<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Proclamation of consensus on humanitarian aid - The European Union and Humanitarian Aid (debate)</en>
    <fr>Proclamation du consensus sur l'aide humanitaire - L'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="70">et</DiscourseConnective> l'aide humanitaire (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="97" id="431" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="97" docOffset="1">
      <en>The next item is the joint debate on:</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle en discussion commune:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="135" docOffset="2">
      <en>the Commission statement on the proclamation of consensus on humanitarian aid, and</en>
      <fr>la déclaration de la Commission sur la proclamation du consensus sur l'aide humanitaire;</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="218" docOffset="3">
      <en>the report by Mr Cornillet, on behalf of the Committee on Development, on the European Union and humanitarian aid.</en>
      <fr>le rapport de M. Cornillet, au nom de la commission du développement, sur un consensus européen sur l'aide humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="333" id="432" name="Louis Michel">
    <ParallelChunk annotation_id="333" docOffset="4">
      <en>Member of the Commission. - (FR) Mr President, rapporteur, ladies and gentlemen, I would like to begin by thanking Mr Cornillet and congratulating him on his report, which identifies perfectly the challenges facing the humanitarian effort, and <Alignment alignment="30018" annotation_id="577">
          <DiscourseConnective annotation_id="577" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment> on the fact that he <Alignment alignment="678" annotation_id="611">
          <DiscourseConnective annotation_id="611" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> identifies perfectly the approaches to be taken in relation to European humanitarian action.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (FR) Monsieur le Président, Monsieur le rapporteur, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="444">et</DiscourseConnective> Messieurs, honorables députés, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="490">tout d'abord</DiscourseConnective> remercier <DiscourseConnective annotation_id="513">et</DiscourseConnective> féliciter M. Cornillet <DiscourseConnective annotation_id="539">pour</DiscourseConnective> son rapport, qui identifie parfaitement les défis auxquels l'aide humanitaire fait face, <DiscourseConnective annotation_id="633">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="577" annotation_id="636">
          <DiscourseConnective annotation_id="636" sense="Expansion.Restatement">surtout</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="644">pour</DiscourseConnective> le fait <DiscourseConnective annotation_id="657">qu'</DiscourseConnective>il identifie tout <Alignment alignment="611" annotation_id="678">
          <DiscourseConnective annotation_id="678" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> parfaitement les pistes <DiscourseConnective annotation_id="708">à</DiscourseConnective> suivre concernant l'action humanitaire européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="709" docOffset="5">
      <en>This report is a vital contribution to the joint work by Parliament, the Council and the Commission to put in place the future European Consensus on Humanitarian Aid.</en>
      <fr>Ce rapport est une contribution décisive aux travaux conjoints menés entre le Parlement, le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="861">et</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="878">afin de</DiscourseConnective> mettre <DiscourseConnective annotation_id="893">en</DiscourseConnective> place le futur consensus européen sur l'aide humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="876" docOffset="6">
      <en>Our common objective is to formalise in a joint declaration by the three institutions our vision and our common approach to humanitarian aid policy.</en>
      <fr>Notre objectif commun, c'est de formaliser <DiscourseConnective annotation_id="997">en</DiscourseConnective> une déclaration conjointe des trois institutions notre vision <DiscourseConnective annotation_id="1062">et</DiscourseConnective> notre approche commune de la politique d'aide humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1025" docOffset="7">
      <en>There is no doubt in my mind that the active involvement of the European Parliament is essential for the success of this process to adopt the declaration.</en>
      <fr>Il est tout à fait clair que, <DiscourseConnective annotation_id="1154">pour</DiscourseConnective> moi, l'implication active du Parlement européen est une condition indispensable de la réussite de ce processus qui vise <DiscourseConnective annotation_id="1279">à</DiscourseConnective> l'adoption de la déclaration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1180" docOffset="8">
      <en>Allow me to reiterate very briefly the reason for this political initiative: basically, the humanitarian context has changed in recent years <Alignment alignment="27276" annotation_id="1321">
          <DiscourseConnective annotation_id="1321" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to adapt to it <Alignment alignment="1552" annotation_id="1348">
          <DiscourseConnective annotation_id="1348" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want our humanitarian action to continue to be coherent and effective.</en>
      <fr>Permettez-moi de rappeler très brièvement la raison d'une telle initiative politique. La réponse tient essentiellement dans le constat qu'au fil de ces dernières années, le contexte humanitaire a changé <Alignment alignment="1321" annotation_id="1514">
          <DiscourseConnective annotation_id="1514" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il faut que nous nous adaptions <Alignment alignment="2231" annotation_id="1552">
          <DiscourseConnective annotation_id="1552" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons continuer <DiscourseConnective annotation_id="1578">à</DiscourseConnective> mener une action humanitaire cohérente <DiscourseConnective annotation_id="1619">et</DiscourseConnective> efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1425" docOffset="9">
      <en>What are the main changes <DiscourseConnective annotation_id="1451" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> what are the main challenges?</en>
      <fr>Quels sont ces principaux changements, quels sont ces principaux défis?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1485" docOffset="10">
      <en>In my opinion, they can be summed up <Alignment alignment="1741" annotation_id="1522">
          <DiscourseConnective annotation_id="1522" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> follows.</en>
      <fr>Je crois qu'ils peuvent être résumés <Alignment alignment="1522" annotation_id="1741">
          <DiscourseConnective annotation_id="1741" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1534" docOffset="11">
      <en>Firstly, there are more and more conflicts and natural disasters <DiscourseConnective annotation_id="1599" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> their death toll is <Alignment alignment="1901" annotation_id="1623">
          <DiscourseConnective annotation_id="1623" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> rising.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1748">D'abord</DiscourseConnective>, il y a une augmentation du nombre et du caractère meurtrier des conflits <DiscourseConnective annotation_id="1830">et</DiscourseConnective> des désastres naturels, ces derniers, en particulier, étant souvent <Alignment alignment="1623" annotation_id="1901">
          <DiscourseConnective annotation_id="1901" sense="Expansion.Conjunction">d'ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> la conséquence du changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1636" docOffset="12">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="1636" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>, the natural disasters are often caused by climate change: the recent floods in Mexico reflect the reality and extent of this worrying trend.</en>
      <fr>Les récentes inondations au Mexique témoignent de la réalité <DiscourseConnective annotation_id="2014">et</DiscourseConnective> de l'ampleur de cette tendance préoccupante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1792" docOffset="13">
      <en>Secondly, we are <Alignment alignment="2095" annotation_id="1809">
          <DiscourseConnective annotation_id="1809" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> witnessing an increase in complex crises and significant changes in the nature of conflicts.</en>
      <fr>Deuxième élément, nous assistons <Alignment alignment="1809" annotation_id="2095">
          <DiscourseConnective annotation_id="2095" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> à la démultiplication de crises complexes <DiscourseConnective annotation_id="2143">et</DiscourseConnective> à des changements profonds dans la nature des conflits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1907" docOffset="14">
      <en>The methods and means used in armed conflicts, <Alignment alignment="2267" annotation_id="1954">
          <DiscourseConnective annotation_id="1954" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, make the work of humanitarian organisations more and more complicated.</en>
      <fr>Les méthodes <DiscourseConnective annotation_id="2215">et</DiscourseConnective> les moyens mis en œuvre dans les conflits armés, <Alignment alignment="1954" annotation_id="2267">
          <DiscourseConnective annotation_id="2267" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, rendent le travail des organisations humanitaires <DiscourseConnective annotation_id="2330">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2338">en plus</DiscourseConnective> compliqué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2038" docOffset="15">
      <en>The risks of attacks and pillaging of aid are <Alignment alignment="2407" annotation_id="2084">
          <DiscourseConnective annotation_id="2084" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> unfortunate daily realities, be they in Darfur or Somalia, Sri Lanka or Myanmar, Colombia or eastern DRC.</en>
      <fr>Les risques d'attaques, de pillage de l'aide sont <Alignment alignment="2811" annotation_id="2407">
          <DiscourseConnective annotation_id="2407" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> des réalités <DiscourseConnective annotation_id="2426">malheureusement</DiscourseConnective> quotidiennes, que ce <DiscourseConnective annotation_id="2463">soit</DiscourseConnective> au Darfour <DiscourseConnective annotation_id="2479">ou</DiscourseConnective> en Somalie, au Sri Lanka <DiscourseConnective annotation_id="2507">ou</DiscourseConnective> en Birmanie, en Colombie <DiscourseConnective annotation_id="2535">ou bien</DiscourseConnective> à l'est de la RDC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2195" docOffset="16">
      <en>We are <Alignment alignment="43217" annotation_id="2202">
          <DiscourseConnective annotation_id="2202" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> increasingly the witnesses of systematic violations of international humanitarian law and, <Alignment alignment="17348" annotation_id="2298">
          <DiscourseConnective annotation_id="2298" sense="Contingency.Cause.Result">consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, restrictions of humanitarian values.</en>
      <fr>Nous sommes <Alignment alignment="2202" annotation_id="2574">
          <DiscourseConnective annotation_id="2574" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les témoins, <DiscourseConnective annotation_id="2597">de plus</DiscourseConnective> en plus systématiquement, de la violation du droit international humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="2682">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="2298" annotation_id="2685">
          <DiscourseConnective annotation_id="2685" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la restriction de l'espace humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2349" docOffset="17">
      <en>There is a constant risk of confusion between the political and humanitarian agendas.</en>
      <fr>Le risque de confusion entre agenda politique <DiscourseConnective annotation_id="2779">et</DiscourseConnective> humanitaire est présent en permanence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2435" docOffset="18">
      <en>I firmly believe that the European Union, as the largest global donor - I think it is important to reiterate that together we account for 40% of global humanitarian aid - but also as a political pillar of international law and multilateralism has, as far <DiscourseConnective annotation_id="2690" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I am concerned, a particular responsibility to ensure effective and adequate humanitarian aid.</en>
      <fr>Je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="2839">que</DiscourseConnective> l'Union européenne, en <DiscourseConnective annotation_id="2866">tant que</DiscourseConnective> premier donateur mondial - je voudrais quand même rappeler, je crois que c'est important, que nous représentons ensemble 40 % de l'aide humanitaire mondiale -, <DiscourseConnective annotation_id="3035">mais aussi</DiscourseConnective> en <DiscourseConnective annotation_id="3049">tant que</DiscourseConnective> pilier politique du droit international <DiscourseConnective annotation_id="3098">et</DiscourseConnective> du multilatéralisme, a, me semble-t-il, une responsabilité particulière <DiscourseConnective annotation_id="3173">pour</DiscourseConnective> assurer une aide humanitaire efficace <DiscourseConnective annotation_id="3216">et</DiscourseConnective> adéquate.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2788" docOffset="19">
      <en>We can, and we must, act as a political catalyst and be a political benchmark and reference, too.</en>
      <fr>Nous pouvons <DiscourseConnective annotation_id="3242">et</DiscourseConnective> nous devons être une force d'impulsion politique, je dirais <DiscourseConnective annotation_id="3305">aussi</DiscourseConnective> une force de repère politique et de référence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2886" docOffset="20">
      <en>That is the context in which, almost a year ago, we decided to launch the initiative to reach an explicit consensus on humanitarian aid at EU level.</en>
      <fr>Ceci constitue le contexte dans lequel nous avons décidé de lancer, il y a presque un an, l'initiative de définir un consensus explicite sur l'aide humanitaire au niveau de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3035" docOffset="21">
      <en>These concerns are clearly reflected in Mr Cornillet's report <Alignment alignment="3642" annotation_id="3097">
          <DiscourseConnective annotation_id="3097" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I naturally support the key elements that the European Parliament wishes to underline and defend in the preparation of a European humanitarian consensus.</en>
      <fr>Ce sont là des préoccupations qui sont très bien reflétées dans le rapport de M. Cornillet <Alignment alignment="3097" annotation_id="3642">
          <DiscourseConnective annotation_id="3642" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne peux évidemment que soutenir les éléments importants <DiscourseConnective annotation_id="3704">que</DiscourseConnective> le Parlement européen souhaite souligner <DiscourseConnective annotation_id="3749">et</DiscourseConnective> défendre en vue de l'élaboration d'un consensus humanitaire européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3255" docOffset="22">
      <en>This consensus and appropriate monitoring involving all 27 EU Member States and the Community will for the first time provide a common political core of values, objectives and principles, supported by the Member States and the Commission, which will help to improve the complementarity and coordination of the work of the Member States and the Commission.</en>
      <fr>Ce consensus, <DiscourseConnective annotation_id="3836">et</DiscourseConnective> un suivi approprié qui engage tous les États membres de l'Union à vingt-sept <DiscourseConnective annotation_id="3916">ainsi</DiscourseConnective> que la Communauté, fournira <DiscourseConnective annotation_id="3950">pour</DiscourseConnective> la première fois un socle politique commun de valeurs, d'objectifs <DiscourseConnective annotation_id="4022">et</DiscourseConnective> de principes, auxquels adhèrent et les États membres de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="4100">et</DiscourseConnective> la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="4118">et</DiscourseConnective> permettra de renforcer la complémentarité <DiscourseConnective annotation_id="4163">et</DiscourseConnective> la coordination entre États membres <DiscourseConnective annotation_id="4202">et</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3611" docOffset="23">
      <en>What are the main elements of the draft consensus?</en>
      <fr>Quels sont les principaux éléments du projet du consensus?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3662" docOffset="24">
      <en>The first is respect for humanitarian principles: humanity, impartiality, neutrality, independence.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4279">D'abord</DiscourseConnective> le respect des principes humanitaires: humanité, impartialité, neutralité, indépendance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3762" docOffset="25">
      <en>You are of course well aware of what is entailed.</en>
      <fr>Vous savez évidemment de quoi il retourne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3812" docOffset="26">
      <en>The second is the need to strengthen respect for, and application of, international humanitarian aid law at international level. Let me tell you a brief anecdote in this respect.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4419">Deuxièmement</DiscourseConnective>, la nécessité de renforcer le respect <DiscourseConnective annotation_id="4470">et</DiscourseConnective> l'application du droit international humanitaire au niveau international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3991" docOffset="27">
      <en>I will not mention the country <Alignment alignment="64687" annotation_id="4022">
          <DiscourseConnective annotation_id="4022" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I remember, not too long ago, I was in a particularly dramatic theatre of operations from a humanitarian perspective. I was putting questions to one of the country's senior figures, who was responsible for what was happening there, and I said to him: 'You are not complying with international humanitarian law'.</en>
      <fr>Petite parenthèse: je me rappelle, je ne citerai pas de pays, <Alignment alignment="4022" annotation_id="4609">
          <DiscourseConnective annotation_id="4609" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me rappelle, il n'y a pas tellement longtemps, j'étais sur un théâtre d'opérations particulièrement dramatique sur le plan humanitaire, et j'interrogeais un responsable du pays, qui était quand même responsable de ce qui se passait là-bas, <DiscourseConnective annotation_id="4857">et</DiscourseConnective> je lui disais "Mais vous ne respectez pas le droit humanitaire international".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4338" docOffset="28">
      <en>He gave me a truly terrible response: 'That is true, <Alignment alignment="61650" annotation_id="4391">
          <DiscourseConnective annotation_id="4391" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is a time of war'.</en>
      <fr>Il a eu cette réponse qui était absolument terrible: "C'est vrai, <Alignment alignment="726" annotation_id="5005">
          <DiscourseConnective annotation_id="5005" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes en période de guerre".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4419" docOffset="29">
      <en>It is evident that international humanitarian law is designed precisely for times of war.</en>
      <fr>Il est évident <DiscourseConnective annotation_id="5060">que</DiscourseConnective> le droit international humanitaire est exactement fait, il est <DiscourseConnective annotation_id="5127">précisément</DiscourseConnective> fait <DiscourseConnective annotation_id="5144">pour</DiscourseConnective> des périodes de guerre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4509" docOffset="30">
      <en>You can <Alignment alignment="5176" annotation_id="4517">
          <DiscourseConnective annotation_id="4517" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> imagine the extent to which we are <DiscourseConnective annotation_id="4562" sense="Comparison.Contrast">in fact</DiscourseConnective> moving further and further away from it, in some way without any reaction, or moving further and further away from the most basic standards in this respect.</en>
      <fr>Et <Alignment alignment="5250" annotation_id="5176">
          <DiscourseConnective annotation_id="5176" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on imagine <DiscourseConnective annotation_id="5193">à</DiscourseConnective> quel point, dans le fond, on <DiscourseConnective annotation_id="5224">s'</DiscourseConnective>éloigne de plus en plus, d'une certaine manière <DiscourseConnective annotation_id="5274">sans</DiscourseConnective> réagir, <DiscourseConnective annotation_id="5287">ou</DiscourseConnective> on accepte de s'éloigner de plus en plus des standards les plus élémentaires dans cette matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4727" docOffset="31">
      <en>Thirdly, we need to improve donors' practices and methods as well as the quality of the partnership with the humanitarian organisations in order to make the aid provided more efficient.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5387">Troisièmement</DiscourseConnective>, la nécessité d'améliorer les pratiques <DiscourseConnective annotation_id="5441">et</DiscourseConnective> les méthodes des donateurs, <DiscourseConnective annotation_id="5472">ainsi</DiscourseConnective> que la qualité du partenariat avec les organisations humanitaires, <DiscourseConnective annotation_id="5545">afin d'</DiscourseConnective>améliorer l'efficacité de l'aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4913" docOffset="32">
      <en>Fourthly, there must be a voluntary commitment from the Member States to strengthen the complementarity and coordination of our humanitarian actions, <Alignment alignment="5722" annotation_id="5063">
          <DiscourseConnective annotation_id="5063" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is of course all the more necessary with enlargement bringing us up to 27 Member States.</en>
      <fr>Quatrièmement, l'engagement volontaire des États membres <DiscourseConnective annotation_id="5643">à</DiscourseConnective> renforcer la complémentarité <DiscourseConnective annotation_id="5674">et</DiscourseConnective> la coordination de nos actions humanitaires, <Alignment alignment="6136" annotation_id="5722">
          <DiscourseConnective annotation_id="5722" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceci apparaît évidemment d'<DiscourseConnective annotation_id="5752">autant</DiscourseConnective> plus nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="5775">à partir du moment où</DiscourseConnective> nous venons de nous élargir <DiscourseConnective annotation_id="5825">à</DiscourseConnective> vingt-sept États.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5161" docOffset="33">
      <en>The future consensus will <Alignment alignment="5870" annotation_id="5187">
          <DiscourseConnective annotation_id="5187" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to provide a general framework to define the relationship between humanitarian aid and the EU's other external policies.</en>
      <fr>Le futur consensus devra <Alignment alignment="11665" annotation_id="5870">
          <DiscourseConnective annotation_id="5870" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> fournir un cadre général qui précise l'articulation de l'aide humanitaire avec d'autres politiques extérieures de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5318" docOffset="34">
      <en>The ultimate goal is to make the EU's humanitarian action more consistent and more effective.</en>
      <fr>Tout ceci vise <DiscourseConnective annotation_id="6029">à</DiscourseConnective> renforcer la cohérence <DiscourseConnective annotation_id="6054">et</DiscourseConnective> l'efficacité de l'action humanitaire de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5412" docOffset="35">
      <en>All of this will make a significant contribution to strengthening the international system under the aegis of the United Nations <Alignment alignment="6221" annotation_id="5541">
          <DiscourseConnective annotation_id="5541" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is a point that I would like to emphasise.</en>
      <fr>Tout ceci contribuera fortement au renforcement du système international sous l'égide des Nations unies <Alignment alignment="13585" annotation_id="6221">
          <DiscourseConnective annotation_id="6221" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais aussi insister sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5593" docOffset="36">
      <en>The move to promote a European approach is evidently not aimed at weakening or competing with the central role of the United Nations.</en>
      <fr>Promouvoir une approche européenne ne vise évidemment pas <DiscourseConnective annotation_id="6323">à</DiscourseConnective> affaiblir <DiscourseConnective annotation_id="6335">ou</DiscourseConnective> à concurrencer le rôle central des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5727" docOffset="37">
      <en>
        <Alignment alignment="89682" annotation_id="5727">
          <Alignment alignment="6393" annotation_id="5727">
            <DiscourseConnective annotation_id="5727" sense="Comparison.Contrast">On the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>: it will serve to reinforce this central role, <Alignment alignment="6452" annotation_id="5790">
          <DiscourseConnective annotation_id="5790" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is sad to see at times some reticence about this European consensus on the grounds that it would be in competition with the United Nations.</en>
      <fr>Bien <Alignment alignment="14207" annotation_id="6393">
          <Alignment alignment="16855" annotation_id="6393">
            <DiscourseConnective annotation_id="6393" sense="Comparison.Contrast">au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, cela ne pourra que renforcer ce rôle central <Alignment alignment="5790" annotation_id="6452">
          <DiscourseConnective annotation_id="6452" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis parfois un peu attristé de percevoir certaines réticences par rapport <DiscourseConnective annotation_id="6533">à</DiscourseConnective> ce consensus européen, <DiscourseConnective annotation_id="6558">au motif qu'</DiscourseConnective>il s'agirait d'une forme de concurrence avec les Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5937" docOffset="38">
      <en>That is absolutely not the case.</en>
      <fr>Ce n'est pas du tout cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5970" docOffset="39">
      <en>The opposite is true: it aims to strengthen the European pillar within the framework of the United Nations, <DiscourseConnective annotation_id="6078" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this goes without saying.</en>
      <fr>C'est, <DiscourseConnective annotation_id="6668">au contraire</DiscourseConnective>, renforcer le pilier européen dans le cadre des Nations unies, bien entendu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6108" docOffset="40">
      <en>The draft text of the declaration on the consensus clearly refers to the elements of the consensus that will to some extent form the European Union's humanitarian doctrine in the future.</en>
      <fr>Le projet de texte de la déclaration sur le consensus fait clairement référence aux éléments du consensus qui formeront, d'une certaine manière, la doctrine humanitaire de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="6949">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6295" docOffset="41">
      <en>I would like to thank Parliament and the Portuguese Presidency for their work during the negotiations on this text.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="6970">à</DiscourseConnective> exprimer toute mon appréciation <DiscourseConnective annotation_id="7004">pour</DiscourseConnective> le travail du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="7033">et</DiscourseConnective> de la Présidence portugaise dans le cadre des négociations sur le texte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6411" docOffset="42">
      <en>We are now reaching the final stages of this trilateral procedure, which should enable us to fulfil the ambition of having all three institutions sign a joint declaration on 18 December.</en>
      <fr>Nous atteignons <DiscourseConnective annotation_id="7125">maintenant</DiscourseConnective> les étapes finales de cette procédure trilatérale, qui devrait nous permettre de réaliser l'ambition de signer une déclaration conjointe des trois institutions le 18 décembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6598" docOffset="43">
      <en>This declaration on the consensus is but the beginning of a process.</en>
      <fr>Cette déclaration du consensus représente bien sûr le début d'un processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6667" docOffset="44">
      <en>It not an end in itself, <DiscourseConnective annotation_id="6692" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> the beginning of a process.</en>
      <fr>Ce n'est pas une fin <DiscourseConnective annotation_id="7409">en</DiscourseConnective> soi, c'est le début d'un processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6724" docOffset="45">
      <en>We know that this approach is going to require considerable efforts to ensure that our words become actions.</en>
      <fr>Nous sommes conscients <DiscourseConnective annotation_id="7471">que</DiscourseConnective> cette approche va nécessiter des efforts considérables <DiscourseConnective annotation_id="7530">pour</DiscourseConnective> assurer <DiscourseConnective annotation_id="7543">que</DiscourseConnective> nos mots se traduisent en actions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6833" docOffset="46">
      <en>To this end, at the start of next year we are going to present an action plan for the implementation of the future humanitarian consensus.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7582">À</DiscourseConnective> cette fin, nous allons présenter au début de l'année prochaine un plan d'action <DiscourseConnective annotation_id="7664">pour</DiscourseConnective> la mise en œuvre du futur consensus humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6972" docOffset="47">
      <en>Over these months of debate to prepare the consensus, the European Parliament has put forward some very specific suggestions, <DiscourseConnective annotation_id="7098" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we feel that it is entirely appropriate to incorporate them in the action plan, such as your proposal to draw up a humanitarian aid atlas based on the model of the development atlas.</en>
      <fr>Pendant ces mois de discussions <DiscourseConnective annotation_id="7750">en vue de</DiscourseConnective> la préparation du consensus, le Parlement européen a fait quelques suggestions très spécifiques <DiscourseConnective annotation_id="7856">qu'</DiscourseConnective>il nous semble tout à fait approprié de retrouver dans le plan d'action <DiscourseConnective annotation_id="7931">comme</DiscourseConnective>, par exemple, votre proposition d'établir un atlas de l'aide humanitaire sur le modèle de celui du développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7285" docOffset="48">
      <en>Allow me to add a few comments on two subjects of particular interest to the Members of this House.</en>
      <fr>Permettez-moi d'ajouter quelques mots sur deux sujets d'un intérêt particulier <DiscourseConnective annotation_id="8130">pour</DiscourseConnective> nos collègues parlementaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7385" docOffset="49">
      <en>They relate to quasi-philosophical elements of humanitarian aid, which are today at the centre of certain debates <Alignment alignment="8312" annotation_id="7499">
          <DiscourseConnective annotation_id="7499" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which are, <Alignment alignment="8338" annotation_id="7514">
          <DiscourseConnective annotation_id="7514" sense="Expansion.Conjunction">moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, elements of the goal of humanitarian aid itself.</en>
      <fr>Ce sont des sujets qui touchent <DiscourseConnective annotation_id="8197">à</DiscourseConnective> des conceptions presque philosophiques de l'humanitaire, qui sont aujourd'hui au centre de certaines discussions <Alignment alignment="21246" annotation_id="8312">
          <DiscourseConnective annotation_id="8312" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui sont en même temps <Alignment alignment="7514" annotation_id="8338">
          <DiscourseConnective annotation_id="8338" sense="Expansion.Conjunction">d'ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> des enjeux notamment <DiscourseConnective annotation_id="8370">pour</DiscourseConnective> la finalité propre de l'aide humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7573" docOffset="50">
      <en>The first is the issue of the 'responsibility to protect'.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8417">Tout d'abord</DiscourseConnective>, la question de la responsabilité de protéger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7632" docOffset="51">
      <en>Following Parliament's suggestion, we highlighted in the draft text of the consensus the commitments made in this respect by countries within the framework of the UN and the international community.</en>
      <fr>Suite à la suggestion du Parlement, nous avons rappelé dans le projet de texte du consensus les engagements qui ont été pris <DiscourseConnective annotation_id="8602">à cet égard</DiscourseConnective> par des États au sein de l'ONU <DiscourseConnective annotation_id="8645">et</DiscourseConnective> la communauté internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7831" docOffset="52">
      <en>I should point out that humanitarian action and the responsibility to protect are based on two different approaches, even <Alignment alignment="8797" annotation_id="7953">
          <DiscourseConnective annotation_id="7953" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have an important point in common, namely stopping human suffering.</en>
      <fr>Je voudrais souligner <DiscourseConnective annotation_id="8700">que</DiscourseConnective> l'action humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="8725">et</DiscourseConnective> la responsabilité de protéger relèvent de deux approches distinctes, <Alignment alignment="18689" annotation_id="8797">
          <DiscourseConnective annotation_id="8797" sense="Comparison.Contrast">même s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il existe un point commun important, c'est-à-dire lutter contre la souffrance humaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8033" docOffset="53">
      <en>We must avoid any confusion between these two approaches <Alignment alignment="8938" annotation_id="8090">
          <DiscourseConnective annotation_id="8090" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it could damage the image of the humanitarian actors <DiscourseConnective annotation_id="8151" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> neutral and independent, something that is vital for us to be able to help people affected by humanitarian crises.</en>
      <fr>Nous devons éviter de confondre ces approches, <Alignment alignment="8090" annotation_id="8938">
          <DiscourseConnective annotation_id="8938" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> évidemment cela risque de nuire à la perception de neutralité <DiscourseConnective annotation_id="9004">et</DiscourseConnective> d'indépendance des acteurs humanitaires qui est essentielle <DiscourseConnective annotation_id="9067">pour</DiscourseConnective> notre capacité <DiscourseConnective annotation_id="9087">à</DiscourseConnective> aider des gens face aux crises humanitaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8269" docOffset="54">
      <en>The concept of the responsibility to protect is still relatively ambiguous.</en>
      <fr>Le concept de la responsabilité de protéger prête <DiscourseConnective annotation_id="9184">encore</DiscourseConnective> beaucoup à équivoque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8345" docOffset="55">
      <en>This concept, in the past and even today, is very closely linked to the idea of the right of interference and military intervention for humanitarian purposes in extreme circumstances, <Alignment alignment="9407" annotation_id="8529">
          <DiscourseConnective annotation_id="8529" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> to prevent genocide.</en>
      <fr>Ce concept est, historiquement, <DiscourseConnective annotation_id="9245">et encore</DiscourseConnective> aujourd'hui très largement lié <DiscourseConnective annotation_id="9286">à</DiscourseConnective> l'idée de droit d'ingérence <DiscourseConnective annotation_id="9316">et</DiscourseConnective> d'interventionnisme militaire <DiscourseConnective annotation_id="9349">à</DiscourseConnective> des fins humanitaires, dans des circonstances extrêmes, <Alignment alignment="6783" annotation_id="9407">
          <DiscourseConnective annotation_id="9407" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9419">pour</DiscourseConnective> prévenir un génocide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8562" docOffset="56">
      <en>
        <Alignment alignment="9446" annotation_id="8562">
          <DiscourseConnective annotation_id="8562" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that interpretation is precisely the reason why some regimes reject the concept of the responsibility to protect: they see it as a political cover for Westerners to justify their imperialism, to justify interventions founded not on humanitarian interests but on a desire for power.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8562" annotation_id="9446">
          <DiscourseConnective annotation_id="9446" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette interprétation est <DiscourseConnective annotation_id="9476">précisément</DiscourseConnective> la cause du rejet du concept de la responsabilité de protéger par des régimes qui y voient une couverture politique <DiscourseConnective annotation_id="9604">pour</DiscourseConnective> les occidentaux <DiscourseConnective annotation_id="9625">afin de</DiscourseConnective> justifier leur impérialisme, de justifier des interventions motivées non pas par des intérêts humanitaires <DiscourseConnective annotation_id="9740">mais</DiscourseConnective> par des intérêts de puissance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8853" docOffset="57">
      <en>At times there is confusion between this doctrine of the responsibility to protect and protective humanitarian action, which, inter alia, is traditionally part of the mandate of the ICRC.</en>
      <fr>Il y a parfois une confusion entre cette doctrine de responsabilité de protéger <DiscourseConnective annotation_id="9856">et</DiscourseConnective> d'action humanitaire de protection qui, entre autres, fait traditionnellement partie du mandat du CICR.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9041" docOffset="58">
      <en>We fully support the latter activity through our humanitarian aid.</en>
      <fr>Nous soutenons pleinement ce dernier type d'activité au travers de notre aide humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9108" docOffset="59">
      <en>Mr Cornillet's report <Alignment alignment="10089" annotation_id="9130">
          <DiscourseConnective annotation_id="9130" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> raises a very relevant question regarding the institutional framework for debating humanitarian policy.</en>
      <fr>Le rapport de M. Cornillet soulève <Alignment alignment="33438" annotation_id="10089">
          <DiscourseConnective annotation_id="10089" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une question très pertinente qui concerne le cadre institutionnel de débat sur les questions humanitaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9239" docOffset="60">
      <en>Parliament has appointed a Permanent Rapporteur for Humanitarian Aid, <DiscourseConnective annotation_id="9309" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we congratulate it on that.</en>
      <fr>Le Parlement a nommé un rapporteur permanent <DiscourseConnective annotation_id="10251">pour</DiscourseConnective> l'aide humanitaire, ce dont nous nous félicitons grandement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9341" docOffset="61">
      <en>The report rightly raises the issue of such representatives in the Council.</en>
      <fr>Le rapport de M. Cornillet soulève à juste titre la question de ces interlocuteurs au sein du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9417" docOffset="62">
      <en>On behalf of the Commission, we gratefully acknowledge the considerable efforts of the Portuguese Presidency to give the Council the time needed for the preparation of the consensus in the development working group.</en>
      <fr>Au nom de la Commission, nous sommes très reconnaissants des efforts considérables consentis par la Présidence portugaise <DiscourseConnective annotation_id="10542">pour</DiscourseConnective> accorder au Conseil le temps nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="10587">à</DiscourseConnective> la préparation du consensus au sein du groupe de travail pour le développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9633" docOffset="63">
      <en>The institutional decision to set up a Council group to focus on humanitarian policy is of course down to the Member States, <Alignment alignment="10793" annotation_id="9758">
          <DiscourseConnective annotation_id="9758" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I agree entirely with Mr Cornillet that it is vital to establish an appropriate body to tackle systematically humanitarian issues on an equal footing with the Union's other external policies.</en>
      <fr>La décision institutionnelle d'établir un groupe du Conseil consacré <DiscourseConnective annotation_id="10738">à</DiscourseConnective> l'humanitaire appartient bien sûr aux États membres, <Alignment alignment="9758" annotation_id="10793">
          <DiscourseConnective annotation_id="10793" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis tout à fait d'accord avec M. Cornillet sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="10857">qu'</DiscourseConnective>il faut trouver une instance appropriée qui pourra aborder systématiquement les questions de politique humanitaire sur un pied d'égalité avec les autres politiques extérieures de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9954" docOffset="64">
      <en>Humanitarian aid is neutral and independent of any political or other objectives <Alignment alignment="11131" annotation_id="10035">
          <DiscourseConnective annotation_id="10035" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that does not mean that politics are not involved in any way.</en>
      <fr>L'aide humanitaire reste neutre <DiscourseConnective annotation_id="11080">et</DiscourseConnective> indépendante des objectifs politiques <DiscourseConnective annotation_id="11121">ou</DiscourseConnective> autres <Alignment alignment="8905" annotation_id="11131">
          <DiscourseConnective annotation_id="11131" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'existe pas <DiscourseConnective annotation_id="11152">pour autant</DiscourseConnective> de vide politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10101" docOffset="65">
      <en>
        <Alignment alignment="11183" annotation_id="10101">
          <Alignment alignment="30639" annotation_id="10101">
            <DiscourseConnective annotation_id="10101" sense="Comparison.Contrast">On the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the elements and actors that threaten humanitarian values are political in nature.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37461" annotation_id="11183">
          <Alignment alignment="10101" annotation_id="11183">
            <DiscourseConnective annotation_id="11183" sense="Comparison.Contrast">Au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les enjeux <DiscourseConnective annotation_id="11208">et</DiscourseConnective> les acteurs qui menacent l'espace humanitaire sont <DiscourseConnective annotation_id="11262">à</DiscourseConnective> caractère politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10201" docOffset="66">
      <en>The Lisbon Treaty clearly recognises that humanitarian aid is a separate chapter of our international action <Alignment alignment="11407" annotation_id="10310">
          <DiscourseConnective annotation_id="10310" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I feel that this should be reflected in an institutional structure.</en>
      <fr>Le traité de Lisbonne reconnaît clairement <DiscourseConnective annotation_id="11328">que</DiscourseConnective> l'aide humanitaire est un chapitre distinct de notre action internationale <Alignment alignment="19638" annotation_id="11407">
          <DiscourseConnective annotation_id="11407" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'estime <DiscourseConnective annotation_id="11419">que</DiscourseConnective> ceci devrait se refléter dans une structure institutionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10382" docOffset="67">
      <en>In that regard, I must say that I feel that there is a growing trend - which I am not denouncing yet <Alignment alignment="11593" annotation_id="10483">
          <DiscourseConnective annotation_id="10483" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no reason to denounce it <Alignment alignment="20329" annotation_id="10525">
          <DiscourseConnective annotation_id="10525" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> nothing dubious is going on - to believe, <Alignment alignment="11766" annotation_id="10572">
          <DiscourseConnective annotation_id="10572" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that the logistical capacities of armies could quite easily, to some extent, be more closely involved in the humanitarian field.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11485">À</DiscourseConnective> ce point de vue, je voudrais vous <DiscourseConnective annotation_id="11521">dire qu'</DiscourseConnective>il y a une tendance <DiscourseConnective annotation_id="11549">que</DiscourseConnective> je sens - <DiscourseConnective annotation_id="11563">que</DiscourseConnective> je ne dénonce pas <DiscourseConnective annotation_id="11585">encore</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="10483" annotation_id="11593">
          <DiscourseConnective annotation_id="11593" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, tant que rien de suspect ne se fait, il n'y a pas de raison de dénoncer - <DiscourseConnective annotation_id="11678">mais</DiscourseConnective> je sens <Alignment alignment="2096" annotation_id="11691">
          <DiscourseConnective annotation_id="11691" sense="Temporal.Synchrony">quand même</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il y a une tendance de plus en plus lourde <DiscourseConnective annotation_id="11748">à</DiscourseConnective> considérer que, <Alignment alignment="10572" annotation_id="11766">
          <DiscourseConnective annotation_id="11766" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les capacités logistiques des armées pourraient très bien, d'une certaine manière, se mêler <DiscourseConnective annotation_id="11871">de plus</DiscourseConnective> près au terrain humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10714" docOffset="68">
      <en>I will not reject anything out of hand, <Alignment alignment="51554" annotation_id="10754">
          <DiscourseConnective annotation_id="10754" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will say, <DiscourseConnective annotation_id="10770" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, that we should reject any interference by a sector that does not have a humanitarian purpose.</en>
      <fr>Je ne suis contre rien a priori, <Alignment alignment="10754" annotation_id="11941">
          <DiscourseConnective annotation_id="11941" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais quand même <DiscourseConnective annotation_id="11969">dire qu'</DiscourseConnective>il faut se défier d'une immixtion d'un secteur qui n'a pas pour finalité l'humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10873" docOffset="69">
      <en>I can understand that in certain specific cases military logistics are used to assist humanitarian actions. <Alignment alignment="12179" annotation_id="10981">
          <DiscourseConnective annotation_id="10981" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I will not deny that I, personally, would prefer such actions to be the political responsibility of foreign ministers, <Alignment alignment="12409" annotation_id="11109">
          <DiscourseConnective annotation_id="11109" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is the case in certain countries, instead of them being carried out under the aegis of one or more defence ministers.</en>
      <fr>Je peux comprendre <DiscourseConnective annotation_id="12084">que</DiscourseConnective>, dans certains cas de figure, on utilise la logistique militaire <DiscourseConnective annotation_id="12153">pour</DiscourseConnective> aider l'humanitaire, <Alignment alignment="10981" annotation_id="12179">
          <DiscourseConnective annotation_id="12179" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, personnellement, je ne vous cacherai pas <DiscourseConnective annotation_id="12226">que</DiscourseConnective> je préférerais dans ce cas-là que ce genre d'interventions ne se fassent plus alors sous l'égide du ministre de la défense <DiscourseConnective annotation_id="12353">ou</DiscourseConnective> des ministres de la défense, mais se fassent <DiscourseConnective annotation_id="12401">plutôt</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="8220" annotation_id="12409">
          <DiscourseConnective annotation_id="12409" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est le cas d'ailleurs dans certains pays, sous la responsabilité politique des ministres des affaires étrangères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11230" docOffset="70">
      <en>This debate will continue, <Alignment alignment="20375" annotation_id="11257">
          <DiscourseConnective annotation_id="11257" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I feel that it is more and more common to see in the humanitarian field sectors or logistics - corpora - that can undeniably cause confusion.</en>
      <fr>C'est un débat qui n'est pas clos, <Alignment alignment="11257" annotation_id="12566">
          <DiscourseConnective annotation_id="12566" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je sens bien qu'il y a une tendance <DiscourseConnective annotation_id="12607">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12615">en plus</DiscourseConnective> grande <DiscourseConnective annotation_id="12630">à</DiscourseConnective> voir apparaître dans le champ humanitaire des secteurs <DiscourseConnective annotation_id="12687">ou</DiscourseConnective> des logistiques, des corpus, qui peuvent indiscutablement prêter à confusion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11403" docOffset="71">
      <en>In conclusion, Mr President, Mr Cornillet, ladies and gentlemen, I am pleased with the European Community's considerable contribution to the humanitarian effort <DiscourseConnective annotation_id="11564" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11568" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective> I pay tribute to all the men and women who work on the ground in very difficult circumstances to provide humanitarian aid to those who need it.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12768">Pour conclure</DiscourseConnective>, Monsieur le Président, Monsieur Cornillet, honorables députés, je suis heureux de la contribution considérable de la Communauté européenne à l'octroi de l'aide humanitaire et je salue particulièrement tous les hommes <DiscourseConnective annotation_id="13000">et</DiscourseConnective> les femmes qui travaillent sur le terrain dans des circonstances très difficiles et cela afin d'apporter une réponse humanitaire aux gens qui en ont besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11726" docOffset="72">
      <en>I firmly believe that this consensus should allow for more systematic, coordinated action.</en>
      <fr>Je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="13178">que</DiscourseConnective> ce consensus devrait permettre une action plus systématique et plus coordonnée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11817" docOffset="73">
      <en>It is to some extent the basis of the doctrine, the founding principles <DiscourseConnective annotation_id="11889" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it genuinely offers a framework for permanent coordination at European level.</en>
      <fr>Il en est d'une certaine manière la base doctrinale, il en est aussi la base principielle, il ouvre vraiment un cadre de coordination permanente <DiscourseConnective annotation_id="13407">à</DiscourseConnective> l'échelle européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11971" docOffset="74">
      <en>On the basis of this future consensus, we can become much more effective, which is after all the objective.</en>
      <fr>Je pense que sur la base de ce futur consensus, nous pouvons devenir beaucoup plus efficaces, ce qui est évidemment l'objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12079" id="433" name="Thierry Cornillet">
    <ParallelChunk annotation_id="12079" docOffset="75">
      <en>rapporteur. - (FR) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I will try not to repeat the excellent points the Commissioner has just made.</en>
      <fr>rapporteur. - (FR) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, mes chers collègues, je vais essayer de ne pas faire de redite avec ce que vient de dire excellemment le commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12226" docOffset="76">
      <en>We are evolving in a completely new landscape.</en>
      <fr>Nous évoluons effectivement dans un paysage complètement nouveau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12273" docOffset="77">
      <en>
        <Alignment alignment="13810" annotation_id="12273">
          <DiscourseConnective annotation_id="12273" sense="Contingency.Cause.Reason">Insofar as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Constitution had provided for it <Alignment alignment="13858" annotation_id="12321">
          <DiscourseConnective annotation_id="12321" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the simplified Treaty will incorporate it, we are going to put together a full Union policy, the humanitarian aid policy, <DiscourseConnective annotation_id="12447" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="12452" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the Commissioner stated, we are the world's largest source of aid.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15057" annotation_id="13810">
          <DiscourseConnective annotation_id="13810" sense="Contingency.Cause.Reason">Dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Constitution l'avait prévu <Alignment alignment="12321" annotation_id="13858">
          <DiscourseConnective annotation_id="13858" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> où le traité simplifié le retiendra, nous allons bâtir une politique à part entière de l'Union, qui va être la politique d'aide humanitaire, dont le commissaire a rappelé que nous étions les principaux pourvoyeurs mondiaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12522" docOffset="78">
      <en>It in this landscape that this report must be examined. It is not just a response to a Commission communication; it is a working document on the consensus achieved with my colleagues.</en>
      <fr>C'est dans ce paysage <DiscourseConnective annotation_id="14107">que</DiscourseConnective> doit <DiscourseConnective annotation_id="14116">s'</DiscourseConnective>insérer ce rapport, qui n'est pas seulement une réponse <DiscourseConnective annotation_id="14174">à</DiscourseConnective> une communication de la Commission, mais déjà un élément de travail <DiscourseConnective annotation_id="14244">pour</DiscourseConnective> le consensus que j'ai réalisé avec mes collègues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12706" docOffset="79">
      <en>For the first time the three institutions are going to publish a joint document.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14299">Pour</DiscourseConnective> la première fois, les trois institutions vont publier un document conjoint.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12787" docOffset="80">
      <en>It is the first time since the adoption of the Regulation on humanitarian aid in 1996.</en>
      <fr>C'est la première fois <DiscourseConnective annotation_id="14403">depuis</DiscourseConnective> l'adoption du règlement relatif à l'aide humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="14463">en</DiscourseConnective> 1996.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12874" docOffset="81">
      <en>It was time for a well thought-out text that provides a general political declaration on humanitarian aid for our three institutions.</en>
      <fr>Il était temps d'avoir un texte qui soit réfléchi et qui se présente comme une déclaration de politique générale sur l'aide humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="14608">pour</DiscourseConnective> nos trois institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13008" docOffset="82">
      <en>I would like to emphasise the excellent collaboration involved in this discussion, both in the Committee on Development, where my report was unanimously adopted, and with the European Commission and the Portuguese Presidency.</en>
      <fr>Je voudrais souligner l'excellente collaboration qui a présidé <DiscourseConnective annotation_id="14700">à</DiscourseConnective> cette discussion, tant au sein de la commission du développement, <DiscourseConnective annotation_id="14768">parce que</DiscourseConnective> mon rapport a été adopté à l'unanimité de cette commission, <DiscourseConnective annotation_id="14838">qu'</DiscourseConnective>avec la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="14871">et</DiscourseConnective> avec la Présidence portugaise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13234" docOffset="83">
      <en>I would <Alignment alignment="14917" annotation_id="13242">
          <DiscourseConnective annotation_id="13242" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to emphasise that the Members of this House supported 12 specific points, plus a budgetary point. I would like to outline them here in order to explain, first of all, the extent to which we support them <Alignment alignment="23030" annotation_id="13455">
          <DiscourseConnective annotation_id="13455" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> why, and <Alignment alignment="15178" annotation_id="13468">
          <DiscourseConnective annotation_id="13468" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment> to say that these points were incorporated in the consensus <Alignment alignment="15245" annotation_id="13542">
          <DiscourseConnective annotation_id="13542" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the European Parliament was pleased with all of the points it requested.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="17629" annotation_id="14917">
          <DiscourseConnective annotation_id="14917" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner <DiscourseConnective annotation_id="14937">que</DiscourseConnective> nous étions, en tant que parlementaires, attachés à douze points particuliers, plus un point budgétaire, et je voudrais me permettre de les reprendre pour bien souligner, <DiscourseConnective annotation_id="15112">tout d'abord</DiscourseConnective>, à quel point nous y étions attachés <Alignment alignment="13455" annotation_id="15162">
          <DiscourseConnective annotation_id="15162" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> pourquoi, <DiscourseConnective annotation_id="15175">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="14921" annotation_id="15178">
          <DiscourseConnective annotation_id="15178" sense="Expansion.Restatement">surtout</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15186">pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15191">dire que</DiscourseConnective> ces points ont été retenus dans le consensus <Alignment alignment="7314" annotation_id="15245">
          <DiscourseConnective annotation_id="15245" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15248">que</DiscourseConnective> le Parlement européen a eu satisfaction sur la totalité des points qu'il avait demandés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13624" docOffset="84">
      <en>
        <Alignment alignment="44060" annotation_id="13624">
          <DiscourseConnective annotation_id="13624" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards the first point, closely linked to the previous topic of natural disasters, we wanted to see a new definition of humanitarian action <Alignment alignment="15560" annotation_id="13768">
          <DiscourseConnective annotation_id="13768" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> of course there are armed conflicts that, by their very nature, cannot necessarily be predicted <DiscourseConnective annotation_id="13872" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> there are disasters that, paradoxically, are starting to become predictable, as a result of climate change <Alignment alignment="15754" annotation_id="13983">
          <DiscourseConnective annotation_id="13983" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13624" annotation_id="15341">
          <DiscourseConnective annotation_id="15341" sense="Temporal.Synchrony">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne le premier point, et ça a été d'ailleurs en parfaite liaison avec le sujet précédent sur les catastrophes naturelles, nous avions souhaité une nouvelle définition du périmètre de l'action humanitaire <Alignment alignment="5808" annotation_id="15560">
          <DiscourseConnective annotation_id="15560" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, bien sûr, il y a les conflits armés qui, par nature, ne sont pas nécessairement prévisibles et il y a les catastrophes qui, paradoxalement, elles, peuvent commencer <DiscourseConnective annotation_id="15736">à</DiscourseConnective> l'être, du fait <Alignment alignment="21535" annotation_id="15754">
          <DiscourseConnective annotation_id="15754" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> des changements climatiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13998" docOffset="85">
      <en>We know that in some countries there are going to be disasters, even <Alignment alignment="15874" annotation_id="14067">
          <DiscourseConnective annotation_id="14067" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not know <DiscourseConnective annotation_id="14085" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> exactly: the floods in South-East Asia are one example.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="15805">que</DiscourseConnective>, dans un certain nombre de pays, il va y avoir des catastrophes, <Alignment alignment="22322" annotation_id="15874">
          <DiscourseConnective annotation_id="15874" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la date n'est pas connue: les inondations dans le sud-est asiatique, <DiscourseConnective annotation_id="15951">par exemple</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14146" docOffset="86">
      <en>We <DiscourseConnective annotation_id="14149" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> hope that the boundaries of humanitarian action can be put in place much earlier, with training of personnel and pre-positioning.</en>
      <fr>Nous souhaitions donc <DiscourseConnective annotation_id="15986">que</DiscourseConnective> le périmètre de l'action humanitaire commence beaucoup plus <DiscourseConnective annotation_id="16050">en</DiscourseConnective> amont, avec formation de personnel <DiscourseConnective annotation_id="16088">et</DiscourseConnective> prépositionnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14284" docOffset="87">
      <en>
        <Alignment alignment="16110" annotation_id="14284">
          <DiscourseConnective annotation_id="14284" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at a later stage, we can clearly see the grey area that can exist between what is still part of the humanitarian effort but is already becoming reconstruction and will eventually become development assistance.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14284" annotation_id="16110">
          <DiscourseConnective annotation_id="16110" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment>, plus <DiscourseConnective annotation_id="16124">en</DiscourseConnective> aval, on voit bien la zone grise qui peut exister entre ce qui est <DiscourseConnective annotation_id="16194">encore</DiscourseConnective> de l'humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="16218">mais</DiscourseConnective> qui devient <DiscourseConnective annotation_id="16235">déjà</DiscourseConnective> de la reconstruction <DiscourseConnective annotation_id="16261">et</DiscourseConnective> qui va redevenir de l'aide développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14500" docOffset="88">
      <en>We were very firm in our belief that these boundaries should be extended, <DiscourseConnective annotation_id="14574" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this would have budgetary implications, which I will discuss later.</en>
      <fr>Nous avons ainsi absolument souhaité <DiscourseConnective annotation_id="16343">que</DiscourseConnective> ce périmètre <DiscourseConnective annotation_id="16360">soit</DiscourseConnective> élargi. Cela aura des conséquences budgétaires dont je reparlerai.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14646" docOffset="89">
      <en>Another important element of these boundaries, as far <DiscourseConnective annotation_id="14700" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> Parliament is concerned, are the forgotten crises, which are forgotten in the minds of the public, but not forgotten by those who live in the midst of them.</en>
      <fr>Il y a aussi un élément auquel le Parlement européen était très attaché en relation avec ce périmètre, ce sont les crises oubliées, qui sont effectivement oubliées de l'opinion publique, <DiscourseConnective annotation_id="16619">mais</DiscourseConnective> pas oubliées de celles et ceux qui les vivent sur le terrain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14860" docOffset="90">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="14860" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>, in Colombia there are almost <DiscourseConnective annotation_id="14902" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> many displaced people as there are in Darfur, <Alignment alignment="16799" annotation_id="14951">
          <DiscourseConnective annotation_id="14951" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is something that warrants our attention.</en>
      <fr>Rappelons simplement qu'il y a <DiscourseConnective annotation_id="16717">en</DiscourseConnective> Colombie un nombre de personnes déplacées quasi équivalent <DiscourseConnective annotation_id="16779">à</DiscourseConnective> celui du Darfour, <Alignment alignment="14951" annotation_id="16799">
          <DiscourseConnective annotation_id="16799" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il faut que nous y prêtions attention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15002" docOffset="91">
      <en>The second point is of course the definition of humanitarian aid and its principles, which were reiterated by the Commissioner: humanity, neutrality, impartiality, independence.</en>
      <fr>Le deuxième point, c'est naturellement la définition de l'aide humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="16919">et</DiscourseConnective> de ses principes, qui ont été rappelés par M. le commissaire: humanité, neutralité, impartialité, indépendance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15180" docOffset="92">
      <en>The consensus defines these principles for action, on which our institution's humanitarian action is based.</en>
      <fr>Nous retrouvons, dans le consensus, les définitions de ces principes d'action qui fondent l'action humanitaire de notre institution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15288" docOffset="93">
      <en>Finally, we highlighted the most vulnerable groups, with specific reference to women, gender and the specific role women play in the field of humanitarian action.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17167">Enfin</DiscourseConnective>, il a été fait référence aux personnes les plus vulnérables, avec une mention particulière <DiscourseConnective annotation_id="17264">pour</DiscourseConnective> les femmes, pour le genre <DiscourseConnective annotation_id="17295">et</DiscourseConnective> pour le rôle particulier que jouent les femmes dans le cadre de l'action humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15451" docOffset="94">
      <en>We <Alignment alignment="17398" annotation_id="15454">
          <DiscourseConnective annotation_id="15454" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wanted to emphasise the role of local actors and civil society.</en>
      <fr>Nous voulions <Alignment alignment="15454" annotation_id="17398">
          <DiscourseConnective annotation_id="17398" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner le rôle des acteurs locaux <DiscourseConnective annotation_id="17445">et</DiscourseConnective> de la société civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15523" docOffset="95">
      <en>I will come back to this topic <Alignment alignment="17504" annotation_id="15554">
          <DiscourseConnective annotation_id="15554" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> discussing food aid.</en>
      <fr>Je reviendrai un peu sur ce sujet <Alignment alignment="15554" annotation_id="17504">
          <DiscourseConnective annotation_id="17504" sense="Temporal.Synchrony">à propos</DiscourseConnective>
        </Alignment> de l'aide alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15580" docOffset="96">
      <en>
        <Alignment alignment="42977" annotation_id="15580">
          <DiscourseConnective annotation_id="15580" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards the use of military resources - <DiscourseConnective annotation_id="15623" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the Commissioner was very clear on this - military resources, especially logistical resources - I am of course thinking of helicopters that that can be crucial in a front-line intervention in a natural disaster - can only be used as a last resort and within the framework of a mandate, <Alignment alignment="25473" annotation_id="15913">
          <Alignment alignment="17949" annotation_id="15913">
            <DiscourseConnective annotation_id="15913" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> their use is extremely clearly defined.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15580" annotation_id="17536">
          <DiscourseConnective annotation_id="17536" sense="Temporal.Synchrony">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne l'usage de moyens militaires - M. le commissaire <DiscourseConnective annotation_id="17604">en</DiscourseConnective> a parfaitement bien parlé - les moyens militaires et tout particulièrement les moyens logistiques - et on pense bien sûr aux hélicoptères qui peuvent être tout à fait essentiels dans une intervention de premier niveau dans une catastrophe naturelle - ne peuvent être bien sûr être utilisés <DiscourseConnective annotation_id="17897">qu'en</DiscourseConnective> dernier ressort <DiscourseConnective annotation_id="17919">et</DiscourseConnective> dans le cadre d'un mandat, <Alignment alignment="15913" annotation_id="17949">
          <Alignment alignment="15913" annotation_id="17949">
            <DiscourseConnective annotation_id="17949" sense="Contingency.Cause.Result">de façon à ce qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>ils soient extrêmement encadrés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15961" docOffset="97">
      <en>There is always the risk that they are party to the conflict or considered to be party to an armed conflict, <Alignment alignment="18118" annotation_id="16070">
          <DiscourseConnective annotation_id="16070" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <Alignment alignment="18132" annotation_id="16080">
          <DiscourseConnective annotation_id="16080" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> important to look at this in great detail.</en>
      <fr>En effet, il y a toujours le risque <DiscourseConnective annotation_id="18035">qu'</DiscourseConnective>ils soient parties au conflit <DiscourseConnective annotation_id="18068">ou</DiscourseConnective> considérés comme parties dans un conflit armé, <Alignment alignment="16070" annotation_id="18118">
          <DiscourseConnective annotation_id="18118" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il importe <Alignment alignment="16080" annotation_id="18132">
          <DiscourseConnective annotation_id="18132" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de procéder <DiscourseConnective annotation_id="18149">à</DiscourseConnective> une réflexion approfondie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16128" docOffset="98">
      <en>The same applies to civil protection: here, too, we hope that the use of civil protection assets will always be an exception and take place within the boundaries of a clear framework to ensure that the humanitarian effort does not become blurred by the intervention of actors who are not directly front-line actors.</en>
      <fr>Il en va du reste <DiscourseConnective annotation_id="18196">de même</DiscourseConnective> en matière de protection civile où nous souhaitons <DiscourseConnective annotation_id="18255">que</DiscourseConnective> l'emploi de logistique de protection civile soit toujours une exception, <DiscourseConnective annotation_id="18332">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18335">soit</DiscourseConnective> là <DiscourseConnective annotation_id="18343">aussi</DiscourseConnective> bien encadré, <DiscourseConnective annotation_id="18363">pour</DiscourseConnective> éviter <DiscourseConnective annotation_id="18375">que</DiscourseConnective> l'espace humanitaire soit très mal défini par l'intervention d'acteurs qui n'y seraient pas directement des intervenants de premier rang.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16444" docOffset="99">
      <en>Here in the European Parliament we obviously support the reforms within the UN, with one stipulation, Commissioner.</en>
      <fr>Nous appuyons bien sûr, au Parlement européen, les réformes à l'intérieur de l'ONU, avec quand même une précision, Monsieur le Commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16560" docOffset="100">
      <en>We hope that the funds to be allocated to the CERF are additional funds.</en>
      <fr>Nous souhaitons <DiscourseConnective annotation_id="18673">que</DiscourseConnective> les fonds qui doivent être affectés au CERF donc, le soient de façon additionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16633" docOffset="101">
      <en>There is no reason why our institutions should be deprived of the ability to be a driving force through the ECHO Directorate-General <Alignment alignment="18853" annotation_id="16766">
          <DiscourseConnective annotation_id="16766" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Il n'y a aucune raison que nos institutions se privent du caractère moteur que nous confère <Alignment alignment="16766" annotation_id="18853">
          <DiscourseConnective annotation_id="18853" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre direction générale ECHO.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16781" docOffset="102">
      <en>
        <Alignment alignment="52943" annotation_id="16781">
          <DiscourseConnective annotation_id="16781" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Member States or other donors want to contribute to the United Nations funds for front-line intervention, that must not be to the detriment of what is already being done and should be over and above this.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16781" annotation_id="18894">
          <DiscourseConnective annotation_id="18894" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États membres <DiscourseConnective annotation_id="18915">ou</DiscourseConnective> d'autres donateurs souhaitent participer <DiscourseConnective annotation_id="18959">à</DiscourseConnective> l'alimentation du fonds des Nations unies de première intervention, ce ne peut être au détriment de ce qui se fait <DiscourseConnective annotation_id="19076">déjà</DiscourseConnective>, ce doit être <DiscourseConnective annotation_id="19095">que</DiscourseConnective> de façon totalement additionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16993" docOffset="103">
      <en>Another aspect that is very important to us is food aid. It has naturally been incorporated in the humanitarian aid framework, <Alignment alignment="26459" annotation_id="17120">
          <DiscourseConnective annotation_id="17120" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we wanted to emphasise that it can sometimes have a harmful impact by disrupting local markets.</en>
      <fr>Un autre point auquel nous étions très attachés, c'est l'aide alimentaire, qui a été naturellement englobée dans le cadre de l'aide humanitaire, <Alignment alignment="17120" annotation_id="19279">
          <DiscourseConnective annotation_id="19279" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> dont nous avons voulu souligner parfois l'effet néfaste, par la désorganisation des marchés locaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17220" docOffset="104">
      <en>
        <Alignment alignment="19384" annotation_id="17220">
          <DiscourseConnective annotation_id="17220" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> food aid is offered but not properly thought out, it can violate the primo non nocere principle: 'do not harm'.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17220" annotation_id="19384">
          <DiscourseConnective annotation_id="19384" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on vient plaquer une aide alimentaire qui n'est pas réfléchie, on enfreint le principe primo non nocere, d'abord ne pas nuire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17337" docOffset="105">
      <en>It is important to learn from the example of other countries that are very well-known for this in their humanitarian actions <DiscourseConnective annotation_id="17462" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> <Alignment alignment="5786" annotation_id="17465">
          <DiscourseConnective annotation_id="17465" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> not to make the same mistakes.</en>
      <fr>Il convient de tenir compte de l'exemple d'autres pays très célèbres <DiscourseConnective annotation_id="19590">pour</DiscourseConnective> cela dans leurs actions humanitaires, <Alignment alignment="17465" annotation_id="19633">
          <DiscourseConnective annotation_id="19633" sense="Temporal.Synchrony">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne pas refaire les mêmes erreurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17499" docOffset="106">
      <en>Finally, I want to talk about the responsibility to protect.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19672">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais parler de la responsabilité de protéger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17560" docOffset="107">
      <en>What the Commissioner said was extremely important <Alignment alignment="19790" annotation_id="17611">
          <DiscourseConnective annotation_id="17611" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we fully support your comments on the right of interference and the need to stop and think, and on complete respect for the humanitarian effort, which should possibly result in consideration of sanctions at EU level.</en>
      <fr>Je crois tout à fait important ce qu'a dit le commissaire <Alignment alignment="17611" annotation_id="19790">
          <DiscourseConnective annotation_id="19790" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous faisons totalement nôtre ce que vous avez dit sur le droit d'ingérence <DiscourseConnective annotation_id="19869">ou</DiscourseConnective> la réflexion qu'on doit avoir <DiscourseConnective annotation_id="19902">et</DiscourseConnective> sur le respect absolu de l'espace humanitaire qui devrait amener notre Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="19993">à</DiscourseConnective> envisager éventuellement des sanctions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17832" docOffset="108">
      <en>We have at last secured our representative and thank you for pointing that out.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20035">Enfin</DiscourseConnective>, nous avons obtenu, merci de l'avoir souligné, l'interlocuteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17912" docOffset="109">
      <en>We simply want this consensus report to incorporate not just a set of principles but also a roadmap with which we will have - and this has been agreed - an annual meeting <Alignment alignment="20307" annotation_id="18083">
          <Alignment alignment="20307" annotation_id="18083">
            <DiscourseConnective annotation_id="18083" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> Parliament, too, can play a full role.</en>
      <fr>Nous souhaitons <DiscourseConnective annotation_id="20121">simplement</DiscourseConnective> que ce rapport de consensus ne soit pas seulement une pétition de principe, <DiscourseConnective annotation_id="20208">mais</DiscourseConnective> bien une feuille de route avec laquelle nous aurons, <DiscourseConnective annotation_id="20266">et</DiscourseConnective> c'est convenu, un rendez-vous annuel, <Alignment alignment="18083" annotation_id="20307">
          <Alignment alignment="18083" annotation_id="20307">
            <DiscourseConnective annotation_id="20307" sense="Contingency.Cause.Result">de façon à ce que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> le Parlement là <DiscourseConnective annotation_id="20341">aussi</DiscourseConnective> puisse jouer pleinement son rôle.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18130" id="434" name="Vittorio Agnoletto">
    <ParallelChunk annotation_id="18130" docOffset="110">
      <en>draftsman of the opinion of the Committee on Foreign Affairs. - (IT) Mr President, ladies and gentlemen, the Committee on Foreign Affairs supports Commissioner Michel's proposal for an interinstitutional declaration on the European Consensus on Humanitarian Aid, <Alignment alignment="49123" annotation_id="18393">
          <DiscourseConnective annotation_id="18393" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the individual governments of the 27 Member States are still pursuing national policy goals on humanitarian aid, which sometimes differ substantially from Europe's goals.</en>
      <fr>rapporteur pour avis de la commission des affaires étrangères. - (IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="20483">et</DiscourseConnective> Messieurs, la commission des affaires étrangères soutient la proposition du commissaire Michel de souscrire <DiscourseConnective annotation_id="20594">à</DiscourseConnective> une déclaration interinstitutionnelle sur le consensus européen sur l'aide humanitaire, <Alignment alignment="18393" annotation_id="20684">
          <DiscourseConnective annotation_id="20684" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les gouvernements des 27 États membres poursuivent <DiscourseConnective annotation_id="20740">encore</DiscourseConnective> des objectifs politiques nationaux en matière d'aide humanitaire qui s'écartent parfois substantiellement des objectifs européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18568" docOffset="111">
      <en>The Council and the Member States must make humanitarian aid a moral and political imperative, inspired more by the effectiveness of that aid than by national or post-colonial interests.</en>
      <fr>Le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="20889">et</DiscourseConnective> les États membres doivent faire de l'action humanitaire un impératif moral <DiscourseConnective annotation_id="20967">et</DiscourseConnective> politique, davantage fondé sur la solidarité des citoyens européens et plus soucieux de l'efficacité de l'aide <DiscourseConnective annotation_id="21081">que</DiscourseConnective> des intérêts nationaux <DiscourseConnective annotation_id="21108">ou</DiscourseConnective> postcoloniaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18755" docOffset="112">
      <en>We cannot confine ourselves to distributing rice and bread, however necessary that may be.</en>
      <fr>Nous ne pouvons nous contenter de distribuer du riz <DiscourseConnective annotation_id="21178">et</DiscourseConnective> du pain, <DiscourseConnective annotation_id="21190">même si</DiscourseConnective> ceux-ci sont nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18846" docOffset="113">
      <en>The EU's humanitarian aid must be accompanied by political and diplomatic activity that makes compliance with international law, especially international humanitarian law, a priority for the so-called recipient state.</en>
      <fr>L'aide humanitaire de l'Union européenne doit <DiscourseConnective annotation_id="21270">s'</DiscourseConnective>accompagner d'actions politiques <DiscourseConnective annotation_id="21305">et</DiscourseConnective> diplomatiques qui fassent du respect du droit international, et <DiscourseConnective annotation_id="21372">surtout</DiscourseConnective> du droit humanitaire international, une priorité <DiscourseConnective annotation_id="21429">pour</DiscourseConnective> l'État "receveur".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19064" docOffset="114">
      <en>The principles of humanity, neutrality, impartiality and independence must be safeguarded and kept distinct from any active military intervention in the field of humanitarian aid.</en>
      <fr>Les principes d'humanité, de neutralité, d'impartialité <DiscourseConnective annotation_id="21509">et</DiscourseConnective> d'indépendance doivent être protégés <DiscourseConnective annotation_id="21549">et</DiscourseConnective> tenus à l'écart de toute intervention militaire active dans le domaine de l'aide humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19244" docOffset="115">
      <en>Failure to comply with these principles could be prejudicial both to humanitarian workers and to the populations concerned.</en>
      <fr>Le non-respect de ces principes pourrait porter préjudice tant au personnel humanitaire qu'aux populations affectées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19368" docOffset="116">
      <en>It is important to remember, too, that in humanitarian aid operations particular attention should be paid to the most vulnerable groups such as women and children.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="21771">également</DiscourseConnective> important de ne pas perdre de vue <DiscourseConnective annotation_id="21815">que</DiscourseConnective> les opérations d'aide humanitaire doivent accorder une attention particulière aux groupes les plus vulnérables de la population, tels <DiscourseConnective annotation_id="21953">que</DiscourseConnective> les femmes <DiscourseConnective annotation_id="21968">et</DiscourseConnective> les enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19532" id="435" name="Filip Kaczmarek">
    <ParallelChunk annotation_id="19532" docOffset="117">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (PL) Mr President, the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats welcomed the communication from the European Commission to the European Parliament and the Council of the European Union entitled 'Towards a European Consensus on Humanitarian Aid'.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (PL) Monsieur le Président, le groupe du parti populaire européen (démocrates chrétiens) <DiscourseConnective annotation_id="22100">et</DiscourseConnective> des démocrates européens a salué la communication de la Commission au Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="22192">et</DiscourseConnective> au Conseil intitulée "Vers un consensus européen sur l'aide humanitaire".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19852" docOffset="118">
      <en>We should bear in mind that the European Union is the largest donor of humanitarian aid in the world.</en>
      <fr>Nous devons garder <DiscourseConnective annotation_id="22288">à</DiscourseConnective> l'esprit <DiscourseConnective annotation_id="22299">que</DiscourseConnective> l'Union européenne est le premier donateur d'aide humanitaire au monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19954" docOffset="119">
      <en>In 2006 it allocated EUR 2 billion to humanitarian aid. These funds brought relief to more than 100 million individuals in 75 countries around the world.</en>
      <fr>Ainsi, <DiscourseConnective annotation_id="22382">en</DiscourseConnective> 2006, il a alloué 2 milliards d'euros d'aide humanitaire, lesquels ont permis de soulager plus de 100 millions de personnes dans 75 pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20108" docOffset="120">
      <en>It is <Alignment alignment="22530" annotation_id="20114">
          <DiscourseConnective annotation_id="20114" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the case that the European Union's potential is not being fully exploited. This is confirmed by the latest OECD report, which points to structural inadequacies and to certain paradoxes relating to the European Union's activities.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="20114" annotation_id="22530">
          <DiscourseConnective annotation_id="22530" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> vrai <DiscourseConnective annotation_id="22545">que</DiscourseConnective> le potentiel de l'Union européenne n'est pas pleinement exploité, un fait confirmé par le dernier rapport de l'OCDE, qui épingle des inadéquations structurelles <DiscourseConnective annotation_id="22710">et</DiscourseConnective> certains paradoxes au niveau des activités de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20349" docOffset="121">
      <en>A joint and unambiguous declaration by the three largest institutions of the European Union is an exceptional opportunity to achieve a political consensus on the way in which the European Union should react to the increasingly complex crisis situations emerging around the world.</en>
      <fr>Une déclaration commune <DiscourseConnective annotation_id="22803">et</DiscourseConnective> non ambiguë des trois principales institutions de l'Union européenne constitue une occasion unique de parvenir à un consensus politique sur la manière dont l'UE doit réagir aux situations de crise de plus <DiscourseConnective annotation_id="23011">en plus</DiscourseConnective> complexes qui émergent aux quatre coins de la planète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20629" docOffset="122">
      <en>The declaration will allow us to establish a framework and definition of humanitarian aid and to lay down the European Union's principles and strategies regarding the provision of aid to those most in need.</en>
      <fr>La déclaration nous permettra de créer un cadre <DiscourseConnective annotation_id="23122">et</DiscourseConnective> une définition de l'aide humanitaire, <DiscourseConnective annotation_id="23163">ainsi</DiscourseConnective> que de fixer les principes <DiscourseConnective annotation_id="23196">et</DiscourseConnective> les stratégies de l'Union européenne par rapport à la fourniture d'une aide aux personnes dans le besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20836" docOffset="123">
      <en>
        <Alignment alignment="23330" annotation_id="20836">
          <DiscourseConnective annotation_id="20836" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the declaration will help to establish and present a single European Union stance at fora involving a range of humanitarian organisations.</en>
      <fr>La déclaration permettra <Alignment alignment="20836" annotation_id="23330">
          <DiscourseConnective annotation_id="23330" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> de définir <DiscourseConnective annotation_id="23350">et</DiscourseConnective> de présenter une position européenne unique lors de forums réunissant diverses organisations humanitaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20988" docOffset="124">
      <en>
        <Alignment alignment="79192" annotation_id="20988">
          <DiscourseConnective annotation_id="20988" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it will allow us to draw attention to the fact that the European Union does not focus only on awarding humanitarian aid, but is <Alignment alignment="30005" annotation_id="21129">
          <DiscourseConnective annotation_id="21129" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> involved in analysing the reasons why such aid is required.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20302" annotation_id="23460">
          <DiscourseConnective annotation_id="23460" sense="Expansion.Conjunction">Enfin</DiscourseConnective>
        </Alignment>, elle permettra d'attirer l'attention sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="23516">que</DiscourseConnective> l'Union européenne ne se contente pas d'octroyer des aides humanitaires, <DiscourseConnective annotation_id="23593">mais</DiscourseConnective> participe <Alignment alignment="21129" annotation_id="23608">
          <DiscourseConnective annotation_id="23608" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23618">à</DiscourseConnective> l'analyse des raisons pour lesquelles ces aides sont nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21194" docOffset="125">
      <en>Whenever possible, we endeavour to assist in finding appropriate political solutions through which to eliminate the aforementioned reasons.</en>
      <fr>Chaque fois que possible, nous nous efforçons de participer <DiscourseConnective annotation_id="23746">à</DiscourseConnective> la recherche de solutions politiques appropriées qui permettront d'éliminer les raisons susmentionnées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21334" docOffset="126">
      <en>I believe that Mr Cornillet, the rapporteur, has provided an excellent analysis of the complex and complicated context in which humanitarian aid has been granted over the last 15 years.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="23861">que</DiscourseConnective> M. Cornillet, le rapporteur, a réalisé une excellente analyse du contexte complexe <DiscourseConnective annotation_id="23948">et</DiscourseConnective> difficile dans lequel l'aide humanitaire a été octroyée ces 15 dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21520" docOffset="127">
      <en>Commissioner Michel <Alignment alignment="24056" annotation_id="21540">
          <DiscourseConnective annotation_id="21540" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> referred to this complexity today.</en>
      <fr>Le commissaire Michel a <Alignment alignment="21540" annotation_id="24056">
          <DiscourseConnective annotation_id="24056" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> fait allusion <DiscourseConnective annotation_id="24080">à</DiscourseConnective> cette complexité aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21580" docOffset="128">
      <en>Circumstances are changing <DiscourseConnective annotation_id="21607" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="51955" annotation_id="21612">
          <DiscourseConnective annotation_id="21612" sense="Contingency.Cause.Result">as a result</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the European Union and the international community as a whole are now facing new challenges.</en>
      <fr>Les circonstances évoluent, <Alignment alignment="38077" annotation_id="24140">
          <DiscourseConnective annotation_id="24140" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="24172">et</DiscourseConnective> la communauté internationale se retrouvent aujourd'hui confrontées à de nouveaux défis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21718" docOffset="129">
      <en>The changes include a fundamental difference in the nature of armed conflicts, and more frequent occurrence of natural disasters whose effects are increasingly painful.</en>
      <fr>Ces changements sont <DiscourseConnective annotation_id="24284">notamment</DiscourseConnective> liés à l'évolution fondamentale de la nature des conflits armés <DiscourseConnective annotation_id="24358">et</DiscourseConnective> aux catastrophes naturelles de plus <DiscourseConnective annotation_id="24397">en plus</DiscourseConnective> fréquentes et aux conséquences toujours plus graves.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21887" docOffset="130">
      <en>The number of internal conflicts is <Alignment alignment="24493" annotation_id="21923">
          <DiscourseConnective annotation_id="21923" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> growing, resulting in a higher number of refugees.</en>
      <fr>Le nombre de conflits internes est <Alignment alignment="18107" annotation_id="24493">
          <DiscourseConnective annotation_id="24493" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> en hausse avec, <DiscourseConnective annotation_id="24519">pour</DiscourseConnective> conséquence, une augmentation du nombre de réfugiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21979" docOffset="131">
      <en>In many places international humanitarian law is being ignored or deliberately infringed.</en>
      <fr>Dans de nombreuses régions, le droit humanitaire international est ignoré <DiscourseConnective annotation_id="24651">ou</DiscourseConnective> délibérément enfreint.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22069" docOffset="132">
      <en>Workers attached to international humanitarian organisations are under increasing threat.</en>
      <fr>Les travailleurs attachés <DiscourseConnective annotation_id="24703">à</DiscourseConnective> des organisations d'aide humanitaire sont soumis à une menace <DiscourseConnective annotation_id="24767">de plus</DiscourseConnective> en plus grande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22159" docOffset="133">
      <en>More and more entities are involved in the provision of humanitarian aid.</en>
      <fr>Enfin, de plus <DiscourseConnective annotation_id="24806">en plus d'</DiscourseConnective>entités participent <DiscourseConnective annotation_id="24836">à</DiscourseConnective> la fourniture de l'aide humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22233" docOffset="134">
      <en>I <Alignment alignment="24883" annotation_id="22235">
          <DiscourseConnective annotation_id="22235" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> agree with the rapporteur that complementarity, coherence, effectiveness and coordination of humanitarian aid at technical and political level between the 25 Member States of the Union is essential.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="6127" annotation_id="24883">
          <DiscourseConnective annotation_id="24883" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'accord avec le rapporteur sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="24938">que</DiscourseConnective> la complémentarité, la cohérence, l'efficacité <DiscourseConnective annotation_id="24989">et</DiscourseConnective> la coordination de l'aide humanitaire au niveau politique <DiscourseConnective annotation_id="25050">et</DiscourseConnective> technique entre les 25 États membres de l'Union sont essentielles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22444" docOffset="135">
      <en>
        <Alignment alignment="25139" annotation_id="22444">
          <DiscourseConnective annotation_id="22444" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is a sine qua non to enhancing the European Union's status as the main international donor of humanitarian aid.</en>
      <fr>Ces principes sont <Alignment alignment="20753" annotation_id="25139">
          <DiscourseConnective annotation_id="25139" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> une condition sine qua non <DiscourseConnective annotation_id="25175">pour</DiscourseConnective> renforcer le statut de l'Union européenne en <DiscourseConnective annotation_id="25225">tant que</DiscourseConnective> principal donateur d'aide humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22567" docOffset="136">
      <en>It is <Alignment alignment="25282" annotation_id="22573">
          <DiscourseConnective annotation_id="22573" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary for the development of a strong European policy in the context of international institutions, a policy more appropriate to the budgetary resources made available by the Union.</en>
      <fr>Ils sont <Alignment alignment="22573" annotation_id="25282">
          <DiscourseConnective annotation_id="25282" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="25304">pour</DiscourseConnective> le développement d'une politique européenne forte dans le contexte des institutions internationales, une politique <DiscourseConnective annotation_id="25424">mieux</DiscourseConnective> adaptée aux ressources budgétaires dégagées par l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22764" docOffset="137">
      <en>I should <Alignment alignment="25499" annotation_id="22773">
          <DiscourseConnective annotation_id="22773" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to refer to the so-called duty of protection.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="9542" annotation_id="25499">
          <DiscourseConnective annotation_id="25499" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> dire quelques mots <DiscourseConnective annotation_id="25528">à propos</DiscourseConnective> du dit devoir de protection.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22829" docOffset="138">
      <en>I support the rapporteur's opinion that the European Union should take the lead in making the notion of this duty a reality.</en>
      <fr>Je soutiens l'avis du rapporteur selon lequel l'Union européenne doit prendre la tête des opérations <DiscourseConnective annotation_id="25667">pour</DiscourseConnective> faire de cette notion de devoir une réalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22954" docOffset="139">
      <en>It involves giving priority to diplomatic and preventive action, supporting governments <Alignment alignment="25831" annotation_id="23042">
          <DiscourseConnective annotation_id="23042" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they fulfil their obligation to protect their own people, and applying appropriate pressure where necessary.</en>
      <fr>Pour ce faire, il convient de donner la priorité <DiscourseConnective annotation_id="25766">à</DiscourseConnective> l'action préventive <DiscourseConnective annotation_id="25788">et</DiscourseConnective> diplomatique, d'aider les gouvernements <Alignment alignment="23042" annotation_id="25831">
          <DiscourseConnective annotation_id="25831" sense="Temporal.Synchrony">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> remplir leur devoir de protection des populations <DiscourseConnective annotation_id="25883">et</DiscourseConnective> d'exercer des pressions appropriées, le cas échéant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23154" docOffset="140">
      <en>The latter could include diplomatic and economic sanctions.</en>
      <fr>Ces dernières pourraient <DiscourseConnective annotation_id="25964">notamment</DiscourseConnective> prendre la forme de sanctions diplomatiques <DiscourseConnective annotation_id="26018">et</DiscourseConnective> économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23214" docOffset="141">
      <en>The use of force such as military intervention should be a last resort, and should only be used in exceptional cases, whilst fully respecting international law and complying with it.</en>
      <fr>L'usage de la force, y compris l'intervention militaire, ne doit être autorisé que dans des cas exceptionnels et dans le strict respect du droit international.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23397" id="436" name="Alain Hutchinson">
    <ParallelChunk annotation_id="23397" docOffset="142">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (FR) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I would firstly like to thank our colleague Mr Cornillet for his work on this report and for the debates he led in our Committee on Development.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (FR) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, chers collègues, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="26300">tout d'abord</DiscourseConnective> remercier notre collègue Cornillet <DiscourseConnective annotation_id="26348">pour</DiscourseConnective> le travail qu'il a accompli sur ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="26396">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26399">pour</DiscourseConnective> l'intensité des débats qu'il a menés au sein de notre commission du développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23627" docOffset="143">
      <en>I would <Alignment alignment="26499" annotation_id="23635">
          <DiscourseConnective annotation_id="23635" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank the Commissioner for his pertinent analysis at the beginning of this debate.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="12010" annotation_id="26499">
          <DiscourseConnective annotation_id="26499" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier le commissaire <DiscourseConnective annotation_id="26530">pour</DiscourseConnective> l'analyse pertinente qu'il a faite <DiscourseConnective annotation_id="26570">en</DiscourseConnective> introduction <DiscourseConnective annotation_id="26586">à</DiscourseConnective> ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23731" docOffset="144">
      <en>The report on humanitarian aid rightly focuses on the protection of humanitarian personnel and access to victims, which are the two major issues that humanitarian aid must tackle now and will have to tackle increasingly in the future.</en>
      <fr>Le rapport sur l'aide humanitaire se focalise, à juste titre, sur la protection du personnel humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="26703">et</DiscourseConnective> sur l'accès aux victimes, qui constituent effectivement les deux grands enjeux auxquels l'aide humanitaire est <DiscourseConnective annotation_id="26817">et</DiscourseConnective> sera <DiscourseConnective annotation_id="26825">de plus</DiscourseConnective> en plus confrontée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23966" docOffset="145">
      <en>In this respect, I would like to point out, <Alignment alignment="26901" annotation_id="24010">
          <DiscourseConnective annotation_id="24010" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner did, that the changes in the way the armed forces are used can blur the image of humanitarian actors.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26853">À cet égard</DiscourseConnective>, je voudrais rappeler et souligner, <Alignment alignment="24010" annotation_id="26901">
          <DiscourseConnective annotation_id="26901" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a fait le commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="26932">que</DiscourseConnective> les évolutions des modalités d'intervention des forces armées peuvent contribuer à brouiller l'image des humanitaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24132" docOffset="146">
      <en>The confusion caused by the use of military resources, at times to accompany humanitarian workers, inevitably results in NGOs and their teams losing the immunity they used to have in the field.</en>
      <fr>La confusion induite par le recours à des militaires, parfois <DiscourseConnective annotation_id="27117">pour</DiscourseConnective> accompagner les humanitaires, aboutit inévitablement <DiscourseConnective annotation_id="27175">à</DiscourseConnective> une perte de l'immunité dont bénéficiaient jusqu'alors les ONG <DiscourseConnective annotation_id="27240">et</DiscourseConnective> leurs équipes sur le terrain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24326" docOffset="147">
      <en>
        <Alignment alignment="9298" annotation_id="24326">
          <DiscourseConnective annotation_id="24326" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in order to reach victims and demand a certain freedom of expression, it is crucial not to appear to be involved in these conflicts or dependent on the policies of the organisations' countries of origin.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7200" annotation_id="27273">
          <DiscourseConnective annotation_id="27273" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="27283">pour</DiscourseConnective> pouvoir accéder aux victimes <DiscourseConnective annotation_id="27317">et</DiscourseConnective> revendiquer une certaine liberté d'expression, il est de première importance de n'apparaître ni partie prenante dans ces conflits, ni dépendant de la politique de la nation d'origine de l'organisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24540" docOffset="148">
      <en>In conflict areas the recent changes have made the perception of NGO positioning more complex.</en>
      <fr>Or, sur les lieux de conflit, les évolutions récentes ont rendu plus complexe la perception du positionnement des ONG.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24635" docOffset="149">
      <en>In Darfur, in particular, several international NGOs, including Médecins du Monde, say that it is becoming more and more difficult for them to reach the victims outside the camps for the displaced <Alignment alignment="27824" annotation_id="24832">
          <DiscourseConnective annotation_id="24832" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that there is a fresh upsurge of violence against the people and humanitarian workers.</en>
      <fr>Au Darfour, <DiscourseConnective annotation_id="27653">notamment</DiscourseConnective>, plusieurs ONG internationales, dont Médecins du Monde, font le constat d'un recul constant de leurs capacités <DiscourseConnective annotation_id="27774">à</DiscourseConnective> accéder aux victimes hors des camps de déplacés <Alignment alignment="13331" annotation_id="27824">
          <DiscourseConnective annotation_id="27824" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'une recrudescence des actions violentes à l'égard de la population <DiscourseConnective annotation_id="27896">et</DiscourseConnective> du personnel humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24923" docOffset="150">
      <en>Their room for manoeuvre is dependent on reaffirming their independence in relation to the armed forces involved on the ground and any political positioning.</en>
      <fr>Leur marge de manœuvre repose à la fois sur la réaffirmation de la part des ONG de leur indépendance, tant vis-à-vis des forces armées engagées sur place <DiscourseConnective annotation_id="28079">qu'</DiscourseConnective>à l'égard de tout positionnement politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25081" docOffset="151">
      <en>It is <Alignment alignment="28141" annotation_id="25087">
          <DiscourseConnective annotation_id="25087" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important to note that an increasing proportion of the financial resources of humanitarian NGOs comes from financial institutions, particularly European institutions.</en>
      <fr>Il faut savoir <Alignment alignment="25087" annotation_id="28141">
          <DiscourseConnective annotation_id="28141" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="28151">qu'</DiscourseConnective>une part croissante des moyens financiers des ONG humanitaires provient des financements institutionnels et, <DiscourseConnective annotation_id="28263">en particulier</DiscourseConnective>, européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25259" docOffset="152">
      <en>This situation can <Alignment alignment="28311" annotation_id="25278">
          <DiscourseConnective annotation_id="25278" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> reinforce mistrust of these NGOs, which can sometimes see their action confused with the geo-strategic positions of the donor countries or the Union.</en>
      <fr>Cette situation peut <Alignment alignment="25278" annotation_id="28311">
          <DiscourseConnective annotation_id="28311" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> contribuer à renforcer une forme de méfiance à l'égard de ces ONG qui ne sont pas à l'abri de voir leur action confondue avec les positions géostratégiques des pays donateurs <DiscourseConnective annotation_id="28496">ou</DiscourseConnective> de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25433" docOffset="153">
      <en>For that reason, I wish to stress here that the increase in public funding, which we welcome <Alignment alignment="28630" annotation_id="25526">
          <DiscourseConnective annotation_id="25526" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which is an excellent thing, must not, however, lead to these NGOs being used as pawns.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28511">Pour</DiscourseConnective> cette raison, j'insiste ici sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="28556">que</DiscourseConnective> l'augmentation de l'intervention publique, dont nous nous félicitons, <Alignment alignment="42167" annotation_id="28630">
          <DiscourseConnective annotation_id="28630" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui est une excellente chose, ne peut <DiscourseConnective annotation_id="28671">toutefois</DiscourseConnective> conduire à l'instrumentalisation de ces ONG.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25618" docOffset="154">
      <en>In the last 10 years more than 1 000 humanitarian workers have been killed in more than 500 attacks on civilian aid operations.</en>
      <fr>Ces dix dernières années, plus d'un millier d'humanitaires ont été tués au cours <DiscourseConnective annotation_id="28807">de plus</DiscourseConnective> de cinq cents attaques contre des opérations d'aide aux populations civiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25746" docOffset="155">
      <en>
        <Alignment alignment="34929" annotation_id="25746">
          <DiscourseConnective annotation_id="25746" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not make every effort to guarantee the independence of NGOs, their capacity for action will undoubtedly decrease <Alignment alignment="29040" annotation_id="25868">
          <DiscourseConnective annotation_id="25868" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="25873" sense="Contingency.Cause.Result">consequently</DiscourseConnective>, the number of areas in which international humanitarian law is applied will be vastly reduced.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20185" annotation_id="28892">
          <DiscourseConnective annotation_id="28892" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on ne prend pas suffisamment garde <DiscourseConnective annotation_id="28932">à</DiscourseConnective> garantir l'indépendance des ONG, on assistera sans aucun doute à un recul de leur capacité d'intervention <Alignment alignment="14938" annotation_id="29040">
          <DiscourseConnective annotation_id="29040" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, partant, à une vaste réduction des zones d'application du droit international humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25982" docOffset="156">
      <en>The media approach means that today the whole world is focusing on Zoe's Ark, which is an extremely small amateur association compared with the vast majority of humanitarian operations, which are carried out by recognised structures whose staff have great courage and human and professional qualities.</en>
      <fr>La logique médiatique est ainsi faite <DiscourseConnective annotation_id="29173">que</DiscourseConnective> le monde entier se focalise aujourd'hui sur l'Arche de Zoé, une association d'amateurs tout à fait marginale au regard de la très grande majorité des opérations humanitaires qui sont menées par des structures reconnues, dotées d'un personnel dont il faut souligner le courage <DiscourseConnective annotation_id="29453">et</DiscourseConnective> la qualité humaine <DiscourseConnective annotation_id="29475">et</DiscourseConnective> professionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26284" docOffset="157">
      <en>This isolated case must not <Alignment alignment="29516" annotation_id="26312">
          <DiscourseConnective annotation_id="26312" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be allowed to discredit all humanitarian aid actors.</en>
      <fr>Ce cas isolé ne peut <Alignment alignment="22566" annotation_id="29516">
          <DiscourseConnective annotation_id="29516" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas avoir <DiscourseConnective annotation_id="29531">pour</DiscourseConnective> conséquence de jeter le discrédit sur l'ensemble des acteurs de l'aide humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26375" docOffset="158">
      <en>
        <Alignment alignment="29620" annotation_id="26375">
          <Alignment alignment="29620" annotation_id="26375">
            <DiscourseConnective annotation_id="26375" sense="Comparison.Contrast">On the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, it reminds us that it is essential for humanitarian operations to be carried out strictly in accordance with international humanitarian law and the resolutions of the United Nations Security Council.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26375" annotation_id="29620">
          <Alignment alignment="26909" annotation_id="29620">
            <DiscourseConnective annotation_id="29620" sense="Comparison.Contrast">Au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il nous rappelle <DiscourseConnective annotation_id="29651">qu'</DiscourseConnective>il est absolument essentiel <DiscourseConnective annotation_id="29682">que</DiscourseConnective> les opérations humanitaires soient menées dans le cadre strict du droit international humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="29784">et</DiscourseConnective> des résolutions du Conseil de sécurité des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26592" docOffset="159">
      <en>We <Alignment alignment="65188" annotation_id="26595">
          <DiscourseConnective annotation_id="26595" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome the fact that this European consensus, which will be adopted at the next part-session, encompasses our request for the creation in the Council of a formal structure that is specifically responsible for humanitarian issues, and for an annual review of the consensus and its accompanying action plan.</en>
      <fr>Nous nous réjouissons <Alignment alignment="26595" annotation_id="29867">
          <DiscourseConnective annotation_id="29867" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="29872">que</DiscourseConnective> ce consensus européen, qui sera adopté lors de la prochaine session, consacre notre demande de mettre en place au sein du Conseil une structure formelle chargée spécifiquement des questions humanitaires <DiscourseConnective annotation_id="30079">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30085">que</DiscourseConnective> de revoir annuellement le consensus <DiscourseConnective annotation_id="30125">et</DiscourseConnective> le plan d'action qui l'accompagne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26912" id="437" name="Toomas Savi">
    <ParallelChunk annotation_id="26912" docOffset="160">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, first I would like to refer to paragraph 21 of Mr Cornillet's report, which considers that the consensus should recognise and further define the different roles, mandates and comparative advantages of the various humanitarian actors.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (EN) Monsieur le Président, j'aimerais <DiscourseConnective annotation_id="30227">d'abord</DiscourseConnective> renvoyer au paragraphe 21 du rapport de M. Cornillet, qui dispose <DiscourseConnective annotation_id="30301">que</DiscourseConnective> le consensus doit reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="30335">et</DiscourseConnective> définir plus en détail les différents rôles, mandats <DiscourseConnective annotation_id="30391">et</DiscourseConnective> avantages comparatifs des différents acteurs humanitaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27191" docOffset="161">
      <en>In the case of the new Member States, there are some countries, including my own, which could perform most efficiently <Alignment alignment="30565" annotation_id="27310">
          <DiscourseConnective annotation_id="27310" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> cooperating with the others, pooling their skills and resources and sharing individual know-how.</en>
      <fr>Dans le cas des nouveaux États membres, certains pays, y compris le mien, peuvent fonctionner plus efficacement <Alignment alignment="46094" annotation_id="30565">
          <DiscourseConnective annotation_id="30565" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> collaborant avec les autres, en mettant en commun leurs compétences <DiscourseConnective annotation_id="30636">et</DiscourseConnective> leurs ressources <DiscourseConnective annotation_id="30656">et</DiscourseConnective> en partageant le savoir-faire individuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27412" docOffset="162">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="27412" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective> put into practice, this could benefit a lot of the humanitarian activities of the EU and enable the new Member States to become further involved in European policies.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30701">En</DiscourseConnective> pratique, cela peut profiter à de nombreuses activités humanitaires de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="30780">et</DiscourseConnective> permettre aux nouveaux États membres d'être davantage impliqués dans les politiques européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27584" docOffset="163">
      <en>
        <Alignment alignment="30880" annotation_id="27584">
          <DiscourseConnective annotation_id="27584" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the European Union should be ready to start centralising its agencies to coordinate its activities in the best possible way.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27584" annotation_id="30880">
          <DiscourseConnective annotation_id="30880" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'Union européenne doit être prête <DiscourseConnective annotation_id="30926">à</DiscourseConnective> procéder à la centralisation de ses agences <DiscourseConnective annotation_id="30972">pour</DiscourseConnective> coordonner ses activités le plus efficacement possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27718" docOffset="164">
      <en>The second point that I would like to make is that the contribution of the new Member States to humanitarian aid tends to be rather modest.</en>
      <fr>Le second point <DiscourseConnective annotation_id="31049">que</DiscourseConnective> j'aimerais soulever est <DiscourseConnective annotation_id="31077">que</DiscourseConnective> la contribution des nouveaux États membres <DiscourseConnective annotation_id="31124">à</DiscourseConnective> l'aide humanitaire tend <DiscourseConnective annotation_id="31150">à</DiscourseConnective> s'avérer <DiscourseConnective annotation_id="31161">plutôt</DiscourseConnective> modeste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27858" docOffset="165">
      <en>The new Member States that relied on development assistance and humanitarian aid nearly two decades ago now luxuriate in rapid economic growth.</en>
      <fr>Les nouveaux États membres qui comptaient sur l'aide au développement <DiscourseConnective annotation_id="31247">et</DiscourseConnective> l'aide humanitaire il y a presque deux décennies jouissent aujourd'hui d'une croissance économique rapide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28002" docOffset="166">
      <en>I encourage those countries to increase their contribution vigorously and remember that this is a chance to assist less-developed countries in the same way that the developed world lent them a hand not so long ago.</en>
      <fr>J'encourage ces pays <DiscourseConnective annotation_id="31378">à</DiscourseConnective> accroître fortement leur contribution <DiscourseConnective annotation_id="31418">et</DiscourseConnective> à se souvenir <DiscourseConnective annotation_id="31435">que</DiscourseConnective> c'est l'occasion d'aider les pays moins développés <DiscourseConnective annotation_id="31490">de la même manière que</DiscourseConnective> le monde industrialisé leur a tendu la main il n'y a pas <DiscourseConnective annotation_id="31570">si</DiscourseConnective> longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28217" id="438" name="Ewa Tomaszewska">
    <ParallelChunk annotation_id="28217" docOffset="167">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (PL) Mr President, the conviction that it is a moral obligation to provide humanitarian aid to the victims of crisis situations is currently widespread amongst European societies.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (PL) Monsieur le Président, l'idée selon laquelle l'aide humanitaire en faveur des victimes de situations de crise est une obligation morale est actuellement très répandue au sein des sociétés européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28427" docOffset="168">
      <en>We should be proud that the European Union is the largest donor of aid.</en>
      <fr>Nous devrions être fiers <DiscourseConnective annotation_id="31839">que</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="31862">soit</DiscourseConnective> le premier donateur d'aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28499" docOffset="169">
      <en>
        <Alignment alignment="31985" annotation_id="28499">
          <DiscourseConnective annotation_id="28499" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, due to the scale of natural disasters and other crisis situations it often happens that the aid is inadequate, <Alignment alignment="32030" annotation_id="28623">
          <DiscourseConnective annotation_id="28623" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> that there are delays in granting it.</en>
      <fr>Face <DiscourseConnective annotation_id="31900">à</DiscourseConnective> l'ampleur des catastrophes naturelles <DiscourseConnective annotation_id="31940">et</DiscourseConnective> à d'autres situations de crise, il arrive <Alignment alignment="28499" annotation_id="31985">
          <DiscourseConnective annotation_id="31985" sense="Comparison.Concession">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> souvent <DiscourseConnective annotation_id="32003">que</DiscourseConnective> l'aide <DiscourseConnective annotation_id="32014">soit</DiscourseConnective> inadéquate <Alignment alignment="28623" annotation_id="32030">
          <DiscourseConnective annotation_id="32030" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="32033">qu'</DiscourseConnective>il y ait des retards dans son octroi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28664" docOffset="170">
      <en>Sometimes the aid fails to reach those most in need.</en>
      <fr>Parfois aussi, l'aide n'arrive pas jusqu'aux personnes qui <DiscourseConnective annotation_id="32133">en</DiscourseConnective> ont le plus besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28717" docOffset="171">
      <en>The effectiveness of aid could be greatly improved through good organisation, including cooperation with other aid donors, clear principles and unambiguous criteria.</en>
      <fr>L'efficacité de l'aide pourrait être grandement améliorée par une bonne organisation, y compris une collaboration avec les autres donateurs, des principes clairs <DiscourseConnective annotation_id="32318">et</DiscourseConnective> des critères non ambigus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28883" docOffset="172">
      <en>It is important to coordinate humanitarian aid with development assistance.</en>
      <fr>Il est également important de coordonner l'aide humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="32407">et</DiscourseConnective> l'aide au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28959" docOffset="173">
      <en>This provides an opportunity for recipients to become self-sufficient, which means they will not be dependent on aid in the future.</en>
      <fr>Cette coordination offre une occasion unique aux receveurs de devenir autosuffisant <DiscourseConnective annotation_id="32519">et</DiscourseConnective>, partant, de ne plus dépendre de l'aide dans le futur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29091" docOffset="174">
      <en>That is why a European Consensus on Humanitarian Aid is so important.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle un consensus sur l'aide humanitaire revêt une telle importance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29161" docOffset="175">
      <en>Another relevant consideration is the need for volunteers to be protected against violence.</en>
      <fr>Un autre point <DiscourseConnective annotation_id="32686">à</DiscourseConnective> prendre en considération est la nécessité de protéger les bénévoles contre les actes de violence.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29253" id="439" language="EL" name="Kyriacos Triantaphyllides">
    <ParallelChunk annotation_id="29253" docOffset="176">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, the report we are discussing today emphasises that the humanitarian activity of the EU must be governed by principles, <DiscourseConnective annotation_id="29408" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> defined by the rules and good practice relating to humanitarian aid.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="32818">et</DiscourseConnective> Messieurs, le rapport dont il est question aujourd'hui souligne le fait <DiscourseConnective annotation_id="32893">que</DiscourseConnective> l'activité humanitaire de l'UE doit être gouvernée par des principes, tels que définis par les règles <DiscourseConnective annotation_id="32999">et</DiscourseConnective> les bonnes pratiques en matière d'aide humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29480" docOffset="177">
      <en>
        <Alignment alignment="60557" annotation_id="29480">
          <DiscourseConnective annotation_id="29480" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> we read something like this, we may well wonder about the two-faced role of the EU, which gives with one hand and takes with the other.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29480" annotation_id="33054">
          <DiscourseConnective annotation_id="33054" sense="Temporal.Synchrony">Lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on lit une telle déclaration, on peut s'interroger sur le rôle hypocrite de l'UE, qui donne d'une main <DiscourseConnective annotation_id="33164">et</DiscourseConnective> reprend <DiscourseConnective annotation_id="33175">de l'autre</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29621" docOffset="178">
      <en>Palestine is a case in point.</en>
      <fr>La Palestine <DiscourseConnective annotation_id="33200">en</DiscourseConnective> est un exemple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29651" docOffset="179">
      <en>Here we are giving money in order to vaunt our humanitarianism, <Alignment alignment="33277" annotation_id="29715">
          <DiscourseConnective annotation_id="29715" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the same time our foreign policy marginalises 1.5 million people both economically and socially, giving them no hope of improvement in the future.</en>
      <fr>Nous donnons de l'argent <DiscourseConnective annotation_id="33244">pour</DiscourseConnective> vanter notre humanitarisme, <Alignment alignment="29715" annotation_id="33277">
          <DiscourseConnective annotation_id="33277" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="33283">d'un autre côté</DiscourseConnective>, notre politique étrangère marginalise 1,5 million de personnes, tant d'un point de vue économique <DiscourseConnective annotation_id="33398">que</DiscourseConnective> social, en ne leur laissant aucun espoir d'amélioration dans le futur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29871" docOffset="180">
      <en>The moral lesson of this should be that humanitarian aid without a realistic foreign policy makes no sense: the two go hand in hand.</en>
      <fr>La leçon <DiscourseConnective annotation_id="33482">à</DiscourseConnective> tirer est la suivante: une aide humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="33528">sans</DiscourseConnective> politique étrangère réaliste est totalement absurde, car les deux vont de pair.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30004" docOffset="181">
      <en>It is time the Commission woke up to this.</en>
      <fr>Il est grand temps que la Commission ouvre les yeux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30047" id="440" name="Kathy Sinnott">
    <ParallelChunk annotation_id="30047" docOffset="182">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - Mr President, in recent years there have been many humanitarian crises and as many emergency aid programmes.</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - (EN) Monsieur le Président, nous avons connu de nombreuses crises humanitaires ces dernières années <DiscourseConnective annotation_id="33794">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33797">autant</DiscourseConnective> de programme d'aide d'urgence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30190" docOffset="183">
      <en>Every day, people are suffering from food shortages and disease; every year there are numerous natural disasters which leave thousands without shelter and a way back to regular life.</en>
      <fr>Chaque jour, les gens souffrent d'une pénurie de nourriture <DiscourseConnective annotation_id="33895">et</DiscourseConnective> de maladies; chaque année apporte son lot de catastrophes naturelles qui laissent des milliers de personnes <DiscourseConnective annotation_id="34006">sans</DiscourseConnective> abri <DiscourseConnective annotation_id="34016">et</DiscourseConnective> sans la possibilité de revenir à une vie normale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30373" docOffset="184">
      <en>The principal issues in crises like these are securing the safety of the area and of the people, attending to medical needs and providing food, water and shelter.</en>
      <fr>Les questions principales lors de telles crises sont les suivantes: assurer la sécurité de la région <DiscourseConnective annotation_id="34170">et</DiscourseConnective> des personnes, prévoir les soins médicaux <DiscourseConnective annotation_id="34215">et</DiscourseConnective> fournir de la nourriture, de l'eau <DiscourseConnective annotation_id="34253">et</DiscourseConnective> un abri.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30536" docOffset="185">
      <en>These immediate issues are primary <Alignment alignment="34308" annotation_id="30571">
          <DiscourseConnective annotation_id="30571" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> all efforts should be directed towards them.</en>
      <fr>Ces questions immédiates sont essentielles <Alignment alignment="30571" annotation_id="34308">
          <DiscourseConnective annotation_id="34308" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous les efforts doivent être mis en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="34354">pour</DiscourseConnective> y répondre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30620" docOffset="186">
      <en>Unfortunately, victims have limited access to humanitarian aid, <Alignment alignment="34438" annotation_id="30684">
          <DiscourseConnective annotation_id="30684" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> humanitarian aid workers' lives are being put at risk, due to the rising internal conflict in some countries.</en>
      <fr>Hélas, les victimes n'ont qu'un accès limité <DiscourseConnective annotation_id="34416">à</DiscourseConnective> l'aide humanitaire, <Alignment alignment="29357" annotation_id="34438">
          <DiscourseConnective annotation_id="34438" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la vie des travailleurs humanitaires est mise <DiscourseConnective annotation_id="34487">en</DiscourseConnective> danger, à cause des conflits internes qui éclatent dans certains pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30798" docOffset="187">
      <en>Sometimes, <Alignment alignment="3556" annotation_id="30809">
          <DiscourseConnective annotation_id="30809" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> the immediate crisis is over <Alignment alignment="34605" annotation_id="30844">
          <DiscourseConnective annotation_id="30844" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the aid ends, the suffering can again become acute <Alignment alignment="34675" annotation_id="30899">
          <DiscourseConnective annotation_id="30899" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> nothing has been put in place to help people rebuild and be independent in the long run.</en>
      <fr>Parfois, <Alignment alignment="30809" annotation_id="34570">
          <DiscourseConnective annotation_id="34570" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> la fin de la crise immédiate <Alignment alignment="30844" annotation_id="34605">
          <DiscourseConnective annotation_id="34605" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> lorsque les aides sont terminées, les souffrances peuvent resurgir <Alignment alignment="37981" annotation_id="34675">
          <DiscourseConnective annotation_id="34675" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> rien n'a été mis <DiscourseConnective annotation_id="34696">en</DiscourseConnective> place <DiscourseConnective annotation_id="34705">pour</DiscourseConnective> aider les gens à se reconstruire <DiscourseConnective annotation_id="34743">et</DiscourseConnective> à être indépendants <DiscourseConnective annotation_id="34766">à</DiscourseConnective> long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30996" docOffset="188">
      <en>This is our most important duty: that of aiding others in their time of greatest need.</en>
      <fr>C'est notre tâche la plus importante: celle d'aider les autres quand ils en ont le plus besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31083" docOffset="189">
      <en>Problems with this cannot be allowed to continue <Alignment alignment="3903" annotation_id="31132">
          <DiscourseConnective annotation_id="31132" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must find another way to help in both the short and the long term.</en>
      <fr>Les problèmes <DiscourseConnective annotation_id="34890">en</DiscourseConnective> la matière ne peuvent continuer <Alignment alignment="31132" annotation_id="34925">
          <DiscourseConnective annotation_id="34925" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons trouver un autre moyen d'aider <DiscourseConnective annotation_id="34971">à</DiscourseConnective> court <DiscourseConnective annotation_id="34979">et</DiscourseConnective> long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31206" id="441" name="Zuzana Roithová">
    <ParallelChunk annotation_id="31206" docOffset="190">
      <en>(CS) Mr President, I congratulate Mr Cornillet on his extremely professional report on humanitarian aid.</en>
      <fr>(CS) Monsieur le Président, je félicite M. Cornillet <DiscourseConnective annotation_id="35047">pour</DiscourseConnective> son rapport extrêmement professionnel sur l'aide humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31311" docOffset="191">
      <en>The need for this type of aid is not diminishing; <DiscourseConnective annotation_id="31361" sense="Comparison.Contrast">on the contrary</DiscourseConnective>, natural disasters are growing in number and scope.</en>
      <fr>Le besoin de ce type d'aide ne faiblit pas; que du contraire: les catastrophes naturelles sont <DiscourseConnective annotation_id="35209">de plus</DiscourseConnective> nombreuses <DiscourseConnective annotation_id="35228">et</DiscourseConnective> étendues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31429" docOffset="192">
      <en>Armed conflicts in developing countries have not decreased; they have merely changed in character.</en>
      <fr>Les conflits armés dans les pays en développement n'ont pas diminué, ils ont seulement changé de caractère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31528" docOffset="193">
      <en>Humanitarian workers often face attacks or other acts that violate international law.</en>
      <fr>Les travailleurs humanitaires sont souvent victimes d'attaques <DiscourseConnective annotation_id="35412">ou</DiscourseConnective> d'autres actes <DiscourseConnective annotation_id="35430">en</DiscourseConnective> violation du droit international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31614" docOffset="194">
      <en>A total of 40% of worldwide humanitarian assistance was provided by Europeans directly through the Member States or through the EU.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35467">Au total</DiscourseConnective>, 40 % de l'aide humanitaire internationale a été fournie par les Européens, directement par le biais des États membres <DiscourseConnective annotation_id="35595">ou</DiscourseConnective> de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31746" docOffset="195">
      <en>Last year alone this aid amounted to EUR 2 billion.</en>
      <fr>Rien que l'année dernière, cette aide s'est élevée <DiscourseConnective annotation_id="35658">à</DiscourseConnective> 2 milliards d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31798" docOffset="196">
      <en>This is enough for us to strive for a more effective provision of aid.</en>
      <fr>C'est suffisant <DiscourseConnective annotation_id="35697">pour que</DiscourseConnective> nous tentions de trouver une méthode plus efficace <DiscourseConnective annotation_id="35757">pour</DiscourseConnective> octroyer cette aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31869" docOffset="197">
      <en>We are aware that it should be systematic and well coordinated with other actors.</en>
      <fr>Nous sommes conscients <DiscourseConnective annotation_id="35806">du fait qu'</DiscourseConnective>elle doit être systématique <DiscourseConnective annotation_id="35845">et</DiscourseConnective> parfaitement coordonnée avec les autres acteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31951" docOffset="198">
      <en>I agree that humanitarian aid should be <Alignment alignment="35905" annotation_id="31991">
          <DiscourseConnective annotation_id="31991" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> linked to development assistance.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="31991" annotation_id="35905">
          <DiscourseConnective annotation_id="35905" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'accord sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="35936">que</DiscourseConnective> l'aide humanitaire doit être liée <DiscourseConnective annotation_id="35974">à</DiscourseConnective> l'aide au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32030" docOffset="199">
      <en>It should <DiscourseConnective annotation_id="32040" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> go hand in hand with political and diplomatic activities, notably to protect humanitarian workers and to ensure that they reach the areas of intervention.</en>
      <fr>Elle doit aller de pair avec des activités politiques <DiscourseConnective annotation_id="36055">et</DiscourseConnective> diplomatiques, <DiscourseConnective annotation_id="36073">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36083">pour</DiscourseConnective> protéger les travailleurs humanitaires <DiscourseConnective annotation_id="36127">et</DiscourseConnective> leur permettre d'atteindre les régions où une intervention est nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32200" docOffset="200">
      <en>An interesting figure on humanitarian aid provision shows that nine out of ten Europeans are in favour of it.</en>
      <fr>Il est intéressant de noter <DiscourseConnective annotation_id="36233">que</DiscourseConnective> neuf Européens sur dix sont <DiscourseConnective annotation_id="36265">en</DiscourseConnective> faveur de l'aide humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32310" docOffset="201">
      <en>Half of them believe that humanitarian aid is more effective <Alignment alignment="36367" annotation_id="32371">
          <DiscourseConnective annotation_id="32371" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> provided at EU level as opposed to national level.</en>
      <fr>La moitié d'entre eux pense <DiscourseConnective annotation_id="36326">que</DiscourseConnective> l'aide humanitaire est plus efficace <Alignment alignment="37553" annotation_id="36367">
          <DiscourseConnective annotation_id="36367" sense="Contingency.Condition">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle est fournie au niveau européen <DiscourseConnective annotation_id="36410">plutôt que</DiscourseConnective> national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32425" docOffset="202">
      <en>It is therefore logical that humanitarian aid has this year become an EU policy area in its own right.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="36438">par conséquent</DiscourseConnective> logique <DiscourseConnective annotation_id="36461">que</DiscourseConnective> l'aide humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="36484">soit</DiscourseConnective> devenue cette année un domaine de la politique européenne <DiscourseConnective annotation_id="36547">à</DiscourseConnective> part entière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32528" docOffset="203">
      <en>This is, of course, also a great commitment.</en>
      <fr>C'est là un grand engagement de notre part.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32573" docOffset="204">
      <en>We need to be aware that humanitarian aid is not a crisis management tool: it should avoid having any effect on local politics or markets and remain independent of political circumstances.</en>
      <fr>Nous devons prendre conscience <DiscourseConnective annotation_id="36638">que</DiscourseConnective> l'aide humanitaire n'est pas un outil de gestion des crises: elle doit éviter d'avoir un impact sur les politiques <DiscourseConnective annotation_id="36757">ou</DiscourseConnective> marchés locaux <DiscourseConnective annotation_id="36775">et</DiscourseConnective> rester indépendante du climat politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32762" docOffset="205">
      <en>This is why I fully identify with the principles for its provision such as humanity, impartiality, neutrality, independence, immediacy and effectiveness.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle je m'identifie pleinement <DiscourseConnective annotation_id="36875">à</DiscourseConnective> des principes tels <DiscourseConnective annotation_id="36896">que</DiscourseConnective> l'humanité, l'impartialité, la neutralité, l'indépendance, l'immédiateté <DiscourseConnective annotation_id="36973">et</DiscourseConnective> l'efficacité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32916" docOffset="206">
      <en>I support, too, the idea of the Central Emergency Response Fund, <Alignment alignment="37058" annotation_id="32981">
          <DiscourseConnective annotation_id="32981" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> disasters always require speedy intervention.</en>
      <fr>Je soutiens <DiscourseConnective annotation_id="37002">également</DiscourseConnective> l'idée du fonds central de réponse d'urgence, <Alignment alignment="32981" annotation_id="37058">
          <DiscourseConnective annotation_id="37058" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les catastrophes requièrent toujours une intervention rapide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33035" docOffset="207">
      <en>I am <Alignment alignment="37139" annotation_id="33040">
          <DiscourseConnective annotation_id="33040" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> in favour of a common EU framework for needs assessment.</en>
      <fr>Enfin, je suis <Alignment alignment="13445" annotation_id="37139">
          <DiscourseConnective annotation_id="37139" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> favorable <DiscourseConnective annotation_id="37159">à</DiscourseConnective> un cadre européen commun d'évaluation des besoins.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33102" id="442" name="Corina Creţu">
    <ParallelChunk annotation_id="33102" docOffset="208">
      <en>Mr President, firstly I would like to add my congratulations to our rapporteur, Mr Cornillet, for his hard and valuable work on this very complex issue.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, j'aimerais commencer <DiscourseConnective annotation_id="37261">également</DiscourseConnective> par féliciter notre rapporteur, M. Cornillet, <DiscourseConnective annotation_id="37317">pour</DiscourseConnective> son travail acharné <DiscourseConnective annotation_id="37342">et</DiscourseConnective> précieux sur cette question très complexe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33255" docOffset="209">
      <en>I would <Alignment alignment="37399" annotation_id="33263">
          <DiscourseConnective annotation_id="33263" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to welcome Commissioner Michel and to underline his call for good cooperation with our Committee on Development.</en>
      <fr>J'aimerais <Alignment alignment="8160" annotation_id="37399">
          <DiscourseConnective annotation_id="37399" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souhaiter la bienvenue au commissaire Michel <DiscourseConnective annotation_id="37454">et</DiscourseConnective> souligner son appel <DiscourseConnective annotation_id="37477">à</DiscourseConnective> une coopération fructueuse avec notre commission du développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33386" docOffset="210">
      <en>The European consensus on humanitarian aid will play a very important role for development in humanitarian policies.</en>
      <fr>Le consensus européen en matière d'aide humanitaire jouera un rôle très important dans l'élaboration des politiques humanitaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33503" docOffset="211">
      <en>I think it is very relevant that it is jointly agreed by the Council, Parliament and the Commission.</en>
      <fr>Selon moi, il est très cohérent <DiscourseConnective annotation_id="37708">que</DiscourseConnective> celui-ci <DiscourseConnective annotation_id="37721">soit</DiscourseConnective> approuvé conjointement par le Conseil, le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="37778">et</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33604" docOffset="212">
      <en>In doing so, we seek to confirm our commitment to the humanitarian principles and to put in place a foundation for working together more closely to ensure the most effective implementation of EU humanitarian aid in the years to come and help the many people who are suffering in humanitarian crises.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37796">Ainsi</DiscourseConnective>, nous cherchons <DiscourseConnective annotation_id="37818">à</DiscourseConnective> confirmer notre engagement envers les principes humanitaires <DiscourseConnective annotation_id="37881">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37884">à</DiscourseConnective> jeter les bases permettant de travailler <DiscourseConnective annotation_id="37927">en plus</DiscourseConnective> étroite collaboration <DiscourseConnective annotation_id="37957">pour</DiscourseConnective> garantir une mise en œuvre plus efficace de l'aide humanitaire européenne dans les années <DiscourseConnective annotation_id="38052">à</DiscourseConnective> venir <DiscourseConnective annotation_id="38060">et</DiscourseConnective> venir en aide aux nombreuses personnes qui souffrent des crises humanitaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33904" docOffset="213">
      <en>As a member of the Development Committee, I am pleased that the final text includes key elements such as an explicit mention of the UN resolution on the responsibility to protect and takes into account the specific needs of vulnerable populations, with special attention to children, women, the elderly, and sick and disabled people.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="38144">tant que</DiscourseConnective> membre de la commission du développement, je suis ravie <DiscourseConnective annotation_id="38209">que</DiscourseConnective> le texte définitif reprenne des éléments clés tels <DiscourseConnective annotation_id="38264">qu'</DiscourseConnective>une mention explicite de la résolution des Nations unies sur la responsabilité de protéger <DiscourseConnective annotation_id="38358">et</DiscourseConnective> de tenir compte des besoins spécifiques des populations vulnérables, avec une attention particulière accordée aux enfants, aux femmes, aux personnes âgées, <DiscourseConnective annotation_id="38517">et</DiscourseConnective> aux personnes malades <DiscourseConnective annotation_id="38542">et</DiscourseConnective> handicapées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34238" docOffset="214">
      <en>The possibility of a yearly revision of humanitarian aid provisions is <Alignment alignment="38574" annotation_id="34309">
          <DiscourseConnective annotation_id="34309" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentioned in the text, a very important item that allows for a humanitarian response based on funding adequate to the needs.</en>
      <fr>Le texte évoque <Alignment alignment="34309" annotation_id="38574">
          <DiscourseConnective annotation_id="38574" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la possibilité d'une révision annuelle des dispositions sur l'aide humanitaire, un élément très important qui permet une réponse humanitaire sur la base d'un financement adapté aux besoins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34439" docOffset="215">
      <en>
        <Alignment alignment="38774" annotation_id="34439">
          <DiscourseConnective annotation_id="34439" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the text mentions the idea of using local support capacities and NGOs active in the field, which allows the use of expertise and knowledge of local conditions for a faster and better response to humanitarian emergencies.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34439" annotation_id="38774">
          <DiscourseConnective annotation_id="38774" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le texte évoque l'idée d'utiliser les capacités d'aide locale <DiscourseConnective annotation_id="38846">et</DiscourseConnective> les ONG actives dans ce domaine, ce qui permet l'utilisation de leur expertise <DiscourseConnective annotation_id="38928">et</DiscourseConnective> de leurs connaissances des conditions locales <DiscourseConnective annotation_id="38977">en vue d'</DiscourseConnective>une réponse plus rapide <DiscourseConnective annotation_id="39010">et</DiscourseConnective> plus efficace aux urgences humanitaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34673" docOffset="216">
      <en>We must not forget that those who suffer most from disasters, natural or man-made, are those who are already in fragile situations due to poverty.</en>
      <fr>Il ne faut pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="39077">que</DiscourseConnective> les personnes qui souffrent le plus des catastrophes, d'origine naturelle <DiscourseConnective annotation_id="39155">ou</DiscourseConnective> humaine, sont celles qui se trouvent <DiscourseConnective annotation_id="39195">déjà</DiscourseConnective> dans des situations précaires compte tenu de la pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34820" docOffset="217">
      <en>They live mainly in developing countries and have few possibilities for a better life.</en>
      <fr>Elles vivent principalement dans les pays en développement <DiscourseConnective annotation_id="39317">et</DiscourseConnective> n'ont que peu de possibilités d'améliorer leur qualité de vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34907" docOffset="218">
      <en>It is important, <Alignment alignment="39383" annotation_id="34924">
          <DiscourseConnective annotation_id="34924" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that the European Union sends a message of solidarity and support.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19452" annotation_id="39383">
          <DiscourseConnective annotation_id="39383" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est important <DiscourseConnective annotation_id="39416">que</DiscourseConnective> l'Union européenne envoie un message de solidarité <DiscourseConnective annotation_id="39471">et</DiscourseConnective> de soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35002" docOffset="219">
      <en>For this to happen, a proper, quick and effective response in the event of humanitarian emergencies is essential.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39486">Pour ce faire</DiscourseConnective>, une réponse adéquate, rapide <DiscourseConnective annotation_id="39530">et</DiscourseConnective> efficace <DiscourseConnective annotation_id="39542">en</DiscourseConnective> cas d'urgence humanitaire est essentielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35116" docOffset="220">
      <en>Better coordination is <Alignment alignment="39619" annotation_id="35139">
          <DiscourseConnective annotation_id="35139" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> essential to achieving better linkage between relief, rehabilitation and development in order to ensure that the aftermath of a disaster claims as few human lives as possible.</en>
      <fr>Une meilleure coordination est <Alignment alignment="35139" annotation_id="39619">
          <DiscourseConnective annotation_id="39619" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> vitale <DiscourseConnective annotation_id="39636">pour</DiscourseConnective> parvenir à établir un meilleur lien entre l'aide, la réhabilitation <DiscourseConnective annotation_id="39709">et</DiscourseConnective> le développement <DiscourseConnective annotation_id="39729">afin d'</DiscourseConnective>assurer <DiscourseConnective annotation_id="39744">que</DiscourseConnective> les retombées de la catastrophe entraînent le moins possible de pertes en vies humaines.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35320" id="443" name="Olle Schmidt">
    <ParallelChunk annotation_id="35320" docOffset="221">
      <en>(SV) Mr President, Commissioner, I would like to thank the rapporteur for a well-balanced report on a very important subject.</en>
      <fr>(SV) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, je voudrais remercier le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="39926">pour</DiscourseConnective> son rapport équilibré sur ce thème très important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35446" docOffset="222">
      <en>Few matters are more important for our Union than being able to respond, and respond forcefully, <Alignment alignment="40079" annotation_id="35543">
          <DiscourseConnective annotation_id="35543" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> war breaks out <Alignment alignment="40103" annotation_id="35563">
          <DiscourseConnective annotation_id="35563" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="40106" annotation_id="35566">
          <DiscourseConnective annotation_id="35566" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> natural catastrophes occur.</en>
      <fr>Peu de sujets revêtent <DiscourseConnective annotation_id="40005">autant</DiscourseConnective> d'importance <DiscourseConnective annotation_id="40025">pour</DiscourseConnective> l'Union <DiscourseConnective annotation_id="40038">que</DiscourseConnective> la capacité de répondre, avec force, <Alignment alignment="34993" annotation_id="40079">
          <DiscourseConnective annotation_id="40079" sense="Temporal.Synchrony">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> une guerre qui éclate <Alignment alignment="35563" annotation_id="40103">
          <DiscourseConnective annotation_id="40103" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="36870" annotation_id="40106">
          <DiscourseConnective annotation_id="40106" sense="Temporal.Synchrony">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> une catastrophe naturelle qui se produit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35599" docOffset="223">
      <en>The EU has the will and the ability, <Alignment alignment="40190" annotation_id="35636">
          <DiscourseConnective annotation_id="35636" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> more is needed.</en>
      <fr>L'UE a cette volonté <DiscourseConnective annotation_id="40171">et</DiscourseConnective> cette capacité, <Alignment alignment="35636" annotation_id="40190">
          <DiscourseConnective annotation_id="40190" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> doit faire encore plus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35656" docOffset="224">
      <en>Let me touch on two sensitive points.</en>
      <fr>Permettez-moi d'aborder deux points sensibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35694" docOffset="225">
      <en>First, in certain cases it is, in my opinion, reasonable to be able to use military action to protect humanitarian efforts.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40266">Tout d'abord</DiscourseConnective>, j'estime qu'il est dans certains cas raisonnable de recourir <DiscourseConnective annotation_id="40341">à</DiscourseConnective> l'action militaire <DiscourseConnective annotation_id="40362">pour</DiscourseConnective> protéger les efforts humanitaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35818" docOffset="226">
      <en>In Darfur, direct armed protection is needed to guarantee the humanitarian efforts.</en>
      <fr>Ainsi, au Darfour, une protection armée directe est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="40465">pour</DiscourseConnective> garantir l'aide humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35902" docOffset="227">
      <en>Here we must primarily consider the result - saving lives.</en>
      <fr>Dans de tels cas, nous devons <DiscourseConnective annotation_id="40529">d'abord</DiscourseConnective> prendre en compte le <DiscourseConnective annotation_id="40558">résultat</DiscourseConnective> - sauver des vies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35961" docOffset="228">
      <en>Second, aid can be used to promote democratic development.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40586">Deuxièmement</DiscourseConnective>, l'aide peut être utilisée <DiscourseConnective annotation_id="40626">pour</DiscourseConnective> promouvoir le développement démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36020" docOffset="229">
      <en>Here we must <Alignment alignment="40677" annotation_id="36033">
          <DiscourseConnective annotation_id="36033" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> consider the results.</en>
      <fr>Ici <Alignment alignment="36033" annotation_id="40677">
          <DiscourseConnective annotation_id="40677" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il faut se placer du point de vue des résultats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36060" docOffset="230">
      <en>Let me give a concrete example which the Commissioner knows well.</en>
      <fr>Permettez-moi de donner un exemple concret, <DiscourseConnective annotation_id="40777">que</DiscourseConnective> le commissaire connaît très bien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36126" docOffset="231">
      <en>In Eritrea a Swedish journalist has been in prison for more than six years simply <Alignment alignment="40899" annotation_id="36208">
          <DiscourseConnective annotation_id="36208" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> he exercised his freedom of speech.</en>
      <fr>Un journaliste suédois est emprisonné <DiscourseConnective annotation_id="40853">depuis</DiscourseConnective> plus de six ans <DiscourseConnective annotation_id="40876">en</DiscourseConnective> Erythrée <DiscourseConnective annotation_id="40888">simplement</DiscourseConnective> <Alignment alignment="36208" annotation_id="40899">
          <DiscourseConnective annotation_id="40899" sense="Contingency.Cause.Reason">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir exercé sa liberté de parole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36252" docOffset="232">
      <en>Thirty Swedish managing editors are currently demanding that a link be made between Swedish aid and the imprisonment of David Isaak, which is the journalist's name.</en>
      <fr>Trente directeurs de rédaction suédois demandent actuellement <DiscourseConnective annotation_id="41001">que</DiscourseConnective> l'aide suédoise soit conditionnée à la libération de ce journaliste, David Isaak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36417" docOffset="233">
      <en>I am inclined to stand by them.</en>
      <fr>J'ai tendance <DiscourseConnective annotation_id="41101">à</DiscourseConnective> les soutenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36449" docOffset="234">
      <en>Eritrea should know that the willingness to provide aid can disappear <Alignment alignment="41182" annotation_id="36519">
          <DiscourseConnective annotation_id="36519" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> democratic principles are abused as flagrantly <DiscourseConnective annotation_id="36569" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they are in Eritrea today.</en>
      <fr>L'Erythrée doit savoir <DiscourseConnective annotation_id="41140">qu'</DiscourseConnective>elle risque de ne plus recevoir d'aide <Alignment alignment="36519" annotation_id="41182">
          <DiscourseConnective annotation_id="41182" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle continue de violer les principes démocratiques de manière <DiscourseConnective annotation_id="41248">aussi</DiscourseConnective> flagrante qu'aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36599" id="444" name="Jaromír Kohlíček">
    <ParallelChunk annotation_id="36599" docOffset="235">
      <en>(CS) Commissioner Michel and Mr Cornillet, thank you for your work.</en>
      <fr>(CS) Merci, Monsieur le Commissaire Michel <DiscourseConnective annotation_id="41323">et</DiscourseConnective> Monsieur Cornillet, <DiscourseConnective annotation_id="41346">pour</DiscourseConnective> votre travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36667" docOffset="236">
      <en>Ladies and gentlemen, a much needed and valuable text has lost already some of its value in the title: geographically, the EU is only one part of Europe, <DiscourseConnective annotation_id="36821" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective> negotiations on the Commission proposal have already commenced with European countries outside the EU such as Russia, Ukraine, Turkey, Kazakhstan, Serbia, Belarus and others, which of course is not the case.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="41375">et</DiscourseConnective> Messieurs, ce texte plus que nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="41418">et</DiscourseConnective> précieux a <DiscourseConnective annotation_id="41432">déjà</DiscourseConnective> perdu un peu de sa valeur dans le titre: d'un point de vue géographique, l'UE n'est <DiscourseConnective annotation_id="41521">qu'</DiscourseConnective>une partie de l'Europe, sauf si les négociations sur la proposition de la Commission avec les pays européens en dehors de l'UE, tels <DiscourseConnective annotation_id="41657">que</DiscourseConnective> la Russie, l'Ukraine, la Turquie, le Kazakhstan, la Serbie, le Belarus <DiscourseConnective annotation_id="41732">et</DiscourseConnective> d'autres ont <DiscourseConnective annotation_id="41748">déjà</DiscourseConnective> commencé, ce qui n'est évidemment pas le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37036" docOffset="237">
      <en>I support the adoption of this excellent and much-needed resolution.</en>
      <fr>Je soutiens l'adoption de cette résolution indispensable <DiscourseConnective annotation_id="41856">et</DiscourseConnective> de qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37105" docOffset="238">
      <en>
        <Alignment alignment="41883" annotation_id="37105">
          <DiscourseConnective annotation_id="37105" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, how will we ensure that it is observed in our transatlantic neighbours' prisons in Guantánamo or in Afghanistan?</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="37105" annotation_id="41883">
          <DiscourseConnective annotation_id="41883" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> savoir comment nous comptons nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="41935">qu'</DiscourseConnective>elle est respectée dans les prisons de nos voisins transatlantiques de Guantánamo <DiscourseConnective annotation_id="42020">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="42023">en</DiscourseConnective> Afghanistan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37227" docOffset="239">
      <en>
        <Alignment alignment="42039" annotation_id="37227">
          <DiscourseConnective annotation_id="37227" sense="Expansion.Alternative">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment> do we agree with their practices, in the context of a deepening of the Transatlantic Partnership?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37227" annotation_id="42039">
          <DiscourseConnective annotation_id="42039" sense="Expansion.Alternative">Ou encore</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="42049">si</DiscourseConnective> nous sommes d'accord avec leurs pratiques, dans le contexte d'un renforcement du partenariat transatlantique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37328" docOffset="240">
      <en>Yes, the resolution is necessary and correct.</en>
      <fr>Oui, la résolution est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="42196">et</DiscourseConnective> correcte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37374" docOffset="241">
      <en>Let us reflect, <Alignment alignment="42221" annotation_id="37390">
          <DiscourseConnective annotation_id="37390" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on ways of encouraging our transatlantic partners to recognise and apply the humanitarian principles.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="37390" annotation_id="42221">
          <DiscourseConnective annotation_id="42221" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> réfléchir <DiscourseConnective annotation_id="42241">à</DiscourseConnective> des solutions <DiscourseConnective annotation_id="42257">pour</DiscourseConnective> encourager nos partenaires transatlantiques <DiscourseConnective annotation_id="42306">à</DiscourseConnective> reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="42320">et</DiscourseConnective> à appliquer les principes humanitaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37501" docOffset="242">
      <en>
        <Alignment alignment="42363" annotation_id="37501">
          <DiscourseConnective annotation_id="37501" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we will be striving to solve issues triggered by others.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37501" annotation_id="42363">
          <DiscourseConnective annotation_id="42363" sense="Expansion.Alternative">Sinon</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous ne ferons que tenter de résoudre des problèmes déclenchés par d'autres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37569" id="445" name="Luis Yañez-Barnuevo García">
    <ParallelChunk annotation_id="37569" docOffset="243">
      <en>(ES) Mr President, by congratulating the rapporteur, Mr Cornillet, and also the Commissioner for his proposal and his speech, and echoing the words of my group spokesman, Mr Hutchinson, at this time of night, I am wrapping up my speech and donating the minute saved to you, Commissioner.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="42475">en</DiscourseConnective> félicitant le rapporteur, M. Cornillet, <DiscourseConnective annotation_id="42518">ainsi</DiscourseConnective> que le commissaire <DiscourseConnective annotation_id="42543">pour</DiscourseConnective> sa proposition <DiscourseConnective annotation_id="42563">et</DiscourseConnective> son discours, <DiscourseConnective annotation_id="42580">et</DiscourseConnective> en me faisant l'écho des propos du porte-parole de mon groupe, M. Hutchinson, <DiscourseConnective annotation_id="42661">à</DiscourseConnective> cette heure de la nuit, j'abrège mon discours afin de vous faire don de la minute économisée, Monsieur le Commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37857" docOffset="244">
      <en>By the way, Mr Borrell told me that Commissioner Michel gave a brilliant performance at the Lisbon meeting last weekend.</en>
      <fr>Cela étant dit, M. Borrell m'a dit que le commissaire Michel avait réussi une brillante performance lors de la réunion de Lisbonne du week-end dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37978" docOffset="245">
      <en>Mr President, I have saved one minute.</en>
      <fr>Monsieur le Président, j'ai économisé une minute.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38017" id="446" name="Louis Michel">
    <ParallelChunk annotation_id="38017" docOffset="246">
      <en>Member of the Commission. - (FR) Mr President, ladies and gentlemen, I would briefly like to thank you for the very broad support for Mr Cornillet's reports and the Commission's positions.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (FR) Monsieur le Président, honorables parlementaires, très rapidement, je voudrais d'abord vous remercier <DiscourseConnective annotation_id="43118">pour</DiscourseConnective> le consensus très fort qui soutient le rapport de M. Cornillet <DiscourseConnective annotation_id="43186">ainsi</DiscourseConnective> que les positions de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38206" docOffset="247">
      <en>The response to forgotten crises is precisely a better division of work.</en>
      <fr>La réponse aux crises oubliées, c'est justement une meilleure division du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38279" docOffset="248">
      <en>It is clear that <Alignment alignment="43331" annotation_id="38296">
          <DiscourseConnective annotation_id="38296" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no division of work <Alignment alignment="43373" annotation_id="38328">
          <DiscourseConnective annotation_id="38328" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> humanitarian aid or development are dependent on political opportunity, on a country's foreign policy, you will naturally have forgotten crises and orphan countries; hence the division of work is the only response.</en>
      <fr>Il est évident <DiscourseConnective annotation_id="43326">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="38296" annotation_id="43331">
          <DiscourseConnective annotation_id="43331" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous n'avez pas de division du travail <Alignment alignment="12371" annotation_id="43373">
          <DiscourseConnective annotation_id="43373" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que l'aide humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="43399">ou</DiscourseConnective> le développement se fait en fonction de l'opportunité politique, de la politique extérieure d'un pays, vous allez avoir, bien entendu, et des crises oubliées, <DiscourseConnective annotation_id="43561">et</DiscourseConnective> des pays orphelins. La division du travail est donc la seule réponse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38547" docOffset="249">
      <en>The idea of a humanitarian atlas, <Alignment alignment="43665" annotation_id="38581">
          <DiscourseConnective annotation_id="38581" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, like the development atlas, which is making excellent progress and has already been implemented, is clearly a good solution.</en>
      <fr>L'idée d'un atlas humanitaire, <Alignment alignment="38581" annotation_id="43665">
          <DiscourseConnective annotation_id="43665" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="43678">comme</DiscourseConnective> l'atlas du développement qui progresse très bien <DiscourseConnective annotation_id="43733">et</DiscourseConnective> qui est <DiscourseConnective annotation_id="43744">déjà</DiscourseConnective> mis en œuvre, est évidemment une bonne solution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38719" docOffset="250">
      <en>I <Alignment alignment="43815" annotation_id="38721">
          <DiscourseConnective annotation_id="38721" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> agree with the many speakers who referred to the need to emphasise the crucial role of local actors and the involvement of civil society.</en>
      <fr>Je suis d'accord <Alignment alignment="42821" annotation_id="43815">
          <DiscourseConnective annotation_id="43815" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> - plusieurs intervenants l'ont dit - <DiscourseConnective annotation_id="43858">pour</DiscourseConnective> mettre l'accent sur le rôle tout à fait majeur des acteurs locaux <DiscourseConnective annotation_id="43929">et</DiscourseConnective> sur l'implication de la société civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38864" docOffset="251">
      <en>As regards the CERF, I completely agree - <DiscourseConnective annotation_id="38906" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I have said this on several occasions to the United Nations, to OCHA, to everyone, <Alignment alignment="44121" annotation_id="38993">
          <DiscourseConnective annotation_id="38993" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know my position on it - ECHO will not contribute to the CERF <DiscourseConnective annotation_id="39063" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective> additional funds are available.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43972">En</DiscourseConnective> ce qui concerne la question sur le CERF: je suis à mille pour cent d'accord - je l'ai dit et répété aux Nations unies, <DiscourseConnective annotation_id="44094">à</DiscourseConnective> l'OCHA, <DiscourseConnective annotation_id="44104">à</DiscourseConnective> tout le monde, <Alignment alignment="38993" annotation_id="44121">
          <DiscourseConnective annotation_id="44121" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous connaissez ma position là-dessus - ECHO ne versera pas de contribution au CERF sauf s'il y a de l'argent additionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39102" docOffset="252">
      <en>Each year ECHO spends everything it has available for humanitarian actions, <Alignment alignment="44344" annotation_id="39178">
          <DiscourseConnective annotation_id="39178" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="44347" annotation_id="39182">
          <DiscourseConnective annotation_id="39182" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> an ECHO contribution were to be necessary it should be in addition to this.</en>
      <fr>ECHO dépense annuellement la totalité de ce dont il dispose <DiscourseConnective annotation_id="44307">pour</DiscourseConnective> les interventions humanitaires, <Alignment alignment="39178" annotation_id="44344">
          <DiscourseConnective annotation_id="44344" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="24219" annotation_id="44347">
          <DiscourseConnective annotation_id="44347" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> une intervention d'ECHO s'avérait nécessaire, elle devrait être additionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39261" docOffset="253">
      <en>Secondly, in reality ECHO is a European CERF.</en>
      <fr>Deuxième élément, <DiscourseConnective annotation_id="44447">en réalité</DiscourseConnective>, ECHO c'est un CERF européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39307" docOffset="254">
      <en>It is important to remember this.</en>
      <fr>Je voudrais quand même le rappeler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39341" docOffset="255">
      <en>
        <Alignment alignment="44524" annotation_id="39341">
          <DiscourseConnective annotation_id="39341" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no great need for it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="39341" annotation_id="44524">
          <DiscourseConnective annotation_id="44524" sense="Contingency.Cause.Result">Alors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il n'y a pas de raison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39377" docOffset="256">
      <en>ECHO is just as flexible - I dream of having the same flexibility in the development sector - and perhaps even more flexible than the CERF.</en>
      <fr>ECHO est tout <DiscourseConnective annotation_id="44569">aussi</DiscourseConnective> flexible - je rêve d'avoir une flexibilité pareille dans le développement - <DiscourseConnective annotation_id="44651">et même</DiscourseConnective> plus flexible <DiscourseConnective annotation_id="44673">que</DiscourseConnective> le CERF.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39517" docOffset="257">
      <en>Thirdly, I would like the UN to concentrate on its core business in relation to humanitarian aid, which is essentially the coordination of humanitarian aid <DiscourseConnective annotation_id="39673" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is where OCHA comes in.</en>
      <fr>Troisième élément, je souhaiterais que les Nations unies se concentrent sur leur core business par rapport <DiscourseConnective annotation_id="44793">à</DiscourseConnective> cette question humanitaire qui est essentiellement - c'est le rôle de l'OCHA - la coordination de l'aide humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39706" docOffset="258">
      <en>There is important work to be done in that regard, too.</en>
      <fr>Là, il y a <DiscourseConnective annotation_id="44924">aussi</DiscourseConnective> un travail important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39762" docOffset="259">
      <en>Mr Hutchinson asked a very important question about the description, or to some extent the label - even <Alignment alignment="61262" annotation_id="39866">
          <DiscourseConnective annotation_id="39866" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is a dangerous word - given to NGOs and civil society actors.</en>
      <fr>M. Hutchinson a posé une question extrêmement fondamentale. C'est en réalité la question de la qualification, de la labellisation dans une certaine mesure - <Alignment alignment="22605" annotation_id="45109">
          <DiscourseConnective annotation_id="45109" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le mot est dangereux - des ONG <DiscourseConnective annotation_id="45148">et</DiscourseConnective> des acteurs de la société civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39936" docOffset="260">
      <en>I agree with him that we cannot of course hold NGOs up to public opprobrium because of one association or another.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec lui, on ne peut évidemment pas jeter l'opprobre sur les ONG <DiscourseConnective annotation_id="45267">à</DiscourseConnective> cause de l'une <DiscourseConnective annotation_id="45284">ou</DiscourseConnective> l'autre association.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40051" docOffset="261">
      <en>I should mention in passing that the Commission has never contributed to Zoe's Ark, nor has it ever financed it or used it as an operator, <DiscourseConnective annotation_id="40190" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I want you to know that <Alignment alignment="49828" annotation_id="40218">
          <Alignment alignment="45458" annotation_id="40218">
            <DiscourseConnective annotation_id="40218" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> there is no misunderstanding.</en>
      <fr>Entre parenthèses, la Commission n'a jamais contribué, ni financé, ni utilisé <DiscourseConnective annotation_id="45386">comme</DiscourseConnective> opérateur l'Arche de Zoé, il est important que je vous en informe <Alignment alignment="40218" annotation_id="45458">
          <Alignment alignment="40218" annotation_id="45458">
            <DiscourseConnective annotation_id="45458" sense="Contingency.Cause.Result">pour qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>il n'y ait pas de malentendu sur le sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40256" docOffset="262">
      <en>Having said that, the question you raise makes me think of a question that we should perhaps discuss with the NGOs - <DiscourseConnective annotation_id="40373" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I have already had the opportunity to talk about it - namely the creation of a high authority of NGOs and civil society actors, which would consist exclusively of NGO and civil society representatives.</en>
      <fr>Cela étant dit, la question que vous posez me fait penser - j'ai <DiscourseConnective annotation_id="45574">déjà</DiscourseConnective> eu l'occasion de m'exprimer là-dessus - à une question <DiscourseConnective annotation_id="45634">que</DiscourseConnective> nous devrions peut-être débattre entre nous et avec les ONG, à savoir la création d'une haute autorité des ONG <DiscourseConnective annotation_id="45749">et</DiscourseConnective> des acteurs de la société civile, qui serait constituée exclusivement de représentants des ONG <DiscourseConnective annotation_id="45847">et</DiscourseConnective> de la société civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40579" docOffset="263">
      <en>There is <Alignment alignment="45881" annotation_id="40588">
          <DiscourseConnective annotation_id="40588" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> no provision for public authorities to be represented in this high authority, <DiscourseConnective annotation_id="40676" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I saw that Bernard Kouchner reacted to this proposal.</en>
      <fr>Il n'est <Alignment alignment="14861" annotation_id="45881">
          <DiscourseConnective annotation_id="45881" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas prévu - j'ai <DiscourseConnective annotation_id="45903">vu que</DiscourseConnective> Bernard Kouchner avait réagi par rapport <DiscourseConnective annotation_id="45951">à</DiscourseConnective> cette proposition - que la puissance publique <DiscourseConnective annotation_id="45999">soit</DiscourseConnective> représentée au sein de cette haute autorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40734" docOffset="264">
      <en>It could to some extent be modelled on what is know as the medical association or the professional association, <Alignment alignment="46161" annotation_id="40846">
          <DiscourseConnective annotation_id="40846" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, which themselves resolve a number of problems that might <Alignment alignment="86776" annotation_id="40916">
          <DiscourseConnective annotation_id="40916" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment> arise, on the basis of a code of practice and ethics.</en>
      <fr>Elle pourrait être un peu calquée sur ce <DiscourseConnective annotation_id="46090">que</DiscourseConnective> l'on appelle les ordres des médecins <DiscourseConnective annotation_id="46131">ou</DiscourseConnective> les ordres professionnels, <Alignment alignment="12558" annotation_id="46161">
          <DiscourseConnective annotation_id="46161" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, qui règlent eux-mêmes <DiscourseConnective annotation_id="46196">à</DiscourseConnective> l'aide d'un code <DiscourseConnective annotation_id="46215">et</DiscourseConnective> de principes déontologiques un certain nombre de problèmes qui, <Alignment alignment="16218" annotation_id="46282">
          <DiscourseConnective annotation_id="46282" sense="Expansion.Alternative">autrement</DiscourseConnective>
        </Alignment>, risquent de se poser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40980" docOffset="265">
      <en>That is one suggestion that I am putting forward, <Alignment alignment="46350" annotation_id="41030">
          <DiscourseConnective annotation_id="41030" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would be worth looking into it in detail.</en>
      <fr>C'est une suggestion <DiscourseConnective annotation_id="46336">que</DiscourseConnective> je lance, <Alignment alignment="23634" annotation_id="46350">
          <DiscourseConnective annotation_id="46350" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela vaudrait la peine d'y réfléchir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41084" docOffset="266">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="41091" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the new Member States are concerned, I am very pleased to note that there is high degree of willingness, especially among some of them - and the Czech Republic comes to mind <Alignment alignment="46549" annotation_id="41268">
          <Alignment alignment="46549" annotation_id="41268">
            <DiscourseConnective annotation_id="41268" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> - to demonstrate international solidarity through greater humanitarian aid in the future.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="46393">En</DiscourseConnective> ce qui concerne les nouveaux États membres, je suis très heureux de constater <DiscourseConnective annotation_id="46474">qu'</DiscourseConnective>il y a une volonté forte, <DiscourseConnective annotation_id="46503">notamment</DiscourseConnective> parmi toute une série d'entre eux - <Alignment alignment="4364" annotation_id="46549">
          <Alignment alignment="41268" annotation_id="46549">
            <DiscourseConnective annotation_id="46549" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la République tchèque me vient <DiscourseConnective annotation_id="46596">à</DiscourseConnective> l'esprit - de démontrer une solidarité internationale au travers d'une aide humanitaire croissante <DiscourseConnective annotation_id="46697">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41372" docOffset="267">
      <en>It is <Alignment alignment="46716" annotation_id="41378">
          <DiscourseConnective annotation_id="41378" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important to point out that six Member States (of EU25) alone provide 49% of the European Union's total aid <Alignment alignment="46841" annotation_id="41491">
          <DiscourseConnective annotation_id="41491" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the share of the other 19 Member States accounts for 18% of the total.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="10633" annotation_id="46716">
          <DiscourseConnective annotation_id="46716" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> important de souligner <DiscourseConnective annotation_id="46749">que</DiscourseConnective> six États membres fournissent à eux seuls 49 % du <DiscourseConnective annotation_id="46803">total</DiscourseConnective> de l'aide de l'Union européenne <Alignment alignment="41491" annotation_id="46841">
          <DiscourseConnective annotation_id="46841" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="46844">que</DiscourseConnective> la part de l'aide des dix-neuf autres États membres représente 18 % du <DiscourseConnective annotation_id="46919">total</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41571" docOffset="268">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="41571" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective> the commitment in the humanitarian field is far from balanced.</en>
      <fr>L'implication dans le domaine humanitaire est très inégale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41639" docOffset="269">
      <en>As regards Palestine, I do not believe that the European Union is giving with one hand and taking with the other.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="46986">En</DiscourseConnective> ce qui concerne la Palestine, je n'ai pas le sentiment <DiscourseConnective annotation_id="47044">que</DiscourseConnective> l'Union européenne donne d'une main <DiscourseConnective annotation_id="47084">et</DiscourseConnective> prend <DiscourseConnective annotation_id="47093">de l'autre</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41753" docOffset="270">
      <en>There are of course questions surrounding the fact that our development assistance and, in particular, our humanitarian aid are often held to ransom by the situation in Palestine, <Alignment alignment="47286" annotation_id="41933">
          <DiscourseConnective annotation_id="41933" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not feel that the European Union, and certainly not the Commission, deserve to be accused of taking back as much as they have given.</en>
      <fr>On peut évidemment se poser des questions sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="47159">que</DiscourseConnective> notre aide au développement <DiscourseConnective annotation_id="47191">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="47195">surtout</DiscourseConnective>, notre aide humanitaire sont parfois prises en otage de la situation <DiscourseConnective annotation_id="47272">en</DiscourseConnective> Palestine, <Alignment alignment="1492" annotation_id="47286">
          <DiscourseConnective annotation_id="47286" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je n'ai pas le sentiment <DiscourseConnective annotation_id="47316">que</DiscourseConnective> l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="47340">et</DiscourseConnective> certainement pas la Commission, mérite d'être accusée de prendre d'une main ce <DiscourseConnective annotation_id="47422">qu'</DiscourseConnective>elle donne de l'autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42075" docOffset="271">
      <en>I would like to make a short comment, Mr Schmidt, on humanitarian aid in Eritrea.</en>
      <fr>Je souhaiterais faire une petite <DiscourseConnective annotation_id="47481">remarque</DiscourseConnective> simplement, Monsieur Schmidt, concernant l'aide humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="47550">en</DiscourseConnective> Érythrée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42157" docOffset="272">
      <en>There is no humanitarian aid in Eritrea; we do not spend a cent on humanitarian aid there.</en>
      <fr>Il n'y a pas d'aide humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="47595">en</DiscourseConnective> Érythrée, nous ne dépensons pas un centime d'aide humanitaire en Érythrée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42248" docOffset="273">
      <en>I presume you are confusing it with development assistance.</en>
      <fr>Je suppose que vous faites la confusion avec l'aide au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42308" docOffset="274">
      <en>In our political dialogue with Eritrea, the issue of the journalist that you mentioned is always on the agenda.</en>
      <fr>Dans les dialogues politiques que nous avons avec l'Érythrée, la question du journaliste que vous avez évoquée est <DiscourseConnective annotation_id="47858">en</DiscourseConnective> permanence présente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42420" docOffset="275">
      <en>I called, <DiscourseConnective annotation_id="42430" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective> I met, Issaias and spoke to him about this issue.</en>
      <fr>J'ai appelé, j'ai vu Issaias, j'ai parlé de cette question-là.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42488" docOffset="276">
      <en>He is hiding behind the fact that the problem is strictly a matter of Eritrean law.</en>
      <fr>Il se retranche derrière le fait <DiscourseConnective annotation_id="47978">que</DiscourseConnective> c'est un problème relevant strictement du droit national érythréen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42572" docOffset="277">
      <en>I obviously share your point of view and your position on this matter, <Alignment alignment="48120" annotation_id="42643">
          <DiscourseConnective annotation_id="42643" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> linking development assistance to this issue is extremely dangerous.</en>
      <fr>Je partage évidemment votre point de vue <DiscourseConnective annotation_id="48091">et</DiscourseConnective> votre position <DiscourseConnective annotation_id="48109">là-dessus</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="42643" annotation_id="48120">
          <DiscourseConnective annotation_id="48120" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> lier l'aide au développement <DiscourseConnective annotation_id="48154">à</DiscourseConnective> cette question-là est extrêmement dangereux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42716" docOffset="278">
      <en>
        <Alignment alignment="48211" annotation_id="42716">
          <DiscourseConnective annotation_id="42716" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you tie the journalist's release, <Alignment alignment="48262" annotation_id="42753">
          <DiscourseConnective annotation_id="42753" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to a political decision, <Alignment alignment="48301" annotation_id="42791">
          <DiscourseConnective annotation_id="42791" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you tie your development assistance to this issue, who will suffer?</en>
      <fr>En effet, <Alignment alignment="42716" annotation_id="48211">
          <DiscourseConnective annotation_id="48211" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous conditionnez la libération du journaliste, <Alignment alignment="42753" annotation_id="48262">
          <DiscourseConnective annotation_id="48262" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="48275">à</DiscourseConnective> une décision politique, <Alignment alignment="3277" annotation_id="48301">
          <DiscourseConnective annotation_id="48301" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous conditionnez votre aide au développement <DiscourseConnective annotation_id="48350">à</DiscourseConnective> cette question-là, qui sera victime?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42862" docOffset="279">
      <en>Not the Eritrean authorities, but the people you want to help, <DiscourseConnective annotation_id="42925" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective> the population.</en>
      <fr>Ce ne sont pas les autorités d'Érythrée, ce sont évidemment les personnes que vous voulez aider, c'est-à-dire la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42956" docOffset="280">
      <en>It is slightly more complicated than you seem to think.</en>
      <fr>C'est un peu plus compliqué <DiscourseConnective annotation_id="48542">que</DiscourseConnective> ce que vous semblez penser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43012" docOffset="281">
      <en>We cannot necessarily tie such issues together. Even <DiscourseConnective annotation_id="43065" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective> they are highly distressing issues, which I worry about <DiscourseConnective annotation_id="43128" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> which are a permanent topic in our dialogue - and I am constantly applying pressure to try to get this problem resolved - we cannot tie them to the granting of development assistance.</en>
      <fr>On ne peut pas lier strictement des questions de ce type-là, qui sont des questions éminemment douloureuses, qui m'interpellent, qui sont <DiscourseConnective annotation_id="48712">en</DiscourseConnective> permanence présentes dans le dialogue - <DiscourseConnective annotation_id="48755">et</DiscourseConnective> je fais pression continuellement pour résoudre ce problème -, on ne peut pas lier cela <DiscourseConnective annotation_id="48845">à</DiscourseConnective> l'octroi de l'aide au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43316" docOffset="282">
      <en>In any event, as far <DiscourseConnective annotation_id="43337" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> humanitarian aid is concerned, I can tell you that there is no European humanitarian aid in Eritrea, <DiscourseConnective annotation_id="43441" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective> we do finance development projects there.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48884">En tout cas</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="48897">en</DiscourseConnective> qui concerne l'aide humanitaire, je peux vous <DiscourseConnective annotation_id="48946">dire qu'</DiscourseConnective>il n'y a pas d'aide humanitaire européenne <DiscourseConnective annotation_id="48997">en</DiscourseConnective> Érythrée. Par contre, il y a effectivement des projets de développement que nous finançons.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43492" id="447" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="43492" docOffset="283">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43514" docOffset="284">
      <en>I must draw your attention to the fact that the vote on the Commission statement will take place in Brussels on 29 November 2007 <Alignment alignment="49254" annotation_id="43643">
          <DiscourseConnective annotation_id="43643" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the vote on Mr Cornillet's report will take place tomorrow.</en>
      <fr>Permettez-moi d'attirer votre attention sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="49163">que</DiscourseConnective> le vote sur la déclaration de la Commission aura lieu <DiscourseConnective annotation_id="49221">à</DiscourseConnective> Bruxelles le 29 novembre 2007, <Alignment alignment="20073" annotation_id="49254">
          <DiscourseConnective annotation_id="49254" sense="Expansion.Conjunction">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le vote sur le rapport de M. Cornillet interviendra demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43712" docOffset="285">
      <en>Written Statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43742" id="448" name="Gay Mitchell ">
    <ParallelChunk annotation_id="43742" docOffset="286">
      <en>in writing. - I welcome this initiative by the institutions to establish an EU Consensus on Humanitarian Aid.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) Je me réjouis de l'initiative des institutions visant <DiscourseConnective annotation_id="49432">à</DiscourseConnective> établir un consensus européen en matière d'aide humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43852" docOffset="287">
      <en>It will provide, for the first time, a clear statement of EU policy regarding humanitarian aid.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49495">Pour</DiscourseConnective> la première fois, elle fournira une déclaration claire de la politique de l'UE s'agissant de l'aide humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43948" docOffset="288">
      <en>The environment where humanitarian action is taking place is evolving rapidly and continually poses new challenges.</en>
      <fr>L'environnement dans lequel se déroule l'action humanitaire évolue rapidement <DiscourseConnective annotation_id="49691">et</DiscourseConnective> pose constamment de nouveaux défis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44064" docOffset="289">
      <en>There are increasing numbers of vulnerable people in crisis situations and in natural disasters.</en>
      <fr>On observe un nombre croissant de personnes vulnérables touchées par des situations de crise <DiscourseConnective annotation_id="49823">et</DiscourseConnective> des catastrophes naturelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44161" docOffset="290">
      <en>In 2003 there were 200 million people affected, with 45 million people in need of life-saving assistance.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49855">En</DiscourseConnective> 2003, 200 millions de personnes ont été touchées, dont 45 millions nécessitant une aide de sauvetage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44267" docOffset="291">
      <en>Since then we have had the Asian tsunami, numerous earthquakes, floods and hurricanes affecting Central America and the horrific situation in Darfur.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49960">Depuis</DiscourseConnective>, nous avons connu le tsunami en Asie, d'innombrables tremblements de terre, des inondations <DiscourseConnective annotation_id="50059">et</DiscourseConnective> des ouragans en Amérique centrale <DiscourseConnective annotation_id="50096">et</DiscourseConnective> la situation terrible au Darfour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44417" docOffset="292">
      <en>The Consensus will underline the humanitarian principles of humanity, neutrality, impartiality and independence.</en>
      <fr>Le consensus soulignera les principes humanitaires d'humanité, de neutralité, d'impartialité <DiscourseConnective annotation_id="50226">et</DiscourseConnective> d'indépendance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44530" docOffset="293">
      <en>Development assistance is a crucial link to preventing humanitarian emergencies.</en>
      <fr>L'aide au développement est un lien essentiel <DiscourseConnective annotation_id="50291">pour</DiscourseConnective> prévenir les urgences humanitaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44611" docOffset="294">
      <en>Disaster risk reduction and a clear commitment to link relief, rehabilitation and development are essential.</en>
      <fr>La réduction des risques liés aux catastrophes <DiscourseConnective annotation_id="50379">et</DiscourseConnective> un engagement clair <DiscourseConnective annotation_id="50402">à</DiscourseConnective> lier l'aide, la réhabilitation <DiscourseConnective annotation_id="50435">et</DiscourseConnective> le développement sont essentiels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44720" docOffset="295">
      <en>Military forces have become increasingly involved in the provision of relief and reconstruction assistance to civilian populations.</en>
      <fr>Les forces militaires sont de plus <DiscourseConnective annotation_id="50507">en plus</DiscourseConnective> impliquées dans l'aide humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="50550">et</DiscourseConnective> l'aide à la reconstruction destinées aux populations civiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44852" docOffset="296">
      <en>Such encroachment into what has traditionally been seen as humanitarian or development space raises important questions.</en>
      <fr>Une telle intrusion dans ce qui était traditionnellement considéré <DiscourseConnective annotation_id="50682">comme</DiscourseConnective> un domaine humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="50711">ou</DiscourseConnective> relevant de la coopération au développement soulève des questions importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44973" docOffset="297">
      <en>The distinction between civilian and military actors is a concern for many working in the humanitarian field.</en>
      <fr>La distinction entre les acteurs civils <DiscourseConnective annotation_id="50833">et</DiscourseConnective> militaires inquiète de nombreux travailleurs dans le domaine humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45083" docOffset="298">
      <en>The mandates of the different actors must be clearly defined.</en>
      <fr>Les missions des différents acteurs doivent être clairement définies.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
