<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>EU strategy for the Baltic Sea area (debate)</en>
    <fr>Stratégie de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="18">pour</DiscourseConnective> la région de la mer Baltique (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="45" id="063" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="45" docOffset="1">
      <en>The next item is the Council and Commission statements on the EU strategy for the Baltic Sea area.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle les déclarations du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="112">et</DiscourseConnective> de la Commission sur la stratégie de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="157">pour</DiscourseConnective> la région de la mer Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="144" id="064" language="SV" name="Cecilia Malmström">
    <ParallelChunk annotation_id="144" docOffset="2">
      <en>Mr President, I am delighted to have the opportunity to present one of the main priorities of the Swedish Presidency - the development of the strategy for the Baltic Sea area.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je suis particulièrement heureuse de pouvoir présenter l'une des principales priorités de la Présidence suédoise: le développement de la stratégie <DiscourseConnective annotation_id="362">pour</DiscourseConnective> la région de la mer Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="320" docOffset="3">
      <en>This proposal was largely inspired by the initiative taken by the European Parliament back in 2005 in a cross-party working group led by Christopher Beazley.</en>
      <fr>Cette proposition s'est largement inspirée de l'initiative du Parlement européen, qui remonte <DiscourseConnective annotation_id="491">à</DiscourseConnective> 2005, et notamment du groupe de travail interpartis présidé par Christopher Beazley.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="478" docOffset="4">
      <en>Sweden intends to use its Presidency to draw up a coherent, comprehensive strategy for the area based on proposals from the Commission.</en>
      <fr>La Suède a l'intention de mettre sa Présidence à profit pour développer une stratégie cohérente et globale <DiscourseConnective annotation_id="685">pour</DiscourseConnective> la région sur la base des propositions de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="614" docOffset="5">
      <en>One of the main events is an extensive high-level meeting that will take place in Stockholm tomorrow and the following day.</en>
      <fr>L'un des événements marquants de cette initiative sera la réunion de haut niveau qui se déroulera demain <DiscourseConnective annotation_id="852">et</DiscourseConnective> après-demain <DiscourseConnective annotation_id="868">à</DiscourseConnective> Stockholm.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="738" docOffset="6">
      <en>Naturally, Sweden and the other countries neighbouring the Baltic have a great interest in the strategy for the area, <Alignment alignment="82770" annotation_id="856">
          <DiscourseConnective annotation_id="856" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <Alignment alignment="61572" annotation_id="863">
          <DiscourseConnective annotation_id="863" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe it could serve as a model for other regions and other regional strategies that would be useful to the entire EU.</en>
      <fr>Bien entendu, tant la Suède <DiscourseConnective annotation_id="909">que</DiscourseConnective> les autres pays bordant la Baltique font montre d'un grand intérêt <DiscourseConnective annotation_id="980">pour</DiscourseConnective> cette stratégie régionale, <Alignment alignment="3569" annotation_id="1012">
          <DiscourseConnective annotation_id="1012" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes <Alignment alignment="31164" annotation_id="1029">
          <DiscourseConnective annotation_id="1029" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'avis que celle-ci pourrait faire office de modèle <DiscourseConnective annotation_id="1091">pour</DiscourseConnective> d'autres régions <DiscourseConnective annotation_id="1113">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1116">pour</DiscourseConnective> d'autres stratégies régionales qui seraient utiles <DiscourseConnective annotation_id="1172">à</DiscourseConnective> l'UE dans son ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="989" docOffset="7">
      <en>By working across borders and between different sectors in a particular region, we can deal collectively and more effectively with common challenges such as pollution and environmental destruction.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1198">En</DiscourseConnective> travaillant par-delà les frontières <DiscourseConnective annotation_id="1237">et</DiscourseConnective> entre secteurs différents dans une région particulière, nous devenons capables de nous attaquer collectivement <DiscourseConnective annotation_id="1351">et</DiscourseConnective> plus efficacement <DiscourseConnective annotation_id="1372">à</DiscourseConnective> certains défis communs <DiscourseConnective annotation_id="1397">comme</DiscourseConnective> la pollution <DiscourseConnective annotation_id="1416">et</DiscourseConnective> la destruction de l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1187" docOffset="8">
      <en>We can create new business opportunities and new jobs, and improve transport links.</en>
      <fr>Nous pouvons créer de nouvelles opportunités pour les entreprises <DiscourseConnective annotation_id="1520">et</DiscourseConnective> de nouveaux emplois, <DiscourseConnective annotation_id="1544">et</DiscourseConnective> améliorer les liaisons de transport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1271" docOffset="9">
      <en>
        <Alignment alignment="1595" annotation_id="1271">
          <DiscourseConnective annotation_id="1271" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is important that regional strategies form part of a wider European policy.</en>
      <fr>Il importe <Alignment alignment="29215" annotation_id="1595">
          <DiscourseConnective annotation_id="1595" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="1610">que</DiscourseConnective> les stratégies régionales s'inscrivent dans une politique européenne plus large.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1364" docOffset="10">
      <en>The proposed strategy for the Baltic Sea area is the result of a request made by the European Council to the Commission in December 2007 <DiscourseConnective annotation_id="1501" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the initiative was supported by the European Parliament in a resolution of 12 December 2007.</en>
      <fr>La stratégie proposée <DiscourseConnective annotation_id="1717">pour</DiscourseConnective> la région de la mer Baltique résulte d'une demande adressée par le Conseil européen <DiscourseConnective annotation_id="1806">à</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="1822">en</DiscourseConnective> décembre 2007; l'initiative a bénéficié du soutien du Parlement européen dans une résolution du 12 décembre 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1598" docOffset="11">
      <en>It is hoped that the strategy will gain the backing of the European Council meeting at the end of October.</en>
      <fr>Nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="1953">que</DiscourseConnective> la stratégie obtiendra le soutien du Conseil européen de fin octobre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1705" docOffset="12">
      <en>The aim of the strategy is to improve the environment in the Baltic Sea area and to increase integration and competitiveness in the area.</en>
      <fr>La stratégie a <DiscourseConnective annotation_id="2042">pour</DiscourseConnective> objectif d'améliorer l'environnement dans la région de la mer Baltique <DiscourseConnective annotation_id="2118">et</DiscourseConnective> d'améliorer également l'intégration <DiscourseConnective annotation_id="2157">et</DiscourseConnective> la compétitivité dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1843" docOffset="13">
      <en>The strategy addresses four challenges in particular: ensuring a sustainable environment, increasing wealth, improving accessibility and attractiveness, and guaranteeing security and certainty in the area.</en>
      <fr>Quatre défis particuliers s'y trouvent inscrits: garantir la durabilité écologique, accroître la prospérité, améliorer l'accessibilité <DiscourseConnective annotation_id="2328">et</DiscourseConnective> l'attractivité <DiscourseConnective annotation_id="2346">et</DiscourseConnective> garantir la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="2370">et</DiscourseConnective> la sûreté dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2049" docOffset="14">
      <en>Getting to grips with the environmental issues is, of course, one of the main priorities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2399">S'</DiscourseConnective>attaquer aux questions environnementales constituera bien sûr l'une des priorités principales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2139" docOffset="15">
      <en>There are very serious threats to the Baltic Sea environment which, <Alignment alignment="42353" annotation_id="2207">
          <DiscourseConnective annotation_id="2207" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective>
        </Alignment>, means that there is a risk that its economic development will be affected.</en>
      <fr>Des menaces très graves pèsent sur l'environnement de la mer Baltique, lesquelles pourraient <Alignment alignment="412" annotation_id="2589">
          <DiscourseConnective annotation_id="2589" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur tour avoir des répercussions sur son développement économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2291" docOffset="16">
      <en>This is a very sensitive marine environment that is exposed to various kinds of environmental impact.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="2662">s'</DiscourseConnective>agit d'un environnement marin très sensible qui se trouve exposé <DiscourseConnective annotation_id="2729">à</DiscourseConnective> divers types d'impacts environnementaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2393" docOffset="17">
      <en>Decisive efforts are needed, <Alignment alignment="74818" annotation_id="2422">
          <DiscourseConnective annotation_id="2422" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> quickly.</en>
      <fr>Des efforts décisifs sont nécessaires, <Alignment alignment="25415" annotation_id="2811">
          <DiscourseConnective annotation_id="2811" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2435" docOffset="18">
      <en>
        <Alignment alignment="2826" annotation_id="2435">
          <Alignment alignment="68478" annotation_id="2435">
            <DiscourseConnective annotation_id="2435" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, overfertilisation and algal blooms caused by excess nutrient run-off are threatening the ecological equilibrium of the Baltic Sea.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1227" annotation_id="2826">
          <Alignment alignment="7938" annotation_id="2826">
            <DiscourseConnective annotation_id="2826" sense="Expansion.Restatement">Plus particulièrement</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la surfertilisation <DiscourseConnective annotation_id="2869">et</DiscourseConnective> la prolifération d'algues résultant d'un apport excessif de nutriments menacent l'équilibre écologique de la mer Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2581" docOffset="19">
      <en>At the same time, the Baltic Sea is <Alignment alignment="3025" annotation_id="2617">
          <DiscourseConnective annotation_id="2617" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> affected by pollution from land-based sources, hazardous substances and the effects of climate change.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2995">En outre</DiscourseConnective>, la mer Baltique est <Alignment alignment="23622" annotation_id="3025">
          <DiscourseConnective annotation_id="3025" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> affectée par des pollutions d'origine terrestre, des substances dangereuses <DiscourseConnective annotation_id="3111">et</DiscourseConnective> par les conséquences du changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2725" docOffset="20">
      <en>As a result of these acute and serious environmental threats, the Baltic Sea area is an obvious priority in the area of the environment <Alignment alignment="3285" annotation_id="2861">
          <DiscourseConnective annotation_id="2861" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we hope that conclusions will be adopted in December.</en>
      <fr>Compte tenu de ces très graves menaces écologiques, la région de la mer Baltique est une priorité environnementale évidente <Alignment alignment="22947" annotation_id="3285">
          <DiscourseConnective annotation_id="3285" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="3302">que</DiscourseConnective> des conclusions seront adoptées <DiscourseConnective annotation_id="3338">en</DiscourseConnective> décembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2919" docOffset="21">
      <en>
        <Alignment alignment="3351" annotation_id="2919">
          <DiscourseConnective annotation_id="2919" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the serious state of health of the Baltic Sea area is not the only challenge faced by the region.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2919" annotation_id="3351">
          <DiscourseConnective annotation_id="3351" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le mauvais état de santé de la mer Baltique ne constitue pas l'unique défi de la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3026" docOffset="22">
      <en>The economic crisis has made the matter of jobs and growth highly topical.</en>
      <fr>La crise économique a remis les problématiques de la croissance <DiscourseConnective annotation_id="3515">et</DiscourseConnective> de l'emploi au cœur de l'actualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3101" docOffset="23">
      <en>Most of the countries in the Baltic Sea area are small and are dependent on exports.</en>
      <fr>La plupart des pays bordant la mer Baltique sont de petits États dépendants des exportations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3186" docOffset="24">
      <en>This means that we must increase integration in order to strengthen competitiveness throughout the entire Baltic Sea region.</en>
      <fr>Cela veut <DiscourseConnective annotation_id="3658">dire que</DiscourseConnective> nous devons accroître notre intégration <DiscourseConnective annotation_id="3707">afin de</DiscourseConnective> renforcer notre compétitivité dans l'ensemble de la région de la mer Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3311" docOffset="25">
      <en>Our aims and goals in this respect are clear.</en>
      <fr>Nos objectifs <DiscourseConnective annotation_id="3808">à cet égard</DiscourseConnective> sont limpides.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3357" docOffset="26">
      <en>We want the internal market to function better in our region than anywhere else, <Alignment alignment="33374" annotation_id="3438">
          <DiscourseConnective annotation_id="3438" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want the new Lisbon strategy for jobs and growth to be implemented effectively in this part of Europe.</en>
      <fr>Nous voulons que le marché intérieur fonctionne <DiscourseConnective annotation_id="3883">mieux</DiscourseConnective> dans notre région <DiscourseConnective annotation_id="3907">que</DiscourseConnective> n'importe où ailleurs, <Alignment alignment="15964" annotation_id="3934">
          <DiscourseConnective annotation_id="3934" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous souhaitons une mise en œuvre efficace de la nouvelle stratégie de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="4017">pour</DiscourseConnective> l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="4031">et</DiscourseConnective> la croissance dans notre partie de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3548" docOffset="27">
      <en>We must address the crisis by increasing cooperation and commitment in our immediate area.</en>
      <fr>Nous devons lutter contre la crise <DiscourseConnective annotation_id="4114">en</DiscourseConnective> accroissant la coopération <DiscourseConnective annotation_id="4144">et</DiscourseConnective> notre engagement <DiscourseConnective annotation_id="4164">à</DiscourseConnective> l'égard de notre environnement immédiat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3639" docOffset="28">
      <en>Global competitiveness requires cross-border cooperation between countries and enterprises, in research and through innovations.</en>
      <fr>La concurrence mondiale requiert une coopération transfrontalière entre les pays <DiscourseConnective annotation_id="4288">et</DiscourseConnective> les entreprises, <DiscourseConnective annotation_id="4308">à</DiscourseConnective> travers la recherche <DiscourseConnective annotation_id="4331">et</DiscourseConnective> les innovations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3768" docOffset="29">
      <en>The aim of the strategy for the Baltic Sea area is not to create new institutions.</en>
      <fr>La stratégie <DiscourseConnective annotation_id="4364">pour</DiscourseConnective> la région de la mer Baltique ne vise pas <DiscourseConnective annotation_id="4410">à</DiscourseConnective> créer de nouvelles institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3851" docOffset="30">
      <en>
        <Alignment alignment="82322" annotation_id="3851">
          <DiscourseConnective annotation_id="3851" sense="Expansion.Restatement">Rather</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we are endeavouring to use the instruments and policy areas that already exist such that together, they benefit the area in a more strategically coordinated and intelligent way.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="17529" annotation_id="4456">
          <DiscourseConnective annotation_id="4456" sense="Expansion.Restatement">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'intention de faire usage des instruments <DiscourseConnective annotation_id="4506">et</DiscourseConnective> des domaines politiques qui existent <DiscourseConnective annotation_id="4546">déjà</DiscourseConnective> pour faire en sorte, tous ensemble, qu'ils bénéficient à notre région sur un mode plus coordonné stratégiquement <DiscourseConnective annotation_id="4664">et</DiscourseConnective> plus intelligent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4037" docOffset="31">
      <en>Neither does the strategy involve new resources being injected into the area.</en>
      <fr>La stratégie n'implique pas non plus l'injection de nouvelles ressources dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4115" docOffset="32">
      <en>It is based on existing EU programmes and existing structures and on finding better ways to coordinate.</en>
      <fr>Elle est fondée sur des programmes <DiscourseConnective annotation_id="4809">et</DiscourseConnective> des structures communautaires existants <DiscourseConnective annotation_id="4852">et</DiscourseConnective> sur la recherche de meilleurs moyens de coordination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4219" docOffset="33">
      <en>Naturally, our objective cannot be achieved overnight, <Alignment alignment="107821" annotation_id="4274">
          <DiscourseConnective annotation_id="4274" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> our goals are ambitious.</en>
      <fr>Bien entendu, notre objectif ne sera pas atteint du jour au lendemain, <Alignment alignment="24596" annotation_id="4980">
          <DiscourseConnective annotation_id="4980" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos objectifs sont ambitieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4303" docOffset="34">
      <en>We deserve a cleaner Baltic Sea at the centre of an area that offers prospects for sustainable economic development across borders, supported by the entire EU.</en>
      <fr>Nous méritons une mer Baltique plus propre au centre de notre région, qui soit capable d'offrir des perspectives de développement économique durable par-delà les frontières, avec le soutien de l'ensemble de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4463" docOffset="35">
      <en>
        <Alignment alignment="5228" annotation_id="4463">
          <DiscourseConnective annotation_id="4463" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can achieve this, then I am convinced that we will be serving the interests of the Baltic Sea area, <DiscourseConnective annotation_id="4569" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I hope that we will <DiscourseConnective annotation_id="4593" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> create a model that can be adapted and applied effectively in other regions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4463" annotation_id="5228">
          <DiscourseConnective annotation_id="5228" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous y parvenons, je suis certaine <DiscourseConnective annotation_id="5266">que</DiscourseConnective> nous servirons les intérêts de la région de la mer Baltique. J'espère par ailleurs <DiscourseConnective annotation_id="5353">que</DiscourseConnective> nous créerons un modèle susceptible d'être adapté <DiscourseConnective annotation_id="5407">et</DiscourseConnective> appliqué efficacement dans d'autres régions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4675" docOffset="36">
      <en>I would like to express my thanks for the positive cooperation of the Commission on this matter, and not least the European Parliament - which is, after all, the institution that originally took the initiative and has been a driving force in connection with cooperation in the Baltic Sea area throughout.</en>
      <fr>Je voudrais exprimer mes remerciements <DiscourseConnective annotation_id="5494">pour</DiscourseConnective> la coopération positive de la Commission sur ce dossier, <DiscourseConnective annotation_id="5556">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5561">également</DiscourseConnective> le Parlement européen qui est, <DiscourseConnective annotation_id="5602">après tout</DiscourseConnective>, l'institution qui a en pris l'initiative <DiscourseConnective annotation_id="5655">et</DiscourseConnective> qui a été, tout du long, un moteur <DiscourseConnective annotation_id="5693">en</DiscourseConnective> matière de coopération dans la région de la mer Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4980" id="065" name="Paweł Samecki">
    <ParallelChunk annotation_id="4980" docOffset="37">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I would like to start by thanking Parliament for having included the new strategy for the Baltic Sea region on the agenda of its plenary session.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je souhaiterais <DiscourseConnective annotation_id="5793">tout d'abord</DiscourseConnective> remercier le Parlement d'avoir mis la nouvelle stratégie <DiscourseConnective annotation_id="5863">pour</DiscourseConnective> la région de la mer Baltique <DiscourseConnective annotation_id="5897">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour de sa séance plénière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5168" docOffset="38">
      <en>The high visibility this provides for the strategy is extremely welcome.</en>
      <fr>La haute visibilité que ce choix donne <DiscourseConnective annotation_id="5977">à</DiscourseConnective> la stratégie est extrêmement bienvenue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5241" docOffset="39">
      <en>Of course, it is not a complete surprise to me that Parliament is taking such an interest in the strategy.</en>
      <fr>Bien entendu, <DiscourseConnective annotation_id="6033">que</DiscourseConnective> le Parlement fasse montre d'un tel intérêt <DiscourseConnective annotation_id="6080">pour</DiscourseConnective> la stratégie ne m'étonne pas vraiment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5348" docOffset="40">
      <en>The pioneering work undertaken by Parliament through its Baltic Interparliamentary Group <Alignment alignment="6224" annotation_id="5437">
          <Alignment alignment="6224" annotation_id="5437">
            <DiscourseConnective annotation_id="5437" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> was very much one of the catalysts for the whole macro-regional strategy approach.</en>
      <fr>Le travail pionnier entrepris par le Parlement, grâce au groupe interparlementaire sur la Baltique, <Alignment alignment="9164" annotation_id="6224">
          <Alignment alignment="5481" annotation_id="6224">
            <DiscourseConnective annotation_id="6224" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, a été pour une large part <DiscourseConnective annotation_id="6266">à</DiscourseConnective> l'origine de toute la démarche relative à la stratégie macrorégionale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5534" docOffset="41">
      <en>The Baltic Sea Strategy has required a completely new approach from the European Commission <Alignment alignment="6452" annotation_id="5626">
          <DiscourseConnective annotation_id="5626" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is the first time that we have prepared an integrated strategy for a group of Member States who have to face the same challenges <Alignment alignment="6607" annotation_id="5761">
          <DiscourseConnective annotation_id="5761" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who may benefit from the same opportunities.</en>
      <fr>La stratégie pour la mer Baltique a requis une démarche totalement neuve de la part de la Commission européenne, <Alignment alignment="7239" annotation_id="6452">
          <DiscourseConnective annotation_id="6452" sense="Temporal.Synchrony">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est la première fois <DiscourseConnective annotation_id="6493">que</DiscourseConnective> nous avons préparé une stratégie intégrée <DiscourseConnective annotation_id="6539">pour</DiscourseConnective> un groupe d'États membres qui fait face à des défis identiques <Alignment alignment="16057" annotation_id="6607">
          <DiscourseConnective annotation_id="6607" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui pourrait bénéficier des mêmes opportunités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5810" docOffset="42">
      <en>I will not hide the fact that the preparatory work has brought challenges of its own, <Alignment alignment="6775" annotation_id="5896">
          <DiscourseConnective annotation_id="5896" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> these have been overcome successfully.</en>
      <fr>Je ne vous cacherai pas <DiscourseConnective annotation_id="6682">que</DiscourseConnective> les préparatifs n'ont pas été sans susciter des difficultés qui leur étaient inhérentes, <Alignment alignment="9886" annotation_id="6775">
          <DiscourseConnective annotation_id="6775" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles ont été surmontées avec succès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5939" docOffset="43">
      <en>The four pillars of the strategy provide an overarching framework for improving the overall situation of the Baltic Sea region.</en>
      <fr>Les quatre piliers de la stratégie constituent un cadre général destiné à améliorer la situation globale dans la région de la mer Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6067" docOffset="44">
      <en>By addressing the environment, the economy, energy and transport and safety and security issues, the strategy provides an integrated approach covering several policy areas <Alignment alignment="84694" annotation_id="6239">
          <DiscourseConnective annotation_id="6239" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> ensuring close interaction among the fields concerned.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6958">En</DiscourseConnective> prenant en compte les enjeux environnementaux, économiques, énergétiques <DiscourseConnective annotation_id="7034">et</DiscourseConnective> de transports <DiscourseConnective annotation_id="7051">et</DiscourseConnective> enfin de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="7072">et</DiscourseConnective> de sûreté, la stratégie procède d'une démarche intégrée couvrant plusieurs domaines de compétence <Alignment alignment="18479" annotation_id="7173">
          <DiscourseConnective annotation_id="7173" sense="Temporal.Synchrony">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> garantissant une interaction étroite entre les domaines concernés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6300" docOffset="45">
      <en>
        <Alignment alignment="49289" annotation_id="6300">
          <DiscourseConnective annotation_id="6300" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission adopted the strategy in June, the Swedish Presidency has led positive and constructive discussions in Council which are to lead to conclusions already in October.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9497" annotation_id="7248">
          <DiscourseConnective annotation_id="7248" sense="Contingency.Cause.Reason">Depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'adoption de la stratégie par la Commission au mois de juin, la Présidence suédoise a mené des discussions positives <DiscourseConnective annotation_id="7373">et</DiscourseConnective> constructives au sein du Conseil, qui devraient trouver leur conclusion dès le mois d'octobre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6484" docOffset="46">
      <en>This rapid progress is important <Alignment alignment="7515" annotation_id="6517">
          <DiscourseConnective annotation_id="6517" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to maintain momentum <DiscourseConnective annotation_id="6548" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we enter the implementation phase of the strategy.</en>
      <fr>La rapidité de ces progrès a son importance <Alignment alignment="5698" annotation_id="7515">
          <DiscourseConnective annotation_id="7515" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons maintenir cette dynamique alors que débute la phase de mise en œuvre de la stratégie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6602" docOffset="47">
      <en>I would like to underline this point <DiscourseConnective annotation_id="6639" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it must be clear that all our preparatory work on the strategic framework that I have just described will count for nought <Alignment alignment="7791" annotation_id="6765">
          <DiscourseConnective annotation_id="6765" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> we start to deliver genuine visible concrete results on the ground, hence the importance of the strategy's action plan which has <Alignment alignment="3169" annotation_id="6901">
          <DiscourseConnective annotation_id="6901" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been drawn up during the preparatory work.</en>
      <fr>Je voudrais m'attarder sur ce point en particulier. Il doit être clair <DiscourseConnective annotation_id="7688">que</DiscourseConnective> tout notre travail préparatoire sur le cadre stratégique <DiscourseConnective annotation_id="7749">que</DiscourseConnective> je viens de décrire ne servira <DiscourseConnective annotation_id="7784">à</DiscourseConnective> rien <Alignment alignment="37714" annotation_id="7791">
          <DiscourseConnective annotation_id="7791" sense="Expansion.Alternative">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'atteignons pas de premiers résultats véritables et visibles sur le terrain, d'où l'importance du plan d'action, qui a <Alignment alignment="15872" annotation_id="7919">
          <DiscourseConnective annotation_id="7919" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été élaboré durant la phase des travaux préparatoires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6949" docOffset="48">
      <en>The implementation of an action plan will require real cooperation, commitment and leadership from Member States and regional stakeholders to deliver the 80 or so projects included at this stage.</en>
      <fr>La mise en œuvre du plan d'action exigera beaucoup de coopération, d'engagement <DiscourseConnective annotation_id="8064">et</DiscourseConnective> de leadership de la part des États membres <DiscourseConnective annotation_id="8110">et</DiscourseConnective> des parties prenantes au niveau régional <DiscourseConnective annotation_id="8154">pour que</DiscourseConnective> se concrétisent les quelque 80 projets déjà inclus <DiscourseConnective annotation_id="8214">à</DiscourseConnective> ce stade.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7145" docOffset="49">
      <en>In financial terms, <Alignment alignment="8248" annotation_id="7165">
          <DiscourseConnective annotation_id="7165" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no additional financing from the EU budget, the strategy proposes a more coordinated use of existing funds and a more imaginative approach to other funding sources such as the European Investment Bank or the Nordic Investment Bank.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8226">En</DiscourseConnective> termes financiers, <Alignment alignment="28611" annotation_id="8248">
          <DiscourseConnective annotation_id="8248" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> aucune allocation supplémentaire ne sera prise sur le budget de l'UE, la stratégie propose une utilisation <DiscourseConnective annotation_id="8363">mieux</DiscourseConnective> coordonnée des fonds existants <DiscourseConnective annotation_id="8400">et</DiscourseConnective> une approche plus imaginative <DiscourseConnective annotation_id="8433">à</DiscourseConnective> l'égard d'autres sources de financement <DiscourseConnective annotation_id="8475">comme</DiscourseConnective> la Banque européenne d'investissement <DiscourseConnective annotation_id="8519">ou</DiscourseConnective> la Banque nordique d'investissement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7415" docOffset="50">
      <en>I would now like to say a few words about the planned governance system which is proposed for the operational implementation of the strategy.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="8571">maintenant</DiscourseConnective> dire quelques mots du système de gouvernance prévu <DiscourseConnective annotation_id="8633">pour</DiscourseConnective> la mise en œuvre opérationnelle de la stratégie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7557" docOffset="51">
      <en>This is one area where there has been much discussion among the Member States, <Alignment alignment="23750" annotation_id="7636">
          <DiscourseConnective annotation_id="7636" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the overall approach is that policy orientations will be taken by the Council.</en>
      <fr>Cette question est l'une de celles qui a suscité de nombreuses discussions entre les États membres, <Alignment alignment="7636" annotation_id="8787">
          <DiscourseConnective annotation_id="8787" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en définitive, il a été décidé <DiscourseConnective annotation_id="8824">que</DiscourseConnective> les orientations politiques seraient prises par le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7719" docOffset="52">
      <en>The coordination monitoring and reporting is done by the Commission <DiscourseConnective annotation_id="7787" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the implementation on the ground is led by the Member States or organisations of the Baltic Sea Region.</en>
      <fr>La coordination, le contrôle <DiscourseConnective annotation_id="8917">et</DiscourseConnective> les rapports seront assurés par la Commission. La mise en œuvre sur le terrain sera placée sous la responsabilité des États membres <DiscourseConnective annotation_id="9052">ou</DiscourseConnective> des organisations de la région de la mer Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7895" docOffset="53">
      <en>
        <Alignment alignment="9106" annotation_id="7895">
          <Alignment alignment="9106" annotation_id="7895">
            <DiscourseConnective annotation_id="7895" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the Commission proposes to play the role of a facilitator in the case of difficulties.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13288" annotation_id="9106">
          <Alignment alignment="7895" annotation_id="9106">
            <DiscourseConnective annotation_id="9106" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la Commission propose de jouer le rôle de médiateur <DiscourseConnective annotation_id="9167">en</DiscourseConnective> cas de difficultés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7995" docOffset="54">
      <en>
        <Alignment alignment="9206" annotation_id="7995">
          <DiscourseConnective annotation_id="7995" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would stress that the Commission has neither the capacity nor the desire to lead the delivery of the action plan itself.</en>
      <fr>Je souhaiterais <Alignment alignment="7995" annotation_id="9206">
          <DiscourseConnective annotation_id="9206" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> préciser <DiscourseConnective annotation_id="9225">que</DiscourseConnective> la Commission n'a ni la capacité, ni le désir de mener à bien elle-même l'application du plan d'action.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8127" docOffset="55">
      <en>Responsibility must rest with the relevant Member States and other stakeholders directly involved on the ground.</en>
      <fr>Cette responsabilité doit reposer sur les États membres concernés <DiscourseConnective annotation_id="9399">et</DiscourseConnective> sur les autres parties prenantes impliquées directement sur le terrain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8240" docOffset="56">
      <en>This is the only way to ensure that the ownership of a strategy is in the hands of the Member States and other stakeholders.</en>
      <fr>C'est le seul moyen de s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="9507">que</DiscourseConnective> la maîtrise de la stratégie se trouve entre les mains des États membres <DiscourseConnective annotation_id="9583">et</DiscourseConnective> des parties prenantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8365" docOffset="57">
      <en>So what are the next steps?</en>
      <fr>Quelles seront les prochaines étapes?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8393" docOffset="58">
      <en>
        <Alignment alignment="69247" annotation_id="8393">
          <DiscourseConnective annotation_id="8393" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Once</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have conclusions from the Council and the European Council, we will take forward the implementation phase of the strategy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8393" annotation_id="9647">
          <DiscourseConnective annotation_id="9647" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Dès que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous disposerons des conclusions du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="9699">et</DiscourseConnective> du Conseil européen, nous ferons avancer la phase de mise en œuvre de la stratégie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8524" docOffset="59">
      <en>Here we expect to see a wave of coordination meetings to kick-start the various priority areas <Alignment alignment="48834" annotation_id="8619">
          <DiscourseConnective annotation_id="8619" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> individual projects included in the action plan.</en>
      <fr>Nous nous attendons <DiscourseConnective annotation_id="9806">à</DiscourseConnective> une vague de réunions de coordination visant à lancer les diverses priorités <Alignment alignment="79" annotation_id="9885">
          <DiscourseConnective annotation_id="9885" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les projets individuels inclus dans le plan d'action.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8672" docOffset="60">
      <en>The first formal assessment of progress made will be presented under the Polish Presidency in the second half of 2011.</en>
      <fr>La première évaluation formelle des progrès sera présentée sous la Présidence polonaise durant le second semestre 2011.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8791" docOffset="61">
      <en>
        <Alignment alignment="3135" annotation_id="8791">
          <DiscourseConnective annotation_id="8791" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, prior to that, the first annual forum of the Baltic Sea Strategy will take place next year.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8791" annotation_id="10069">
          <DiscourseConnective annotation_id="10069" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="10075">avant</DiscourseConnective> cela, le premier forum annuel de la stratégie pour la région de la mer Baltique se déroulera dès l'année prochaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8892" docOffset="62">
      <en>This will give all stakeholders an opportunity to consider how the first months of the strategy have gone <Alignment alignment="10320" annotation_id="8998">
          <DiscourseConnective annotation_id="8998" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what lessons might already be drawn at that stage.</en>
      <fr>Il sera l'occasion <DiscourseConnective annotation_id="10216">pour</DiscourseConnective> toutes les parties prenantes d'examiner comment se sont déroulés les premiers mois de la stratégie <Alignment alignment="8998" annotation_id="10320">
          <DiscourseConnective annotation_id="10320" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'<DiscourseConnective annotation_id="10325">en</DiscourseConnective> tirer de premiers enseignements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9053" docOffset="63">
      <en>I would like to conclude by saying that I look forward to continuing to work closely with Parliament on all aspects of strategy.</en>
      <fr>Je souhaiterais conclure <DiscourseConnective annotation_id="10386">en</DiscourseConnective> vous disant combien je suis impatient de poursuivre cette étroite collaboration avec le Parlement concernant tous les aspects de cette stratégie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9182" docOffset="64">
      <en>The Commission very much expects Parliament to be actively involved in events such as the annual forum.</en>
      <fr>La Commission s'attend, bien entendu, <DiscourseConnective annotation_id="10573">à</DiscourseConnective> ce que le Parlement s'implique activement dans des événements <DiscourseConnective annotation_id="10637">comme</DiscourseConnective> le forum annuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9286" docOffset="65">
      <en>Your backing is crucial to maintain widespread visibility for the strategy to maintain high-level political support for the strategy and to maintain pressure on the Member States and the regional actors to deliver results.</en>
      <fr>Votre soutien est crucial <DiscourseConnective annotation_id="10686">pour</DiscourseConnective> conférer une visibilité élargie <DiscourseConnective annotation_id="10723">à</DiscourseConnective> la stratégie, <DiscourseConnective annotation_id="10739">afin de</DiscourseConnective> maintenir le soutien politique de haut niveau en sa faveur <DiscourseConnective annotation_id="10806">et</DiscourseConnective> de continuer à faire pression sur les États membres <DiscourseConnective annotation_id="10861">et</DiscourseConnective> les acteurs régionaux <DiscourseConnective annotation_id="10886">pour qu'</DiscourseConnective>ils produisent des résultats.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9509" id="066" name="Tunne Kelam">
    <ParallelChunk annotation_id="9509" docOffset="66">
      <en>on behalf of the PPE Group. - Mr President, the PPE Group congratulates the Swedish Presidency on its leadership in starting to implement the Baltic Sea Strategy (BSS).</en>
      <fr>Monsieur le Président, le groupe PPE félicite la Présidence suédoise <DiscourseConnective annotation_id="10993">pour</DiscourseConnective> sa volonté d'entamer la mise en œuvre de la stratégie pour la mer Baltique (BSS).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9678" docOffset="67">
      <en>This strategy reflects a fundamental change that took place in this region five years ago.</en>
      <fr>Cette stratégie reflète un changement radical qui <DiscourseConnective annotation_id="11130">s'</DiscourseConnective>est produit dans la région il y a cinq ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9769" docOffset="68">
      <en>Since 2004, the Baltic has become the EU's internal sea.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11176">Depuis</DiscourseConnective> 2004, la mer Baltique est devenue la mer intérieure de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9826" docOffset="69">
      <en>That is why the Union needs a comprehensive approach <Alignment alignment="11305" annotation_id="9879">
          <DiscourseConnective annotation_id="9879" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9882" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to react in a coordinated way to both the opportunities and challenges this new situation presents.</en>
      <fr>Raison pour laquelle l'Union a besoin d'une approche globale <Alignment alignment="40519" annotation_id="11305">
          <DiscourseConnective annotation_id="11305" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> donner une réponse coordonnée tant <DiscourseConnective annotation_id="11348">pour</DiscourseConnective> ce qui concerne les opportunités <DiscourseConnective annotation_id="11386">que</DiscourseConnective> les défis que présente cette nouvelle situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9985" docOffset="70">
      <en>
        <Alignment alignment="11439" annotation_id="9985">
          <DiscourseConnective annotation_id="9985" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the BSS is an example of excellent cooperation between the main institutions of the EU.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7993" annotation_id="11439">
          <DiscourseConnective annotation_id="11439" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la BSS est un exemple de coopération d'excellente qualité entre les institutions principales de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10086" docOffset="71">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="10086" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> you might know - and <DiscourseConnective annotation_id="10110" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it has been said - the strategy in question was initiated by Parliament three years ago, more precisely by the Baltic Europe Intergroup under the excellent leadership of Christopher Beazley.</en>
      <fr>Vous le savez peut-être, <DiscourseConnective annotation_id="11580">et</DiscourseConnective> cela a été dit, la stratégie <DiscourseConnective annotation_id="11612">en</DiscourseConnective> question a été initiée par le Parlement il y a trois ans, <DiscourseConnective annotation_id="11673">plus précisément</DiscourseConnective> par l'intergroupe Europe Baltique sous l'excellente présidence de Christopher Beazley.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10304" docOffset="72">
      <en>I would <Alignment alignment="29439" annotation_id="10312">
          <DiscourseConnective annotation_id="10312" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to express my special gratitude to Commission President Barroso.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="10460" annotation_id="11789">
          <DiscourseConnective annotation_id="11789" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> exprimer ma gratitude particulière <DiscourseConnective annotation_id="11830">à</DiscourseConnective> l'égard du président de la Commission Barroso.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10387" docOffset="73">
      <en>His understanding and support since 2007 were crucial in preparing a practical version of the strategy, which resulted in the Commission communication last June.</en>
      <fr>Sa compréhension <DiscourseConnective annotation_id="11896">et</DiscourseConnective> son soutien <DiscourseConnective annotation_id="11911">depuis</DiscourseConnective> 2007 ont été cruciaux <DiscourseConnective annotation_id="11940">pour</DiscourseConnective> préparer une version pratique de la stratégie, qui a débouché sur la communication de la Commission en juin dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10549" docOffset="74">
      <en>I would like to make three points.</en>
      <fr>Qu'il me <DiscourseConnective annotation_id="12071">soit</DiscourseConnective> permis de préciser trois points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10584" docOffset="75">
      <en>First, the goal of the initiators was to turn the Baltic Sea area into one of the most competitive and rapidly developing regions of the EU.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12109">Premièrement</DiscourseConnective>, l'objectif des initiateurs consistait <DiscourseConnective annotation_id="12161">à</DiscourseConnective> faire de la mer Baltique l'une des régions les plus compétitives <DiscourseConnective annotation_id="12228">et</DiscourseConnective> les plus rapides à se développer dans l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10725" docOffset="76">
      <en>Provided we make maximum use of the BSS, this region could well become a success story of what is now called the Lisbon Programme.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12278">À condition que</DiscourseConnective> nous fassions un usage maximal de la BSS, cette région pourrait bien devenir un exemple de réussite de ce que l'on appelle désormais le programme de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10856" docOffset="77">
      <en>Second, just now, more than ever, the region needs better access to and security of energy supplies.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12453">Deuxièmement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="12467">à</DiscourseConnective> l'heure actuelle, la région a plus <DiscourseConnective annotation_id="12504">que</DiscourseConnective> jamais besoin d'un meilleur accès <DiscourseConnective annotation_id="12542">et</DiscourseConnective> d'une meilleure sécurité en termes d'approvisionnement énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10957" docOffset="78">
      <en>The EU and Member States have to agree on providing alternative channels for energy deliveries.</en>
      <fr>L'UE <DiscourseConnective annotation_id="12618">et</DiscourseConnective> les États membres doivent décider de canaux d'acheminement alternatifs <DiscourseConnective annotation_id="12692">pour</DiscourseConnective> les livraisons d'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11053" docOffset="79">
      <en>First and foremost, it comes down to creating a united energy system around the Baltic Sea.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12723">Avant</DiscourseConnective> toute chose, il <DiscourseConnective annotation_id="12745">s'</DiscourseConnective>agit de créer un système énergétique unifié sur le pourtour de la mer Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11145" docOffset="80">
      <en>Finally, the issue of the bilateral and primarily political Nord Stream project should be settled through respecting the rightful interests of all states around the Sea and certainly not <Alignment alignment="13035" annotation_id="11332">
          <DiscourseConnective annotation_id="11332" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Russian Government joins the Espoo Convention.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12827">Enfin</DiscourseConnective>, la problématique du projet Nord Stream, projet bilatéral <DiscourseConnective annotation_id="12891">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12894">surtout</DiscourseConnective> politique, devrait être résolue dans le respect des intérêts légitimes de tous les États bordant la mer Baltique <DiscourseConnective annotation_id="13015">et</DiscourseConnective> certainement pas <Alignment alignment="40767" annotation_id="13035">
          <DiscourseConnective annotation_id="13035" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le gouvernement russe ne rejoigne la convention Espoo.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11390" id="067" language="DE" name="Constanze Angela Krehl">
    <ParallelChunk annotation_id="11390" docOffset="81">
      <en>Mr President, Mrs Malmström, ladies and gentlemen, I am delighted that the Swedish Presidency has put cooperation in the Baltic Sea area at the top of its agenda.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Madame Malmström, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="13150">et</DiscourseConnective> Messieurs, je suis ravie <DiscourseConnective annotation_id="13178">que</DiscourseConnective> la Présidence suédoise ait placé la coopération dans la région de la mer Baltique au sommet de son agenda.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11553" docOffset="82">
      <en>There is no need for argument here: we need to protect resources <Alignment alignment="13364" annotation_id="11618">
          <DiscourseConnective annotation_id="11618" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we, too, need to help protect the climate and nature.</en>
      <fr>Ce sujet ne souffre aucune discussion: nous devons protéger les ressources <Alignment alignment="22694" annotation_id="13364">
          <DiscourseConnective annotation_id="13364" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <DiscourseConnective annotation_id="13379">également</DiscourseConnective> contribuer <DiscourseConnective annotation_id="13400">à</DiscourseConnective> protéger le climat <DiscourseConnective annotation_id="13421">et</DiscourseConnective> la nature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11676" docOffset="83">
      <en>
        <Alignment alignment="13435" annotation_id="11676">
          <Alignment alignment="13435" annotation_id="11676">
            <Alignment alignment="13435" annotation_id="11676">
              <Alignment alignment="13435" annotation_id="11676">
                <DiscourseConnective annotation_id="11676" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, we must <Alignment alignment="13464" annotation_id="11703">
          <DiscourseConnective annotation_id="11703" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> focus cooperation in the Baltic Sea area on economic development, of that there can be no question.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="668" annotation_id="13435">
          <Alignment alignment="23669" annotation_id="13435">
            <Alignment alignment="3146" annotation_id="13435">
              <Alignment alignment="11676" annotation_id="13435">
                <DiscourseConnective annotation_id="13435" sense="Comparison.Contrast">D'un autre côté</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous devons <Alignment alignment="3119" annotation_id="13464">
          <DiscourseConnective annotation_id="13464" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> concentrer la coopération dans la région de la mer Baltique sur le développement économique, cela non plus ne fait aucun doute.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11808" docOffset="84">
      <en>You have our full support here.</en>
      <fr>Notre plein soutien vous est acquis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11840" docOffset="85">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="11840" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, some questions do still arise.</en>
      <fr>Il n'empêche que certaines questions se font jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11880" docOffset="86">
      <en>You just said that there are no additional funds.</en>
      <fr>Vous venez de <DiscourseConnective annotation_id="13700">dire qu'</DiscourseConnective>il n'y aura pas de financements complémentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11930" docOffset="87">
      <en>
        <Alignment alignment="13757" annotation_id="11930">
          <DiscourseConnective annotation_id="11930" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we discussed this in committee, all the funds are to be made available under the current cohesion policy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11930" annotation_id="13757">
          <DiscourseConnective annotation_id="13757" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons débattu <DiscourseConnective annotation_id="13784">en</DiscourseConnective> commission, tous les financements doivent être mis à disposition dans le cadre de la politique de cohésion actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12039" docOffset="88">
      <en>For me, this raises the question of whether this means under existing projects that are already being financed from cohesion resources or under new projects.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13904">En</DiscourseConnective> ce qui me concerne, je me demande donc <DiscourseConnective annotation_id="13946">si</DiscourseConnective> cela signifie dans le cadre de projets existants qui sont <DiscourseConnective annotation_id="14007">déjà</DiscourseConnective> financés grâce à des ressources issues de la politique de cohésion, <DiscourseConnective annotation_id="14080">ou</DiscourseConnective> dans le cadre de nouveaux projets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12197" docOffset="89">
      <en>
        <Alignment alignment="55274" annotation_id="12197">
          <DiscourseConnective annotation_id="12197" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> so, we need to ask which cohesion policy projects already approved will lose funding.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4246" annotation_id="14118">
          <DiscourseConnective annotation_id="14118" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est le cas, nous devons demander quels projets d'ores et <DiscourseConnective annotation_id="14180">déjà</DiscourseConnective> approuvés dans la politique de cohésion perdront leur financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12286" docOffset="90">
      <en>This is a very important point, <Alignment alignment="68621" annotation_id="12318">
          <DiscourseConnective annotation_id="12318" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I already know that the towns, local authorities and regions will come and ask me, what should we do in order to become involved in the Baltic Sea Strategy?</en>
      <fr>Ce point est essentiel <Alignment alignment="12318" annotation_id="14275">
          <DiscourseConnective annotation_id="14275" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je sais <DiscourseConnective annotation_id="14293">déjà que</DiscourseConnective> les villes, les autorités locales <DiscourseConnective annotation_id="14336">et</DiscourseConnective> les régions s'adresseront à moi pour me demander ce qu'elles devront faire <DiscourseConnective annotation_id="14414">pour</DiscourseConnective> être impliquées dans la stratégie pour la région de la mer Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12483" docOffset="91">
      <en>How do we get the funds to run this sort of project?</en>
      <fr>Comment obtenir les financements <DiscourseConnective annotation_id="14521">pour</DiscourseConnective> mettre en place ce type de projets?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12536" docOffset="92">
      <en>
        <Alignment alignment="80985" annotation_id="12536">
          <DiscourseConnective annotation_id="12536" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not give them a good answer <Alignment alignment="14630" annotation_id="12573">
          <DiscourseConnective annotation_id="12573" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> cannot indicate how this cooperation is to be organised, then citizens' enthusiasm for Baltic Sea cooperation will probably quickly turn to frustration.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4226" annotation_id="14562">
          <DiscourseConnective annotation_id="14562" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne sommes pas en mesure de leur donner une réponse adéquate <Alignment alignment="15759" annotation_id="14630">
          <DiscourseConnective annotation_id="14630" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous sommes incapables d'indiquer comment cette coopération sera organisée, l'enthousiasme des citoyens <DiscourseConnective annotation_id="14741">pour</DiscourseConnective> la coopération dans la mer Baltique aura probablement vite fait de se muer <DiscourseConnective annotation_id="14821">en</DiscourseConnective> frustration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12730" docOffset="93">
      <en>That is not the objective that we are working together to achieve <Alignment alignment="14892" annotation_id="12796">
          <DiscourseConnective annotation_id="12796" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <Alignment alignment="57459" annotation_id="12803">
          <DiscourseConnective annotation_id="12803" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to hold very intensive talks on how to organise this cooperation.</en>
      <fr>Tel n'est pas l'objectif <DiscourseConnective annotation_id="14862">que</DiscourseConnective> nous poursuivons ensemble <Alignment alignment="12796" annotation_id="14892">
          <DiscourseConnective annotation_id="14892" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <Alignment alignment="36306" annotation_id="14907">
          <DiscourseConnective annotation_id="14907" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> veiller <DiscourseConnective annotation_id="14920">à</DiscourseConnective> discuter dans les détails de la façon dont il faut organiser cette coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12884" docOffset="94">
      <en>I <Alignment alignment="15013" annotation_id="12886">
          <DiscourseConnective annotation_id="12886" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> ask - and I would ask the Commissioner to take this on board - that not only the Council and the Commission participate in the Baltic Sea Strategy, but also that Parliament is properly involved in this cooperation and in the implementation of this strategy, <Alignment alignment="41436" annotation_id="13154">
          <DiscourseConnective annotation_id="13154" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we would like other regions to profit as well, <Alignment alignment="15384" annotation_id="13209">
          <DiscourseConnective annotation_id="13209" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> with the Black Sea policy or with cooperation between the states bordering the Danube.</en>
      <fr>Je demande <Alignment alignment="2151" annotation_id="15013">
          <DiscourseConnective annotation_id="15013" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> - <DiscourseConnective annotation_id="15030">et</DiscourseConnective> je voudrais demander au commissaire d'en tenir compte - <DiscourseConnective annotation_id="15089">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15093">non seulement</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="15118">et</DiscourseConnective> la Commission participent <DiscourseConnective annotation_id="15147">à</DiscourseConnective> la stratégie pour la région de la mer Baltique, <DiscourseConnective annotation_id="15197">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15202">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15212">que</DiscourseConnective> le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="15229">soit</DiscourseConnective> dûment impliqué dans cette coopération <DiscourseConnective annotation_id="15273">et</DiscourseConnective> dans la mise en œuvre de cette stratégie, <Alignment alignment="47014" annotation_id="15318">
          <DiscourseConnective annotation_id="15318" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voudrions que d'autres régions <DiscourseConnective annotation_id="15364">en</DiscourseConnective> profitent <DiscourseConnective annotation_id="15377">aussi</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="13209" annotation_id="15384">
          <DiscourseConnective annotation_id="15384" sense="Temporal.Synchrony">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans le cadre de la politique pour la mer Noire <DiscourseConnective annotation_id="15444">ou</DiscourseConnective> dans celui de la coopération entre les États bordant le Danube.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13299" docOffset="95">
      <en>That would be very important to us.</en>
      <fr>Ce serait très important <DiscourseConnective annotation_id="15536">pour</DiscourseConnective> nous.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13335" id="068" language="FI" name="Anneli Jäätteenmäki">
    <ParallelChunk annotation_id="13335" docOffset="96">
      <en>Mr President, my group is very happy that the Commission has drafted the EU's first Baltic Sea Strategy document.</en>
      <fr>Monsieur le Président, mon groupe se réjouit sans réserve <DiscourseConnective annotation_id="15605">que</DiscourseConnective> la Commission ait élaboré le premier document de l'Union relatif à la stratégie pour la région de la mer Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13449" docOffset="97">
      <en>This is <Alignment alignment="15734" annotation_id="13457">
          <DiscourseConnective annotation_id="13457" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the first strategy document of its kind for this region <Alignment alignment="15812" annotation_id="13518">
          <DiscourseConnective annotation_id="13518" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we hope that it will serve <DiscourseConnective annotation_id="13549" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective> to speed up the process of cleaning the eutrophic Baltic Sea.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="15727">s'</DiscourseConnective>agit <Alignment alignment="893" annotation_id="15734">
          <DiscourseConnective annotation_id="15734" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> du premier document de stratégie de ce type concernant cette région <Alignment alignment="31199" annotation_id="15812">
          <DiscourseConnective annotation_id="15812" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="15829">qu'</DiscourseConnective>il servira entre autres <DiscourseConnective annotation_id="15856">à</DiscourseConnective> accélérer le processus de nettoyage de l'eutrophisation de la mer Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13625" docOffset="98">
      <en>The region's problems can best be solved through cooperation between its peoples, countries, organisations and businesses.</en>
      <fr>Les problèmes de la région seront <DiscourseConnective annotation_id="15968">mieux</DiscourseConnective> résolus grâce à la coopération entre ses peuples, ses pays, ses organisations <DiscourseConnective annotation_id="16052">et</DiscourseConnective> ses entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13748" docOffset="99">
      <en>My group is especially pleased that Sweden has highlighted the importance of countering the trade in humans and crime.</en>
      <fr>Mon groupe se réjouit <DiscourseConnective annotation_id="16094">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16109">que</DiscourseConnective> la Suède ait insisté sur l'importance de la lutte contre la traite des êtres humains <DiscourseConnective annotation_id="16198">et</DiscourseConnective> la criminalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13867" docOffset="100">
      <en>I wish, in particular, to thank Mrs Malmström for this, <Alignment alignment="16276" annotation_id="13923">
          <DiscourseConnective annotation_id="13923" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that this is <DiscourseConnective annotation_id="13952" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> her handiwork.</en>
      <fr>Je voudrais remercier tout particulièrement Mme Malmström, <Alignment alignment="23416" annotation_id="16276">
          <DiscourseConnective annotation_id="16276" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="16289">que</DiscourseConnective> c'est là le résultat de sa volonté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13972" docOffset="101">
      <en>This is an important issue, <DiscourseConnective annotation_id="14000" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is rather odd that in 2009, we should be having to speak about the existence of a trade in humans in the Baltic Sea region.</en>
      <fr>Cette problématique est cruciale; il est assez étrange <DiscourseConnective annotation_id="16384">que</DiscourseConnective> nous ayons <DiscourseConnective annotation_id="16399">à</DiscourseConnective> évoquer, <DiscourseConnective annotation_id="16410">en</DiscourseConnective> 2009, l'existence d'un trafic d'être humains dans la région de la mer Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14131" docOffset="102">
      <en>We now need a Baltic Sea action plan to end this.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="16504">maintenant</DiscourseConnective> besoin d'un plan d'action dans la mer Baltique pour y mettre un terme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14181" id="069" language="FI" name="Satu Hassi">
    <ParallelChunk annotation_id="14181" docOffset="103">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, it is excellent that the Commission has drafted a proposal for a Baltic Sea Strategy <Alignment alignment="57645" annotation_id="14302">
          <DiscourseConnective annotation_id="14302" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that Sweden has added it to its agenda.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="16618">et</DiscourseConnective> Messieurs, il est tout à fait approprié <DiscourseConnective annotation_id="16661">que</DiscourseConnective> la Commission ait rédigé une proposition de stratégie <DiscourseConnective annotation_id="16719">pour</DiscourseConnective> la région de la mer Baltique <Alignment alignment="11516" annotation_id="16753">
          <DiscourseConnective annotation_id="16753" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16756">que</DiscourseConnective> la Suède l'ait intégrée dans son agenda.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14346" docOffset="104">
      <en>I hope that Sweden will acquire something more tangible in its efforts to protect its marine environment, mainly in the areas of agriculture and shipping.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="16810">que</DiscourseConnective> la Suède obtiendra un résultat plus tangible dans ses efforts <DiscourseConnective annotation_id="16876">en vue de</DiscourseConnective> protéger son environnement marin, <DiscourseConnective annotation_id="16920">notamment</DiscourseConnective> dans les domaines de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="16965">et</DiscourseConnective> du transport maritime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14501" docOffset="105">
      <en>After all, the Baltic Sea is one of the world's most polluted seas, <Alignment alignment="17065" annotation_id="14569">
          <DiscourseConnective annotation_id="14569" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> its biggest environmental problem is eutrophication.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16991">Après tout</DiscourseConnective>, la mer Baltique est l'une des mers les plus polluées du monde <Alignment alignment="11992" annotation_id="17065">
          <DiscourseConnective annotation_id="17065" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'eutrophisation est l'un de ses pires problèmes écologiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14626" docOffset="106">
      <en>Agriculture is mainly responsible for that: there is nitrogen and phosphorus runoff from EU fields.</en>
      <fr>L'agriculture en est la principale responsable: de l'azote <DiscourseConnective annotation_id="17189">et</DiscourseConnective> du phosphore s'écoulent depuis les champs de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14726" docOffset="107">
      <en>Nitrogen and phosphorus take oxygen from the seabed and feed poisonous algae at the surface.</en>
      <fr>L'azote <DiscourseConnective annotation_id="17251">et</DiscourseConnective> le phosphore absorbent l'oxygène présent dans les fonds marins <DiscourseConnective annotation_id="17317">et</DiscourseConnective> alimentent des algues toxiques <DiscourseConnective annotation_id="17351">en</DiscourseConnective> surface.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14819" docOffset="108">
      <en>The question of whether the Baltic Sea is to be cleaned is largely in the hands of the EU.</en>
      <fr>La question d'un éventuel nettoyage de la mer Baltique se trouve largement entre les mains de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14910" docOffset="109">
      <en>The Commission recognises this in its strategy, <Alignment alignment="17509" annotation_id="14958">
          <DiscourseConnective annotation_id="14958" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the proposals for measures are vague.</en>
      <fr>La Commission le reconnaît dans sa stratégie, <Alignment alignment="18505" annotation_id="17509">
          <DiscourseConnective annotation_id="17509" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les propositions de mesures restent vagues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15000" docOffset="110">
      <en>Virtually the only precise measure is to prohibit the use of phosphates in detergents.</en>
      <fr>La seule mesure précise consiste <DiscourseConnective annotation_id="17591">à</DiscourseConnective> interdire l'utilisation de phosphates dans les détergents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15087" docOffset="111">
      <en>That is a necessary move, <Alignment alignment="17695" annotation_id="15113">
          <DiscourseConnective annotation_id="15113" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <Alignment alignment="17711" annotation_id="15120">
          <DiscourseConnective annotation_id="15120" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> badly need new rules for agriculture, <Alignment alignment="17775" annotation_id="15163">
          <DiscourseConnective annotation_id="15163" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can produce food without smothering the Baltic Sea at the same time.</en>
      <fr>Cette évolution est plus qu'indispensable, <Alignment alignment="30191" annotation_id="17695">
          <DiscourseConnective annotation_id="17695" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons <Alignment alignment="9279" annotation_id="17711">
          <DiscourseConnective annotation_id="17711" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> grand besoin de nouvelles règles concernant l'agriculture <Alignment alignment="5601" annotation_id="17775">
          <DiscourseConnective annotation_id="17775" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir produire de la nourriture <DiscourseConnective annotation_id="17817">sans</DiscourseConnective> étouffer <DiscourseConnective annotation_id="17831">en même temps</DiscourseConnective> la mer Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15243" id="070" language="PL" name="Marek Gróbarczyk">
    <ParallelChunk annotation_id="15243" docOffset="112">
      <en>Mr President, I would like to draw attention to the fact that in its guidelines, Europe's Baltic Sea Strategy was supposed to promote a comprehensive programme for the development of this part of Europe, inter alia by establishing the most natural and shortest transport routes to balance out the development of the countries of the 'old' and 'new' Europe.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais attirer l'attention sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="17929">que</DiscourseConnective>, selon ses lignes directrices, la stratégie européenne pour la région de la mer Baltique était censée promouvoir un programme global <DiscourseConnective annotation_id="18066">pour</DiscourseConnective> le développement de cette partie de l'Europe, entre autres <DiscourseConnective annotation_id="18130">en</DiscourseConnective> créant les voies de transport les plus naturelles <DiscourseConnective annotation_id="18183">et</DiscourseConnective> les plus courtes <DiscourseConnective annotation_id="18203">pour</DiscourseConnective> rééquilibrer le développement des pays de la "vieille" <DiscourseConnective annotation_id="18263">et</DiscourseConnective> de la "nouvelle" Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15600" docOffset="113">
      <en>That is why I am astonished by the Commission and the Council's proposal to change the layout of the central European route.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle je suis plus qu'étonné par la proposition de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="18380">et</DiscourseConnective> du Conseil de modifier le tracé de la route d'Europe centrale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15725" docOffset="114">
      <en>The most economic link between the Adriatic and Baltic Sea is the central European route along the course of the Odra, whose overland route ends at the port of Szczecin-Świnoujście.</en>
      <fr>L'itinéraire le plus économique entre les mers Adriatique <DiscourseConnective annotation_id="18504">et</DiscourseConnective> Baltique est la route d'Europe centrale qui suit le cours de l'Oder et dont l'itinéraire par voie de terre prend fin au port de Szczecin-Świnoujście.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15907" docOffset="115">
      <en>I propose a clear memorandum to re-activate the strategy in its original form, which mentions a central European route, one which will not erase from Europe's development plans major ports such as Szczecin-Świnoujście, which is already suffering from the European Commission's decision to liquidate its shipbuilding industry.</en>
      <fr>Je propose un mémorandum clair <DiscourseConnective annotation_id="18688">afin de</DiscourseConnective> réactiver cette stratégie sous sa forme originelle, qui fait mention d'une route d'Europe centrale, et qui n'effacera pas des plans européens de développement des ports d'importance majeure <DiscourseConnective annotation_id="18886">comme</DiscourseConnective> Szczecin-Świnoujście, qui souffre <DiscourseConnective annotation_id="18926">déjà</DiscourseConnective> de la décision de la Commission européenne de liquider ses chantiers navals.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16233" id="071" language="LT" name="Rolandas Paksas">
    <ParallelChunk annotation_id="16233" docOffset="116">
      <en>In exactly 2564 hours, the reactor at Ignalina nuclear power plant in Lithuania - the last remaining independent energy source in Lithuania - will be shut down.</en>
      <fr>Dans exactement 2 564 heures, le réacteur de la centrale nucléaire d'Ignalina <DiscourseConnective annotation_id="19086">en</DiscourseConnective> Lituanie - la dernière source d'énergie qui assure l'indépendance du pays - sera mis à l'arrêt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16394" docOffset="117">
      <en>Europe has already invested EUR 200 million in the safety of this power plant.</en>
      <fr>L'Europe a <DiscourseConnective annotation_id="19196">déjà</DiscourseConnective> investi 200 millions d'euros dans la sécurité de cette centrale électrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16473" docOffset="118">
      <en>To decommission it today, European States will have to contribute another EUR 800 million.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19277">Pour</DiscourseConnective> l'arrêter définitivement aujourd'hui, les États européens devront verser 800 millions d'euros supplémentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16564" docOffset="119">
      <en>From a legal point of view, Europe is probably correct; every country has to observe the commitments it has made, <Alignment alignment="19511" annotation_id="16678">
          <DiscourseConnective annotation_id="16678" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> is it really right?</en>
      <fr>D'un point de vue juridique, l'Europe a probablement raison; chaque pays doit respecter les engagements qu'il a pris, <Alignment alignment="48389" annotation_id="19511">
          <DiscourseConnective annotation_id="19511" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> est-ce vraiment la bonne solution?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16702" docOffset="120">
      <en>Is it right with respect to the citizens of Lithuania and other states?</en>
      <fr>Est-ce la bonne solution <DiscourseConnective annotation_id="19576">pour</DiscourseConnective> les citoyens lituaniens <DiscourseConnective annotation_id="19605">et</DiscourseConnective> ceux des autres États?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16774" docOffset="121">
      <en>I do not think so.</en>
      <fr>Je ne le pense pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16793" docOffset="122">
      <en>Money for the decommissioning of the reactor will have to be taken from people hit by the economic crisis.</en>
      <fr>L'argent qui servira à arrêter le réacteur devra provenir de populations touchées par la crise économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16900" docOffset="123">
      <en>Is it logical or right, <Alignment alignment="19783" annotation_id="16924">
          <DiscourseConnective annotation_id="16924" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a crisis in Europe, <Alignment alignment="19817" annotation_id="16958">
          <DiscourseConnective annotation_id="16958" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> GDP in Lithuania has fallen by 22%, <Alignment alignment="19859" annotation_id="16999">
          <DiscourseConnective annotation_id="16999" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> unemployment has reached 15%, <Alignment alignment="19888" annotation_id="17034">
          <DiscourseConnective annotation_id="17034" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> winter is coming, to close a working nuclear plant which is safe, I repeat safe.</en>
      <fr>Est-il logique <DiscourseConnective annotation_id="19773">et</DiscourseConnective> juste, <Alignment alignment="16924" annotation_id="19783">
          <DiscourseConnective annotation_id="19783" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une crise touche l'Europe, <Alignment alignment="16958" annotation_id="19817">
          <DiscourseConnective annotation_id="19817" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le PIB lituanien a chuté de 22 %, <Alignment alignment="5333" annotation_id="19859">
          <DiscourseConnective annotation_id="19859" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le chômage atteint 15 %, <Alignment alignment="23818" annotation_id="19888">
          <DiscourseConnective annotation_id="19888" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'hiver approche, de fermer une centrale nucléaire qui est sûre. Je répète: sûre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17120" docOffset="124">
      <en>No, this is wrong.</en>
      <fr>Non, c'est injuste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17139" docOffset="125">
      <en>Having given its word, Lithuania will implement the conditions of the accession treaty, <Alignment alignment="20082" annotation_id="17227">
          <DiscourseConnective annotation_id="17227" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this will be a huge sacrifice.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19994">Puisqu'</DiscourseConnective>elle s'y est engagée, la Lituanie réalisera les conditions du traité d'adhésion, <Alignment alignment="14933" annotation_id="20082">
          <DiscourseConnective annotation_id="20082" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce sacrifice sera considérable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17262" docOffset="126">
      <en>Following this sacrifice, Lithuania will find it considerably harder to overcome the economic crisis.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20119">Après</DiscourseConnective> ce sacrifice, la Lituanie éprouvera beaucoup plus de difficultés <DiscourseConnective annotation_id="20190">à</DiscourseConnective> surmonter la crise économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17364" docOffset="127">
      <en>Unemployment in the country will grow even more <Alignment alignment="20252" annotation_id="17412">
          <DiscourseConnective annotation_id="17412" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> poverty will increase.</en>
      <fr>Le chômage augmentera <DiscourseConnective annotation_id="20245">encore</DiscourseConnective> <Alignment alignment="26199" annotation_id="20252">
          <DiscourseConnective annotation_id="20252" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la pauvreté également.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17439" docOffset="128">
      <en>Ladies and gentlemen, tell me, does Europe need such a sacrifice today?</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="20287">et</DiscourseConnective> Messieurs, dites-moi, l'Europe a-t-elle besoin d'un tel sacrifice à l'heure actuelle?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17511" docOffset="129">
      <en>Do we not have a better way to spend EUR 800 million today?</en>
      <fr>N'avons-nous pas de meilleures façons de dépenser 800 millions d'euros aujourd'hui?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17571" docOffset="130">
      <en>Appealing to the conscience, economic logic and common sense of each one of you, I call on you to add to the strategy we are debating today a provision that Ignalina nuclear power plant will remain open until 2012, i.e. until the end of its safe lifespan.</en>
      <fr>J'en appelle <DiscourseConnective annotation_id="20473">à</DiscourseConnective> la conscience, à la logique économique <DiscourseConnective annotation_id="20514">et</DiscourseConnective> au bon sens de chacun d'entre vous, et je vous demande d'ajouter dans la stratégie dont nous débattons aujourd'hui une disposition garantissant que la centrale nucléaire d'Ignalina restera en activité jusqu'en 2012, c'est-à-dire <DiscourseConnective annotation_id="20746">jusqu'au</DiscourseConnective> terme de sa durée de vie sûre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17827" docOffset="131">
      <en>I hope that by approving President J. Buzek's political programme in the area of energy, that is, diversification of energy supply and the development of nuclear power in Member States, the European Parliament will make the concrete steps required.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="20795">qu'en</DiscourseConnective> approuvant le programme politique du président J. Buzek dans le domaine énergétique, c'est-à-dire la diversification des approvisionnements <DiscourseConnective annotation_id="20941">et</DiscourseConnective> le développement de l'électricité nucléaire dans les États membres, le Parlement européen prendra les mesures concrètes qui s'imposent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18076" docOffset="132">
      <en>Ladies and gentlemen, there are only 2563 hours and 58 minutes <Alignment alignment="79004" annotation_id="18139">
          <DiscourseConnective annotation_id="18139" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> the reactor is shut down.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="21089">et</DiscourseConnective> Messieurs, il ne reste plus <DiscourseConnective annotation_id="21120">que</DiscourseConnective> 2 563 heures <DiscourseConnective annotation_id="21137">et</DiscourseConnective> 58 minutes <Alignment alignment="3775" annotation_id="21151">
          <DiscourseConnective annotation_id="21151" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'arrêt du réacteur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18171" id="072" name="Franz Obermayr">
    <ParallelChunk annotation_id="18171" docOffset="133">
      <en>(DE) Mr President, ladies and gentlemen, in theory, projects such as these on the regional promotion of cross-border cooperation are to be welcomed and make a great deal of sense.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="21215">et</DiscourseConnective> Messieurs, <DiscourseConnective annotation_id="21229">en</DiscourseConnective> théorie, des projets <DiscourseConnective annotation_id="21253">comme</DiscourseConnective> celui-ci, portant sur la promotion régionale de la coopération transfrontalière, sont les bienvenus <DiscourseConnective annotation_id="21359">et</DiscourseConnective> sont très pertinents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18351" docOffset="134">
      <en>
        <Alignment alignment="21393" annotation_id="18351">
          <DiscourseConnective annotation_id="18351" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, strategies often have the disadvantage that, <Alignment alignment="78989" annotation_id="18405">
          <DiscourseConnective annotation_id="18405" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> targets are set and even reached, sustainability is ignored, even during implementation.</en>
      <fr>Souvent, <Alignment alignment="1613" annotation_id="21393">
          <DiscourseConnective annotation_id="21393" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les stratégies comportent un désavantage: <Alignment alignment="16514" annotation_id="21445">
          <DiscourseConnective annotation_id="21445" sense="Comparison.Contrast">en dépit du fait que</DiscourseConnective>
        </Alignment> des objectifs sont fixés <DiscourseConnective annotation_id="21491">et</DiscourseConnective> souvent atteints, la durabilité est ignorée, <DiscourseConnective annotation_id="21539">même</DiscourseConnective> pendant la mise en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18503" docOffset="135">
      <en>Sustainability must <Alignment alignment="21589" annotation_id="18523">
          <DiscourseConnective annotation_id="18523" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be included right from the planning phase.</en>
      <fr>La durabilité doit <Alignment alignment="10396" annotation_id="21589">
          <DiscourseConnective annotation_id="21589" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> être intégrée dès la phase de planification.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18576" docOffset="136">
      <en>It is therefore important <DiscourseConnective annotation_id="18602" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> implementing this integrated strategy for the Baltic Sea area - a very important exemplary EU project - for regions and organisations to cooperate as a network, <Alignment alignment="21881" annotation_id="18768">
          <DiscourseConnective annotation_id="18768" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> these organisations know best what is important for them in the various sectors, such as nature, social structure and infrastructure; they know what to do for the best.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="21646">dès lors</DiscourseConnective> crucial, dans le cadre de la mise en œuvre de cette stratégie intégrée <DiscourseConnective annotation_id="21726">pour</DiscourseConnective> la région de la mer Baltique - un projet très important et exemplaire pour l'UE - <DiscourseConnective annotation_id="21813">que</DiscourseConnective> les régions <DiscourseConnective annotation_id="21829">et</DiscourseConnective> les organisations puissent y coopérer <DiscourseConnective annotation_id="21870">en</DiscourseConnective> réseau, <Alignment alignment="8709" annotation_id="21881">
          <DiscourseConnective annotation_id="21881" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce sont ces organisations qui savent ce qui est important <DiscourseConnective annotation_id="21949">pour</DiscourseConnective> elles dans les divers secteurs, que ce soit la nature, la structure sociale <DiscourseConnective annotation_id="22030">et</DiscourseConnective> les infrastructures; elles savent comment faire au <DiscourseConnective annotation_id="22084">mieux</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18945" docOffset="137">
      <en>This is an area with 100 million inhabitants and an investment budget of EUR 50 billion.</en>
      <fr>La région abrite une centaine de millions d'habitants <DiscourseConnective annotation_id="22145">et</DiscourseConnective> le budget d'investissement s'élève à 50 milliards d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19034" docOffset="138">
      <en>We need to proceed very carefully here <DiscourseConnective annotation_id="19073" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> we are to make a success of this pilot project.</en>
      <fr>Nous devrons procéder avec la plus grande prudence pour que ce projet pilote soit une réussite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19124" docOffset="139">
      <en>This pilot project is, <Alignment alignment="51165" annotation_id="19147">
          <DiscourseConnective annotation_id="19147" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> already mentioned, very important for other projects along the Danube, too, for the states bordering the Danube in central and south-east Europe.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6922" annotation_id="22303">
          <DiscourseConnective annotation_id="22303" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains l'ont déjà dit, ce projet pilote est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="22365">pour</DiscourseConnective> d'autres projets le long du Danube <DiscourseConnective annotation_id="22405">également</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="22416">pour</DiscourseConnective> les États situés sur le cours du Danube <DiscourseConnective annotation_id="22461">en</DiscourseConnective> Europe centrale <DiscourseConnective annotation_id="22480">et</DiscourseConnective> du Sud-Est.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19296" id="073" name="Andrzej Grzyb">
    <ParallelChunk annotation_id="19296" docOffset="140">
      <en>(PL) What a macroregion needs is a coordinated policy of sustainable development.</en>
      <fr>(PL) Ce dont une macrorégion a besoin, c'est d'une politique coordonnée de développement durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19378" docOffset="141">
      <en>This is what the European Parliament, and <Alignment alignment="22639" annotation_id="19420">
          <DiscourseConnective annotation_id="19420" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council, believed in 2007 <Alignment alignment="22665" annotation_id="19455">
          <DiscourseConnective annotation_id="19455" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it recommended that the European Commission draft a Baltic Sea Strategy and an action plan.</en>
      <fr>C'est ce que pensaient le Parlement européen, <Alignment alignment="10923" annotation_id="22639">
          <DiscourseConnective annotation_id="22639" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">puis</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="22656">en</DiscourseConnective> 2007, <Alignment alignment="15666" annotation_id="22665">
          <DiscourseConnective annotation_id="22665" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il a recommandé l'élaboration par la Commission européenne d'une stratégie <DiscourseConnective annotation_id="22747">et</DiscourseConnective> d'un plan d'action pour la région de la mer Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19552" docOffset="142">
      <en>Here I would like to underline the role the then Commissioner Mrs Danuta Hübner played in drafting this strategy.</en>
      <fr>Je voudrais souligner ici le rôle joué à l'époque par la commissaire Danuta Hübner dans le développement de cette stratégie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19666" docOffset="143">
      <en>This policy is now being continued by Commissioner Samecki, to whom I <DiscourseConnective annotation_id="19736" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> extend my heartfelt congratulations.</en>
      <fr>Cette politique est actuellement poursuivie par le commissaire Samecki, <DiscourseConnective annotation_id="23001">à</DiscourseConnective> qui je souhaite exprimer mes félicitations les plus chaleureuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19778" docOffset="144">
      <en>Amongst other things, the strategy responds to the fundamental challenges named here, such as achieving prosperity in a region with little development of innovation or enterprise, or failing to acknowledge the Baltic as a common asset without building a sustainable environment, or security in the region, including energy security, without building new generation facilities and interconnections.</en>
      <fr>Entre autres choses, la stratégie répond aux défis fondamentaux évoqués dans ce contexte, <DiscourseConnective annotation_id="23159">comme</DiscourseConnective> favoriser la prospérité dans une région où le développement de l'innovation <DiscourseConnective annotation_id="23241">et</DiscourseConnective> de l'entreprise est faible, <DiscourseConnective annotation_id="23272">ou</DiscourseConnective> l'incapacité de reconnaître la mer Baltique <DiscourseConnective annotation_id="23319">comme</DiscourseConnective> un atout commun <DiscourseConnective annotation_id="23341">sans</DiscourseConnective> construire un environnement durable, <DiscourseConnective annotation_id="23383">ou</DiscourseConnective> la sécurité dans la région, y compris la sécurité énergétique, <DiscourseConnective annotation_id="23449">sans</DiscourseConnective> construire des installations de génération <DiscourseConnective annotation_id="23497">et</DiscourseConnective> des interconnexions nouvelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20176" docOffset="145">
      <en>The same is happening with citizens' security and accessibility of the region thanks to the construction of trans-European communications links.</en>
      <fr>Il en va de même de la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="23563">et</DiscourseConnective> de l'accessibilité des citoyens dans la région grâce <DiscourseConnective annotation_id="23619">à</DiscourseConnective> la construction de liens de communication transeuropéens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20321" docOffset="146">
      <en>I would like to stress the huge role - and it really is a vast contribution - played by the opinion makers who were consulted on this draft strategy, particularly citizens' organisations, local and regional governments, national governments and Baltic organisations.</en>
      <fr>Je souhaiterais par ailleurs m'arrêter un instant sur le rôle considérable - <DiscourseConnective annotation_id="23756">et</DiscourseConnective> leur contribution a vraiment été non négligeable - des faiseurs d'opinion qui ont été consultés durant l'élaboration de cette stratégie, <DiscourseConnective annotation_id="23896">notamment</DiscourseConnective> des organisations citoyennes, des gouvernements locaux <DiscourseConnective annotation_id="23961">et</DiscourseConnective> régionaux, des gouvernements nationaux <DiscourseConnective annotation_id="24003">et</DiscourseConnective> des organisations de la mer Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20588" docOffset="147">
      <en>The active participation of these organisations should be very useful in realising these strategies.</en>
      <fr>La participation active de ces organisations devrait s'avérer très utile durant la mise en application de ces stratégies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20689" docOffset="148">
      <en>The Baltic Sea Strategy is a good example of how we can use the instruments of Community policy to materialise political will over a large macro-regional area of the European Union.</en>
      <fr>La stratégie pour la région de la mer Baltique constitue un bon exemple de la façon dont nous pouvons faire usage des instruments politiques communautaires <DiscourseConnective annotation_id="24322">pour</DiscourseConnective> matérialiser la volonté politique dans une grande macrorégion de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20871" docOffset="149">
      <en>I would like to make four points, Mr Commissioner.</en>
      <fr>Je voudrais m'arrêter sur quatre points, Monsieur le Commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20922" docOffset="150">
      <en>First of all, I believe it is key to focus on managing the Baltic Sea Strategy in such a way <DiscourseConnective annotation_id="21015" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to avoid eroding interest both at local, as well as at government and European Union level.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24478">Avant</DiscourseConnective> tout, je suis convaincu qu'il est essentiel de se concentrer sur la gestion de la stratégie pour la mer Baltique <DiscourseConnective annotation_id="24597">de façon à</DiscourseConnective> éviter toute érosion de l'intérêt qu'elle suscite, tant au niveau local qu'aux niveaux gouvernemental <DiscourseConnective annotation_id="24710">ou</DiscourseConnective> de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21110" docOffset="151">
      <en>We should <Alignment alignment="24739" annotation_id="21120">
          <DiscourseConnective annotation_id="21120" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> concentrate on properly funding the implementation and operation of the strategy itself - on this matter, an amendment to the budget has been agreed.</en>
      <fr>Nous devrions <Alignment alignment="1439" annotation_id="24739">
          <DiscourseConnective annotation_id="24739" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> consacrer toute l'attention requise au financement adéquat de la mise en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="24828">et</DiscourseConnective> du e l'opérationnalisation de la stratégie elle-même - un amendement au budget a été accepté <DiscourseConnective annotation_id="24924">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21275" docOffset="152">
      <en>Secondly, there is the need for full implementation of single market principles in the macroregion, taking into account the experience and engagement at local and regional level.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24937">Deuxièmement</DiscourseConnective>, vient la nécessité d'une pleine application des principes du marché unique dans la macrorégion, en prenant en compte l'expérience <DiscourseConnective annotation_id="25081">et</DiscourseConnective> l'engagement aux niveaux local <DiscourseConnective annotation_id="25115">et</DiscourseConnective> régional.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21454" docOffset="153">
      <en>The two final matters are: institutional support for funding undertakings within the scope of the strategy, and maintaining good relations with our partners in the region, including Russia, Norway and Belarus.</en>
      <fr>Les deux derniers points sont: le soutien institutionnel au financement d'entreprises à l'intérieur du champ de la stratégie <DiscourseConnective annotation_id="25253">et</DiscourseConnective> le maintien de bonnes relations avec nos partenaires dans la région, y compris la Russie, la Norvège <DiscourseConnective annotation_id="25357">et</DiscourseConnective> le Belarus.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21664" id="074" name="Diana Wallis">
    <ParallelChunk annotation_id="21664" docOffset="154">
      <en>Mr President, I think it is wonderful that both the Commission and now, especially, the Swedish Presidency, has breathed life into Parliament's ideas and ambitions in this fragile area.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je pense qu'il est magnifique <DiscourseConnective annotation_id="25430">que</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="25448">et</DiscourseConnective>, désormais, la Présidence suédoise, aient insufflé une nouvelle vie dans les idées <DiscourseConnective annotation_id="25534">et</DiscourseConnective> les ambitions du Parlement à l'égard de cette région fragile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21850" docOffset="155">
      <en>We all know the problems to do with the environment of the Baltic Sea and the specific economic difficulties of the area.</en>
      <fr>Nous connaissons tous les problèmes environnementaux qui touchent la mer Baltique <DiscourseConnective annotation_id="25681">ainsi</DiscourseConnective> que les difficultés économiques spécifiques de la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21972" docOffset="156">
      <en>
        <Alignment alignment="25764" annotation_id="21972">
          <DiscourseConnective annotation_id="21972" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> this Parliament remains ambitious, <Alignment alignment="25784" annotation_id="22011">
          <DiscourseConnective annotation_id="22011" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think this Parliament does want to be involved.</en>
      <fr>Ce Parlement reste <Alignment alignment="4378" annotation_id="25764">
          <DiscourseConnective annotation_id="25764" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> ambitieux, <Alignment alignment="541" annotation_id="25784">
          <DiscourseConnective annotation_id="25784" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense qu'il continue de vouloir être impliqué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22065" docOffset="157">
      <en>One of the mechanisms you did not mention was the possibility of a regular report back to this Parliament <Alignment alignment="25960" annotation_id="22171">
          <Alignment alignment="25960" annotation_id="22171">
            <DiscourseConnective annotation_id="22171" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we may have a debate like today to watch how things are progressing.</en>
      <fr>L'un des mécanismes que vous n'avez pas évoqués est la possibilité d'un rapport régulier qui serait présenté au Parlement, <Alignment alignment="22171" annotation_id="25960">
          <Alignment alignment="20192" annotation_id="25960">
            <DiscourseConnective annotation_id="25960" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous puissions avoir un débat <DiscourseConnective annotation_id="25999">comme</DiscourseConnective> celui d'aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="26025">pour</DiscourseConnective> suivre l'avancement de la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22248" docOffset="158">
      <en>For me, I will have the pleasure, as a Vice-President of this House, of participating in the conference that you are organising on Friday.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26067">Pour</DiscourseConnective> ma part, j'aurai le plaisir, en <DiscourseConnective annotation_id="26104">tant que</DiscourseConnective> vice-présidente de cette Assemblée, de participer <DiscourseConnective annotation_id="26163">à</DiscourseConnective> la conférence <DiscourseConnective annotation_id="26179">que</DiscourseConnective> vous organisez ce vendredi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22387" docOffset="159">
      <en>I think there are concerns still remaining about funding, to make sure that this House sees the results of this strategy that it deserves.</en>
      <fr>Je pense qu'il subsiste des inquiétudes concernant le financement, <DiscourseConnective annotation_id="26278">pour</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="26292">que</DiscourseConnective> cette Assemblée puisse voir les résultats que cette stratégie mérite de recueillir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22526" docOffset="160">
      <en>A macro-regional economic strategy could be the way forward in other ways, in other places, in Europe.</en>
      <fr>Une stratégie économique macrorégionale pourrait être une autre façon d'avancer, dans d'autres lieux de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22629" docOffset="161">
      <en>Let us hope that this one works well.</en>
      <fr>Espérons <DiscourseConnective annotation_id="26503">que</DiscourseConnective> celle-ci fonctionne bien.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22667" id="075" name="Isabella Lövin">
    <ParallelChunk annotation_id="22667" docOffset="162">
      <en>(SV) Mr President, I am delighted that environmental issues are a main priority in the new strategy for the Baltic Sea area.</en>
      <fr>(SV) Monsieur le Président, je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="26575">que</DiscourseConnective> les problématiques environnementales soient l'une des grandes priorités de la nouvelle stratégie <DiscourseConnective annotation_id="26676">pour</DiscourseConnective> la région de la mer Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22792" docOffset="163">
      <en>The Baltic Sea is suffering two major acute environmental problems.</en>
      <fr>La mer Baltique souffre de deux problèmes environnementaux graves et aigus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22860" docOffset="164">
      <en>The first - overfertilisation - has already been mentioned by Mrs Hassi.</en>
      <fr>Le premier - la surfertilisation - a <DiscourseConnective annotation_id="26824">déjà</DiscourseConnective> été évoqué par Mme Hassi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22933" docOffset="165">
      <en>The second problem is overfishing.</en>
      <fr>Le second problème est la surpêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22968" docOffset="166">
      <en>Researchers are entirely unanimous on this.</en>
      <fr>Les chercheurs sont totalement unanimes sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23012" docOffset="167">
      <en>Relatively recent knowledge suggests that the lack of top predators, i.e. cod, has further worsened the algal blooms.</en>
      <fr>Des conclusions relativement récentes suggèrent <DiscourseConnective annotation_id="26993">que</DiscourseConnective> l'absence de prédateurs au sommet de la chaîne alimentaire, c'est-à-dire de cabillauds, a <DiscourseConnective annotation_id="27087">encore</DiscourseConnective> aggravé les efflorescences algales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23130" docOffset="168">
      <en>The problem is that the Baltic Sea needs a healthy ecosystem.</en>
      <fr>Le problème est <DiscourseConnective annotation_id="27146">que</DiscourseConnective> la mer Baltique a besoin d'un écosystème sain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23192" docOffset="169">
      <en>It would <Alignment alignment="27207" annotation_id="23201">
          <DiscourseConnective annotation_id="23201" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be very good <Alignment alignment="27245" annotation_id="23224">
          <DiscourseConnective annotation_id="23224" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> a pilot project - a fast track project - could be established within the new Baltic Sea Strategy involving regional fisheries management in the Baltic Sea area.</en>
      <fr>Il serait <Alignment alignment="23324" annotation_id="27207">
          <DiscourseConnective annotation_id="27207" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> éminemment souhaitable <Alignment alignment="19382" annotation_id="27245">
          <DiscourseConnective annotation_id="27245" sense="Contingency.Condition">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un projet pilote - un projet à développement accéléré - impliquant les directions des pêcheries de la région de la mer Baltique puisse être mis en place dans le cadre de la nouvelle stratégie pour la région de la mer Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23388" docOffset="170">
      <en>We would <Alignment alignment="27489" annotation_id="23397">
          <DiscourseConnective annotation_id="23397" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to prohibit the dumping of cod <DiscourseConnective annotation_id="23438" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this should take effect immediately.</en>
      <fr>Nous devrions <Alignment alignment="12893" annotation_id="27489">
          <DiscourseConnective annotation_id="27489" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> interdire la vente au rabais du cabillaud, une mesure qui devrait avoir un effet immédiat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23479" docOffset="171">
      <en>At present large volumes of young cod that have just arrived in the Baltic Sea are being dumped.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27590">Pour</DiscourseConnective> le moment, d'importants volumes de jeunes cabillauds qui viennent d'arriver dans la mer Baltique sont vendus au rabais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23576" docOffset="172">
      <en>I call on the Swedish Presidency to take up my challenge and deal with this problem.</en>
      <fr>Je prie instamment la Présidence suédoise de relever ce défi <DiscourseConnective annotation_id="27776">et</DiscourseConnective> de s'attaquer <DiscourseConnective annotation_id="27793">à</DiscourseConnective> ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23661" id="076" name="Oldřich Vlasák">
    <ParallelChunk annotation_id="23661" docOffset="173">
      <en>(CS) Mr President, ladies and gentlemen, it was already agreed during the last parliament that the Baltic Sea region was suitable for a pilot project aimed at implementing an internal EU strategy for the macroregion.</en>
      <fr>(CS) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="27845">et</DiscourseConnective> Messieurs, il avait <DiscourseConnective annotation_id="27868">déjà</DiscourseConnective> été convenu sous la législature précédente <DiscourseConnective annotation_id="27916">que</DiscourseConnective> la région de la mer Baltique se prêtait parfaitement <DiscourseConnective annotation_id="27973">à</DiscourseConnective> un projet pilote visant <DiscourseConnective annotation_id="27999">à</DiscourseConnective> mette en œuvre une stratégie interne de l'Union portant sur cette macrorégion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23878" docOffset="174">
      <en>I consider it appropriate that this strategy, which is based on the aim of a more consistent application of Community law and the more effective use of EU funds, does not introduce new laws or institutions and does not depend on any special funding.</en>
      <fr>Je considère qu'il est parfaitement approprié <DiscourseConnective annotation_id="28126">que</DiscourseConnective> cette stratégie, qui se donne <DiscourseConnective annotation_id="28160">pour</DiscourseConnective> objectif d'appliquer le droit communautaire avec une cohérence accrue <DiscourseConnective annotation_id="28235">et</DiscourseConnective> d'utiliser les financements de l'UE avec une efficacité améliorée, n'introduise pas de nouvelles lois <DiscourseConnective annotation_id="28340">ou</DiscourseConnective> institutions <DiscourseConnective annotation_id="28356">et</DiscourseConnective> ne dépende pas d'un quelconque fonds spécial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24128" docOffset="175">
      <en>I can see savings in linking up local and regional bodies.</en>
      <fr>Je pense qu'il est possible de réaliser des économies <DiscourseConnective annotation_id="28459">en</DiscourseConnective> liant les instances locales <DiscourseConnective annotation_id="28490">et</DiscourseConnective> régionales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24187" docOffset="176">
      <en>It is essential in the practical implementation of the Baltic Sea Strategy to rearrange the responsibilities of the various administrative bodies within the system of multi-layered government in order that the activities of the various bodies and organisations do not overlap.</en>
      <fr>Il est essentiel, dans la mise en œuvre pratique de la stratégie <DiscourseConnective annotation_id="28570">pour</DiscourseConnective> la région de la mer Baltique, de réorganiser les responsabilités des divers organes administratifs au sein du mille-feuille gouvernemental <DiscourseConnective annotation_id="28714">de façon à ce que</DiscourseConnective> les activités des diverses instances <DiscourseConnective annotation_id="28769">et</DiscourseConnective> organisations ne se chevauchent pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24464" docOffset="177">
      <en>In future discussions on the impending cohesion policy, it would be useful, at the same time, to clarify how the various macro-regional strategies and mainstream EU regional policies will co-exist alongside one another.</en>
      <fr>Lors des discussions futures sur la prochaine politique de cohésion, il serait peut-être utile d'en profiter <DiscourseConnective annotation_id="28918">pour</DiscourseConnective> clarifier dans quelles conditions coexisteront les diverses stratégies macrorégionales <DiscourseConnective annotation_id="29010">et</DiscourseConnective> les politiques régionales principales de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24684" docOffset="178">
      <en>It would <Alignment alignment="29075" annotation_id="24693">
          <DiscourseConnective annotation_id="24693" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be useful to clarify how the Baltic Sea Strategy will affect the planned application of a territorial cohesion policy.</en>
      <fr>Il pourrait <Alignment alignment="1398" annotation_id="29075">
          <DiscourseConnective annotation_id="29075" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> s'avérer utile de clarifier comment la stratégie pour la région de la mer Baltique affectera l'application prévue de la politique de cohésion territoriale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24817" id="077" name="Anna Rosbach">
    <ParallelChunk annotation_id="24817" docOffset="179">
      <en>(DA) Mr President, we are discussing a 1 200 km gas pipeline beneath the Baltic from Vyborg in Russia to Greifswald in Germany through an ecologically sensitive inland sea where there is a large difference in sea bed levels, through an area where undetonated explosives from two world wars, as well as poisonous chemicals from the paper industry, are constantly being found.</en>
      <fr>(DA) Monsieur le Président, nous discutons d'un gazoduc long de 1 200 km qui sera posé sur le fond de la mer Baltique, reliant Vyborg <DiscourseConnective annotation_id="29371">en</DiscourseConnective> Russie <DiscourseConnective annotation_id="29381">à</DiscourseConnective> Greifswald <DiscourseConnective annotation_id="29394">en</DiscourseConnective> Allemagne, à travers une mer intérieure écologiquement sensible où les fonds marins ont des profondeurs très diverses, dans une zone où gisent des armes non explosées des deux guerres mondiales, <DiscourseConnective annotation_id="29592">ainsi</DiscourseConnective> que des substances chimiques dangereuses déversées par l'industrie papetière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25192" docOffset="180">
      <en>Around EUR 100 million have been expended on an environmental analysis performed by the company that is to lay the pipeline, namely Nord Stream - a gas supply agreement between Gerhard Schröder and Vladimir Putin.</en>
      <fr>Près de 100 millions d'euros ont été débloqués <DiscourseConnective annotation_id="29723">pour</DiscourseConnective> une analyse environnementale réalisée par la compagnie qui devra construire le gazoduc, c'est-à-dire Nord Stream - un accord de fourniture de gaz entre Gerhard Schröder <DiscourseConnective annotation_id="29897">et</DiscourseConnective> Vladimir Poutine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25406" docOffset="181">
      <en>I will not even mention the security issues surrounding the great increase this will bring to Russia's influence in the Baltic, <DiscourseConnective annotation_id="25534" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25538" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective> I will stick to the environmental problems this will bring.</en>
      <fr>Je ne ferai <DiscourseConnective annotation_id="29930">même</DiscourseConnective> pas mention des problèmes de sécurité qui découlent de l'influence fortement accrue de la Russie dans la mer Baltique et je me contenterai d'évoquer les problèmes environnementaux qu'entraînera ce projet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25606" docOffset="182">
      <en>Unfortunately, Finland has already approved the project, <Alignment alignment="30207" annotation_id="25663">
          <DiscourseConnective annotation_id="25663" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> on behalf of Timo Soini, as well as for myself, I would now like to establish the whereabouts of the information relating to the project which the citizens of all the countries on the Baltic need before building work takes place.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30140">Malheureusement</DiscourseConnective>, la Finlande a <DiscourseConnective annotation_id="30171">déjà</DiscourseConnective> accordé son soutien au projet, <Alignment alignment="16766" annotation_id="30207">
          <DiscourseConnective annotation_id="30207" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, au nom de Timo Soini et de moi-même, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="30262">maintenant</DiscourseConnective> établir ce qu'il en est des informations relatives au projet dont ont besoin les citoyens de tous les pays bordant la mer Baltique <DiscourseConnective annotation_id="30404">avant que</DiscourseConnective> les travaux ne débutent.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25897" id="078" name="Inese Vaidere">
    <ParallelChunk annotation_id="25897" docOffset="183">
      <en>(LV) Mrs Malmström, Commissioner, ladies and gentlemen, the formulation of a strategy for the Baltic Sea region is a very important achievement for Parliament, in which the members of the Baltic intergroup have played a leading role.</en>
      <fr>(LV) Madame Malmström, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="30496">et</DiscourseConnective> Messieurs, la formulation d'une stratégie <DiscourseConnective annotation_id="30541">pour</DiscourseConnective> la région de la mer Baltique est une réalisation particulièrement importante <DiscourseConnective annotation_id="30623">pour</DiscourseConnective> le Parlement, dans laquelle les membres de l'intergroupe mer Baltique ont joué un rôle de chefs de file.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26131" docOffset="184">
      <en>This strategy is comparable to the Mediterranean strategy which, in its time, stimulated rapid economic growth in the South.</en>
      <fr>Cette stratégie est comparable <DiscourseConnective annotation_id="30764">à</DiscourseConnective> la stratégie méditerranéenne qui, <DiscourseConnective annotation_id="30800">en</DiscourseConnective> son temps, avait stimulé une croissance économique rapide dans le Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26256" docOffset="185">
      <en>It will serve as a good instrument for the development of the Baltic region and, <Alignment alignment="30962" annotation_id="26337">
          <Alignment alignment="30962" annotation_id="26337">
            <DiscourseConnective annotation_id="26337" sense="Contingency.Cause.Result">as a result</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, for the whole of the European Union.</en>
      <fr>Elle constituera un bon instrument de développement de la région de la mer Baltique <DiscourseConnective annotation_id="30958">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="5246" annotation_id="30962">
          <Alignment alignment="3511" annotation_id="30962">
            <DiscourseConnective annotation_id="30962" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, du développement de l'ensemble de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26387" docOffset="186">
      <en>Speaking of priorities, I should first wish to mention the development of a common European Union energy policy, including a competitive Baltic energy market.</en>
      <fr>Concernant nos priorités, je souhaiterais <DiscourseConnective annotation_id="31074">tout d'abord</DiscourseConnective> évoquer le développement d'une politique énergétique commune de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="31171">ainsi</DiscourseConnective> qu'un marché de l'énergie compétitif en mer Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26546" docOffset="187">
      <en>This involves not only the aspects of security of energy supply and energy efficiency, but also, naturally, the development of renewable energy.</en>
      <fr>Ces points touchent <DiscourseConnective annotation_id="31251">non seulement</DiscourseConnective> aux aspects de la sécurité des approvisionnements énergétiques <DiscourseConnective annotation_id="31328">et</DiscourseConnective> de l'efficacité énergétique, <DiscourseConnective annotation_id="31360">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31365">également</DiscourseConnective>, cela va de soi, au développement des énergies renouvelables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26691" docOffset="188">
      <en>Latvia, Lithuania and Estonia must be integrated into the common regional energy network, including NORDEL.</en>
      <fr>La Lettonie, la Lituanie <DiscourseConnective annotation_id="31462">et</DiscourseConnective> l'Estonie doivent être intégrées dans le réseau énergétique régional commun, y compris dans NORDEL.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26799" docOffset="189">
      <en>Our second priority is further infrastructure development.</en>
      <fr>Notre deuxième priorité réside dans la poursuite du développement de nos infrastructures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26858" docOffset="190">
      <en>The roads in some Baltic Sea region countries, given both climatic conditions and also sometimes ineffective policies, are in a quite poor state.</en>
      <fr>Les routes de certains pays de la région de la mer Baltique, eu égard aux conditions climatiques <DiscourseConnective annotation_id="31752">mais aussi</DiscourseConnective> parfois à l'inefficacité des politiques en place, sont dans un état assez déplorables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27004" docOffset="191">
      <en>The development of transit corridors and communications networks will stimulate business and create new jobs.</en>
      <fr>Le développement de couloirs de transit <DiscourseConnective annotation_id="31890">et</DiscourseConnective> de réseaux de communication stimulera les entreprises <DiscourseConnective annotation_id="31947">et</DiscourseConnective> créera de nouveaux emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27114" docOffset="192">
      <en>So that we may speak of effective economic development and protection of the environment, the third priority is an innovative economy, which means growth that is balanced and knowledge-based.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31978">Afin que</DiscourseConnective> nous puissions parler d'un développement économique <DiscourseConnective annotation_id="32039">et</DiscourseConnective> d'une protection de l'environnement efficaces, la troisième priorité est une économie novatrice, ce qui veut dire une croissance équilibrée <DiscourseConnective annotation_id="32182">et</DiscourseConnective> basée sur la connaissance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27306" docOffset="193">
      <en>In order to carry out the strategy, additional finance is essential, <DiscourseConnective annotation_id="27375" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this must definitely be provided in the next European Union financial framework.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32212">Pour</DiscourseConnective> mener à bien la stratégie, il faudra absolument des moyens financiers supplémentaires, ces fonds devront certainement être planifiés dans le prochain cadre financier de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27460" docOffset="194">
      <en>We must now make use both of the EUR 5 billion energy programme and of the globalisation fund and other financial instruments.</en>
      <fr>Nous devons faire usage <DiscourseConnective annotation_id="32430">maintenant</DiscourseConnective> tant du programme énergétique de 5 milliards d'euros, que du fonds pour la mondialisation, <DiscourseConnective annotation_id="32532">ainsi</DiscourseConnective> que d'autres instruments financiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27587" docOffset="195">
      <en>An effective mechanism for implementing and monitoring the strategy is <Alignment alignment="32582" annotation_id="27658">
          <DiscourseConnective annotation_id="27658" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="4920" annotation_id="32582">
          <DiscourseConnective annotation_id="32582" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> essentiel de prévoir un mécanisme efficace concernant la mise en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="32659">et</DiscourseConnective> la supervision de la stratégie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27674" docOffset="196">
      <en>It has to be simple, transparent and free of superfluous bureaucracy.</en>
      <fr>Celui-ci doit être simple, transparent <DiscourseConnective annotation_id="32733">et</DiscourseConnective> exempt de toute bureaucratie superflue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27744" docOffset="197">
      <en>Regular reviews of the introduction of the strategy and interim reports are essential.</en>
      <fr>Des examens réguliers de l'introduction de la stratégie <DiscourseConnective annotation_id="32832">et</DiscourseConnective> des rapports intérimaires sont également primordiaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27831" docOffset="198">
      <en>The first should already be produced in 2010.</en>
      <fr>Le premier d'entre eux devrait être élaboré dès 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27877" docOffset="199">
      <en>I welcome the Swedish Presidency's active role in getting the strategy going.</en>
      <fr>Je me réjouis de l'action positive de la Présidence suédoise <DiscourseConnective annotation_id="33004">pour</DiscourseConnective> faire avancer la stratégie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27955" docOffset="200">
      <en>Allow me to express the hope that we shall be effective and flexible in carrying out this specific action plan.</en>
      <fr>Permettez-moi d'exprimer l'espoir <DiscourseConnective annotation_id="33071">que</DiscourseConnective> nous serons efficaces <DiscourseConnective annotation_id="33097">et</DiscourseConnective> flexibles dans l'exécution de ce plan d'action spécifique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28067" id="079" name="Tomasz Piotr Poręba">
    <ParallelChunk annotation_id="28067" docOffset="201">
      <en>(PL) Mr President, five years ago, the Baltic Sea effectively became an internal sea of the European Union.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, il y a cinq ans, la mer Baltique est <DiscourseConnective annotation_id="33224">effectivement</DiscourseConnective> devenue une mer intérieure de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28175" docOffset="202">
      <en>Today we are debating a draft strategy which will allow us to unleash the huge dormant potential of the region, a project which was the initiative of the European Parliament.</en>
      <fr>Aujourd'hui, nous débattons d'un projet de stratégie qui nous permettra de libérer l'immense potentiel dormant de la région, un projet qui a été initié par le Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28350" docOffset="203">
      <en>
        <Alignment alignment="33467" annotation_id="28350">
          <DiscourseConnective annotation_id="28350" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, not all the recommendations of this House have been accepted by the Commission.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6316" annotation_id="33467">
          <DiscourseConnective annotation_id="33467" sense="Comparison.Contrast">Pour autant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Commission n'a pas accordé son feu vert <DiscourseConnective annotation_id="33523">à</DiscourseConnective> toutes les recommandations de cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28439" docOffset="204">
      <en>The most significant was the lack of, and the retreat from, setting up a separate budget line for the Baltic Sea region.</en>
      <fr>Épinglons avant tout l'absence d'une ligne budgétaire séparée <DiscourseConnective annotation_id="33634">pour</DiscourseConnective> la région de la mer Baltique, <DiscourseConnective annotation_id="33669">et</DiscourseConnective> le refus d'en créer une.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28560" docOffset="205">
      <en>The Commission assures us that funding will come from existing instruments, primarily the structural funds.</en>
      <fr>La Commission nous assure <DiscourseConnective annotation_id="33723">que</DiscourseConnective> le financement proviendra d'instruments existants, <DiscourseConnective annotation_id="33778">avant</DiscourseConnective> tout des Fonds structurels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28668" docOffset="206">
      <en>
        <Alignment alignment="33822" annotation_id="28668">
          <DiscourseConnective annotation_id="28668" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I fear that without special funding earmarked specifically for this purpose, we will not be able to achieve all our aims.</en>
      <fr>Je crains <Alignment alignment="15573" annotation_id="33822">
          <DiscourseConnective annotation_id="33822" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="33832">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="33835">à défaut d'</DiscourseConnective>un financement spécial affecté spécifiquement <DiscourseConnective annotation_id="33892">à</DiscourseConnective> cette fin, nous ne serons pas capables d'atteindre tous nos objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28799" docOffset="207">
      <en>The authors of the strategy mention the need for close cooperation with Russia.</en>
      <fr>Les auteurs de la stratégie mentionnent la nécessité d'entretenir une coopération étroite avec la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28879" docOffset="208">
      <en>In this context, <Alignment alignment="34106" annotation_id="28896">
          <DiscourseConnective annotation_id="28896" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we should not forget the greatest threat at the moment to the Baltic Sea, namely the construction of the Nord Stream pipeline.</en>
      <fr>Dans ce contexte, nous ne devrions <Alignment alignment="21802" annotation_id="34106">
          <DiscourseConnective annotation_id="34106" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas perdre de vue la pire des menaces qui pèse actuellement sur la mer Baltique, c'est-à-dire la construction du gazoduc Nord Stream.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29032" docOffset="209">
      <en>Last year, the European Parliament took a negative stance on this.</en>
      <fr>L'année dernière, le Parlement européen a adopté une position négative sur ce dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29099" docOffset="210">
      <en>I hope that the new Commission, by instituting the action plan associated with the strategy, will bear this resolution in mind too.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="34345">que</DiscourseConnective> la nouvelle Commission, <DiscourseConnective annotation_id="34373">en</DiscourseConnective> instituant un plan d'action associé à cette stratégie, gardera <DiscourseConnective annotation_id="34439">également</DiscourseConnective> cette résolution <DiscourseConnective annotation_id="34466">à</DiscourseConnective> l'esprit.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29231" id="080" name="Danuta Maria Hübner">
    <ParallelChunk annotation_id="29231" docOffset="211">
      <en>Mr President, it is <Alignment alignment="34517" annotation_id="29251">
          <DiscourseConnective annotation_id="29251" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> a unique European regional policy initiative and a pioneering project.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, il <DiscourseConnective annotation_id="34509">s'</DiscourseConnective>agit, <Alignment alignment="29251" annotation_id="34517">
          <DiscourseConnective annotation_id="34517" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, d'une initiative de politique régionale européenne unique en son genre <DiscourseConnective annotation_id="34598">et</DiscourseConnective> d'un projet absolument novateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29329" docOffset="212">
      <en>Innovation-driven prosperity, the environment, accessibility in terms of transport and energy connections, and security and safety are the four major areas for joint work by all partners who are involved in preparation of the strategy: all three European institutions - Parliament, the Commission, the Council - but also national governments, regional and local authorities, business and academic communities and non-governmental organisations.</en>
      <fr>Une prospérité alimentée par l'innovation, l'environnement, l'accessibilité <DiscourseConnective annotation_id="34710">en</DiscourseConnective> termes de connexions de transports <DiscourseConnective annotation_id="34748">et</DiscourseConnective> d'énergie, <DiscourseConnective annotation_id="34762">ainsi</DiscourseConnective> que la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="34784">et</DiscourseConnective> la sûreté, tels sont les quatre principaux domaines de travail conjoint <DiscourseConnective annotation_id="34859">pour</DiscourseConnective> tous les partenaires impliqués dans les préparatifs de la stratégie: les trois institutions européennes - Parlement, Commission, Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="35002">mais aussi</DiscourseConnective> les gouvernements nationaux, les autorités régionales <DiscourseConnective annotation_id="35067">et</DiscourseConnective> locales, les entreprises <DiscourseConnective annotation_id="35095">et</DiscourseConnective> les communautés académiques <DiscourseConnective annotation_id="35126">ainsi</DiscourseConnective> que les organisations non gouvernementales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29774" docOffset="213">
      <en>The process of the preparation of the strategy has led to a genuine partnership between all of them.</en>
      <fr>Le processus de préparation de la stratégie a donné lieu <DiscourseConnective annotation_id="35233">à</DiscourseConnective> un partenariat authentique entre toutes ces parties prenantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29875" docOffset="214">
      <en>Development challenges increasingly do not respect administrative or political borders.</en>
      <fr>Les défis du développement tiennent de moins en moins compte des frontières administratives <DiscourseConnective annotation_id="35390">ou</DiscourseConnective> politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29963" docOffset="215">
      <en>The strategy will make it possible to replace the often very fragmented and scattered policy responses with a genuine shared response to shared development problems and opportunities.</en>
      <fr>La stratégie permettra de remplacer les réponses politiques, souvent très fragmentées <DiscourseConnective annotation_id="35491">et</DiscourseConnective> éparpillées, par une réaction véritablement partagée face <DiscourseConnective annotation_id="35552">à</DiscourseConnective> des problématiques <DiscourseConnective annotation_id="35573">et</DiscourseConnective> à des opportunités qui le sont également.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30147" docOffset="216">
      <en>The European Parliament's Committee on Regional Development, which is the leading committee on this project in Parliament, will give high importance to it in its work.</en>
      <fr>La commission du développement régional du Parlement européen, qui est la commission la plus concernée par le projet au sein du Parlement, lui accordera une grande importance dans son travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30315" docOffset="217">
      <en>We will hold the debate on 6 October with the Commission and the Council; the own-initiative report will be prepared in the months to come.</en>
      <fr>Nous aurons un débat le 6 octobre avec la Commission <DiscourseConnective annotation_id="35864">et</DiscourseConnective> le Conseil; le rapport d'initiative sera préparé dans les mois qui viennent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30455" docOffset="218">
      <en>We will <DiscourseConnective annotation_id="30463" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> keep the implementation of the strategy under review <Alignment alignment="36021" annotation_id="30521">
          <DiscourseConnective annotation_id="30521" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I trust that this action-oriented strategy enhances the Union's chances to build green, modern and competitive economies.</en>
      <fr>Nous assumerons <DiscourseConnective annotation_id="35960">par ailleurs</DiscourseConnective> un contrôle de la mise en œuvre de la stratégie <Alignment alignment="356" annotation_id="36021">
          <DiscourseConnective annotation_id="36021" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis convaincue <DiscourseConnective annotation_id="36043">que</DiscourseConnective> cette stratégie orientée vers l'action augmentera les chances de l'Union de construire des économies vertes, modernes <DiscourseConnective annotation_id="36165">et</DiscourseConnective> compétitives.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30647" id="081" name="Liisa Jaakonsaari">
    <ParallelChunk annotation_id="30647" docOffset="219">
      <en>(FI) Mr President, the European Union became aware of the Baltic Sea issue quite late on.</en>
      <fr>(FI) Monsieur le Président, l'Union européenne n'a pris conscience que tardivement de l'enjeu représenté par la mer Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30737" docOffset="220">
      <en>A total of 100 million people live by its shoreline, <Alignment alignment="36375" annotation_id="30790">
          <DiscourseConnective annotation_id="30790" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="30794" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> there is Russia, which is important.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36308">Au total</DiscourseConnective>, quelque 100 millions de personnes vivent sur ses rivages <Alignment alignment="30790" annotation_id="36375">
          <DiscourseConnective annotation_id="36375" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut aussi compter avec la Russie, ce qui est important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30836" docOffset="221">
      <en>This strategy will have a strong environmental dimension, <Alignment alignment="36503" annotation_id="30894">
          <DiscourseConnective annotation_id="30894" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is only right, <Alignment alignment="36523" annotation_id="30918">
          <DiscourseConnective annotation_id="30918" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the environmental problems of the Baltic Sea are colossal: eutrophication, fading biodiversity, the waste waters of St Petersburg, the problems of Kaliningrad, and so on.</en>
      <fr>Cette stratégie comportera une forte dimension environnementale, <Alignment alignment="11428" annotation_id="36503">
          <DiscourseConnective annotation_id="36503" sense="Expansion.Conjunction">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> très juste titre, <Alignment alignment="13291" annotation_id="36523">
          <DiscourseConnective annotation_id="36523" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les problèmes écologiques de la mer Baltique sont colossaux: eutrophisation, perte de biodiversité, eaux usées de Saint-Pétersbourg, problèmes liés <DiscourseConnective annotation_id="36675">à</DiscourseConnective> Kaliningrad, <DiscourseConnective annotation_id="36690">et</DiscourseConnective> j'en passe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31097" docOffset="222">
      <en>It has been mentioned here that this will <Alignment alignment="36755" annotation_id="31139">
          <DiscourseConnective annotation_id="31139" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> change the European Union Cohesion Policy, <DiscourseConnective annotation_id="31187" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this, I think, is quite important, <Alignment alignment="79040" annotation_id="31226">
          <DiscourseConnective annotation_id="31226" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that more will be said about it here.</en>
      <fr>Il a été dit ici <DiscourseConnective annotation_id="36722">que</DiscourseConnective> cette stratégie transformera <Alignment alignment="22939" annotation_id="36755">
          <DiscourseConnective annotation_id="36755" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la politique de cohésion de l'Union européenne, un point qui a, je pense, toute son importance, <Alignment alignment="21386" annotation_id="36861">
          <DiscourseConnective annotation_id="36861" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="36873">que</DiscourseConnective> certains orateurs en diront plus <DiscourseConnective annotation_id="36910">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31275" docOffset="223">
      <en>Minister Malmström says how it will change <DiscourseConnective annotation_id="31318" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> the change to the Cohesion Policy will result, <Alignment alignment="37053" annotation_id="31373">
          <DiscourseConnective annotation_id="31373" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the danger that, <DiscourseConnective annotation_id="31406" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we speak of the Danube Strategy and the Black Sea Strategy, part of Europe, including northern regions, will be ignored <DiscourseConnective annotation_id="31531" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="31536" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>, Arctic areas right now are undergoing the world's most rapid changes, <DiscourseConnective annotation_id="31615" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this is important to see.</en>
      <fr>Mme la ministre Malmström nous dira en quoi consiste ce changement dans la politique de cohésion, car cela aura des répercussions; <Alignment alignment="32917" annotation_id="37053">
          <DiscourseConnective annotation_id="37053" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il y aura le danger lié au fait que lorsque nous parlons de la stratégie pour le Danube, de la stratégie pour la mer Noire, certaines parties de l'Europe, y compris ses régions nordiques, seront ignorées, alors que les zones arctiques subissent dès <DiscourseConnective annotation_id="37315">maintenant</DiscourseConnective> les transformations les plus rapides de la planète; il est important de garder ce point à l'esprit.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31645" id="082" name="Riikka Manner">
    <ParallelChunk annotation_id="31645" docOffset="224">
      <en>(FI) Mr President, Minister, Commissioner, the Baltic Sea as a region is special in many ways, <DiscourseConnective annotation_id="31740" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="44750" annotation_id="31744">
          <DiscourseConnective annotation_id="31744" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am very pleased that Sweden has made this strategy one of its priorities during its Presidency.</en>
      <fr>(FI) Monsieur le Président, Madame la Ministre, Monsieur le Commissaire, la mer Baltique en <DiscourseConnective annotation_id="37518">tant que</DiscourseConnective> région, est particulière <DiscourseConnective annotation_id="37552">à</DiscourseConnective> plus d'un titre. <Alignment alignment="13193" annotation_id="37571">
          <DiscourseConnective annotation_id="37571" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="37591">que</DiscourseConnective> la Suède ait fait de cette stratégie l'une de ses priorités durant sa présidence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31845" docOffset="225">
      <en>It is important that we take the strategy forward and <Alignment alignment="17085" annotation_id="31899">
          <DiscourseConnective annotation_id="31899" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="31904" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> implement it.</en>
      <fr>Il est primordial <DiscourseConnective annotation_id="37695">que</DiscourseConnective> nous fassions progresser la stratégie <DiscourseConnective annotation_id="37737">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="13920" annotation_id="37740">
          <DiscourseConnective annotation_id="37740" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous la mettions en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31923" docOffset="226">
      <en>Not only does the Baltic Sea have a very strong environmental dimension to it; I think it <Alignment alignment="12750" annotation_id="32013">
          <DiscourseConnective annotation_id="32013" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> has a major impact on regional policy.</en>
      <fr>La mer Baltique comporte <DiscourseConnective annotation_id="37801">non seulement</DiscourseConnective> une dimension environnementale très forte, mais je pense qu'elle peut <Alignment alignment="32013" annotation_id="37885">
          <DiscourseConnective annotation_id="37885" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> produire un puissant impact sur la politique régionale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32057" docOffset="227">
      <en>During its presidency, Sweden has <Alignment alignment="54760" annotation_id="32091">
          <DiscourseConnective annotation_id="32091" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> integrated these regional policy matters closely with this Baltic Sea Strategy.</en>
      <fr>Durant sa présidence, la Suède a <Alignment alignment="15022" annotation_id="37980">
          <DiscourseConnective annotation_id="37980" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> intégré ces matières de politique régionale dans cette stratégie pour la région de la mer Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32176" docOffset="228">
      <en>The strategy is mainly understood as a document that relates to the countries along its shores and their coastal areas, <Alignment alignment="61759" annotation_id="32296">
          <DiscourseConnective annotation_id="32296" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it definitely has a robust regional dimension.</en>
      <fr>La stratégie est principalement comprise <DiscourseConnective annotation_id="38131">comme</DiscourseConnective> un document relatif aux pays qui la bordent <DiscourseConnective annotation_id="38181">et</DiscourseConnective> à leurs zones côtières, <Alignment alignment="16293" annotation_id="38208">
          <DiscourseConnective annotation_id="38208" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle possède certainement une dimension régionale non négligeable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32347" docOffset="229">
      <en>How we go about integrating with this strategy environmental technological expertise, issues concerning inland waters, and its huge impact on transport policy, will <Alignment alignment="38518" annotation_id="32512">
          <DiscourseConnective annotation_id="32512" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have major repercussions for inland areas.</en>
      <fr>La manière dont nous intégrons <DiscourseConnective annotation_id="38311">à</DiscourseConnective> cette stratégie l'expertise technologique environnementale, les problématiques relatives aux eaux intérieures, <DiscourseConnective annotation_id="38424">et</DiscourseConnective> son impact gigantesque sur les politiques en matière de transports, tous ces points auront <Alignment alignment="26091" annotation_id="38518">
          <DiscourseConnective annotation_id="38518" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> des répercussions importantes sur l'intérieur des terres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32560" docOffset="230">
      <en>The Baltic Sea Strategy must <Alignment alignment="38582" annotation_id="32589">
          <DiscourseConnective annotation_id="32589" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be made part of the common European agenda.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23361" annotation_id="38582">
          <DiscourseConnective annotation_id="38582" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> la stratégie pour la région de la mer Baltique doit être incluse dans l'agenda européen commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32643" docOffset="231">
      <en>I hope it gets Parliament's strong support <Alignment alignment="17753" annotation_id="32686">
          <Alignment alignment="38762" annotation_id="32686">
            <DiscourseConnective annotation_id="32686" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the strategy is not just empty words <Alignment alignment="502" annotation_id="32731">
          <DiscourseConnective annotation_id="32731" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="38812" annotation_id="32735">
          <DiscourseConnective annotation_id="32735" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can achieve something tangible.</en>
      <fr>J'espère qu'elle bénéficiera d'un soutien sans réserves du Parlement <Alignment alignment="49942" annotation_id="38762">
          <Alignment alignment="32686" annotation_id="38762">
            <DiscourseConnective annotation_id="38762" sense="Contingency.Cause.Result">afin qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>elle ne devienne pas une coquille vide <Alignment alignment="35798" annotation_id="38809">
          <DiscourseConnective annotation_id="38809" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="18504" annotation_id="38812">
          <DiscourseConnective annotation_id="38812" sense="Contingency.Cause.Result">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous puissions atteindre des résultats tangibles.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32778" id="083" name="Tatjana Ždanoka">
    <ParallelChunk annotation_id="32778" docOffset="232">
      <en>Mr President, <Alignment alignment="38897" annotation_id="32792">
          <DiscourseConnective annotation_id="32792" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> an MEP elected in Latvia, I welcome the fact that the first example of a strategy for a macroregion concerns the Baltic Sea area.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, en <Alignment alignment="11013" annotation_id="38897">
          <DiscourseConnective annotation_id="38897" sense="Temporal.Synchrony">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> députée élue <DiscourseConnective annotation_id="38919">en</DiscourseConnective> Lettonie, je suis heureuse <DiscourseConnective annotation_id="38949">que</DiscourseConnective> le premier exemple de stratégie relative <DiscourseConnective annotation_id="38994">à</DiscourseConnective> une macrorégion porte sur la région de la mer Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32925" docOffset="233">
      <en>
        <Alignment alignment="61684" annotation_id="32925">
          <DiscourseConnective annotation_id="32925" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in my opinion, a number of Community objectives have been forgotten here - <Alignment alignment="39186" annotation_id="33014">
          <DiscourseConnective annotation_id="33014" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a high level of social protection.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="41977" annotation_id="39052">
          <DiscourseConnective annotation_id="39052" sense="Comparison.Contrast">En revanche</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'estime qu'un certain nombre d'objectifs communautaires sont passés à la trappe, un niveau élevé de protection sociale, <Alignment alignment="19937" annotation_id="39186">
          <DiscourseConnective annotation_id="39186" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33063" docOffset="234">
      <en>Some of the region's Member States, including Latvia, have been severely hit by the economic crisis.</en>
      <fr>Certains États membres de la région, dont la Lettonie, ont été sévèrement touchés par la crise économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33164" docOffset="235">
      <en>Our financial sector is interconnected with the Scandinavian one.</en>
      <fr>Notre secteur financier est interconnecté avec son homologue scandinave.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33230" docOffset="236">
      <en>This means that our problems will create problems there, <DiscourseConnective annotation_id="33287" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> this is not a national issue.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39379">En d'autres termes</DiscourseConnective>, nos problèmes en créeront d'autres là-bas et il <DiscourseConnective annotation_id="39447">s'</DiscourseConnective>agit donc pas d'une question à caractère national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33320" docOffset="237">
      <en>Recently, Latvia received medium-term financial assistance for balance of payments, provided for by the Commission.</en>
      <fr>La Lettonie a récemment reçu de la part de la Commission une aide financière à moyen terme <DiscourseConnective annotation_id="39591">pour</DiscourseConnective> équilibrer sa balance des paiements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33436" docOffset="238">
      <en>Unfortunately, there are no social conditions for such assistance.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39633">Malheureusement</DiscourseConnective>, ce type d'aides n'est conditionné <DiscourseConnective annotation_id="39684">à</DiscourseConnective> aucune clause sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33503" docOffset="239">
      <en>
        <Alignment alignment="39732" annotation_id="33503">
          <DiscourseConnective annotation_id="33503" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the government is reducing pensions and benefits, but the Commission tolerates this.</en>
      <fr>Le gouvernement réduit <Alignment alignment="23833" annotation_id="39732">
          <DiscourseConnective annotation_id="39732" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> les retraites <DiscourseConnective annotation_id="39751">et</DiscourseConnective> les allocations sociales, une attitude <DiscourseConnective annotation_id="39793">que</DiscourseConnective> tolère la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33601" docOffset="240">
      <en>My second concern is about fundamental rights.</en>
      <fr>Ma deuxième préoccupation touche aux droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33648" docOffset="241">
      <en>Mass statelessness and minority protection still constitute a topical issue in two of the region's Member States: Latvia and Estonia.</en>
      <fr>Le nombre massif d'apatrides <DiscourseConnective annotation_id="39906">et</DiscourseConnective> la protection des minorités sont <DiscourseConnective annotation_id="39942">encore</DiscourseConnective> des sujets d'actualité dans deux des États membres de la région: la Lettonie <DiscourseConnective annotation_id="40026">et</DiscourseConnective> l'Estonie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33782" docOffset="242">
      <en>I think that the strategy must be more ambitious and seek to attain all the objectives of the European Union.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="40049">que</DiscourseConnective> la stratégie doit être plus ambitieuse <DiscourseConnective annotation_id="40092">et</DiscourseConnective> viser la réalisation des objectifs de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33892" id="084" name="Ville Itälä">
    <ParallelChunk annotation_id="33892" docOffset="243">
      <en>(FI) Mr President, I wish to thank the Commission and the Swedish Government for the very active role they have played, <DiscourseConnective annotation_id="34012" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I believe that the Baltic Sea Strategy is a good and important one.</en>
      <fr>(FI) Monsieur le Président, je souhaite remercier la Commission <DiscourseConnective annotation_id="40217">et</DiscourseConnective> le gouvernement suédois <DiscourseConnective annotation_id="40244">pour</DiscourseConnective> leur rôle très actif. Je pense <DiscourseConnective annotation_id="40280">que</DiscourseConnective> la stratégie pour la région de la mer Baltique est à la fois appropriée <DiscourseConnective annotation_id="40356">et</DiscourseConnective> essentielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34084" docOffset="244">
      <en>Without proper financing, <Alignment alignment="6034" annotation_id="34110">
          <DiscourseConnective annotation_id="34110" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the project will not succeed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40372">À défaut d'</DiscourseConnective>un financement adéquat, <Alignment alignment="14303" annotation_id="40407">
          <DiscourseConnective annotation_id="40407" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le projet n'aboutira pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34149" docOffset="245">
      <en>In that case, all this will end after the strategy has been adopted.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40443">Dans ce cas</DiscourseConnective>, une fois la stratégie adoptée il ne se passera plus rien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34218" docOffset="246">
      <en>Parliament has been pondering for many years how financing should be organised, <DiscourseConnective annotation_id="34298" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> last year it unanimously agreed on the budget having its own Baltic Sea Strategy heading.</en>
      <fr>Le Parlement a réfléchi durant de nombreuses années comment organiser le financement. L'année dernière, il a été décidé <DiscourseConnective annotation_id="40634">à</DiscourseConnective> l'unanimité que le budget disposerait de sa ligne budgétaire propre intitulée "stratégie pour la région de la mer Baltique".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34392" docOffset="247">
      <en>That is the means, the instrument, for gathering together all the countless projects that the Baltic Sea Strategy now needs <DiscourseConnective annotation_id="34516" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> it is to go ahead.</en>
      <fr>Tel est le moyen, l'instrument, <DiscourseConnective annotation_id="40793">pour</DiscourseConnective> rassembler la totalité des innombrables projets dont la stratégie pour la région de la mer Baltique a besoin <DiscourseConnective annotation_id="40907">maintenant</DiscourseConnective> pour avancer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34538" docOffset="248">
      <en>I know that the Committee on Budgets has now made proposals for setting aside a little money under the heading, <Alignment alignment="41044" annotation_id="34650">
          <DiscourseConnective annotation_id="34650" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that the Council and the Commission will <DiscourseConnective annotation_id="34702" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> support this, <DiscourseConnective annotation_id="34721" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34729" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective> the project will simply not succeed.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="40940">que</DiscourseConnective> la commission des budgets a formulé des propositions afin d'affecter un peu d'argent <DiscourseConnective annotation_id="41029">à</DiscourseConnective> cette ligne, <Alignment alignment="23912" annotation_id="41044">
          <DiscourseConnective annotation_id="41044" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="41056">que</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="41071">et</DiscourseConnective> la Commission soutiendront cette proposition, sans quoi le projet se soldera tout <DiscourseConnective annotation_id="41156">simplement</DiscourseConnective> par un échec.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34776" docOffset="249">
      <en>Something else we need to do <DiscourseConnective annotation_id="34805" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> we want to rescue the Baltic Sea environment is to obtain Russia's commitment to this project.</en>
      <fr>Il y a autre chose que nous devons faire <DiscourseConnective annotation_id="41222">pour</DiscourseConnective> sauver l'environnement de la mer Baltique, c'est obtenir l'engagement de la Russie vis-à-vis de ce projet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34903" docOffset="250">
      <en>I find it incomprehensible how some have been prepared to agree to a gas pipeline running through the Baltic Sea without any obligation on the part of Russia even to commit to the conclusions in the Espoo Convention.</en>
      <fr>Je ne comprends absolument pas comment certains ont pu se montrer disposés <DiscourseConnective annotation_id="41409">à</DiscourseConnective> accepter la perspective d'un gazoduc à travers toute la mer Baltique <DiscourseConnective annotation_id="41480">sans</DiscourseConnective> aucune obligation de la part de la Russie, pas <DiscourseConnective annotation_id="41532">même</DiscourseConnective> de s'engager <DiscourseConnective annotation_id="41550">à</DiscourseConnective> respecter les conclusions de la convention Espoo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35120" docOffset="251">
      <en>That is the least we must do.</en>
      <fr>C'est le moins que nous puissions faire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35150" id="085" name="Victor Boştinaru">
    <ParallelChunk annotation_id="35150" docOffset="252">
      <en>Mr President, I welcome the idea of a strategy for the Black Sea region as a pilot project for the macro-regional strategies.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je me réjouis de l'idée d'une stratégie <DiscourseConnective annotation_id="41711">pour</DiscourseConnective> la région de la mer Noire, qui servira de projet pilote <DiscourseConnective annotation_id="41772">pour</DiscourseConnective> les stratégies macrorégionales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35276" docOffset="253">
      <en>Initiatives of this kind allow the coordination of EU policy instruments in order to have a coherent, stable and sustainable development of the regions involved.</en>
      <fr>Des initiatives de ce type permettent la coordination des instruments politiques de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="41898">afin d'</DiscourseConnective>obtenir le développement cohérent, stable <DiscourseConnective annotation_id="41947">et</DiscourseConnective> durable des régions concernées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35438" docOffset="254">
      <en>On the occasion of the last Council, it was said that a strategy would have been developed for the Black Sea region by the end of 2009.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41982">À</DiscourseConnective> l'occasion du dernier Conseil, il a été dit <DiscourseConnective annotation_id="42028">qu'</DiscourseConnective>une stratégie sera développée <DiscourseConnective annotation_id="42061">pour</DiscourseConnective> la région de la mer Noire d'ici la fin 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35574" docOffset="255">
      <en>This is an extremely important initiative <Alignment alignment="42155" annotation_id="35616">
          <DiscourseConnective annotation_id="35616" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it can bring about harmonised development and prosperity for the region that, in comparison with the Black Sea area, is far more complex in terms of actors involved and relevant for security, stability, energy and the environment.</en>
      <fr>Cette initiative est extrêmement importante <Alignment alignment="15322" annotation_id="42155">
          <DiscourseConnective annotation_id="42155" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle pourrait générer un développement <DiscourseConnective annotation_id="42198">et</DiscourseConnective> une prospérité harmonisés dans la région qui, <DiscourseConnective annotation_id="42247">par comparaison</DiscourseConnective> avec la région de la mer Noire, est beaucoup plus complexe <DiscourseConnective annotation_id="42322">en</DiscourseConnective> termes de parties prenantes concernées <DiscourseConnective annotation_id="42364">et</DiscourseConnective> beaucoup plus importante encore en matière de sécurité, de stabilité, d'énergie <DiscourseConnective annotation_id="42447">et</DiscourseConnective> d'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35850" docOffset="256">
      <en>
        <Alignment alignment="21015" annotation_id="35850">
          <DiscourseConnective annotation_id="35850" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to ask the Swedish Presidency <Alignment alignment="43597" annotation_id="35896">
          <DiscourseConnective annotation_id="35896" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> such a strategy for the Black Sea region will be delivered, <Alignment alignment="42586" annotation_id="35961">
          <DiscourseConnective annotation_id="35961" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="42589" annotation_id="35965">
          <DiscourseConnective annotation_id="35965" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament will be informed and involved in this issue.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="44606" annotation_id="42479">
          <DiscourseConnective annotation_id="42479" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> demander à la Présidence suédoise <Alignment alignment="35896" annotation_id="42518">
          <DiscourseConnective annotation_id="42518" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> une telle stratégie <DiscourseConnective annotation_id="42544">pour</DiscourseConnective> la région de la mer Noire sera prête <Alignment alignment="35961" annotation_id="42586">
          <DiscourseConnective annotation_id="42586" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="15751" annotation_id="42589">
          <DiscourseConnective annotation_id="42589" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement sera informé <DiscourseConnective annotation_id="42621">et</DiscourseConnective> impliqué dans cette problématique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36026" id="086" name="Werner Kuhn">
    <ParallelChunk annotation_id="36026" docOffset="257">
      <en>(DE) Mr President, Mrs Malmström, Commissioner Samecki, as a newly elected member from Mecklenburg-Western-Pomerania, I very much support the development of a Baltic Sea Strategy and the associated action plan.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Madame Malmström, Monsieur le Commissaire Samecki, en <DiscourseConnective annotation_id="42741">tant que</DiscourseConnective> député nouvellement élu du Mecklembourg-Poméranie occidentale, je soutiens sans réserve le développement d'une stratégie pour la région de la mer Baltique <DiscourseConnective annotation_id="42905">et</DiscourseConnective> le plan d'action qui s'y rapporte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36237" docOffset="258">
      <en>The Commissioner referred earlier to the flagship projects, 80 in total.</en>
      <fr>Le commissaire a évoqué tout à l'heure les projets phares, 80 <DiscourseConnective annotation_id="43005">au total</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36310" docOffset="259">
      <en>Our common objectives are, of course, to improve the competitiveness of our economy in the Baltic Sea area, taking particular account of the promotion of small and medium-sized enterprises and of a common energy policy which <Alignment alignment="43276" annotation_id="36535">
          <DiscourseConnective annotation_id="36535" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> takes account of renewable energies.</en>
      <fr>Notre objectif commun consiste bien entendu <DiscourseConnective annotation_id="43059">à</DiscourseConnective> améliorer la compétitivité de notre économie dans la région de la mer Baltique, avec un accent tout particulier sur la promotion des petites <DiscourseConnective annotation_id="43202">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises <DiscourseConnective annotation_id="43226">et</DiscourseConnective> d'une politique énergétique commune qui tienne <Alignment alignment="11079" annotation_id="43276">
          <DiscourseConnective annotation_id="43276" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> compte des énergies renouvelables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36577" docOffset="260">
      <en>That raises the question of how we deal with offshore installations in the Baltic Sea.</en>
      <fr>Ce qui pose la question du traitement que nous réservons aux installations offshore dans la mer Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36664" docOffset="261">
      <en>Maintaining clean water, <DiscourseConnective annotation_id="36689" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> that is our foundation and our resource, plays a very, very important role here, <Alignment alignment="70785" annotation_id="36778">
          <DiscourseConnective annotation_id="36778" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we think of fisheries <Alignment alignment="18365" annotation_id="36805">
          <DiscourseConnective annotation_id="36805" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="36809" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we think of tourism.</en>
      <fr>Maintenir la propreté de l'eau, qui est notre base <DiscourseConnective annotation_id="43478">et</DiscourseConnective> notre ressource première, joue un rôle absolument primordial, <Alignment alignment="15447" annotation_id="43543">
          <DiscourseConnective annotation_id="43543" sense="Temporal.Synchrony">en particulier</DiscourseConnective>
        </Alignment> par rapport aux pêcheries <Alignment alignment="36805" annotation_id="43584">
          <DiscourseConnective annotation_id="43584" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> au tourisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36835" docOffset="262">
      <en>That is why investments in treatment plants need to be promoted.</en>
      <fr>Raison pour laquelle il faut aussi encourager les investissements dans les usines de retraitement des eaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36900" docOffset="263">
      <en>I think a common planning programme needs to be agreed for all Member States in the Baltic Sea area, <Alignment alignment="43837" annotation_id="37001">
          <DiscourseConnective annotation_id="37001" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to answer the following questions: where will traffic routes be positioned in future?</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="43717">que</DiscourseConnective> tous les États membres de la région de la mer Baltique doivent <DiscourseConnective annotation_id="43784">s'</DiscourseConnective>accorder sur un programme commun de planification, <Alignment alignment="43674" annotation_id="43837">
          <DiscourseConnective annotation_id="43837" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons répondre aux questions suivantes: où les itinéraires seront-ils positionnés <DiscourseConnective annotation_id="43935">à</DiscourseConnective> l'avenir?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37103" docOffset="264">
      <en>Where will offshore installations be built?</en>
      <fr>Où les installations offshore seront-elles construites?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37147" docOffset="265">
      <en>How will safety at sea be addressed?</en>
      <fr>Comment la sécurité maritime sera-t-elle assurée?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37184" docOffset="266">
      <en>That is why we <Alignment alignment="44059" annotation_id="37199">
          <DiscourseConnective annotation_id="37199" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to be clear on where the energy routes will be for Nord Stream, for the supply of electricity, and on many other things.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="21514" annotation_id="44059">
          <DiscourseConnective annotation_id="44059" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> la raison pour laquelle nous devons faire preuve de clarté concernant les itinéraires d'approvisionnement en énergie du Nord Stream, <DiscourseConnective annotation_id="44198">pour</DiscourseConnective> la fourniture d'électricité, <DiscourseConnective annotation_id="44232">ainsi</DiscourseConnective> que sur bien d'autres points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37330" docOffset="267">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(Le président retire la parole à l'orateur)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37366" id="087" language="SV" name="Cecilia Malmström">
    <ParallelChunk annotation_id="37366" docOffset="268">
      <en>Mr President, I would like to thank all the Members for the great level of support that you have given us for our continued work on the Baltic Sea Strategy.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais remercier tous les députés <DiscourseConnective annotation_id="44374">pour</DiscourseConnective> le soutien <DiscourseConnective annotation_id="44390">total</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="44396">qu'</DiscourseConnective>ils ont exprimé à l'égard de notre travail continu relatif à la stratégie pour la région de la mer Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37523" docOffset="269">
      <en>It is only natural that we should be supported by the European Parliament, <Alignment alignment="44594" annotation_id="37598">
          <DiscourseConnective annotation_id="37598" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="79536" annotation_id="37606">
          <Alignment alignment="44612" annotation_id="37606">
            <DiscourseConnective annotation_id="37606" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> you were the founding fathers of the whole idea of a strategy for the Baltic Sea area <DiscourseConnective annotation_id="37700" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I am pleased that you are <DiscourseConnective annotation_id="37730" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> going to ensure that this strategy becomes a reality.</en>
      <fr>N'est-il pas naturel <DiscourseConnective annotation_id="44529">que</DiscourseConnective> nous puissions compter sur le soutien du Parlement européen, <Alignment alignment="11560" annotation_id="44594">
          <DiscourseConnective annotation_id="44594" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous êtes <Alignment alignment="22965" annotation_id="44612">
          <Alignment alignment="3866" annotation_id="44612">
            <DiscourseConnective annotation_id="44612" sense="Expansion.Conjunction">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les pères fondateurs du concept même de stratégie <DiscourseConnective annotation_id="44670">pour</DiscourseConnective> la région de la mer Baltique? Je me réjouis également <DiscourseConnective annotation_id="44729">que</DiscourseConnective> vous fassiez le nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="44760">pour</DiscourseConnective> garantir la concrétisation de cette stratégie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37789" docOffset="270">
      <en>It can only be a success - it can only become real, and not just fine words and rhetoric - <Alignment alignment="2647" annotation_id="37880">
          <DiscourseConnective annotation_id="37880" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> all the Member States genuinely acknowledge ownership and feel a real responsibility for ensuring that the project is realised.</en>
      <fr>Elle ne peut être une réussite - elle ne peut devenir une réalité, pas uniquement de belles paroles <DiscourseConnective annotation_id="44912">et</DiscourseConnective> de la rhétorique - qu'<Alignment alignment="4068" annotation_id="44937">
          <DiscourseConnective annotation_id="44937" sense="Contingency.Condition">à condition que</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous les États membres se l'approprient <DiscourseConnective annotation_id="44993">effectivement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="45007">et</DiscourseConnective> se sentent véritablement responsables de la mise en œuvre du projet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38011" docOffset="271">
      <en>Success will be guaranteed by working on these projects, setting clear timetables for <DiscourseConnective annotation_id="38097" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> they are to be realised and carrying out regular checks.</en>
      <fr>La réussite sera garantie <DiscourseConnective annotation_id="45105">si</DiscourseConnective> nous nous attelons <DiscourseConnective annotation_id="45127">à</DiscourseConnective> ces projets en établissant des calendriers clairs concernant leur réalisation <DiscourseConnective annotation_id="45207">et</DiscourseConnective> en effectuant des contrôles réguliers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38159" docOffset="272">
      <en>I am sure that, just like the Commission, Parliament will continue to put pressure on us to ensure this actually comes to fruition.</en>
      <fr>Je suis certaine <DiscourseConnective annotation_id="45266">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="45271">comme</DiscourseConnective> la Commission, le Parlement continuera d'exercer une pression sur nous <DiscourseConnective annotation_id="45348">pour</DiscourseConnective> garantir que ces efforts portent effectivement leurs fruits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38291" docOffset="273">
      <en>One hundred million people live in this region.</en>
      <fr>Une centaine de millions de personnes vivent dans cette région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38339" docOffset="274">
      <en>At any given moment, there are 2 000 ships in the Baltic Sea.</en>
      <fr>Deux mille bateaux naviguent en permanence sur la mer Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38401" docOffset="275">
      <en>It is clear that we face enormous challenges here.</en>
      <fr>Ne nous le cachons pas, le défi est hors normes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38452" docOffset="276">
      <en>We have had a very broad foundation process <Alignment alignment="45637" annotation_id="38496">
          <DiscourseConnective annotation_id="38496" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to thank the Commission - first Mrs Hübner and now Commissioner Samecki - for the work they have put in.</en>
      <fr>Le processus de préparation a été très élargi <Alignment alignment="27139" annotation_id="45637">
          <DiscourseConnective annotation_id="45637" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais remercier la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="45677">tout d'abord</DiscourseConnective> Mme Hübner <DiscourseConnective annotation_id="45701">et</DiscourseConnective>, désormais, le commissaire Samecki, <DiscourseConnective annotation_id="45740">pour</DiscourseConnective> leur contribution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38618" docOffset="277">
      <en>There is a great deal of support in civil society and among the municipalities around the Baltic Sea for us to achieve this.</en>
      <fr>Nous pouvons compter sur un large soutien de la part de la société civile <DiscourseConnective annotation_id="45838">et</DiscourseConnective> des municipalités du pourtour de la mer Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38743" docOffset="278">
      <en>Some Members, Mrs Krehl and Mr Itälä, have raised the matter of resources.</en>
      <fr>Certains députés, Mme Krehl <DiscourseConnective annotation_id="45919">et</DiscourseConnective> M. Itälä, ont soulevé la question des ressources.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38818" docOffset="279">
      <en>It is not intended that any new funds will be earmarked for the strategy.</en>
      <fr>L'intention n'est pas d'affecter de quelconques financements supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="46049">à</DiscourseConnective> la stratégie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38892" docOffset="280">
      <en>
        <Alignment alignment="46065" annotation_id="38892">
          <DiscourseConnective annotation_id="38892" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there are plenty of resources in the region that we can use.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="39605" annotation_id="46065">
          <DiscourseConnective annotation_id="46065" sense="Comparison.Contrast">En revanche</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il existe bon nombre de ressources dans la région <DiscourseConnective annotation_id="46128">que</DiscourseConnective> nous pouvons utiliser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38962" docOffset="281">
      <en>EUR 55 million has been earmarked for the region under the existing budgetary framework.</en>
      <fr>Cinquante-cinq millions d'euros ont été affectés <DiscourseConnective annotation_id="46204">pour</DiscourseConnective> la région dans le cadre budgétaire existant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39051" docOffset="282">
      <en>We <Alignment alignment="24070" annotation_id="39054">
          <DiscourseConnective annotation_id="39054" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> know that we can hope for contributions from international institutions such as the EIB, which has shown great interest in the Baltic Sea region.</en>
      <fr>Nous savons <Alignment alignment="44633" annotation_id="46266">
          <DiscourseConnective annotation_id="46266" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="46272">que</DiscourseConnective> nous pouvons bénéficier de contributions de la part d'institutions internationales <DiscourseConnective annotation_id="46359">comme</DiscourseConnective> la BEI, qui a montré un grand intérêt <DiscourseConnective annotation_id="46403">pour</DiscourseConnective> la région de la mer Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39205" docOffset="283">
      <en>The aim is to keep all administrative costs as low as possible and to work with those who have responsibility locally and nationally for the various flagship projects.</en>
      <fr>L'objectif consiste <DiscourseConnective annotation_id="46458">à</DiscourseConnective> maintenir tous les coûts administratifs <DiscourseConnective annotation_id="46500">aussi</DiscourseConnective> bas <DiscourseConnective annotation_id="46510">que</DiscourseConnective> possible <DiscourseConnective annotation_id="46523">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="46526">à</DiscourseConnective> travailler avec ceux qui assument, aux niveaux local <DiscourseConnective annotation_id="46581">et</DiscourseConnective> national, la responsabilité des divers grands projets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39373" docOffset="284">
      <en>One of these concerns trafficking - an area mentioned by Mrs Jäätteenmäki.</en>
      <fr>L'un d'entre eux porte sur le trafic d'êtres humains - un domaine évoqué par Mme Jäätteenmäki.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39448" docOffset="285">
      <en>There is a project that involves strengthening the training of customs and police officers in the region in order to be better able to identify and work on the issue of trafficking.</en>
      <fr>Ce projet vise à renforcer la formation des officiers de police <DiscourseConnective annotation_id="46798">et</DiscourseConnective> des douanes de la région <DiscourseConnective annotation_id="46826">afin qu'</DiscourseConnective>ils soient <DiscourseConnective annotation_id="46845">mieux</DiscourseConnective> à <DiscourseConnective annotation_id="46853">même</DiscourseConnective> d'identifier <DiscourseConnective annotation_id="46871">et</DiscourseConnective> de travailler sur la problématique de ce trafic.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39630" docOffset="286">
      <en>Mrs Hassi and Mrs Lövin mentioned the matter of the marine environment, agriculture and fisheries.</en>
      <fr>Mme Hassi <DiscourseConnective annotation_id="46933">et</DiscourseConnective> Mme Lövin ont fait mention de l'environnement marin, de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="47006">et</DiscourseConnective> des pêcheries.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39729" docOffset="287">
      <en>There are a number of such projects here <Alignment alignment="47065" annotation_id="39770">
          <DiscourseConnective annotation_id="39770" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would very much like to see more of them.</en>
      <fr>Certains projets concernent ces matières <Alignment alignment="37799" annotation_id="47065">
          <DiscourseConnective annotation_id="47065" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais qu'ils soient beaucoup plus nombreux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39818" docOffset="288">
      <en>I <Alignment alignment="47126" annotation_id="39820">
          <DiscourseConnective annotation_id="39820" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that the strategy could provide the opportunity to gain a better overview of our environmental efforts and our fisheries and agriculture policy and to ensure that they work towards the same ends.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="26379" annotation_id="47126">
          <DiscourseConnective annotation_id="47126" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> convaincue <DiscourseConnective annotation_id="47147">que</DiscourseConnective> la stratégie pourrait nous donner la possibilité d'acquérir une meilleure vision de nos efforts en matière d'environnement <DiscourseConnective annotation_id="47274">ainsi</DiscourseConnective> que de nos pêcheries <DiscourseConnective annotation_id="47301">et</DiscourseConnective> de notre politique agricole <DiscourseConnective annotation_id="47332">et</DiscourseConnective> de nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="47351">que</DiscourseConnective> ces secteurs travaillent effectivement aux mêmes objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40029" docOffset="289">
      <en>There are <Alignment alignment="47425" annotation_id="40039">
          <DiscourseConnective annotation_id="40039" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> other partnerships in the Baltic region.</en>
      <fr>Il existe <Alignment alignment="14010" annotation_id="47425">
          <DiscourseConnective annotation_id="47425" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres partenariats dans la région de la mer Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40085" docOffset="290">
      <en>We have an extensive and growing energy policy partnership in which we aim to link up the energy infrastructure in the region, to reduce dependence and improve efficiency.</en>
      <fr>Nous avons un partenariat global <DiscourseConnective annotation_id="47521">et</DiscourseConnective> croissant en matière de politique énergétique au sein duquel nous espérons relier les infrastructures énergétiques dans la région, réduire la dépendance <DiscourseConnective annotation_id="47677">et</DiscourseConnective> améliorer l'efficacité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40257" docOffset="291">
      <en>Naturally, this is something that the Union will continue to work on.</en>
      <fr>Bien sûr, c'est un sujet <DiscourseConnective annotation_id="47729">que</DiscourseConnective> l'Union continuera <DiscourseConnective annotation_id="47752">à</DiscourseConnective> creuser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40327" docOffset="292">
      <en>The Ignalina plant has nothing to do with the Baltic Sea Strategy.</en>
      <fr>La centrale d'Ignalina n'a rien <DiscourseConnective annotation_id="47795">à</DiscourseConnective> voir avec la stratégie pour la région de la mer Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40394" docOffset="293">
      <en>That was an old decision that already existed from the time of Lithuania's accession negotiations.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="47858">s'</DiscourseConnective>agit d'une décision passée qui existait <DiscourseConnective annotation_id="47900">déjà</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="47905">à</DiscourseConnective> l'époque des négociations d'adhésion de la Lituanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40493" docOffset="294">
      <en>Neither does Nord Stream have anything to do with this.</en>
      <fr>Pas plus que Nord Stream ne concerne la stratégie en quoi que ce soit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40549" docOffset="295">
      <en>Naturally it is related to the Baltic Sea, <Alignment alignment="48082" annotation_id="40592">
          <DiscourseConnective annotation_id="40592" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not part of the strategy.</en>
      <fr>Bien entendu, ce projet est lié <DiscourseConnective annotation_id="48063">à</DiscourseConnective> la mer Baltique, <Alignment alignment="44255" annotation_id="48082">
          <DiscourseConnective annotation_id="48082" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ne fait pas partie de la stratégie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40628" docOffset="296">
      <en>It is a commercial project that has been examined in accordance with current international environmental conventions and relevant national legislation.</en>
      <fr>C'est un projet commercial qui a été examiné <DiscourseConnective annotation_id="48171">en</DiscourseConnective> vertu des conventions environnementales en vigueur au plan international <DiscourseConnective annotation_id="48247">ainsi</DiscourseConnective> que des législations nationales concernées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40780" docOffset="297">
      <en>The Baltic Sea Strategy is an internal EU strategy.</en>
      <fr>La stratégie pour la région de la mer Baltique est une stratégie intérieure de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40832" docOffset="298">
      <en>It will be what we make it.</en>
      <fr>Elle sera ce que nous <DiscourseConnective annotation_id="48404">en</DiscourseConnective> ferons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40860" docOffset="299">
      <en>
        <Alignment alignment="80586" annotation_id="40860">
          <DiscourseConnective annotation_id="40860" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is <Alignment alignment="48433" annotation_id="40875">
          <DiscourseConnective annotation_id="40875" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important - <Alignment alignment="14790" annotation_id="40892">
          <DiscourseConnective annotation_id="40892" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> a number of Members have pointed out - that third countries are involved.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22307" annotation_id="48415">
          <DiscourseConnective annotation_id="48415" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est <Alignment alignment="2345" annotation_id="48433">
          <DiscourseConnective annotation_id="48433" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> important, <Alignment alignment="51364" annotation_id="48450">
          <DiscourseConnective annotation_id="48450" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ont souligné plusieurs députés, d'y impliquer les pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40969" docOffset="300">
      <en>We have ensured that we keep countries such as Russia and Norway involved <DiscourseConnective annotation_id="41043" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that we tell them about our work on the strategy as well as signalling to them that we would like to work in partnership with them on specific projects in which we have a common interest.</en>
      <fr>Nous y avons veillé avec des pays <DiscourseConnective annotation_id="48554">comme</DiscourseConnective> la Russie <DiscourseConnective annotation_id="48570">et</DiscourseConnective> la Norvège; nous les tiendrons informés de notre travail relatif à la stratégie <DiscourseConnective annotation_id="48653">et</DiscourseConnective> nous leur ferons savoir lorsque nous souhaitons qu'ils travaillent <DiscourseConnective annotation_id="48723">en</DiscourseConnective> partenariat avec nous sur certains projets spécifiques qui présentent des intérêts communs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41235" docOffset="301">
      <en>We are looking forward to the conference tomorrow and on Friday and are pleased that Vice-President Wallis is coming to Stockholm.</en>
      <fr>Nous nous réjouissons de la conférence qui se tiendra demain <DiscourseConnective annotation_id="48879">et</DiscourseConnective> vendredi <DiscourseConnective annotation_id="48891">et</DiscourseConnective> nous sommes heureux de la venue de la vice-présidente Wallis <DiscourseConnective annotation_id="48955">à</DiscourseConnective> Stockholm.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41366" docOffset="302">
      <en>At the conference, we will discuss the strategy for the Baltic Sea area <Alignment alignment="49057" annotation_id="41438">
          <DiscourseConnective annotation_id="41438" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we hope to gain a strong commitment from the countries concerned to work towards this becoming a reality, as well as discussing macroregions in general.</en>
      <fr>Durant la conférence, nous discuterons de la stratégie <DiscourseConnective annotation_id="49023">pour</DiscourseConnective> la région de la mer Baltique <Alignment alignment="41438" annotation_id="49057">
          <DiscourseConnective annotation_id="49057" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous espérons obtenir un engagement fort des pays concernés pour que le projet devienne réalité mais aussi pour parler des macrorégions <DiscourseConnective annotation_id="49196">en</DiscourseConnective> général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41595" docOffset="303">
      <en>The Danube region and the Black Sea region have been mentioned in this connection.</en>
      <fr>La région du Danube <DiscourseConnective annotation_id="49228">et</DiscourseConnective> celle de la mer Noire ont été évoquées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41678" docOffset="304">
      <en>I believe that there is a great deal to do here and a great deal that can inspire us.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="49280">qu'</DiscourseConnective>il y a beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="49299">à</DiscourseConnective> faire <DiscourseConnective annotation_id="49307">à cet égard</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="49319">et</DiscourseConnective> que beaucoup d'éléments pourront nous inspirer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41764" docOffset="305">
      <en>We hope to be able to move forward in the discussion, <Alignment alignment="49420" annotation_id="41818">
          <DiscourseConnective annotation_id="41818" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a little too early to set actual timetables at present.</en>
      <fr>Nous espérons pouvoir avancer dans la discussion, <Alignment alignment="23403" annotation_id="49420">
          <DiscourseConnective annotation_id="49420" sense="Comparison.Contrast">bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="49431">soit</DiscourseConnective> encore un peu trop tôt <DiscourseConnective annotation_id="49459">pour</DiscourseConnective> fixer un calendrier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41889" docOffset="306">
      <en>Once again, I would like to thank Parliament for its strong support for the Baltic Sea Strategy <Alignment alignment="49624" annotation_id="41985">
          <DiscourseConnective annotation_id="41985" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I look forward to discussing this with Members on future occasions.</en>
      <fr>Une fois <DiscourseConnective annotation_id="49494">encore</DiscourseConnective>, je souhaiterais remercier le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="49541">pour</DiscourseConnective> son plein soutien en faveur de la stratégie pour la région de la mer Baltique <Alignment alignment="49473" annotation_id="49624">
          <DiscourseConnective annotation_id="49624" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> me réjouis à l'avance de pouvoir en discuter avec des députés <DiscourseConnective annotation_id="49689">en</DiscourseConnective> de futures occasions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42057" id="088" name="Paweł Samecki">
    <ParallelChunk annotation_id="42057" docOffset="307">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, first of all I would like to thank the Members of Parliament for their comments and remarks on different aspects of the strategy.</en>
      <fr>Monsieur le Président, en premier lieu, je voudrais remercier les députés du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="49801">pour</DiscourseConnective> leurs commentaires <DiscourseConnective annotation_id="49825">et</DiscourseConnective> leurs remarques sur différents aspects de la stratégie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42229" docOffset="308">
      <en>Your level of commitment demonstrates that the strategy will be a subject of interest in the forthcoming years, which is good.</en>
      <fr>Votre niveau d'engagement démontre <DiscourseConnective annotation_id="49919">que</DiscourseConnective> la stratégie sera un sujet qui suscite l'intérêt dans les années à venir, ce qui est positif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42356" docOffset="309">
      <en>I will be unable to respond to all comments and issues raised in the debate or in your statements.</en>
      <fr>Je ne serai pas en mesure de répondre <DiscourseConnective annotation_id="50055">à</DiscourseConnective> tous vos commentaires <DiscourseConnective annotation_id="50079">ou</DiscourseConnective> de réagir concernant toutes les problématiques soulevées durant le débat <DiscourseConnective annotation_id="50155">ou</DiscourseConnective> dans vos déclarations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42455" docOffset="310">
      <en>I would like just to refer to three broad groups of issues.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="50193">simplement</DiscourseConnective> aborder trois grands groupes de problématiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42515" docOffset="311">
      <en>First, the shape.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="50252">Premièrement</DiscourseConnective>, la forme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42533" docOffset="312">
      <en>I would like to say that the strategy has been designed in line with the objectives and intentions of Member States.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="50288">dire que</DiscourseConnective> la stratégie a été conçue dans la ligne des objectifs <DiscourseConnective annotation_id="50351">et</DiscourseConnective> des intentions des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42650" docOffset="313">
      <en>The Commission did not interfere in the selection of priorities.</en>
      <fr>La Commission n'est pas intervenue dans la sélection des priorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42715" docOffset="314">
      <en>The Commission did not shape the priorities, <Alignment alignment="50501" annotation_id="42760">
          <DiscourseConnective annotation_id="42760" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> the ideas of including certain projects or modifying certain priorities is, of course, possible.</en>
      <fr>La Commission n'a pas façonné les priorités, <Alignment alignment="17166" annotation_id="50501">
          <DiscourseConnective annotation_id="50501" sense="Contingency.Cause.Result">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> la volonté d'inclure certains projets <DiscourseConnective annotation_id="50545">ou</DiscourseConnective> de modifier certaines priorités est-elle possible, bien entendu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42860" docOffset="315">
      <en>
        <Alignment alignment="50628" annotation_id="42860">
          <DiscourseConnective annotation_id="42860" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is to be agreed in the future work related to the implementation of the strategy.</en>
      <fr>Ce point devra <Alignment alignment="2570" annotation_id="50628">
          <DiscourseConnective annotation_id="50628" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire l'objet d'un accord au cours des travaux futurs concernant la mise en œuvre de la stratégie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42954" docOffset="316">
      <en>I want to assure you that the strategy is a kind of living animal <Alignment alignment="88877" annotation_id="43020">
          <DiscourseConnective annotation_id="43020" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is, to a great extent, exposed to future modifications should Member States and stakeholders wish so.</en>
      <fr>Je veux vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="50758">que</DiscourseConnective> la stratégie est une sorte d'organisme vivant <Alignment alignment="43020" annotation_id="50808">
          <DiscourseConnective annotation_id="50808" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'à ce titre, elle se trouve largement exposée <DiscourseConnective annotation_id="50859">à</DiscourseConnective> des modifications futures, <DiscourseConnective annotation_id="50888">si</DiscourseConnective> les États membres <DiscourseConnective annotation_id="50909">ou</DiscourseConnective> les parties prenantes le souhaitent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43129" docOffset="317">
      <en>Second point: on management and governance.</en>
      <fr>Deuxième point: sur la gestion <DiscourseConnective annotation_id="50980">et</DiscourseConnective> la gouvernance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43173" docOffset="318">
      <en>Here I would like to underline that there is a need for a clear division of tasks, for a clear division of labour and responsibilities.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="51011">à ce propos</DiscourseConnective> souligner <DiscourseConnective annotation_id="51033">qu'</DiscourseConnective>il faut une division claire des tâches, une division claire du travail <DiscourseConnective annotation_id="51107">et</DiscourseConnective> des responsabilités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43309" docOffset="319">
      <en>I think that we should not delude ourselves.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="51140">que</DiscourseConnective> nous ne devons pas nous bercer d'illusions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43354" docOffset="320">
      <en>The responsibilities of Member States, of the Commission and of other organisations involved in the management.</en>
      <fr>Les responsabilités des États membres, de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="51244">et</DiscourseConnective> d'autres organisations impliquées dans la gestion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43466" docOffset="321">
      <en>At this moment, I would <Alignment alignment="29418" annotation_id="43490">
          <DiscourseConnective annotation_id="43490" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> add that we want to involve local governments in the process of implementing the strategy as well as third countries, as was already mentioned by the Minister.</en>
      <fr>Actuellement, je souhaiterais <Alignment alignment="29415" annotation_id="51328">
          <DiscourseConnective annotation_id="51328" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> ajouter <DiscourseConnective annotation_id="51346">que</DiscourseConnective> nous voulons impliquer les pouvoirs locaux dans le processus de mise en œuvre de la stratégie <DiscourseConnective annotation_id="51444">ainsi</DiscourseConnective> que des pays tiers, <DiscourseConnective annotation_id="51470">comme</DiscourseConnective> l'a <DiscourseConnective annotation_id="51480">déjà</DiscourseConnective> dit la ministre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43655" docOffset="322">
      <en>Of course we foresee reporting concerning progress made in relation to implementation to Parliament.</en>
      <fr>Nous prévoyons, cela va de soi, des rapports portant sur l'état d'avancement de la mise en œuvre, à présenter devant le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43756" docOffset="323">
      <en>Finally, the last issue is financing.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="51633">Enfin</DiscourseConnective>, la dernière problématique est le financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43794" docOffset="324">
      <en>Several Members mentioned the need for additional funds for new projects etc. I want to explain that the principle of no new additional financing was adopted at the very beginning of the creation of the strategy.</en>
      <fr>Certains députés ont mentionné la nécessité de fonds supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="51755">pour</DiscourseConnective> de nouveaux projets, etc. Je souhaiterais expliquer <DiscourseConnective annotation_id="51812">que</DiscourseConnective> le principe de l'absence de tout financement additionnel a été adopté dès le début de la création de la stratégie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44007" docOffset="325">
      <en>At present, we have more or less three options.</en>
      <fr>Actuellement, grosso modo, trois options se présentent à nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44055" docOffset="326">
      <en>We can regulate the use of existing EU funds, <Alignment alignment="52082" annotation_id="44101">
          <DiscourseConnective annotation_id="44101" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, by changing criteria for selecting new projects.</en>
      <fr>Nous pouvons réglementer l'utilisation des fonds communautaires existants, <DiscourseConnective annotation_id="52069">en</DiscourseConnective> modifiant <Alignment alignment="2312" annotation_id="52082">
          <DiscourseConnective annotation_id="52082" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> les critères de sélection des nouveaux projets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44163" docOffset="327">
      <en>The second possibility is having recourse to other sources like international financial institutions <Alignment alignment="52256" annotation_id="44264">
          <DiscourseConnective annotation_id="44264" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> finally, <Alignment alignment="90060" annotation_id="44277">
          <DiscourseConnective annotation_id="44277" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is difficult at a time of economic recession, we can still try to use national resources.</en>
      <fr>La deuxième possibilité consiste à recourir <DiscourseConnective annotation_id="52186">à</DiscourseConnective> d'autres sources <DiscourseConnective annotation_id="52205">comme</DiscourseConnective> les institutions financières internationales <Alignment alignment="6588" annotation_id="52256">
          <DiscourseConnective annotation_id="52256" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="52260">enfin</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="44277" annotation_id="52267">
          <DiscourseConnective annotation_id="52267" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela <DiscourseConnective annotation_id="52281">soit</DiscourseConnective> difficile <DiscourseConnective annotation_id="52296">en</DiscourseConnective> période de récession économique, nous pouvons toujours essayer d'utiliser des ressources nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44379" docOffset="328">
      <en>In this respect, I look forward to the work of the conference to be held in Stockholm <Alignment alignment="15826" annotation_id="44465">
          <DiscourseConnective annotation_id="44465" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is the conference which may shape the future approach of Member States and the Commission to the macro-regional approach in the future <Alignment alignment="115064" annotation_id="44613">
          <DiscourseConnective annotation_id="44613" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it should <Alignment alignment="52665" annotation_id="44627">
          <DiscourseConnective annotation_id="44627" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> embrace the financing of potential future strategies.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="52400">À cet égard</DiscourseConnective>, je suis impatient de connaître les conclusions de la conférence qui se tiendra <DiscourseConnective annotation_id="52492">à</DiscourseConnective> Stockholm, <Alignment alignment="5666" annotation_id="52505">
          <DiscourseConnective annotation_id="52505" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il se pourrait <DiscourseConnective annotation_id="52524">que</DiscourseConnective> cette conférence définisse l'approche future des États membres <DiscourseConnective annotation_id="52591">et</DiscourseConnective> de la Commission concernant l'enjeu des macrorégions <Alignment alignment="4015" annotation_id="52647">
          <DiscourseConnective annotation_id="52647" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'elle aborde <Alignment alignment="18348" annotation_id="52665">
          <DiscourseConnective annotation_id="52665" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le financement des éventuelles futures stratégies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44686" docOffset="329">
      <en>That is why I feel that it will be a good moment to look at the overall macro-regional approach in Stockholm in the forthcoming days.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="52722">C'est pourquoi</DiscourseConnective> j'ai le sentiment <DiscourseConnective annotation_id="52755">que</DiscourseConnective> ce moment sera très approprié <DiscourseConnective annotation_id="52789">pour</DiscourseConnective> examiner l'approche macrorégionale globale qui se dégagera <DiscourseConnective annotation_id="52853">à</DiscourseConnective> Stockholm dans les prochains jours.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44820" id="089" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="44820" docOffset="330">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44842" docOffset="331">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44872" id="997" language="FI" name="Eija-Riitta Korhola ">
    <ParallelChunk annotation_id="44872" docOffset="332">
      <en>Mr President, I would like to thank Sweden, the country to hold the presidency, for having had the courage to make its own region, the Baltic Sea, and matters relating to it, such a major topic in its programme during its EU presidential term.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais remercier la Suède, le pays qui détient la Présidence, d'avoir eu le courage d'accorder une telle importance à sa propre région, la mer Baltique, <DiscourseConnective annotation_id="53126">et</DiscourseConnective> aux matières qui y sont liées, dans le programme de sa présidence de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45116" docOffset="333">
      <en>It is fitting that the Baltic Sea Strategy that we have been preparing for so long is being dealt with now: there is no time to lose.</en>
      <fr>C'est à juste titre <DiscourseConnective annotation_id="53227">que</DiscourseConnective> la stratégie pour la région de la mer Baltique, <DiscourseConnective annotation_id="53279">que</DiscourseConnective> nous avons préparée pendant tellement de temps, <DiscourseConnective annotation_id="53331">soit</DiscourseConnective> traitée maintenant: il n'y a pas de temps <DiscourseConnective annotation_id="53378">à</DiscourseConnective> perdre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45250" docOffset="334">
      <en>The central aim of the Baltic Sea Strategy and the Action Programme to improve the region's environment and competitiveness must be taken seriously in terms of the funding allocated to it <Alignment alignment="37196" annotation_id="45438">
          <DiscourseConnective annotation_id="45438" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the measures implemented.</en>
      <fr>L'objectif central de la stratégie pour la région de la mer Baltique <DiscourseConnective annotation_id="53457">et</DiscourseConnective> du programme d'action, qui visent <DiscourseConnective annotation_id="53494">à</DiscourseConnective> améliorer l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="53522">et</DiscourseConnective> la compétitivité de la région, doit être pris au sérieux tant pour ce qui concerne le financement qui lui est alloué <Alignment alignment="40939" annotation_id="53642">
          <DiscourseConnective annotation_id="53642" sense="Expansion.Conjunction">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les mesures mises en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45468" docOffset="335">
      <en>The objectives must be realised in practice: the strategy must not just remain a fancy declaration.</en>
      <fr>Les objectifs doivent être réalisés concrètement: la stratégie ne doit pas rester une belle déclaration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45568" docOffset="336">
      <en>We hope <Alignment alignment="53793" annotation_id="45576">
          <Alignment alignment="53793" annotation_id="45576">
            <DiscourseConnective annotation_id="45576" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> that the strategy will expedite the clean up of the Baltic Sea, which is suffering from eutrophication, and help find common solutions to cross border challenges.</en>
      <fr>Nous espérons <Alignment alignment="21166" annotation_id="53793">
          <Alignment alignment="12178" annotation_id="53793">
            <DiscourseConnective annotation_id="53793" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="53808">que</DiscourseConnective> la stratégie accélérera le nettoyage de la mer Baltique, qui souffre d'eutrophisation, <DiscourseConnective annotation_id="53899">et</DiscourseConnective> contribuera à des solutions communes face aux défis transfrontaliers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45753" docOffset="337">
      <en>It is on account of these very objectives that all eyes are now turned to Finland, where soon it will be decided whether <Alignment alignment="94006" annotation_id="45874">
          <DiscourseConnective annotation_id="45874" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not to allow the construction of the Nord Stream gas pipeline in its territorial waters.</en>
      <fr>C'est avec ces objectifs <DiscourseConnective annotation_id="53997">à</DiscourseConnective> l'esprit <DiscourseConnective annotation_id="54008">que</DiscourseConnective> tous les yeux se tournent désormais vers la Finlande, qui décidera très prochainement d'autoriser <Alignment alignment="13390" annotation_id="54110">
          <DiscourseConnective annotation_id="54110" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non la construction du gazoduc Nord Stream dans ses eaux territoriales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45966" docOffset="338">
      <en>Under the Baltic Sea Strategy, the environmental impact of projects such as these must be investigated using a procedure that is legally binding internationally <Alignment alignment="54407" annotation_id="46127">
          <Alignment alignment="54407" annotation_id="46127">
            <DiscourseConnective annotation_id="46127" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the matter cannot just be shrugged off.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="54185">En</DiscourseConnective> application de la stratégie pour la région de la mer Baltique, l'impact environnemental de projets tels <DiscourseConnective annotation_id="54292">que</DiscourseConnective> celui-là doit être examiné par le biais d'une procédure juridiquement contraignante sur le plan international, <Alignment alignment="15134" annotation_id="54407">
          <Alignment alignment="46127" annotation_id="54407">
            <DiscourseConnective annotation_id="54407" sense="Contingency.Cause.Result">afin qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>on ne puisse l'ignorer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46175" docOffset="339">
      <en>We must <Alignment alignment="100819" annotation_id="46183">
          <DiscourseConnective annotation_id="46183" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> insist that Russia ratifies the Espoo Convention on Environmental Impact Assessment in a Transboundary Context that it signed in 1991, <DiscourseConnective annotation_id="46328" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the Finnish Government should make this a condition of processing the gas pipeline's construction permit.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="16533" annotation_id="54451">
          <DiscourseConnective annotation_id="54451" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> insister auprès de la Russie pour qu'elle ratifie la convention sur l'évaluation de l'impact sur l'environnement dans un contexte transfrontière (Espoo), <DiscourseConnective annotation_id="54620">qu'</DiscourseConnective>elle a signé <DiscourseConnective annotation_id="54636">en</DiscourseConnective> 1991. Quant au gouvernement finlandais, il devrait subordonner l'octroi de son permis de construire le gazoduc à cette condition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46438" docOffset="340">
      <en>Russia, which <Alignment alignment="54789" annotation_id="46452">
          <DiscourseConnective annotation_id="46452" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> benefits from the Baltic Sea Strategy, only acts according to the agreement <Alignment alignment="54882" annotation_id="46533">
          <DiscourseConnective annotation_id="46533" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it suits it.</en>
      <fr>La Russie, qui tire <Alignment alignment="46511" annotation_id="54789">
          <DiscourseConnective annotation_id="54789" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> profit de la stratégie pour la région de la mer Baltique, ne respecte l'accord que <Alignment alignment="46908" annotation_id="54882">
          <DiscourseConnective annotation_id="54882" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela l'arrange.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46551" docOffset="341">
      <en>This cannot go on any longer: the stakes are too high, <Alignment alignment="92199" annotation_id="46606">
          <DiscourseConnective annotation_id="46606" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to know about projects that are harmful to the Baltic Sea <Alignment alignment="31414" annotation_id="46676">
          <DiscourseConnective annotation_id="46676" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is too late.</en>
      <fr>Cette situation ne peut plus durer: l'enjeu est trop important, <Alignment alignment="17967" annotation_id="54968">
          <DiscourseConnective annotation_id="54968" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons avoir connaissance des projets nuisibles <DiscourseConnective annotation_id="55024">pour</DiscourseConnective> la mer Baltique <Alignment alignment="9905" annotation_id="55045">
          <DiscourseConnective annotation_id="55045" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il ne <DiscourseConnective annotation_id="55060">soit</DiscourseConnective> trop tard.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="46699" id="090" name="György Schöpflin ">
    <ParallelChunk annotation_id="46699" docOffset="342">
      <en>in writing. - The Baltic Sea Strategy promoted by the Swedish Presidency is very welcome.</en>
      <fr>La stratégie pour la région de la mer Baltique qui bénéficie du soutien de la Présidence suédoise est tout à fait bienvenue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46789" docOffset="343">
      <en>It could readily assume a model function for other European macroregions, like the Danube basin.</en>
      <fr>Elle pourrait parfaitement faire office de modèle <DiscourseConnective annotation_id="55251">pour</DiscourseConnective> d'autres macrorégions européennes, <DiscourseConnective annotation_id="55291">comme</DiscourseConnective> le bassin danubien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46886" docOffset="344">
      <en>There is, <Alignment alignment="17167" annotation_id="46896">
          <DiscourseConnective annotation_id="46896" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, one aspect of the development of the Baltic Sea region that demands urgent reconsideration.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="18036" annotation_id="55324">
          <DiscourseConnective annotation_id="55324" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> un aspect du développement de la région de la mer Baltique qui exige d'être reconsidéré dans l'urgence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46997" docOffset="345">
      <en>This is the Nord Stream sea-bed pipeline between Russia and Germany.</en>
      <fr>Je veux parler du gazoduc sous-marin Nord Stream, qui doit relier l'Allemagne à la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47066" docOffset="346">
      <en>Not only is the pipeline the source of serious environmental concern, <Alignment alignment="55600" annotation_id="47136">
          <DiscourseConnective annotation_id="47136" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> - even more urgently - it is a project that has been overtaken by time.</en>
      <fr>Ce gazoduc suscite <DiscourseConnective annotation_id="55548">non seulement</DiscourseConnective> de graves préoccupations écologiques, <Alignment alignment="2212" annotation_id="55600">
          <DiscourseConnective annotation_id="55600" sense="Comparison.Contrast">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de façon bien plus urgente encore, il semble avoir été dépassé par le temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47212" docOffset="347">
      <en>The future is not in fixed means of delivering natural gas - via pipelines - but through liquefied natural gas.</en>
      <fr>L'avenir n'appartient pas aux installations fixes de fourniture de gaz naturel - par des gazoducs - <DiscourseConnective annotation_id="55789">mais</DiscourseConnective> au gaz naturel liquéfié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47324" docOffset="348">
      <en>Nord Stream has every likelihood of being a wholly unnecessary white elephant, <DiscourseConnective annotation_id="47403" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> its protagonists should reconsider the project <Alignment alignment="55954" annotation_id="47454">
          <DiscourseConnective annotation_id="47454" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> more money and more resources, effort and energy are tied up in it.</en>
      <fr>Nord Stream a toutes les chances de devenir un projet <DiscourseConnective annotation_id="55873">à</DiscourseConnective> fonds perdus et parfaitement inutile; ses promoteurs devraient le reconsidérer <Alignment alignment="23861" annotation_id="55954">
          <DiscourseConnective annotation_id="55954" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>y engloutir plus d'argent, plus de ressources, d'efforts <DiscourseConnective annotation_id="56019">et</DiscourseConnective> d'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="47529" id="091" language="PL" name="Bogusław Sonik ">
    <ParallelChunk annotation_id="47529" docOffset="349">
      <en>The Baltic Sea Strategy announced in June 2009 aims to establish it as a region which is environmentally friendly, prosperous, easily accessible, attractive and secure.</en>
      <fr>La stratégie pour la région de la mer Baltique annoncée <DiscourseConnective annotation_id="56089">en</DiscourseConnective> juin 2009 vise <DiscourseConnective annotation_id="56107">à</DiscourseConnective> faire de la région une région <DiscourseConnective annotation_id="56139">à</DiscourseConnective> la fois sans danger pour l'environnement, prospère, facilement accessible, attrayante <DiscourseConnective annotation_id="56227">et</DiscourseConnective> sûre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47698" docOffset="350">
      <en>This is particularly important in the context of the increasing challenges facing the Baltic since the EU's enlargement in 2004.</en>
      <fr>Des objectifs d'<DiscourseConnective annotation_id="56252">autant</DiscourseConnective> plus importants dans le contexte des défis <DiscourseConnective annotation_id="56302">de plus</DiscourseConnective> en plus difficiles rencontrés par la mer Baltique <DiscourseConnective annotation_id="56360">depuis</DiscourseConnective> l'élargissement de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="56391">en</DiscourseConnective> 2004.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47827" docOffset="351">
      <en>It is important to take action aimed at improving the region's environmental situation, <Alignment alignment="43553" annotation_id="47915">
          <DiscourseConnective annotation_id="47915" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is one of the most polluted marine areas in the world at the moment.</en>
      <fr>Il est essentiel d'agir dans le sens d'une amélioration de la situation écologique de la région, <Alignment alignment="7229" annotation_id="56497">
          <DiscourseConnective annotation_id="56497" sense="Temporal.Synchrony">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> la mer Baltique est à l'heure actuelle l'une des zones maritimes les plus polluées du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47990" docOffset="352">
      <en>Thousands of tonnes of toxic warfare agents lie on the sea bed encased in mines, bullets, bombs, containers and barrels.</en>
      <fr>Des milliers de tonnes d'agents de guerre toxiques gisent sur le fond de cette mer dans des mines, des balles, des bombes, de conteneurs <DiscourseConnective annotation_id="56745">et</DiscourseConnective> des barils.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48111" docOffset="353">
      <en>Estimates as to the quantities of these chemicals range from 30 000 to 60 000 tonnes, of which Yprite alone is estimated to make up 13 000 tonnes.</en>
      <fr>Les estimations relatives aux quantités de ces substances chimiques oscillent entre 30 000 et 60 000 tonnes; <DiscourseConnective annotation_id="56869">à</DiscourseConnective> elle seule, l'ypérite, selon ces estimations, représenterait 13 000 tonnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48258" docOffset="354">
      <en>Chemical weapons were sunk here after World War II in the late 1940s.</en>
      <fr>Ces armements chimiques ont été coulés ici <DiscourseConnective annotation_id="56990">après</DiscourseConnective> la Deuxième Guerre mondiale <DiscourseConnective annotation_id="57024">à</DiscourseConnective> la fin des années 40.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48328" docOffset="355">
      <en>They had been captured in the German occupation zones, <Alignment alignment="57113" annotation_id="48383">
          <DiscourseConnective annotation_id="48383" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="126367" annotation_id="48387">
          <DiscourseConnective annotation_id="48387" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> burying them underground was difficult, the decision was made simply to sink them into the sea.</en>
      <fr>Elles avaient été saisies dans les zones d'occupation allemandes <Alignment alignment="15325" annotation_id="57113">
          <DiscourseConnective annotation_id="57113" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="48387" annotation_id="57116">
          <DiscourseConnective annotation_id="57116" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il était trop difficile de les enterrer, décision a été prise de les jeter tout <DiscourseConnective annotation_id="57202">simplement</DiscourseConnective> à la mer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48486" docOffset="356">
      <en>Disturbing the chemical weapons lying at the bottom of the Baltic by building any kind of infrastructure could result in environmental disaster, <DiscourseConnective annotation_id="48631" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> particularly the disturbance of chemical weapons from World War II during construction of the Baltic gas pipeline is one of the greatest threats to the ecosystem.</en>
      <fr>Toucher aux armes chimiques qui gisent au fond de la mer Baltique <DiscourseConnective annotation_id="57289">en</DiscourseConnective> construisant une infrastructure de quelque type que ce soit pourrait engendrer une catastrophe écologique. <DiscourseConnective annotation_id="57399">En particulier</DiscourseConnective>, tout contact avec des armes chimiques datant de la Deuxième Guerre mondiale durant la construction du gazoduc de la Baltique est l'une des menaces les plus graves pesant sur l'écosystème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48798" docOffset="357">
      <en>That is why an assessment of the effect of building the pipeline on the natural environment of the Baltic Sea basin is necessary.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="57603">C'est pourquoi</DiscourseConnective> il est nécessaire de réaliser une évaluation de l'impact de la construction du gazoduc sur l'environnement du bassin de la mer Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
