<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>The Millennium Development - Goal 5: maternal health (debate)</en>
    <fr>Millénaire pour le développement - Objectif 5: améliorer la santé maternelle (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="62" id="250" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="62" docOffset="1">
      <en>The next item is the statements by the Council and the Commission on the Millennium Development Goal 5: maternal health.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle les déclarations du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="137">et</DiscourseConnective> de la Commission concernant les objectifs du Millénaire pour le développement, Objectif 5: améliorer la santé maternelle.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="183" id="252" name="Benita Ferrero-Waldner">
    <ParallelChunk annotation_id="183" docOffset="2">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, the right to health is probably the basic right with the most inequalities in the world today.</en>
      <fr>Membre de la Commission. - Monsieur le Président, le droit <DiscourseConnective annotation_id="321">à</DiscourseConnective> la santé est probablement le droit fondamental qui connaît aujourd'hui les plus grandes inégalités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="320" docOffset="3">
      <en>Those in greatest need, at greatest risk of ill health and premature death, have the worst access to health care - often zero access.</en>
      <fr>Ceux qui <DiscourseConnective annotation_id="432">en</DiscourseConnective> ont le plus besoin, ceux qui sont le plus exposés aux maladies <DiscourseConnective annotation_id="498">et</DiscourseConnective> à une mortalité prématurée, ont le moins bon accès aux soins de santé - ils n'ont souvent aucun accès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="454" docOffset="4">
      <en>This poses enormous challenges to the European Union and to the world community as a whole.</en>
      <fr>Ceci constitue un défi considérable <DiscourseConnective annotation_id="640">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="664">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="667">pour</DiscourseConnective> la communauté mondiale dans son ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="546" docOffset="5">
      <en>The European Union is very committed to the implementation of the Millennium Development Goals (MDGs), including MDG 5 on maternal health, which is the subject we are discussing today.</en>
      <fr>L'Union européenne s'est engagée <DiscourseConnective annotation_id="747">à</DiscourseConnective> réaliser les objectifs du Millénaire pour le développement (OMD), y compris l'OMD 5 relatif à la santé maternelle, dont nous débattons aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="731" docOffset="6">
      <en>We are aware of the fact that scaling up sexual and reproductive health and health funding in general requires a far more coherent and multi-sectoral approach, <Alignment alignment="1116" annotation_id="891">
          <DiscourseConnective annotation_id="891" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> involving other MDGs.</en>
      <fr>Nous avons conscience <DiscourseConnective annotation_id="919">que</DiscourseConnective> le renforcement de la santé sexuelle <DiscourseConnective annotation_id="960">et</DiscourseConnective> génésique <DiscourseConnective annotation_id="973">et</DiscourseConnective> l'augmentation des budgets consacrés à la santé <DiscourseConnective annotation_id="1024">en</DiscourseConnective> général nécessitent une approche nettement plus cohérente <DiscourseConnective annotation_id="1085">et</DiscourseConnective> multisectorielle impliquant <Alignment alignment="49768" annotation_id="1116">
          <DiscourseConnective annotation_id="1116" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres OMD.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="918" docOffset="7">
      <en>Health results cannot be achieved without adequate investment in the systems that deliver better health.</en>
      <fr>Il n'est pas possible d'obtenir des résultats en matière de santé <DiscourseConnective annotation_id="1206">sans</DiscourseConnective> consentir des investissements adéquats dans les systèmes qui assurent une meilleure santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1023" docOffset="8">
      <en>Health policy needs to be embedded in broader social and economic development planning.</en>
      <fr>La politique en matière de santé doit faire partie d'une planification plus large de développement social <DiscourseConnective annotation_id="1408">et</DiscourseConnective> économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1111" docOffset="9">
      <en>Countries need long-term predictable aid from external donors.</en>
      <fr>Les pays ont besoin d'une aide prévisible à long terme provenant de donateurs extérieurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1174" docOffset="10">
      <en>Donors need to see a clear link between financing and results, <Alignment alignment="31909" annotation_id="1237">
          <DiscourseConnective annotation_id="1237" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> mechanisms to hold all partners accountable for their performance against international agreements are badly needed.</en>
      <fr>Les donateurs doivent constater un lien clair entre le financement <DiscourseConnective annotation_id="1580">et</DiscourseConnective> le <DiscourseConnective annotation_id="1586">résultat</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="26216" annotation_id="1596">
          <DiscourseConnective annotation_id="1596" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut absolument des mécanismes obligeant tous les partenaires à rendre compte de leurs performances par rapport aux accords internationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1358" docOffset="11">
      <en>Poor people - women, men and children - living in developing countries encounter a wide range of interrelated sexual and reproductive health problems.</en>
      <fr>Les populations pauvres - femmes, hommes <DiscourseConnective annotation_id="1783">et</DiscourseConnective> enfants - vivant dans des pays en développement sont confrontées à un large éventail de problèmes interconnectés en matière de santé sexuelle <DiscourseConnective annotation_id="1928">et</DiscourseConnective> génésique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1509" docOffset="12">
      <en>These include HIV/AIDS, sexually transmitted diseases, unplanned or unwanted pregnancy, complications encountered in pregnancy and childbirth, genital mutilation or cutting, infertility, sexual abuse, unsafe abortion and cancer of the cervix, among others.</en>
      <fr>Il s'agit <DiscourseConnective annotation_id="1952">notamment</DiscourseConnective> du VIH/sida, des maladies sexuellement transmissibles, des grossesses non planifiées <DiscourseConnective annotation_id="2047">ou</DiscourseConnective> non désirées, des complications liées <DiscourseConnective annotation_id="2088">à</DiscourseConnective> la grossesse <DiscourseConnective annotation_id="2103">ou</DiscourseConnective> à l'accouchement, des mutilations <DiscourseConnective annotation_id="2140">ou</DiscourseConnective> amputations génitales, de l'infertilité, des abus sexuels, des avortements réalisés dans des conditions insalubres ou du cancer du col de l'utérus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1766" docOffset="13">
      <en>Together, these conditions are responsible for much suffering and many premature deaths.</en>
      <fr>Tous ces problèmes causent de grandes souffrances <DiscourseConnective annotation_id="2341">et</DiscourseConnective> de nombreux décès prématurés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1855" docOffset="14">
      <en>Exacerbated by poverty and the secondary position of women in society they are basically due to the lack of access to appropriate health services, lack of information and inadequate availability of skilled professionals and supplies of reproductive health commodities.</en>
      <fr>Exacerbés par la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="2400">et</DiscourseConnective> le rôle secondaire des femmes dans la société, ces problèmes sont principalement le <DiscourseConnective annotation_id="2487">résultat</DiscourseConnective> d'une absence de services de santé adéquats, d'un manque d'information <DiscourseConnective annotation_id="2567">et</DiscourseConnective> d'un manque de personnel qualifié <DiscourseConnective annotation_id="2604">et</DiscourseConnective> d'équipements en matière de santé génésique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2124" docOffset="15">
      <en>
        <Alignment alignment="2652" annotation_id="2124">
          <DiscourseConnective annotation_id="2124" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, improving maternal health and reducing maternal mortality have been key concerns of the European Commission's work in health and development.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20367" annotation_id="2652">
          <DiscourseConnective annotation_id="2652" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'amélioration de la santé maternelle <DiscourseConnective annotation_id="2705">et</DiscourseConnective> la réduction de la mortalité maternelle sont des préoccupations essentielles du travail de la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="2824">en</DiscourseConnective> matière de santé <DiscourseConnective annotation_id="2844">et</DiscourseConnective> de développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2277" docOffset="16">
      <en>
        <Alignment alignment="67499" annotation_id="2277">
          <DiscourseConnective annotation_id="2277" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, despite our efforts and the MDG targets, MDG 5 is possibly the goal which is most off-track globally - especially, <Alignment alignment="94834" annotation_id="2401">
          <DiscourseConnective annotation_id="2401" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> has already been said, in Africa.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10075" annotation_id="2865">
          <DiscourseConnective annotation_id="2865" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, malgré nos efforts <DiscourseConnective annotation_id="2895">et</DiscourseConnective> les objectifs OMD, l'OMD 5 est sans doute l'objectif qui a le moins progressé dans le monde entier - et <DiscourseConnective annotation_id="3002">notamment</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="40385" annotation_id="3013">
          <DiscourseConnective annotation_id="3013" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> on l'a dit, <DiscourseConnective annotation_id="3031">en</DiscourseConnective> Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2438" docOffset="17">
      <en>This is very serious, all the more so <DiscourseConnective annotation_id="2476" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> most maternal deaths occur at home, far removed from the health services, and often go unrecorded.</en>
      <fr>Ceci est très grave, <DiscourseConnective annotation_id="3064">d'autant plus que</DiscourseConnective> la plupart des décès maternels se passent <DiscourseConnective annotation_id="3124">à</DiscourseConnective> la maison, loin de tout service de santé, <DiscourseConnective annotation_id="3168">et</DiscourseConnective> qu'ils ne sont souvent pas enregistrés comme tels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2583" docOffset="18">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="2583" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> the actual maternal mortality figure might even be much higher than the half million a year that we are aware of according to the statistics.</en>
      <fr>Cela signifie que le taux réel de mortalité maternelle pourrait <DiscourseConnective annotation_id="3286">en fait</DiscourseConnective> être nettement supérieur aux 500 000 morts par an <DiscourseConnective annotation_id="3344">qu'</DiscourseConnective>indiquent les statistiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2728" docOffset="19">
      <en>From a political point of view, there is another issue which causes concern.</en>
      <fr>D'un point de vue politique, un autre problème est préoccupant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2805" docOffset="20">
      <en>This is the increasing tendency not to prioritise sexual and reproductive health and rights policies in programmes because of sensitivities to abortion.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="3442">s'</DiscourseConnective>agit de la tendance croissante <DiscourseConnective annotation_id="3475">à</DiscourseConnective> limiter l'importance des politiques relatives à la santé sexuelle <DiscourseConnective annotation_id="3543">et</DiscourseConnective> génésique dans les différents programmes en raison du sujet sensible de l'avortement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2958" docOffset="21">
      <en>By doing so, we are forgetting about the unequal position of women in many of our partner countries who have no say about the number of children they want or are forced to have sexual relations, sometimes even with a partner who is likely to be HIV-infected.</en>
      <fr>Ce faisant, nous oublions la position inégale des femmes dans bon nombre de nos pays partenaires. Celles-ci n'ont rien à dire quant au nombre d'enfants qu'elles souhaitent <DiscourseConnective annotation_id="3804">ou</DiscourseConnective> se trouvent obligées d'avoir des relations sexuelles, parfois avec un partenaire susceptible d'être infecté par le VIH.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3217" docOffset="22">
      <en>Let us not forget about the many victims of rape, the young girls and women who, on top of their injuries and trauma, often get rejected by their relatives and communities.</en>
      <fr>N'oublions pas les nombreuses victimes de viols, les femmes <DiscourseConnective annotation_id="3987">et</DiscourseConnective> les jeunes filles qui, <DiscourseConnective annotation_id="4013">en plus de</DiscourseConnective> leurs blessures <DiscourseConnective annotation_id="4040">et</DiscourseConnective> du traumatisme qu'elles ont vécu, sont souvent rejetées par leurs familles <DiscourseConnective annotation_id="4118">et</DiscourseConnective> par leurs communautés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3390" docOffset="23">
      <en>Under the 10th European Development Fund and the Commission budget, we are <Alignment alignment="4144" annotation_id="3465">
          <DiscourseConnective annotation_id="3465" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> programming direct support to health in 31 developing countries.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11346" annotation_id="4144">
          <DiscourseConnective annotation_id="4144" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes en train de préparer un soutien direct en matière de santé dans 31 pays en développement dans le cadre du 10e Fonds européen de développement <DiscourseConnective annotation_id="4313">et</DiscourseConnective> du budget de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3540" docOffset="24">
      <en>Many of these countries have very high maternal mortality rates and very weak health systems.</en>
      <fr>Bon nombre de ces pays présentent des taux élevés de mortalité maternelle <DiscourseConnective annotation_id="4418">et</DiscourseConnective> possèdent des systèmes de santé défaillants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3634" docOffset="25">
      <en>In this regard, budget support linked to health outcomes becomes another important instrument to address maternal mortality.</en>
      <fr>Dans cette perspective, le soutien budgétaire lié aux résultats en matière de santé devient un autre instrument important <DiscourseConnective annotation_id="4588">pour</DiscourseConnective> lutter contre la mortalité maternelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3759" docOffset="26">
      <en>To make this aid more predictable, the Commission is introducing in a number of partner countries a new financing modality called 'MDG contracting', under which budget support will be made over a longer term, linked with agreed outcomes which contribute towards the achievement of the MDGs.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4632">Afin de</DiscourseConnective> rendre cette aide plus prévisible, la Commission est en train de lancer dans plusieurs pays partenaires une nouvelle modalité de financement appelée "Contrat OMD". Selon ce mécanisme, le soutien budgétaire à long terme sera lié <DiscourseConnective annotation_id="4868">à</DiscourseConnective> des résultats prédéfinis devant contribuer à la réalisation des OMD.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4050" docOffset="27">
      <en>This will allow governments to support recurrent costs of health systems, such as the salaries of health workers.</en>
      <fr>Ceci permettra aux gouvernements de supporter les coûts récurrents des systèmes de santé, <DiscourseConnective annotation_id="5029">comme</DiscourseConnective> par exemple les salaires des travailleurs de la santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4164" docOffset="28">
      <en>This is critical to increase access to basic healthcare, including safe deliveries and progress towards MDG 5.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="5093">s'</DiscourseConnective>agit là d'un facteur critique <DiscourseConnective annotation_id="5125">pour</DiscourseConnective> améliorer l'accès aux soins de santé de base, y compris des accouchements plus sûrs, <DiscourseConnective annotation_id="5215">et</DiscourseConnective> pour progresser vers la réalisation de l'OMD 5.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4275" docOffset="29">
      <en>
        <Alignment alignment="5266" annotation_id="4275">
          <DiscourseConnective annotation_id="4275" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we know that what is being done in support of maternal health at the moment is not sufficient <Alignment alignment="5376" annotation_id="4378">
          <DiscourseConnective annotation_id="4378" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that more efforts are needed to change the present situation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="48242" annotation_id="5266">
          <DiscourseConnective annotation_id="5266" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous savons <DiscourseConnective annotation_id="5289">que</DiscourseConnective> les mesures prises actuellement <DiscourseConnective annotation_id="5325">en</DiscourseConnective> faveur de la santé maternelle ne suffisent pas, <Alignment alignment="4378" annotation_id="5376">
          <DiscourseConnective annotation_id="5376" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5379">qu'</DiscourseConnective>il faudra plus d'efforts <DiscourseConnective annotation_id="5407">pour</DiscourseConnective> changer la situation actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4444" docOffset="30">
      <en>This is why on 24 June 2008 the Council of the European Union adopted the EU Agenda for Action on MDGs, whereby the Commission and the Member States commit themselves to increase their support to health by the additional EUR 8 billion which has been mentioned, and EUR 6 billion in Africa, by 2010.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5443">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, le 24 juin 2008, le Conseil de l'Union européenne a adopté le plan d'action européen en matière d'OMD, dans lequel la Commission <DiscourseConnective annotation_id="5588">et</DiscourseConnective> les États membres s'engagent <DiscourseConnective annotation_id="5620">à</DiscourseConnective> accroître leur soutien en matière de santé de 8 milliards d'euros, <DiscourseConnective annotation_id="5689">comme</DiscourseConnective> on l'a dit, <DiscourseConnective annotation_id="5707">et</DiscourseConnective> de 6 milliards d'euros <DiscourseConnective annotation_id="5733">en</DiscourseConnective> Afrique d'ici 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4743" docOffset="31">
      <en>Regarding MDG 5, the Agenda for Action on MDGs mentioned two important targets by 2010: firstly, 21 million more births attended by skilled health workers and, secondly, 50 million more women to have access to modern contraceptives in Africa.</en>
      <fr>En ce qui concerne l'OMD 5, le plan d'action sur les OMD mentionne deux objectifs importants d'ici 2010: <DiscourseConnective annotation_id="5861">tout d'abord</DiscourseConnective>, 21 millions d'accouchements supplémentaires accompagnés par des professionnels de la santé, <DiscourseConnective annotation_id="5967">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5970">deuxièmement</DiscourseConnective>, la mise à disposition de moyens de contraception modernes à 50 millions de femmes supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="6082">en</DiscourseConnective> Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4986" docOffset="32">
      <en>We the Commission - but also the Member States - will now have to make it happen together.</en>
      <fr>La Commission <DiscourseConnective annotation_id="6108">et</DiscourseConnective> les États membres vont <DiscourseConnective annotation_id="6134">maintenant</DiscourseConnective> devoir travailler de concert <DiscourseConnective annotation_id="6174">pour</DiscourseConnective> réaliser ces objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5077" docOffset="33">
      <en>We have made the commitment <Alignment alignment="6235" annotation_id="5105">
          <DiscourseConnective annotation_id="5105" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are determined to improve the situation of women in poor countries giving birth, which I think is the most natural thing in the world.</en>
      <fr>Nous avons pris nos engagements <Alignment alignment="5105" annotation_id="6235">
          <DiscourseConnective annotation_id="6235" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes décidés <DiscourseConnective annotation_id="6258">à</DiscourseConnective> améliorer la situation des femmes qui accouchent dans les pays pauvres, ce <DiscourseConnective annotation_id="6335">que</DiscourseConnective> je considère <DiscourseConnective annotation_id="6352">comme</DiscourseConnective> la chose la plus naturelle au monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5247" docOffset="34">
      <en>I am glad that, as the Commissioner for External Relations today, in place of Louis Michel, I can say that, because, as a woman, I feel very much in solidarity.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="6398">tant que</DiscourseConnective> Commissaire chargée des relations extérieures, remplaçant aujourd'hui Louis Michel, je suis heureuse de pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="6519">dire qu'</DiscourseConnective>en <DiscourseConnective annotation_id="6530">tant que</DiscourseConnective> femme, je me sens particulièrement solidaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5408" docOffset="35">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5419" id="253" language="PL" name="Filip Kaczmarek">
    <ParallelChunk annotation_id="5419" docOffset="36">
      <en>Mr President, Commissioner, Millennium Development Goal 5 is a very important objective, touching <DiscourseConnective annotation_id="5517" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it does not only on the quality of life, but on life itself, its initiation and continuation.</en>
      <fr>au nom du Groupe PPE-DE. - (PL) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, l'Objectif du Millénaire pour le développement 5 est un objectif extrêmement important. Il concerne en effet <DiscourseConnective annotation_id="6791">non seulement</DiscourseConnective> la qualité de la vie <DiscourseConnective annotation_id="6826">mais</DiscourseConnective> la vie elle-même, son début <DiscourseConnective annotation_id="6859">et</DiscourseConnective> sa continuation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5614" docOffset="37">
      <en>The importance of Millennium Development Goal 5 is all the greater in as much as its successful implementation does not cost very much in monetary terms.</en>
      <fr>L'objectif du millénaire pour le développement 5 est d'<DiscourseConnective annotation_id="6934">autant</DiscourseConnective> plus important <DiscourseConnective annotation_id="6956">que</DiscourseConnective> sa réalisation ne coûte pas grand-chose <DiscourseConnective annotation_id="7000">en</DiscourseConnective> termes financiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5768" docOffset="38">
      <en>There are programmes and projects that are already being put into effect around the world that have significantly reduced perinatal mortality, <Alignment alignment="7169" annotation_id="5911">
          <DiscourseConnective annotation_id="5911" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> their cost has not been particularly high.</en>
      <fr>Certains programmes <DiscourseConnective annotation_id="7042">et</DiscourseConnective> projets <DiscourseConnective annotation_id="7053">déjà</DiscourseConnective> mis <DiscourseConnective annotation_id="7062">en</DiscourseConnective> place actuellement dans le monde entier ont permis de réduire considérablement la mortalité périnatale, <Alignment alignment="5911" annotation_id="7169">
          <DiscourseConnective annotation_id="7169" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur coût n'est pas particulièrement élevé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5958" docOffset="39">
      <en>Despite this, in some regions the achievement dynamics of Goal 5 have been poor or very poor.</en>
      <fr>Malgré cela, dans certaines régions, les résultats obtenus dans le cadre de l'Objectif 5 sont décevants, voire très décevants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6052" docOffset="40">
      <en>
        <Alignment alignment="7343" annotation_id="6052">
          <DiscourseConnective annotation_id="6052" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in some regions, particularly sub-Saharan Africa, there has been no improvement since 2000.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6194" annotation_id="7343">
          <DiscourseConnective annotation_id="7343" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans certaines régions, et <DiscourseConnective annotation_id="7379">notamment en</DiscourseConnective> Afrique subsaharienne, il n'y a eu aucune amélioration <DiscourseConnective annotation_id="7447">depuis</DiscourseConnective> l'an 2000.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6154" docOffset="41">
      <en>This is a very worrying phenomenon, <Alignment alignment="7507" annotation_id="6190">
          <DiscourseConnective annotation_id="6190" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it means that implementation of Millennium Development Goal 5 on a global scale is seriously threatened.</en>
      <fr>Ce phénomène est extrêmement préoccupant, <Alignment alignment="6851" annotation_id="7507">
          <DiscourseConnective annotation_id="7507" sense="Temporal.Synchrony">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il signifie <DiscourseConnective annotation_id="7526">que</DiscourseConnective> la réalisation de l'objectif de développement du millénaire 5 est sérieusement menacée <DiscourseConnective annotation_id="7617">à</DiscourseConnective> l'échelle mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6298" docOffset="42">
      <en>Unfortunately in some developed countries we still see a tendency to ideologise the problem and concentrate on one really quite controversial issue, namely that of reproductive rights.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7639">Malheureusement</DiscourseConnective>, dans certains pays industrialisés, nous constatons <DiscourseConnective annotation_id="7707">encore</DiscourseConnective> une tendance <DiscourseConnective annotation_id="7727">à</DiscourseConnective> politiser ce problème <DiscourseConnective annotation_id="7751">et</DiscourseConnective> à se concentrer sur une seule question controversée, à savoir celle des droits génésiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6483" docOffset="43">
      <en>This has already been mentioned today.</en>
      <fr>Ce sujet a <DiscourseConnective annotation_id="7856">déjà</DiscourseConnective> été mentionné aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6522" docOffset="44">
      <en>
        <Alignment alignment="7888" annotation_id="6522">
          <DiscourseConnective annotation_id="6522" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, one of the most important causes of death among mothers is hazardously performed abortions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15240" annotation_id="7888">
          <DiscourseConnective annotation_id="7888" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les avortements réalisés dans des conditions dangereuses ou insalubres constituent l'une des principales causes de mortalité maternelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6623" docOffset="45">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="6623" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective> you look at it, it is logical that limiting the number of abortions would bring about a fall in mortality among mothers.</en>
      <fr>Quelle que soit notre point de vue, il est logique de penser <DiscourseConnective annotation_id="8096">qu'</DiscourseConnective>une réduction du nombre d'avortements permettrait également de réduire la mortalité parmi les mères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6752" docOffset="46">
      <en>Surely, then, it would be easier to limit the number of abortions than to increase the number of what might be called 'safe' abortions.</en>
      <fr>Dans cette perspective, il est certainement plus facile de limiter le nombre d'avortements <DiscourseConnective annotation_id="8291">que</DiscourseConnective> d'augmenter le nombre d'avortements dits "sûrs".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6888" docOffset="47">
      <en>It is therefore difficult to agree with the assertion that reproductive health should be a priority in development policy.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="8351">donc</DiscourseConnective> difficile d'accepter l'affirmation selon laquelle la santé génésique devrait être prioritaire dans le cadre de la politique de développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7011" docOffset="48">
      <en>It is important, <Alignment alignment="9392" annotation_id="7028">
          <DiscourseConnective annotation_id="7028" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> surely the priority should continue to be the fight against poverty (I agree with the Commissioner), improving the position of women and keeping the promises made by developed countries.</en>
      <fr>Ce problème est important, <Alignment alignment="17860" annotation_id="8525">
          <DiscourseConnective annotation_id="8525" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il me semble que la priorité doit rester la lutte contre la pauvreté (je suis d'accord avec Mme la Commissaire), l'amélioration de la position des femmes <DiscourseConnective annotation_id="8684">et</DiscourseConnective> le respect des promesses faites par les pays industrialisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7219" docOffset="49">
      <en>This choice of priorities is very important, <Alignment alignment="8791" annotation_id="7264">
          <DiscourseConnective annotation_id="7264" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> a poor choice of priorities could lead to actions that might be unfavourable.</en>
      <fr>Le choix des priorités est très important, <Alignment alignment="15400" annotation_id="8791">
          <DiscourseConnective annotation_id="8791" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> une mauvaise définition des priorités pourrait entraîner des mesures contre-productives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7350" docOffset="50">
      <en>
        <Alignment alignment="8884" annotation_id="7350">
          <DiscourseConnective annotation_id="7350" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we include the example of exchanging experience and best practice in resolutions as standard, <Alignment alignment="70425" annotation_id="7457">
          <DiscourseConnective annotation_id="7457" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="26736" annotation_id="7461">
          <DiscourseConnective annotation_id="7461" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the objective is inappropriate, an exchange of experience and best practice could be ineffective or downright undesirable.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7350" annotation_id="8884">
          <DiscourseConnective annotation_id="8884" sense="Expansion.Instantiation">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nos résolutions préconisent systématiquement l'échange d'expériences <DiscourseConnective annotation_id="8960">et</DiscourseConnective> de bonnes pratiques, <Alignment alignment="7457" annotation_id="8984">
          <DiscourseConnective annotation_id="8984" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="21627" annotation_id="8989">
          <DiscourseConnective annotation_id="8989" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'objectif est inadéquat, un échange d'expériences <DiscourseConnective annotation_id="9043">et</DiscourseConnective> de bonnes pratiques pourrait s'avérer inefficace <DiscourseConnective annotation_id="9095">ou</DiscourseConnective> tout bonnement peu souhaitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7587" docOffset="51">
      <en>It is <DiscourseConnective annotation_id="7593" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> worth remembering that imposing our norms and standards on other countries and societies is morally ambivalent.</en>
      <fr>Il ne faut pas non plus oublier <DiscourseConnective annotation_id="9162">que</DiscourseConnective> le fait d'imposer nos normes <DiscourseConnective annotation_id="9195">et</DiscourseConnective> nos principes <DiscourseConnective annotation_id="9212">à</DiscourseConnective> d'autres pays <DiscourseConnective annotation_id="9228">et</DiscourseConnective> à d'autres sociétés est moralement douteux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7710" docOffset="52">
      <en>In matters of ethics, countries that benefit from our aid should take their own decisions on what is good and acceptable.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9275">En</DiscourseConnective> matière d'éthique, les pays qui reçoivent notre aide doivent pouvoir décider eux-mêmes de ce qui est juste <DiscourseConnective annotation_id="9385">et</DiscourseConnective> acceptable. Ainsi, ce n'est pas à nous d'affirmer que l'avortement est une bonne solution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7832" docOffset="53">
      <en>We should not, <DiscourseConnective annotation_id="7847" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>, say that abortion is a good solution.</en>
      <fr>Cette approche serait incohérente et constituerait une ingérence injustifiée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7898" docOffset="54">
      <en>That would be inconsistent <DiscourseConnective annotation_id="7925" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it would be unjustified interference: inconsistent, <Alignment alignment="9570" annotation_id="7981">
          <DiscourseConnective annotation_id="7981" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we ourselves wish to increase the birth rate in Europe, <Alignment alignment="84853" annotation_id="8045">
          <DiscourseConnective annotation_id="8045" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> promoting its restriction in other countries; unjustified interference, <Alignment alignment="83362" annotation_id="8123">
          <DiscourseConnective annotation_id="8123" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> no-one has authorised us to influence decisions on ethical matters in other states.</en>
      <fr>Incohérente, <Alignment alignment="18455" annotation_id="9570">
          <DiscourseConnective annotation_id="9570" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons augmenter la natalité <DiscourseConnective annotation_id="9615">en</DiscourseConnective> Europe <Alignment alignment="13031" annotation_id="9625">
          <DiscourseConnective annotation_id="9625" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous essayons de la réduire dans d'autres pays. Ingérence injustifiée, <Alignment alignment="38534" annotation_id="9706">
          <DiscourseConnective annotation_id="9706" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> personne ne nous a autorisés <DiscourseConnective annotation_id="9745">à</DiscourseConnective> influencer les décisions d'autres États en matière d'éthique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8215" docOffset="55">
      <en>In my opinion, <Alignment alignment="9818" annotation_id="8230">
          <DiscourseConnective annotation_id="8230" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we should concentrate on what is not controversial, especially <DiscourseConnective annotation_id="8304" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> there are very many things that are not controversial <DiscourseConnective annotation_id="8361" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> on which we are all agreed: education, strengthening the position of women, protecting motherhood, good nutrition, access to skilled medical assistance and obstetric care.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="8230" annotation_id="9818">
          <DiscourseConnective annotation_id="9818" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous devrions nous concentrer sur les aspects non controversés, <DiscourseConnective annotation_id="9891">d'autant plus qu'</DiscourseConnective>il existe de nombreuses choses sur lesquelles nous sommes tous d'accord: l'éducation, l'amélioration de la position des femmes, la protection de la maternité, la qualité de l'alimentation, l'accès <DiscourseConnective annotation_id="10105">à</DiscourseConnective> des soins médicaux qualifiés <DiscourseConnective annotation_id="10136">et</DiscourseConnective> à des soins obstétriques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8537" docOffset="56">
      <en>These are areas on which we can jointly concentrate, and <Alignment alignment="39673" annotation_id="8594">
          <DiscourseConnective annotation_id="8594" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> facilitate the achievement of Millennium Goal 5.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="10168">s'</DiscourseConnective>agit là de domaines sur lesquels nous pouvons nous concentrer ensemble, <DiscourseConnective annotation_id="10242">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="20396" annotation_id="10245">
          <DiscourseConnective annotation_id="10245" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> faciliter la réalisation de l'Objectif du Millénaire 5.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8648" id="254" name="Alain Hutchinson">
    <ParallelChunk annotation_id="8648" docOffset="57">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (FR) Mr President, President-in-Office of the Council, Commissioner - to whom I would like to wish a happy birthday today - I am not going to refer to the text I was planning to read to you here on behalf of my group <Alignment alignment="98300" annotation_id="8895">
          <DiscourseConnective annotation_id="8895" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe we are in the midst of a particularly important discussion.</en>
      <fr>au nom du Groupe PSE. - (FR) Monsieur le Président, Monsieur le Président <DiscourseConnective annotation_id="10381">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, Madame la Commissaire - <DiscourseConnective annotation_id="10429">à</DiscourseConnective> qui je voudrais souhaiter un bon anniversaire, d'ailleurs, aujourd'hui - je ne vais pas faire état du texte que je comptais vous lire ici au nom de mon groupe <Alignment alignment="4602" annotation_id="10590">
          <DiscourseConnective annotation_id="10590" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois que nous sommes dans un débat particulièrement important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8973" docOffset="58">
      <en>By noting the failure to meet this Millennium goal, the fifth goal, which is very important <Alignment alignment="10782" annotation_id="9065">
          <DiscourseConnective annotation_id="9065" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it concerns women and their suffering during pregnancy, we have to abandon the extremely hypocritical attitude and analysis we make in Europe <Alignment alignment="54328" annotation_id="9215">
          <DiscourseConnective annotation_id="9215" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know, see and can testify to the situation in Africa, on the ground, in villages, in countryside and in the bush.</en>
      <fr>Le fait de constater l'échec de cet objectif du Millénaire, de ce cinquième objectif, qui est <DiscourseConnective annotation_id="10761">pourtant</DiscourseConnective> fondamental <Alignment alignment="6777" annotation_id="10782">
          <DiscourseConnective annotation_id="10782" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il s'agit des femmes <DiscourseConnective annotation_id="10810">et</DiscourseConnective> de leurs souffrances dans les grossesses, mérite qu'on abandonne cette attitude <DiscourseConnective annotation_id="10893">et</DiscourseConnective> cette analyse extrêmement hypocrites que nous avons ici, au niveau européen, <Alignment alignment="9215" annotation_id="10973">
          <DiscourseConnective annotation_id="10973" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> on connaît, quand on voit <DiscourseConnective annotation_id="11005">et</DiscourseConnective> quand on peut témoigner de la situation <DiscourseConnective annotation_id="11048">en</DiscourseConnective> Afrique, sur le terrain, dans les villages, dans les campagnes <DiscourseConnective annotation_id="11114">et</DiscourseConnective> dans la brousse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9337" docOffset="59">
      <en>I was rather annoyed by what our fellow Member Mr Kaczmarek has just said, <Alignment alignment="90745" annotation_id="9412">
          <DiscourseConnective annotation_id="9412" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is why I am not going to read my paper.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9412" annotation_id="11134">
          <DiscourseConnective annotation_id="11134" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce <DiscourseConnective annotation_id="11140">que</DiscourseConnective> vient de nous dire notre collègue Kaczmarek m'a un peu énervé, c'est pour cela que j'ai abandonné mon papier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9461" docOffset="60">
      <en>We cannot claim that abortion is a miraculous remedy for all the problems of women who have to give birth.</en>
      <fr>Car il n'est pas question, ici, de prétendre <DiscourseConnective annotation_id="11299">que</DiscourseConnective> l'avortement est un remède miraculeux <DiscourseConnective annotation_id="11341">pour</DiscourseConnective> régler tous les problèmes des femmes qui doivent accoucher.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9568" docOffset="61">
      <en>Absolutely not.</en>
      <fr>Absolument pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9584" docOffset="62">
      <en>We have to devote the necessary means to ensuring that these women can have everything they need: an education, proper family planning, contraception and, where necessary, voluntary termination of pregnancy under proper conditions - <Alignment alignment="11727" annotation_id="9817">
          <DiscourseConnective annotation_id="9817" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are not going all-out for that.</en>
      <fr>Il est question ici de consacrer les moyens nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="11478">pour</DiscourseConnective> faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="11498">que</DiscourseConnective> ces femmes puissent bénéficier de tout ce dont elles ont besoin: d'une éducation, d'un vrai planning familial, de la contraception <DiscourseConnective annotation_id="11633">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="11637">lorsqu'</DiscourseConnective>il le faut, d'une interruption volontaire de grossesse dans de bonnes conditions - <Alignment alignment="34575" annotation_id="11727">
          <DiscourseConnective annotation_id="11727" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne courons pas derrière cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9856" docOffset="63">
      <en>It is extremely difficult to say things clearly in Parliament <Alignment alignment="40066" annotation_id="9918">
          <DiscourseConnective annotation_id="9918" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are some people who, in the name of morality and sometimes in the name of conservatism, keep stopping us from taking proper measures, effective measures, for the benefit of women in the countries concerned.</en>
      <fr>Mais dans cette enceinte il est extrêmement difficile de dire les choses clairement <Alignment alignment="11388" annotation_id="11851">
          <DiscourseConnective annotation_id="11851" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains d'entre nous continuent, au nom d'une certaine moralité, au nom même parfois d'un certain obscurantisme, à refuser que nous prenions des vraies mesures, des mesures efficaces, au bénéfice de ces femmes, dans les pays qui sont concernés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10139" id="255" language="IT" name="Beniamino Donnici">
    <ParallelChunk annotation_id="10139" docOffset="64">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, we have worked on the joint motion for a resolution on maternal mortality, taking account of the fact that Goal 5, 'Reduce by three-quarters, between 1990 and 2015, the maternal mortality ratio', is far from being achieved and requires a strong initiative, a strong and concrete initiative by the international community, which a Europe of rights and values can only interpret and guarantee.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="12169">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous avons collaboré <DiscourseConnective annotation_id="12204">à</DiscourseConnective> la proposition de résolution conjointe relative à la mortalité maternelle, en tenant compte <DiscourseConnective annotation_id="12298">du fait que</DiscourseConnective> nous sommes loin d'avoir atteint l'Objectif 5, "réduire des trois-quarts le taux de mortalité maternelle entre 1990 <DiscourseConnective annotation_id="12426">et</DiscourseConnective> 2015". La réalisation de cet objectif nécessite une initiative forte, une initiative forte <DiscourseConnective annotation_id="12520">et</DiscourseConnective> concrète de la part de la communauté internationale, <DiscourseConnective annotation_id="12576">qu'</DiscourseConnective>une Europe des droits <DiscourseConnective annotation_id="12601">et</DiscourseConnective> des valeurs ne peut qu'interpréter et garantir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10567" docOffset="65">
      <en>We acknowledge the reassurances given by Mr Jouyet and Mrs Ferrero, <Alignment alignment="93542" annotation_id="10635">
          <DiscourseConnective annotation_id="10635" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to move swiftly from words to actions.</en>
      <fr>Nous nous réjouissons des garanties exprimées par M. Jouyet <DiscourseConnective annotation_id="12712">et</DiscourseConnective> Mme Ferrero, <Alignment alignment="10635" annotation_id="12728">
          <DiscourseConnective annotation_id="12728" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons passer rapidement des paroles aux actes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10686" docOffset="66">
      <en>After all, maternal mortality, together with infant mortality, is the most important indicator of the level of human development, <Alignment alignment="12924" annotation_id="10816">
          <DiscourseConnective annotation_id="10816" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is unacceptable, <Alignment alignment="12948" annotation_id="10840">
          <DiscourseConnective annotation_id="10840" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have already said, that today more than half a million women still die each year during childbirth.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12786">Après tout</DiscourseConnective>, la mortalité maternelle et la mortalité infantile sont les indicateurs les plus importants du niveau de développement humain, <Alignment alignment="22554" annotation_id="12924">
          <DiscourseConnective annotation_id="12924" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est inacceptable, <Alignment alignment="20249" annotation_id="12948">
          <DiscourseConnective annotation_id="12948" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons <DiscourseConnective annotation_id="12967">déjà</DiscourseConnective> dit, <DiscourseConnective annotation_id="12977">que</DiscourseConnective> plus d'un demi-million de femmes meurent <DiscourseConnective annotation_id="13022">encore</DiscourseConnective> chaque année des suites d'une grossesse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10946" docOffset="67">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="10946" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> we all know, the majority of these women live in sub-Saharan Africa, where there is one death every minute.</en>
      <fr>Nous savons tous que la plupart de ces femmes vivent <DiscourseConnective annotation_id="13123">en</DiscourseConnective> Afrique subsaharienne, qui compte un décès par minute.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11057" docOffset="68">
      <en>
        <Alignment alignment="13181" annotation_id="11057">
          <DiscourseConnective annotation_id="11057" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have said, the same risk for women living in the developed world is one in 3 700.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19575" annotation_id="13181">
          <DiscourseConnective annotation_id="13181" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons dit, le risque de mortalité maternelle pour les femmes des pays industrialisés est de 1 sur 3 700.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11145" docOffset="69">
      <en>These figures appear even more dramatic <Alignment alignment="112215" annotation_id="11185">
          <DiscourseConnective annotation_id="11185" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we look at the encouraging progress made during the same period by some middle-income countries in Eastern Asia, South East Asia, North America, Latin America and North Africa, which prove that this awful situation can be overcome.</en>
      <fr>Ces chiffres semblent <DiscourseConnective annotation_id="13321">encore</DiscourseConnective> plus dramatiques <Alignment alignment="36547" annotation_id="13345">
          <DiscourseConnective annotation_id="13345" sense="Contingency.Condition">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> on constate les progrès encourageants réalisés sur la <DiscourseConnective annotation_id="13405">même</DiscourseConnective> période par certains pays d'Extrême-Orient, d'Asie du Sud-est, d'Amérique du Nord, d'Amérique latine <DiscourseConnective annotation_id="13511">et</DiscourseConnective> d'Afrique du Nord - ces progrès sont <DiscourseConnective annotation_id="13551">la preuve qu'</DiscourseConnective>il est possible de résoudre ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11420" docOffset="70">
      <en>In our opinion, <Alignment alignment="13618" annotation_id="11436">
          <DiscourseConnective annotation_id="11436" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this resolution is well-timed, articulate and comprehensive, and identifies strategies that can address this outright global health emergency, in recognition of the fact that access to an adequate level of healthcare is a fundamental human right.</en>
      <fr>Nous pensons <Alignment alignment="43461" annotation_id="13618">
          <DiscourseConnective annotation_id="13618" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> que cette résolution arrive à point nommé, qu'elle est claire <DiscourseConnective annotation_id="13685">et</DiscourseConnective> complète <DiscourseConnective annotation_id="13697">et</DiscourseConnective> qu'elle identifie des stratégies susceptibles de faire face à cette urgence médicale mondiale <DiscourseConnective annotation_id="13794">en</DiscourseConnective> reconnaissant <DiscourseConnective annotation_id="13811">comme</DiscourseConnective> un droit de l'homme fondamental l'accès <DiscourseConnective annotation_id="13857">à</DiscourseConnective> des soins de santé appropriés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11694" docOffset="71">
      <en>To conclude, I hope that the valuable compromise reached between the groups on such an agonising issue can garner the widest consensus in Parliament <Alignment alignment="14093" annotation_id="11843">
          <DiscourseConnective annotation_id="11843" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the adoption of the joint resolution will bring forth concrete action from all of our institutions and nations, as well as adequate investment in infrastructure and transport, medical equipment, training for equipment operators, education, safety and policies for the emancipation of women, <DiscourseConnective annotation_id="12143" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> this crucial goal for civilisation can be reached by 2015.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13890">Pour conclure</DiscourseConnective>, j'espère <DiscourseConnective annotation_id="13914">que</DiscourseConnective> le compromis précieux auquel les différents groupes sont parvenus par rapport <DiscourseConnective annotation_id="13996">à</DiscourseConnective> ce problème tragique bénéficiera d'un consensus aussi large que possible au sein du Parlement, <Alignment alignment="40433" annotation_id="14093">
          <DiscourseConnective annotation_id="14093" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14096">que</DiscourseConnective> l'adoption de cette résolution conjointe suscitera des actions concrètes de la part de tous nos pays et de toutes nos institutions <DiscourseConnective annotation_id="14231">ainsi</DiscourseConnective> que des investissements adéquats dans l'infrastructure <DiscourseConnective annotation_id="14292">et</DiscourseConnective> le transport, le matériel médical et la formation des utilisateurs de ce matériel, l'éducation, la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="14403">et</DiscourseConnective> des politiques d'émancipation des femmes, afin que nous puissions atteindre cet objectif essentiel pour la civilisation d'ici 2015.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12210" id="256" language="PL" name="Ewa Tomaszewska">
    <ParallelChunk annotation_id="12210" docOffset="72">
      <en>Mr President, mortality during the perinatal period continues to be a very disturbing phenomenon, and one that is not justified by the state of medical knowledge.</en>
      <fr>au nom du Groupe UEN. - (PL) Monsieur le Président, la mortalité périnatale reste un phénomène extrêmement préoccupant <DiscourseConnective annotation_id="14657">et</DiscourseConnective> qui ne se justifie en rien par l'état des connaissances médicales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12373" docOffset="73">
      <en>Improving the state of health of pregnant women is an even more serious problem at a time of demographic collapse.</en>
      <fr>L'amélioration de la santé des femmes enceintes est un problème <DiscourseConnective annotation_id="14791">encore</DiscourseConnective> plus pressant <DiscourseConnective annotation_id="14812">en</DiscourseConnective> cette période d'effondrement démographique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12488" docOffset="74">
      <en>It is worth remembering what a serious mutilation an abortion is for a woman.</en>
      <fr>Il ne faut pas oublier à quel point l'avortement constitue <DiscourseConnective annotation_id="14918">pour</DiscourseConnective> les femmes une mutilation grave.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12566" docOffset="75">
      <en>We cannot have the dilemma: <Alignment alignment="15040" annotation_id="12594">
          <DiscourseConnective annotation_id="12594" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you agree to the killing of your child, you will have a chance of survival.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas accepter le dilemme suivant: "vous aurez une chance de survivre <Alignment alignment="19319" annotation_id="15040">
          <DiscourseConnective annotation_id="15040" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous acceptez de tuer votre enfant."</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12673" docOffset="76">
      <en>A 75% reduction in perinatal mortality by 2015, relative to 1990, requires a general improvement in women's state of health <Alignment alignment="15207" annotation_id="12797">
          <DiscourseConnective annotation_id="12797" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> an increase in the money spent on health care and education aimed at prevention.</en>
      <fr>Une réduction de 75 % de la mortalité périnatale entre 1990 et 2015 nécessite une amélioration générale de la santé des femmes <Alignment alignment="34282" annotation_id="15207">
          <DiscourseConnective annotation_id="15207" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une augmentation des budgets consacrés aux soins de santé <DiscourseConnective annotation_id="15268">et</DiscourseConnective> aux campagnes de prévention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12882" docOffset="77">
      <en>The situation is at its worst in southern and sub-Saharan Africa, and <Alignment alignment="15381" annotation_id="12952">
          <DiscourseConnective annotation_id="12952" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> in Asia.</en>
      <fr>La situation est particulièrement grave <DiscourseConnective annotation_id="15340">en</DiscourseConnective> Afrique subsaharienne <DiscourseConnective annotation_id="15365">et</DiscourseConnective> méridionale, <Alignment alignment="12952" annotation_id="15381">
          <DiscourseConnective annotation_id="15381" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15392">en</DiscourseConnective> Asie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12966" docOffset="78">
      <en>Each year half a million women there pay for their desire to have offspring with their lives.</en>
      <fr>Chaque année dans ces régions, un demi-million de femmes paient de leur vie leur désir d'avoir un enfant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13060" docOffset="79">
      <en>In the case of women infected with HIV and malaria, besides the danger to the mother's health, there is <Alignment alignment="15615" annotation_id="13164">
          <DiscourseConnective annotation_id="13164" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the danger that the children will be infected.</en>
      <fr>Dans le cas des femmes atteintes par la malaria <DiscourseConnective annotation_id="15555">ou</DiscourseConnective> le VIH, outre le danger <DiscourseConnective annotation_id="15582">pour</DiscourseConnective> la santé de la mère, il y a <Alignment alignment="13164" annotation_id="15615">
          <DiscourseConnective annotation_id="15615" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un risque d'infection pour l'enfant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13216" docOffset="80">
      <en>It should be emphasised that one important negative factor here is poverty, <DiscourseConnective annotation_id="13292" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> financial means should be addressed to solving this problem.</en>
      <fr>Nous devons souligner le fait <DiscourseConnective annotation_id="15692">que</DiscourseConnective> la pauvreté constitue ici un facteur négatif important. Il faut libérer les moyens financiers nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="15802">pour</DiscourseConnective> résoudre ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13357" docOffset="81">
      <en>This situation very specifically indicates the value of solidarity between people.</en>
      <fr>Cette situation met particulièrement en évidence l'importance de la solidarité entre les peuples.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13440" docOffset="82">
      <en>Recognising women's health - the health of mothers-to-be - as a priority and the mobilisation of international forces in order to improve health care for pregnant women is a serious challenge.</en>
      <fr>La mise au premier plan de la santé des femmes - à la santé des futures mères - <DiscourseConnective annotation_id="16007">et</DiscourseConnective> la mobilisation des forces internationales <DiscourseConnective annotation_id="16053">afin d'</DiscourseConnective>améliorer les soins de santé destinés aux femmes enceintes représentent des défis importants.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13633" id="257" name="Kathalijne Maria Buitenweg">
    <ParallelChunk annotation_id="13633" docOffset="83">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (NL) Mr President, I have now been a parliamentarian for nine years <Alignment alignment="16265" annotation_id="13737">
          <DiscourseConnective annotation_id="13737" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in that time, have had two children.</en>
      <fr>au nom du groupe les Verts/ALE. - (NL) Monsieur le Président, je suis parlementaire <DiscourseConnective annotation_id="16238">depuis</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16245">maintenant</DiscourseConnective> neuf ans <Alignment alignment="22506" annotation_id="16265">
          <DiscourseConnective annotation_id="16265" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai eu deux enfants durant cette période.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13779" docOffset="84">
      <en>They are now aged two and almost eight.</en>
      <fr>Ils ont <DiscourseConnective annotation_id="16319">maintenant</DiscourseConnective> deux ans <DiscourseConnective annotation_id="16339">et</DiscourseConnective> presque huit ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13819" docOffset="85">
      <en>Pregnancies are always full of suspense, of course - you always wonder whether the child will be born perfectly healthy - <Alignment alignment="16471" annotation_id="13941">
          <DiscourseConnective annotation_id="13941" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I can honestly say that in neither of those pregnancies did I ever wonder whether I myself would survive.</en>
      <fr>Les grossesses sont évidemment pleines de suspense, on se demande toujours <DiscourseConnective annotation_id="16435">si</DiscourseConnective> l'enfant sera parfaitement sain, <Alignment alignment="13941" annotation_id="16471">
          <DiscourseConnective annotation_id="16471" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je peux affirmer honnêtement <DiscourseConnective annotation_id="16505">qu'</DiscourseConnective>à aucun moment, au cours de ces deux grossesses, je ne me suis demandé <DiscourseConnective annotation_id="16579">si</DiscourseConnective> j'allais moi-même survivre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14051" docOffset="86">
      <en>What a tremendous luxury that is!</en>
      <fr>Quel luxe inouï!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14085" docOffset="87">
      <en>The figures have already been cited.</en>
      <fr>Les chiffres ont <DiscourseConnective annotation_id="16644">déjà</DiscourseConnective> été cités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14122" docOffset="88">
      <en>In Europe, fewer than 1 in 3 800 women die from pregnancy-related causes, <Alignment alignment="16733" annotation_id="14196">
          <DiscourseConnective annotation_id="14196" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the figure is very much higher in some African countries: 1 in 16.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16660">En</DiscourseConnective> Europe, moins d'une femme sur 3 800 meurt des suites d'une grossesse, <Alignment alignment="20483" annotation_id="16733">
          <DiscourseConnective annotation_id="16733" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce chiffre est nettement plus élevé dans certains pays d'Afrique: 1 sur 16.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14267" docOffset="89">
      <en>The figure of 1 in 7 has been mentioned for Niger.</en>
      <fr>Le chiffre de 1 sur 7 a été mentionné <DiscourseConnective annotation_id="16852">pour</DiscourseConnective> le Niger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14318" docOffset="90">
      <en>One reason for this is unsafe abortions.</en>
      <fr>Ces chiffres <DiscourseConnective annotation_id="16880">s'</DiscourseConnective>expliquent en partie par les avortements insalubres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14359" docOffset="91">
      <en>I do wish these were not a reality, <Alignment alignment="16984" annotation_id="14395">
          <DiscourseConnective annotation_id="14395" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this would require changes such as the provision of contraception or restraint on the part of men.</en>
      <fr>J'aimerais que ces avortements n'aient pas lieu, <Alignment alignment="34663" annotation_id="16984">
          <DiscourseConnective annotation_id="16984" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faudrait pour cela <DiscourseConnective annotation_id="17011">que</DiscourseConnective> les femmes aient accès à la contraception <DiscourseConnective annotation_id="17057">ou</DiscourseConnective> que les hommes fassent preuve de retenue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14498" docOffset="92">
      <en>Further reasons are a lack of medical assistance or delays in providing such assistance, and too many pregnancies one after another and at too young an age.</en>
      <fr>D'autres facteurs sont le manque d'assistance médicale <DiscourseConnective annotation_id="17157">ou</DiscourseConnective> le caractère tardif de cette assistance, <DiscourseConnective annotation_id="17201">ou encore</DiscourseConnective> les grossesses successives à un trop jeune âge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14655" docOffset="93">
      <en>The wide discrepancies between the situation in Europe and in a great many of these other countries show that investment pays off.</en>
      <fr>L'écart important entre la situation européenne <DiscourseConnective annotation_id="17307">et</DiscourseConnective> celle de bon nombre de ces autres pays montre <DiscourseConnective annotation_id="17356">que</DiscourseConnective> les investissements portent leurs fruits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14786" docOffset="94">
      <en>It is self-evident: investment in health care reduces maternal mortality.</en>
      <fr>C'est évident: les investissements <DiscourseConnective annotation_id="17437">en</DiscourseConnective> matière de soins de santé permettent de réduire la mortalité maternelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14860" docOffset="95">
      <en>Yet very little is happening in this regard.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17513">Pourtant</DiscourseConnective>, il se passe fort peu de choses <DiscourseConnective annotation_id="17554">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14905" docOffset="96">
      <en>In 1987 approximately half a million women a year died in pregnancy or childbirth <DiscourseConnective annotation_id="14987" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this figure was unchanged in 2008 - this is most disappointing.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17567">En</DiscourseConnective> 1987, environ un demi-million de femmes mouraient chaque année des suites d'une grossesse <DiscourseConnective annotation_id="17660">ou</DiscourseConnective> lors de l'accouchement. Ce chiffre n'a pas changé <DiscourseConnective annotation_id="17713">en</DiscourseConnective> 2008, ce qui est extrêmement décevant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15055" docOffset="97">
      <en>I make no secret of my cynicism.</en>
      <fr>Je ne cache pas mon cynisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15088" docOffset="98">
      <en>My feeling is that much more attention is paid to combating AIDS <Alignment alignment="17870" annotation_id="15153">
          <DiscourseConnective annotation_id="15153" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this claims the lives of men, too.</en>
      <fr>J'ai l'impression <DiscourseConnective annotation_id="17802">que</DiscourseConnective> la lutte contre le SIDA bénéficie de nettement plus d'attention <Alignment alignment="17479" annotation_id="17870">
          <DiscourseConnective annotation_id="17870" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette maladie tue <DiscourseConnective annotation_id="17898">aussi</DiscourseConnective> des hommes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15196" docOffset="99">
      <en>
        <Alignment alignment="17916" annotation_id="15196">
          <DiscourseConnective annotation_id="15196" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I am encouraged by what Commissioner Ferrero-Waldner and <DiscourseConnective annotation_id="15262" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> the President-in-Office had to say, and wish to thank the Commissioner most warmly for her speech.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30144" annotation_id="17916">
          <DiscourseConnective annotation_id="17916" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je salue les propos de Madame la Commissaire Ferrero-Waldner <DiscourseConnective annotation_id="17988">et</DiscourseConnective> de Monsieur le Président <DiscourseConnective annotation_id="18016">en</DiscourseConnective> exercice, <DiscourseConnective annotation_id="18029">et</DiscourseConnective> je tiens <DiscourseConnective annotation_id="18041">à</DiscourseConnective> remercier chaleureusement Madame la Commissaire <DiscourseConnective annotation_id="18091">pour</DiscourseConnective> son discours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15366" docOffset="100">
      <en>There is a clear link between maternal mortality and self-determination.</en>
      <fr>Il existe un lien indiscutable entre la mortalité maternelle <DiscourseConnective annotation_id="18171">et</DiscourseConnective> la liberté de choisir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15439" docOffset="101">
      <en>According to recent research, approximately 200 million women in developing countries would very much like to bear fewer children, <Alignment alignment="18324" annotation_id="15570">
          <DiscourseConnective annotation_id="15570" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> half of these have no access to contraceptives and sexual information.</en>
      <fr>Selon des études récentes, environ 200 millions de femmes dans les pays en développement souhaiteraient avoir moins d'enfants, <Alignment alignment="15570" annotation_id="18324">
          <DiscourseConnective annotation_id="18324" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la moitié d'entre elles n'ont aucun accès <DiscourseConnective annotation_id="18371">à</DiscourseConnective> la contraception ni à des informations concernant la sexualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15645" docOffset="102">
      <en>This results in 52 million unwanted pregnancies a year, <Alignment alignment="18516" annotation_id="15701">
          <DiscourseConnective annotation_id="15701" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is something we must be concerned about.</en>
      <fr>Ceci a <DiscourseConnective annotation_id="18444">pour</DiscourseConnective> conséquence 52 millions de grossesses non souhaitées chaque année, <Alignment alignment="15701" annotation_id="18516">
          <DiscourseConnective annotation_id="18516" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est quelque chose dont nous devons nous préoccuper.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15751" docOffset="103">
      <en>According to Kofi Annan, the fight against hunger and poverty is doomed to failure from the outset <Alignment alignment="18664" annotation_id="15850">
          <DiscourseConnective annotation_id="15850" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the international community does not succeed in strengthening women's rights.</en>
      <fr>Selon Kofi Annan, la lutte contre la faim <DiscourseConnective annotation_id="18615">et</DiscourseConnective> la pauvreté est vouée <DiscourseConnective annotation_id="18640">à</DiscourseConnective> l'échec dès le départ <Alignment alignment="51037" annotation_id="18664">
          <DiscourseConnective annotation_id="18664" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la communauté internationale ne parvient pas <DiscourseConnective annotation_id="18712">à</DiscourseConnective> renforcer les droits des femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15931" docOffset="104">
      <en>We, the European Union, are in a unique position to strengthen the call for equal rights for women worldwide.</en>
      <fr>L'Union européenne se trouve dans une position unique <DiscourseConnective annotation_id="18801">pour</DiscourseConnective> lancer un appel en faveur de l'égalité des droits de la femme dans le monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16041" docOffset="105">
      <en>We do want this, <Alignment alignment="18920" annotation_id="16058">
          <DiscourseConnective annotation_id="16058" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> are actually shirking our real responsibility.</en>
      <fr>C'est ce que nous souhaitons, <Alignment alignment="16058" annotation_id="18920">
          <DiscourseConnective annotation_id="18920" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous soustrayons en fait à nos responsabilités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16109" docOffset="106">
      <en>
        <Alignment alignment="18973" annotation_id="16109">
          <DiscourseConnective annotation_id="16109" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I should like to put the case for a European Envoy for Women's Rights.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16109" annotation_id="18973">
          <DiscourseConnective annotation_id="18973" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je plaide en faveur de la création d'un Émissaire européen aux droits de la femme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16191" docOffset="107">
      <en>The majority of this House has already welcomed this, <Alignment alignment="71427" annotation_id="16245">
          <DiscourseConnective annotation_id="16245" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would <DiscourseConnective annotation_id="16257" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> ask for the Commissioner's support.</en>
      <fr>La majorité de ce Parlement a <DiscourseConnective annotation_id="19101">déjà</DiscourseConnective> approuvé cette initiative, <Alignment alignment="9076" annotation_id="19133">
          <DiscourseConnective annotation_id="19133" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je demande le soutien de Madame la Commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16298" docOffset="108">
      <en>This will be a top diplomat who can raise her voice on behalf of the EU or mediate in cases of violence towards women, who will submit proposals to the Council of Ministers and the European Commission <Alignment alignment="77159" annotation_id="16499">
          <DiscourseConnective annotation_id="16499" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who will be accountable to the European Parliament.</en>
      <fr>Cet émissaire sera un haut diplomate capable de se faire entendre au nom de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="19269">ou</DiscourseConnective> d'organiser une médiation <DiscourseConnective annotation_id="19298">en</DiscourseConnective> cas de violence contre les femmes, qui soumettra des propositions au Conseil des Ministres <DiscourseConnective annotation_id="19392">et</DiscourseConnective> à la Commission européenne <Alignment alignment="16499" annotation_id="19422">
          <DiscourseConnective annotation_id="19422" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui rendra compte au Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16555" docOffset="109">
      <en>It is a driving force that we need, someone who ensures that all our proposals take account of women's rights, <DiscourseConnective annotation_id="16666" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> this is so crucial.</en>
      <fr>Nous avons besoin d'une force motrice veillant à ce <DiscourseConnective annotation_id="19518">que</DiscourseConnective> toutes nos propositions tiennent compte des droits de la femme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16689" docOffset="110">
      <en>Mr President, I have already presented this proposal to a representative of the French Presidency.</en>
      <fr>Monsieur le Président, j'ai <DiscourseConnective annotation_id="19614">déjà</DiscourseConnective> soumis cette proposition <DiscourseConnective annotation_id="19644">à</DiscourseConnective> un représentant de la Présidence française.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16788" docOffset="111">
      <en>He said that he considered it interesting.</en>
      <fr>Il a dit la trouver intéressante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16831" docOffset="112">
      <en>I should like to ask the President-in-Office what he is going to do about this.</en>
      <fr>Je souhaite demander au Président <DiscourseConnective annotation_id="19758">en</DiscourseConnective> exercice quelles mesures il compte prendre <DiscourseConnective annotation_id="19804">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16911" docOffset="113">
      <en>I have the proposal here, including in French and German.</en>
      <fr>J'ai cette proposition ici avec moi, y compris <DiscourseConnective annotation_id="19863">en</DiscourseConnective> français <DiscourseConnective annotation_id="19875">et</DiscourseConnective> en allemand.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16969" docOffset="114">
      <en>I shall hand it over to him, <Alignment alignment="28730" annotation_id="16998">
          <DiscourseConnective annotation_id="16998" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I sincerely hope that this Envoy for Women's Rights will be introduced, <Alignment alignment="90956" annotation_id="17074">
          <DiscourseConnective annotation_id="17074" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we really need this driving force to effect real change.</en>
      <fr>Je vais la lui remettre, <Alignment alignment="34910" annotation_id="19916">
          <DiscourseConnective annotation_id="19916" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère sincèrement <DiscourseConnective annotation_id="19940">que</DiscourseConnective> cet Émissaire aux droits de la femme sera créé, <Alignment alignment="14432" annotation_id="19992">
          <DiscourseConnective annotation_id="19992" sense="Temporal.Synchrony">vu que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons réellement besoin de cette force motrice <DiscourseConnective annotation_id="20051">pour</DiscourseConnective> obtenir un changement véritable.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17134" id="258" language="DE" name="Feleknas Uca">
    <ParallelChunk annotation_id="17134" docOffset="115">
      <en>Mr President, Commissioner, President-in-Office of the Council, the current statistics show that, overall, MDG 5 is way off track and maternal mortality is even on the increase in Africa and South Asia.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Monsieur le Président <DiscourseConnective annotation_id="20190">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, les statistiques actuelles indiquent <DiscourseConnective annotation_id="20251">que</DiscourseConnective> très peu de progrès ont été réalisés sur l'OMD 5 <DiscourseConnective annotation_id="20304">et</DiscourseConnective> que la mortalité maternelle augmente <DiscourseConnective annotation_id="20344">même en</DiscourseConnective> Afrique <DiscourseConnective annotation_id="20360">et</DiscourseConnective> en Asie du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17337" docOffset="116">
      <en>Every year 536 000 women die as a result of pregnancy and childbirth.</en>
      <fr>Chaque année, 536 000 femmes meurent des suites d'une grossesse <DiscourseConnective annotation_id="20443">ou</DiscourseConnective> d'un accouchement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17407" docOffset="117">
      <en>Of those deaths 99% occur in developing countries.</en>
      <fr>Sur ces décès, 99 % surviennent dans des pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17458" docOffset="118">
      <en>In Africa one in 16 women dies during pregnancy or childbirth.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20529">En</DiscourseConnective> Afrique, une femme sur 16 meurt pendant la grossesse <DiscourseConnective annotation_id="20585">ou</DiscourseConnective> l'accouchement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17521" docOffset="119">
      <en>In industrialised countries there is considerably less likelihood of this happening.</en>
      <fr>Cette probabilité est nettement moins élevée dans les pays industrialisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17606" docOffset="120">
      <en>The most frequent causes of death are haemorrhaging, infections and illegal abortions.</en>
      <fr>Les causes de décès les plus fréquentes sont l'hémorragie, les infections <DiscourseConnective annotation_id="20753">et</DiscourseConnective> les avortements illégaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17693" docOffset="121">
      <en>Approximately 68 000 women die every year as a result of unsafe abortions <Alignment alignment="106039" annotation_id="17767">
          <DiscourseConnective annotation_id="17767" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> millions of women incur life-long injuries or other damage to their health.</en>
      <fr>Environ 68 000 femmes meurent chaque année des suites d'un avortement pratiqué dans des conditions insalubres, <Alignment alignment="682" annotation_id="20893">
          <DiscourseConnective annotation_id="20893" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des millions de femmes subissent des blessures qu'elles garderont toute leur vie <DiscourseConnective annotation_id="20977">ou</DiscourseConnective> voient leur santé endommagée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17847" docOffset="122">
      <en>
        <Alignment alignment="21010" annotation_id="17847">
          <Alignment alignment="21010" annotation_id="17847">
            <DiscourseConnective annotation_id="17847" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, 97% of all unsafe abortions are carried out in developing countries.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26550" annotation_id="21010">
          <Alignment alignment="45358" annotation_id="21010">
            <DiscourseConnective annotation_id="21010" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, 97 % des avortements insalubres sont réalisés dans des pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17925" docOffset="123">
      <en>Every minute a woman dies somewhere in the world as a result of pregnancy or childbirth.</en>
      <fr>Dans le monde entier, une femme meurt toutes les minutes des suites d'une grossesse <DiscourseConnective annotation_id="21181">ou</DiscourseConnective> d'un accouchement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18014" docOffset="124">
      <en>We have a moral obligation and an opportunity to prevent this.</en>
      <fr>Nous avons l'obligation morale <DiscourseConnective annotation_id="21234">et</DiscourseConnective> la possibilité de l'empêcher.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18077" docOffset="125">
      <en>In developing countries, particularly in rural areas, women urgently need universal access to general health care, medical assistance and advice on pregnancy and childbirth.</en>
      <fr>Dans les pays en développement, et <DiscourseConnective annotation_id="21302">notamment</DiscourseConnective> dans les régions rurales, les femmes ont besoin d'urgence d'un accès universel aux soins de santé, d'une assistance médicale <DiscourseConnective annotation_id="21437">et</DiscourseConnective> de conseils sur la grossesse <DiscourseConnective annotation_id="21469">et</DiscourseConnective> l'accouchement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18251" docOffset="126">
      <en>I am <Alignment alignment="21499" annotation_id="18256">
          <DiscourseConnective annotation_id="18256" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> calling for family planning, including access to effective contraceptives and safe abortions.</en>
      <fr>Je demande <Alignment alignment="18256" annotation_id="21499">
          <DiscourseConnective annotation_id="21499" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la mise en place d'un système de planning familial, y compris l'accès <DiscourseConnective annotation_id="21579">à</DiscourseConnective> la contraception <DiscourseConnective annotation_id="21598">et</DiscourseConnective> à des avortements sans danger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18355" docOffset="127">
      <en>The improvement in reproductive health and the abolition of any kind of discrimination against women are key and extremely important preconditions for achieving the Millennium Development Goals by 2015.</en>
      <fr>L'amélioration de la santé génésique <DiscourseConnective annotation_id="21669">et</DiscourseConnective> l'abolition de toute forme de discrimination contre les femmes sont des conditions essentielles <DiscourseConnective annotation_id="21768">pour</DiscourseConnective> la réalisation d'ici 2015 des Objectifs de développement du Millénaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18558" id="259" name="Nils Lundgren">
    <ParallelChunk annotation_id="18558" docOffset="128">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - (SV) Mr President, the UN's statement on the Millennium Development Goals really deserves every support from us rich Europeans.</en>
      <fr>au nom du Groupe IND/DEM. - (SV) Monsieur le Président, la déclaration de l'ONU relative aux Objectifs du Millénaire pour le développement mérite réellement tout le soutien des riches Européens que nous sommes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18720" docOffset="129">
      <en>It is both a tragedy and a scandal that so many people in this world live in extreme poverty, that so many women die in pregnancy and childbirth, that so many newborn babies die at birth, that so many people have no access to safe contraception <Alignment alignment="22408" annotation_id="18965">
          <DiscourseConnective annotation_id="18965" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that so many people are infected with HIV/AIDS and do not have access to antiretroviral drugs.</en>
      <fr>Il est à la fois tragique <DiscourseConnective annotation_id="22082">et</DiscourseConnective> scandaleux <DiscourseConnective annotation_id="22096">qu'</DiscourseConnective>un <DiscourseConnective annotation_id="22102">si</DiscourseConnective> grand nombre de personnes de par le monde vivent dans une pauvreté extrême, <DiscourseConnective annotation_id="22181">qu'</DiscourseConnective>un <DiscourseConnective annotation_id="22187">si</DiscourseConnective> grand nombre de femmes meurent en couches ou pendant la grossesse, <DiscourseConnective annotation_id="22257">qu'</DiscourseConnective>un <DiscourseConnective annotation_id="22263">si</DiscourseConnective> grand nombre de bébés meurent lors de l'accouchement, <DiscourseConnective annotation_id="22320">qu'</DiscourseConnective>un <DiscourseConnective annotation_id="22326">si</DiscourseConnective> grand nombre de personnes n'aient pas accès <DiscourseConnective annotation_id="22373">à</DiscourseConnective> des moyens de contraception sûrs <Alignment alignment="4027" annotation_id="22408">
          <DiscourseConnective annotation_id="22408" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="22411">qu'</DiscourseConnective>un <DiscourseConnective annotation_id="22417">si</DiscourseConnective> grand nombre de personnes atteintes par le HIV/sida n'aient pas accès aux médicaments antirétroviraux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19064" docOffset="130">
      <en>The reason for this horrific situation is not a lack of resources, technology or medical knowledge.</en>
      <fr>Cette situation ne <DiscourseConnective annotation_id="22542">s'</DiscourseConnective>explique pas par un manque de ressources, de technologies <DiscourseConnective annotation_id="22602">ou</DiscourseConnective> de connaissances médicales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19164" docOffset="131">
      <en>We know how these issues can be solved.</en>
      <fr>Nous savons aujourd'hui comment résoudre ces problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19204" docOffset="132">
      <en>This is clearly shown by the fact that many countries solved them a long time ago.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22689">La preuve</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22699">en</DiscourseConnective> est <DiscourseConnective annotation_id="22706">que</DiscourseConnective> de nombreux pays les ont réglés depuis longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19287" docOffset="133">
      <en>What this is about is getting poor countries to change their social institutions in order really to make development possible in these areas.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="22763">s'</DiscourseConnective>agit ici de pousser les pays pauvres <DiscourseConnective annotation_id="22802">à</DiscourseConnective> modifier leurs institutions sociales <DiscourseConnective annotation_id="22841">pour</DiscourseConnective> permettre réellement le développement dans ces régions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19429" docOffset="134">
      <en>Progress has been made in several poor countries, <Alignment alignment="22960" annotation_id="19479">
          <DiscourseConnective annotation_id="19479" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> in Egypt and Bangladesh.</en>
      <fr>Des progrès ont été réalisés dans plusieurs pays pauvres, <Alignment alignment="5248" annotation_id="22960">
          <DiscourseConnective annotation_id="22960" sense="Expansion.Instantiation">notamment en</DiscourseConnective>
        </Alignment> Égypte <DiscourseConnective annotation_id="22980">et</DiscourseConnective> au Bengladesh.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19516" docOffset="135">
      <en>The member states of the UN have undertaken to work towards these goals after careful analysis and in-depth political debates.</en>
      <fr>Les États membres de l'ONU se sont engagés <DiscourseConnective annotation_id="23041">à</DiscourseConnective> travailler en vue de la réalisation de ces objectifs suite à une analyse minutieuse <DiscourseConnective annotation_id="23127">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23130">à</DiscourseConnective> des débats politiques approfondis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19643" docOffset="136">
      <en>
        <Alignment alignment="23167" annotation_id="19643">
          <DiscourseConnective annotation_id="19643" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> these are global issues and belong at UN level.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10871" annotation_id="23167">
          <DiscourseConnective annotation_id="23167" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="23175">s'</DiscourseConnective>agit là de problèmes mondiaux qui relèvent de la compétence de l'ONU.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19695" docOffset="137">
      <en>So why are they turning up here in the EU?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23247">Alors</DiscourseConnective> pourquoi en débattons-nous ici, au niveau de l'UE?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19738" docOffset="138">
      <en>Global issues should be addressed at global level, in the UN, where all the EU countries are members.</en>
      <fr>Les problèmes mondiaux doivent être résolus au niveau mondial, <DiscourseConnective annotation_id="23367">à</DiscourseConnective> l'ONU, dont tous les États membres européens sont également membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19840" docOffset="139">
      <en>The EU must deal with those issues which are common to its Member States, i.e. cross-border issues within Europe.</en>
      <fr>L'Union européenne doit s'occuper des problèmes communs <DiscourseConnective annotation_id="23494">à</DiscourseConnective> ses États membres, à savoir aux questions transfrontalières au sein de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19954" docOffset="140">
      <en>The thing the EU can and should do to reduce poverty and thereby maternal mortality is to abolish its agricultural policy as soon as possible.</en>
      <fr>Ce <DiscourseConnective annotation_id="23580">que</DiscourseConnective> l'Union européenne peut <DiscourseConnective annotation_id="23608">et</DiscourseConnective> doit faire <DiscourseConnective annotation_id="23622">pour</DiscourseConnective> réduire la pauvreté, <DiscourseConnective annotation_id="23648">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23651">donc</DiscourseConnective> la mortalité maternelle, c'est abolir <DiscourseConnective annotation_id="23694">aussi</DiscourseConnective> rapidement <DiscourseConnective annotation_id="23711">que</DiscourseConnective> possible la politique agricole.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20097" id="260" name="Irena Belohorská">
    <ParallelChunk annotation_id="20097" docOffset="141">
      <en>(SK) I worked for three years as an obstetrician in Africa, <Alignment alignment="50172" annotation_id="20157">
          <DiscourseConnective annotation_id="20157" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> this problem means quite a lot to me.</en>
      <fr>(SK) J'ai travaillé <DiscourseConnective annotation_id="23767">comme</DiscourseConnective> obstétricienne <DiscourseConnective annotation_id="23788">en</DiscourseConnective> Afrique pendant trois ans, <Alignment alignment="5224" annotation_id="23818">
          <DiscourseConnective annotation_id="23818" sense="Contingency.Cause.Result">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce problème me tient donc particulièrement <DiscourseConnective annotation_id="23864">à</DiscourseConnective> cœur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20198" docOffset="142">
      <en>
        <Alignment alignment="23921" annotation_id="20198">
          <DiscourseConnective annotation_id="20198" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, during my time at the Council of Europe, I was a rapporteur for a report on maternity in which it was found that, in the developing countries and <Alignment alignment="24047" annotation_id="20350">
          <DiscourseConnective annotation_id="20350" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> in Europe, women were often not given basic protection during pregnancy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23872">Lorsque</DiscourseConnective> je siégeais au Conseil de l'Europe, j'ai <Alignment alignment="12566" annotation_id="23921">
          <DiscourseConnective annotation_id="23921" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été rapporteur sur un rapport consacré à la maternité. Ce rapport a révélé <DiscourseConnective annotation_id="24006">que</DiscourseConnective> dans les pays en développement <DiscourseConnective annotation_id="24041">et</DiscourseConnective> en <Alignment alignment="20350" annotation_id="24047">
          <DiscourseConnective annotation_id="24047" sense="Expansion.Conjunction">même en</DiscourseConnective>
        </Alignment> Europe, les femmes ne bénéficient souvent pas d'une protection minimale durant la grossesse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20428" docOffset="143">
      <en>There are many conventions and declarations, whether from the UN or the ILO, relating to the legal protection of women and their health which are not observed and often not ratified.</en>
      <fr>De nombreuses conventions <DiscourseConnective annotation_id="24174">et</DiscourseConnective> déclarations de l'ONU <DiscourseConnective annotation_id="24199">et</DiscourseConnective> de l'OIT concernant la protection juridique des femmes <DiscourseConnective annotation_id="24257">et</DiscourseConnective> de leur santé ne sont pas respectées, <DiscourseConnective annotation_id="24298">et</DiscourseConnective> ne sont souvent pas ratifiées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20611" docOffset="144">
      <en>As regards basic care in developing countries, the entire health care system is very weak.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24332">En</DiscourseConnective> matière de soins de base, tout le système des soins de santé des pays en développement est souvent très faible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20702" docOffset="145">
      <en>Only 10% of the population of Africa has access to health care services.</en>
      <fr>En Afrique, une personne sur 10 seulement a accès <DiscourseConnective annotation_id="24497">à</DiscourseConnective> des services de santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20775" docOffset="146">
      <en>Maternal mortality is <Alignment alignment="24552" annotation_id="20797">
          <DiscourseConnective annotation_id="20797" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> very high.</en>
      <fr>La mortalité maternelle y est <Alignment alignment="2868" annotation_id="24552">
          <DiscourseConnective annotation_id="24552" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> très importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20818" docOffset="147">
      <en>In Africa, there is a lack of qualified professionals and doctors, <Alignment alignment="24629" annotation_id="20885">
          <DiscourseConnective annotation_id="20885" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> AIDS is still a cause of maternal death.</en>
      <fr>L'Afrique manque de personnel qualifié <DiscourseConnective annotation_id="24613">et</DiscourseConnective> de médecins, <Alignment alignment="14981" annotation_id="24629">
          <DiscourseConnective annotation_id="24629" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le sida reste une cause de mortalité maternelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20930" docOffset="148">
      <en>Despite the protests of the world's public, female circumcision is still practised.</en>
      <fr>Malgré les protestations de l'opinion publique mondiale, la circoncision féminine est <DiscourseConnective annotation_id="24767">encore</DiscourseConnective> pratiquée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21014" docOffset="149">
      <en>In Asia, the problem of maternity comes up against religious and caste obstacles.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24785">En</DiscourseConnective> Asie, le problème de la maternité se heurte à des obstacles religieux <DiscourseConnective annotation_id="24858">et</DiscourseConnective> de castes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21096" docOffset="150">
      <en>Comprehensive investment support is required here to boost health care and <Alignment alignment="29183" annotation_id="21171">
          <DiscourseConnective annotation_id="21171" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment> mother and child care, <Alignment alignment="24998" annotation_id="21208">
          <DiscourseConnective annotation_id="21208" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know that child mortality too is very high.</en>
      <fr>Il faut investir considérablement <DiscourseConnective annotation_id="24906">pour</DiscourseConnective> renforcer les soins de santé <DiscourseConnective annotation_id="24940">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="26993" annotation_id="24943">
          <DiscourseConnective annotation_id="24943" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> les soins apportés aux mères <DiscourseConnective annotation_id="24982">et</DiscourseConnective> aux enfants, <Alignment alignment="22848" annotation_id="24998">
          <DiscourseConnective annotation_id="24998" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons <DiscourseConnective annotation_id="25015">que</DiscourseConnective> la mortalité infantile est <DiscourseConnective annotation_id="25046">également</DiscourseConnective> très élevée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21259" docOffset="151">
      <en>Instead of big targets, we propose caution and monitoring of the resources we provide.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25069">Au lieu d'</DiscourseConnective>objectifs démesurés, nous recommandons la prudence <DiscourseConnective annotation_id="25130">et</DiscourseConnective> le contrôle des ressources que nous fournissons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21346" docOffset="152">
      <en>
        <Alignment alignment="34567" annotation_id="21346">
          <DiscourseConnective annotation_id="21346" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> European funding is to serve a purpose, the targets must be clear, understandable and concentrated on a small number of objectives, <Alignment alignment="25362" annotation_id="21481">
          <DiscourseConnective annotation_id="21481" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they will only be successful <Alignment alignment="25394" annotation_id="21514">
          <DiscourseConnective annotation_id="21514" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we monitor them well.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9119" annotation_id="25182">
          <DiscourseConnective annotation_id="25182" sense="Contingency.Condition">Pour que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le financement européen serve à quelque chose, il faut que ses objectifs soient clairs, compréhensibles <DiscourseConnective annotation_id="25295">et</DiscourseConnective> qu'ils se concentrent sur un nombre limité de buts à atteindre, <Alignment alignment="48041" annotation_id="25362">
          <DiscourseConnective annotation_id="25362" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la réussite est impossible <Alignment alignment="8346" annotation_id="25394">
          <DiscourseConnective annotation_id="25394" sense="Contingency.Condition">sans</DiscourseConnective>
        </Alignment> un bon contrôle.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21539" id="261" name="Colm Burke">
    <ParallelChunk annotation_id="21539" docOffset="153">
      <en>Mr President, there has been no advancement on Millennium Development Goal (MDG) 5 on improving maternal health since 2000, particularly in Sub-Saharan Africa and South Asia, <Alignment alignment="42029" annotation_id="21714">
          <DiscourseConnective annotation_id="21714" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> before 2000 progress was practically non-existent.</en>
      <fr>Monsieur le Président, il n'y a eu aucun progrès vis-à-vis de l'Objectif du Millénaire pour le développement (OMD) 5 sur l'amélioration de la santé maternelle <DiscourseConnective annotation_id="25575">depuis</DiscourseConnective> l'an 2000, <DiscourseConnective annotation_id="25593">notamment en</DiscourseConnective> Afrique subsaharienne <DiscourseConnective annotation_id="25628">et</DiscourseConnective> en Asie du Sud, <Alignment alignment="20970" annotation_id="25647">
          <DiscourseConnective annotation_id="25647" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25650">avant</DiscourseConnective> 2000 les progrès étaient pour ainsi dire inexistants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21769" docOffset="154">
      <en>In September 2000, world leaders adopted the United Nations Millennium Declaration, committing their countries to reducing extreme poverty by 2015 through the objectives of the MDGs.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25710">En</DiscourseConnective> septembre 2000, les dirigeants du monde entier ont adopté la Déclaration du Millénaire des Nations unies et se sont engagés avec leurs pays <DiscourseConnective annotation_id="25853">à</DiscourseConnective> réduire la pauvreté extrême d'ici 2015 par le biais des objectifs OMD.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21952" docOffset="155">
      <en>The figures for maternal health, which is one of the eight MDGs, are the same now <Alignment alignment="26031" annotation_id="22034">
          <DiscourseConnective annotation_id="22034" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they were 20 years ago.</en>
      <fr>Les chiffres relatifs à la santé maternelle, qui constitue l'un des huit OMD, sont les mêmes aujourd'hui <Alignment alignment="2397" annotation_id="26031">
          <DiscourseConnective annotation_id="26031" sense="Temporal.Synchrony">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y 20 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22061" docOffset="156">
      <en>More than half a million women die in pregnancy or childbirth every year, which is one death every minute.</en>
      <fr>Plus d'un demi-million de femmes meurent chaque année des suites de la grossesse <DiscourseConnective annotation_id="26128">ou</DiscourseConnective> de l'accouchement, ce qui représente une mort par minute.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22168" docOffset="157">
      <en>Of those deaths, 99% are in developing countries.</en>
      <fr>Sur ces décès, 99 % surviennent dans des pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22218" docOffset="158">
      <en>In parts of Africa, the maternal mortality rate is as high as one in sixteen.</en>
      <fr>Dans certaines régions d'Afrique, le taux de mortalité maternelle atteint 1 sur 16.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22296" docOffset="159">
      <en>In the least developed countries, only 28 in 100 women giving birth are attended by trained personnel.</en>
      <fr>Dans les pays les moins développés, 28 % des femmes seulement sont assistées par du personnel qualifié lors de l'accouchement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22399" docOffset="160">
      <en>The objective of MDG 5 is to reduce the ratio of women dying in childbirth by three quarters between 1990 and 2015.</en>
      <fr>L'objectif de l'OMD 5 est de réduire de trois quarts le taux de mortalité maternelle entre 1990 <DiscourseConnective annotation_id="26560">et</DiscourseConnective> 2015.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22515" docOffset="161">
      <en>I call on the Council and Commission, ahead of the United Nations High-Level meeting on the MDGs in New York this September, to prioritise action to meet the MDG targets and to fulfil MDG 5 in particular.</en>
      <fr>J'invite le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="26589">et</DiscourseConnective> la Commission, en prévision de la réunion de haut niveau de l'ONU sur les OMD organisée en septembre à New-York, <DiscourseConnective annotation_id="26705">à</DiscourseConnective> donner la priorité aux OMD <DiscourseConnective annotation_id="26734">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26737">notamment</DiscourseConnective> à la réalisation de l'OMD 5.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22720" docOffset="162">
      <en>I will be travelling to the UN in New York at the end of this month as part of the delegation from the European Parliament's Committee on Foreign Affairs, and intend to underline the importance of EU Member States renewing their commitments to achieving the MDGs by 2015.</en>
      <fr>Je me rendrai <DiscourseConnective annotation_id="26790">à</DiscourseConnective> l'ONU <DiscourseConnective annotation_id="26798">à</DiscourseConnective> New-York <DiscourseConnective annotation_id="26809">à</DiscourseConnective> la fin du mois en <DiscourseConnective annotation_id="26829">tant que</DiscourseConnective> membre de la délégation de la commission des affaires étrangères du Parlement européen, <DiscourseConnective annotation_id="26926">et</DiscourseConnective> je compte bien insister <DiscourseConnective annotation_id="26953">pour que</DiscourseConnective> les États membres de l'UE renouvellent leur engagement <DiscourseConnective annotation_id="27017">à</DiscourseConnective> réaliser les OMD d'ici 2015.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22992" docOffset="163">
      <en>
        <Alignment alignment="70020" annotation_id="22992">
          <Alignment alignment="27048" annotation_id="22992">
            <DiscourseConnective annotation_id="22992" sense="Contingency.Cause.Reason">Now that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we are at the half-way mark regarding MDGs, it is critical that EU Member States continue to progress to 0.7% GNI by 2015.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21553" annotation_id="27048">
          <Alignment alignment="23608" annotation_id="27048">
            <DiscourseConnective annotation_id="27048" sense="Contingency.Cause.Reason">Maintenant que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous arrivons <DiscourseConnective annotation_id="27077">à</DiscourseConnective> la moitié du délai imparti pour les OMD, il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="27137">que</DiscourseConnective> les États membres de l'UE continuent <DiscourseConnective annotation_id="27178">à</DiscourseConnective> progresser <DiscourseConnective annotation_id="27191">pour</DiscourseConnective> atteindre 0,7 % du RNB d'ici 2015.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23124" docOffset="164">
      <en>Given the fact that there has been a drop in EU aid figures from 0.41% of GNI in 2006 to 0.38% in 2007 - a decrease of EUR 1.5 million - I urge EU Member States to refrain from reneging on funding commitments.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27231">Étant donné que</DiscourseConnective> l'aide européenne au développement a chuté de 0,41 % du RNB <DiscourseConnective annotation_id="27307">en</DiscourseConnective> 2006 <DiscourseConnective annotation_id="27315">à</DiscourseConnective> 0,38 % <DiscourseConnective annotation_id="27324">en</DiscourseConnective> 2007, soit une diminution d'1,5 million d'euros, j'invite les États membres <DiscourseConnective annotation_id="27403">à</DiscourseConnective> ne pas revenir sur leurs engagements financiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23334" docOffset="165">
      <en>Those not currently on track must increase their efforts.</en>
      <fr>Ceux qui sont actuellement en retard sur l'évolution prévue doivent redoubler leurs efforts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23392" docOffset="166">
      <en>I call on the presidency of the Council to take the lead and set an example by ensuring that adequate predictable funding is available, and <Alignment alignment="81043" annotation_id="23532">
          <DiscourseConnective annotation_id="23532" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to scale up their efforts, <Alignment alignment="27719" annotation_id="23564">
          <Alignment alignment="81474" annotation_id="23564">
            <DiscourseConnective annotation_id="23564" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> lives can be saved.</en>
      <fr>J'invite la Présidence du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="27581">à</DiscourseConnective> jouer un rôle moteur <DiscourseConnective annotation_id="27604">et</DiscourseConnective> à montrer l'exemple <DiscourseConnective annotation_id="27627">en</DiscourseConnective> veillant à libérer un budget approprié et prévisible, <Alignment alignment="19785" annotation_id="27684">
          <DiscourseConnective annotation_id="27684" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="27695">à</DiscourseConnective> augmenter ses efforts <Alignment alignment="16075" annotation_id="27719">
          <Alignment alignment="21336" annotation_id="27719">
            <DiscourseConnective annotation_id="27719" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> sauver des vies.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23592" id="262" name="Glenys Kinnock">
    <ParallelChunk annotation_id="23592" docOffset="167">
      <en>Mr President, may I at the outset thank the Commissioner very much <DiscourseConnective annotation_id="23659" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> for her strong and audacious statement, which was very much appreciated.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je souhaite <DiscourseConnective annotation_id="27779">tout d'abord</DiscourseConnective> remercier sincèrement Madame la Commissaire <DiscourseConnective annotation_id="27836">pour</DiscourseConnective> sa déclaration forte <DiscourseConnective annotation_id="27862">et</DiscourseConnective> courageuse, <DiscourseConnective annotation_id="27877">que</DiscourseConnective> j'apprécie fortement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23739" docOffset="168">
      <en>May I <Alignment alignment="27915" annotation_id="23745">
          <DiscourseConnective annotation_id="23745" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> say to Mr Kaczmarek that he should be aware that 19% of maternal deaths are caused by unsafe abortions.</en>
      <fr>Je rappelle <Alignment alignment="23745" annotation_id="27915">
          <DiscourseConnective annotation_id="27915" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="27925">à</DiscourseConnective> M. Kaczmarek que les avortements insalubres représentent 19 % de la mortalité maternelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23854" docOffset="169">
      <en>Surely this is something that has to be seriously addressed, <Alignment alignment="28098" annotation_id="23915">
          <DiscourseConnective annotation_id="23915" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there should be no pretence that it can be dealt with in any other way.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="28020">s'</DiscourseConnective>agit certainement d'un problème auquel nous devons faire face sérieusement, <Alignment alignment="3196" annotation_id="28098">
          <DiscourseConnective annotation_id="28098" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ne faut pas prétendre <DiscourseConnective annotation_id="28126">qu'</DiscourseConnective>il peut être résolu <DiscourseConnective annotation_id="28149">autrement</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23991" docOffset="170">
      <en>
        <Alignment alignment="28160" annotation_id="23991">
          <DiscourseConnective annotation_id="23991" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we focus on sexual reproductive health rights, we hear from the other side that they have problems with the vocabulary used in this resolution.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="50111" annotation_id="28160">
          <DiscourseConnective annotation_id="28160" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous concentrons sur les droits en matière de santé sexuelle et génésique, on nous dit <DiscourseConnective annotation_id="28260">que</DiscourseConnective> l'autre camp s'offusque de la terminologie utilisée par cette résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24138" docOffset="171">
      <en>Apparently they do not even like the word 'rights' to be used; they do not like the word 'services' to be used.</en>
      <fr>Apparemment, ils n'acceptent <DiscourseConnective annotation_id="28367">même</DiscourseConnective> pas l'utilisation du mot "droits" ni du mot "services".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24250" docOffset="172">
      <en>These semantics would not go down very well, I fear, with the thousands upon thousands of grieving motherless children in the developing world, or with those children whose mothers have died in agony <DiscourseConnective annotation_id="24450" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> there was no anaesthetic, or with a mother bleeding to death <Alignment alignment="28697" annotation_id="24519">
          <DiscourseConnective annotation_id="24519" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no thread for stitches, or a mother dying <Alignment alignment="28786" annotation_id="24578">
          <DiscourseConnective annotation_id="24578" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is not the three cents to buy the magnesium sulphate that would save her from death through haemorrhaging.</en>
      <fr>Ces disputes sémantiques seraient mal perçues, je le crains, par les milliers d'enfants orphelins du monde en développement, <DiscourseConnective annotation_id="28553">ou</DiscourseConnective> par les enfants dont les mères sont mortes dans d'atroces souffrances en l'absence d'anesthésiques, par les mères qui se vident de leur sang <Alignment alignment="19394" annotation_id="28697">
          <DiscourseConnective annotation_id="28697" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'y a pas de fil <DiscourseConnective annotation_id="28726">pour</DiscourseConnective> faire des sutures, ou encore par les mères qui meurent <Alignment alignment="24578" annotation_id="28786">
          <DiscourseConnective annotation_id="28786" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles ne possèdent pas les trois centimes nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="28849">pour</DiscourseConnective> acheter le sulfate de magnésium qui pourrait leur éviter de mourir d'hémorragie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24699" docOffset="173">
      <en>Tell them that the vocabulary used in this resolution matters.</en>
      <fr>Allez leur expliquer l'importance du vocabulaire utilisé dans cette résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24762" docOffset="174">
      <en>Try telling them that it all costs too much.</en>
      <fr>Essayez de leur expliquer <DiscourseConnective annotation_id="29041">que</DiscourseConnective> tout cela coûte trop cher.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24807" docOffset="175">
      <en>Those lives are precious <Alignment alignment="29098" annotation_id="24832">
          <DiscourseConnective annotation_id="24832" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> no woman should die giving life.</en>
      <fr>Ces vies sont précieuses, <Alignment alignment="22154" annotation_id="29098">
          <DiscourseConnective annotation_id="29098" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> aucune femme ne devrait mourir en donnant la vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24869" docOffset="176">
      <en>We <Alignment alignment="29163" annotation_id="24872">
          <DiscourseConnective annotation_id="24872" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to take into account that some people say the reality is that women have low status and low value, <Alignment alignment="29288" annotation_id="24981">
          <DiscourseConnective annotation_id="24981" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="29301" annotation_id="24985">
          <DiscourseConnective annotation_id="24985" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we cannot change things.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="36075" annotation_id="29163">
          <DiscourseConnective annotation_id="29163" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> garder à l'esprit <DiscourseConnective annotation_id="29191">que</DiscourseConnective>, pour certains, la vérité est <DiscourseConnective annotation_id="29225">que</DiscourseConnective> les femmes n'ont que peu de valeur et un statut inférieur, <Alignment alignment="2674" annotation_id="29288">
          <DiscourseConnective annotation_id="29288" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="29291">qu'</DiscourseConnective>il est <Alignment alignment="32576" annotation_id="29301">
          <DiscourseConnective annotation_id="29301" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> impossible de changer les choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25025" docOffset="177">
      <en>That is absolute nonsense.</en>
      <fr>C'est totalement absurde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25052" docOffset="178">
      <en>We have to change things.</en>
      <fr>Nous devons changer les choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25078" docOffset="179">
      <en>We have to deal with the kind of misogyny that leads to this suffering and grief.</en>
      <fr>Nous devons faire face à cette misogynie qui provoque tant de souffrance <DiscourseConnective annotation_id="29471">et</DiscourseConnective> de misère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25160" docOffset="180">
      <en>We <Alignment alignment="29500" annotation_id="25163">
          <DiscourseConnective annotation_id="25163" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> demand change from the presidency.</en>
      <fr>Nous demandons <Alignment alignment="15020" annotation_id="29500">
          <DiscourseConnective annotation_id="29500" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un changement de la part de la Présidence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25203" docOffset="181">
      <en>We demand action from the presidency on the commitments it has made on the MDGs.</en>
      <fr>Nous demandons <DiscourseConnective annotation_id="29568">à</DiscourseConnective> la Présidence d'agir <DiscourseConnective annotation_id="29591">pour</DiscourseConnective> respecter ces engagements par rapport aux OMD.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25284" docOffset="182">
      <en>We liked the fine words from the presidency of the European Union, <Alignment alignment="123436" annotation_id="25351">
          <DiscourseConnective annotation_id="25351" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to see more action.</en>
      <fr>Nous avons apprécié les paroles de la Présidence de l'Union européenne, <Alignment alignment="13955" annotation_id="29715">
          <DiscourseConnective annotation_id="29715" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons voir davantage d'action.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25383" docOffset="183">
      <en>Meeting MDG 5 means building health systems and ensuring that we address financially the fact that 40% of women globally give birth without any skilled assistance.</en>
      <fr>Pour réaliser l'OMD 5, il faut développer des systèmes de santé <DiscourseConnective annotation_id="29821">et</DiscourseConnective> réagir financièrement <DiscourseConnective annotation_id="29846">au fait</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29854">que</DiscourseConnective>, dans le monde entier, 40 % des femmes accouchent <DiscourseConnective annotation_id="29908">sans</DiscourseConnective> aucune assistance médicale qualifiée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25547" docOffset="184">
      <en>We look to the presidency to take the lead.</en>
      <fr>Nous attendons de la Présidence <DiscourseConnective annotation_id="29983">qu'</DiscourseConnective>elle joue un rôle moteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25591" docOffset="185">
      <en>
        <Alignment alignment="30022" annotation_id="25591">
          <DiscourseConnective annotation_id="25591" sense="Expansion.Instantiation">For instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in France between 2006 and 2007, aid to Africa actually declined.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30012">En</DiscourseConnective> France <Alignment alignment="25591" annotation_id="30022">
          <DiscourseConnective annotation_id="30022" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'aide apportée <DiscourseConnective annotation_id="30051">à</DiscourseConnective> l'Afrique a baissé entre 2006 <DiscourseConnective annotation_id="30083">et</DiscourseConnective> 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25671" docOffset="186">
      <en>France is off track in its commitments, <Alignment alignment="30137" annotation_id="25711">
          <DiscourseConnective annotation_id="25711" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to know that the presidency is going to reflect on the call to action and make the kind of commitments that are needed before 2010.</en>
      <fr>La France est en retard sur ses engagements, <Alignment alignment="34516" annotation_id="30137">
          <DiscourseConnective annotation_id="30137" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons savoir <DiscourseConnective annotation_id="30159">que</DiscourseConnective> la Présidence se fera l'écho de cet appel <DiscourseConnective annotation_id="30205">à</DiscourseConnective> l'action <DiscourseConnective annotation_id="30216">et</DiscourseConnective> qu'elle prendra les engagements nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="30263">avant</DiscourseConnective> 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25855" docOffset="187">
      <en>Will the presidency state whether those budgetary commitments will be made?</en>
      <fr>La Présidence est-elle prête à confirmer <DiscourseConnective annotation_id="30316">que</DiscourseConnective> ces engagements budgétaires seront pris?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25931" docOffset="188">
      <en>Will it deliver on that promise?</en>
      <fr>Tiendra-t-elle cette promesse?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25964" docOffset="189">
      <en>We know that there is a need to fight maternal mortality.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="30404">qu'</DiscourseConnective>il faut lutter contre la mortalité maternelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26022" docOffset="190">
      <en>We know how much it costs.</en>
      <fr>Nous savons combien coûte ce combat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26049" docOffset="191">
      <en>We know too, sadly, what it costs not to do it.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="30503">aussi</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="30510">malheureusement</DiscourseConnective>, combien il en coûte de ne pas le mener.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26097" id="263" name="Toomas Savi">
    <ParallelChunk annotation_id="26097" docOffset="192">
      <en>Mr President, the condemnation of the use of contraceptives and the prevention of legal abortion has been one of the most malicious crimes committed against humanity, <Alignment alignment="30743" annotation_id="26264">
          <DiscourseConnective annotation_id="26264" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> some contraceptives <Alignment alignment="30805" annotation_id="26287">
          <DiscourseConnective annotation_id="26287" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> provide protection against sexually-transmitted diseases such as HIV.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la condamnation de la contraception <DiscourseConnective annotation_id="30626">et</DiscourseConnective> l'opposition à la légalisation de l'avortement font partie des crimes les plus ignobles commis contre l'humanité, <Alignment alignment="18269" annotation_id="30743">
          <DiscourseConnective annotation_id="30743" sense="Temporal.Synchrony">d'autant plus que</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains moyens anticonceptionnels assurent <Alignment alignment="26287" annotation_id="30805">
          <DiscourseConnective annotation_id="30805" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une protection contre les maladies sexuellement transmissibles <DiscourseConnective annotation_id="30878">comme</DiscourseConnective> le VIH.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26362" docOffset="193">
      <en>They <Alignment alignment="30954" annotation_id="26367">
          <DiscourseConnective annotation_id="26367" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> improve maternal health <DiscourseConnective annotation_id="26396" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> combined with sufficient sex education.</en>
      <fr>Associés à une éducation sexuelle suffisante, ils contribuent <Alignment alignment="12033" annotation_id="30954">
          <DiscourseConnective annotation_id="30954" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> à améliorer la santé maternelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26441" docOffset="194">
      <en>Legal abortion prevents unwanted children from being condemned to poverty, hunger and disease.</en>
      <fr>La légalisation de l'avortement évite également de condamner les enfants non désirés <DiscourseConnective annotation_id="31082">à</DiscourseConnective> la pauvreté, à la faim <DiscourseConnective annotation_id="31107">et</DiscourseConnective> à la maladie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26536" docOffset="195">
      <en>By denying women the freedom of choice, we are receding from the fulfilment of the Millennium Development Goals.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31124">En</DiscourseConnective> privant les femmes du droit de choisir, nous retardons la réalisation des Objectifs de développement du Millénaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26649" docOffset="196">
      <en>In order to improve maternal health in developing countries, the European Union must condemn the US global gag rule, as well as the ban on the use of contraceptives advocated by some churches.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31243">Pour</DiscourseConnective> améliorer la santé maternelle dans les pays en développement, l'Union européenne doit condamner la suppression de ce débat dans le monde entier par les États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="31411">ainsi</DiscourseConnective> que l'interdiction de la contraception que recommandent certaines églises.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26842" id="264" name="Carlo Casini">
    <ParallelChunk annotation_id="26842" docOffset="197">
      <en>(IT) Mr President, Commissioner, President-in-Office of the Council, ladies and gentlemen, we are absolutely duty-bound to act so that women can realise their maternal function in optimum health conditions.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Monsieur le Président <DiscourseConnective annotation_id="31565">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="31598">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous avons le devoir d'agir <DiscourseConnective annotation_id="31640">pour que</DiscourseConnective> les femmes puissent jouer leur rôle maternel dans des conditions de santé optimales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27049" docOffset="198">
      <en>This much is clear.</en>
      <fr>Nous sommes tous d'accord sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27069" docOffset="199">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="27069" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>, the hope expressed in this sense by the motion for a resolution that we have been discussing deserves our support.</en>
      <fr>L'espoir exprimé par la proposition de résolution dont nous débattons mérite donc notre soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27195" docOffset="200">
      <en>
        <Alignment alignment="31871" annotation_id="27195">
          <DiscourseConnective annotation_id="27195" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I cannot hide the discomfort I feel <Alignment alignment="31923" annotation_id="27240">
          <DiscourseConnective annotation_id="27240" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hear the inappropriate use in international circles of the expression 'reproductive health services': we want reproductive health services, <Alignment alignment="32098" annotation_id="27387">
          <DiscourseConnective annotation_id="27387" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we cannot allow this to include elective abortion, turning the tragic suppression of human beings at the very beginning of their existence into a social service.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4877" annotation_id="31871">
          <DiscourseConnective annotation_id="31871" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je ne puis cacher la gêne que je ressens <Alignment alignment="34523" annotation_id="31923">
          <DiscourseConnective annotation_id="31923" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'entends l'utilisation abusive, sur la scène internationale, de l'expression "services de santé génésique": nous sommes favorables à des services de santé génésique, <Alignment alignment="26466" annotation_id="32098">
          <DiscourseConnective annotation_id="32098" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'acceptons pas que ces services incluent l'avortement à la demande, transformant ainsi en service social l'élimination tragique d'êtres humains tout au début de leur existence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27553" docOffset="201">
      <en>Whatever views each of us has on the legalisation of abortion, I believe that in a document on maternal health, we must not forget that maternity concerns two people, <Alignment alignment="32483" annotation_id="27720">
          <DiscourseConnective annotation_id="27720" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> not just one.</en>
      <fr>Quelle que soit notre opinion sur la légalisation de l'avortement, je pense <DiscourseConnective annotation_id="32362">que</DiscourseConnective> dans un document consacré à la santé maternelle, nous ne devons pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="32442">que</DiscourseConnective> la maternité concerne deux personnes <Alignment alignment="7798" annotation_id="32483">
          <DiscourseConnective annotation_id="32483" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> non une seule.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27738" docOffset="202">
      <en>I <Alignment alignment="32510" annotation_id="27740">
          <DiscourseConnective annotation_id="27740" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome the fact that the compromise resolution includes a reference to both the Declaration of and Convention on the Rights of the Child, which use the term 'child' even for unborn children and call for special services for both the mother and child.</en>
      <fr>Je salue <Alignment alignment="13019" annotation_id="32510">
          <DiscourseConnective annotation_id="32510" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> le fait <DiscourseConnective annotation_id="32523">que</DiscourseConnective> la résolution de compromis fasse référence <DiscourseConnective annotation_id="32570">à</DiscourseConnective> la Déclaration <DiscourseConnective annotation_id="32587">et</DiscourseConnective> à la Convention sur les droits de l'enfant, qui utilisent également le terme "enfant" <DiscourseConnective annotation_id="32676">pour</DiscourseConnective> désigner les enfants encore à naître <DiscourseConnective annotation_id="32718">et</DiscourseConnective> qui demandent des services spéciaux <DiscourseConnective annotation_id="32757">pour</DiscourseConnective> la mère <DiscourseConnective annotation_id="32770">comme pour</DiscourseConnective> l'enfant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28002" docOffset="203">
      <en>I believe that it is only right that in documents designed to ensure the safety of motherhood, there should be references not only to these instruments but to other pro-life instruments.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="32800">qu'</DiscourseConnective>il n'est <DiscourseConnective annotation_id="32812">que</DiscourseConnective> justice, dans des documents destinés <DiscourseConnective annotation_id="32853">à</DiscourseConnective> assurer la sécurité de la maternité, de faire référence <DiscourseConnective annotation_id="32911">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="32925">à</DiscourseConnective> ces instruments, <DiscourseConnective annotation_id="32944">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="32955">à</DiscourseConnective> d'autres instruments pro-vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28189" docOffset="204">
      <en>It should be about welfare, economic, social and psychological support and education on respect for life.</en>
      <fr>Il doit s'agir de bien-être, de soutien économique, social <DiscourseConnective annotation_id="33046">et</DiscourseConnective> psychologique, d'éducation et de respect de la vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28295" docOffset="205">
      <en>
        <Alignment alignment="33101" annotation_id="28295">
          <DiscourseConnective annotation_id="28295" sense="Comparison.Contrast">Conversely</DiscourseConnective>
        </Alignment>, where this is limited <Alignment alignment="33143" annotation_id="28329">
          <DiscourseConnective annotation_id="28329" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> where the emphasis is placed only on the use of contraception, including abortion, we will not achieve the desired results.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12970" annotation_id="33101">
          <DiscourseConnective annotation_id="33101" sense="Comparison.Contrast">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="33110">en</DiscourseConnective> négligeant ces préoccupations <Alignment alignment="16994" annotation_id="33143">
          <DiscourseConnective annotation_id="33143" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> en mettant l'accent uniquement sur l'utilisation de la contraception et sur l'avortement, nous ne parviendrons pas aux résultats souhaités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28457" docOffset="206">
      <en>There are countries in Europe, such as France and the UK, where there is no doubt that contraception is much more widespread than in other countries, <DiscourseConnective annotation_id="28607" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> yet where according to official reports the number of abortions is steadily rising.</en>
      <fr>Il ne fait aucun doute <DiscourseConnective annotation_id="33309">que</DiscourseConnective> la contraception est utilisée plus largement dans certains pays d'Europe <DiscourseConnective annotation_id="33386">comme</DiscourseConnective> la France <DiscourseConnective annotation_id="33402">et</DiscourseConnective> le Royaume-Uni que dans d'autres pays. Dans ces mêmes pays <DiscourseConnective annotation_id="33464">pourtant</DiscourseConnective>, selon les chiffres officiels, le nombre d'avortements est en constante augmentation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28695" docOffset="207">
      <en>I would just like to ask my fellow Members to give a moment's consideration to these points.</en>
      <fr>Je demande <DiscourseConnective annotation_id="33570">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33581">à</DiscourseConnective> mes collègues députés d'accorder quelques instants d'attention <DiscourseConnective annotation_id="33646">à</DiscourseConnective> ces considérations.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28788" id="265" name="Anne Van Lancker">
    <ParallelChunk annotation_id="28788" docOffset="208">
      <en>(NL) Mr President, Commissioner, President-in-Office, I should like to thank the Commissioner most warmly for her very strong statement.</en>
      <fr>- (NL) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Monsieur le Président <DiscourseConnective annotation_id="33743">en</DiscourseConnective> exercice, je souhaite remercier chaleureusement Madame la Commissaire <DiscourseConnective annotation_id="33816">pour</DiscourseConnective> son discours d'une grande force.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28925" docOffset="209">
      <en>It is true that maternal mortality illustrates the most distressing inequality between women in the north and south.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="33866">que</DiscourseConnective> la mortalité maternelle illustre la plus tragique des inégalités entre les hommes et les femmes au Nord <DiscourseConnective annotation_id="33974">comme</DiscourseConnective> au Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29042" docOffset="210">
      <en>It is clear that a number of our fellow Members in this Hemicycle still do not get it.</en>
      <fr>Il est clair <DiscourseConnective annotation_id="34001">que</DiscourseConnective> certains de nos collègues députés, au sein même de cette assemblée, ne l'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="34086">encore</DiscourseConnective> compris.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29129" docOffset="211">
      <en>Mr Casini, every year, 50 million women have unwanted pregnancies <DiscourseConnective annotation_id="29195" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> they lack access to contraceptives; 42 million of these women have an unsafe abortion, 80 000 of whom die.</en>
      <fr>Monsieur Casini, 50 millions de femmes tombent enceintes chaque année <DiscourseConnective annotation_id="34172">faute d'</DiscourseConnective>accès <DiscourseConnective annotation_id="34186">à</DiscourseConnective> la contraception. Sur ces femmes, 42 millions se soumettent à un avortement insalubre et 80 000 <DiscourseConnective annotation_id="34284">en</DiscourseConnective> meurent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29310" docOffset="212">
      <en>These are the hard facts.</en>
      <fr>Tels sont les faits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29336" docOffset="213">
      <en>The vast majority of these women live in sub-Saharan Africa; <Alignment alignment="58887" annotation_id="29397">
          <DiscourseConnective annotation_id="29397" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> the West has absolutely no reason to lecture these women.</en>
      <fr>La grande majorité de ces femmes vivent <DiscourseConnective annotation_id="34357">en</DiscourseConnective> Afrique subsaharienne, <Alignment alignment="29397" annotation_id="34383">
          <DiscourseConnective annotation_id="34383" sense="Contingency.Cause.Result">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Occident n'a <DiscourseConnective annotation_id="34401">donc</DiscourseConnective> absolument aucune leçon à leur donner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29460" docOffset="214">
      <en>This is a disgrace, <Alignment alignment="34476" annotation_id="29480">
          <DiscourseConnective annotation_id="29480" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> maternal mortality is entirely preventable <DiscourseConnective annotation_id="29526" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> women are just given access to health care and sexual and reproductive health.</en>
      <fr>C'est d'autant plus scandaleux <Alignment alignment="29480" annotation_id="34476">
          <DiscourseConnective annotation_id="34476" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la mortalité maternelle est entièrement évitable - il suffirait pour cela que les femmes bénéficient de soins de santé, notamment dans le domaine de la santé sexuelle <DiscourseConnective annotation_id="34647">et</DiscourseConnective> génésique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29608" docOffset="215">
      <en>According to the World Health Organization, the cost of providing basic health care is EUR 34 per person per year.</en>
      <fr>Selon l'Organisation mondiale de la santé, le coût des soins de santé de base est de 34 euros par personne et par an.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29723" docOffset="216">
      <en>This is achievable - <Alignment alignment="34822" annotation_id="29744">
          <DiscourseConnective annotation_id="29744" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on top of the pledges of the developing countries themselves, the European Union were to spend 15% of development aid on health care, including sexual and reproductive health.</en>
      <fr>C'est tout à fait réalisable - il faudrait <Alignment alignment="29744" annotation_id="34822">
          <DiscourseConnective annotation_id="34822" sense="Contingency.Condition">qu'en</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus des engagements des pays en développement eux-mêmes, l'Union européenne consacre 15 % de son budget d'aide au développement aux soins de santé, y compris à la santé sexuelle <DiscourseConnective annotation_id="35007">et</DiscourseConnective> génésique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29924" docOffset="217">
      <en>That is just where the shoe pinches, <Alignment alignment="35021" annotation_id="29961">
          <DiscourseConnective annotation_id="29961" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29961" annotation_id="35021">
          <DiscourseConnective annotation_id="35021" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est là <DiscourseConnective annotation_id="35035">que</DiscourseConnective> le bât blesse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29970" docOffset="218">
      <en>There has been a continuing decrease in Member States' investment in health care over recent years.</en>
      <fr>Nous avons assisté ces dernières années <DiscourseConnective annotation_id="35094">à</DiscourseConnective> une diminution constante des investissements des États membres <DiscourseConnective annotation_id="35159">en</DiscourseConnective> matière de soins de santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30070" docOffset="219">
      <en>The budgets for family planning have almost halved since 1994.</en>
      <fr>Le budget consacré au planning familial a diminué de près de 50 % <DiscourseConnective annotation_id="35255">depuis</DiscourseConnective> 1994.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30133" docOffset="220">
      <en>Even in the European Development Fund scarcely 4% is spent on health care, compared to 30% on infrastructure and budget support.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35268">Même</DiscourseConnective> le Fonds européen pour le développement ne consacre que 4 % de son budget aux soins de santé, contre 30 % <DiscourseConnective annotation_id="35379">à</DiscourseConnective> l'infrastructure <DiscourseConnective annotation_id="35398">et</DiscourseConnective> au soutien budgétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30262" docOffset="221">
      <en>It is clearly time, <Alignment alignment="35431" annotation_id="30282">
          <DiscourseConnective annotation_id="30282" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that the Council's words and the Commission's promises were turned into clear projects, <Alignment alignment="35541" annotation_id="30381">
          <DiscourseConnective annotation_id="30381" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> to link budget support to clear results with regard to Millennium Development Goal 5 and to saving women's lives in Africa.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="13303" annotation_id="35431">
          <DiscourseConnective annotation_id="35431" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> grand temps de transformer les paroles du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="35486">et</DiscourseConnective> les promesses de la Commission en projets concrets, <Alignment alignment="1222" annotation_id="35541">
          <DiscourseConnective annotation_id="35541" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="35553">en</DiscourseConnective> liant le soutien budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="35584">à</DiscourseConnective> l'obtention de résultats clairs par rapport <DiscourseConnective annotation_id="35630">à</DiscourseConnective> l'OMD 5 <DiscourseConnective annotation_id="35640">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35643">à</DiscourseConnective> la protection de la vie des femmes africaines.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30517" id="266" name="Sophia in 't Veld">
    <ParallelChunk annotation_id="30517" docOffset="222">
      <en>(NL) Mr President, I shall be frank: I find it hard to give a coherent speech here <Alignment alignment="35779" annotation_id="30600">
          <DiscourseConnective annotation_id="30600" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> hearing what was said by the gentlemen on that side of the House.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, je serai franche: j'ai du mal <DiscourseConnective annotation_id="35750">à</DiscourseConnective> tenir des propos cohérents <Alignment alignment="5710" annotation_id="35779">
          <DiscourseConnective annotation_id="35779" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir entendu les propos de ces Messieurs <DiscourseConnective annotation_id="35827">de l'autre côté</DiscourseConnective> du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30672" docOffset="223">
      <en>This is something that particularly tugs at my heartstrings, including as a woman, <DiscourseConnective annotation_id="30755" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it <DiscourseConnective annotation_id="30761" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> concerns me and the other women in this Chamber.</en>
      <fr>C'est quelque chose qui me touche particulièrement, <DiscourseConnective annotation_id="35909">surtout</DiscourseConnective> en <DiscourseConnective annotation_id="35920">tant que</DiscourseConnective> femme, et qui me concerne <DiscourseConnective annotation_id="35955">ainsi</DiscourseConnective> que d'autres femmes au sein de cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30815" docOffset="224">
      <en>After all, what we are talking about is not a medical problem, nor a financial one (<Alignment alignment="36095" annotation_id="30899">
          <DiscourseConnective annotation_id="30899" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am grateful for assurances concerning increased funding); it is a social problem.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36009">Après tout</DiscourseConnective>, nous ne parlons pas ici d'un problème médical ni d'un problème financier (<Alignment alignment="30899" annotation_id="36095">
          <DiscourseConnective annotation_id="36095" sense="Comparison.Concession">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me réjouisse des promesses faites <DiscourseConnective annotation_id="36141">quant à</DiscourseConnective> l'augmentation de l'aide financière), <DiscourseConnective annotation_id="36187">mais</DiscourseConnective> bien d'un problème social.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30992" docOffset="225">
      <en>It is a problem concerning society's attitude towards women; a society that still regards women throughout the world as second-class citizens.</en>
      <fr>Ce problème est lié à l'attitude de la société envers les femmes, une société qui considère <DiscourseConnective annotation_id="36311">encore</DiscourseConnective> les femmes du monde entier <DiscourseConnective annotation_id="36345">comme</DiscourseConnective> des citoyens de seconde classe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31135" docOffset="226">
      <en>To be frank, I find it incredible that these two Members can say what they said, knowing that this costs the lives of half a million women each year.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36383">Pour</DiscourseConnective> être franche, je ne comprends pas comment ces deux députés osent dire ce qu'ils ont dit, <DiscourseConnective annotation_id="36477">sachant que</DiscourseConnective> cela coûte chaque année la vie <DiscourseConnective annotation_id="36520">à</DiscourseConnective> un demi-million de femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31285" docOffset="227">
      <en>It beggars belief.</en>
      <fr>Cela défie l'entendement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31304" docOffset="228">
      <en>There is not one woman who wants an abortion - not one!</en>
      <fr>Aucune femme ne souhaite un avortement, aucune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31360" docOffset="229">
      <en>
        <Alignment alignment="59024" annotation_id="31360">
          <DiscourseConnective annotation_id="31360" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> faced with no other choice, <DiscourseConnective annotation_id="31391" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, she must at least be able to have it done safely and legally.</en>
      <fr>Mais <Alignment alignment="46345" annotation_id="36628">
          <DiscourseConnective annotation_id="36628" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle n'a pas d'autre choix, elle doit <DiscourseConnective annotation_id="36669">au moins</DiscourseConnective> avoir la possibilité de subir cet avortement de façon légale <DiscourseConnective annotation_id="36739">et</DiscourseConnective> sûre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31462" docOffset="230">
      <en>This is a woman's right.</en>
      <fr>C'est le droit de chaque femme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31487" docOffset="231">
      <en>Incidentally, I am delighted that this has the support of the Council of Europe.</en>
      <fr>Je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="36794">d'ailleurs</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36805">que</DiscourseConnective> le Conseil de l'Europe défende également cette position.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31568" docOffset="232">
      <en>
        <Alignment alignment="36866" annotation_id="31568">
          <DiscourseConnective annotation_id="31568" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we fail to recognise this right we are all just weeping crocodile tears here.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6542" annotation_id="36866">
          <DiscourseConnective annotation_id="36866" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne reconnaissons pas ce droit, nous ne faisons rien d'autre que verser des larmes de crocodile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31649" docOffset="233">
      <en>I would <Alignment alignment="36981" annotation_id="31657">
          <DiscourseConnective annotation_id="31657" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> appeal to everyone in this House to vote in favour of the amendments condemning the United States' 'global gag rule' and also the Vatican's ban on condoms - I shall just come out and say it - <DiscourseConnective annotation_id="31859" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> these two things are directly responsible for millions of deaths and must, I believe, be condemned by this House.</en>
      <fr>Je demande <Alignment alignment="31657" annotation_id="36981">
          <DiscourseConnective annotation_id="36981" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="36986">à</DiscourseConnective> tous les membres de cette Assemblée de voter <DiscourseConnective annotation_id="37033">en</DiscourseConnective> faveur des amendements condamnant la règle du bâillon mondiale (global gag rule) imposée par les États-Unis (qui interdit de discuter de l'avortement) <DiscourseConnective annotation_id="37187">et</DiscourseConnective> l'interdiction des préservatifs par le Vatican. Je tiens à le dire clairement, ces deux politiques sont directement responsables de millions de morts <DiscourseConnective annotation_id="37340">et</DiscourseConnective> doivent <DiscourseConnective annotation_id="37351">donc</DiscourseConnective> être condamnées par cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31976" id="267" name="Mairead McGuinness">
    <ParallelChunk annotation_id="31976" docOffset="234">
      <en>Mr President, our policies on maternal health in the developing world are failing.</en>
      <fr>Monsieur le Président, nos politiques en matière de santé maternelle dans les pays en développement sont confrontées à l'échec.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32059" docOffset="235">
      <en>We know that from today's debate <Alignment alignment="37570" annotation_id="32092">
          <DiscourseConnective annotation_id="32092" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> no progress has been made in reducing the horror of women who die during and at birth.</en>
      <fr>Nous l'avons appris lors du débat d'aujourd'hui, <Alignment alignment="709" annotation_id="37570">
          <DiscourseConnective annotation_id="37570" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> aucun progrès n'a été réalisé <DiscourseConnective annotation_id="37604">pour</DiscourseConnective> diminuer la souffrance des femmes qui meurent en enfantant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32187" docOffset="236">
      <en>In Ireland, <DiscourseConnective annotation_id="32199" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> a woman dies in childbirth there is an outcry and a full medical investigation, <Alignment alignment="37756" annotation_id="32282">
          <DiscourseConnective annotation_id="32282" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the situation is rare.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37669">En</DiscourseConnective> Irlande, la mort d'une femme <DiscourseConnective annotation_id="37701">en</DiscourseConnective> couches provoque un émoi <DiscourseConnective annotation_id="37729">et</DiscourseConnective> une enquête officielle, <Alignment alignment="10553" annotation_id="37756">
          <DiscourseConnective annotation_id="37756" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il s'agit d'un événement rare.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32313" docOffset="237">
      <en>I am grateful that is the case <Alignment alignment="37813" annotation_id="32344">
          <DiscourseConnective annotation_id="32344" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is still shocking.</en>
      <fr>Je m'en réjouis, <Alignment alignment="2217" annotation_id="37813">
          <DiscourseConnective annotation_id="37813" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela reste choquant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32370" docOffset="238">
      <en>That one in sixteen die in childbirth in the developing world is a frightening statistic <DiscourseConnective annotation_id="32459" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="37998" annotation_id="32464">
          <DiscourseConnective annotation_id="32464" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> we debate here in our comfort zones, there are pregnant women in Africa in villages who know that their lives are at risk <Alignment alignment="38119" annotation_id="32592">
          <DiscourseConnective annotation_id="32592" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that they may not live to see their child born or indeed to nurture their other children.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="37847">qu'</DiscourseConnective>une femme sur 16 meure des suites de la grossesse ou de l'accouchement dans le monde en voie de développement constitue une statistique effrayante. <Alignment alignment="13163" annotation_id="37998">
          <DiscourseConnective annotation_id="37998" sense="Comparison.Contrast">Alors même que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous débattons confortablement, dans les villages africains, des femmes savent <DiscourseConnective annotation_id="38092">que</DiscourseConnective> leur vie est <DiscourseConnective annotation_id="38109">en</DiscourseConnective> danger <Alignment alignment="27207" annotation_id="38119">
          <DiscourseConnective annotation_id="38119" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="38122">qu'</DiscourseConnective>elles ne vivront peut-être pas <DiscourseConnective annotation_id="38156">pour</DiscourseConnective> voir la naissance de leur enfant <DiscourseConnective annotation_id="38194">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="38197">pour</DiscourseConnective> s'occuper de leurs autres enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32686" docOffset="239">
      <en>Maternal health is part of overall health, <DiscourseConnective annotation_id="32729" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that includes access to food, <Alignment alignment="38368" annotation_id="32763">
          <DiscourseConnective annotation_id="32763" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the issue of food security is an important one.</en>
      <fr>La santé maternelle <DiscourseConnective annotation_id="38257">s'</DiscourseConnective>inscrit dans le problème général de la santé, qui comprend les aspects importants de l'accès <DiscourseConnective annotation_id="38352">à</DiscourseConnective> la nourriture <Alignment alignment="14962" annotation_id="38368">
          <DiscourseConnective annotation_id="38368" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la sécurité alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32815" docOffset="240">
      <en>
        <Alignment alignment="38399" annotation_id="32815">
          <DiscourseConnective annotation_id="32815" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> can I address another issue which has not been raised here yet?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28899" annotation_id="38399">
          <DiscourseConnective annotation_id="38399" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="38404">puis</DiscourseConnective>-je mentionner une autre question qui n'a pas <DiscourseConnective annotation_id="38454">encore</DiscourseConnective> été abordée?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32883" docOffset="241">
      <en>I thank the Commissioner for her comments on the need to train health-care workers.</en>
      <fr>Je remercie Madame la Commissaire <DiscourseConnective annotation_id="38508">pour</DiscourseConnective> ses commentaires sur la nécessité de former les professionnels de la santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32967" docOffset="242">
      <en>A huge number need to be trained but - let us be honest - the developed world is stealing trained workers from Africa to look after us here, both in the US and in the EU, <Alignment alignment="102092" annotation_id="33138">
          <DiscourseConnective annotation_id="33138" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to be honest about this.</en>
      <fr>Il faut en former un très grand nombre <DiscourseConnective annotation_id="38628">mais</DiscourseConnective>, ne nous voilons pas la face, le monde industrialisé "vole" des travailleurs qualifiés à l'Afrique. Ces travailleurs viennent <DiscourseConnective annotation_id="38759">s'</DiscourseConnective>occuper de nous, en Europe <DiscourseConnective annotation_id="38788">ou</DiscourseConnective> aux États-Unis, <Alignment alignment="33138" annotation_id="38807">
          <DiscourseConnective annotation_id="38807" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons faire preuve d'honnêteté <DiscourseConnective annotation_id="38847">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33175" docOffset="243">
      <en>We can afford to pay them <Alignment alignment="38900" annotation_id="33201">
          <DiscourseConnective annotation_id="33201" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they want to come and work, <Alignment alignment="38953" annotation_id="33233">
          <DiscourseConnective annotation_id="33233" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are robbing those countries of their own people who have training.</en>
      <fr>Nous pouvons nous permettre de les payer <Alignment alignment="19122" annotation_id="38900">
          <DiscourseConnective annotation_id="38900" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils veulent eux-mêmes venir travailler chez nous, <Alignment alignment="42655" annotation_id="38953">
          <DiscourseConnective annotation_id="38953" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous privons ces pays de leurs propres travailleurs qualifiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33307" docOffset="244">
      <en>I would like you to perhaps address that in your closing remarks.</en>
      <fr>J'aimerais que vous abordiez cette question dans vos conclusions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33373" docOffset="245">
      <en>There is pain, suffering and death involved in this issue we are debating here.</en>
      <fr>Nous discutons ici de douleur, de souffrance <DiscourseConnective annotation_id="39132">et</DiscourseConnective> de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33453" docOffset="246">
      <en>I have mentioned the children who are left behind.</en>
      <fr>J'ai mentionné les enfants qui restent seuls.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33504" docOffset="247">
      <en>In India, just before Christmas, as part of the India delegation, we witnessed a very useful project being funded by the EU, where women of the villages - <Alignment alignment="137113" annotation_id="33659">
          <DiscourseConnective annotation_id="33659" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are no trained doctors and nurses - are given some training to help with infant mortality.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39190">En</DiscourseConnective> Inde, juste <DiscourseConnective annotation_id="39205">avant</DiscourseConnective> Noël, dans le cadre de la délégation en Inde, nous avons découvert un projet extrêmement utile financé par l'UE et visant à former les femmes des villages, <Alignment alignment="55597" annotation_id="39367">
          <DiscourseConnective annotation_id="39367" sense="Contingency.Cause.Reason">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'absence d'infirmières <DiscourseConnective annotation_id="39394">et</DiscourseConnective> de médecins qualifiés, à contribuer <DiscourseConnective annotation_id="39433">à</DiscourseConnective> réduire la mortalité infantile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33764" docOffset="248">
      <en>There has been great success in that very small-scale programme <Alignment alignment="39527" annotation_id="33828">
          <DiscourseConnective annotation_id="33828" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is working from the ground up.</en>
      <fr>Ce programme <DiscourseConnective annotation_id="39480">à</DiscourseConnective> toute petite échelle a connu un grand succès <Alignment alignment="22268" annotation_id="39527">
          <DiscourseConnective annotation_id="39527" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il attaque le problème par en bas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33870" docOffset="249">
      <en>Perhaps we need to mirror that type of programme to address maternal deaths, <DiscourseConnective annotation_id="33947" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> we know that we do need all of these very trained and skilled workers.</en>
      <fr>Nous devrions peut-être lancer des programmes semblables pour faire face à la mortalité maternelle, tout en gardant à l'esprit <DiscourseConnective annotation_id="39698">que</DiscourseConnective> nous avons aussi besoin de ces travailleurs qualifiés <DiscourseConnective annotation_id="39756">et</DiscourseConnective> compétentes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34024" id="268" name="Neena Gill">
    <ParallelChunk annotation_id="34024" docOffset="250">
      <en>Mr President, I am pleased that this Parliament is holding a debate on MDG 5 because, <Alignment alignment="39885" annotation_id="34110">
          <DiscourseConnective annotation_id="34110" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I speak, at this very moment a woman is losing a life to give a life somewhere in the world.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="39809">que</DiscourseConnective> ce Parlement organise un débat sur l'OMD 5, <DiscourseConnective annotation_id="39857">parce qu'</DiscourseConnective>en ce moment même, <Alignment alignment="34110" annotation_id="39885">
          <DiscourseConnective annotation_id="39885" sense="Temporal.Synchrony">pendant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je parle, une femme est en train de mourir <DiscourseConnective annotation_id="39940">en</DiscourseConnective> donnant la vie quelque part dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34206" docOffset="251">
      <en>Shocking <Alignment alignment="40001" annotation_id="34215">
          <DiscourseConnective annotation_id="34215" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is, the progress on this MDG has been negligible, <Alignment alignment="106790" annotation_id="34273">
          <DiscourseConnective annotation_id="34273" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have heard, <Alignment alignment="46950" annotation_id="34291">
          <DiscourseConnective annotation_id="34291" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is the only MDG with no improvement - and in some regions it has worsened.</en>
      <fr>Aussi choquant <Alignment alignment="5982" annotation_id="40001">
          <DiscourseConnective annotation_id="40001" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela puisse paraître, les progrès accomplis par rapport <DiscourseConnective annotation_id="40061">à</DiscourseConnective> cet OMD sont négligeables, <Alignment alignment="16507" annotation_id="40090">
          <DiscourseConnective annotation_id="40090" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons entendu, <Alignment alignment="9900" annotation_id="40118">
          <DiscourseConnective annotation_id="40118" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="40124">s'</DiscourseConnective>agit du seul OMD <DiscourseConnective annotation_id="40143">à</DiscourseConnective> ne pas connaître de progrès - pire encore, la situation s'aggrave dans certaines régions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34373" docOffset="252">
      <en>Some would argue that this issue has had such little attention <Alignment alignment="110840" annotation_id="34436">
          <DiscourseConnective annotation_id="34436" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it affects women, <Alignment alignment="40334" annotation_id="34462">
          <DiscourseConnective annotation_id="34462" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="40337" annotation_id="34466">
          <DiscourseConnective annotation_id="34466" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> 99% of the deaths occur in the developing countries.</en>
      <fr>Certains diraient <DiscourseConnective annotation_id="40253">que</DiscourseConnective> cette question attire peu l'attention <Alignment alignment="34436" annotation_id="40295">
          <DiscourseConnective annotation_id="40295" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle ne touche que les femmes <Alignment alignment="16000" annotation_id="40334">
          <DiscourseConnective annotation_id="40334" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="14975" annotation_id="40337">
          <DiscourseConnective annotation_id="40337" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> 99 % des décès surviennent dans les pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34527" docOffset="253">
      <en>This is one of the biggest social inequality issues in the world <Alignment alignment="40475" annotation_id="34592">
          <DiscourseConnective annotation_id="34592" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that the EU - whilst I recognise the Commissioner's personal commitment - has been very slow in addressing it.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="40409">s'</DiscourseConnective>agit de l'une des inégalités sociales les plus graves du monde, <Alignment alignment="20268" annotation_id="40475">
          <DiscourseConnective annotation_id="40475" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="40487">que</DiscourseConnective> l'Union européenne n'y a réagi que très lentement, <DiscourseConnective annotation_id="40542">même si</DiscourseConnective> je reconnais l'engagement personnel de Madame la Commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34717" docOffset="254">
      <en>
        <Alignment alignment="40623" annotation_id="34717">
          <DiscourseConnective annotation_id="34717" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to ask the Commission and the Council what they are going to do to ensure there is increased funding to ensure that this budget line is not diminished.</en>
      <fr>J'aimerais <Alignment alignment="34717" annotation_id="40623">
          <DiscourseConnective annotation_id="40623" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> demander à la Commission <DiscourseConnective annotation_id="40653">et</DiscourseConnective> au Conseil ce qu'ils comptent faire pour augmenter le financement et <DiscourseConnective annotation_id="40725">pour</DiscourseConnective> éviter la réduction de ce budget.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34885" docOffset="255">
      <en>
        <Alignment alignment="40764" annotation_id="34885">
          <DiscourseConnective annotation_id="34885" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are looking at heading 4, where short-term crises and natural disasters tend to take precedence, we need to ensure that it is prioritised not only internally within the Union but <Alignment alignment="40995" annotation_id="35073">
          <DiscourseConnective annotation_id="35073" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> internationally.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15357" annotation_id="40764">
          <DiscourseConnective annotation_id="40764" sense="Temporal.Synchrony">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> on voit la rubrique 4 par exemple, dans laquelle les crises à court terme <DiscourseConnective annotation_id="40844">et</DiscourseConnective> les catastrophes naturelles ont généralement la priorité, nous devons veiller à accorder la priorité à ce problème <DiscourseConnective annotation_id="40962">non seulement</DiscourseConnective> au sein de l'Union <Alignment alignment="31150" annotation_id="40995">
          <DiscourseConnective annotation_id="40995" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> au niveau international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35095" docOffset="256">
      <en>I would ask the Commission and the Member States to look at delivery of these programmes with renewed scrutiny to ensure that the eight programmes are not beset by poor quality of service, corruption and lack of accountability, which is why the programme has not progressed in some countries.</en>
      <fr>Je demande à la Commission <DiscourseConnective annotation_id="41058">et</DiscourseConnective> aux États membres de réexaminer la mise <DiscourseConnective annotation_id="41101">en</DiscourseConnective> œuvre de ces programmes <DiscourseConnective annotation_id="41128">afin que</DiscourseConnective> ces huit programmes n'aient pas à souffrir d'une mauvaise qualité de service, de corruption <DiscourseConnective annotation_id="41229">et</DiscourseConnective> de manque de responsabilité - autant de facteurs qui expliquent le manque de progrès du programme dans certains pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35388" docOffset="257">
      <en>Well-thought-out programmes are what is needed.</en>
      <fr>Nous avons besoin de programmes bien pensés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35436" docOffset="258">
      <en>
        <Alignment alignment="131566" annotation_id="35436">
          <DiscourseConnective annotation_id="35436" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Ms McGuinness pointed out, we saw in India a project, with very little funding, for providing mobile phones and as little as two days' training for a link person who could recognise the danger signs in pregnancy and post-pregnancy, <DiscourseConnective annotation_id="35671" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this, combined with education, very basic-level personal hygiene and just the need to boil water, meant the difference between living or dying.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="48667" annotation_id="41395">
          <DiscourseConnective annotation_id="41395" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vient de le faire remarquer Mme Mc Guinness, nous avons découvert <DiscourseConnective annotation_id="41467">en</DiscourseConnective> Inde un projet au financement modeste basé sur un téléphone mobile <DiscourseConnective annotation_id="41537">et</DiscourseConnective> sur une formation de deux jours à peine permettant à une personne de liaison de reconnaître les signes de danger liés <DiscourseConnective annotation_id="41658">à</DiscourseConnective> la grossesse <DiscourseConnective annotation_id="41673">et</DiscourseConnective> à la période périnatale. Ces mesures, associées à l'éducation, à des principes d'hygiène personnelle de base <DiscourseConnective annotation_id="41785">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="41788">à</DiscourseConnective> la simple nécessité de faire bouillir l'eau, font toute la différence entre la vie <DiscourseConnective annotation_id="41873">et</DiscourseConnective> la mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35819" docOffset="259">
      <en>So, in this year the UN has called the Year of Action for MDGs, we cannot be complacent for much longer <Alignment alignment="317" annotation_id="35923">
          <DiscourseConnective annotation_id="35923" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must make sure that we take away the tragic divide between the rich and the poor world.</en>
      <fr>Ainsi <DiscourseConnective annotation_id="41891">donc</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="41897">en</DiscourseConnective> cette année que l'ONU a déclarée comme étant l'Année de l'action pour les OMD, nous devons renoncer à notre autosatisfaction <Alignment alignment="35923" annotation_id="42025">
          <DiscourseConnective annotation_id="42025" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> mettre un terme au fossé tragique entre les riches <DiscourseConnective annotation_id="42079">et</DiscourseConnective> les pauvres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36018" id="269" name="Edite Estrela">
    <ParallelChunk annotation_id="36018" docOffset="260">
      <en>(PT) Mr President, Commissioner, I enjoyed listening to you.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, j'ai pris plaisir à vous écouter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36079" docOffset="261">
      <en>Your diagnosis was correct <Alignment alignment="42209" annotation_id="36106">
          <DiscourseConnective annotation_id="36106" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> you put forward concrete measures.</en>
      <fr>Votre diagnostic est correct <Alignment alignment="5528" annotation_id="42209">
          <DiscourseConnective annotation_id="42209" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous avez proposé des mesures concrètes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36145" docOffset="262">
      <en>We need action plans, financial aid and assessment of the results.</en>
      <fr>Nous avons besoin de plans d'action, d'une aide financière <DiscourseConnective annotation_id="42312">et</DiscourseConnective> d'une évaluation des résultats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36212" docOffset="263">
      <en>So more action and less speechifying!</en>
      <fr>Plus d'actions <DiscourseConnective annotation_id="42362">donc</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="42368">et</DiscourseConnective> moins de discours!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36250" docOffset="264">
      <en>We <Alignment alignment="65746" annotation_id="36253">
          <DiscourseConnective annotation_id="36253" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to make up for lost time, <Alignment alignment="42438" annotation_id="36289">
          <DiscourseConnective annotation_id="36289" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> thousands and thousands of women die in developing countries every year because of lack of information and lack of access to sexual and reproductive health.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="47499" annotation_id="42402">
          <DiscourseConnective annotation_id="42402" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> rattraper le temps perdu, <Alignment alignment="38764" annotation_id="42438">
          <DiscourseConnective annotation_id="42438" sense="Temporal.Synchrony">vu que</DiscourseConnective>
        </Alignment> des milliers de femmes meurent chaque année dans les pays en développement par manque d'informations <DiscourseConnective annotation_id="42546">et</DiscourseConnective> par manque d'accès <DiscourseConnective annotation_id="42568">à</DiscourseConnective> la santé sexuelle <DiscourseConnective annotation_id="42588">et</DiscourseConnective> génésique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36449" docOffset="265">
      <en>The statistics are not merely numbers, they are family tragedies, they are children who are left orphans, they are people who die who could have been saved.</en>
      <fr>Les statistiques ne sont pas <DiscourseConnective annotation_id="42631">que</DiscourseConnective> des chiffres, elles représentent des tragédies familiales, des enfants orphelins, des gens qui meurent alors qu'ils auraient pu être sauvés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36606" docOffset="266">
      <en>Does thinking about this, knowing that this is happening in the world, not keep us awake at night?</en>
      <fr>Comment parvenons-nous à dormir la nuit en pensant à cela, en <DiscourseConnective annotation_id="42838">sachant que</DiscourseConnective> c'est ce qui se passe dans le monde?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36705" docOffset="267">
      <en>Sexual and reproductive health must be a priority.</en>
      <fr>La santé sexuelle <DiscourseConnective annotation_id="42905">et</DiscourseConnective> génésique doit être prioritaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36756" docOffset="268">
      <en>It is regrettable that some seek to bring sexual and reproductive health down to just abortion.</en>
      <fr>Il est regrettable <DiscourseConnective annotation_id="42960">que</DiscourseConnective> certains s'efforcent de réduire la santé sexuelle <DiscourseConnective annotation_id="43014">et</DiscourseConnective> génésique au seul problème de l'avortement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36852" docOffset="269">
      <en>
        <Alignment alignment="43068" annotation_id="36852">
          <DiscourseConnective annotation_id="36852" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is important that abortion is legal and safe, as well as exceptional, <Alignment alignment="43147" annotation_id="36934">
          <DiscourseConnective annotation_id="36934" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is the only way to combat illegal abortion.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="41291" annotation_id="43068">
          <DiscourseConnective annotation_id="43068" sense="Comparison.Contrast">par contre</DiscourseConnective>
        </Alignment> important <DiscourseConnective annotation_id="43089">que</DiscourseConnective> l'avortement <DiscourseConnective annotation_id="43106">soit</DiscourseConnective> légal, sans danger et exceptionnel, <Alignment alignment="36934" annotation_id="43147">
          <DiscourseConnective annotation_id="43147" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est la seule façon de lutter contre les avortements illégaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36986" docOffset="270">
      <en>All women on all continents have a right to access to sexual and reproductive health.</en>
      <fr>Toutes les femmes, sur tous les continents, ont le droit d'accéder <DiscourseConnective annotation_id="43282">à</DiscourseConnective> la santé sexuelle <DiscourseConnective annotation_id="43302">et</DiscourseConnective> génésique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37072" docOffset="271">
      <en>Without the right to sexual and reproductive health, there is no gender equality.</en>
      <fr>Il n'y a pas d'égalité des sexes <DiscourseConnective annotation_id="43349">sans</DiscourseConnective> droit <DiscourseConnective annotation_id="43360">à</DiscourseConnective> la sécurité sexuelle <DiscourseConnective annotation_id="43383">et</DiscourseConnective> génésique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37154" docOffset="272">
      <en>The Commission and the Council must take the appropriate measures.</en>
      <fr>La Commission <DiscourseConnective annotation_id="43411">et</DiscourseConnective> le Conseil doivent prendre les mesures adéquates.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37221" id="270" name="Françoise Castex">
    <ParallelChunk annotation_id="37221" docOffset="273">
      <en>(FR) Mr President, Commissioner, President-in-Office of the Council, ladies and gentlemen, the failure of the fifth MDG affects us all, in that it epitomises our failure to move forward with the emancipation of women all over the world.</en>
      <fr>(FR) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Monsieur le Ministre, chers collègues, l'échec de l'objectif numéro cinq des OMD nous touche <DiscourseConnective annotation_id="43608">parce qu'</DiscourseConnective>il concentre l'échec <DiscourseConnective annotation_id="43638">à</DiscourseConnective> faire progresser l'émancipation des femmes dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37458" docOffset="274">
      <en>We agree that it should be made a major political objective <Alignment alignment="72417" annotation_id="37518">
          <DiscourseConnective annotation_id="37518" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it <Alignment alignment="43784" annotation_id="37529">
          <DiscourseConnective annotation_id="37529" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> lies heavy on our consciences.</en>
      <fr>Nous sommes d'accord <DiscourseConnective annotation_id="43719">pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="43724">en</DiscourseConnective> faire un objectif politique majeur <Alignment alignment="16195" annotation_id="43762">
          <DiscourseConnective annotation_id="43762" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela heurte <Alignment alignment="15871" annotation_id="43784">
          <DiscourseConnective annotation_id="43784" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos consciences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37565" docOffset="275">
      <en>
        <Alignment alignment="8772" annotation_id="37565">
          <DiscourseConnective annotation_id="37565" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we should <Alignment alignment="43824" annotation_id="37584">
          <DiscourseConnective annotation_id="37584" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have the courage to say that thousands of women are <Alignment alignment="43900" annotation_id="37641">
          <DiscourseConnective annotation_id="37641" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the victims of ignorance, neglect and misinformation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26747" annotation_id="43807">
          <DiscourseConnective annotation_id="43807" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <Alignment alignment="18354" annotation_id="43824">
          <DiscourseConnective annotation_id="43824" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir le courage de <DiscourseConnective annotation_id="43850">dire que</DiscourseConnective> des centaines de milliers de femmes sont <Alignment alignment="19745" annotation_id="43900">
          <DiscourseConnective annotation_id="43900" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> victimes de l'ignorance, de la négligence <DiscourseConnective annotation_id="43948">et</DiscourseConnective> de l'obscurantisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37700" docOffset="276">
      <en>Neglect because the majority of the 500 000 cases of maternal mortality could be avoided through prevention and basic healthcare.</en>
      <fr>La négligence, <DiscourseConnective annotation_id="43986">car</DiscourseConnective> la majorité des 500 000 cas de mortalité maternelle pourrait souvent être évitée par la prévention <DiscourseConnective annotation_id="44089">et</DiscourseConnective> par des soins de santé simples.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37830" docOffset="277">
      <en>Distributing impregnated mosquito nets, <Alignment alignment="28569" annotation_id="37870">
          <DiscourseConnective annotation_id="37870" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, could prevent fatal cases of malaria for thousands of women.</en>
      <fr>La diffusion, <Alignment alignment="25055" annotation_id="44138">
          <DiscourseConnective annotation_id="44138" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de moustiquaires imprégnées pourrait éviter des cas de paludisme mortels <DiscourseConnective annotation_id="44224">pour</DiscourseConnective> des milliers de femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37944" docOffset="278">
      <en>Ignorance, in that all too often, girls and women are still prevented from gaining a basic education, which would simply enable them to read and understand simple health and hygiene recommendations.</en>
      <fr>L'ignorance: les filles <DiscourseConnective annotation_id="44277">et</DiscourseConnective> les femmes sont <DiscourseConnective annotation_id="44296">encore</DiscourseConnective> trop souvent écartées de l'éducation de base, celle qui permet tout <DiscourseConnective annotation_id="44371">simplement</DiscourseConnective> de lire <DiscourseConnective annotation_id="44390">et</DiscourseConnective> de comprendre des recommandations simples d'hygiène <DiscourseConnective annotation_id="44445">et</DiscourseConnective> de soins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38143" docOffset="279">
      <en>Lastly, misinformation: a certain conservative idea of religion and tradition, which still keeps women in a state of intolerable dependence, marriage <DiscourseConnective annotation_id="38293" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> very young, pregnancies in close succession, and taboos over female contraception.</en>
      <fr>L'obscurantisme enfin: une certaine idée obscurantiste de la religion <DiscourseConnective annotation_id="44528">et</DiscourseConnective> de la tradition, celle qui maintient les femmes dans une dépendance insupportable de nos jours, des mariages très précoces, des maternités très rapprochées, les tabous de la contraception féminine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38381" docOffset="280">
      <en>
        <Alignment alignment="71404" annotation_id="38381">
          <DiscourseConnective annotation_id="38381" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are taking action; networks of parliamentary representatives for the developing population, from Europe and Africa, are working together within the UNFPA.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18267" annotation_id="44729">
          <DiscourseConnective annotation_id="44729" sense="Contingency.Cause.Result">Alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous agissons, des réseaux de parlementaires <DiscourseConnective annotation_id="44780">pour</DiscourseConnective> la population en développement, d'Europe <DiscourseConnective annotation_id="44826">et</DiscourseConnective> d'Afrique, travaillent ensemble sous l'égide de l'UNFPA.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38552" docOffset="281">
      <en>We are speaking out in favour of health, reproduction and women's control over their fertility <Alignment alignment="28955" annotation_id="38647">
          <DiscourseConnective annotation_id="38647" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in addition to the necessary financial support for this, we have to change attitudes and the position of women.</en>
      <fr>Nous plaidons <DiscourseConnective annotation_id="44900">en</DiscourseConnective> faveur de la santé, de la procréation, de la maîtrise de leur maternité par les femmes <Alignment alignment="38647" annotation_id="44990">
          <DiscourseConnective annotation_id="44990" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, au-delà de l'appui financier forcément nécessaire, nous devons faire changer les mentalités <DiscourseConnective annotation_id="45086">et</DiscourseConnective> la place des femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38764" docOffset="282">
      <en>This is a key political goal for the development of all these countries.</en>
      <fr>Ceci est un objectif politique essentiel <DiscourseConnective annotation_id="45151">pour</DiscourseConnective> le développement de tous ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38837" id="271" name="Marusya Ivanova Lyubcheva">
    <ParallelChunk annotation_id="38837" docOffset="283">
      <en>(BG) I congratulate you on your opinion, Commissioner.</en>
      <fr>(BG) Madame la Commissaire, je vous remercie <DiscourseConnective annotation_id="45236">pour</DiscourseConnective> votre opinion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38892" docOffset="284">
      <en>There are many problems to which the problem of mothers' health belongs.</en>
      <fr>Le problème de la santé maternelle touche <DiscourseConnective annotation_id="45298">à</DiscourseConnective> de nombreuses autres questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38965" docOffset="285">
      <en>On the one hand, this is the system of health care, <DiscourseConnective annotation_id="39017" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective> are the social systems, related to care for motherhood in general.</en>
      <fr>Je pense notamment au système des soins de santé et aux systèmes sociaux, qui concernent la protection de la maternité de façon générale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39102" docOffset="286">
      <en>The health, mental and physical condition of not only the mothers but the children as well depends on the manner in which these two systems are synchronized.</en>
      <fr>Les conditions mentales, physiques et de santé des mères <DiscourseConnective annotation_id="45527">mais aussi</DiscourseConnective> des enfants dépendent de la façon dont ces deux systèmes sont synchronisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39260" docOffset="287">
      <en>In the third place, motherhood is indelibly related to the demographic problems of each country <Alignment alignment="41808" annotation_id="39356">
          <DiscourseConnective annotation_id="39356" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is generally known that this is a grave problem.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45614">Troisièmement</DiscourseConnective>, la maternité est liée aux problèmes démographiques de chaque pays, <Alignment alignment="21880" annotation_id="45696">
          <DiscourseConnective annotation_id="45696" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> chacun sait <DiscourseConnective annotation_id="45711">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="45717">s'</DiscourseConnective>agit là d'un grave problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39412" docOffset="288">
      <en>Part of the problems of mothers' health are related to financing.</en>
      <fr>Les problèmes liés à la santé maternelle concernent le financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39478" docOffset="289">
      <en>The countries should be called upon to set aside sufficient funds, <Alignment alignment="43389" annotation_id="39545">
          <DiscourseConnective annotation_id="39545" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> those that cannot receive aid <DiscourseConnective annotation_id="39581" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> the death rate among new mothers and children could be reduced <Alignment alignment="46015" annotation_id="39652">
          <DiscourseConnective annotation_id="39652" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the necessary prophylactics could be applied, for every life is a gift, <Alignment alignment="26503" annotation_id="39728">
          <DiscourseConnective annotation_id="39728" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> provisions should be made for a maximum number of health services and social services for women.</en>
      <fr>Il faut demander aux pays de réserver des fonds suffisants, <Alignment alignment="10435" annotation_id="45876">
          <DiscourseConnective annotation_id="45876" sense="Comparison.Contrast">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposer de l'aide à ceux qui ne disposent pas de tels fonds pour réduire le taux de mortalité parmi les nouvelles mères <DiscourseConnective annotation_id="46000">et</DiscourseConnective> les enfants <Alignment alignment="53055" annotation_id="46015">
          <DiscourseConnective annotation_id="46015" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'appliquer les mesures prophylactiques nécessaires, <DiscourseConnective annotation_id="46071">car</DiscourseConnective> chaque vie est un cadeau, <Alignment alignment="19786" annotation_id="46101">
          <DiscourseConnective annotation_id="46101" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut prendre des dispositions <DiscourseConnective annotation_id="46137">pour</DiscourseConnective> assurer un maximum de services de santé <DiscourseConnective annotation_id="46182">et</DiscourseConnective> de services sociaux <DiscourseConnective annotation_id="46205">pour</DiscourseConnective> les femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39829" docOffset="290">
      <en>The protection of motherhood <Alignment alignment="46259" annotation_id="39858">
          <DiscourseConnective annotation_id="39858" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> depends on the remuneration of the medical staff in maternity wards.</en>
      <fr>La protection de la maternité dépend <Alignment alignment="19883" annotation_id="46259">
          <DiscourseConnective annotation_id="46259" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la rémunération du personnel médical des maternités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39932" docOffset="291">
      <en>This is a problem which exists in many countries, including in European Union countries, and one that has to be resolved.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="46324">s'</DiscourseConnective>agit d'un problème <DiscourseConnective annotation_id="46345">que</DiscourseConnective> rencontrent de nombreux pays, y compris des pays de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="46421">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="46424">que</DiscourseConnective> nous devons résoudre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40054" id="272" name="DanutBudreikait">
    <ParallelChunk annotation_id="40054" docOffset="292">
      <en>(LT) The European Parliament has begun discussions on the Commission's incentive to attract highly qualified specialists from third countries to the EU labour market - the so-called Blue Card.</en>
      <fr>(LT) Le Parlement européen a entamé des discussions relatives aux incitants proposés par la Commission <DiscourseConnective annotation_id="46553">pour</DiscourseConnective> attirer sur le marché du travail européen des spécialistes hautement qualifiés provenant de pays tiers - la fameuse Carte bleue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40247" docOffset="293">
      <en>The Member States are asked not to drain skilled workers from the sensitive sectors of developing countries - education and healthcare - <Alignment alignment="63121" annotation_id="40384">
          <DiscourseConnective annotation_id="40384" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> some Member States, including the UK, are not prepared to do this.</en>
      <fr>Il est demandé aux États membres de ne pas priver de leurs travailleurs qualifiés les secteurs sensibles des pays en développement, à savoir l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="46840">et</DiscourseConnective> les soins de santé, <Alignment alignment="23631" annotation_id="46863">
          <DiscourseConnective annotation_id="46863" sense="Comparison.Concession">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains États membres, dont le Royaume-Uni, ne sont pas prêts <DiscourseConnective annotation_id="46934">à</DiscourseConnective> le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40460" docOffset="294">
      <en>Talk about giving with one hand and taking away with the other!</en>
      <fr>C'est vraiment donner d'une main <DiscourseConnective annotation_id="46979">et</DiscourseConnective> reprendre de l'autre!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40524" docOffset="295">
      <en>
        <Alignment alignment="47004" annotation_id="40524">
          <DiscourseConnective annotation_id="40524" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we drain specialists from the healthcare sector, short-staffed <DiscourseConnective annotation_id="40590" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it is, women's health, the health of all members of society in general, will be endangered and in an even worse state.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21547" annotation_id="47004">
          <DiscourseConnective annotation_id="47004" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous privons ces pays de leurs spécialistes du secteur de la santé, déjà en sous-effectifs, nous mettons en danger <DiscourseConnective annotation_id="47122">et</DiscourseConnective> nous aggravons <DiscourseConnective annotation_id="47140">encore</DiscourseConnective> la situation de la santé des femmes et de la population <DiscourseConnective annotation_id="47203">en</DiscourseConnective> général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40712" docOffset="296">
      <en>I would like to suggest that we ensure that the legal acts we are adopting do not contradict each other <Alignment alignment="47345" annotation_id="40816">
          <DiscourseConnective annotation_id="40816" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that our policies are consistent with our principles.</en>
      <fr>J'aimerais proposer <DiscourseConnective annotation_id="47235">que</DiscourseConnective> nous nous assurions <DiscourseConnective annotation_id="47259">que</DiscourseConnective> les instruments législatifs que nous adoptons ne se contredisent pas mutuellement <Alignment alignment="40816" annotation_id="47345">
          <DiscourseConnective annotation_id="47345" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="47348">que</DiscourseConnective> nos politiques soient conformes à nos principes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40874" id="273" name="Proinsias De Rossa">
    <ParallelChunk annotation_id="40874" docOffset="297">
      <en>Mr President, I intervene in this debate first of all to thank the Council for its June action plan, <Alignment alignment="27719" annotation_id="40975">
          <DiscourseConnective annotation_id="40975" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> more particularly to welcome the very forthright statement by Commissioner Ferrero-Waldner.</en>
      <fr>J'interviens <DiscourseConnective annotation_id="47414">tout d'abord</DiscourseConnective> dans ce débat <DiscourseConnective annotation_id="47441">afin de</DiscourseConnective> remercier le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="47470">pour</DiscourseConnective> son plan d'action de juin, <Alignment alignment="40975" annotation_id="47502">
          <DiscourseConnective annotation_id="47502" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="47507">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="47522">pour</DiscourseConnective> saluer la franchise des déclarations de Madame la Commissaire Ferrero-Waldner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41071" docOffset="298">
      <en>It is shocking and scandalous that this Millennium Development Goal is failing <Alignment alignment="6141" annotation_id="41150">
          <DiscourseConnective annotation_id="41150" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we have made no progress since 2000 and no progress over the last 20 years.</en>
      <fr>L'échec de cet Objectif du millénaire pour le développement est choquant <DiscourseConnective annotation_id="47679">et</DiscourseConnective> scandaleux, <Alignment alignment="25697" annotation_id="47694">
          <DiscourseConnective annotation_id="47694" sense="Expansion.Conjunction">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le fait <DiscourseConnective annotation_id="47713">que</DiscourseConnective> nous n'ayons fait aucun progrès depuis l'an 2000 ni depuis 20 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41235" docOffset="299">
      <en>Millions of women have died <Alignment alignment="106062" annotation_id="41263">
          <DiscourseConnective annotation_id="41263" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> tens of millions of children have been orphaned needlessly.</en>
      <fr>Des millions de femmes sont mortes, <Alignment alignment="2375" annotation_id="47820">
          <DiscourseConnective annotation_id="47820" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des dizaines de millions d'orphelins sont devenus orphelins inutilement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41327" docOffset="300">
      <en>We know what is causing the deaths <Alignment alignment="47932" annotation_id="41362">
          <DiscourseConnective annotation_id="41362" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know how to prevent the deaths.</en>
      <fr>Nous savons ce qui cause ces morts, <Alignment alignment="2289" annotation_id="47932">
          <DiscourseConnective annotation_id="47932" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons comment les éviter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41401" docOffset="301">
      <en>We have the resources, and indeed the knowledge to prevent them, <Alignment alignment="48043" annotation_id="41466">
          <DiscourseConnective annotation_id="41466" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> yet it is not happening.</en>
      <fr>Nous avons les ressources <DiscourseConnective annotation_id="47993">et</DiscourseConnective> les connaissances nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="48026">pour</DiscourseConnective> les éviter, <Alignment alignment="22242" annotation_id="48043">
          <DiscourseConnective annotation_id="48043" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="48046">pourtant</DiscourseConnective> elles continuent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41495" docOffset="302">
      <en>Why?</en>
      <fr>Pourquoi?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41500" docOffset="303">
      <en>Why are we failing?</en>
      <fr>Pourquoi échouons-nous?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41520" docOffset="304">
      <en>It seems to me that we are allowing the conscientious objectors to block progress on these issues.</en>
      <fr>Il me semble <DiscourseConnective annotation_id="48120">que</DiscourseConnective> nous permettons aux objecteurs de conscience de bloquer les progrès sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41619" docOffset="305">
      <en>We have to push past the conscientious objectors - those who reduce this issue constantly to the issue of abortion and the provision of condoms.</en>
      <fr>Nous devons contourner ces objecteurs de conscience, ceux qui réduisent constamment ce problème <DiscourseConnective annotation_id="48308">à</DiscourseConnective> la question de l'avortement <DiscourseConnective annotation_id="48338">et</DiscourseConnective> de la distribution de préservatifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41764" docOffset="306">
      <en>Why anyone should see a condom <Alignment alignment="48439" annotation_id="41795">
          <DiscourseConnective annotation_id="41795" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> some kind of evil instrument boggles the mind and boggles reason!</en>
      <fr>Il est inimaginable que l'on puisse considérer un préservatif <Alignment alignment="41795" annotation_id="48439">
          <DiscourseConnective annotation_id="48439" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> une espèce d'instrument maléfique!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41864" docOffset="307">
      <en>I would urge those who are in a position to make decisions, and to pursue decisions, to ignore the conscientious objectors and get on with it.</en>
      <fr>Je demande à ceux qui sont <DiscourseConnective annotation_id="48507">en</DiscourseConnective> position de prendre des décisions, <DiscourseConnective annotation_id="48545">et</DiscourseConnective> de les faire appliquer, d'ignorer les objecteurs de conscience <DiscourseConnective annotation_id="48611">et</DiscourseConnective> de se mettre au travail.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42007" id="274" name="Zbigniew Zaleski">
    <ParallelChunk annotation_id="42007" docOffset="308">
      <en>Mr President, just a little reflection on this issue that has political, psychological, physical and moral aspects and so is very complicated.</en>
      <fr>Monsieur le Président, juste une petite réflexion sur cette question <DiscourseConnective annotation_id="48708">si</DiscourseConnective> compliquée <DiscourseConnective annotation_id="48722">et</DiscourseConnective> qui présente des aspects politiques, psychologiques, physiques <DiscourseConnective annotation_id="48788">et</DiscourseConnective> moraux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42150" docOffset="309">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="42150" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective> Mrs Kinnock says that this side does not like even the term 'service', I would object. There are so many 'services' <Alignment alignment="48931" annotation_id="42271">
          <DiscourseConnective annotation_id="42271" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> among them there is one which is very controversial: abortion.</en>
      <fr>Je ne peux laisser Mme Kinnock prétendre <DiscourseConnective annotation_id="48840">que</DiscourseConnective> ce parti ne supporte <DiscourseConnective annotation_id="48865">même</DiscourseConnective> pas le terme de "services" Il existe de nombreux "services", <Alignment alignment="7405" annotation_id="48931">
          <DiscourseConnective annotation_id="48931" sense="Comparison.Contrast">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'un d'entre eux est très controversé: il <DiscourseConnective annotation_id="48976">s'</DiscourseConnective>agit de l'avortement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42338" docOffset="310">
      <en>I think the side to my right wants to cover it with some very beautiful semantics, using terms like 'reproductive health'.</en>
      <fr>Je pense que les groupes assis <DiscourseConnective annotation_id="49031">à</DiscourseConnective> ma droite aimeraient masquer ce fait par de la belle sémantique et en utilisant des termes <DiscourseConnective annotation_id="49124">comme</DiscourseConnective> la "santé génésique".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42461" docOffset="311">
      <en>I think you know the position of most of that side of the House, <Alignment alignment="114270" annotation_id="42526">
          <DiscourseConnective annotation_id="42526" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are so many other 'services' that you want to approve, use and support as much as is financially possible, <Alignment alignment="39129" annotation_id="42643">
          <DiscourseConnective annotation_id="42643" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this will, I hope, diminish the ratio of deaths at those different moments that we discussed today.</en>
      <fr>Je pense que vous connaissez la position de la majeure partie de ce côté du Parlement, <Alignment alignment="10084" annotation_id="49239">
          <DiscourseConnective annotation_id="49239" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il existe tellement d'autres "services" <DiscourseConnective annotation_id="49284">que</DiscourseConnective> vous souhaitez approuver, utiliser <DiscourseConnective annotation_id="49323">et</DiscourseConnective> soutenir dans les limites de ce qui est financièrement possible, <Alignment alignment="42643" annotation_id="49391">
          <DiscourseConnective annotation_id="49391" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceci, je l'espère, permettra de réduire le taux de mortalité aux différents moments dont nous avons parlé aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42747" docOffset="312">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="42747" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> this accusation is not very proper, <Alignment alignment="49556" annotation_id="42786">
          <DiscourseConnective annotation_id="42786" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know there are some moral problems related to just one 'service'.</en>
      <fr>Cette accusation n'a donc pas lieu d'être, <Alignment alignment="10928" annotation_id="49556">
          <DiscourseConnective annotation_id="49556" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons qu'un seul "service" pose effectivement des problèmes moraux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42864" id="275" name="Catherine Stihler">
    <ParallelChunk annotation_id="42864" docOffset="313">
      <en>Mr President, I think the fact that a woman a minute dies giving birth - one of the most natural things in the world, <Alignment alignment="29792" annotation_id="42982">
          <DiscourseConnective annotation_id="42982" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner described - is shocking and scandalous.</en>
      <fr>Monsieur le Président, le fait <DiscourseConnective annotation_id="49669">qu'</DiscourseConnective>à chaque minute une femme meure en donnant la vie - l'une des choses les plus naturelles au monde, <Alignment alignment="21129" annotation_id="49771">
          <DiscourseConnective annotation_id="49771" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit Madame la Commissaire - me semble choquant <DiscourseConnective annotation_id="49828">et</DiscourseConnective> scandaleux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43042" docOffset="314">
      <en>Equally, the fact that we are failing to meet this Millennium Development Goal, and failing the most vulnerable women and children in our world, is <Alignment alignment="49855" annotation_id="43190">
          <DiscourseConnective annotation_id="43190" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> shaming.</en>
      <fr>Il est tout <Alignment alignment="43190" annotation_id="49855">
          <DiscourseConnective annotation_id="49855" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> choquant <DiscourseConnective annotation_id="49870">que</DiscourseConnective> nous ne parvenions pas <DiscourseConnective annotation_id="49897">à</DiscourseConnective> réaliser cet Objectif du Millénaire pour le développement, <DiscourseConnective annotation_id="49958">et</DiscourseConnective> que nous manquions ainsi à notre devoir vis-à-vis des femmes <DiscourseConnective annotation_id="50022">et</DiscourseConnective> des enfants les plus vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43204" docOffset="315">
      <en>I would like to ask both the French presidency and the Commission to report back to the House what is decided upon in New York at the end of this month, <Alignment alignment="72705" annotation_id="43357">
          <DiscourseConnective annotation_id="43357" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that they will personally make it a priority over the next weeks to secure change, not just at Member State level, but at international level, to put this higher on the political agenda.</en>
      <fr>Je souhaite demander <DiscourseConnective annotation_id="50080">à</DiscourseConnective> la Présidence française <DiscourseConnective annotation_id="50106">et</DiscourseConnective> à la Commission de communiquer <DiscourseConnective annotation_id="50140">à</DiscourseConnective> ce Parlement les décisions qui seront prises <DiscourseConnective annotation_id="50187">à</DiscourseConnective> New-York <DiscourseConnective annotation_id="50198">à</DiscourseConnective> la fin de ce mois <Alignment alignment="2012" annotation_id="50218">
          <DiscourseConnective annotation_id="50218" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de s'efforcer d'assurer un changement, au cours des semaines à venir, au niveau des États membres <DiscourseConnective annotation_id="50319">mais aussi</DiscourseConnective> au niveau international, <DiscourseConnective annotation_id="50355">pour</DiscourseConnective> accorder à ce problème une plus grande priorité politique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43548" id="276" name="Jean-Pierre Jouyet">
    <ParallelChunk annotation_id="43548" docOffset="316">
      <en>President-in-Office of the Council. - (FR) Mr President, ladies and gentlemen, I am not going to go over again what the Commissioner said with so much emotion, <Alignment alignment="72956" annotation_id="43708">
          <DiscourseConnective annotation_id="43708" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> I fully share her convictions regarding the scandal facing us.</en>
      <fr>Président <DiscourseConnective annotation_id="50429">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (FR) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="50492">et</DiscourseConnective> Messieurs les députés, je ne vais pas reprendre ce que, avec beaucoup d'émotion Mme la Commissaire a dit, <Alignment alignment="6769" annotation_id="50601">
          <DiscourseConnective annotation_id="50601" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> partageant pleinement ses convictions devant le scandale dans lequel nous nous trouvons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43778" docOffset="317">
      <en>For this reason, the Council has developed an action programme.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="50698">Pour</DiscourseConnective> cela, le Conseil a développé un programme d'action.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43842" docOffset="318">
      <en>It is late in the day for it to be getting involved, it is true, <Alignment alignment="56791" annotation_id="43907">
          <DiscourseConnective annotation_id="43907" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this programme is ambitious. I am not going to go over it again.</en>
      <fr>C'est vrai qu'il intervient tard <Alignment alignment="25554" annotation_id="50788">
          <DiscourseConnective annotation_id="50788" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce programme est ambitieux, je n'y reviens pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43976" docOffset="319">
      <en>The Presidency, where it is concerned, will give priority to the promotion and defence of women's rights, to be very clear about this.</en>
      <fr>La présidence, <DiscourseConnective annotation_id="50856">en</DiscourseConnective> ce qui la concerne, accordera la priorité, <DiscourseConnective annotation_id="50902">pour</DiscourseConnective> être très clair, <DiscourseConnective annotation_id="50924">à</DiscourseConnective> la promotion <DiscourseConnective annotation_id="50939">et</DiscourseConnective> à la défense des droits des femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44111" docOffset="320">
      <en>Our programme includes, in particular, the preparation of guidelines for combating violence against women, which will be used as actions for the European Union in international settings and, at the end of this month, in high level meetings at the United Nations on Africa's development needs within the framework of the Millennium Development Goals.</en>
      <fr>Notre programme comprend <DiscourseConnective annotation_id="51003">notamment</DiscourseConnective> l'élaboration d'orientations <DiscourseConnective annotation_id="51042">pour</DiscourseConnective> lutter contre les violences à l'encontre des femmes, qui serviront d'actions <DiscourseConnective annotation_id="51124">à</DiscourseConnective> l'Union européenne dans les enceintes internationales <DiscourseConnective annotation_id="51180">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="51184">à</DiscourseConnective> la fin de ce mois, dans les réunions de haut niveau aux Nations unies sur les besoins de l'Afrique en matière de développement dans le cadre des objectifs du Millénaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44461" docOffset="321">
      <en>We <Alignment alignment="51367" annotation_id="44464">
          <DiscourseConnective annotation_id="44464" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have the initiative on women and armed conflicts, aimed at taking better account of the specific situation of women in places where the European Union is implementing external security and defence policies, taking the initiative, as the Presidency, of a new resolution in the United Nations General Assembly with the Netherlands on violence against women.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="417" annotation_id="51367">
          <DiscourseConnective annotation_id="51367" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'initiative sur les femmes <DiscourseConnective annotation_id="51405">et</DiscourseConnective> les conflits armés, visant <DiscourseConnective annotation_id="51435">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="51437">mieux</DiscourseConnective> prendre en compte la situation particulière des femmes là où l'Union européenne met justement en œuvre des politiques extérieures de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="51585">et</DiscourseConnective> de défense, prenant une initiative, en <DiscourseConnective annotation_id="51627">tant que</DiscourseConnective> présidence, d'une nouvelle résolution <DiscourseConnective annotation_id="51674">à</DiscourseConnective> l'Assemblée générale des Nations unies avec les Pays-Bas sur les violences contre les femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44825" docOffset="322">
      <en>
        <Alignment alignment="51773" annotation_id="44825">
          <DiscourseConnective annotation_id="44825" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have mentioned our national position, <Alignment alignment="51815" annotation_id="44871">
          <DiscourseConnective annotation_id="44871" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am here to represent the Council, I should say that all the Member States are welcome to be associated with this resolution within the United Nations framework.</en>
      <fr>Et <Alignment alignment="24293" annotation_id="51773">
          <DiscourseConnective annotation_id="51773" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on a parlé de situation nationale, <Alignment alignment="2753" annotation_id="51815">
          <DiscourseConnective annotation_id="51815" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis ici <DiscourseConnective annotation_id="51837">pour</DiscourseConnective> représenter le Conseil, je dis <DiscourseConnective annotation_id="51873">que</DiscourseConnective> tous les États membres sont bienvenus <DiscourseConnective annotation_id="51915">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="51917">s'</DiscourseConnective>associer <DiscourseConnective annotation_id="51928">à</DiscourseConnective> cette résolution dans le cadre des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45043" docOffset="323">
      <en>Finally, in December 2008 there will be a forum for non-governmental organisations on the situation of women.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="51980">Enfin</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="51987">en</DiscourseConnective> décembre 2008, il y aura un forum des organisations non gouvernementales sur ces situations des femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45153" docOffset="324">
      <en>As regards maternal health and everything you have said, I can only share the commitment and indignation of those who have spoken, particularly <Alignment alignment="52250" annotation_id="45297">
          <DiscourseConnective annotation_id="45297" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards the links with the HIV virus, and say that the EU is going to finance the Global Fund to fight AIDS to the tune of EUR 91 million in 2007, as the leading donor to this fund for that year.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="52094">En</DiscourseConnective> ce qui concerne la santé maternelle <DiscourseConnective annotation_id="52133">et</DiscourseConnective> tout ce que vous avez dit, je ne <DiscourseConnective annotation_id="52169">puis</DiscourseConnective> que partager l'engagement <DiscourseConnective annotation_id="52200">et</DiscourseConnective> l'indignation de celles qui se sont exprimées, <Alignment alignment="3539" annotation_id="52250">
          <DiscourseConnective annotation_id="52250" sense="Temporal.Synchrony">notamment en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne les liens avec le virus HIV, <DiscourseConnective annotation_id="52308">en</DiscourseConnective> précisant <DiscourseConnective annotation_id="52321">que</DiscourseConnective> l'Union va financer le Fonds mondial contre le SIDA <DiscourseConnective annotation_id="52377">à</DiscourseConnective> hauteur de 91 millions d'euros <DiscourseConnective annotation_id="52410">en</DiscourseConnective> 2007, et ce au titre de premier donateur <DiscourseConnective annotation_id="52454">à</DiscourseConnective> ce fonds <DiscourseConnective annotation_id="52465">pour</DiscourseConnective> cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45496" docOffset="325">
      <en>As regards the comments made by Mrs Kinnock who, as a committed European, can surely not be confusing the Council Presidency with a nation state - or else she is not who I think she is - I would like to say that <DiscourseConnective annotation_id="45708" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> regards the European Union's budgetary commitments, the amounts given by France are going to increase in 2008.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="52483">En</DiscourseConnective> ce qui concerne les observations de Mme Kinnock qui, <DiscourseConnective annotation_id="52539">comme</DiscourseConnective> Européenne convaincue, ne peut pas confondre la présidence du Conseil avec un État national, <DiscourseConnective annotation_id="52638">ou</DiscourseConnective> à ce moment-là je ne la reconnais plus, je veux <DiscourseConnective annotation_id="52689">dire qu'</DiscourseConnective>en ce qui concerne les montants budgétaires de l'Union européenne, ces montants vont s'accroître <DiscourseConnective annotation_id="52794">en</DiscourseConnective> 2008 <DiscourseConnective annotation_id="52802">en</DiscourseConnective> ce qui concerne l'État que je connais le mieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45822" docOffset="326">
      <en>To be precise, the amount allocated to health grew between 2006 and 2008, from EUR 820 million to EUR 930 million.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="52853">Pour</DiscourseConnective> être précis, la part allouée <DiscourseConnective annotation_id="52887">à</DiscourseConnective> la santé a progressé entre 2006 <DiscourseConnective annotation_id="52921">et</DiscourseConnective> 2008 puisqu'elle passe de 820 millions <DiscourseConnective annotation_id="52963">à</DiscourseConnective> 930 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45937" docOffset="327">
      <en>I do not think this is the place for us to fight our usual battles.</en>
      <fr>Mais je ne crois pas que ce <DiscourseConnective annotation_id="53015">soit</DiscourseConnective> là le lieu de jouer <DiscourseConnective annotation_id="53040">à</DiscourseConnective> chaque fois les mêmes matches entre nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46005" docOffset="328">
      <en>On a more personal note, having heard your debate, I must say that the Presidency will be looking very carefully at the proposal made by Mrs Buitenweg, which she has submitted to me.</en>
      <fr>Plus personnellement, et sur le fond après avoir écouté votre débat, je dois <DiscourseConnective annotation_id="53161">dire que</DiscourseConnective> la présidence prendra en compte, avec beaucoup d'attention, la proposition qui a été faite par Mme Buitenweg et <DiscourseConnective annotation_id="53282">qu'</DiscourseConnective>elle m'a remise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46188" docOffset="329">
      <en>For the Presidency, I would very much like the fight against poverty to go hand in hand with improving the situation of women and respect for women's rights, everywhere.</en>
      <fr>Que, <DiscourseConnective annotation_id="53307">pour</DiscourseConnective> la présidence, la lutte contre la pauvreté va de pair avec l'amélioration de la condition de la femme <DiscourseConnective annotation_id="53414">et</DiscourseConnective> avec le respect de ses droits et cela partout.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46358" docOffset="330">
      <en>I would very much like there to be intervention <Alignment alignment="123884" annotation_id="46406">
          <DiscourseConnective annotation_id="46406" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> women's health is systematically under threat, <Alignment alignment="75635" annotation_id="46458">
          <DiscourseConnective annotation_id="46458" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like us to have the necessary resources, all the necessary resources, under legal and safe conditions, to bring this scandal to an end; <DiscourseConnective annotation_id="46606" sense="Contingency.Cause.Result">consequently</DiscourseConnective>, we cannot refuse to provide any of these resources, regardless of our convictions.</en>
      <fr>Que l'ingérence commence <Alignment alignment="22228" annotation_id="53489">
          <DiscourseConnective annotation_id="53489" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> systématiquement la santé des femmes est <DiscourseConnective annotation_id="53536">en</DiscourseConnective> cause <Alignment alignment="58346" annotation_id="53545">
          <DiscourseConnective annotation_id="53545" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il faut se donner les moyens nécessaires, tous les moyens nécessaires, dans des conditions légales <DiscourseConnective annotation_id="53650">et</DiscourseConnective> sûres, <DiscourseConnective annotation_id="53660">pour</DiscourseConnective> mettre fin à ce scandale et que, de ce point de vue là, nous ne devons renoncer <DiscourseConnective annotation_id="53745">à</DiscourseConnective> aucun de ces moyens, quelles que soient nos convictions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46703" docOffset="331">
      <en>We need to forge ahead <DiscourseConnective annotation_id="46726" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> we are to bring to an end what is truly a scandal as regards the situation of women, particularly in the poorest countries.</en>
      <fr>Nous devons aller dans le sens du progrès <DiscourseConnective annotation_id="53846">pour</DiscourseConnective> mettre fin à ce qui est un véritable scandale <DiscourseConnective annotation_id="53897">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la situation des femmes, <DiscourseConnective annotation_id="53941">notamment</DiscourseConnective> dans les pays les plus pauvres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46853" docOffset="332">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="46853" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective> we need to reach agreement, I repeat, regardless of our convictions.</en>
      <fr>De ce point de vue là, il devrait y avoir un accord entre nous, je le répète, quelles que soient nos convictions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46935" docOffset="333">
      <en>For its part, the Presidency has decided to take action itself, particularly in Africa, using all the resources at its disposal.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="54097">Pour</DiscourseConnective> sa part, la présidence est décidée <DiscourseConnective annotation_id="54137">à</DiscourseConnective> agir en ce sens, <DiscourseConnective annotation_id="54156">notamment en</DiscourseConnective> Afrique, et à utiliser tous les moyens <DiscourseConnective annotation_id="54208">à</DiscourseConnective> sa disposition.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="47064" id="277" name="Benita Ferrero-Waldner">
    <ParallelChunk annotation_id="47064" docOffset="334">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, we have heard some very important statements.</en>
      <fr>Membre de la Commission. - - Monsieur le Président, nous avons entendu de nombreuses déclarations importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47152" docOffset="335">
      <en>This is an emotional question on which there are different points of views.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="54340">s'</DiscourseConnective>agit d'une question chargée <DiscourseConnective annotation_id="54370">en</DiscourseConnective> émotions et qui suscite une variété d'opinions différentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47228" docOffset="336">
      <en>I believe we should go back to the Programme of Action of the International Conference on Population and Development, held in Cairo, which clearly indicates respect for national legal frameworks.</en>
      <fr>Je pense que nous devrions revenir au Programme d'action de la Conférence internationale sur la population <DiscourseConnective annotation_id="54540">et</DiscourseConnective> le développement organisée au Caire, qui indique clairement le respect des cadres législatifs nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47424" docOffset="337">
      <en>We in any case reject coercive abortion, forced sterilisation, infanticide and other human rights abuses, which are clearly not in line with that policy.</en>
      <fr>Nous rejetons <DiscourseConnective annotation_id="54662">en tout cas</DiscourseConnective> la stérilisation et l'avortement forcés, l'infanticide <DiscourseConnective annotation_id="54729">et</DiscourseConnective> les autres pratiques contraires aux droits de l'homme, qui ne sont clairement pas conformes <DiscourseConnective annotation_id="54824">à</DiscourseConnective> cette politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47578" docOffset="338">
      <en>At the same time, it is <Alignment alignment="54865" annotation_id="47602">
          <DiscourseConnective annotation_id="47602" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> very important to understand that childbirth is not without its complications.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="54843">Simultanément</DiscourseConnective>, il est <Alignment alignment="26418" annotation_id="54865">
          <DiscourseConnective annotation_id="54865" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> très important de comprendre <DiscourseConnective annotation_id="54904">que</DiscourseConnective> le fait d'avoir des enfants ne va pas <DiscourseConnective annotation_id="54946">sans</DiscourseConnective> complications.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47686" docOffset="339">
      <en>
        <Alignment alignment="4514" annotation_id="47686">
          <DiscourseConnective annotation_id="47686" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs Buitenweg said, it is a luxury in our countries, <Alignment alignment="55030" annotation_id="47742">
          <DiscourseConnective annotation_id="47742" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the luxury is not there in other countries.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="548" annotation_id="54966">
          <DiscourseConnective annotation_id="54966" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit Mme Buitenweg, il <DiscourseConnective annotation_id="54998">s'</DiscourseConnective>agit d'un luxe dans nos pays, <Alignment alignment="9064" annotation_id="55030">
          <DiscourseConnective annotation_id="55030" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce luxe n'est pas disponible dans d'autres pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47790" docOffset="340">
      <en>The principle of voluntary choice should <Alignment alignment="55121" annotation_id="47831">
          <DiscourseConnective annotation_id="47831" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> guide this programme of action, which seeks to provide universal access to a full range of safe and reliable family-planning methods - which, of course, is the priority - and to reproductive health services which are not against the law.</en>
      <fr>Le principe du choix volontaire doit <Alignment alignment="23580" annotation_id="55121">
          <DiscourseConnective annotation_id="55121" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> informer ce programme d'action, qui a pour objectif d'assurer un accès universel <DiscourseConnective annotation_id="55207">à</DiscourseConnective> tout un éventail de méthodes sûres <DiscourseConnective annotation_id="55244">et</DiscourseConnective> fiables en matière de planning familial (c'est bien sûr la priorité) <DiscourseConnective annotation_id="55316">et</DiscourseConnective> aux services de santé génésique conformes <DiscourseConnective annotation_id="55361">à</DiscourseConnective> la loi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48079" docOffset="341">
      <en>The aim should be to assist individuals and couples in making their own choices and achieving their reproductive goals, giving them the full opportunity to exercise the right to have children by their own choice.</en>
      <fr>L'objectif doit être d'aider les personnes <DiscourseConnective annotation_id="55414">et</DiscourseConnective> les couples <DiscourseConnective annotation_id="55429">à</DiscourseConnective> faire leurs propres choix <DiscourseConnective annotation_id="55457">et</DiscourseConnective> à atteindre leurs objectifs génésiques en leur permettant d'exercer leur droit d'avoir des enfants selon leur propre choix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48292" docOffset="342">
      <en>That is what we have to achieve.</en>
      <fr>Voilà l'objectif auquel nous souhaitons arriver.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48325" docOffset="343">
      <en>In no case will abortion be promoted as a method of family planning.</en>
      <fr>L'avortement ne sera <DiscourseConnective annotation_id="55654">en</DiscourseConnective> aucun cas préconisé <DiscourseConnective annotation_id="55677">comme</DiscourseConnective> méthode de planning familial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48394" docOffset="344">
      <en>Governments are committed to dealing with the health impact of unsafe abortions as a public health concern - <Alignment alignment="55860" annotation_id="48503">
          <DiscourseConnective annotation_id="48503" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they happen <Alignment alignment="55896" annotation_id="48523">
          <DiscourseConnective annotation_id="48523" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have heard how many are women are dying from them - and to reducing the recourse to abortion through improved family planning services.</en>
      <fr>Les gouvernements se sont engagés à faire face à l'impact sur la santé des avortements insalubres, qui constituent un problème de santé publique - <Alignment alignment="27145" annotation_id="55860">
          <DiscourseConnective annotation_id="55860" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces avortements ont lieu, <Alignment alignment="48523" annotation_id="55896">
          <DiscourseConnective annotation_id="55896" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous avons entendu combien de femmes en meurent - <DiscourseConnective annotation_id="55953">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="55956">à</DiscourseConnective> réduire le nombre d'avortements grâce à l'amélioration des services de planning familial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48666" docOffset="345">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="48666" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective> abortion is not against the law, it should be safe and part of a comprehensive reproductive health service.</en>
      <fr>Là où l'avortement n'est pas illégal, il doit être sûr <DiscourseConnective annotation_id="56103">et</DiscourseConnective> faire partie d'un service complet de santé génésique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48779" docOffset="346">
      <en>That is most important.</en>
      <fr>C'est particulièrement important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48803" docOffset="347">
      <en>
        <Alignment alignment="56194" annotation_id="48803">
          <Alignment alignment="56194" annotation_id="48803">
            <Alignment alignment="56194" annotation_id="48803">
              <Alignment alignment="56194" annotation_id="48803">
                <DiscourseConnective annotation_id="48803" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, it is true that health-care systems should be better, <DiscourseConnective annotation_id="48876" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they are weak, <DiscourseConnective annotation_id="48894" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we are now looking at strengthening those systems by training more health-care personnel and through a system of health insurance, which is an initiative of the French presidency.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20826" annotation_id="56194">
          <Alignment alignment="48803" annotation_id="56194">
            <Alignment alignment="16921" annotation_id="56194">
              <Alignment alignment="13282" annotation_id="56194">
                <DiscourseConnective annotation_id="56194" sense="Comparison.Contrast">D'un autre côté</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="56223">que</DiscourseConnective> nous devrions améliorer les systèmes de soins de santé, qui sont actuellement faibles. Nous essayons actuellement de renforcer ces systèmes <DiscourseConnective annotation_id="56367">en</DiscourseConnective> formant davantage de personnel <DiscourseConnective annotation_id="56401">et</DiscourseConnective> par le biais d'un système d'assurance-santé à l'initiative de la Présidence française.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49078" docOffset="348">
      <en>It is true that much money has gone, <DiscourseConnective annotation_id="49115" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>, into combating HIV/AIDS in recent years, <Alignment alignment="56601" annotation_id="49170">
          <DiscourseConnective annotation_id="49170" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> unfortunately ever more women are becoming HIV/AIDS-infected in Africa: one out of four girls aged between 16 and 24 are now HIV positive.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="56503">que</DiscourseConnective> des fonds considérables ont été consacrés ces dernières années à la lutte contre le HIV/SIDA, <Alignment alignment="19514" annotation_id="56601">
          <DiscourseConnective annotation_id="56601" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="56606">malheureusement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="56623">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="56631">en plus de</DiscourseConnective> femmes sont touchées par le virus HIV/SIDA <DiscourseConnective annotation_id="56685">en</DiscourseConnective> Afrique: une jeune fille sur quatre entre 16 <DiscourseConnective annotation_id="56733">et</DiscourseConnective> 24 ans est aujourd'hui séropositive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49313" docOffset="349">
      <en>That is awful.</en>
      <fr>C'est horrible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49328" docOffset="350">
      <en>The Commission is aware of this, <Alignment alignment="56822" annotation_id="49361">
          <DiscourseConnective annotation_id="49361" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> is encouraging initiatives through the Global Fund to be more geared to women and to be more gender sensitive.</en>
      <fr>La Commission en est consciente, <Alignment alignment="49361" annotation_id="56822">
          <DiscourseConnective annotation_id="56822" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> lutte <DiscourseConnective annotation_id="56831">pour que</DiscourseConnective> les initiatives du Fonds mondial soient davantage orientées vers les femmes <DiscourseConnective annotation_id="56916">et</DiscourseConnective> plus sensibles à la question des genres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49476" docOffset="351">
      <en>Finally, on the question of migration, this could go in the wrong direction.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="56960">Enfin</DiscourseConnective>, sur la question de la migration, ceci pourrait partir dans la mauvaise direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49553" docOffset="352">
      <en>This so-called 'brain drain' is one of the issues that will have to be tackled <DiscourseConnective annotation_id="49632" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> addressing migration as a whole.</en>
      <fr>La "fuite des cerveaux" est une question qui devra être abordée dans le contexte de la migration dans son ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49670" docOffset="353">
      <en>It has both positive and negative sides <Alignment alignment="57214" annotation_id="49710">
          <DiscourseConnective annotation_id="49710" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to find the right balance.</en>
      <fr>Elle a des côtés positifs <DiscourseConnective annotation_id="57191">et</DiscourseConnective> des côtés négatifs, <Alignment alignment="49710" annotation_id="57214">
          <DiscourseConnective annotation_id="57214" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons parvenir <DiscourseConnective annotation_id="57238">à</DiscourseConnective> un juste équilibre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="49749" id="279" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="49749" docOffset="354">
      <en>I have received six motions for resolutions, tabled in accordance with Rule 103(2) of the Rules of Procedure.</en>
      <fr>J'ai reçu six propositions de résolution déposées conformément à l'article 103, paragraphe 2 du règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49859" docOffset="355">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49881" docOffset="356">
      <en>The vote will take place tomorrow.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49916" docOffset="357">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="49946" id="280" language="RO" name="Cristian Silviu Buşoi ">
    <ParallelChunk annotation_id="49946" docOffset="358">
      <en>The EU has committed to achieving the Millennium Development Goals, such as reducing the maternal mortality rate by 75% by 2015.</en>
      <fr>par écrit. - (RO) L'UE a souscrit aux Objectifs du Millénaire pour le développement, <DiscourseConnective annotation_id="57532">comme</DiscourseConnective> par exemple la réduction du taux de mortalité maternelle de 75 % d'ici 2015.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50075" docOffset="359">
      <en>
        <Alignment alignment="57615" annotation_id="50075">
          <DiscourseConnective annotation_id="50075" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on the whole, the EU countries are on the right path, slow progress is recorded in the field of maternal health.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31300" annotation_id="57615">
          <DiscourseConnective annotation_id="57615" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États membres de l'UE soient généralement sur la bonne voie, les progrès <DiscourseConnective annotation_id="57701">en</DiscourseConnective> matière de santé maternelle restent lents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50198" docOffset="360">
      <en>The European Commission's initiatives to allocate funds for the health systems reform in order to improve the quality of prenatal and postnatal services, as well as of the access to such services, the support of research in the field of reproductive medicine and the training of medical personnel were opportune for achieving goal No. 5.</en>
      <fr>La décision de la Commission européenne de consacrer des fonds <DiscourseConnective annotation_id="57810">à</DiscourseConnective> la réforme des systèmes de santé <DiscourseConnective annotation_id="57845">afin d'</DiscourseConnective>améliorer la qualité des services prénataux <DiscourseConnective annotation_id="57896">et</DiscourseConnective> postnataux, l'accès <DiscourseConnective annotation_id="57919">à</DiscourseConnective> ces services, le soutien de la recherche <DiscourseConnective annotation_id="57962">en</DiscourseConnective> matière de médecine génésique <DiscourseConnective annotation_id="57995">et</DiscourseConnective> la formation du personnel médical est positive <DiscourseConnective annotation_id="58045">pour</DiscourseConnective> la réalisation de l'objectif n° 5.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50536" docOffset="361">
      <en>The Charter on enhancing the performance of health systems, adopted in Tallinn, in June 2008, is <Alignment alignment="58196" annotation_id="50633">
          <DiscourseConnective annotation_id="50633" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important progress.</en>
      <fr>La Carte sur l'amélioration des performances des systèmes de santé, adoptée <DiscourseConnective annotation_id="58161">à</DiscourseConnective> Tallinn <DiscourseConnective annotation_id="58171">en</DiscourseConnective> juin 2008, représente <Alignment alignment="12412" annotation_id="58196">
          <DiscourseConnective annotation_id="58196" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un progrès important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50658" docOffset="362">
      <en>
        <Alignment alignment="57593" annotation_id="50658">
          <DiscourseConnective annotation_id="50658" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there are developed countries, such as France, Great Britain or the Netherlands, with a very low mortality rate, for which the 75% reduction by 2015 seems difficult, <Alignment alignment="58440" annotation_id="50838">
          <DiscourseConnective annotation_id="50838" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> evolution is slower than in the countries with a higher maternal mortality rate.</en>
      <fr>Il reste <Alignment alignment="50658" annotation_id="58237">
          <DiscourseConnective annotation_id="58237" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> des pays industrialisés <DiscourseConnective annotation_id="58271">comme</DiscourseConnective> la France, la Grande-Bretagne <DiscourseConnective annotation_id="58307">ou</DiscourseConnective> les Pays-Bas qui présentent déjà des taux de mortalité très bas et <DiscourseConnective annotation_id="58377">pour</DiscourseConnective> lesquels une réduction de 75 % d'ici 2015 sera difficile, <Alignment alignment="4425" annotation_id="58440">
          <DiscourseConnective annotation_id="58440" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'évolution est plus lente <DiscourseConnective annotation_id="58475">que</DiscourseConnective> dans les pays présentant un taux de mortalité maternelle plus élevé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50925" docOffset="363">
      <en>
        <Alignment alignment="58557" annotation_id="50925">
          <DiscourseConnective annotation_id="50925" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there are still disparities as regards the progress made in the EU states and even in the regions of various countries.</en>
      <fr>Il reste <Alignment alignment="20710" annotation_id="58557">
          <DiscourseConnective annotation_id="58557" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des disparités dans les progrès accomplis dans les États membres de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="58640">et même</DiscourseConnective> dans les régions des différents pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51051" docOffset="364">
      <en>
        <Alignment alignment="58686" annotation_id="51051">
          <DiscourseConnective annotation_id="51051" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in order to manage to achieve the goal set for 2015, the rapid modernisation of the European health systems is necessary, with a special emphasis on research for improving prenatal and postnatal services, as well as more efficient sanitary education and family planning.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20214" annotation_id="58686">
          <DiscourseConnective annotation_id="58686" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="58702">pour</DiscourseConnective> atteindre cet objectif d'ici 2015, il faut moderniser rapidement les systèmes de santé européens en mettant l'accent <DiscourseConnective annotation_id="58824">plus particulièrement</DiscourseConnective> sur l'amélioration des services prénataux <DiscourseConnective annotation_id="58888">et</DiscourseConnective> postnataux et sur une éducation sanitaire <DiscourseConnective annotation_id="58933">et</DiscourseConnective> un planning familial plus efficaces.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="51333" id="281" name="Monica Maria Iacob-Ridzi ">
    <ParallelChunk annotation_id="51333" docOffset="365">
      <en>in writing. - (RO) The European Union is a firm supporter of the Millennium Development Goals adopted by the United Nations and which established the targets to be achieved by 2015 as regards peace, security, development, governance and human rights.</en>
      <fr>L'Union européenne soutient fermement les Objectifs du Millénaire pour le développement adoptés par les Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="59091">et</DiscourseConnective> définissant les objectifs <DiscourseConnective annotation_id="59120">à</DiscourseConnective> atteindre d'ici 2015 <DiscourseConnective annotation_id="59143">en</DiscourseConnective> matière de paix, de sécurité, de développement, de gouvernance <DiscourseConnective annotation_id="59209">et</DiscourseConnective> de droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51584" docOffset="366">
      <en>Out of the 8 goals, special attention should be given to the improvement of maternal health, <DiscourseConnective annotation_id="51677" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> over half a million women, mostly from Africa and Asia, die during pregnancy or childbirth.</en>
      <fr>Sur les 8 objectifs définis, il convient d'accorder une attention particulière <DiscourseConnective annotation_id="59313">à</DiscourseConnective> la santé maternelle dans la mesure ou plus d'un demi-million de femmes, meurent chaque année des suites de la grossesse <DiscourseConnective annotation_id="59435">ou</DiscourseConnective> de l'accouchement, principalement <DiscourseConnective annotation_id="59472">en</DiscourseConnective> Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51775" docOffset="367">
      <en>The main cause leading to the increase in mortality rate at world level is the absence of qualified personnel to provide maternal assistance both during pregnancy and delivery.</en>
      <fr>La raison principale de l'augmentation du taux de mortalité au niveau mondial est l'absence de personnel qualifié capable d'apporter une aide maternelle pendant la grossesse <DiscourseConnective annotation_id="59658">et</DiscourseConnective> au moment de l'accouchement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51952" docOffset="368">
      <en>This situation must be remedied by investing important funds in the underdeveloped countries, both in training specialized personnel and in medical equipment.</en>
      <fr>Il convient de remédier à cette situation <DiscourseConnective annotation_id="59732">en</DiscourseConnective> investissant des sommes importantes dans les pays sous-développés, aussi bien <DiscourseConnective annotation_id="59813">pour</DiscourseConnective> la formation de personnel spécialisé <DiscourseConnective annotation_id="59855">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="59859">pour</DiscourseConnective> l'achat de matériel médical.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52111" docOffset="369">
      <en>The targets for Romania, as regards the improvement of maternal health, are the reduction of mortality rate to 10 maternal deaths/100,000 births by 2015 and ensuring universal access to health services.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="59893">En</DiscourseConnective> matière de santé maternelle, les objectifs <DiscourseConnective annotation_id="59939">pour</DiscourseConnective> la Roumanie sont de réduire le taux de mortalité <DiscourseConnective annotation_id="59993">jusqu'à</DiscourseConnective> 10 morts maternelles / 100 000 naissances d'ici 2015 <DiscourseConnective annotation_id="60054">et</DiscourseConnective> de garantir un accès universel aux services de santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52314" docOffset="370">
      <en>At present, Romania has negative natural growth, with a mortality rate of 12%.</en>
      <fr>La Roumanie connaît actuellement une croissance naturelle négative, avec un taux de mortalité de 12 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52393" docOffset="371">
      <en>By social assistance and information programmes, mother and child services, as well as additional financial support from the EU, the birth rate needs to resume its ascending trend and Romania to remain in the European Union's demographic strategy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="60214">Pour que</DiscourseConnective> la Roumanie puisse se conformer <DiscourseConnective annotation_id="60255">à</DiscourseConnective> la stratégie démographique de l'Union européenne, son taux de natalité doit reprendre sa tendance à la hausse grâce à des initiatives d'aide sociale, des programmes d'information, des services destinés aux mères <DiscourseConnective annotation_id="60469">et</DiscourseConnective> aux enfants <DiscourseConnective annotation_id="60484">ainsi</DiscourseConnective> qu'un soutien financier supplémentaire en provenance de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
