<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Decision-making in the common European asylum system (debate)</en>
    <fr>Coopération pratique, qualité des décisions prises dans le cadre du régime d'asile européen commun (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="62" id="394" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="62" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Hubert Pirker, on behalf of the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs, on asylum: practical cooperation: quality of decision-making in the common European asylum system.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de M. Pirker, au nom de la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="216">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures, sur l'asile: coopération pratique, qualité du processus de prise de décision dans le cadre du régime d'asile européen commun.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="280" id="395" name="Hubert Pirker ">
    <ParallelChunk annotation_id="280" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - (DE) Mr President, Mr Vice-President of the Commission, the proposals we have drawn up in this report take us one step closer to a common European asylum system.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Vice-président de la Commission, les propositions énoncées dans ce rapport nous rapprochent encore un peu plus d'un régime d'asile européen commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="456" docOffset="3">
      <en>The report, which - I assume - will receive broad support from Parliament, represents a clear declaration of commitment by the European Parliament to a functioning European asylum system that aims to take speedy, fair, sure decisions in the interests of those concerned.</en>
      <fr>Le rapport, qui devrait recevoir un large soutien du Parlement, constitue une déclaration nette d'engagement de la part de ce dernier en faveur d'un régime d'asile européen commun qui soit opérationnel et qui permette d'arrêter des décisions rapides, sûres et équitables allant dans l'intérêt des personnes concernées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="727" docOffset="4">
      <en>It is based on closer cooperation between authorities, cooperation that should have the objectives of building and increasing trust between Member States, of speeding up decisions and <Alignment alignment="14381" annotation_id="911">
          <DiscourseConnective annotation_id="911" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective>
        </Alignment> providing help more quickly than before to those with a genuine claim to asylum, and of enabling us to combat abuses of the system <Alignment alignment="1240" annotation_id="1050">
          <DiscourseConnective annotation_id="1050" sense="Contingency.Cause.Result">accordingly</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="876">s'</DiscourseConnective>articule autour d'une coopération plus étroite entre les différentes autorités; une coopération qui doit avoir pour objectifs d'instaurer <DiscourseConnective annotation_id="1016">et</DiscourseConnective> d'accroître la confiance entre les États membres, d'accélérer les décisions - <DiscourseConnective annotation_id="1097">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="14861" annotation_id="1100">
          <DiscourseConnective annotation_id="1100" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de venir en aide plus rapidement aux personnes présentant un motif valable d'introduction d'une demande d'asile - <DiscourseConnective annotation_id="1219">et</DiscourseConnective> de pouvoir lutter <Alignment alignment="1050" annotation_id="1240">
          <DiscourseConnective annotation_id="1240" sense="Contingency.Cause.Result">en conséquence</DiscourseConnective>
        </Alignment> contre les détournements du système.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1063" docOffset="5">
      <en>I have been able to highlight 10 core demands, <Alignment alignment="46467" annotation_id="1110">
          <DiscourseConnective annotation_id="1110" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I should like to express my particular thanks to the shadow rapporteurs for their support and to the Commission for its excellent proposal, on which this discussion has been based.</en>
      <fr>J'ai pu mettre en évidence dix exigences fondamentales, <Alignment alignment="1110" annotation_id="1348">
          <DiscourseConnective annotation_id="1348" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je tiens <DiscourseConnective annotation_id="1360">à</DiscourseConnective> remercier tout particulièrement les rapporteurs fictifs <DiscourseConnective annotation_id="1418">pour</DiscourseConnective> leur soutien, <DiscourseConnective annotation_id="1437">et</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="1454">pour</DiscourseConnective> son excellente proposition qui a servi de base <DiscourseConnective annotation_id="1506">à</DiscourseConnective> cette discussion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1295" docOffset="6">
      <en>These 10 core demands are as follows.</en>
      <fr>Ces dix exigences sont les suivantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1333" docOffset="7">
      <en>The first concerns the establishment of uniform procedures <DiscourseConnective annotation_id="1392" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> speedy, sure decisions can be taken.</en>
      <fr>La première porte sur l'établissement de procédures uniformes permettant d'arrêter des décisions rapides et sûres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1437" docOffset="8">
      <en>The second demand is for the introduction of a list of safe countries of origin, to enable a very clear decision, depending on the individual case, as to whether <Alignment alignment="1862" annotation_id="1599">
          <DiscourseConnective annotation_id="1599" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not a claim is justified.</en>
      <fr>La deuxième appelle l'établissement d'une liste de pays d'origine sûrs, <DiscourseConnective annotation_id="1751">de manière à</DiscourseConnective> pouvoir établir en toute clarté, sur la base des dossiers individuels, <DiscourseConnective annotation_id="1835">si</DiscourseConnective> une demande se justifie <Alignment alignment="1599" annotation_id="1862">
          <DiscourseConnective annotation_id="1862" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1628" docOffset="9">
      <en>The third is the drawing-up of a joint database on the situation in countries of origin, <Alignment alignment="1972" annotation_id="1717">
          <Alignment alignment="1972" annotation_id="1717">
            <DiscourseConnective annotation_id="1717" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> all the competent civil servants in the various Member States have the same information at their disposal regarding this situation and <Alignment alignment="2092" annotation_id="1860">
          <DiscourseConnective annotation_id="1860" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> are all in a position to take sure decisions on the basis of the same information source.</en>
      <fr>La troisième porte sur la création d'une base de données commune sur la situation des pays d'origine, <Alignment alignment="1717" annotation_id="1972">
          <Alignment alignment="1717" annotation_id="1972">
            <DiscourseConnective annotation_id="1972" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> tous les fonctionnaires compétents des différents États membres disposent des mêmes informations <DiscourseConnective annotation_id="2082">et</DiscourseConnective> soient <Alignment alignment="1860" annotation_id="2092">
          <DiscourseConnective annotation_id="2092" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous <DiscourseConnective annotation_id="2102">en</DiscourseConnective> position de prendre des décisions sûres sur la base de la <DiscourseConnective annotation_id="2163">même</DiscourseConnective> source d'informations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1955" docOffset="10">
      <en>The fourth is that we need highly skilled civil servants to take the decisions.</en>
      <fr>La quatrième est <DiscourseConnective annotation_id="2208">que</DiscourseConnective> nous avons besoin de fonctionnaires extrêmement qualifiés <DiscourseConnective annotation_id="2270">pour</DiscourseConnective> prendre les décisions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2035" docOffset="11">
      <en>This is the rationale behind the proposal for the development of a European curriculum, <Alignment alignment="2376" annotation_id="2123">
          <Alignment alignment="2376" annotation_id="2123">
            <DiscourseConnective annotation_id="2123" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> qualifications are acquired according to the same standards in all Member States.</en>
      <fr>Ce raisonnement sous-tend la proposition d'instauration d'un cursus européen, <Alignment alignment="2123" annotation_id="2376">
          <Alignment alignment="8059" annotation_id="2376">
            <DiscourseConnective annotation_id="2376" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à ce que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les qualifications soient acquises sur la base des mêmes normes dans tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2213" docOffset="12">
      <en>The fifth demand is that we help Member States who are under particular pressure from migration flows by temporarily - for as long as necessary - providing teams of experts comprising members from the various Member States, to enable the speedy completion of asylum procedures.</en>
      <fr>La cinquième est <DiscourseConnective annotation_id="2506">que</DiscourseConnective> nous devons aider les États membres soumis à une pression migratoire particulièrement forte <DiscourseConnective annotation_id="2602">en</DiscourseConnective> leur fournissant temporairement - <DiscourseConnective annotation_id="2639">aussi longtemps que</DiscourseConnective> cela s'avère nécessaire - des équipes d'experts composées de personnes issues des divers États membres, <DiscourseConnective annotation_id="2763">afin de</DiscourseConnective> permettre l'aboutissement rapide des procédures d'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2491" docOffset="13">
      <en>The sixth point is that we need to improve measures for the repatriation of persons, more particularly those who have not been granted refugee status or whose refugee status has been revoked.</en>
      <fr>La sixième est <DiscourseConnective annotation_id="2843">que</DiscourseConnective> nous devons améliorer les procédures de rapatriement, <DiscourseConnective annotation_id="2901">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2916">pour</DiscourseConnective> les personnes qui se sont vues refuser <DiscourseConnective annotation_id="2960">ou</DiscourseConnective> retirer le statut de réfugié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2683" docOffset="14">
      <en>The seventh point concerns prevention, <DiscourseConnective annotation_id="2722" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I have already mentioned it many times.</en>
      <fr>La septième porte sur la prévention; j'y ai <DiscourseConnective annotation_id="3037">déjà</DiscourseConnective> fait référence à de nombreuses reprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2766" docOffset="15">
      <en>We have to launch intensive information campaigns to inform potential migrants in countries of origin and transit of the risks inherent in illegal immigration and the consequences of denial of refugee status, and <Alignment alignment="16348" annotation_id="2979">
          <DiscourseConnective annotation_id="2979" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> inform them of legal means of entry into the European Union.</en>
      <fr>Nous devons lancer de vastes campagnes d'information <DiscourseConnective annotation_id="3136">pour</DiscourseConnective> informer les migrants potentiels dans les pays d'origine <DiscourseConnective annotation_id="3198">et</DiscourseConnective> de transit sur les risques inhérents <DiscourseConnective annotation_id="3238">à</DiscourseConnective> l'immigration clandestine <DiscourseConnective annotation_id="3266">et</DiscourseConnective> sur les conséquences d'un refus du statut de réfugié, <Alignment alignment="2979" annotation_id="3323">
          <DiscourseConnective annotation_id="3323" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> pour les informer des procédures légales d'entrée dans l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3045" docOffset="16">
      <en>The eighth point concerns the European Support Office.</en>
      <fr>La huitième concerne le bureau de soutien européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3100" docOffset="17">
      <en>The committee disagreed with the Commission proposal on this.</en>
      <fr>La commission a désapprouvé la proposition de la Commission sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3162" docOffset="18">
      <en>I think it would be better to provide the Commission with more staff and funds than to set up yet another agency, <DiscourseConnective annotation_id="3276" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I believe this would be more efficient and economical.</en>
      <fr>Je pense qu'il serait préférable de fournir à cette dernière des ressources humaines <DiscourseConnective annotation_id="3609">et</DiscourseConnective> financières plus considérables <DiscourseConnective annotation_id="3643">au lieu de</DiscourseConnective> créer une agence de plus. J'estime en effet que cette solution serait plus efficace <DiscourseConnective annotation_id="3738">et</DiscourseConnective> plus économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3334" docOffset="19">
      <en>The ninth point is that we must demand that Member States do indeed transpose the directives or regulations adopted at European level.</en>
      <fr>La neuvième est <DiscourseConnective annotation_id="3774">que</DiscourseConnective> nous devons exiger des États membres <DiscourseConnective annotation_id="3815">qu'</DiscourseConnective>ils transposent <DiscourseConnective annotation_id="3834">effectivement</DiscourseConnective> les directives <DiscourseConnective annotation_id="3863">ou</DiscourseConnective> les règlements adoptés au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3469" docOffset="20">
      <en>In this regard, a 'table of equivalences' has been proposed - namely one in which Member States set out the measures with which they believe they have transposed the corresponding Community requirements.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3909">À cet égard</DiscourseConnective>, un "tableau d'équivalence" a été proposé, un tableau dans lequel les États membres énuméreraient les mesures par lesquelles ils estiment avoir transposé les différentes dispositions communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3673" docOffset="21">
      <en>The tenth and final point concerns the sharing out of the burden that is afforded by, <Alignment alignment="4188" annotation_id="3759">
          <DiscourseConnective annotation_id="3759" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, teams of experts providing support to enable faster completion of procedures in exceptional situations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4120">Enfin</DiscourseConnective>, la dixième porte sur la répartition de la charge <DiscourseConnective annotation_id="4176">que</DiscourseConnective> permet, <Alignment alignment="3759" annotation_id="4188">
          <DiscourseConnective annotation_id="4188" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le soutien d'équipes d'experts dans des circonstances exceptionnelles, <DiscourseConnective annotation_id="4272">pour</DiscourseConnective> permettre l'aboutissement plus rapide des procédures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3876" docOffset="22">
      <en>Indirectly, the fact of having uniform procedures would <Alignment alignment="4394" annotation_id="3932">
          <DiscourseConnective annotation_id="3932" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> share out the burden to a certain degree, <Alignment alignment="4435" annotation_id="3979">
          <DiscourseConnective annotation_id="3979" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would avoid people heading in larger numbers for countries where procedures are lax or based on incorrect information.</en>
      <fr>Indirectement, la présence de procédures uniformes permettrait <Alignment alignment="3932" annotation_id="4394">
          <DiscourseConnective annotation_id="4394" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un certain partage du fardeau, <Alignment alignment="3979" annotation_id="4435">
          <DiscourseConnective annotation_id="4435" sense="Temporal.Synchrony">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle empêcherait les migrants de se diriger <DiscourseConnective annotation_id="4497">en plus</DiscourseConnective> grands nombres vers les pays où les procédures sont plus laxistes <DiscourseConnective annotation_id="4571">ou</DiscourseConnective> se fondent sur des données incorrectes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4104" docOffset="23">
      <en>This should not be the case.</en>
      <fr>Une telle situation ne devrait pas se produire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4133" docOffset="24">
      <en>We have endeavoured to present a catalogue of points highlighting in specific terms how we believe that, in future, help can be provided quickly to genuine refugees to whom refugee status has been granted <Alignment alignment="4875" annotation_id="4338">
          <DiscourseConnective annotation_id="4338" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, equally, it can be made clear to others that they cannot attain this status.</en>
      <fr>Nous nous sommes efforcés de déposer un catalogue de propositions présentant concrètement comment nous pensons pouvoir fournir <DiscourseConnective annotation_id="4789">à</DiscourseConnective> l'avenir une aide rapide aux véritables réfugiés qui se sont vus accorder ce statut <Alignment alignment="4338" annotation_id="4875">
          <DiscourseConnective annotation_id="4875" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="4879">parallèlement</DiscourseConnective>, faire comprendre clairement aux autres <DiscourseConnective annotation_id="4933">qu'</DiscourseConnective>ils ne pourront prétendre à ce statut.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4420" docOffset="25">
      <en>I should like to express my thanks for the cooperation and support I have received.</en>
      <fr>Je conclurai par des remerciements <DiscourseConnective annotation_id="5010">pour</DiscourseConnective> la coopération <DiscourseConnective annotation_id="5030">et</DiscourseConnective> le soutien dont j'ai bénéficié.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4504" id="396" name="Franco Frattini">
    <ParallelChunk annotation_id="4504" docOffset="26">
      <en>Vice-President of the Commission. Mr President, I should especially like to thank the rapporteur, Mr Pirker, for the report, which contains a series of very useful recommendations.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je tiens particulièrement <DiscourseConnective annotation_id="5114">à</DiscourseConnective> remercier le rapporteur, M. Pirker, <DiscourseConnective annotation_id="5152">pour</DiscourseConnective> son rapport, qui contient plusieurs recommandations très utiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4685" docOffset="27">
      <en>Many of these recommendations address the level of ambition that a truly comprehensive common European asylum system should have.</en>
      <fr>Plusieurs de ces recommandations concernent le niveau d'ambition <DiscourseConnective annotation_id="5287">que</DiscourseConnective> doit se fixer un régime d'asile européen commun finalisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4815" docOffset="28">
      <en>Many of the concerns expressed by the European Parliament in this report are addressed in our Green Paper on the future of asylum policy, which I proposed on 6 June <Alignment alignment="5530" annotation_id="4980">
          <DiscourseConnective annotation_id="4980" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which the Commission has adopted, <DiscourseConnective annotation_id="5018" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> on which I intend to launch a broad European debate.</en>
      <fr>De nombreuses préoccupations exprimées par le Parlement européen dans le présent rapport sont abordées dans notre Livre vert sur le futur régime d'asile, <DiscourseConnective annotation_id="5503">que</DiscourseConnective> j'ai proposé le 6 juin <Alignment alignment="4980" annotation_id="5530">
          <DiscourseConnective annotation_id="5530" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5533">que</DiscourseConnective> la Commission a adopté; <DiscourseConnective annotation_id="5561">à ce propos</DiscourseConnective>, j'entends lancer un vaste débat au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5075" docOffset="29">
      <en>The ultimate objective pursued at European level is <Alignment alignment="5683" annotation_id="5127">
          <DiscourseConnective annotation_id="5127" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> to establish a level playing field.</en>
      <fr>L'objectif final à atteindre au niveau européen consiste <Alignment alignment="1476" annotation_id="5683">
          <DiscourseConnective annotation_id="5683" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5688">à</DiscourseConnective> établir un terrain d'égalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5168" docOffset="30">
      <en>Asylum seekers should have access to protection under equivalent conditions in all Member States - that is the first precondition.</en>
      <fr>Les demandeurs d'asile doivent bénéficier d'une protection égale dans des conditions égales dans tous les États membres; c'est là la première condition préalable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5299" docOffset="31">
      <en>The goal pursued in the first stage was to harmonise Member States' legal frameworks on the basis of common minimum standards, <DiscourseConnective annotation_id="5426" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> the goal in the second stage should be to achieve both a higher standard and greater equality of protection across the EU, as well as greater solidarity between Member States.</en>
      <fr>L'objectif poursuivi dans un premier temps consistait <DiscourseConnective annotation_id="5937">à</DiscourseConnective> harmoniser les cadres juridiques des États membres sur la base de normes minimales communes; dans un deuxième temps, l'objectif devrait consister <DiscourseConnective annotation_id="6085">à</DiscourseConnective> atteindre à la fois des normes plus élevées <DiscourseConnective annotation_id="6131">et</DiscourseConnective> une plus grande égalité en matière de protection au sein de l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="6200">ainsi</DiscourseConnective> qu'une plus grande solidarité entre les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5606" docOffset="32">
      <en>It will be necessary to identify existing gaps and deficits and to pursue further legislative harmonisation <Alignment alignment="6376" annotation_id="5714">
          <DiscourseConnective annotation_id="5714" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> guaranteeing high standards.</en>
      <fr>Il faudra identifier les lacunes <DiscourseConnective annotation_id="6294">et</DiscourseConnective> les déficits existants <DiscourseConnective annotation_id="6320">et</DiscourseConnective> arriver <DiscourseConnective annotation_id="6331">à</DiscourseConnective> une plus grande harmonisation législative, <Alignment alignment="5714" annotation_id="6376">
          <DiscourseConnective annotation_id="6376" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> garantissant des normes élevées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5749" docOffset="33">
      <en>
        <Alignment alignment="6438" annotation_id="5749">
          <DiscourseConnective annotation_id="5749" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, models need to be explored for the design of a single procedure for assessing applications for refugee status and for subsidiary protection.</en>
      <fr>Des modèles devront, <Alignment alignment="5749" annotation_id="6438">
          <DiscourseConnective annotation_id="6438" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, être étudiés <DiscourseConnective annotation_id="6464">en vue de</DiscourseConnective> l'élaboration d'une procédure unique d'évaluation des demandes du statut de réfugié <DiscourseConnective annotation_id="6558">et</DiscourseConnective> de protection subsidiaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5903" docOffset="34">
      <en>It is <Alignment alignment="6596" annotation_id="5909">
          <DiscourseConnective annotation_id="5909" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary to reflect on the need for fuller harmonisation and clarification of the European rules regarding the reception conditions granted to asylum seekers.</en>
      <fr>Il faut <Alignment alignment="13849" annotation_id="6596">
          <DiscourseConnective annotation_id="6596" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> penser <DiscourseConnective annotation_id="6609">à</DiscourseConnective> la nécessité d'aboutir <DiscourseConnective annotation_id="6634">à</DiscourseConnective> une harmonisation plus complète <DiscourseConnective annotation_id="6668">et</DiscourseConnective> à mieux clarifier les règles européennes en matière de conditions d'accueil offertes aux demandeurs d'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6074" docOffset="35">
      <en>Reflection is <Alignment alignment="6788" annotation_id="6088">
          <DiscourseConnective annotation_id="6088" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> needed on whether the criteria for allocating responsibility currently applicable under the Dublin system should be complemented in order take other factors into account, such as more equitable distribution between Member States on the basis of their capacity to process asylum applications and to offer long-term prospects to recognised refugees.</en>
      <fr>Il faut <Alignment alignment="6088" annotation_id="6788">
          <DiscourseConnective annotation_id="6788" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> réfléchir <DiscourseConnective annotation_id="6804">à</DiscourseConnective> la question de savoir <DiscourseConnective annotation_id="6828">si</DiscourseConnective> les critères actuellement applicables <DiscourseConnective annotation_id="6869">en</DiscourseConnective> matière de responsabilité sur base du système de Dublin ne doivent pas être complétés <DiscourseConnective annotation_id="6958">pour</DiscourseConnective> prendre en considération d'autres facteurs, <DiscourseConnective annotation_id="7007">comme</DiscourseConnective> une répartition plus équitable entre les États membres sur base de leur capacité <DiscourseConnective annotation_id="7094">à</DiscourseConnective> traiter les demandes d'asile <DiscourseConnective annotation_id="7125">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7128">à</DiscourseConnective> offrir aux réfugiés reconnus des perspectives à long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6441" docOffset="36">
      <en>This is a very important point, raised by a number of Member States, particularly by our Maltese friends, who stressed the importance of integrating the current Dublin regulation.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="7193">s'</DiscourseConnective>agit d'un point très important, qui a été souligné par plusieurs États membres, <DiscourseConnective annotation_id="7275">notamment</DiscourseConnective> par nos amis maltais, qui ont insisté sur l'importance d'intégrer l'actuel règlement de Dublin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6621" docOffset="37">
      <en>I am studying this point.</en>
      <fr>C'est un point que je suis en train d'étudier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6647" docOffset="38">
      <en>Based on the results of this wide debate and after a public hearing to be held on 18 October with the full involvement of Parliament, I will issue a policy plan at the beginning of 2008.</en>
      <fr>J'ai l'intention de présenter un plan d'action début 2008, sur la base des résultats de ce vaste débat <DiscourseConnective annotation_id="7531">et</DiscourseConnective> à l'issue de la consultation publique qui aura lieu le 18 octobre avec la pleine participation du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6834" docOffset="39">
      <en>The policy plan will set out further measures to construct the comprehensive asylum system along with a timeframe for adoption.</en>
      <fr>Ce plan d'action définira de nouvelles mesures destinées <DiscourseConnective annotation_id="7709">à</DiscourseConnective> établir un système d'asile complet <DiscourseConnective annotation_id="7746">ainsi</DiscourseConnective> qu'un calendrier <DiscourseConnective annotation_id="7769">pour</DiscourseConnective> l'adoption de ces mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6962" docOffset="40">
      <en>I am confident that with the due institutional framework which will fully involve the European Parliament in the legislative process - I refer to the codecision procedure - we will be able to match this high level of ambition.</en>
      <fr>Je ne doute pas que nous parviendrons, grâce à un bon cadre institutionnel qui impliquera pleinement le Parlement européen dans le processus législatif - c'est-à-dire la procédure de codécision - <DiscourseConnective annotation_id="7997">à</DiscourseConnective> traduire dans la réalité ce haut niveau d'ambition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7189" docOffset="41">
      <en>On the specific issues addressed in Mr Pirker's report concerning practical cooperation, there is a need to enhance converge of practice between Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8051">En</DiscourseConnective> ce qui concerne les problèmes spécifiques abordés dans le rapport de M. Pirker en matière de coopération pratique, il convient d'accroître la convergence des pratiques entre les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7349" docOffset="42">
      <en>Training is certainly one of the areas where practical cooperation is taking place.</en>
      <fr>La formation représente sans aucun doute un des domaines à propos desquels une coopération pratique existe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7433" docOffset="43">
      <en>At the moment, the development of a common curriculum is under way.</en>
      <fr>La mise <DiscourseConnective annotation_id="8363">au point d'</DiscourseConnective>un programme de formation commun est actuellement en cours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7501" docOffset="44">
      <en>We will establish a first pilot European-wide portal on the exchange of country of origin information by the end of this year, in a few months' time.</en>
      <fr>D'ici la fin de l'année, c'est-à-dire dans quelques mois, nous créerons un premier portail pilote paneuropéen sur l'échange d'informations concernant les pays d'origine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7651" docOffset="45">
      <en>For the time being, this will only connect some of the existing databases and will be accessible to selected national authorities, <Alignment alignment="8760" annotation_id="7782">
          <DiscourseConnective annotation_id="7782" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> my services <Alignment alignment="27737" annotation_id="7798">
          <DiscourseConnective annotation_id="7798" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> intend to carry out a feasibility study on how to provide a better structural support to practical cooperation activities; the idea is to have a European support office.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8604">Pour</DiscourseConnective> le moment, ce portail ne reliera que certaines bases de données existantes <DiscourseConnective annotation_id="8684">et</DiscourseConnective> il ne sera accessible qu'à certaines autorités nationales sélectionnées, <Alignment alignment="7782" annotation_id="8760">
          <DiscourseConnective annotation_id="8760" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> mes services entendent <Alignment alignment="7798" annotation_id="8788">
          <DiscourseConnective annotation_id="8788" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> mener une étude de faisabilité sur la manière de fournir un meilleur soutien structurel <DiscourseConnective annotation_id="8886">à</DiscourseConnective> des activités de coopération pratique; l'idée est de disposer d'un bureau de soutien européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7973" docOffset="46">
      <en>It should be remembered that the European Refugee Fund can provide, through Community actions, financial support to Member States to implement projects, in cooperation with the United Nations, to improve the quality of their asylum systems.</en>
      <fr>N'oublions pas <DiscourseConnective annotation_id="8998">que</DiscourseConnective> le Fonds européen pour les réfugiés peut fournir, par le biais d'actions communautaires, une aide financière aux États membres <DiscourseConnective annotation_id="9129">pour</DiscourseConnective> la mise en œuvre de projets de coopération avec les Nations unies et en vue également d'améliorer la qualité de leurs systèmes d'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8214" docOffset="47">
      <en>In the new World Programme for 2007, specific mention is made of this point.</en>
      <fr>Il en est fait mention expresse dans le nouveau Programme Mondial <DiscourseConnective annotation_id="9336">pour</DiscourseConnective> 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8291" docOffset="48">
      <en>The Commission has <Alignment alignment="9363" annotation_id="8310">
          <DiscourseConnective annotation_id="8310" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposed to amend the European Refugee Fund, precisely to provide rapid financial support to those Member States that face particular pressure because of sudden arrivals of migrants at their borders, some of whom are in need of international protection.</en>
      <fr>La Commission a <Alignment alignment="31565" annotation_id="9363">
          <DiscourseConnective annotation_id="9363" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposé de modifier le Fonds européen pour les réfugiés en vue <DiscourseConnective annotation_id="9436">précisément</DiscourseConnective> de fournir une aide financière rapide aux États membres qui sont soumis à des pressions particulières suite aux arrivées soudaines de migrants <DiscourseConnective annotation_id="9591">à</DiscourseConnective> leurs frontières, certains d'entre eux ayant besoin d'une protection internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8569" docOffset="49">
      <en>
        <Alignment alignment="9678" annotation_id="8569">
          <Alignment alignment="33277" annotation_id="8569">
            <DiscourseConnective annotation_id="8569" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the new budget line 'Preparatory action: Migration management - Solidarity in action', which is the name of the project, will be used to assist Member States faced with particular difficulties.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8569" annotation_id="9678">
          <Alignment alignment="8569" annotation_id="9678">
            <DiscourseConnective annotation_id="9678" sense="Expansion.Conjunction">D'autre part</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la nouvelle ligne budgétaire, intitulée "Action préparatoire: Solidarité <DiscourseConnective annotation_id="9765">et</DiscourseConnective> gestion des flux migratoires", servira <DiscourseConnective annotation_id="9807">à</DiscourseConnective> aider les États membres confrontés <DiscourseConnective annotation_id="9844">à</DiscourseConnective> certaines difficultés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8776" docOffset="50">
      <en>We will fund it with a supplementary amount of money of about EUR 7 million.</en>
      <fr>Cette ligne sera financée grâce <DiscourseConnective annotation_id="9901">à</DiscourseConnective> un apport supplémentaire d'environ 7 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8853" docOffset="51">
      <en>Finally, of course, <Alignment alignment="9965" annotation_id="8873">
          <DiscourseConnective annotation_id="8873" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rapporteur has just said, one of our main political objectives is to make a clear distinction between economic migrants on the one hand and true refugees on the other.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9958">Enfin</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="3089" annotation_id="9965">
          <DiscourseConnective annotation_id="9965" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapporteur vient de le signaler, un de nos principaux objectifs politiques consiste bien sûr <DiscourseConnective annotation_id="10067">à</DiscourseConnective> opérer une distinction claire et nette entre les migrants économiques, <DiscourseConnective annotation_id="10140">d'une part</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="10152">et</DiscourseConnective> les vrais réfugiés, <DiscourseConnective annotation_id="10175">de l'autre</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9048" docOffset="52">
      <en>
        <Alignment alignment="10197" annotation_id="9048">
          <DiscourseConnective annotation_id="9048" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there will be credible European policies for the return of third-country nationals who are staying illegally, in full respect of their human rights and fundamental freedoms.</en>
      <fr>Il y aura <Alignment alignment="9048" annotation_id="10197">
          <DiscourseConnective annotation_id="10197" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> des politiques européennes crédibles <DiscourseConnective annotation_id="10239">pour</DiscourseConnective> le rapatriement des ressortissants de pays tiers qui sont en séjour illégal, et cela dans le plein respect de leurs droits humains <DiscourseConnective annotation_id="10375">et</DiscourseConnective> de leurs libertés fondamentales.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9228" id="397" name="Bernadette Vergnaud ">
    <ParallelChunk annotation_id="9228" docOffset="53">
      <en>rapporteur on behalf of the opinion of the Committee on Women's Rights and Gender Equality. - (FR) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, the European Parliament has always been committed to setting up a common asylum system by 2010.</en>
      <fr>rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="10422">pour</DiscourseConnective> avis de la commission des droits de la femme <DiscourseConnective annotation_id="10472">et</DiscourseConnective> de l'égalité des genres. - Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, chers collègues, le Parlement européen s'est toujours engagé en faveur de la mise en place d'un système d'asile commun à l'horizon 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9473" docOffset="54">
      <en>The report by Mr Pirker, whom I congratulate for his excellent work, points out the necessity of maintaining this objective.</en>
      <fr>Le rapport de M. Pirker, <DiscourseConnective annotation_id="10712">que</DiscourseConnective> je félicite <DiscourseConnective annotation_id="10728">pour</DiscourseConnective> son excellent travail, rappelle la nécessité de maintenir cet objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9598" docOffset="55">
      <en>The purpose of creating a common asylum policy must be the protection of the individual and not the reduction or externalisation of asylum applications.</en>
      <fr>L'élaboration d'une politique commune d'asile doit avoir <DiscourseConnective annotation_id="10862">pour</DiscourseConnective> objectif la protection de la personne <DiscourseConnective annotation_id="10905">et</DiscourseConnective> non la réduction <DiscourseConnective annotation_id="10925">ou</DiscourseConnective> l'externalisation des demandes d'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9751" docOffset="56">
      <en>European policy must be based on the obligation to admit asylum seekers and the principle of non-refoulement, in accordance with the Geneva Convention.</en>
      <fr>La politique européenne doit être fondée sur l'obligation d'accueillir les demandeurs d'asile <DiscourseConnective annotation_id="11062">et</DiscourseConnective> le principe de non-refoulement, conformément à la Convention de Genève.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9903" docOffset="57">
      <en>Working out a uniform status, improving the quality of decision-making, single European procedures on compilation and examination, common use of information on countries of origin, and improving cooperation between Member States will, I hope, allow people whose situation requires urgent protection to enter European territory in complete safety and to see their application examined <Alignment alignment="11590" annotation_id="10287">
          <DiscourseConnective annotation_id="10287" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it should be.</en>
      <fr>L'élaboration d'un statut uniforme, l'amélioration de la qualité des décisions prises, les procédures européennes uniques de compilation <DiscourseConnective annotation_id="11274">et</DiscourseConnective> d'examen, l'utilisation en commun des informations sur les pays d'origine, l'amélioration de la coopération entre les États membres, permettront, je l'espère, aux personnes dont la situation requiert une protection urgente de pénétrer <DiscourseConnective annotation_id="11512">en</DiscourseConnective> toute sécurité sur le territoire européen <DiscourseConnective annotation_id="11557">et</DiscourseConnective> de voir leur demande examinée <Alignment alignment="7983" annotation_id="11590">
          <DiscourseConnective annotation_id="11590" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il se doit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10304" docOffset="58">
      <en>
        <Alignment alignment="11608" annotation_id="10304">
          <DiscourseConnective annotation_id="10304" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the need to improve cooperation in relation to information on countries of origin should not be limited to keeping a generalised list of third countries, <DiscourseConnective annotation_id="10471" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the reliability of such a list would be uncertain.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9175" annotation_id="11608">
          <DiscourseConnective annotation_id="11608" sense="Comparison.Concession">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la nécessité d'améliorer la coopération relative aux informations sur les pays d'origine ne saurait se limiter <DiscourseConnective annotation_id="11730">à</DiscourseConnective> la tenue d'une liste généralisée d'États tiers, tant serait aléatoire la fiabilité d'une telle liste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10525" docOffset="59">
      <en>
        <Alignment alignment="11843" annotation_id="10525">
          <Alignment alignment="11843" annotation_id="10525">
            <DiscourseConnective annotation_id="10525" sense="Comparison.Contrast">On the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, assessment case by case on the basis of the rights of the individual needs to be introduced.</en>
      <fr>Il faut, <Alignment alignment="16393" annotation_id="11843">
          <Alignment alignment="856" annotation_id="11843">
            <DiscourseConnective annotation_id="11843" sense="Comparison.Contrast">au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, instaurer une évaluation au cas par cas reposant sur les droits de la personne humaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10635" docOffset="60">
      <en>Europe must <Alignment alignment="11959" annotation_id="10647">
          <DiscourseConnective annotation_id="10647" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> share between the different Member States the burdens and responsibilities of its asylum and immigration policy by helping countries such as Malta, which are no longer capable of absorbing further influxes.</en>
      <fr>L'Europe doit <Alignment alignment="10647" annotation_id="11959">
          <DiscourseConnective annotation_id="11959" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> partager entre les différents États membres les charges <DiscourseConnective annotation_id="12021">et</DiscourseConnective> les responsabilités de sa politique d'asile <DiscourseConnective annotation_id="12068">et</DiscourseConnective> d'immigration <DiscourseConnective annotation_id="12085">en</DiscourseConnective> aidant des pays tels <DiscourseConnective annotation_id="12109">que</DiscourseConnective> Malte, qui ne sont plus capables d'absorber de nouveaux flux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10859" docOffset="61">
      <en>
        <Alignment alignment="12175" annotation_id="10859">
          <DiscourseConnective annotation_id="10859" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I pointed out with concern, as draftsman of the opinion of the Committee on Women's Rights and Gender Equality, the total absence of gender issues in the European Commission's communication.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27421" annotation_id="12175">
          <DiscourseConnective annotation_id="12175" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'avais souligné avec inquiétude, en <DiscourseConnective annotation_id="12226">tant que</DiscourseConnective> rapporteur pour avis de la commission des droits des femmes, l'absence totale de la dimension de genre dans la communication de la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11063" docOffset="62">
      <en>Aspects relating to women's rights as well as protection of minors are completely ignored.</en>
      <fr>Les aspects liés aux droits des femmes <DiscourseConnective annotation_id="12428">ainsi</DiscourseConnective> qu'à la protection des mineurs sont totalement ignorés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11154" docOffset="63">
      <en>The same goes for the rights of homosexuals and transsexuals.</en>
      <fr>Il en va de même <DiscourseConnective annotation_id="12507">pour</DiscourseConnective> les droits des homosexuels <DiscourseConnective annotation_id="12539">et</DiscourseConnective> des transsexuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11216" docOffset="64">
      <en>I consider <Alignment alignment="12569" annotation_id="11227">
          <DiscourseConnective annotation_id="11227" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> that gender-based persecutions, that is marital and domestic violence, female genital mutilations, sexual abuse, crimes of honour, rape, forced marriages and crimes resulting from enforcement of Sharia law, must be legally considered as sufficient reason for granting asylum.</en>
      <fr>J'estime <Alignment alignment="11227" annotation_id="12569">
          <DiscourseConnective annotation_id="12569" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12575">que</DiscourseConnective> les persécutions basées sur le genre, à savoir la violence conjugale, domestique, les mutilations génitales féminines, les abus sexuels, les crimes d'honneur, les viols, les mariages forcés <DiscourseConnective annotation_id="12769">ainsi</DiscourseConnective> que les crimes résultant de l'application de la charia, doivent juridiquement être considérées <DiscourseConnective annotation_id="12870">comme</DiscourseConnective> des raisons suffisantes d'accorder l'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11508" docOffset="65">
      <en>The Commission must establish practical criteria for granting asylum or a special humanitarian status for women suffering violence of this kind.</en>
      <fr>La Commission se doit de fixer des critères concrets <DiscourseConnective annotation_id="12973">pour</DiscourseConnective> l'octroi de l'asile <DiscourseConnective annotation_id="12998">ou</DiscourseConnective> d'un statut humanitaire spécifique aux femmes souffrant de ce type de violences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11653" docOffset="66">
      <en>I <Alignment alignment="13090" annotation_id="11655">
          <DiscourseConnective annotation_id="11655" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> highlighted the need to put in place special training for people authorised to admit asylum seekers, in particular women, children and older people, and to provide reception centres suitable for these people.</en>
      <fr>J'avais <Alignment alignment="11655" annotation_id="13090">
          <DiscourseConnective annotation_id="13090" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligné la nécessité de mettre <DiscourseConnective annotation_id="13132">en</DiscourseConnective> place des formations spécifiques <DiscourseConnective annotation_id="13168">pour</DiscourseConnective> les personnes habilitées <DiscourseConnective annotation_id="13198">à</DiscourseConnective> accueillir les demandeurs d'asile, <DiscourseConnective annotation_id="13235">notamment</DiscourseConnective> les femmes, les enfants, les personnes plus âgées, <DiscourseConnective annotation_id="13296">et</DiscourseConnective> de prévoir des locaux d'accueil adaptés <DiscourseConnective annotation_id="13339">à</DiscourseConnective> ces personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11869" docOffset="67">
      <en>I am delighted that the rapporteur has taken note of this, <Alignment alignment="13408" annotation_id="11928">
          <DiscourseConnective annotation_id="11928" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> I regret that his report devotes only one paragraph to these concerns relating to gender, which seem to me to be of vital importance's the more so <Alignment alignment="9832" annotation_id="12084">
          <DiscourseConnective annotation_id="12084" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can no longer ignore the lack of respect by most reception centres for the basic human rights of the individual.</en>
      <fr>Je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="13370">que</DiscourseConnective> le rapporteur en ait tenu compte, <Alignment alignment="11928" annotation_id="13408">
          <DiscourseConnective annotation_id="13408" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je regrette <DiscourseConnective annotation_id="13428">que</DiscourseConnective> son rapport ne consacre qu'un seul paragraphe <DiscourseConnective annotation_id="13478">à</DiscourseConnective> ces préoccupations liées au genre, lesquelles me semblent primordiales, <Alignment alignment="12084" annotation_id="13552">
          <DiscourseConnective annotation_id="13552" sense="Contingency.Cause.Reason">d'autant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne pouvons plus ignorer le non-respect par la plupart des centres d'accueil des droits minimaux de la personne humaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12208" docOffset="68">
      <en>I realise, <Alignment alignment="13690" annotation_id="12219">
          <DiscourseConnective annotation_id="12219" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="13709" annotation_id="12228">
          <DiscourseConnective annotation_id="12228" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> listening to the Commissioner, that this is a subject he feels strongly about, for which I thank him, <DiscourseConnective annotation_id="12336" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="19230" annotation_id="12340">
          <DiscourseConnective annotation_id="12340" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have high hopes.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12219" annotation_id="13690">
          <DiscourseConnective annotation_id="13690" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je constate, <Alignment alignment="10264" annotation_id="13709">
          <DiscourseConnective annotation_id="13709" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir écouté M. le commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="13747">que</DiscourseConnective> ce sujet lui tient <DiscourseConnective annotation_id="13770">à</DiscourseConnective> cœur, je l'en remercie, j'ai <Alignment alignment="12340" annotation_id="13801">
          <DiscourseConnective annotation_id="13801" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> bon espoir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12362" id="398" name="Carlos Coelho">
    <ParallelChunk annotation_id="12362" docOffset="69">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (PT) Mr President, I should like to congratulate Mr Pirker and to say to him - <Alignment alignment="13924" annotation_id="12474">
          <DiscourseConnective annotation_id="12474" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am sure Mr Weber will do so with greater authority - that the Group of the European People's Party (Christian Democrats) <Alignment alignment="14078" annotation_id="12606">
          <DiscourseConnective annotation_id="12606" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> European Democrats will of course support his report, which is aimed at improving cooperation and the decision-making process in asylum policy.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (PT) Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="13882">à</DiscourseConnective> remercier M. Pirker <DiscourseConnective annotation_id="13904">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13907">à</DiscourseConnective> lui annoncer - <Alignment alignment="20760" annotation_id="13924">
          <DiscourseConnective annotation_id="13924" sense="Comparison.Concession">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis sûr que M. Weber s'en chargera avec toute l'autorité qui est la sienne - <DiscourseConnective annotation_id="14013">que</DiscourseConnective> le groupe du parti populaire européen (démocrates-chrétiens) <Alignment alignment="24654" annotation_id="14078">
          <DiscourseConnective annotation_id="14078" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des démocrates européens soutiendra naturellement son rapport, qui vise <DiscourseConnective annotation_id="14153">à</DiscourseConnective> améliorer la coopération <DiscourseConnective annotation_id="14180">et</DiscourseConnective> la procédure de codécision <DiscourseConnective annotation_id="14210">en</DiscourseConnective> matière de politique d'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12754" docOffset="70">
      <en>I wish to congratulate Mr Frattini on his speech <Alignment alignment="26566" annotation_id="12803">
          <DiscourseConnective annotation_id="12803" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I must tell him that this is an issue that very much reflects the difficulty we are having in making decisions.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="14252">à</DiscourseConnective> féliciter M. Frattini <DiscourseConnective annotation_id="14276">pour</DiscourseConnective> son intervention <Alignment alignment="12803" annotation_id="14298">
          <DiscourseConnective annotation_id="14298" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me dois de lui <DiscourseConnective annotation_id="14319">dire que</DiscourseConnective> cette question reflète parfaitement les difficultés que nous rencontrons au niveau de la prise de décision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12919" docOffset="71">
      <en>In an area without borders, an area of free movement, asylum is perhaps the clearest example of an area in which there needs to be harmonisation between the Member States and the creation of a common system.</en>
      <fr>Dans un espace <DiscourseConnective annotation_id="14451">sans</DiscourseConnective> frontières, une zone de libre circulation, l'asile est peut-être l'exemple le plus clair de secteur nécessitant une harmonisation entre les États membres <DiscourseConnective annotation_id="14610">et</DiscourseConnective> l'instauration d'un système commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13127" docOffset="72">
      <en>The point is that we are working towards 2010 <DiscourseConnective annotation_id="13173" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="37940" annotation_id="13178">
          <DiscourseConnective annotation_id="13178" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> all goes according to plan, we should have a common asylum system up and running <DiscourseConnective annotation_id="13262" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">by then</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14649">Le fait est que</DiscourseConnective> nous nous travaillons à l'horizon 2010 et que, <Alignment alignment="13178" annotation_id="14712">
          <DiscourseConnective annotation_id="14712" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout se déroule <DiscourseConnective annotation_id="14731">comme</DiscourseConnective> prévu, nous devrions disposer d'ici là d'un régime d'asile commun opérationnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13271" docOffset="73">
      <en>I am aware that this is a tricky issue on which a lowest common denominator, 'race to the bottom', strategy has been adopted, which leaves the way open for differences between Member States and for the continuation of so-called 'asylum shopping'.</en>
      <fr>Je suis conscient <DiscourseConnective annotation_id="14835">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="14841">s'</DiscourseConnective>agit d'une question délicate <DiscourseConnective annotation_id="14872">pour</DiscourseConnective> laquelle une stratégie minimaliste, axée sur la recherche du plus petit commun dénominateur, a été adoptée, ce qui laisse la porte ouverte aux différences entre États membres <DiscourseConnective annotation_id="15052">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15055">à</DiscourseConnective> la poursuite de ce que l'on appelle l'asylum shopping.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13518" docOffset="74">
      <en>I should like to raise three brief points on issues that I feel are essential.</en>
      <fr>Je voudrais soulever brièvement trois points sur des questions <DiscourseConnective annotation_id="15175">que</DiscourseConnective> j'estime essentielles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13597" docOffset="75">
      <en>Firstly, I feel it is necessary to create a single EU-wide procedure to ensure that decisions are taken quickly and are duly substantiated and fair.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15202">Premièrement</DiscourseConnective>, je pense qu'il est nécessaire d'instaurer une procédure unique à l'échelle communautaire <DiscourseConnective annotation_id="15305">pour</DiscourseConnective> s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="15320">que</DiscourseConnective> les décisions seront prises rapidement, de manière équitable et circonstanciée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13746" docOffset="76">
      <en>Secondly, I wish to echo the view expressed by Mr Frattini, that the quality of decisions depends on the quality of information.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15404">Deuxièmement</DiscourseConnective>, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="15427">à</DiscourseConnective> me faire l'écho des propos de M. Frattini: la qualité des décisions dépend de la qualité de l'information.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13875" docOffset="77">
      <en>It is therefore necessary to deliver the best possible procedure in terms of gathering and exchanging information.</en>
      <fr>Il convient <DiscourseConnective annotation_id="15548">donc</DiscourseConnective> d'établir la meilleure procédure possible de collecte <DiscourseConnective annotation_id="15607">et</DiscourseConnective> d'échange d'informations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13990" docOffset="78">
      <en>Lastly, I feel it is necessary to strengthen cooperation between the Member States, which <Alignment alignment="64466" annotation_id="14080">
          <DiscourseConnective annotation_id="14080" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> means addressing the issue of solidarity and burden-sharing.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15636">Troisièmement</DiscourseConnective>, j'estime qu'il convient de renforcer la coopération entre les États membres, ce qui implique <Alignment alignment="14080" annotation_id="15744">
          <DiscourseConnective annotation_id="15744" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de traiter la question de la solidarité <DiscourseConnective annotation_id="15794">et</DiscourseConnective> du partage des charges.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14146" id="399" name="Claude Moraes">
    <ParallelChunk annotation_id="14146" docOffset="79">
      <en>on behalf of the PSE Group. - Mr President, I would like to welcome this report <DiscourseConnective annotation_id="14226" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> over recent months we have clearly seen a fall in the overall number of asylum-seekers coming to the European Union from the key asylum-producing countries.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je me félicite du présent rapport tant il est vrai que nous avons assisté ces derniers mois à une baisse du nombre <DiscourseConnective annotation_id="15959">total</DiscourseConnective> de demandeurs d'asile qui arrivent dans l'Union européenne en provenance des principaux pays ayant accordé l'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14391" docOffset="80">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="14391" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective> that number is of course now increasing, partly <Alignment alignment="16122" annotation_id="14443">
          <DiscourseConnective annotation_id="14443" sense="Contingency.Cause.Result">as a result</DiscourseConnective>
        </Alignment> of Iraq, and the number of people coming to the European Union because of extreme poverty - the people that we see coming to Malta, Lampedusa and so on - is a huge issue for this House and for the European Union.</en>
      <fr>Ce nombre <DiscourseConnective annotation_id="16091">s'</DiscourseConnective>accroît toutefois, <DiscourseConnective annotation_id="16112">notamment</DiscourseConnective> <Alignment alignment="14443" annotation_id="16122">
          <DiscourseConnective annotation_id="16122" sense="Contingency.Cause.Result">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> cause de la guerre en Irak, <DiscourseConnective annotation_id="16152">et</DiscourseConnective> le nombre de personnes arrivant dans l'Union européenne à cause d'une extrême pauvreté - les gens <DiscourseConnective annotation_id="16253">que</DiscourseConnective> nous voyons arriver <DiscourseConnective annotation_id="16277">à</DiscourseConnective> Malte, à Lampedusa, etc. - représente un problème énorme <DiscourseConnective annotation_id="16336">pour</DiscourseConnective> l'Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="16353">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16356">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14668" docOffset="81">
      <en>Because of this, any report which moves towards a better procedure and a better common policy on asylum is welcome.</en>
      <fr>Tout cela rend utile tout rapport, quel <DiscourseConnective annotation_id="16421">qu'</DiscourseConnective>il soit, qui envisage une amélioration des procédures <DiscourseConnective annotation_id="16478">et</DiscourseConnective> une meilleure politique commune de l'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14784" docOffset="82">
      <en>The compromises which we have had in this report are very welcome <Alignment alignment="16595" annotation_id="14850">
          <DiscourseConnective annotation_id="14850" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the cooperation from the rapporteur, Mr Pirker, is very welcome <Alignment alignment="16613" annotation_id="14918">
          <DiscourseConnective annotation_id="14918" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Les compromis qui figurent dans le présent rapport sont les bienvenus <Alignment alignment="14850" annotation_id="16595">
          <DiscourseConnective annotation_id="16595" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me félicite <Alignment alignment="14918" annotation_id="16613">
          <DiscourseConnective annotation_id="16613" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de l'esprit de coopération témoigné par le rapporteur, M. Pirker.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14924" docOffset="83">
      <en>What are we trying to achieve in this report?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16689">Qu'</DiscourseConnective>essayons-nous d'obtenir au travers de ce rapport?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14970" docOffset="84">
      <en>In referring directly to what Mr Pirker has listed, and to Mr Frattini's speech, we believe that the single procedure is extremely important.</en>
      <fr>Si je me réfère aux points dont M. Pirker a fait la liste <DiscourseConnective annotation_id="16800">et</DiscourseConnective> au discours de M. Frattini, la procédure unique est, selon nous, extrêmement importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15112" docOffset="85">
      <en>Decision-making with one operation for the assessment of applications granting refugee status and granting access to subsidiary protection is extremely important.</en>
      <fr>Il est aussi extrêmement important que les décisions relatives à l'évaluation des demandes d'octroi du statut de réfugié <DiscourseConnective annotation_id="17013">et</DiscourseConnective> d'accès <DiscourseConnective annotation_id="17024">à</DiscourseConnective> la protection subsidiaire résultent d'une seule opération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15275" docOffset="86">
      <en>This kind of efficiency in asylum decision-making is vital.</en>
      <fr>Ce type d'efficacité <DiscourseConnective annotation_id="17106">en</DiscourseConnective> matière de prise de décision sur le droit d'asile est capital.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15335" docOffset="87">
      <en>We <DiscourseConnective annotation_id="15338" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> believe that the quality of asylum decision-making is extremely poor across the European Union.</en>
      <fr>Selon nous, la qualité des décisions prises en matière d'asile est très mauvaise dans toute l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15439" docOffset="88">
      <en>To increase the quality of asylum decisions - and I speak from my own experience as a lawyer having dealt with asylum applications - is vital.</en>
      <fr>Il est capital - <DiscourseConnective annotation_id="17301">et</DiscourseConnective> je m'exprime ici en <DiscourseConnective annotation_id="17324">tant que</DiscourseConnective> juriste ayant été amené à traiter des demandes d'asile - d'améliorer la qualité des décisions prises dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15582" docOffset="89">
      <en>We know that, in creating this quality of asylum decision-making, we need open systems with information that can be genuinely assessed: sophisticated information, information which can be cross-referenced.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="17463">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17467">pour</DiscourseConnective> arriver à une prise de décision de qualité en matière d'asile nous avons besoin de systèmes ouverts utilisant des informations dont l'authenticité peut être évaluée, des informations détaillées susceptibles d'être recoupées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15788" docOffset="90">
      <en>What we probably do not want to see are databases which are, perhaps, for officials only, but ones that can be examined by outside experts.</en>
      <fr>Ce que nous ne voulons probablement pas, ce sont des bases de données à l'usage éventuellement exclusif des fonctionnaires; nous voulons des bases de données pouvant être examinées par des experts extérieurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15928" docOffset="91">
      <en>Many Member States currently have this quality of decision-making, <Alignment alignment="18002" annotation_id="15995">
          <DiscourseConnective annotation_id="15995" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is extremely important.</en>
      <fr>De nombreux États membres disposent actuellement de cette qualité dans le processus de décision <Alignment alignment="15995" annotation_id="18002">
          <DiscourseConnective annotation_id="18002" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est extrêmement important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16026" docOffset="92">
      <en>In terms of the role of the Commission, we <DiscourseConnective annotation_id="16069" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> want to see the door kept open to a European agency, <Alignment alignment="18158" annotation_id="16127">
          <DiscourseConnective annotation_id="16127" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to see the Commission's role being full and resourced.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18034">En</DiscourseConnective> ce qui concerne le rôle de la Commission, nous voulons <DiscourseConnective annotation_id="18092">que</DiscourseConnective> la porte reste ouverte <DiscourseConnective annotation_id="18119">à</DiscourseConnective> la création d'une agence européenne, <Alignment alignment="11118" annotation_id="18158">
          <DiscourseConnective annotation_id="18158" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons que la Commission puisse jouer un rôle de fond <DiscourseConnective annotation_id="18222">et</DiscourseConnective> que ce rôle soit encadré financièrement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16198" docOffset="93">
      <en>We cannot have it both ways; we cannot have a role for the Commission in the issue of asylum for the European Union and, <Alignment alignment="18422" annotation_id="16319">
          <Alignment alignment="18422" annotation_id="16319">
            <Alignment alignment="18422" annotation_id="16319">
              <DiscourseConnective annotation_id="16319" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, not pay for it and resource it.</en>
      <fr>On ne peut avoir le beurre <DiscourseConnective annotation_id="18293">et</DiscourseConnective> l'argent du beurre; on ne peut attribuer un rôle <DiscourseConnective annotation_id="18345">à</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="18361">en</DiscourseConnective> ce qui concerne l'asile au sein de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="18418">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="16319" annotation_id="18422">
          <Alignment alignment="16319" annotation_id="18422">
            <Alignment alignment="16319" annotation_id="18422">
              <DiscourseConnective annotation_id="18422" sense="Comparison.Contrast">d'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, ne pas lui fournir les moyens nécessaires pour le financer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16370" docOffset="94">
      <en>Finally, there will be differences between our parties on the common safe list, <Alignment alignment="18607" annotation_id="16450">
          <DiscourseConnective annotation_id="16450" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the compromises we have sought to create, I think, are worthy of support in this House.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18496">Enfin</DiscourseConnective>, les différents partis auront des opinions divergentes quant à la liste commune des pays d'origine sûrs, <Alignment alignment="16450" annotation_id="18607">
          <DiscourseConnective annotation_id="18607" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les compromis auxquels nous avons essayé d'aboutir méritent, selon moi, le soutien de l'Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16542" docOffset="95">
      <en>On Dublin II, we know that there are imperfections in burden sharing, one of the most vital issues in this report, and on the issue of asylum in the European Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18711">À propos</DiscourseConnective> de Dublin II, nous savons <DiscourseConnective annotation_id="18746">qu'</DiscourseConnective>il y a des imperfections <DiscourseConnective annotation_id="18774">en</DiscourseConnective> matière de partage de la charge - c'est un des problèmes majeurs évoqués par le rapport - <DiscourseConnective annotation_id="18867">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18870">en</DiscourseConnective> ce qui concerne l'asile au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16707" docOffset="96">
      <en>We need to strive towards making Dublin II and burden sharing a reality.</en>
      <fr>Nous devons nous efforcer de faire en sorte que Dublin II <DiscourseConnective annotation_id="18986">et</DiscourseConnective> le partage de la charge deviennent une réalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16780" docOffset="97">
      <en>
        <Alignment alignment="61442" annotation_id="16780">
          <DiscourseConnective annotation_id="16780" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> this report can move us towards a better common asylum system, then it is worthy of support in this House, <Alignment alignment="19160" annotation_id="16890">
          <DiscourseConnective annotation_id="16890" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we in the Socialist Group will be supporting this report fully.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16780" annotation_id="19037">
          <DiscourseConnective annotation_id="19037" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le présent rapport peut nous amener <DiscourseConnective annotation_id="19076">à</DiscourseConnective> améliorer notre système commun d'asile, il mérite d'être approuvé par l'Assemblée <Alignment alignment="4846" annotation_id="19160">
          <DiscourseConnective annotation_id="19160" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le groupe socialiste le soutiendra intégralement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16958" id="400" name="Mario Borghezio">
    <ParallelChunk annotation_id="16958" docOffset="98">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (IT) Mr President, ladies and gentlemen, I believe that the rapporteur's intent is commendable; he has put together an excellent report aimed at rationalising asylum practices and making them more efficient.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="19274">et</DiscourseConnective> Messieurs, je pense <DiscourseConnective annotation_id="19297">que</DiscourseConnective> l'intention du rapporteur est louable; il a élaboré un excellent rapport visant <DiscourseConnective annotation_id="19381">à</DiscourseConnective> rationaliser les différentes pratiques prévalant en matière d'asile <DiscourseConnective annotation_id="19451">et</DiscourseConnective> à les rendre plus efficaces.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17196" docOffset="99">
      <en>
        <Alignment alignment="19483" annotation_id="17196">
          <DiscourseConnective annotation_id="17196" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must continue to work along these lines, not least to correct the legal and practical interpretation of this institution, which, precisely <Alignment alignment="19653" annotation_id="17351">
          <DiscourseConnective annotation_id="17351" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is so crucial from a humanitarian point of view, must not be subject to abuse or be confused with other areas and other concerns such as economic migration, which have nothing to do with the inalienable principle of the right of asylum.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17196" annotation_id="19483">
          <DiscourseConnective annotation_id="19483" sense="Comparison.Concession">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons continuer de travailler dans cette direction, <DiscourseConnective annotation_id="19552">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19562">pour</DiscourseConnective> corriger l'interprétation pratique <DiscourseConnective annotation_id="19602">et</DiscourseConnective> juridique de cette institution qui, <DiscourseConnective annotation_id="19641">précisément</DiscourseConnective> <Alignment alignment="17351" annotation_id="19653">
          <DiscourseConnective annotation_id="19653" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle joue un rôle <DiscourseConnective annotation_id="19680">aussi</DiscourseConnective> crucial sur le plan humanitaire, ne doit pas être détournée <DiscourseConnective annotation_id="19746">ou</DiscourseConnective> confondue avec d'autres secteurs <DiscourseConnective annotation_id="19782">et</DiscourseConnective> d'autres préoccupations, telles <DiscourseConnective annotation_id="19817">que</DiscourseConnective> l'émigration pour des raisons économiques, qui n'ont rien <DiscourseConnective annotation_id="19879">à</DiscourseConnective> voir avec le principe inaliénable du droit d'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17599" docOffset="100">
      <en>
        <Alignment alignment="19933" annotation_id="17599">
          <DiscourseConnective annotation_id="17599" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, for reasons of decency, we cannot allow an institution of such importance to be used by criminal organisations, as was shown recently by the highly significant findings of an investigation carried out by our police in Italy, which routed an extremely dangerous gang active in various criminal sectors and using the very asylum system itself to recruit people to carry out crime.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17599" annotation_id="19933">
          <DiscourseConnective annotation_id="19933" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous ne pouvons décemment accepter qu'une institution <DiscourseConnective annotation_id="20001">aussi</DiscourseConnective> importante <DiscourseConnective annotation_id="20018">soit</DiscourseConnective> exploitée par des organisations criminelles, <DiscourseConnective annotation_id="20068">comme</DiscourseConnective> l'ont mis <DiscourseConnective annotation_id="20084">en</DiscourseConnective> évidence les découvertes tout à fait significatives réalisées dans le cadre d'une enquête de la police italienne. Cette enquête a permis de démanteler une "connection" extrêmement dangereuse, active dans divers secteurs de la criminalité, qui utilisait le système d'asile lui-même <DiscourseConnective annotation_id="20368">pour</DiscourseConnective> recruter des individus prêts <DiscourseConnective annotation_id="20402">à</DiscourseConnective> perpétrer des activités criminelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17991" docOffset="101">
      <en>I am sure that the Commission is deeply concerned about these problems, which we must never tire of highlighting, in order to protect this institution that is so important.</en>
      <fr>Je suis sûr <DiscourseConnective annotation_id="20453">que</DiscourseConnective> la Commission est extrêmement préoccupée par ces problèmes, <DiscourseConnective annotation_id="20517">que</DiscourseConnective> nous devons inlassablement mettre en évidence <DiscourseConnective annotation_id="20567">pour</DiscourseConnective> protéger une institution <DiscourseConnective annotation_id="20597">aussi</DiscourseConnective> importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18164" docOffset="102">
      <en>I would <Alignment alignment="20627" annotation_id="18172">
          <DiscourseConnective annotation_id="18172" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to point out the need to create reception areas for asylum seekers in safe third countries outside of the European Union, <Alignment alignment="20774" annotation_id="18304">
          <DiscourseConnective annotation_id="18304" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> Dum Bruxelles o Strasburgo consulitur, Saguntum expugnatur [while Brussels or Strasbourg talk, Saguntum falls], in the sense that the landings continue, the assault by criminal organisations continues <Alignment alignment="21029" annotation_id="18511">
          <DiscourseConnective annotation_id="18511" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, above all, this tragedy of trafficking in human flesh continues, the consequences of which we are all aware of.</en>
      <fr>J'évoquerai <Alignment alignment="13815" annotation_id="20627">
          <DiscourseConnective annotation_id="20627" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la nécessité d'instaurer des centres d'accueil <DiscourseConnective annotation_id="20684">pour</DiscourseConnective> les demandeurs d'asile dans les pays tiers sûrs en dehors des frontières de l'Union, <Alignment alignment="18304" annotation_id="20774">
          <DiscourseConnective annotation_id="20774" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> "Dum Bruxelles o Strasburgo consulitur, Saguntum expugnatur" [Pendant que Bruxelles <DiscourseConnective annotation_id="20866">ou</DiscourseConnective> Strasbourg palabrent, Saguntum tombe] - <DiscourseConnective annotation_id="20909">en d'autres termes</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="20929">tandis que</DiscourseConnective> les débarquements continuent, les activités des organisations criminelles se poursuivent <Alignment alignment="18511" annotation_id="21029">
          <DiscourseConnective annotation_id="21029" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="21033">surtout</DiscourseConnective>, cette tragédie du trafic de chair humaine perdure avec les conséquences <DiscourseConnective annotation_id="21114">que</DiscourseConnective> nous voyons tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18628" docOffset="103">
      <en>We must <Alignment alignment="21148" annotation_id="18636">
          <DiscourseConnective annotation_id="18636" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be on full alert to ensure that asylum is not granted to members of fundamentalist Islamist organisations.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="9596" annotation_id="21148">
          <DiscourseConnective annotation_id="21148" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> veiller au maximum <DiscourseConnective annotation_id="21177">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="21182">que</DiscourseConnective> l'asile ne <DiscourseConnective annotation_id="21197">soit</DiscourseConnective> pas accordé <DiscourseConnective annotation_id="21214">à</DiscourseConnective> des membres d'organisations fondamentalistes islamistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18748" docOffset="104">
      <en>This does <DiscourseConnective annotation_id="18758" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective> happen <Alignment alignment="23795" annotation_id="18773">
          <DiscourseConnective annotation_id="18773" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is often in this way that the threat of Al Qaeda and its presence in Europe increases.</en>
      <fr>Cela se produit aujourd'hui, <Alignment alignment="18773" annotation_id="21302">
          <DiscourseConnective annotation_id="21302" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est souvent par cette voie <DiscourseConnective annotation_id="21334">que</DiscourseConnective> la menace d'Al-Qaeda <DiscourseConnective annotation_id="21359">et</DiscourseConnective> sa présence <DiscourseConnective annotation_id="21374">en</DiscourseConnective> Europe augmentent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18867" docOffset="105">
      <en>I do not agree, <Alignment alignment="21413" annotation_id="18883">
          <DiscourseConnective annotation_id="18883" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that the European Court of Justice should be given greater powers on asylum, <DiscourseConnective annotation_id="18969" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> taking jurisdiction away from Member States.</en>
      <fr>Je ne pense pas, <Alignment alignment="11508" annotation_id="21413">
          <DiscourseConnective annotation_id="21413" sense="Comparison.Contrast">par contre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="21425">que</DiscourseConnective> la Cour de justice européenne devrait voir ses compétences en matière de droit d'asile élargies au détriment de celles des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19019" docOffset="106">
      <en>
        <Alignment alignment="21579" annotation_id="19019">
          <DiscourseConnective annotation_id="19019" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to invite the Council to restore to the Court of Justice all of its powers on preliminary rulings.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="12337" annotation_id="21579">
          <DiscourseConnective annotation_id="21579" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> inviter le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="21608">à</DiscourseConnective> rendre <DiscourseConnective annotation_id="21617">à</DiscourseConnective> la Cour de justice toutes ses prérogatives en matière de renvois préjudiciels.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19146" id="401" name="Jean Lambert">
    <ParallelChunk annotation_id="19146" docOffset="107">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - Mr President, I am not quite sure how we got from the subject of the need for high standards of protection to al-Qa'ida; I will try to concentrate on the report rather than what is not in it.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je ne sais pas trop où nous en sommes par rapport <DiscourseConnective annotation_id="21771">à</DiscourseConnective> la nécessité de disposer de normes plus élevées <DiscourseConnective annotation_id="21821">pour</DiscourseConnective> nous protéger contre al Qaida, j'essayerai de me concentrer sur le rapport <DiscourseConnective annotation_id="21901">plutôt que</DiscourseConnective> sur les points qui n'y figurent pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19374" docOffset="108">
      <en>My group would <Alignment alignment="44933" annotation_id="19389">
          <DiscourseConnective annotation_id="19389" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank the rapporteur for his work on this report, even <Alignment alignment="22020" annotation_id="19457">
          <DiscourseConnective annotation_id="19457" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on some compromises, I think all of us could feel the eggshells cracking <Alignment alignment="22130" annotation_id="19538">
          <DiscourseConnective annotation_id="19538" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we moved towards agreement.</en>
      <fr>Mon groupe tient <Alignment alignment="19389" annotation_id="21966">
          <DiscourseConnective annotation_id="21966" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21976">à</DiscourseConnective> remercier le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="22002">pour</DiscourseConnective> son travail, <Alignment alignment="12899" annotation_id="22020">
          <DiscourseConnective annotation_id="22020" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense qu'<DiscourseConnective annotation_id="22040">à propos</DiscourseConnective> de certains compromis, nous avons tous pu remarquer la fragilité de la situation <Alignment alignment="9867" annotation_id="22130">
          <DiscourseConnective annotation_id="22130" sense="Temporal.Synchrony">à mesure que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous approchions d'un accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19569" docOffset="109">
      <en>
        <Alignment alignment="22173" annotation_id="19569">
          <DiscourseConnective annotation_id="19569" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> has already been said, the report covers a number of important points: the high standards we expect, the primacy of protection, the issue of raising the quality of decision-making, the availability of sound country information to all those involved in the process, effective staff training, the use of the quality initiative (recently seen in the UK, which certainly needed some help) and the involvement of the UNHCR.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11533" annotation_id="22173">
          <DiscourseConnective annotation_id="22173" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons <DiscourseConnective annotation_id="22192">déjà</DiscourseConnective> entendu, le rapport abordée un certain nombre de points importants: les normes élevées que nous attendons, la primauté de la protection, la question de l'amélioration de la qualité des prises de décision, la mise à disposition d'informations fiables sur le pays d'origine <DiscourseConnective annotation_id="22469">pour</DiscourseConnective> toutes les personnes impliquées dans le processus, une formation efficace du personnel, le recours <DiscourseConnective annotation_id="22573">à</DiscourseConnective> la "Quality initiative" (qui est récemment apparue au Royaume-Uni <DiscourseConnective annotation_id="22641">et</DiscourseConnective> qui avait certainement besoin <DiscourseConnective annotation_id="22674">d'un coup</DiscourseConnective> de pouce) ainsi que l'implication de l'HCNUR.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19991" docOffset="110">
      <en>All these points are necessary, <Alignment alignment="50694" annotation_id="20023">
          <DiscourseConnective annotation_id="20023" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the people making decisions are deciding on what are matters of life and death for many of the people they see.</en>
      <fr>Tous ces points doivent être abordés, <Alignment alignment="6749" annotation_id="22768">
          <DiscourseConnective annotation_id="22768" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les personnes qui prennent les décisions décident <DiscourseConnective annotation_id="22822">en fait</DiscourseConnective> de la vie <DiscourseConnective annotation_id="22840">ou</DiscourseConnective> de la mort des nombreuses personnes qu'ils voient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20143" docOffset="111">
      <en>We welcome the recognition of the need for a single procedure in all Member States and find it very interesting that we are talking about reviewing the role of the Court of Justice this week.</en>
      <fr>Nous nous réjouissons de la reconnaissance de la nécessité de disposer d'une procédure unique dans l'ensemble des États membres <DiscourseConnective annotation_id="23022">et</DiscourseConnective> nous trouvons très intéressant de pouvoir évoquer la révision du rôle de la Cour de justice cette semaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20335" docOffset="112">
      <en>This might be a good time to pass that point on to the Council.</en>
      <fr>Le moment pourrait être venu de demander au Conseil ce <DiscourseConnective annotation_id="23187">qu'</DiscourseConnective>il en pense.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20399" docOffset="113">
      <en>We are <Alignment alignment="23218" annotation_id="20406">
          <DiscourseConnective annotation_id="20406" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> looking forward to the debate on Dublin II, <Alignment alignment="1023" annotation_id="20455">
          <DiscourseConnective annotation_id="20455" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> our group will support Amendment 17 on that.</en>
      <fr>Nous attendons <Alignment alignment="15980" annotation_id="23218">
          <DiscourseConnective annotation_id="23218" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> avec impatience le débat sur Dublin II, <Alignment alignment="8738" annotation_id="23268">
          <DiscourseConnective annotation_id="23268" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre groupe soutiendra l'amendement 17 <DiscourseConnective annotation_id="23316">à ce propos</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20509" docOffset="114">
      <en>We agree that the Commission lacks sufficient resources to monitor effectively the implementation and quality of the common asylum policy.</en>
      <fr>Nous reconnaissons <DiscourseConnective annotation_id="23348">que</DiscourseConnective> la Commission ne dispose pas des fonds suffisants <DiscourseConnective annotation_id="23402">pour</DiscourseConnective> contrôler efficacement la mise en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="23447">et</DiscourseConnective> la qualité de la politique d'asile commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20648" docOffset="115">
      <en>We hope that our political groups will take up that message <Alignment alignment="34490" annotation_id="20708">
          <DiscourseConnective annotation_id="20708" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> looking at the budget and decisions in that area.</en>
      <fr>Nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="23508">que</DiscourseConnective> les groupes politiques entendront ce message <Alignment alignment="20708" annotation_id="23557">
          <DiscourseConnective annotation_id="23557" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il faudra examiner le budget <DiscourseConnective annotation_id="23593">et</DiscourseConnective> prendre les décisions <DiscourseConnective annotation_id="23618">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20763" docOffset="116">
      <en>We know that there is disagreement on the Support Office, <Alignment alignment="23700" annotation_id="20821">
          <DiscourseConnective annotation_id="20821" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, like the Socialists, we would welcome the opportunity to hear the Commission to spell out its intentions in that regard in order to see whether we want to move ahead with that proposal.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="23643">qu'</DiscourseConnective>il existe un désaccord <DiscourseConnective annotation_id="23669">à propos</DiscourseConnective> du Bureau de soutien, <Alignment alignment="12072" annotation_id="23700">
          <DiscourseConnective annotation_id="23700" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, à l'instar des Socialistes, nous aimerions que la Commission explique clairement ses intentions <DiscourseConnective annotation_id="23802">à</DiscourseConnective> ce sujet, <DiscourseConnective annotation_id="23814">afin d'</DiscourseConnective>examiner <DiscourseConnective annotation_id="23830">si</DiscourseConnective> nous voulons <DiscourseConnective annotation_id="23846">que</DiscourseConnective> cette proposition progresse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21012" docOffset="117">
      <en>We have tabled no amendments to this report, <Alignment alignment="23928" annotation_id="21057">
          <DiscourseConnective annotation_id="21057" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we shall support the constructive amendments relating to the issue of safe third countries.</en>
      <fr>Nous n'avons déposé aucun amendement au rapport, <Alignment alignment="2350" annotation_id="23928">
          <DiscourseConnective annotation_id="23928" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voterons les amendements constructifs qui ont trait <DiscourseConnective annotation_id="23990">à</DiscourseConnective> la question des pays tiers sûrs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21153" docOffset="118">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="21153" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, there is no way that we can support some of the amendments.</en>
      <fr>Il y a, par contre, d'autres amendements <DiscourseConnective annotation_id="24066">que</DiscourseConnective> nous ne pouvons en aucun cas soutenir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21222" id="402" name="Giusto Catania">
    <ParallelChunk annotation_id="21222" docOffset="119">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (IT) Mr President, ladies and gentlemen, today, 20 June, is World Refugee Day, which makes this debate particularly fitting.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="24174">et</DiscourseConnective> Messieurs, ce 20 juin est la journée mondiale des réfugiés, ce qui rend ce débat d'<DiscourseConnective annotation_id="24260">autant</DiscourseConnective> plus approprié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21381" docOffset="120">
      <en>There is <Alignment alignment="24304" annotation_id="21390">
          <DiscourseConnective annotation_id="21390" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment> great hypocrisy in our debate, as just two days ago this Parliament decided to remove the issue of Iraqi refugees from the list of urgent matters.</en>
      <fr>Notre débat contient <Alignment alignment="14118" annotation_id="24304">
          <DiscourseConnective annotation_id="24304" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> une bonne dose d'hypocrisie, le Parlement ayant décidé voici à peine deux jours de retirer la question des réfugiés irakiens de la liste des questions urgentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21545" docOffset="121">
      <en>This is an extremely important issue, given that we are talking about over four million people fleeing an infamous and illegal war.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="24478">s'</DiscourseConnective>agit d'une question fondamentale, <DiscourseConnective annotation_id="24514">étant donné que</DiscourseConnective> nous parlons <DiscourseConnective annotation_id="24543">de plus</DiscourseConnective> de quatre millions de personnes fuyant une guerre horrible <DiscourseConnective annotation_id="24610">et</DiscourseConnective> illégale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21677" docOffset="122">
      <en>We should <Alignment alignment="24623" annotation_id="21687">
          <Alignment alignment="16547" annotation_id="21687">
            <DiscourseConnective annotation_id="21687" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> be discussing this matter and the difficulties that the European Union has in receiving these refugees, the majority of whom are received outside of the European Union, and considering how these refugees are often received in our territory.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15931" annotation_id="24623">
          <Alignment alignment="35214" annotation_id="24623">
            <DiscourseConnective annotation_id="24623" sense="Expansion.Conjunction">En réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous devrions aborder cette question <DiscourseConnective annotation_id="24672">ainsi</DiscourseConnective> que celle des difficultés de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="24712">à</DiscourseConnective> accueillir ces réfugiés, dont la plus grande partie est accueillie en dehors de l'Union, <DiscourseConnective annotation_id="24803">et</DiscourseConnective> nous pencher sur les conditions d'accueil des réfugiés qui prévalent généralement sur notre territoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21936" docOffset="123">
      <en>A European Parliament delegation recently visited Samo and noted that within the detention centre on that island - a horrifying place - there were Iraqi, Palestinian, Lebanese and Afghan asylum seekers, all people from war zones.</en>
      <fr>Une délégation du Parlement européen a récemment visité Samos <DiscourseConnective annotation_id="24972">et</DiscourseConnective> a noté <DiscourseConnective annotation_id="24982">que</DiscourseConnective> ce centre de détention insulaire - un endroit terrible - abritait des demandeurs d'asile irakiens, palestiniens, libanais <DiscourseConnective annotation_id="25108">et</DiscourseConnective> afghans, tous originaires de régions en guerre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22166" docOffset="124">
      <en>I <Alignment alignment="25168" annotation_id="22168">
          <DiscourseConnective annotation_id="22168" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that we must think long and hard about the need to guarantee respect for the right of asylum, in order to prevent that which has unfortunately occurred frequently in Europe in recent years, namely mass expulsions and failure to honour the right of non-refoulement.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="22168" annotation_id="25168">
          <DiscourseConnective annotation_id="25168" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25173">que</DiscourseConnective> nous devons nous interroger longuement sur la nécessité de garantir le respect du droit d'asile, <DiscourseConnective annotation_id="25274">de manière à</DiscourseConnective> prévenir une situation <DiscourseConnective annotation_id="25310">malheureusement</DiscourseConnective> fréquente <DiscourseConnective annotation_id="25336">en</DiscourseConnective> Europe ces dernières années, à savoir les expulsions massives <DiscourseConnective annotation_id="25401">et</DiscourseConnective> le non-respect du droit de non-refoulement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22451" docOffset="125">
      <en>We have witnessed too many symbolic cases; the fact is that over the last few years migratory pressure has increased <Alignment alignment="25563" annotation_id="22568">
          <DiscourseConnective annotation_id="22568" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> successful applications for asylum in Europe have decreased.</en>
      <fr>Nous avons connu trop de cas emblématiques; <DiscourseConnective annotation_id="25492">le fait est que</DiscourseConnective> la pression migratoire a augmenté ces dernières années <Alignment alignment="22568" annotation_id="25563">
          <DiscourseConnective annotation_id="25563" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les demandes d'asile acceptées <DiscourseConnective annotation_id="25601">en</DiscourseConnective> Europe ont chuté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22633" docOffset="126">
      <en>I believe that this is indicative of a problem that we have within the European Union.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="25631">que</DiscourseConnective> c'est symptomatique d'un problème au sein de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22720" id="403" name="Johannes Blokland">
    <ParallelChunk annotation_id="22720" docOffset="127">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - (NL) Mr President, I could not agree more with the 10-point emergency plan by Mr Pirker, whom I should like to warmly congratulate on this.</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - (NL) Monsieur le Président, j'approuve totalement le programme d'urgence en dix points énoncé par M. Pirker, <DiscourseConnective annotation_id="25826">que</DiscourseConnective> je tiens <DiscourseConnective annotation_id="25839">à</DiscourseConnective> remercier chaleureusement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22894" docOffset="128">
      <en>Last week, we were again shocked by the fact that people are drowning on their way to Europe.</en>
      <fr>La semaine dernière, nous avons à nouveau été choqués de voir les gens se noyer au cours de leur périple vers l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22988" docOffset="129">
      <en>Eleven people drowned near Lampedusa.</en>
      <fr>Onze personnes se sont noyées près de Lampedusa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23026" docOffset="130">
      <en>Today's Dutch newspaper, Trouw, features the harrowing account of Somali refugees who tried to reach Yemen under adverse conditions.</en>
      <fr>L'édition d'aujourd'hui du journal néerlandais Trouw raconte le récit poignant de réfugiés somalis tentant d'atteindre le Yémen dans des conditions difficiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23159" docOffset="131">
      <en>We should <Alignment alignment="4486" annotation_id="23169">
          <DiscourseConnective annotation_id="23169" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> try to set up a better asylum procedure <Alignment alignment="50146" annotation_id="23219">
          <DiscourseConnective annotation_id="23219" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the same time take measures to distinguish asylum seekers from illegal immigrants as a matter of relevant urgency.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="23169" annotation_id="26209">
          <DiscourseConnective annotation_id="26209" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire le nécessaire de toute urgence <DiscourseConnective annotation_id="26251">pour</DiscourseConnective> instaurer une procédure d'asile plus efficace <Alignment alignment="23219" annotation_id="26302">
          <DiscourseConnective annotation_id="26302" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> adopter des mesures permettant de distinguer les demandeurs d'asile des immigrants clandestins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23341" docOffset="132">
      <en>Whilst achieving better asylum policy thanks to practical cooperation may sound like a very good idea, it is unrealistic.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26401">Si</DiscourseConnective> l'idée de parvenir à une meilleure politique d'asile grâce <DiscourseConnective annotation_id="26463">à</DiscourseConnective> une coopération pratique peut sembler excellente, elle <DiscourseConnective annotation_id="26520">s'</DiscourseConnective>avère pourtant irréaliste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23463" docOffset="133">
      <en>Practical cooperation is not enough.</en>
      <fr>La coopération concrète ne suffit pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23500" docOffset="134">
      <en>We <DiscourseConnective annotation_id="23503" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> need the political will to take the necessary steps.</en>
      <fr>Elle doit s'accompagner d'une volonté politique d'adopter les mesures nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23561" docOffset="135">
      <en>
        <Alignment alignment="26671" annotation_id="23561">
          <DiscourseConnective annotation_id="23561" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> I read the Dutch newspapers about the Justice Ministers' meeting in Luxembourg on Tuesday of last week, I get the impression that this political will is absent, <Alignment alignment="26872" annotation_id="23727">
          <DiscourseConnective annotation_id="23727" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the ongoing issues in the discussion are the real deployment of people and equipment.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23561" annotation_id="26671">
          <DiscourseConnective annotation_id="26671" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> je lis les articles des journaux néerlandais consacrés <DiscourseConnective annotation_id="26734">à</DiscourseConnective> la réunion des ministres de la justice organisée <DiscourseConnective annotation_id="26785">à</DiscourseConnective> Luxembourg mardi dernier, j'ai l'impression <DiscourseConnective annotation_id="26831">que</DiscourseConnective> cette volonté politique fait défaut, <Alignment alignment="23727" annotation_id="26872">
          <DiscourseConnective annotation_id="26872" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les discussions <DiscourseConnective annotation_id="26892">s'</DiscourseConnective>éternisent concernant le déploiement effectif du personnel <DiscourseConnective annotation_id="26953">et</DiscourseConnective> des équipements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23821" docOffset="136">
      <en>
        <Alignment alignment="26973" annotation_id="23821">
          <DiscourseConnective annotation_id="23821" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> we cannot agree on the common Frontex deployment, a common admission policy for refugees from Iraq, <Alignment alignment="27113" annotation_id="23927">
          <DiscourseConnective annotation_id="23927" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is unlikely.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="353" annotation_id="26973">
          <DiscourseConnective annotation_id="26973" sense="Comparison.Contrast">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne pouvons nous accorder sur le déploiement commun de Frontex, une politique commune d'admission des réfugiés en provenance d'Irak, <Alignment alignment="17682" annotation_id="27113">
          <DiscourseConnective annotation_id="27113" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, est fort peu probable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23953" docOffset="137">
      <en>Without a common position on third country security, European official reports cannot be compiled, which is, after all, a precondition for moving harmonised asylum policy forward.</en>
      <fr>En l'absence d'une position commune sur la sécurité des pays tiers, les fonctionnaires européens ne peuvent dresser de rapports, ce qui est <DiscourseConnective annotation_id="27289">pourtant</DiscourseConnective> une condition préalable <DiscourseConnective annotation_id="27322">pour</DiscourseConnective> parvenir à une politique d'asile harmonisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24133" docOffset="138">
      <en>I anticipate major problems surrounding the implementation of the plan to compile a list of safe countries of origin.</en>
      <fr>Je prévois des problèmes majeurs concernant la mise en œuvre du programme visant <DiscourseConnective annotation_id="27453">à</DiscourseConnective> dresser une liste des pays d'origine sûrs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24251" docOffset="139">
      <en>Which sources are reliable?</en>
      <fr>Quelles seront les sources fiables?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24279" docOffset="140">
      <en>Can the sources of information from countries that are unsafe be made public?</en>
      <fr>Les sources d'information situées dans les pays non sûrs peuvent-elles être rendues publiques?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24357" docOffset="141">
      <en>After all, it is highly dangerous to collect evidence against regimes in the grip of a dictatorship.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27629">Après tout</DiscourseConnective>, il est extrêmement dangereux de réunir des preuves contre les régimes dictatoriaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24458" docOffset="142">
      <en>This is a double-edged sword <Alignment alignment="27735" annotation_id="24487">
          <DiscourseConnective annotation_id="24487" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="27728">s'</DiscourseConnective>agit <Alignment alignment="24487" annotation_id="27735">
          <DiscourseConnective annotation_id="27735" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'une arme à double tranchant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24495" docOffset="143">
      <en>A list of safe countries includes countries with which we can forge trade relations, <Alignment alignment="27878" annotation_id="24580">
          <DiscourseConnective annotation_id="24580" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="27883" annotation_id="24584">
          <DiscourseConnective annotation_id="24584" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> a country does not feature on the list of safe countries, refugees should be welcome.</en>
      <fr>Une liste des pays sûrs reprend des pays avec lesquels nous pouvons nouer des relations commerciales, <Alignment alignment="24580" annotation_id="27878">
          <DiscourseConnective annotation_id="27878" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="13196" annotation_id="27883">
          <DiscourseConnective annotation_id="27883" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> un pays n'apparaît pas sur la liste des pays sûrs, ses réfugiés doivent être accueillis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24673" docOffset="144">
      <en>It is <Alignment alignment="2295" annotation_id="24679">
          <DiscourseConnective annotation_id="24679" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary to suspend trade relations with unsafe countries in order to promote human rights.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="19977" annotation_id="27982">
          <DiscourseConnective annotation_id="27982" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire de suspendre les relations commerciales avec les pays non sûrs <DiscourseConnective annotation_id="28061">pour</DiscourseConnective> promouvoir les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24777" docOffset="145">
      <en>This is where big problems will arise.</en>
      <fr>C'est là que surviennent les principaux problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24816" docOffset="146">
      <en>It is unlikely that former French or British colonies that are currently in the grip of a brutal regime will be excluded from relations with the European Union.</en>
      <fr>Il est peu probable <DiscourseConnective annotation_id="28171">que</DiscourseConnective> d'anciennes colonies françaises <DiscourseConnective annotation_id="28207">ou</DiscourseConnective> anglaises actuellement sous le joug d'un régime brutal voient leurs relations avec l'Union européenne suspendues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24977" docOffset="147">
      <en>I should like to hear from Commissioner Frattini how he will avert this problem.</en>
      <fr>Je voudrais que le commissaire Frattini nous dise comment il évitera ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25058" docOffset="148">
      <en>
        <Alignment alignment="28406" annotation_id="25058">
          <Alignment alignment="28406" annotation_id="25058">
            <DiscourseConnective annotation_id="25058" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, harmonised asylum policy benefits from clarity.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25058" annotation_id="28406">
          <Alignment alignment="25058" annotation_id="28406">
            <DiscourseConnective annotation_id="28406" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, une politique d'asile harmonisée bénéficie d'une certaine clarté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25119" docOffset="149">
      <en>Mr Catania has tabled an amendment in which he pleads in favour of open reception centres for asylum seekers and other immigrants.</en>
      <fr>M. Catania a déposé un amendement dans lequel il plaide pour des centres d'accueil ouverts <DiscourseConnective annotation_id="28577">à</DiscourseConnective> l'intention des demandeurs d'asile <DiscourseConnective annotation_id="28614">et</DiscourseConnective> autres migrants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25250" docOffset="150">
      <en>In my country, asylum seekers stay in open asylum seeker centres.</en>
      <fr>Dans mon pays, les demandeurs d'asile séjournent dans des centres ouverts de ce type.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25316" docOffset="151">
      <en>Illegals are brought to closed centres, with good reason.</en>
      <fr>Les clandestins sont conduits <DiscourseConnective annotation_id="28750">à</DiscourseConnective> juste titre dans des centres fermés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25374" docOffset="152">
      <en>It strikes me as unwise to set up open reception camps on the Union's external borders.</en>
      <fr>Il me semble déraisonnable d'ouvrir des camps d'accueil ouverts aux frontières extérieures de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25462" docOffset="153">
      <en>Support for asylum policy is bound to be undermined <Alignment alignment="52546" annotation_id="25514">
          <DiscourseConnective annotation_id="25514" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> people can move around freely without any valid documents.</en>
      <fr>Le soutien <DiscourseConnective annotation_id="28903">à</DiscourseConnective> la politique d'asile est voué <DiscourseConnective annotation_id="28935">à</DiscourseConnective> l'échec, <Alignment alignment="25514" annotation_id="28946">
          <DiscourseConnective annotation_id="28946" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les gens peuvent se déplacer librement <DiscourseConnective annotation_id="28988">sans</DiscourseConnective> document valable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25576" docOffset="154">
      <en>
        <Alignment alignment="29011" annotation_id="25576">
          <DiscourseConnective annotation_id="25576" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union seeks to formulate a charitable and fair asylum policy, there must be a political will to back this up.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25576" annotation_id="29011">
          <DiscourseConnective annotation_id="29011" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union cherche <DiscourseConnective annotation_id="29030">à</DiscourseConnective> instaurer une politique d'asile charitable <DiscourseConnective annotation_id="29075">et</DiscourseConnective> équitable, il doit y avoir une volonté politique de la soutenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25702" docOffset="155">
      <en>I call on the Council and Commission to display this will in a bid to prevent new victims.</en>
      <fr>J'appelle le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="29164">et</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="29181">à</DiscourseConnective> afficher une telle volonté pour éviter de nouvelles victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25793" id="404" name="Irena Belohorská">
    <ParallelChunk annotation_id="25793" docOffset="156">
      <en>(SK) First of all, I too would like to express my thanks to the rapporteur for drafting the report on this serious topic.</en>
      <fr>(SK) Je tiens tout d'abord <DiscourseConnective annotation_id="29272">à</DiscourseConnective> exprimer moi <DiscourseConnective annotation_id="29287">aussi</DiscourseConnective> mes remerciements au rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="29325">pour</DiscourseConnective> avoir rédigé ce rapport sur un sujet aussi sérieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25915" docOffset="157">
      <en>I welcome the strengthening of practical cooperation between Member States in view of the need for solidarity in dealing with problems which Member States without internal borders cannot address effectively.</en>
      <fr>Je me félicite que la coopération concrète se resserre entre les États membres, car il faut faire preuve de solidarité dans la gestion des problèmes <DiscourseConnective annotation_id="29531">que</DiscourseConnective> les États membres <DiscourseConnective annotation_id="29553">sans</DiscourseConnective> frontières intérieures ne peuvent traiter efficacement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26123" docOffset="158">
      <en>I concur with his view that decisions on granting refugee status should be taken more quickly, more fairly, <Alignment alignment="29765" annotation_id="26231">
          <DiscourseConnective annotation_id="26231" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> more predictably, which in itself is the ultimate objective of introducing a common European asylum system.</en>
      <fr>Je partage l'analyse du rapporteur: les décisions relatives à l'octroi du statut de réfugié doivent être prises de manière plus rapide, plus équitable <Alignment alignment="26231" annotation_id="29765">
          <DiscourseConnective annotation_id="29765" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus prévisible, ce qui constitue <DiscourseConnective annotation_id="29802">en</DiscourseConnective> soi la finalité de l'introduction d'un régime d'asile européen commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26343" docOffset="159">
      <en>As a rapporteur expressing an opinion on EU strategy in the area of children's rights, and specifically on the situation of children in developing countries, I deal with the issues of the children of refugees, children of immigrants without nationality and internally displaced children.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29876">En</DiscourseConnective> ma qualité de rapporteur exprimant une opinion sur la stratégie européenne dans le domaine des droits de l'enfant, <DiscourseConnective annotation_id="29994">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29997">en particulier</DiscourseConnective> sur la situation des enfants dans les pays en développement, je m'occupe des questions relatives aux enfants des réfugiés, aux enfants des migrants apatrides <DiscourseConnective annotation_id="30170">et</DiscourseConnective> aux enfants déplacés à l'intérieur de leur propre pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26631" docOffset="160">
      <en>Many children of refugees and children seeking asylum are treated like adults, which leaves behind a lasting trauma.</en>
      <fr>Nombre d'enfants de réfugiés <DiscourseConnective annotation_id="30258">et</DiscourseConnective> d'enfants demandeurs asile sont traités <DiscourseConnective annotation_id="30301">comme</DiscourseConnective> des adultes, ce qui provoque chez eux un traumatisme durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26748" docOffset="161">
      <en>Children suffer in refugee camps, where they very often become victims of neglect, violence, abuse, intolerance and inadequate legal protection.</en>
      <fr>Les enfants souffrent dans les camps de réfugiés, où ils sont souvent victimes de négligence, de violence, d'abus, d'intolérance <DiscourseConnective annotation_id="30498">et</DiscourseConnective> d'une absence de protection juridique adaptée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26893" docOffset="162">
      <en>Immigrants, refugees and displaced children account for 5% of all asylum seekers.</en>
      <fr>Les enfants migrants, réfugiés <DiscourseConnective annotation_id="30579">et</DiscourseConnective> déplacés représentent 5% de tous les demandeurs d'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26975" docOffset="163">
      <en>This suggests that on their arrival in the country, such children should be assigned well-trained legal representatives who will be in a position to best represent their interests.</en>
      <fr>Ceci suggère <DiscourseConnective annotation_id="30652">qu'</DiscourseConnective>à leur arrivée dans le pays, ils devraient être confiés à des représentants légaux formés à cet effet et capables de défendre au <DiscourseConnective annotation_id="30784">mieux</DiscourseConnective> leurs intérêts.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27156" id="405" name="Simon Busuttil">
    <ParallelChunk annotation_id="27156" docOffset="164">
      <en>Mr President, I want to congratulate Mr Pirker for his excellent report <Alignment alignment="30896" annotation_id="27228">
          <DiscourseConnective annotation_id="27228" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am <Alignment alignment="30907" annotation_id="27237">
          <DiscourseConnective annotation_id="27237" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> glad to hear that the Commission supports the call of my country, Malta, for a fairer share of responsibility, even with respect to the Dublin Regulation.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="30843">à</DiscourseConnective> féliciter M. Pirker <DiscourseConnective annotation_id="30865">pour</DiscourseConnective> la qualité de son rapport <Alignment alignment="27228" annotation_id="30896">
          <DiscourseConnective annotation_id="30896" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis <Alignment alignment="6973" annotation_id="30907">
          <DiscourseConnective annotation_id="30907" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> ravi d'apprendre <DiscourseConnective annotation_id="30934">que</DiscourseConnective> la Commission soutient la demande de mon pays, Malte, d'assurer un partage plus équitable des responsabilités, <DiscourseConnective annotation_id="31049">même</DiscourseConnective> dans le cadre du règlement de Dublin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27397" docOffset="165">
      <en>
        <Alignment alignment="31092" annotation_id="27397">
          <Alignment alignment="31092" annotation_id="27397">
            <DiscourseConnective annotation_id="27397" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, any review of the Dublin Regulation must surely take into account the unintended effects of the current rules, whereby countries such as mine are being obliged to carry a disproportionate responsibility simply <Alignment alignment="31361" annotation_id="27616">
          <DiscourseConnective annotation_id="27616" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are border Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27397" annotation_id="31092">
          <Alignment alignment="27397" annotation_id="31092">
            <DiscourseConnective annotation_id="31092" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, toute révision du règlement de Dublin doit, à n'en point douter, prendre en considération les effets involontaires des règles actuelles qui ont pour résultat que des pays <DiscourseConnective annotation_id="31272">comme</DiscourseConnective> le mien sont contraints d'assumer des responsabilités disproportionnées <DiscourseConnective annotation_id="31350">simplement</DiscourseConnective> <Alignment alignment="27616" annotation_id="31361">
          <DiscourseConnective annotation_id="31361" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils sont des États membres limitrophes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27655" docOffset="166">
      <en>To establish a fairer division of responsibility we need to ensure that solidarity is truly rendered meaningful.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31410">Afin d'</DiscourseConnective>établir un partage plus équitable des responsabilités, nous devons nous employer à donner une véritable signification au concept de solidarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27768" docOffset="167">
      <en>So far, it has to be said that in EU policymaking 'solidarity' has always meant granting financial assistance.</en>
      <fr>Il faut bien avouer <DiscourseConnective annotation_id="31581">que</DiscourseConnective> jusqu'à présent, le terme "solidarité", <DiscourseConnective annotation_id="31625">en</DiscourseConnective> matière de politique européenne, a toujours signifié l'octroi d'une aide financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27879" docOffset="168">
      <en>Now this is no longer sufficient. We need to go beyond that.</en>
      <fr>Désormais, cela ne suffit plus: il faut aller plus loin!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27940" docOffset="169">
      <en>A true meaning of solidarity must <Alignment alignment="31796" annotation_id="27974">
          <DiscourseConnective annotation_id="27974" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mean something beyond throwing money at the problem; beyond merely writing a cheque.</en>
      <fr>Une vraie solidarité doit <Alignment alignment="27974" annotation_id="31796">
          <DiscourseConnective annotation_id="31796" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> consister à faire autre chose que de noyer le problème sous l'argent: rédiger un chèque ne suffit pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28064" docOffset="170">
      <en>It must <Alignment alignment="31924" annotation_id="28072">
          <DiscourseConnective annotation_id="28072" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mean sharing the burden, sharing the responsibility.</en>
      <fr>La solidarité doit <Alignment alignment="3443" annotation_id="31924">
          <DiscourseConnective annotation_id="31924" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> signifier un partage des charges, un partage des responsabilités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28130" docOffset="171">
      <en>It must <Alignment alignment="32006" annotation_id="28138">
          <DiscourseConnective annotation_id="28138" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mean opening up our borders to share with border Member States the responsibility of dealing with asylum seekers and others who make it often perilously, but alas illegally, to EU territory.</en>
      <fr>Elle doit <Alignment alignment="3057" annotation_id="32006">
          <DiscourseConnective annotation_id="32006" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> signifier une ouverture de nos frontières <DiscourseConnective annotation_id="32054">afin de</DiscourseConnective> partager avec les États membres limitrophes la responsabilité de s'occuper des demandeurs d'asile <DiscourseConnective annotation_id="32160">et</DiscourseConnective> des autres personnes qui, souvent au péril de leur vie <DiscourseConnective annotation_id="32218">mais</DiscourseConnective> hélas illégalement, cherchent à gagner un territoire de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28334" docOffset="172">
      <en>
        <Alignment alignment="5889" annotation_id="28334">
          <DiscourseConnective annotation_id="28334" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> in reviewing Dublin, I agree with the report that we need a fairer share of the burden.</en>
      <fr>J'approuve <Alignment alignment="5116" annotation_id="32296">
          <DiscourseConnective annotation_id="32296" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> les termes du rapport selon lesquels toute révision de Dublin doit prévoir un partage plus équitable de la charge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28425" docOffset="173">
      <en>Finally, one issue regarding timing: we are discussing the establishment of a common asylum system by 2010. <Alignment alignment="32529" annotation_id="28533">
          <DiscourseConnective annotation_id="28533" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we all know that a common asylum system is not needed in 2010.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32416">Enfin</DiscourseConnective>, en ce qui concerne le calendrier, nous envisageons l'établissement d'un système d'asile commun <DiscourseConnective annotation_id="32518">pour</DiscourseConnective> 2010, <Alignment alignment="28533" annotation_id="32529">
          <DiscourseConnective annotation_id="32529" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons tous <DiscourseConnective annotation_id="32551">que</DiscourseConnective> ce n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="32568">en</DiscourseConnective> 2010 qu'un système d'asile commun est nécessaire: c'est aujourd'hui qu'il est nécessaire et il y a urgence!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28605" docOffset="174">
      <en>It is urgently needed today. <Alignment alignment="32691" annotation_id="28634">
          <DiscourseConnective annotation_id="28634" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should ask ourselves, how many lives will be lost before 2010?</en>
      <fr>Posons-nous <Alignment alignment="20896" annotation_id="32691">
          <DiscourseConnective annotation_id="32691" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> la question: combien de vies seront perdues d'ici 2010?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28703" docOffset="175">
      <en>How many things will go wrong <Alignment alignment="32810" annotation_id="28733">
          <DiscourseConnective annotation_id="28733" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> Member States rise above their national egotism and get there?</en>
      <fr>Combien d'événements tragiques devront <DiscourseConnective annotation_id="32791">encore</DiscourseConnective> se produire <Alignment alignment="10107" annotation_id="32810">
          <DiscourseConnective annotation_id="32810" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États membres dépassent leur égoïsme national <DiscourseConnective annotation_id="32870">et</DiscourseConnective> agissent?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28803" id="406" name="Inger Segelström">
    <ParallelChunk annotation_id="28803" docOffset="176">
      <en>(SV) Mr President, Commissioner Frattini, I wish to begin by thanking Mr Pirker for a constructive report.</en>
      <fr>(SV) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire Frattini, je remercierai tout d'abord M. Pirker <DiscourseConnective annotation_id="32983">pour</DiscourseConnective> son rapport constructif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28910" docOffset="177">
      <en>Following the discussions in the committee, the feeling is that we can support it.</en>
      <fr>Au terme des discussions <DiscourseConnective annotation_id="33038">en</DiscourseConnective> commission, nous pensons pouvoir le soutenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28993" docOffset="178">
      <en>Asylum policy is an area that EU citizens expect us to deal with together, <Alignment alignment="33188" annotation_id="29068">
          <DiscourseConnective annotation_id="29068" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the problem concerned is a cross-border one.</en>
      <fr>La politique d'asile est un secteur <DiscourseConnective annotation_id="33123">que</DiscourseConnective> les citoyens de l'Union espèrent nous voir traiter ensemble, <Alignment alignment="29068" annotation_id="33188">
          <DiscourseConnective annotation_id="33188" sense="Contingency.Cause.Reason">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> la problématique qu'elle soulève est de nature transfrontalière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29121" docOffset="179">
      <en>Here in plenary and in the committee we have often discussed the current situation in the Mediterranean, which we MEPs have still not succeeded in resolving.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33271">En</DiscourseConnective> plénière <DiscourseConnective annotation_id="33283">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33286">en</DiscourseConnective> commission, nous avons souvent débattu de la situation actuelle <DiscourseConnective annotation_id="33353">en</DiscourseConnective> Méditerranée, <DiscourseConnective annotation_id="33370">que</DiscourseConnective> les députés européens ne sont toujours pas parvenus <DiscourseConnective annotation_id="33426">à</DiscourseConnective> résoudre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29279" docOffset="180">
      <en>It is scandalous that people are still dying there every day.</en>
      <fr>Il est scandaleux <DiscourseConnective annotation_id="33456">que</DiscourseConnective> des gens y meurent <DiscourseConnective annotation_id="33479">encore</DiscourseConnective> quotidiennement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29341" docOffset="181">
      <en>There are both immigrants and asylum seekers in the group I come from.</en>
      <fr>Il y a des migrants <DiscourseConnective annotation_id="33523">et</DiscourseConnective> des demandeurs d'asile dans le groupe auquel j'appartiens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29412" docOffset="182">
      <en>Since the start of the war in Iraq, my own country of Sweden has welcomed more refugees - approximately 10 000 - than any other country in the whole of the EU, <DiscourseConnective annotation_id="29572" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we are not even one of the larger EU countries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33585">Depuis</DiscourseConnective> le début de la guerre <DiscourseConnective annotation_id="33614">en</DiscourseConnective> Irak, la Suède, mon pays, a accueilli plus de réfugiés - environ 10 000 - <DiscourseConnective annotation_id="33691">que</DiscourseConnective> n'importe quel autre pays de l'Union, sans être l'un des plus peuplés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29624" docOffset="183">
      <en>
        <Alignment alignment="33766" annotation_id="29624">
          <DiscourseConnective annotation_id="29624" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Pirker said, we must share the burden.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22308" annotation_id="33766">
          <DiscourseConnective annotation_id="33766" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> indiqué par M. Pirker, nous devons répartir le fardeau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29669" docOffset="184">
      <en>I <Alignment alignment="33837" annotation_id="29671">
          <DiscourseConnective annotation_id="29671" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that we cannot just make declarations and pledges that we do not fulfil.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="29671" annotation_id="33837">
          <DiscourseConnective annotation_id="33837" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous ne pouvons nous contenter de déclarations <DiscourseConnective annotation_id="33893">et</DiscourseConnective> de promesses non tenues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29762" docOffset="185">
      <en>
        <Alignment alignment="33933" annotation_id="29762">
          <DiscourseConnective annotation_id="29762" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Instead</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must, as is proposed in the report, not only speed up our procedures for handling cases and make a considerable investment in exchanging and gathering information but also have the courage to say that we believe in an open Europe in the future.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="27264" annotation_id="33933">
          <DiscourseConnective annotation_id="33933" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">au contraire</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="33947">comme</DiscourseConnective> proposé dans le rapport, accélérer nos procédures de traitement des dossiers <DiscourseConnective annotation_id="34030">et</DiscourseConnective> investir un maximum dans l'échange <DiscourseConnective annotation_id="34068">et</DiscourseConnective> la collecte d'informations, <DiscourseConnective annotation_id="34099">mais aussi</DiscourseConnective> avoir le courage d'affirmer <DiscourseConnective annotation_id="34138">que</DiscourseConnective> nous croyons <DiscourseConnective annotation_id="34155">en</DiscourseConnective> une Europe ouverte <DiscourseConnective annotation_id="34177">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30019" docOffset="186">
      <en>Human trafficking must be brought to an end.</en>
      <fr>La traite des être humains doit être éradiquée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30064" docOffset="187">
      <en>There must be an end to the trafficking of women and children led into prostitution and the sex industry.</en>
      <fr>La traite des femmes <DiscourseConnective annotation_id="34258">et</DiscourseConnective> des enfants entraînés dans la prostitution <DiscourseConnective annotation_id="34304">et</DiscourseConnective> l'industrie du sexe doit prendre fin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30170" docOffset="188">
      <en>It must no longer be possible to provide the EU with cheap labour whenever employers need it, only then to send the workers back home <Alignment alignment="39429" annotation_id="30304">
          <DiscourseConnective annotation_id="30304" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the jobs concerned have been completed.</en>
      <fr>Il ne doit plus être possible d'alimenter l'UE <DiscourseConnective annotation_id="34392">en</DiscourseConnective> main-d'œuvre bon marché <DiscourseConnective annotation_id="34419">quand</DiscourseConnective> les employeurs en ont besoin <DiscourseConnective annotation_id="34454">pour</DiscourseConnective> renvoyer <DiscourseConnective annotation_id="34468">ensuite</DiscourseConnective> les travailleurs chez eux <Alignment alignment="11679" annotation_id="34502">
          <DiscourseConnective annotation_id="34502" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les travaux en question ont été réalisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30349" docOffset="189">
      <en>These are difficult issues, <Alignment alignment="34582" annotation_id="30377">
          <DiscourseConnective annotation_id="30377" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have an obligation to solve the problems <Alignment alignment="34623" annotation_id="30425">
          <DiscourseConnective annotation_id="30425" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are serious about introducing a common asylum procedure in 2010.</en>
      <fr>Ces questions sont délicates, <Alignment alignment="30377" annotation_id="34582">
          <DiscourseConnective annotation_id="34582" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons résoudre ces problèmes, <Alignment alignment="1482" annotation_id="34623">
          <DiscourseConnective annotation_id="34623" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons réellement introduire une procédure commune d'asile <DiscourseConnective annotation_id="34691">en</DiscourseConnective> 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30496" docOffset="190">
      <en>For me - coming <DiscourseConnective annotation_id="30512" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I do from Sweden, which has always been generous in welcoming refugees - it is still absolutely crucial for us to talk in terms of an inventory of third countries, <Alignment alignment="34899" annotation_id="30679">
          <DiscourseConnective annotation_id="30679" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> every refugee's case must still always be examined individually.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34700">Pour</DiscourseConnective> moi qui viens de Suède, un pays qui s'est toujours montré généreux dans l'accueil des réfugiés, il reste absolument essentiel <DiscourseConnective annotation_id="34831">que</DiscourseConnective> nous nous penchions sur la création d'une liste des pays tiers, <Alignment alignment="30679" annotation_id="34899">
          <DiscourseConnective annotation_id="34899" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le dossier de chaque réfugié doit continuer d'être examiné individuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30748" docOffset="191">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="30748" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>, many refugees will continue to be discriminated against <DiscourseConnective annotation_id="30815" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> they belong to a minority or because of their gender, background or sexual orientation <Alignment alignment="35174" annotation_id="30910">
          <DiscourseConnective annotation_id="30910" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="35177" annotation_id="30913">
          <DiscourseConnective annotation_id="30913" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are fleeing a war where they perhaps belonged to the group that is not going to win.</en>
      <fr>Dans le cas contraire, de nombreux réfugiés resteront discriminés en raison de leur appartenance <DiscourseConnective annotation_id="35081">à</DiscourseConnective> une minorité <DiscourseConnective annotation_id="35096">ou</DiscourseConnective> en raison de leur sexe, de leurs origines <DiscourseConnective annotation_id="35141">ou</DiscourseConnective> de leur orientation sexuelle, <Alignment alignment="30910" annotation_id="35174">
          <DiscourseConnective annotation_id="35174" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="34242" annotation_id="35177">
          <DiscourseConnective annotation_id="35177" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils fuient une guerre <DiscourseConnective annotation_id="35208">que</DiscourseConnective> le camp auquel ils appartiennent ne gagnera peut-être pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31011" docOffset="192">
      <en>I hope that this report means that we are now taking the next step <Alignment alignment="40116" annotation_id="31078">
          <DiscourseConnective annotation_id="31078" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that all the EU countries and we MEPs will together assume responsibility not only for solving these urgent problems but also for finding long-term solutions.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="35280">que</DiscourseConnective> ce rapport signifie <DiscourseConnective annotation_id="35304">que</DiscourseConnective> nous progressons <Alignment alignment="31078" annotation_id="35325">
          <DiscourseConnective annotation_id="35325" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="35328">que</DiscourseConnective> tous les pays de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="35357">et</DiscourseConnective> les députés européens assumeront ensemble leur responsabilité, <DiscourseConnective annotation_id="35423">non seulement</DiscourseConnective> dans la résolution de ces problèmes urgents, <DiscourseConnective annotation_id="35482">mais aussi</DiscourseConnective> dans la recherche de solutions à long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31241" id="407" name="Manfred Weber">
    <ParallelChunk annotation_id="31241" docOffset="193">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, the right to asylum is universal, <Alignment alignment="11845" annotation_id="31330">
          <DiscourseConnective annotation_id="31330" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is why we need a European response - which, to some degree, we have already given.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="35575">et</DiscourseConnective> Messieurs, le droit d'asile est universel, <Alignment alignment="31330" annotation_id="35621">
          <DiscourseConnective annotation_id="35621" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est la raison pour laquelle nous avons besoin d'une réponse européenne, réponse <DiscourseConnective annotation_id="35706">que</DiscourseConnective> nous avons <DiscourseConnective annotation_id="35721">déjà</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35726">en</DiscourseConnective> partie fournie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31422" docOffset="194">
      <en>The Commission proposals are very good, <Alignment alignment="40510" annotation_id="31462">
          <DiscourseConnective annotation_id="31462" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I should like to place on the record officially here that we can be very proud of our Commissioner for Justice and Home Affairs, who is doing a very good job.</en>
      <fr>Les propositions de la Commission sont excellentes, <Alignment alignment="31462" annotation_id="35797">
          <DiscourseConnective annotation_id="35797" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je tiens à déclarer officiellement <DiscourseConnective annotation_id="35835">que</DiscourseConnective> nous pouvons être extrêmement fiers de notre commissaire <DiscourseConnective annotation_id="35896">à</DiscourseConnective> la justice <DiscourseConnective annotation_id="35909">et</DiscourseConnective> aux affaires intérieures, qui accomplit un travail remarquable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31625" docOffset="195">
      <en>The proposals our rapporteur, my colleague Mr Pirker, has presented are excellent.</en>
      <fr>Les propositions présentées par notre collègue rapporteur, M. Pirker, sont excellentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31708" docOffset="196">
      <en>Anyone managing to achieve support across the group divide for such a difficult issue has clearly done an excellent job, <Alignment alignment="36237" annotation_id="31829">
          <DiscourseConnective annotation_id="31829" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I should like to thank the rapporteur for this.</en>
      <fr>Quiconque parvient <DiscourseConnective annotation_id="36083">à</DiscourseConnective> décrocher le soutien des différents groupes politiques en cette Assemblée sur une question <DiscourseConnective annotation_id="36176">aussi</DiscourseConnective> délicate a assurément accompli un travail remarquable, <Alignment alignment="31829" annotation_id="36237">
          <DiscourseConnective annotation_id="36237" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je tiens <DiscourseConnective annotation_id="36249">à en</DiscourseConnective> remercier le rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31881" docOffset="197">
      <en>Even <Alignment alignment="36279" annotation_id="31886">
          <DiscourseConnective annotation_id="31886" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> none of its representatives is present, I should like to thank the Council.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10329" annotation_id="36279">
          <DiscourseConnective annotation_id="36279" sense="Comparison.Contrast">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> aucun de ses représentants n'est présent, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="36338">à</DiscourseConnective> remercier le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31969" docOffset="198">
      <en>This evening would not have been possible, <DiscourseConnective annotation_id="32012" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we could not have taken all these decisions, <Alignment alignment="36456" annotation_id="32061">
          <DiscourseConnective annotation_id="32061" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we had not had an active German Council Presidency in recent months.</en>
      <fr>Le débat de ce soir n'aurait pu avoir lieu, toutes ces décisions n'auraient pu être adoptées, <Alignment alignment="32061" annotation_id="36456">
          <DiscourseConnective annotation_id="36456" sense="Contingency.Condition">sans</DiscourseConnective>
        </Alignment> une présidence allemande active au Conseil ces derniers mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32133" docOffset="199">
      <en>
        <Alignment alignment="36532" annotation_id="32133">
          <DiscourseConnective annotation_id="32133" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I should simply like to say 'thank you'.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="32133" annotation_id="36532">
          <DiscourseConnective annotation_id="36532" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="36537">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36548">à</DiscourseConnective> vous dire merci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32185" docOffset="200">
      <en>Judging by the lateness of the hour, the politicians working on home-affairs policy are the hard-working ones: we are still at work.</en>
      <fr>Au vu de l'heure tardive, les hommes <DiscourseConnective annotation_id="36604">et</DiscourseConnective> femmes politiques travaillant sur la politique intérieure sont les plus travailleurs: nous sommes toujours au travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32318" docOffset="201">
      <en>
        <Alignment alignment="12785" annotation_id="32318">
          <DiscourseConnective annotation_id="32318" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I should like to express my sincere thanks, and refrain from using up my full speaking time <Alignment alignment="36828" annotation_id="32421">
          <Alignment alignment="36828" annotation_id="32421">
            <DiscourseConnective annotation_id="32421" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can go home earlier.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="11225" annotation_id="36735">
          <DiscourseConnective annotation_id="36735" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="36740">à</DiscourseConnective> exprimer mes sincères remerciements <DiscourseConnective annotation_id="36778">et</DiscourseConnective> j'éviterai d'utiliser tout mon temps de parole <Alignment alignment="32421" annotation_id="36828">
          <Alignment alignment="32351" annotation_id="36828">
            <DiscourseConnective annotation_id="36828" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous puissions rentrer chez nous un peu plus tôt.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32453" id="408" name="Barbara Kudrycka">
    <ParallelChunk annotation_id="32453" docOffset="202">
      <en>(PL) Mr President, it is very important, in terms of cooperation and improving the quality of decision-making process within the framework of the common asylum system, to create greater flexibility in the use of the European Refugee Fund.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, il est primordial, sur le plan de la coopération <DiscourseConnective annotation_id="36964">et</DiscourseConnective> pour améliorer la qualité du processus décisionnel dans le cadre du régime d'asile commun, de permettre une plus grande flexibilité dans l'utilisation du Fonds européen pour les réfugiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32692" docOffset="203">
      <en>The rapporteur, whom I would like to thank for his excellent report, refers to this problem in a number of the points he raises.</en>
      <fr>Le rapporteur, <DiscourseConnective annotation_id="37170">que</DiscourseConnective> je tiens <DiscourseConnective annotation_id="37183">à</DiscourseConnective> remercier <DiscourseConnective annotation_id="37195">pour</DiscourseConnective> son excellent rapport, évoque ce problème dans plusieurs des points qu'il évoque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32821" docOffset="204">
      <en>Last year, we finished work on the legal basis for the forthcoming version of the Refugee Fund for the years 2008-2013.</en>
      <fr>L'année dernière, nous avons conclu les travaux concernant la base juridique de la prochaine version du Fonds pour les réfugiés <DiscourseConnective annotation_id="37410">pour</DiscourseConnective> la période 2008-2013.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32941" docOffset="205">
      <en>At the time, we already supported the additional proposal put forward by the Commission during the course of this work.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37437">À</DiscourseConnective> l'époque, nous soutenions <DiscourseConnective annotation_id="37465">déjà</DiscourseConnective> la proposition additionnelle présentée par la Commission au cours des travaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33061" docOffset="206">
      <en>The Commission suggested that we should change the existing operating principles of the Fund and aim its activities more at areas such as harmonising practical cooperation between the Member States, providing aid in the event of pressure resulting from a particularly large influx of immigrants, as well as intra-Union migration and regional protection programmes in third countries.</en>
      <fr>La Commission suggérait de revoir les principes de fonctionnement du Fonds <DiscourseConnective annotation_id="37624">et</DiscourseConnective> de cibler davantage ses activités sur les questions telles <DiscourseConnective annotation_id="37686">que</DiscourseConnective> l'harmonisation de la coopération pratique entre les États membres, la fourniture d'une assistance <DiscourseConnective annotation_id="37789">en</DiscourseConnective> cas de pression résultant d'un afflux exceptionnel de migrants, les migrations intracommunautaires <DiscourseConnective annotation_id="37891">et</DiscourseConnective> les programmes de protection régionale dans les pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33445" docOffset="207">
      <en>This meant increasing spending on Community action from 7% to 10%, making the procedures for providing financial aid to countries experiencing sudden mass influx of asylum seekers more flexible, and allocating specific amounts within the distribution chain.</en>
      <fr>Ceci impliquait de faire passer les dépenses consacrées aux actions communautaires de 7 <DiscourseConnective annotation_id="38042">à</DiscourseConnective> 10%, de rendre plus flexibles les procédures d'octroi de l'aide financière aux pays confrontés à un afflux massif et <DiscourseConnective annotation_id="38161">soudain</DiscourseConnective> de demandeurs d'asile <DiscourseConnective annotation_id="38191">et</DiscourseConnective> d'allouer des montants spécifiques dans la chaîne de distribution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33703" docOffset="208">
      <en>These sums vary from three to five thousand euros per person for intra-Union transfers and within the framework of regional protection programmes.</en>
      <fr>Ces sommes varient de 3 <DiscourseConnective annotation_id="38285">à</DiscourseConnective> 5 000 euros par personne <DiscourseConnective annotation_id="38312">pour</DiscourseConnective> les transferts intracommunautaires dans le cadre des programmes de protection régionaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33850" docOffset="209">
      <en>Special financial incentives have been introduced to provide aid to those particularly affected, namely children, those in need of medical aid or women.</en>
      <fr>Des incitants financiers spécifiques ont été instaurés <DiscourseConnective annotation_id="38461">pour</DiscourseConnective> fournir de l'aide aux plus affectés, à savoir les enfants, les personnes nécessitant une aide médicale <DiscourseConnective annotation_id="38569">et</DiscourseConnective> les femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34003" docOffset="210">
      <en>
        <Alignment alignment="38627" annotation_id="34003">
          <DiscourseConnective annotation_id="34003" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Commission and Member States need to make effective use of the Fund.</en>
      <fr>La Commission <DiscourseConnective annotation_id="38598">et</DiscourseConnective> les États membres doivent <Alignment alignment="86" annotation_id="38627">
          <DiscourseConnective annotation_id="38627" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> utiliser le Fonds de manière efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34087" docOffset="211">
      <en>We are waiting for guidelines, action plans and specific results in relation to the use of the Refugee Fund, which will significantly improve the situation of refugees in Europe.</en>
      <fr>Nous attendons des orientations, des plans d'action <DiscourseConnective annotation_id="38723">et</DiscourseConnective> des résultats concrets concernant l'utilisation du Fonds pour les réfugiés, qui améliorera sensiblement la situation des réfugiés <DiscourseConnective annotation_id="38856">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34266" docOffset="212">
      <en>I would like to once again thank the rapporteur for his excellent report.</en>
      <fr>Je remercie <DiscourseConnective annotation_id="38879">à</DiscourseConnective> nouveau le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="38903">pour</DiscourseConnective> son excellent rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34340" id="409" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="34340" docOffset="213">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34362" docOffset="214">
      <en>The vote will take place tomorrow.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
