<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Protection of animals at the time of killing (debate)</en>
    <fr>Protection des animaux <DiscourseConnective annotation_id="23">au moment de</DiscourseConnective> leur mise à mort (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="54" id="407" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="54" docOffset="1">
      <en>- The next item is the report by Mr Wojciechowski, on behalf of the Committee on Agriculture and Rural Development, on the proposal for a Council directive on the protection of animals at the time of killing - C6-0451/2008 -.</en>
      <fr>- L'ordre du jour appelle le rapport de M. Wojciechowski, au nom de la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="160">et</DiscourseConnective> du développement rural, sur la proposition de règlement du Conseil concernant la protection des animaux <DiscourseConnective annotation_id="267">au moment de</DiscourseConnective> leur mise à mort - C6-0451/2008 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="280" id="408" language="PL" name="Janusz Wojciechowski">
    <ParallelChunk annotation_id="280" docOffset="2">
      <en>Mr President, our civilisation is a civilisation which uses animals.</en>
      <fr>Monsieur le Président, notre civilisation utilise les animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="349" docOffset="3">
      <en>We kill billions of animals for meat, for skins and for a variety of economic needs.</en>
      <fr>Nous tuons des milliards d'animaux <DiscourseConnective annotation_id="413">pour</DiscourseConnective> la viande, les peaux <DiscourseConnective annotation_id="439">et</DiscourseConnective> une multitude de besoins économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="434" docOffset="4">
      <en>Sometimes we <Alignment alignment="504" annotation_id="447">
          <DiscourseConnective annotation_id="447" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> kill them where there is no economic reason - for sport, such as hunting, or for entertainment, such as in bullfighting.</en>
      <fr>Parfois, nous les tuons <Alignment alignment="10433" annotation_id="504">
          <DiscourseConnective annotation_id="504" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="514">sans</DiscourseConnective> raison économique, <DiscourseConnective annotation_id="538">pour</DiscourseConnective> le sport - <DiscourseConnective annotation_id="554">par exemple</DiscourseConnective>, la chasse - <DiscourseConnective annotation_id="579">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="582">pour</DiscourseConnective> le divertissement - <DiscourseConnective annotation_id="607">par exemple</DiscourseConnective>, la tauromachie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="573" docOffset="5">
      <en>For me killing animals is neither sport, nor entertainment, nor culture, <Alignment alignment="724" annotation_id="646">
          <DiscourseConnective annotation_id="646" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will not go into that here, <Alignment alignment="15785" annotation_id="681">
          <DiscourseConnective annotation_id="681" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the subject of our debate is the killing of animals for economic reasons.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="636">Pour</DiscourseConnective> moi, tuer des animaux n'est ni un sport, ni un divertissement ni un acte culturel, <Alignment alignment="9218" annotation_id="724">
          <DiscourseConnective annotation_id="724" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'entrerons pas dans cette discussion ici <Alignment alignment="5227" annotation_id="776">
          <DiscourseConnective annotation_id="776" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'objet de notre débat est la mise à mort d'animaux <DiscourseConnective annotation_id="836">pour</DiscourseConnective> des motifs économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="763" docOffset="6">
      <en>Protection of animals at the time of killing. Is it possible?</en>
      <fr>La protection des animaux <DiscourseConnective annotation_id="891">au moment de</DiscourseConnective> leur mise à mort est-elle possible?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="825" docOffset="7">
      <en>Is it possible to protect an animal which we are going to kill?</en>
      <fr>Est-il possible de protéger un animal <DiscourseConnective annotation_id="978">que</DiscourseConnective> nous allons tuer?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="889" docOffset="8">
      <en>Yes, it is possible, mainly by sparing it unnecessary suffering.</en>
      <fr>La réponse est oui, principalement <DiscourseConnective annotation_id="1035">en</DiscourseConnective> lui épargnant des souffrances inutiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="954" docOffset="9">
      <en>By protecting animals from inhuman treatment we protect our own humanity.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1078">En</DiscourseConnective> protégeant les animaux d'un traitement inhumain, nous protégeons notre humanité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1028" docOffset="10">
      <en>The proposed regulation improves standards of protecting animals at the time of killing, and introduces higher, better technical norms and fosters better monitoring of their use.</en>
      <fr>La proposition de règlement améliore les normes de protection des animaux <DiscourseConnective annotation_id="1236">au moment de</DiscourseConnective> leur mise à mort, introduit des normes plus élevées et techniquement meilleures <DiscourseConnective annotation_id="1329">et</DiscourseConnective> vise un meilleur contrôle de leur respect.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1207" docOffset="11">
      <en>It introduces greater personal responsibility for the proper handling of animals, and <DiscourseConnective annotation_id="1293" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> introduces a requirement to appoint a special officer responsible for animal protection in facilities which carry out slaughter.</en>
      <fr>Elle introduit également une plus grande responsabilité personnelle en ce qui concerne la prise en charge des animaux <DiscourseConnective annotation_id="1493">ainsi</DiscourseConnective> que l'obligation de désigner un responsable spécifiquement chargé de la protection des animaux dans les abattoirs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1427" docOffset="12">
      <en>The new regulation, in place of the old 1993 directive, means obvious progress in realisation of the idea of animal protection, and <DiscourseConnective annotation_id="1559" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> as rapporteur I endorse the regulation.</en>
      <fr>Par rapport <DiscourseConnective annotation_id="1626">à</DiscourseConnective> l'ancienne directive de 1993, le nouveau règlement représente un progrès manifeste dans la concrétisation du concept de protection des animaux <DiscourseConnective annotation_id="1771">et</DiscourseConnective>, en <DiscourseConnective annotation_id="1778">tant que</DiscourseConnective> rapporteur, je l'approuve.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1609" docOffset="13">
      <en>There were several areas of controversy. A conspicuous example is the question of ritual slaughter.</en>
      <fr>Plusieurs points de controverse ont marqué sa préparation et particulièrement la question de l'abattage rituel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1709" docOffset="14">
      <en>The basic principle is to kill animals <Alignment alignment="1970" annotation_id="1748">
          <DiscourseConnective annotation_id="1748" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have been stunned and rendered unconscious, <Alignment alignment="2019" annotation_id="1803">
          <DiscourseConnective annotation_id="1803" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> an exception is allowed for religious reasons - killing without prior stunning, <Alignment alignment="2145" annotation_id="1887">
          <DiscourseConnective annotation_id="1887" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is required for religious reasons.</en>
      <fr>Le principe de base est de tuer les animaux <Alignment alignment="3193" annotation_id="1970">
          <DiscourseConnective annotation_id="1970" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> les avoir étourdis <DiscourseConnective annotation_id="1995">et</DiscourseConnective> rendus inconscients, <Alignment alignment="14076" annotation_id="2019">
          <DiscourseConnective annotation_id="2019" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> une exception est admise <DiscourseConnective annotation_id="2049">pour</DiscourseConnective> des motifs religieux, autrement dit, l'abattage <DiscourseConnective annotation_id="2102">sans</DiscourseConnective> étourdissement préalable est autorisé <Alignment alignment="16885" annotation_id="2145">
          <DiscourseConnective annotation_id="2145" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> des motifs religieux l'exigent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1930" docOffset="15">
      <en>This concerns adherents of Islam and Judaism, who kill animals without stunning them first.</en>
      <fr>Cela concerne les membres des communautés islamique <DiscourseConnective annotation_id="2232">et</DiscourseConnective> juive, qui pratiquent la mise à mort d'animaux <DiscourseConnective annotation_id="2282">sans</DiscourseConnective> étourdissement préalable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2022" docOffset="16">
      <en>Amendments which were aimed at introducing a comprehensive ban on ritual slaughter in the European Union have been rejected by the Committee on Agriculture and Rural Development. The Committee members were of the opinion that such a ban would be unworkable.</en>
      <fr>Les amendements visant <DiscourseConnective annotation_id="2336">à</DiscourseConnective> introduire l'interdiction totale de l'abattage rituel dans l'Union européenne ont été rejetés par la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="2467">et</DiscourseConnective> du développement rural, qui a estimé <DiscourseConnective annotation_id="2507">qu'</DiscourseConnective>une telle interdiction serait impraticable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2280" docOffset="17">
      <en>The Committee has <Alignment alignment="43029" annotation_id="2298">
          <DiscourseConnective annotation_id="2298" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> rejected a proposal that would have given each Member State the right to ban ritual slaughter through its own legislation.</en>
      <fr>Cette même commission a <Alignment alignment="6346" annotation_id="2578">
          <DiscourseConnective annotation_id="2578" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> rejeté une proposition qui aurait donné à chaque État membre le droit d'interdire l'abattage rituel par une législation nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2426" docOffset="18">
      <en>This is contained in Amendment 28.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="2718">s'</DiscourseConnective>agit de l'amendement 28.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2461" docOffset="19">
      <en>I would like to point out that a vote in favour of this amendment means that Member States will not be able to ban ritual slaughter on their territory.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="2754">à</DiscourseConnective> souligner <DiscourseConnective annotation_id="2766">qu'</DiscourseConnective>un vote <DiscourseConnective annotation_id="2777">en</DiscourseConnective> faveur de cet amendement impliquera <DiscourseConnective annotation_id="2816">pour</DiscourseConnective> les États membres l'incapacité d'interdire l'abattage rituel sur leur territoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2613" docOffset="20">
      <en>A vote against the amendment means a return to the position of the European Commission, which allows imposition of a ban on ritual slaughter under domestic law.</en>
      <fr>À l'inverse, un vote contre cet amendement impliquerait un retour <DiscourseConnective annotation_id="2969">à</DiscourseConnective> la position de la Commission européenne, qui autorise l'interdiction de l'abattage rituel par une loi nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2774" docOffset="21">
      <en>Another controversial matter is the appointment of national reference centres, which were to be appointed by each Member State.</en>
      <fr>Un autre point controversé est celui de la désignation par chaque État membre d'un centre de référence national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2902" docOffset="22">
      <en>The Committee on Agriculture and Rural Development rejected this idea in Amendment 64.</en>
      <fr>La commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="3228">et</DiscourseConnective> du développement rural a rejeté cette proposition contenue dans l'amendement 64.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2989" docOffset="23">
      <en>Personally, I think that such reference centres should be established, <DiscourseConnective annotation_id="3060" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that they could <Alignment alignment="3405" annotation_id="3080">
          <DiscourseConnective annotation_id="3080" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> play a role in monitoring the handling of animals at the time of killing.</en>
      <fr>Personnellement, je suis favorable <DiscourseConnective annotation_id="3347">à</DiscourseConnective> la création de ces centres de référence, qui pourraient <Alignment alignment="27574" annotation_id="3405">
          <DiscourseConnective annotation_id="3405" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> jouer un rôle dans le contrôle du traitement des animaux <DiscourseConnective annotation_id="3472">au moment de</DiscourseConnective> leur mise à mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3159" docOffset="24">
      <en>I would like to draw attention to the suggestions of the Committee on Agriculture and Rural Development which are contained in my report.</en>
      <fr>J'attire votre attention sur les suggestions de la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="3582">et</DiscourseConnective> du développement rural contenues dans mon rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3297" docOffset="25">
      <en>Firstly, measures to introduce higher standards of animal protection at the time of killing should obtain financial support from the European Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3636">Premièrement</DiscourseConnective>, il y a la proposition de soutien financier communautaire des mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="3726">à</DiscourseConnective> introduire des normes plus élevées de protection des animaux <DiscourseConnective annotation_id="3789">au moment de</DiscourseConnective> leur mise à mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3446" docOffset="26">
      <en>The noble ends of animal protection cannot be achieved without financial layout and without creating material incentives to introduce increased standards.</en>
      <fr>Les nobles objectifs de protection des animaux ne peuvent être atteints <DiscourseConnective annotation_id="3892">sans</DiscourseConnective> plan financier <DiscourseConnective annotation_id="3912">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3915">sans</DiscourseConnective> incitations matérielles <DiscourseConnective annotation_id="3944">à</DiscourseConnective> relever les normes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3601" docOffset="27">
      <en>Secondly, the report proposes that the improved standards should apply not only to producers within the European Union, but also to importers of meat products to Europe.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3966">Deuxièmement</DiscourseConnective>, le rapport propose <DiscourseConnective annotation_id="3999">que</DiscourseConnective> les nouvelles normes s'appliquent <DiscourseConnective annotation_id="4037">non seulement</DiscourseConnective> aux producteurs communautaires <DiscourseConnective annotation_id="4082">mais aussi</DiscourseConnective> aux importateurs européens de produits d'origine animale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3771" docOffset="28">
      <en>We want to be sure that the EU market will be supplied only with animal products which come from animals killed in the way required by EU law.</en>
      <fr>Nous voulons avoir la certitude <DiscourseConnective annotation_id="4183">que</DiscourseConnective> tous les produits animaux proposés sur le marché communautaire proviennent d'animaux mis à mort selon les prescriptions communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3914" docOffset="29">
      <en>Ladies and gentlemen, the last sitting of the European Parliament is largely devoted to the protection of animals.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="4332">et</DiscourseConnective> Messieurs, cette dernière séance du Parlement européen est largement consacrée <DiscourseConnective annotation_id="4414">à</DiscourseConnective> la protection des animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4029" docOffset="30">
      <en>Today we have resolved to ban the import of products from seals which have been killed with cruelty, we have resolved to impose higher standards for the protection of experimental animals, <Alignment alignment="42799" annotation_id="4218">
          <DiscourseConnective annotation_id="4218" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now we are debating higher standards of animal protection at the time of killing.</en>
      <fr>Nous avons aujourd'hui décidé d'interdire l'importation de produits dérivés des phoques tués avec cruauté, d'imposer des normes plus élevées de protection des animaux utilisés à des fins expérimentales <Alignment alignment="6230" annotation_id="4645">
          <DiscourseConnective annotation_id="4645" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes en train de discuter de l'adoption de normes plus élevées de protection des animaux <DiscourseConnective annotation_id="4744">au moment de</DiscourseConnective> leur mise à mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4304" docOffset="31">
      <en>I am glad that Parliament is doing so much for animal protection, <Alignment alignment="4855" annotation_id="4370">
          <DiscourseConnective annotation_id="4370" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am glad that I can be part of it.</en>
      <fr>Je suis heureux <DiscourseConnective annotation_id="4791">que</DiscourseConnective> le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="4808">s'</DiscourseConnective>engage <DiscourseConnective annotation_id="4817">autant</DiscourseConnective> dans la protection des animaux <Alignment alignment="7096" annotation_id="4855">
          <DiscourseConnective annotation_id="4855" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de pouvoir participer <DiscourseConnective annotation_id="4880">à</DiscourseConnective> ce travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4410" docOffset="32">
      <en>The spirit of Saint Francis of Assisi is present in this Chamber.</en>
      <fr>L'esprit de saint François d'Assise est présent dans cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4476" docOffset="33">
      <en>May he <Alignment alignment="24081" annotation_id="4483">
          <DiscourseConnective annotation_id="4483" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be present in the next parliamentary term.</en>
      <fr>Espérons qu'il le sera <Alignment alignment="9403" annotation_id="4987">
          <DiscourseConnective annotation_id="4987" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> au cours de la prochaine législature.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4531" id="409" name="Androulla Vassiliou">
    <ParallelChunk annotation_id="4531" docOffset="34">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I would like to thank the European Parliament and <Alignment alignment="25759" annotation_id="4623">
          <DiscourseConnective annotation_id="4623" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rapporteur, Mr Wojciechowski, for having supported the main elements of the Commission proposal on the protection of animals at the time of killing.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je remercie le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="5120">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="4623" annotation_id="5123">
          <DiscourseConnective annotation_id="5123" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapporteur, M. Wojciechowski, d'avoir soutenu les principaux éléments de la proposition de la Commission sur la protection des animaux <DiscourseConnective annotation_id="5271">au moment de</DiscourseConnective> leur mise à mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4790" docOffset="35">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="4790" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>, I am pleased that the European Parliament accepted the general approach of the proposal, which is to ensure the animal welfare legislation applicable to slaughterhouses is in line with the hygiene package which was adopted back in 2004.</en>
      <fr>J'apprécie particulièrement <DiscourseConnective annotation_id="5330">que</DiscourseConnective> le Parlement européen ait souscrit à l'approche générale de la proposition, qui consiste <DiscourseConnective annotation_id="5423">à</DiscourseConnective> s'assurer que la législation applicable au bien-être des animaux dans les abattoirs respecte le "paquet hygiène" adopté <DiscourseConnective annotation_id="5545">en</DiscourseConnective> 2004.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5042" docOffset="36">
      <en>The current legislation on the protection of animals at slaughter dates back to 1993 and is clearly not in line with the latest developments in the areas of food safety, animal health and animal welfare.</en>
      <fr>La législation actuelle en matière de protection des animaux au moment de leur mise à mort date de 1993 <DiscourseConnective annotation_id="5658">et</DiscourseConnective> ne correspond plus du tout aux évolutions récentes dans les domaines de la sécurité alimentaire, de la santé animale <DiscourseConnective annotation_id="5778">et</DiscourseConnective> du bien-être des animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5246" docOffset="37">
      <en>Under the current proposal, slaughterhouse operators will have to establish standard operating procedures, rely on welfare indicators for stunning, <Alignment alignment="33367" annotation_id="5394">
          <DiscourseConnective annotation_id="5394" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> personnel will have to receive training on animal welfare.</en>
      <fr>En vertu de la proposition actuelle, les exploitants d'abattoirs devront établir des modes opératoires normalisés, suivre des indicateurs de bien-être en ce qui concerne l'étourdissement des animaux <Alignment alignment="5394" annotation_id="6006">
          <DiscourseConnective annotation_id="6006" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> donner à leur personnel une formation sur le bien-être des animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5457" docOffset="38">
      <en>On the issue of religious slaughter, I would like to stress that the Commission fully shares the attachment of the European Parliament to freedom of religion and to underline that the Commission's intention is to maintain the status quo on this sensitive matter.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6077">S'</DiscourseConnective>agissant de l'abattage religieux, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="6122">à</DiscourseConnective> souligner <DiscourseConnective annotation_id="6134">que</DiscourseConnective> la Commission partage totalement l'attachement du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="6207">à</DiscourseConnective> la liberté de culte <DiscourseConnective annotation_id="6229">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6232">que</DiscourseConnective> l'intention de la Commission est de maintenir le statu quo sur cette question sensible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5720" docOffset="39">
      <en>The Treaty clearly states the need to take into account practices related to religion in the formulation of Community policy.</en>
      <fr>Le Traité précise clairement la nécessité de tenir compte des pratiques religieuses dans la formulation de la politique communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5846" docOffset="40">
      <en>It is clear that there are many different practices regarding religious slaughter across the Member States of the Union.</en>
      <fr>Il est clair <DiscourseConnective annotation_id="6472">qu'</DiscourseConnective>il existe de nombreuses et différentes pratiques d'abattage religieux dans les États membres de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5967" docOffset="41">
      <en>The Commission suggests that subsidiarity should be maintained in this area.</en>
      <fr>La Commission suggère <DiscourseConnective annotation_id="6602">donc</DiscourseConnective> de maintenir le principe de subsidiarité <DiscourseConnective annotation_id="6648">en</DiscourseConnective> cette matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6044" docOffset="42">
      <en>It has worked well for the past 15 years and should continue to work well in the future.</en>
      <fr>Cela a bien fonctionné ces quinze dernières années <DiscourseConnective annotation_id="6717">et</DiscourseConnective> devrait continuer ainsi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6133" docOffset="43">
      <en>In this respect, we can accept in principle, subject to rewording, amendments that reflect the approach of the current legislation, which preserves the right of freedom of religion <Alignment alignment="34087" annotation_id="6314">
          <DiscourseConnective annotation_id="6314" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> allowing Member States to adopt or maintain stricter rules.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6745">À cet égard</DiscourseConnective>, nous sommes en mesure d'accepter, sur le principe et sous réserve de reformulation, les amendements reflétant l'approche de la législation actuelle, qui préserve le droit <DiscourseConnective annotation_id="6929">à</DiscourseConnective> la liberté de culte <Alignment alignment="6314" annotation_id="6951">
          <DiscourseConnective annotation_id="6951" sense="Temporal.Synchrony">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> permettant aux États membres d'adopter <DiscourseConnective annotation_id="6998">ou</DiscourseConnective> de conserver des règles plus strictes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6380" docOffset="44">
      <en>In this regard, I would note that there seems to be agreement in Council along these lines.</en>
      <fr>Sur ce point, j'observe <DiscourseConnective annotation_id="7064">qu'</DiscourseConnective>il semble également y avoir consensus au Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6472" docOffset="45">
      <en>I would now like to say a few words on the practice of backyard slaughter.</en>
      <fr>Permettez-moi à présent quelques mots sur la pratique de l'abattage à domicile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6547" docOffset="46">
      <en>Today, the slaughter of animals for private consumption is permitted outside slaughterhouses (except cattle), <Alignment alignment="7327" annotation_id="6657">
          <DiscourseConnective annotation_id="6657" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> pigs, sheep and goats must have previously been stunned.</en>
      <fr>Actuellement, l'abattage d'animaux aux fins d'une consommation privée est autorisé en dehors d'un abattoir (<DiscourseConnective annotation_id="7305">sauf pour</DiscourseConnective> le bétail), <Alignment alignment="6657" annotation_id="7327">
          <DiscourseConnective annotation_id="7327" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les cochons, moutons <DiscourseConnective annotation_id="7353">et</DiscourseConnective> chèvres doivent avoir été préalablement étourdis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6718" docOffset="47">
      <en>Some citizens in the Member States traditionally slaughter pigs for Christmas and lambs for Easter.</en>
      <fr>Certains citoyens des États membres ont pour tradition d'abattre des cochons <DiscourseConnective annotation_id="7483">pour</DiscourseConnective> Noël <DiscourseConnective annotation_id="7493">et</DiscourseConnective> des agneaux <DiscourseConnective annotation_id="7508">pour</DiscourseConnective> Pâques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6818" docOffset="48">
      <en>The preservation of these traditions is important to the Commission <Alignment alignment="7568" annotation_id="6886">
          <DiscourseConnective annotation_id="6886" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no need to derogate from the stunning of animals, <DiscourseConnective annotation_id="6949" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> undermining the welfare of the animals.</en>
      <fr>La Commission tient <DiscourseConnective annotation_id="7541">à</DiscourseConnective> préserver ces traditions <Alignment alignment="653" annotation_id="7568">
          <DiscourseConnective annotation_id="7568" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne juge pas nécessaire de déroger à la règle de l'étourdissement préalable des animaux, ce qui aurait pour effet de réduire leur bien-être.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6997" docOffset="49">
      <en>
        <Alignment alignment="956" annotation_id="6997">
          <DiscourseConnective annotation_id="6997" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission believes that prior stunning should always be performed <DiscourseConnective annotation_id="7078" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> pigs or lambs are slaughtered outside slaughterhouses.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1079" annotation_id="7713">
          <DiscourseConnective annotation_id="7713" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Commission estime <DiscourseConnective annotation_id="7750">que</DiscourseConnective> l'étourdissement préalable doit être systématiquement pratiqué avant l'abattage de cochons <DiscourseConnective annotation_id="7845">ou</DiscourseConnective> d'agneaux en dehors des abattoirs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7138" docOffset="50">
      <en>Another point of the proposal is related to the establishment of a national centre of reference.</en>
      <fr>La proposition suggère <DiscourseConnective annotation_id="7906">par ailleurs</DiscourseConnective> la création d'un centre national de référence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7235" docOffset="51">
      <en>We believe that this element is essential to guarantee proper enforcement of the proposed measures.</en>
      <fr>Nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="7979">que</DiscourseConnective> cet élément est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="8009">pour</DiscourseConnective> garantir une application correcte des mesures proposées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7335" docOffset="52">
      <en>In slaughterhouses, official inspectors perform food safety controls, mainly on carcasses.</en>
      <fr>Dans les abattoirs, les inspecteurs officiels effectuent des contrôles de sécurité alimentaire, principalement sur les carcasses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7426" docOffset="53">
      <en>They have little time and limited competences to assess animal welfare parameters.</en>
      <fr>Ils ont peu de temps <DiscourseConnective annotation_id="8222">et</DiscourseConnective> des compétences limitées <DiscourseConnective annotation_id="8250">pour</DiscourseConnective> évaluer les paramètres de bien-être animal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7509" docOffset="54">
      <en>These days, stunning equipment is complex and difficult to evaluate in relation to their welfare efficiency.</en>
      <fr>Le matériel d'étourdissement est aujourd'hui complexe <DiscourseConnective annotation_id="8353">et</DiscourseConnective> difficile <DiscourseConnective annotation_id="8366">à</DiscourseConnective> évaluer <DiscourseConnective annotation_id="8376">en</DiscourseConnective> termes d'efficacité sur le bien-être des animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7618" docOffset="55">
      <en>National reference centres would meet the need for technical and scientific information on the welfare of animals at slaughter <DiscourseConnective annotation_id="7745" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the Commission considers that this requirement should be maintained in the proposal.</en>
      <fr>La création de centres de référence nationaux permettrait d'obtenir des informations techniques <DiscourseConnective annotation_id="8525">et</DiscourseConnective> scientifiques sur le bien-être des animaux. La Commission estime donc <DiscourseConnective annotation_id="8598">que</DiscourseConnective> cette exigence doit être maintenue dans la proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7834" docOffset="56">
      <en>The Commission <Alignment alignment="30859" annotation_id="7849">
          <DiscourseConnective annotation_id="7849" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> believes that certificates of competence required for the personnel in slaughterhouses should be issued following an independent examination.</en>
      <fr>La Commission estime <Alignment alignment="23840" annotation_id="8679">
          <DiscourseConnective annotation_id="8679" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8689">que</DiscourseConnective> les certificats de compétence exigés <DiscourseConnective annotation_id="8730">pour</DiscourseConnective> le personnel des abattoirs doivent être délivrés à la suite d'un examen indépendant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7996" docOffset="57">
      <en>This system has been developed in other areas of animal welfare, both in the public and the private sector.</en>
      <fr>Ce système a été développé dans d'autres domaines du bien-être animal, que ce <DiscourseConnective annotation_id="8898">soit</DiscourseConnective> dans le secteur public <DiscourseConnective annotation_id="8926">ou</DiscourseConnective> privé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8104" docOffset="58">
      <en>Where this has been properly implemented, it has provided good results. This should <Alignment alignment="48263" annotation_id="8188">
          <DiscourseConnective annotation_id="8188" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be extended to all EU slaughterhouses.</en>
      <fr>Correctement mis en œuvre, il produit de bons résultats et devrait <Alignment alignment="554" annotation_id="9003">
          <DiscourseConnective annotation_id="9003" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> être étendu <DiscourseConnective annotation_id="9024">à</DiscourseConnective> tous les abattoirs de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8237" docOffset="59">
      <en>Animals are <Alignment alignment="38023" annotation_id="8249">
          <DiscourseConnective annotation_id="8249" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> killed in huge numbers outside slaughterhouses in order to control the spread of disease.</en>
      <fr>Des animaux sont <Alignment alignment="15614" annotation_id="9085">
          <DiscourseConnective annotation_id="9085" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> abattus <DiscourseConnective annotation_id="9103">en</DiscourseConnective> grand nombre en dehors des abattoirs <DiscourseConnective annotation_id="9143">afin de</DiscourseConnective> contrôler la propagation de maladies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8344" docOffset="60">
      <en>It is true that requirements already exist for animal health purposes, <Alignment alignment="42709" annotation_id="8415">
          <DiscourseConnective annotation_id="8415" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> today's requirements do not relate to animal welfare.</en>
      <fr>Il existe <DiscourseConnective annotation_id="9199">certes</DiscourseConnective> des obligations en matière de santé animale, <Alignment alignment="7751" annotation_id="9251">
          <DiscourseConnective annotation_id="9251" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces exigences ne concernent pas le bien-être des animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8473" docOffset="61">
      <en>People consider that mass culling for disease-control purposes should be performed in the most humane way possible.</en>
      <fr>Les citoyens estiment <DiscourseConnective annotation_id="9336">que</DiscourseConnective> l'abattage massif d'animaux <DiscourseConnective annotation_id="9368">à</DiscourseConnective> des fins de lutte contre les maladies doit être effectué de la manière la plus humaine possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8589" docOffset="62">
      <en>Transparency, which means proper reporting, is therefore essential.</en>
      <fr>Une transparence, qui implique une notification adéquate, est <DiscourseConnective annotation_id="9529">par conséquent</DiscourseConnective> essentielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8657" docOffset="63">
      <en>
        <Alignment alignment="38366" annotation_id="8657">
          <DiscourseConnective annotation_id="8657" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, previous experience in these emergency situations has shown that it is crucial to collect information on good practices and on mistakes that might have occurred.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19792" annotation_id="9557">
          <DiscourseConnective annotation_id="9557" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'expérience dans de ces situations d'urgence a montré à quel point il est crucial de réunir des informations sur les bonnes pratiques <DiscourseConnective annotation_id="9702">et</DiscourseConnective> les erreurs possibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8832" docOffset="64">
      <en>Proper monitoring and reporting on animal welfare should <Alignment alignment="9819" annotation_id="8889">
          <DiscourseConnective annotation_id="8889" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be required in cases of mass culling.</en>
      <fr>Un contrôle adéquat <DiscourseConnective annotation_id="9748">ainsi</DiscourseConnective> que l'établissement de rapports sur le bien-être des animaux est <Alignment alignment="8889" annotation_id="9819">
          <DiscourseConnective annotation_id="9819" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> requis dans les cas d'abattage massif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8937" docOffset="65">
      <en>I would very much welcome your support of the Commission proposal.</en>
      <fr>J'apprécierais beaucoup que vous souteniez la proposition de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9004" docOffset="66">
      <en>
        <Alignment alignment="25405" annotation_id="9004">
          <DiscourseConnective annotation_id="9004" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> successfully adopted, the European Union would have the potential to lead and innovate globally on animal welfare.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6704" annotation_id="9949">
          <DiscourseConnective annotation_id="9949" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle est adoptée, l'Union européenne aura le potentiel de devenir leader mondial <DiscourseConnective annotation_id="10033">et</DiscourseConnective> d'innover en matière de bien-être animal.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9122" id="410" language="SV" name="Jens Holm">
    <ParallelChunk annotation_id="9122" docOffset="67">
      <en>Every year hundreds of millions of animals - pigs, cows, sheep, hens, horses and other animals - are slaughtered and transported throughout Europe.</en>
      <fr>Chaque année, des centaines de millions d'animaux - cochons, vaches, moutons, poules, chevaux <DiscourseConnective annotation_id="10172">et</DiscourseConnective> autres animaux - sont abattus <DiscourseConnective annotation_id="10205">et</DiscourseConnective> transportés dans toute l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9270" docOffset="68">
      <en>In addition to that, 25 million fur-bearing animals are slaughtered.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10241">À</DiscourseConnective> cela s'ajoute l'abattage annuel de 25 millions d'animaux <DiscourseConnective annotation_id="10300">à</DiscourseConnective> fourrure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9339" docOffset="69">
      <en>This involves an enormous amount of suffering for the animals.</en>
      <fr>Tout ceci implique d'énormes souffrances <DiscourseConnective annotation_id="10353">pour</DiscourseConnective> les animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9402" docOffset="70">
      <en>Of course, the best solution would be for us not to eat them at all and for us not to wear animals in the form of furs.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10371">Certes</DiscourseConnective>, l'idéal serait <DiscourseConnective annotation_id="10394">que</DiscourseConnective> nous ne mangions plus ces animaux <DiscourseConnective annotation_id="10432">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10435">que</DiscourseConnective> nous ne les portions plus sous forme de fourrure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9522" docOffset="71">
      <en>
        <Alignment alignment="34025" annotation_id="9522">
          <DiscourseConnective annotation_id="9522" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this regulation is not really about that, but about how we can reduce the suffering of animals at slaughterhouses.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7171" annotation_id="10489">
          <DiscourseConnective annotation_id="10489" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce règlement ne porte par véritablement sur cette question <DiscourseConnective annotation_id="10559">mais</DiscourseConnective> sur la diminution de la souffrance des animaux dans les abattoirs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9646" docOffset="72">
      <en>The Commission's proposal is a step forward, <Alignment alignment="10697" annotation_id="9691">
          <DiscourseConnective annotation_id="9691" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it must be made more stringent on a number of points.</en>
      <fr>La proposition de la Commission constitue un progrès à cet égard, <Alignment alignment="9691" annotation_id="10697">
          <DiscourseConnective annotation_id="10697" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle devrait être <DiscourseConnective annotation_id="10720">encore</DiscourseConnective> plus stricte sur un certain nombre de points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9749" docOffset="73">
      <en>In the Committee on the Environment, Public Health and Food Safety we voted through my opinion, in which we demand, among other things, shorter transport times and waiting times at slaughterhouses, investments in mobile slaughterhouses, that fur-bearing animals be included under this regulation, that Member States be able to go further and have more stringent provisions <DiscourseConnective annotation_id="10122" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that animal welfare inspectors and the proposed national reference centres for animal welfare be independent and be given greater powers.</en>
      <fr>La commission de l'environnement, de la santé publique et de la sécurité alimentaire a suivi mon avis en demandant, entre autres, des durées de transport plus courtes, des durées d'attente moins longues dans les abattoirs ainsi que des investissements dans les abattoirs mobiles. Nous demandons également que les animaux à fourrure soient inclus dans le champ d'application de ce règlement, que les États membres aient la possibilité d'aller plus loin et d'adopter des dispositions plus sévères, et que les inspecteurs chargés de la protection du bien-être des animaux ainsi que les centres de référence nationaux proposés soient indépendants et dotés de pouvoirs plus vastes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10264" docOffset="74">
      <en>It is gratifying that the Committee on Agriculture and Rural Development supports our proposal on mobile slaughterhouses and to include fur-bearing animals.</en>
      <fr>Il est gratifiant de constater <DiscourseConnective annotation_id="11481">que</DiscourseConnective> la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="11516">et</DiscourseConnective> du développement rural soutient nos propositions relatives aux abattoirs mobiles <DiscourseConnective annotation_id="11600">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11603">à</DiscourseConnective> l'inclusion des animaux à fourrure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10421" docOffset="75">
      <en>
        <Alignment alignment="39630" annotation_id="10421">
          <DiscourseConnective annotation_id="10421" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I am deeply concerned about several other amendments put forward by this committee and by individual Members.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="10421" annotation_id="11649">
          <DiscourseConnective annotation_id="11649" sense="Comparison.Contrast">par contre</DiscourseConnective>
        </Alignment> très inquiet à la lecture de plusieurs autres amendements déposés par cette même commission <DiscourseConnective annotation_id="11752">et</DiscourseConnective> individuellement par certains députés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10540" docOffset="76">
      <en>It is unfortunate that the Committee on Agriculture and Rural Development has completely deleted the proposed time limits for transport to the slaughterhouse and the waiting time inside the slaughterhouse.</en>
      <fr>Ainsi, il est regrettable <DiscourseConnective annotation_id="11820">que</DiscourseConnective> la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="11855">et</DiscourseConnective> du développement rural ait complètement supprimé la proposition concernant les durées de transport vers l'abattoir <DiscourseConnective annotation_id="11973">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11976">le temps d'</DiscourseConnective>attente dans l'abattoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10746" docOffset="77">
      <en>Please vote in favour of Amendment 125 put forward by the Confederal Group of the European United Left/Nordic Green Left so that we regain these requirements.</en>
      <fr>Je vous invite donc <DiscourseConnective annotation_id="12032">à</DiscourseConnective> voter pour l'amendement 125, déposé par le groupe confédéral de la Gauche unitaire européenne/Gauche verte nordique, <DiscourseConnective annotation_id="12151">afin de</DiscourseConnective> restaurer ces exigences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10905" docOffset="78">
      <en>I <DiscourseConnective annotation_id="10907" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> do not understand why the Committee on Agriculture and Rural Development wants to delete the proposal on national reference centres for animal welfare.</en>
      <fr>Je ne comprends pas non plus pourquoi la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="12253">et</DiscourseConnective> du développement rural souhaite supprimer la proposition de centres de référence nationaux <DiscourseConnective annotation_id="12347">pour</DiscourseConnective> la protection des animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11064" docOffset="79">
      <en>It is <Alignment alignment="36362" annotation_id="11070">
          <DiscourseConnective annotation_id="11070" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> incredibly important to allow Member States to go further and have more ambitious provisions than those laid down here.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="6235" annotation_id="12386">
          <DiscourseConnective annotation_id="12386" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> extrêmement important de permettre aux États membres d'aller plus loin <DiscourseConnective annotation_id="12467">et</DiscourseConnective> d'adopter des dispositions plus ambitieuses <DiscourseConnective annotation_id="12514">que</DiscourseConnective> celles prévues par le présent règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11195" docOffset="80">
      <en>I urge you to vote in favour of Amendment 124.</en>
      <fr>Je vous invite donc <DiscourseConnective annotation_id="12579">à</DiscourseConnective> voter <DiscourseConnective annotation_id="12587">pour</DiscourseConnective> l'amendement 124.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11242" docOffset="81">
      <en>Finally, I am deeply concerned about the fact that the Committee on Agriculture and Rural Development does not want to allow the Member States which currently have a complete ban on slaughter without stunning to retain that ban.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12610">Enfin</DiscourseConnective>, je suis très inquiet de constater <DiscourseConnective annotation_id="12651">que</DiscourseConnective> la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="12686">et</DiscourseConnective> du développement rural ne souhaite pas autoriser les États membres pratiquant actuellement une interdiction totale de l'abattage <DiscourseConnective annotation_id="12818">sans</DiscourseConnective> étourdissement préalable <DiscourseConnective annotation_id="12848">à</DiscourseConnective> maintenir cette interdiction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11471" docOffset="82">
      <en>This is the case, <Alignment alignment="12886" annotation_id="11489">
          <DiscourseConnective annotation_id="11489" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in my country, Sweden.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="11489" annotation_id="12886">
          <DiscourseConnective annotation_id="12886" sense="Expansion.Instantiation">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> le cas dans mon pays, la Suède.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11525" docOffset="83">
      <en>We have found a balance between religious tradition and animal welfare that most people are happy with.</en>
      <fr>Entre tradition religieuse <DiscourseConnective annotation_id="12955">et</DiscourseConnective> bien-être des animaux, nous avons trouvé un équilibre qui satisfait la majorité de la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11629" docOffset="84">
      <en>Please vote against Amendment 28, <Alignment alignment="36925" annotation_id="11663">
          <DiscourseConnective annotation_id="11663" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposed by the rapporteur.</en>
      <fr>Je vous invite donc à voter contre l'amendement 28, <Alignment alignment="9630" annotation_id="13108">
          <DiscourseConnective annotation_id="13108" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a proposé le rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11694" id="411" name="Sebastiano Sanzarello">
    <ParallelChunk annotation_id="11694" docOffset="85">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (IT) Mr President, ladies and gentlemen, by happy coincidence it falls on me to speak this evening for the last time, at least during this term, under your presidency, which I believe is your final presidency, <Alignment alignment="13409" annotation_id="11937">
          <DiscourseConnective annotation_id="11937" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have decided not to stand for re-election.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="13205">et</DiscourseConnective> Messieurs, par une heureuse coïncidence, il m'incombe d'intervenir ce soir <DiscourseConnective annotation_id="13283">pour</DiscourseConnective> la dernière fois - <DiscourseConnective annotation_id="13307">du moins</DiscourseConnective> dans le cadre de cette législature - sous votre présidence, <DiscourseConnective annotation_id="13376">que</DiscourseConnective> je pense être votre dernière <Alignment alignment="12154" annotation_id="13409">
          <DiscourseConnective annotation_id="13409" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous avez décidé de ne pas vous représenter aux prochaines élections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11992" docOffset="86">
      <en>I am delighted to express my satisfaction, Mr Cocilovo, for what you have done in this Parliament and for the esteem in which you are held by all the MEPs and not merely by the Italian delegation.</en>
      <fr>Je suis heureux de vous exprimer, M. Cocilovo, ma satisfaction <DiscourseConnective annotation_id="13550">à</DiscourseConnective> l'égard de votre travail au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="13590">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13596">que</DiscourseConnective> l'estime dont vous bénéficiez auprès de tous les députés européens <DiscourseConnective annotation_id="13667">et</DiscourseConnective> pas seulement ceux de la délégation italienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12189" docOffset="87">
      <en>I was elected to the same constituency as you; we are political opponents, <Alignment alignment="13816" annotation_id="12264">
          <DiscourseConnective annotation_id="12264" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I feel <DiscourseConnective annotation_id="12275" sense="Expansion.Conjunction">as if</DiscourseConnective> I owe it to you to wish you a profitable political future acting in the interests of our country, but also of Europe.</en>
      <fr>J'ai été élu dans la <DiscourseConnective annotation_id="13738">même</DiscourseConnective> circonscription <DiscourseConnective annotation_id="13759">que</DiscourseConnective> vous. Nous sommes adversaires sur le plan politique, <Alignment alignment="12264" annotation_id="13816">
          <DiscourseConnective annotation_id="13816" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me dois de vous souhaiter un avenir politique fructueux, dans l'intérêt de notre pays <DiscourseConnective annotation_id="13910">mais aussi</DiscourseConnective> de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12399" docOffset="88">
      <en>Now I will get to the point.</en>
      <fr>Venons-en <DiscourseConnective annotation_id="13944">maintenant</DiscourseConnective> au débat qui nous occupe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12428" docOffset="89">
      <en>I believe that we in the Committee on Agriculture and Rural Development have done an excellent job.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="13990">que</DiscourseConnective> la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="14025">et</DiscourseConnective> du développement rural a fait un excellent travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12528" docOffset="90">
      <en>
        <Alignment alignment="14080" annotation_id="12528">
          <DiscourseConnective annotation_id="12528" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">After</DiscourseConnective>
        </Alignment> listening to consultants and <DiscourseConnective annotation_id="12563" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective> listening to different professional groups, we have tried to improve on the text that was given to us by the Council and the Commission, making it more applicable and more consistent, safeguarding what amounts to the expression of and the right to religious practices, in all their facets.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12528" annotation_id="14080">
          <DiscourseConnective annotation_id="14080" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir entendu des consultants <DiscourseConnective annotation_id="14116">et</DiscourseConnective> divers groupements professionnels, nous avons tenté d'améliorer le texte proposé par le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="14215">et</DiscourseConnective> la Commission en le rendant plus applicable <DiscourseConnective annotation_id="14262">et</DiscourseConnective> plus cohérent, en préservant toutes les facettes du droit aux pratiques religieuses. Il y a eu certaines contradictions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12859" docOffset="91">
      <en>There were some contradictions, <DiscourseConnective annotation_id="12891" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> the Commission and the Council stated and asserted that they would safeguard ritual butchery, <Alignment alignment="14490" annotation_id="12993">
          <DiscourseConnective annotation_id="12993" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> certain obligations made it impossible in practice - I refer to hanging upside down and the much debated topic of stunning.</en>
      <fr>La Commission <DiscourseConnective annotation_id="14400">et</DiscourseConnective> le Conseil ont en effet déclaré <DiscourseConnective annotation_id="14435">et</DiscourseConnective> confirmé <DiscourseConnective annotation_id="14447">qu'</DiscourseConnective>ils protégeraient la boucherie rituelle <Alignment alignment="12993" annotation_id="14490">
          <DiscourseConnective annotation_id="14490" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> certaines obligations l'ont rendue impossible dans la pratique - je pense <DiscourseConnective annotation_id="14569">à</DiscourseConnective> l'immobilisation par renversement <DiscourseConnective annotation_id="14605">et</DiscourseConnective> à la pratique très controversée de l'étourdissement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13121" docOffset="92">
      <en>From a dialectical viewpoint, this seems like cruelty, <Alignment alignment="54148" annotation_id="13176">
          <DiscourseConnective annotation_id="13176" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> what does it actually involve: a decisive cut is associated with the same pain level as stunning, which is effected by means of a captive bolt to the forehead, after which there is no more pain, after which it would be further cruelty to stun the animals <DiscourseConnective annotation_id="13435" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective> their throats have been cut.</en>
      <fr>Sur le plan dialectique, cela ressemble à de la cruauté <Alignment alignment="13176" annotation_id="14717">
          <DiscourseConnective annotation_id="14717" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en réalité, une incision précise produit le <DiscourseConnective annotation_id="14767">même</DiscourseConnective> niveau de douleur <DiscourseConnective annotation_id="14790">que</DiscourseConnective> l'introduction d'une tige perforante dans la partie frontale. Toute douleur est supprimée et étourdir les animaux après leur avoir tranché la gorge ne serait que cruauté supplémentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13469" docOffset="93">
      <en>I do not <Alignment alignment="16166" annotation_id="13478">
          <DiscourseConnective annotation_id="13478" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that animals are being treated cruelly <Alignment alignment="15040" annotation_id="13535">
          <DiscourseConnective annotation_id="13535" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are not stunned <Alignment alignment="23485" annotation_id="13559">
          <DiscourseConnective annotation_id="13559" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> their throats are cut.</en>
      <fr>Je ne pense <Alignment alignment="13478" annotation_id="14992">
          <DiscourseConnective annotation_id="14992" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas qu'il y ait cruauté envers les animaux <Alignment alignment="13535" annotation_id="15040">
          <DiscourseConnective annotation_id="15040" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ne sont pas étourdis <Alignment alignment="6920" annotation_id="15067">
          <DiscourseConnective annotation_id="15067" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir été égorgés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13588" docOffset="94">
      <en>The Charter of Human Rights states that whenever there is a conflict with animal rights, human rights take precedence, <Alignment alignment="15240" annotation_id="13707">
          <DiscourseConnective annotation_id="13707" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
        </Alignment> the right to religious practices, and not only Muslim, not only Jewish but also Christian practices - <Alignment alignment="5371" annotation_id="13824">
          <DiscourseConnective annotation_id="13824" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have discussed at length in the committee - should be protected and protected to the full.</en>
      <fr>Selon la charte des droits humains fondamentaux, <DiscourseConnective annotation_id="15141">lorsqu'</DiscourseConnective>il y a conflit avec les droits des animaux, les droits humains sont prioritaires. Cela veut <Alignment alignment="8996" annotation_id="15240">
          <DiscourseConnective annotation_id="15240" sense="Expansion.Restatement">dire que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le droit aux pratiques religieuses - musulmanes, juives <DiscourseConnective annotation_id="15305">ou</DiscourseConnective> chrétiennes, <Alignment alignment="13824" annotation_id="15321">
          <DiscourseConnective annotation_id="15321" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous en avons longuement discuté <DiscourseConnective annotation_id="15360">en</DiscourseConnective> commission - doit être protégé <DiscourseConnective annotation_id="15394">et</DiscourseConnective> pleinement protégé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13921" docOffset="95">
      <en>Not least because, <Alignment alignment="33135" annotation_id="13940">
          <DiscourseConnective annotation_id="13940" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have reciprocal relations with non-member countries, people who practice certain types of religions could <DiscourseConnective annotation_id="14055" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective> not eat meat in Europe <Alignment alignment="68482" annotation_id="14088">
          <DiscourseConnective annotation_id="14088" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it cannot be produced in Europe and cannot be imported.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15417">Notamment</DiscourseConnective> <Alignment alignment="1163" annotation_id="15427">
          <DiscourseConnective annotation_id="15427" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons des relations de réciprocité avec des pays non-membres et des pratiquants de certaines religions qui ne pourraient plus manger de la viande <DiscourseConnective annotation_id="15588">en</DiscourseConnective> Europe <Alignment alignment="9631" annotation_id="15598">
          <DiscourseConnective annotation_id="15598" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> sa production <DiscourseConnective annotation_id="15620">ou</DiscourseConnective> son importation <DiscourseConnective annotation_id="15639">en</DiscourseConnective> Europe serait interdite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14152" docOffset="96">
      <en>I do not believe this is fair.</en>
      <fr>Je ne pense pas que ce <DiscourseConnective annotation_id="15690">soit</DiscourseConnective> juste.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14183" id="412" name="Rosa Miguélez Ramos">
    <ParallelChunk annotation_id="14183" docOffset="97">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (ES) Mr President, ladies and gentlemen, <Alignment alignment="17111" annotation_id="14254">
          <DiscourseConnective annotation_id="14254" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have already heard, the proposal we are debating today replaces a directive which has become obsolete due to technological advances, and brings in a new regulation that is going to allow for Community requirements on animal welfare to be applied uniformly across the European Union.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (ES) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="15763">et</DiscourseConnective> Messieurs, <Alignment alignment="10516" annotation_id="15777">
          <DiscourseConnective annotation_id="15777" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons entendu, la proposition dont nous débattons aujourd'hui remplace une directive devenue obsolète en raison des progrès techniques <DiscourseConnective annotation_id="15925">et</DiscourseConnective> amène un nouveau règlement permettant l'application uniforme des nouvelles exigences communautaires dans l'ensemble de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14543" docOffset="98">
      <en>In the context of the internal market, <Alignment alignment="39574" annotation_id="14582">
          <DiscourseConnective annotation_id="14582" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> given that observing regulations can damage competition, it is going to enable similar competition standards for all Community operators.</en>
      <fr>Dans le contexte du marché intérieur <Alignment alignment="14582" annotation_id="16104">
          <DiscourseConnective annotation_id="16104" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16107">vu que</DiscourseConnective> le respect de règlementations peut nuire à la concurrence, le nouveau règlement garantira l'application de normes de concurrence égales <DiscourseConnective annotation_id="16250">pour</DiscourseConnective> tous les opérateurs de la Communauté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14724" docOffset="99">
      <en>
        <Alignment alignment="16293" annotation_id="14724">
          <Alignment alignment="16293" annotation_id="14724">
            <DiscourseConnective annotation_id="14724" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the Committee on Agriculture and Rural Development, which has opted to make small-scale operators exempt from some requirements, has increased responsibility for the remaining large operators - that is the text we are debating today - and, <Alignment alignment="16894" annotation_id="14973">
          <Alignment alignment="16531" annotation_id="14973">
            <DiscourseConnective annotation_id="14973" sense="Expansion.Conjunction">in addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, has created the post of animal welfare officer in large companies.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4438" annotation_id="16293">
          <Alignment alignment="4175" annotation_id="16293">
            <DiscourseConnective annotation_id="16293" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="16333">et</DiscourseConnective> du développement rural, qui a choisi d'exempter les petits exploitant de certaines exigences, a augmenté la responsabilité des grands opérateurs - le texte dont nous débattons aujourd'hui - <DiscourseConnective annotation_id="16526">et</DiscourseConnective> a <Alignment alignment="12847" annotation_id="16531">
          <Alignment alignment="14973" annotation_id="16531">
            <DiscourseConnective annotation_id="16531" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> créé la fonction de responsable du bien-être des animaux dans les grands abattoirs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15053" docOffset="100">
      <en>The report we are debating improves the Commission proposal on fundamental issues.</en>
      <fr>Le rapport soumis au débat améliore la proposition de la Commission sur certains points fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15136" docOffset="101">
      <en>One example is that it no longer attempts to amend through this proposal current animal transport provisions relating to total transport times - something we considered absolutely outrageous - <Alignment alignment="19440" annotation_id="15329">
          <DiscourseConnective annotation_id="15329" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it maintains the current ban on transporting animals whose particular characteristics mean they are not fit for transportation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16726">Par exemple</DiscourseConnective>, ce rapport ne tente plus de modifier au moyen de cette proposition les dispositions actuelles concernant les durées de transport des animaux - <DiscourseConnective annotation_id="16882">que</DiscourseConnective> nous estimons scandaleuses - <Alignment alignment="15329" annotation_id="16915">
          <DiscourseConnective annotation_id="16915" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> maintient l'interdiction actuelle du transport des animaux présentant la caractéristique de ne pas pouvoir supporter un tel transport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15461" docOffset="102">
      <en>
        <Alignment alignment="17053" annotation_id="15461">
          <Alignment alignment="17431" annotation_id="15461">
            <DiscourseConnective annotation_id="15461" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, it corrects and clarifies companies' responsibilities as regards complying with welfare regulations: operators, rather than workers, are responsible for ensuring the rules are applied.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8801" annotation_id="17053">
          <Alignment alignment="15461" annotation_id="17053">
            <DiscourseConnective annotation_id="17053" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il corrige <DiscourseConnective annotation_id="17074">et</DiscourseConnective> clarifie les responsabilités des entreprises <DiscourseConnective annotation_id="17122">en</DiscourseConnective> matière de respect des réglementations relatives au bien-être des animaux: ce sont les exploitants, et non les travailleurs, qui ont la responsabilité de veiller à la bonne application des règles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15659" docOffset="103">
      <en>Finally, Commissioner, I would like you to bear in mind that in the European Union no two legal systems in the different regions and countries are the same; each one is different.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17322">Enfin</DiscourseConnective>, Madame la Commissaire, permettez-moi de vous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="17383">que</DiscourseConnective> dans l'Union européenne, aux niveaux national <DiscourseConnective annotation_id="17433">et</DiscourseConnective> régional, il n'y a pas deux systèmes juridiques identiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15839" docOffset="104">
      <en>The national reference centres you are proposing <Alignment alignment="26372" annotation_id="15888">
          <DiscourseConnective annotation_id="15888" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> to which you have just referred in your speech, were they to be implemented <Alignment alignment="17640" annotation_id="15968">
          <DiscourseConnective annotation_id="15968" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission suggests in its proposal, would entail the creation of 17 national reference centres in Spain, and not just one national reference centre.</en>
      <fr>Chaque système est différent. Les centres de référence nationaux que vous proposez <Alignment alignment="5559" annotation_id="17579">
          <DiscourseConnective annotation_id="17579" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dont vous venez de nous parler, <DiscourseConnective annotation_id="17614">s'</DiscourseConnective>ils devaient être créés <Alignment alignment="11619" annotation_id="17640">
          <DiscourseConnective annotation_id="17640" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le suggère la Commission dans sa proposition, impliqueraient la création de 17 centres de référence <DiscourseConnective annotation_id="17746">en</DiscourseConnective> Espagne <DiscourseConnective annotation_id="17757">et</DiscourseConnective> non d'un seul centre national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16125" docOffset="105">
      <en>In Spain central government powers are decentralised to the autonomous communities <Alignment alignment="41879" annotation_id="16208">
          <DiscourseConnective annotation_id="16208" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we would <DiscourseConnective annotation_id="16221" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> be forced to establish 17 of these national centres you believe to be possible.</en>
      <fr>En effet, en Espagne, les compétences du gouvernement central sont décentralisées <Alignment alignment="16208" annotation_id="17873">
          <DiscourseConnective annotation_id="17873" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> déléguées aux communautés autonomes, ce qui veut dire que nous serions tenus de créer dix-sept de ces centres de référence que vous estimez possibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16311" docOffset="106">
      <en>That would be ridiculous: one centre for every region.</en>
      <fr>Ce serait ridicule en ce sens qu'il y aurait un centre <DiscourseConnective annotation_id="18082">pour</DiscourseConnective> chaque région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16366" docOffset="107">
      <en>That is why we propose that the relevant authority be responsible for ensuring the rules are correctly applied.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18102">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous proposons <DiscourseConnective annotation_id="18132">que</DiscourseConnective> l'autorité compétente <DiscourseConnective annotation_id="18158">soit</DiscourseConnective> responsable du respect de l'application des règlementations.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16478" id="413" language="PL" name="Zdzisław Zbigniew Podkański">
    <ParallelChunk annotation_id="16478" docOffset="108">
      <en>Mr President, the Wojciechowski report on the proposal for a Council regulation on the protection of animals at the time of killing raises the very important subject of animal welfare.</en>
      <fr>Monsieur le Président, le rapport Wojciechowski sur la proposition de règlement du Conseil concernant la protection des animaux <DiscourseConnective annotation_id="18352">au moment de</DiscourseConnective> leur mise à mort soulève la question très importante du bien-être des animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16663" docOffset="109">
      <en>It indirectly poses the question as to whether contemporary humanity is able to break with cruelty and create a new world of values, where there is sensitivity to pain, suffering, fear and anxiety about losing life, and not only in relation to people, but also to animals.</en>
      <fr>Indirectement, il pose la question de savoir si l'humanité est capable d'en finir avec la cruauté <DiscourseConnective annotation_id="18542">et</DiscourseConnective> de créer un nouveau monde de valeurs, sensible <DiscourseConnective annotation_id="18592">à</DiscourseConnective> la douleur, à la souffrance, à la peur <DiscourseConnective annotation_id="18633">et</DiscourseConnective> à l'anxiété de perdre la vie, celle des êtres humains <DiscourseConnective annotation_id="18690">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18693">aussi</DiscourseConnective> celle des animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16936" docOffset="110">
      <en>Unfortunately, despite the development of civilisation and technology, every year billions of animals and birds are still killed, often with cruelty and even without stunning.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18718">Malheureusement</DiscourseConnective>, malgré le développement de la civilisation <DiscourseConnective annotation_id="18778">et</DiscourseConnective> de la technologie, chaque année, des milliards d'animaux <DiscourseConnective annotation_id="18838">et</DiscourseConnective> d'oiseaux sont <DiscourseConnective annotation_id="18856">encore</DiscourseConnective> abattus, souvent avec cruauté <DiscourseConnective annotation_id="18893">et même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18901">sans</DiscourseConnective> étourdissement préalable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17112" docOffset="111">
      <en>This gives rise to further questions, as to why the behaviour of intelligent and educated people towards animals is often like that of primitive tribes, condemned to fight for their existence.</en>
      <fr>Cela soulève d'autres questions. <DiscourseConnective annotation_id="18965">Par exemple</DiscourseConnective>, pourquoi le comportement envers les animaux de personnes intelligentes <DiscourseConnective annotation_id="19049">et</DiscourseConnective> éduquées ressemble-t-il le plus souvent à celui de tribus primitives condamnées <DiscourseConnective annotation_id="19132">à</DiscourseConnective> lutter <DiscourseConnective annotation_id="19141">pour</DiscourseConnective> leur existence?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17305" docOffset="112">
      <en>What should we do to change this?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19162">Que</DiscourseConnective> devons-nous faire <DiscourseConnective annotation_id="19184">pour</DiscourseConnective> changer cela?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17339" docOffset="113">
      <en>These questions are in large measure answered by the report, which still does not resolve many fundamental problems connected, <Alignment alignment="19326" annotation_id="17466">
          <DiscourseConnective annotation_id="17466" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, with legislation, ritual slaughter and forming the conscience of society.</en>
      <fr>Le rapport répond dans une large mesure à ces questions mais ne résout toujours pas plusieurs problèmes fondamentaux liés, <Alignment alignment="10907" annotation_id="19326">
          <DiscourseConnective annotation_id="19326" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="19339">à</DiscourseConnective> la législation, à l'abattage rituel <DiscourseConnective annotation_id="19377">et</DiscourseConnective> à la formation de la conscience de la société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17553" docOffset="114">
      <en>These problems, <Alignment alignment="14143" annotation_id="17569">
          <DiscourseConnective annotation_id="17569" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, remain to be resolved by the Council, the Commission and by the new Parliament.</en>
      <fr>Ces problèmes devront <Alignment alignment="13768" annotation_id="19449">
          <DiscourseConnective annotation_id="19449" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> être résolus par le Conseil, la Commission <DiscourseConnective annotation_id="19497">et</DiscourseConnective> le prochain Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17660" docOffset="115">
      <en>I hope that further work on improving the welfare of animals will be accompanied by the realisation that animals are living beings, which can feel pain and suffering; that they are not things, <Alignment alignment="13698" annotation_id="17853">
          <DiscourseConnective annotation_id="17853" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that people owe them respect, protection and care.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="19532">que</DiscourseConnective> ce travail d'amélioration du bien-être des animaux s'accompagnera de la conscience <DiscourseConnective annotation_id="19619">que</DiscourseConnective> les animaux sont des êtres vivants, qui peuvent ressentir la douleur <DiscourseConnective annotation_id="19692">et</DiscourseConnective> la souffrance, <DiscourseConnective annotation_id="19710">que</DiscourseConnective> ce ne sont pas des objets <Alignment alignment="5847" annotation_id="19740">
          <DiscourseConnective annotation_id="19740" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19743">que</DiscourseConnective> les êtres humains leur doivent respect, protection <DiscourseConnective annotation_id="19798">et</DiscourseConnective> soins.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17908" id="414" name="Alyn Smith">
    <ParallelChunk annotation_id="17908" docOffset="116">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - Mr President, I would like to add my own congratulations to our rapporteur, Janusz Wojciechowski, for tackling a very complex and emotional dossier with some aplomb and dealing with a lot of conflicting viewpoints.</en>
      <fr>au nom du groupe des Verts/ALE. - (EN) Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="19879">à</DiscourseConnective> présenter moi aussi mes félicitations personnelles <DiscourseConnective annotation_id="19932">à</DiscourseConnective> notre rapporteur, Janusz Wojciechowski, qui a traité avec un aplomb certain un dossier très complexe <DiscourseConnective annotation_id="20035">et</DiscourseConnective> sensible <DiscourseConnective annotation_id="20047">et</DiscourseConnective> qui a dû faire face à beaucoup de points de vue contradictoires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18159" docOffset="117">
      <en>In this speech, which is probably my last speech in this mandate, it is worth remarking to colleagues that this is what I call a classic European Parliament European dossier.</en>
      <fr>Ceci étant probablement ma dernière intervention dans le cadre de cette législature, il me semble utile de faire observer <DiscourseConnective annotation_id="20237">à</DiscourseConnective> mes collègues <DiscourseConnective annotation_id="20253">que</DiscourseConnective> ce dossier est ce que j'appelle un dossier classique pour le Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18334" docOffset="118">
      <en>It is technical, it is complex, it is a little bit distant from our citizens, <Alignment alignment="43115" annotation_id="18412">
          <DiscourseConnective annotation_id="18412" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is worth remembering that animal welfare is of crucial importance to our citizens, <DiscourseConnective annotation_id="18502" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> fairness is of crucial importance to our producers, to our consumers and to our market.</en>
      <fr>Il est technique, complexe, un peu distant des citoyens, <Alignment alignment="12245" annotation_id="20395">
          <DiscourseConnective annotation_id="20395" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est important de se rappeler <DiscourseConnective annotation_id="20432">que</DiscourseConnective> le bien-être des animaux est crucial <DiscourseConnective annotation_id="20473">pour</DiscourseConnective> les citoyens et que l'équité est cruciale <DiscourseConnective annotation_id="20520">pour</DiscourseConnective> nos producteurs, nos consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="20560">et</DiscourseConnective> notre marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18594" docOffset="119">
      <en>I am particularly drawn to Amendments 45 and 46 on ensuring that third countries seeking to export to our territory match our standards.</en>
      <fr>J'attire particulièrement l'attention sur les amendements 45 <DiscourseConnective annotation_id="20638">et</DiscourseConnective> 46 visant <DiscourseConnective annotation_id="20651">à</DiscourseConnective> s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="20663">que</DiscourseConnective> les pays tiers désireux d'exporter vers notre territoire respectent nos normes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18731" docOffset="120">
      <en>That is a crucial element of fairness for our producers and for consumer confidence in our markets, <DiscourseConnective annotation_id="18831" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> it is very much to be welcomed.</en>
      <fr>C'est un élément d'équité crucial <DiscourseConnective annotation_id="20781">pour</DiscourseConnective> nos producteurs <DiscourseConnective annotation_id="20802">ainsi</DiscourseConnective> que <DiscourseConnective annotation_id="20812">pour</DiscourseConnective> la confiance des consommateurs dans nos marchés et il convient <DiscourseConnective annotation_id="20880">donc</DiscourseConnective> de le saluer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18866" docOffset="121">
      <en>
        <Alignment alignment="44836" annotation_id="18866">
          <DiscourseConnective annotation_id="18866" sense="Expansion.Conjunction">Likewise</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the proportionality of the measure in Amendments 65 to 67 allowing for on-the-job training is particularly to be welcomed for smaller slaughterhouses and smaller operations across the European Union.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18866" annotation_id="20899">
          <DiscourseConnective annotation_id="20899" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la proportionnalité de la mesure exposée aux amendements 65 <DiscourseConnective annotation_id="20968">à</DiscourseConnective> 67 permettant la formation en cours d'emploi est particulièrement appréciable <DiscourseConnective annotation_id="21048">pour</DiscourseConnective> les petits abattoirs <DiscourseConnective annotation_id="21074">et</DiscourseConnective> les petites exploitations de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19076" docOffset="122">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="19076" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective>, the derogations allowing small abattoirs to be exempted from having the animal welfare officer present are very much to be welcomed.</en>
      <fr>Il convient aussi de saluer les dérogations permettant aux petits abattoirs d'être exemptés de l'obligation de désigner un responsable du bien-être des animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19215" docOffset="123">
      <en>On religious slaughter, I think the Commissioner is absolutely right.</en>
      <fr>En ce qui concerne l'abattage religieux, je pense que la commissaire a absolument raison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19285" docOffset="124">
      <en>I do not think we need to regulate that in this package, <DiscourseConnective annotation_id="19342" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> this is good news for consumers.</en>
      <fr>Je ne pense pas qu'il <DiscourseConnective annotation_id="21399">soit</DiscourseConnective> nécessaire de réglementer cette question dans ce paquet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19378" docOffset="125">
      <en>This is good news for confidence in the EU meat market <Alignment alignment="21575" annotation_id="19433">
          <DiscourseConnective annotation_id="19433" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a good job all round.</en>
      <fr>C'est donc une bonne nouvelle <DiscourseConnective annotation_id="21491">pour</DiscourseConnective> les consommateurs, pour la confiance dans le marché communautaire de la viande <Alignment alignment="9752" annotation_id="21575">
          <DiscourseConnective annotation_id="21575" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est du bon travail à tous égards.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19465" docOffset="126">
      <en>My congratulations.</en>
      <fr>Mes félicitations.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19485" id="415" name="Maria Petre">
    <ParallelChunk annotation_id="19485" docOffset="127">
      <en>(RO) I would first of all like to congratulate the rapporteur <Alignment alignment="21692" annotation_id="19547">
          <DiscourseConnective annotation_id="19547" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> thank him for the approachability he has shown.</en>
      <fr>(RO) Permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="21652">tout d'abord</DiscourseConnective> de féliciter le rapporteur <Alignment alignment="12301" annotation_id="21692">
          <DiscourseConnective annotation_id="21692" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de le remercier <DiscourseConnective annotation_id="21711">pour</DiscourseConnective> son accessibilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19599" docOffset="128">
      <en>I agree with the Commission's proposals stipulating that animals must be killed only using a method which ensures immediate death or after stunning, <Alignment alignment="21912" annotation_id="19748">
          <DiscourseConnective annotation_id="19748" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> accepting <DiscourseConnective annotation_id="19764" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective> as an exception slaughter as part of religious rituals.</en>
      <fr>J'approuve les propositions de la Commission prévoyant <DiscourseConnective annotation_id="21790">que</DiscourseConnective> les animaux doivent être abattus uniquement par des méthodes garantissant une mort immédiate <DiscourseConnective annotation_id="21887">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21890">après</DiscourseConnective> étourdissement, <Alignment alignment="9343" annotation_id="21912">
          <DiscourseConnective annotation_id="21912" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> acceptant, à titre d'exception, l'abattage relevant de rites religieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19828" docOffset="129">
      <en>I <Alignment alignment="36230" annotation_id="19830">
          <DiscourseConnective annotation_id="19830" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> support this regulation not being applied either in the case of animals being slaughtered for personal consumption, in keeping with the traditions of major religious festivities, such as Easter and Christmas, and only for a period of 10 days prior to <DiscourseConnective annotation_id="20086" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> these festivities take place.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="6927" annotation_id="22000">
          <DiscourseConnective annotation_id="22000" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> favorable à ce que ce règlement ne s'applique pas <DiscourseConnective annotation_id="22060">non plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22069">à</DiscourseConnective> l'abattage d'animaux aux fins de consommation privée découlant de traditions religieuses importantes <DiscourseConnective annotation_id="22172">comme</DiscourseConnective> Pâques <DiscourseConnective annotation_id="22185">et</DiscourseConnective> Noël, <DiscourseConnective annotation_id="22194">et</DiscourseConnective> ce uniquement pendant une période de dix jours <DiscourseConnective annotation_id="22244">avant</DiscourseConnective> leur date.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20121" docOffset="130">
      <en>Staff involved in slaughter and other related activities must attend suitable training courses which are carried out in the normal way, with a certificate of competence being awarded.</en>
      <fr>Le personnel impliqué dans l'abattage <DiscourseConnective annotation_id="22299">et</DiscourseConnective> autres activités connexes doit suivre une formation adéquate assurée de manière classique, avec obtention d'un certificat de compétence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20305" docOffset="131">
      <en>The European regulations introduced in the area of animal protection are among the most stringent in the world.</en>
      <fr>Les règlementations communautaires introduites <DiscourseConnective annotation_id="22486">en</DiscourseConnective> matière de protection animale sont les plus strictes au monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20417" docOffset="132">
      <en>They result in higher production costs and may <Alignment alignment="66411" annotation_id="20464">
          <DiscourseConnective annotation_id="20464" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> distort competition with states whose legislation is less strict in this respect.</en>
      <fr>Elles occasionnent des coûts de production plus élevés <DiscourseConnective annotation_id="22607">et</DiscourseConnective> peuvent <Alignment alignment="20464" annotation_id="22618">
          <DiscourseConnective annotation_id="22618" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> créer des distorsions de concurrence avec des pays dont la législation est moins stricte <DiscourseConnective annotation_id="22717">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20551" docOffset="133">
      <en>This is why I call on the Commission to ensure that meat products or other products of animal origin imported from nonEU countries meet European standards.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22730">C'est pourquoi</DiscourseConnective> j'appelle la Commission <DiscourseConnective annotation_id="22769">à</DiscourseConnective> garantir la conformité des produits à base de viande <DiscourseConnective annotation_id="22824">ou</DiscourseConnective> d'autres produits d'origine animale importés de pays tiers aux normes européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20707" docOffset="134">
      <en>What we would like to see is for the Commission to be able to carry out inspections in abattoirs authorised to export their products to the European Union, confirming that, in addition to the health certificates already awarded, regulations on animal protection are <Alignment alignment="3495" annotation_id="20973">
          <DiscourseConnective annotation_id="20973" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> being respected.</en>
      <fr>Nous souhaiterions que la Commission se donne la capacité d'effectuer des inspections dans les abattoirs autorisés <DiscourseConnective annotation_id="23025">à</DiscourseConnective> exporter vers l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="23060">afin de</DiscourseConnective> confirmer, nonobstant les certificats sanitaires <DiscourseConnective annotation_id="23117">déjà</DiscourseConnective> octroyés, que les règlementations sur la protection des animaux y sont <Alignment alignment="20973" annotation_id="23193">
          <DiscourseConnective annotation_id="23193" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> respectées.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20995" id="416" name="Neil Parish">
    <ParallelChunk annotation_id="20995" docOffset="135">
      <en>Mr President, can I thank Ms Vassiliou very much for her work here in Parliament.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, permettez-moi de remercier chaleureusement Mme Vassiliou <DiscourseConnective annotation_id="23300">pour</DiscourseConnective> son travail ici au Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21077" docOffset="136">
      <en>She picked up the dossier only for the last couple of years and has done an extremely good job, <DiscourseConnective annotation_id="21173" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> I congratulate her.</en>
      <fr>Elle a pris ce dossier en main il y a seulement deux ans <DiscourseConnective annotation_id="23392">et</DiscourseConnective> a fait un excellent travail. Je la félicite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21196" docOffset="137">
      <en>Can I <Alignment alignment="37498" annotation_id="21202">
          <DiscourseConnective annotation_id="21202" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> congratulate Janusz Wojciechowski for doing a very good report and being a very good vice-chair of the Agriculture Committee.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="3926" annotation_id="23449">
          <DiscourseConnective annotation_id="23449" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> à féliciter Janusz Wojciechowski <DiscourseConnective annotation_id="23492">pour</DiscourseConnective> l'élaboration de ce très bon rapport <DiscourseConnective annotation_id="23534">et</DiscourseConnective> aussi d'avoir été un remarquable vice-président de la commission de l'agriculture et du développement rural.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21333" docOffset="138">
      <en>I believe that animal welfare standards in Europe are absolutely paramount to the fact that we produce high-quality meat.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="23655">que</DiscourseConnective> les normes de protection animale <DiscourseConnective annotation_id="23692">en</DiscourseConnective> Europe jouent un rôle primordial dans le fait <DiscourseConnective annotation_id="23741">que</DiscourseConnective> nous produisons de la viande de qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21455" docOffset="139">
      <en>We want to make sure that it is slaughtered carefully and to high standards, both for hygiene and for animal welfare.</en>
      <fr>Nous voulons avoir la certitude <DiscourseConnective annotation_id="23818">que</DiscourseConnective> les abattages sont effectués avec soin <DiscourseConnective annotation_id="23861">et</DiscourseConnective> selon des normes élevées, tant <DiscourseConnective annotation_id="23895">pour</DiscourseConnective> des questions d'hygiène <DiscourseConnective annotation_id="23924">que</DiscourseConnective> de protection des animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21573" docOffset="140">
      <en>I do actually welcome the idea of mobile slaughterhouses, <Alignment alignment="47242" annotation_id="21631">
          <DiscourseConnective annotation_id="21631" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think this will be extremely good.</en>
      <fr>Je salue <DiscourseConnective annotation_id="23964">effectivement</DiscourseConnective> l'idée de promouvoir les abattoirs mobiles <Alignment alignment="3333" annotation_id="24021">
          <DiscourseConnective annotation_id="24021" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela aura de très bons effets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21676" docOffset="141">
      <en>I <DiscourseConnective annotation_id="21678" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> think we have to be careful, <Alignment alignment="24112" annotation_id="21712">
          <DiscourseConnective annotation_id="21712" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> many small slaughterhouses in Europe have been closed down in the past - and in my own Member State that has happened - <Alignment alignment="24246" annotation_id="21840">
          <DiscourseConnective annotation_id="21840" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to make sure we have got proper regulation, but not too much regulation that will actually close them down.</en>
      <fr>Je pense nonobstant que nous devons être prudents <Alignment alignment="19408" annotation_id="24112">
          <DiscourseConnective annotation_id="24112" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> plusieurs petits abattoirs ont été fermés <DiscourseConnective annotation_id="24164">en</DiscourseConnective> Europe dans le passé, <DiscourseConnective annotation_id="24189">notamment</DiscourseConnective> dans mon pays. Une règlementation adéquate est <Alignment alignment="14146" annotation_id="24246">
          <DiscourseConnective annotation_id="24246" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire, <DiscourseConnective annotation_id="24263">mais</DiscourseConnective> elle ne doit pas être excessive au point de provoquer la fermeture des abattoirs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21959" docOffset="142">
      <en>I am going to be quite controversial now.</en>
      <fr>Je vais <DiscourseConnective annotation_id="24358">maintenant</DiscourseConnective> donner matière à controverse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22001" docOffset="143">
      <en>I believe that animals are born into this world <Alignment alignment="22254" annotation_id="22049">
          <DiscourseConnective annotation_id="22049" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we, as man, decide exactly how they are going to be slaughtered.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="24408">que</DiscourseConnective> les animaux sont nés dans ce monde <Alignment alignment="18576" annotation_id="24447">
          <DiscourseConnective annotation_id="24447" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous, êtres humains, décidons exactement comment ils vont être abattus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22118" docOffset="144">
      <en>I think the Commission must make up its mind.</en>
      <fr>La Commission doit se décider.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22164" docOffset="145">
      <en>Either you accept religious slaughter and the fact that the animals are not stunned, <Alignment alignment="24642" annotation_id="22249">
          <DiscourseConnective annotation_id="22249" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> those animals in other countries which we want to be killed at Christmas can have the same process, <Alignment alignment="24759" annotation_id="22352">
          <DiscourseConnective annotation_id="22352" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> you actually stand up for what I believe to be right, <DiscourseConnective annotation_id="22409" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is that we, as man, decide how an animal is to be slaughtered <Alignment alignment="54146" annotation_id="22480">
          <DiscourseConnective annotation_id="22480" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that animals should be stunned before slaughter.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24557">Soit</DiscourseConnective> elle accepte l'abattage religieux sans étourdissement préalable des animaux <DiscourseConnective annotation_id="24638">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="15871" annotation_id="24642">
          <DiscourseConnective annotation_id="24642" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans d'autres pays, les animaux <DiscourseConnective annotation_id="24684">que</DiscourseConnective> nous souhaitons abattre pour Noël peuvent suivre cette <DiscourseConnective annotation_id="24743">même</DiscourseConnective> procédure, <Alignment alignment="16264" annotation_id="24759">
          <DiscourseConnective annotation_id="24759" sense="Expansion.Alternative">soit</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle se bat <DiscourseConnective annotation_id="24776">pour</DiscourseConnective> ce que je pense être juste, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="24818">que</DiscourseConnective> nous, êtres humains, décidons de la manière dont un animal doit être abattu <Alignment alignment="10886" annotation_id="24898">
          <DiscourseConnective annotation_id="24898" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> exigeons que les animaux soient étourdis <DiscourseConnective annotation_id="24942">avant</DiscourseConnective> leur abattage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22533" docOffset="146">
      <en>I think it is absolutely clear that this should happen.</en>
      <fr>Pour moi, il est absolument clair <DiscourseConnective annotation_id="24997">qu'</DiscourseConnective>il devrait en être <DiscourseConnective annotation_id="25019">ainsi</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22589" docOffset="147">
      <en>In some Member States there is pre-stunning and post-stunning of animals under both halal slaughter and under Jewish slaughter.</en>
      <fr>Certains États membres pratiquent l'étourdissement préalable <DiscourseConnective annotation_id="25087">et</DiscourseConnective> postérieur, notamment dans le cadre de l'abattage halal <DiscourseConnective annotation_id="25146">et</DiscourseConnective> de l'abattage juif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22717" docOffset="148">
      <en>I wonder why it cannot happen in the whole of Europe, <Alignment alignment="48151" annotation_id="22771">
          <DiscourseConnective annotation_id="22771" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to be absolutely certain that we treat all animals the same.</en>
      <fr>Je me demande pourquoi il ne pourrait pas en être <DiscourseConnective annotation_id="25219">ainsi</DiscourseConnective> dans toute l'Europe <Alignment alignment="27898" annotation_id="25245">
          <DiscourseConnective annotation_id="25245" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons avoir la certitude absolue <DiscourseConnective annotation_id="25293">que</DiscourseConnective> tous les animaux seront traités <DiscourseConnective annotation_id="25329">de la même manière</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22848" docOffset="149">
      <en>
        <Alignment alignment="49633" annotation_id="22848">
          <DiscourseConnective annotation_id="22848" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> I accept subsidiarity, I <Alignment alignment="25411" annotation_id="22879">
          <DiscourseConnective annotation_id="22879" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> want to see the Commission put pressure on Member States to make sure that we have proper slaughtering and stunning in the future.</en>
      <fr>J'accepte <Alignment alignment="7771" annotation_id="25359">
          <DiscourseConnective annotation_id="25359" sense="Comparison.Contrast">certes</DiscourseConnective>
        </Alignment> le principe de la subsidiarité, mais je veux <Alignment alignment="22879" annotation_id="25411">
          <DiscourseConnective annotation_id="25411" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> voir la Commission faire pression sur les États membres afin de garantir <DiscourseConnective annotation_id="25494">à</DiscourseConnective> l'avenir l'application de méthodes d'abattage <DiscourseConnective annotation_id="25542">et</DiscourseConnective> d'étourdissement adéquates.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23015" docOffset="150">
      <en>
        <Alignment alignment="63249" annotation_id="23015">
          <DiscourseConnective annotation_id="23015" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="25582" annotation_id="23021">
          <DiscourseConnective annotation_id="23021" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to labelling, I see no problem.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13085" annotation_id="25573">
          <DiscourseConnective annotation_id="25573" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="4827" annotation_id="25582">
          <DiscourseConnective annotation_id="25582" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne l'étiquetage, je ne vois pas où est le problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23067" docOffset="151">
      <en>Why should we not label animals as to how they have been slaughtered?</en>
      <fr>Pourquoi n'étiquetterions-nous pas les animaux selon la méthode d'abattage?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23137" docOffset="152">
      <en>
        <Alignment alignment="47440" annotation_id="23137">
          <DiscourseConnective annotation_id="23137" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no problem with the halal and Jewish slaughter, <DiscourseConnective annotation_id="23197" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> why worry about labelling it?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23137" annotation_id="25726">
          <DiscourseConnective annotation_id="25726" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'y a pas de problèmes avec l'abattage halal <DiscourseConnective annotation_id="25776">et</DiscourseConnective> l'abattage juif, pourquoi s'inquiéter de leur étiquetage?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23232" docOffset="153">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="23232" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> let us have proper labelling <Alignment alignment="25870" annotation_id="23264">
          <DiscourseConnective annotation_id="23264" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> people know exactly what they are buying in the future, <Alignment alignment="25930" annotation_id="23323">
          <DiscourseConnective annotation_id="23323" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is very important for European agriculture to have very high standards.</en>
      <fr>Adoptons un étiquetage approprié <Alignment alignment="21026" annotation_id="25870">
          <DiscourseConnective annotation_id="25870" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les citoyens sachent exactement ce qu'ils achètent <Alignment alignment="20417" annotation_id="25930">
          <DiscourseConnective annotation_id="25930" sense="Contingency.Cause.Reason">vu qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est très important <DiscourseConnective annotation_id="25958">pour</DiscourseConnective> l'agriculture européenne d'avoir des normes très élevées.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23406" id="417" name="Marios Matsakis">
    <ParallelChunk annotation_id="23406" docOffset="154">
      <en>Mr President, the right of freedom of religion cannot, in my view, disregard the rules and regulations of our countries and cannot violate so profoundly our standards of respect for slaughter hygiene and animal welfare.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, selon moi, le droit <DiscourseConnective annotation_id="26069">à</DiscourseConnective> la liberté de culte ne peut ignorer les règlementations de nos pays <DiscourseConnective annotation_id="26139">et</DiscourseConnective> ne peut violer de manière <DiscourseConnective annotation_id="26168">aussi</DiscourseConnective> profonde nos normes en matière d'hygiène de l'abattage <DiscourseConnective annotation_id="26229">et</DiscourseConnective> de protection des animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23626" docOffset="155">
      <en>
        <Alignment alignment="25790" annotation_id="23626">
          <DiscourseConnective annotation_id="23626" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I fail to see why, in the name of religion, we should tolerate anachronistic, unhygienic and even sadistic killings of animals, sometimes done in pompous ceremonial circumstances, carried out in front of both adults and children.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13182" annotation_id="26259">
          <DiscourseConnective annotation_id="26259" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je ne vois pas pourquoi, au nom de la religion, nous devrions tolérer des mises à mort anachroniques, non hygiéniques <DiscourseConnective annotation_id="26387">et même</DiscourseConnective> sadiques, parfois exécutées dans des circonstances cérémoniales pompeuses, devant des adultes <DiscourseConnective annotation_id="26489">et</DiscourseConnective> des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23867" docOffset="156">
      <en>I <Alignment alignment="26514" annotation_id="23869">
          <DiscourseConnective annotation_id="23869" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that animals should only be killed under the controlled circumstances of an authorised and inspectable slaughterhouse <Alignment alignment="48507" annotation_id="24005">
          <DiscourseConnective annotation_id="24005" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> no animal should be slaughtered without prior stunning.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="20123" annotation_id="26514">
          <DiscourseConnective annotation_id="26514" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="26529">que</DiscourseConnective> les animaux doivent être mis à mort dans les conditions contrôlées d'un abattoir agréé <DiscourseConnective annotation_id="26620">et</DiscourseConnective> susceptible d'inspection <Alignment alignment="22850" annotation_id="26648">
          <DiscourseConnective annotation_id="26648" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'aucun animal ne devrait être abattu <DiscourseConnective annotation_id="26690">sans</DiscourseConnective> étourdissement préalable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24065" docOffset="157">
      <en>Freedom of religion is one thing, causing unnecessary pain to animals and violating hygiene rules is another.</en>
      <fr>La liberté de culte est une chose - qui engendre des souffrances inutiles <DiscourseConnective annotation_id="26795">pour</DiscourseConnective> les animaux - <DiscourseConnective annotation_id="26814">et</DiscourseConnective> la violation des règles d'hygiène en est une autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24175" docOffset="158">
      <en>The rules and laws in the EU should be the same for all, irrespective of religion.</en>
      <fr>Les règles <DiscourseConnective annotation_id="26880">et</DiscourseConnective> les lois applicables dans l'Union européenne doivent être les mêmes <DiscourseConnective annotation_id="26951">pour</DiscourseConnective> tous, indépendamment de la religion.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24258" id="418" name="Friedrich-Wilhelm Graefe zu Baringdorf">
    <ParallelChunk annotation_id="24258" docOffset="159">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, in this debate I think the issue of animal welfare has been narrowed down too much to the question of whether <Alignment alignment="27157" annotation_id="24401">
          <DiscourseConnective annotation_id="24401" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not we should use stunning.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, dans ce débat, je pense que la question du bien-être des animaux a été trop réduite <DiscourseConnective annotation_id="27128">à</DiscourseConnective> la question de la pratique <Alignment alignment="24401" annotation_id="27157">
          <DiscourseConnective annotation_id="27157" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non de l'étourdissement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24432" docOffset="160">
      <en>It is not that I am against stunning, it is just that we must realise that stunning was originally introduced, not out of concern for animal welfare, but for economic reasons, to be able to slaughter animals in factory farming, which involves mass killing in slaughterhouses, without affecting and lessening the quality of the meat through the anxiety caused by slaughter.</en>
      <fr>Non <DiscourseConnective annotation_id="27189">que</DiscourseConnective> je m'oppose à l'étourdissement, mais il faut savoir que cette pratique n'a pas été introduite par souci du bien-être des animaux <DiscourseConnective annotation_id="27322">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27327">pour</DiscourseConnective> des motifs économiques, <DiscourseConnective annotation_id="27356">pour</DiscourseConnective> permettre l'abattage d'animaux dans l'élevage industriel - impliquant un abattage massif <DiscourseConnective annotation_id="27450">en</DiscourseConnective> abattoir - <DiscourseConnective annotation_id="27464">sans</DiscourseConnective> affecter <DiscourseConnective annotation_id="27478">et</DiscourseConnective> réduire la qualité de la viande <DiscourseConnective annotation_id="27513">en</DiscourseConnective> raison de l'anxiété provoquée par l'abattage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24805" docOffset="161">
      <en>
        <Alignment alignment="52206" annotation_id="24805">
          <DiscourseConnective annotation_id="24805" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> with religious slaughter it is about the high art of slaughtering without the animals experiencing additional suffering, and with the issue of stunning in slaughterhouses, it is not only about whether or not stunning should be used, but also about the handling of animals during transportation and during the waiting time in the slaughterhouses.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24595" annotation_id="27562">
          <DiscourseConnective annotation_id="27562" sense="Contingency.Cause.Result">Autrement dit</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la question de l'abattage religieux porte sur l'art d'abattre des animaux <DiscourseConnective annotation_id="27651">sans</DiscourseConnective> souffrances supplémentaires, <DiscourseConnective annotation_id="27685">tandis que</DiscourseConnective> la question de l'étourdissement dans les abattoirs ne porte pas seulement sur cette nécessité, <DiscourseConnective annotation_id="27791">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27796">également</DiscourseConnective> sur le traitement des animaux durant le transport <DiscourseConnective annotation_id="27856">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27859">le temps d'</DiscourseConnective>attente dans les abattoirs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25156" docOffset="162">
      <en>I agree with Mr Parish's point that religious slaughter should be labelled <DiscourseConnective annotation_id="25231" sense="Contingency.Cause.Result">accordingly</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="60712" annotation_id="25244">
          <Alignment alignment="27977" annotation_id="25244">
            <DiscourseConnective annotation_id="25244" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> consumers know what they are buying <Alignment alignment="62654" annotation_id="25288">
          <DiscourseConnective annotation_id="25288" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what they are supporting.</en>
      <fr>Je rejoins M. Parish sur le bien-fondé de l'étiquetage de l'abattage religieux <Alignment alignment="14367" annotation_id="27977">
          <Alignment alignment="10713" annotation_id="27977">
            <DiscourseConnective annotation_id="27977" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les consommateurs sachent ce qu'ils vont acheter <Alignment alignment="31087" annotation_id="28035">
          <DiscourseConnective annotation_id="28035" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qu'ils sont disposés à soutenir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25318" id="419" name="Androulla Vassiliou">
    <ParallelChunk annotation_id="25318" docOffset="163">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, today's debate on the Wojciechowski report reflects the concerns of Parliament, the Commission and indeed of the public over the welfare of animals at the time of slaughter.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, ce débat sur le rapport Wojciechowski reflète les préoccupations du Parlement, de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="28225">et</DiscourseConnective> des citoyens concernant le bien-être des animaux <DiscourseConnective annotation_id="28277">au moment de</DiscourseConnective> leur mise à mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25534" docOffset="164">
      <en>The Commission proposal introduces important innovations which I hope you can support.</en>
      <fr>La proposition de la Commission apporte des innovations importantes <DiscourseConnective annotation_id="28376">que</DiscourseConnective>, j'espère, vous êtes en mesure de soutenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25621" docOffset="165">
      <en>Today, EU legislation requires that operators from third countries exporting to the EU apply equivalent standards.</en>
      <fr>Actuellement, la législation européenne exige <DiscourseConnective annotation_id="28470">que</DiscourseConnective> les opérateurs de pays tiers exportant vers l'UE appliquent des normes équivalentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25736" docOffset="166">
      <en>
        <Alignment alignment="58692" annotation_id="25736">
          <Alignment alignment="28559" annotation_id="25736">
            <DiscourseConnective annotation_id="25736" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, meat import certificates must confirm that EU standards have been respected in the exporting establishments.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9460" annotation_id="28559">
          <Alignment alignment="6039" annotation_id="28559">
            <DiscourseConnective annotation_id="28559" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les certificats d'importation de viande doivent confirmer le respect des normes européennes dans les entreprises exportatrices.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25858" docOffset="167">
      <en>
        <Alignment alignment="28697" annotation_id="25858">
          <DiscourseConnective annotation_id="25858" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="28707" annotation_id="25869">
          <DiscourseConnective annotation_id="25869" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards the Commission proposal, we are of the opinion that the principle of equivalence should continue to apply.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26190" annotation_id="28697">
          <DiscourseConnective annotation_id="28697" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="14413" annotation_id="28707">
          <DiscourseConnective annotation_id="28707" sense="Temporal.Synchrony">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>agissant de la proposition de la Commission, nous estimons <DiscourseConnective annotation_id="28768">que</DiscourseConnective> l'application de ce principe d'équivalence doit perdurer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25987" docOffset="168">
      <en>I have listened carefully to all your comments, <Alignment alignment="20009" annotation_id="26035">
          <DiscourseConnective annotation_id="26035" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think this input is very useful in our efforts to arrive at a truly effective production of animal welfare.</en>
      <fr>J'ai écouté attentivement tous vos commentaires <Alignment alignment="15021" annotation_id="28878">
          <DiscourseConnective annotation_id="28878" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que votre contribution est très utile dans le cadre de nos efforts <DiscourseConnective annotation_id="28957">pour</DiscourseConnective> parvenir <DiscourseConnective annotation_id="28971">à</DiscourseConnective> un véritable bien-être des animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26149" docOffset="169">
      <en>With the adoption of this report, we are sending the right signals to the public that we are addressing their concerns <Alignment alignment="27561" annotation_id="26268">
          <DiscourseConnective annotation_id="26268" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the same time, we are setting modern standards for global welfare practices at the time of slaughter of animals.</en>
      <fr>Par l'adoption de ce rapport, nous indiquerons aux citoyens <DiscourseConnective annotation_id="29069">que</DiscourseConnective> nous tenons compte de leurs préoccupations <Alignment alignment="2840" annotation_id="29116">
          <DiscourseConnective annotation_id="29116" sense="Temporal.Synchrony">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que, <DiscourseConnective annotation_id="29124">parallèlement</DiscourseConnective>, nous établissons des normes modernes en matière de protection du bien-être des animaux <DiscourseConnective annotation_id="29226">au moment de</DiscourseConnective> leur mise à mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26391" docOffset="170">
      <en>I thank Parliament and its rapporteur for their support.</en>
      <fr>Je remercie le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="29282">et</DiscourseConnective> son rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="29300">pour</DiscourseConnective> leur soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26448" docOffset="171">
      <en>Finally, <Alignment alignment="29326" annotation_id="26457">
          <DiscourseConnective annotation_id="26457" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is my last address to this House, I would like to say how much I have enjoyed working with all of you, and let me wish all of you success in your future endeavours and every happiness.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29319">Enfin</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="12083" annotation_id="29326">
          <DiscourseConnective annotation_id="29326" sense="Temporal.Synchrony">vu qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="29335">s'</DiscourseConnective>agit de ma dernière intervention devant cette Assemblée, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="29403">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29405">dire que</DiscourseConnective> j'ai beaucoup apprécié mon travail avec vous tous <DiscourseConnective annotation_id="29464">et</DiscourseConnective> je vous souhaite beaucoup de succès <DiscourseConnective annotation_id="29503">et</DiscourseConnective> de bonheurs dans vos engagements futurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26650" id="420" language="PL" name="Janusz Wojciechowski">
    <ParallelChunk annotation_id="26650" docOffset="172">
      <en>Mr President, Commissioner, I, too, would like to add my voice to those wishes, <Alignment alignment="12361" annotation_id="26730">
          <DiscourseConnective annotation_id="26730" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am glad the Commissioner's last speech in Parliament concerns the presentation of what is truly a good draft and a good regulation, <DiscourseConnective annotation_id="26868" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26872" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> the majority of those who have spoken in this discussion are in full agreement here.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je m'associe <DiscourseConnective annotation_id="29583">à</DiscourseConnective> ces souhaits <Alignment alignment="15709" annotation_id="29598">
          <DiscourseConnective annotation_id="29598" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis ravi que la dernière intervention de Mme Vassiliou concerne la présentation de ce qui est réellement une bonne proposition <DiscourseConnective annotation_id="29732">et</DiscourseConnective> un bon règlement. La majorité de ceux qui se sont exprimés dans ce débat <DiscourseConnective annotation_id="29808">en</DiscourseConnective> conviennent totalement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26964" docOffset="173">
      <en>I very much wish that the final result of this work, this joint work of Parliament, the Commission and the Council, will not significantly impair what the Commission has proposed, <Alignment alignment="29999" annotation_id="27144">
          <DiscourseConnective annotation_id="27144" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission has <DiscourseConnective annotation_id="27171" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> made very good proposals.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="29844">que</DiscourseConnective> le <DiscourseConnective annotation_id="29851">résultat</DiscourseConnective> final de ce travail - ce travail conjoint du Parlement, de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="29933">et</DiscourseConnective> du Conseil - n'affaiblit pas les propositions de la Commission <Alignment alignment="1729" annotation_id="29999">
          <DiscourseConnective annotation_id="29999" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles sont véritablement très bonnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27204" docOffset="174">
      <en>
        <Alignment alignment="43197" annotation_id="27204">
          <DiscourseConnective annotation_id="27204" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the approach to animal protection, in those measures which aim to improve the welfare of animals, there are two important things.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27204" annotation_id="30046">
          <DiscourseConnective annotation_id="30046" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans l'approche concernant la protection des animaux et dans ces mesures qui visent <DiscourseConnective annotation_id="30141">à</DiscourseConnective> améliorer le bien-être des animaux, il y a deux choses importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27346" docOffset="175">
      <en>The first of these is money.</en>
      <fr>La première concerne les ressources financières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27375" docOffset="176">
      <en>Unfortunately, we will not gain the acceptance of society for raising these standards <Alignment alignment="70075" annotation_id="27461">
          <DiscourseConnective annotation_id="27461" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not ensure that they are properly financed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30260">Malheureusement</DiscourseConnective>, nous n'obtiendrons pas l'acceptation d'un relèvement des normes <Alignment alignment="8561" annotation_id="30341">
          <DiscourseConnective annotation_id="30341" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne veillons pas à ce <DiscourseConnective annotation_id="30370">que</DiscourseConnective> leur mise en œuvre soit financée de manière appropriée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27514" docOffset="177">
      <en>Community means are essential here in order to achieve the objectives that have been set.</en>
      <fr>Des moyens communautaires sont essentiels <DiscourseConnective annotation_id="30472">pour</DiscourseConnective> atteindre les objectifs fixés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27604" docOffset="178">
      <en>It is not possible to introduce higher standards such as these without money, passing all the costs on to the bodies that have to introduce the standards.</en>
      <fr>Il est impossible d'introduire des normes plus strictes <DiscourseConnective annotation_id="30564">comme</DiscourseConnective> celles-ci <DiscourseConnective annotation_id="30580">sans</DiscourseConnective> argent, en ignorant tous les coûts que cela représente <DiscourseConnective annotation_id="30640">pour</DiscourseConnective> les organismes qui devront les introduire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27759" docOffset="179">
      <en>The second matter concerns equivalence, <DiscourseConnective annotation_id="27799" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> the improved standards do not reduce the competitiveness of producers within the European Union.</en>
      <fr>La deuxième chose concerne l'équivalence: l'amélioration des normes ne doit pas affaiblir la concurrence des producteurs au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27904" docOffset="180">
      <en>I think we are on the right road to achieving this.</en>
      <fr>Je pense que nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="30865">en</DiscourseConnective> bonne voie d'atteindre cet objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27956" docOffset="181">
      <en>I am glad that there is approval for these proposals in this Chamber.</en>
      <fr>Je me félicite de l'approbation de ces propositions par le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28026" docOffset="182">
      <en>Once again I would like to thank the Commissioner.</en>
      <fr>Permettez-moi d'adresser à nouveau tous mes remerciements à la commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28077" docOffset="183">
      <en>I would <Alignment alignment="31063" annotation_id="28085">
          <DiscourseConnective annotation_id="28085" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank all the fellow Members who have spoken in this discussion, <Alignment alignment="13015" annotation_id="28163">
          <DiscourseConnective annotation_id="28163" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am glad that the idea of raising the standards of animal welfare is universally accepted in this Chamber.</en>
      <fr>Je remercie <Alignment alignment="18777" annotation_id="31063">
          <DiscourseConnective annotation_id="31063" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous les collègues qui sont intervenus dans cette discussion <Alignment alignment="20140" annotation_id="31134">
          <DiscourseConnective annotation_id="31134" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis ravi de voir <DiscourseConnective annotation_id="31158">que</DiscourseConnective> l'idée de relever les normes de bien-être animal fait l'unanimité dans cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28275" id="421" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="28275" docOffset="184">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28297" docOffset="185">
      <en>The vote will take place on Wednesday 6 May 2009.</en>
      <fr>Le vote aura lieu mercredi 6 mai 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
