<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Prevention of injury and promotion of safety (debate)</en>
    <fr>Prévention des blessures <DiscourseConnective annotation_id="25">et</DiscourseConnective> promotion de la sécurité (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="54" id="161" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="54" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Mrs Sinnott, on behalf of the Committee on the Environment, Public Health and Food Safety, on the proposal for a Council recommendation on the prevention of injury and the promotion of safety C6-0238/2006.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de Mme Sinnott, au nom de la commission de l'environnement, de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="177">et</DiscourseConnective> de la sécurité alimentaire, sur la proposition de recommandation du Conseil sur la prévention des blessures <DiscourseConnective annotation_id="288">et</DiscourseConnective> la promotion de la sécurité - C6-0238/2006 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="291" id="162" name="Markos Kyprianou">
    <ParallelChunk annotation_id="291" docOffset="2">
      <en>Member of the Commission. Mr President, may I first express my thanks for all the hard work done by the members of the committees concerned with the Commission's proposal for a Council recommendation on the prevention of injury and the promotion of safety.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="404">tout d'abord</DiscourseConnective> témoigner ma reconnaissance <DiscourseConnective annotation_id="445">pour</DiscourseConnective> tout le travail ardu accompli par les députés des commissions qui se sont occupés de la proposition de la Commission concernant une recommandation du Conseil sur la prévention des blessures <DiscourseConnective annotation_id="640">et</DiscourseConnective> la promotion de la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="548" docOffset="3">
      <en>Let me acknowledge <Alignment alignment="684" annotation_id="567">
          <Alignment alignment="684" annotation_id="567">
            <DiscourseConnective annotation_id="567" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the effort made by Mrs Sinnott in respect of this important initiative.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="567" annotation_id="684">
          <Alignment alignment="567" annotation_id="684">
            <DiscourseConnective annotation_id="684" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> manifester ma gratitude pour les efforts <DiscourseConnective annotation_id="740">que</DiscourseConnective> Mme Sinnott a réalisés <DiscourseConnective annotation_id="767">en</DiscourseConnective> faveur de cette initiative importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="653" docOffset="4">
      <en>I should <Alignment alignment="818" annotation_id="662">
          <DiscourseConnective annotation_id="662" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to express my thanks to the Austrian Presidency for hosting a conference during its term, which <Alignment alignment="12821" annotation_id="768">
          <DiscourseConnective annotation_id="768" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> contributed to this issue.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="662" annotation_id="818">
          <DiscourseConnective annotation_id="818" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="828">à</DiscourseConnective> remercier la présidence autrichienne d'avoir organisé durant son mandat une conférence, qui a <Alignment alignment="768" annotation_id="924">
          <DiscourseConnective annotation_id="924" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> apporté une contribution <DiscourseConnective annotation_id="959">à</DiscourseConnective> cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="800" docOffset="5">
      <en>The Commission started to support actions in the area of injury prevention under the former EU programme on injury prevention and has continued its support under the current public health programme.</en>
      <fr>La Commission a commencé <DiscourseConnective annotation_id="1002">à</DiscourseConnective> soutenir des mesures dans le domaine de la prévention des blessures dans le cadre de l'ancien programme communautaire relatif à la prévention des blessures <DiscourseConnective annotation_id="1160">et</DiscourseConnective> a continué d'apporter son soutien dans le cadre de l'actuel programme portant sur la santé publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="999" docOffset="6">
      <en>Injuries represent, <Alignment alignment="1264" annotation_id="1019">
          <DiscourseConnective annotation_id="1019" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, after cardiovascular disease, cancer and respiratory diseases, the fourth most common cause of death in the Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22572" annotation_id="1264">
          <DiscourseConnective annotation_id="1264" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, les blessures représentent, <DiscourseConnective annotation_id="1313">après</DiscourseConnective> les maladies cardiovasculaires, le cancer <DiscourseConnective annotation_id="1361">et</DiscourseConnective> les maladies respiratoires, la quatrième cause de mortalité la plus fréquente dans les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1155" docOffset="7">
      <en>Every year, some 235 000 EU citizens die as a result of an accident or violence.</en>
      <fr>Près de 235 000 citoyens de l'Union européenne décèdent chaque année des suites d'un accident <DiscourseConnective annotation_id="1560">ou</DiscourseConnective> d'un acte de violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1236" docOffset="8">
      <en>Over 50 million citizens seek medical treatment for injuries and 6.8 million of those are admitted to hospital.</en>
      <fr>Plus de 50 millions de citoyens ont besoin de traitements médicaux <DiscourseConnective annotation_id="1653">pour</DiscourseConnective> soigner des blessures <DiscourseConnective annotation_id="1680">et</DiscourseConnective>, parmi ces citoyens, 6,8 millions sont hospitalisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1348" docOffset="9">
      <en>Injuries, unintentional and intentional, are estimated to be the main cause of chronic disability in young people, leading to an enormous loss of life-years in good health.</en>
      <fr>Les blessures, involontaires <DiscourseConnective annotation_id="1765">et</DiscourseConnective> volontaires, sont considérées <DiscourseConnective annotation_id="1798">comme</DiscourseConnective> la principale cause d'invalidité chronique chez les jeunes, qu'elles privent d'un très grand nombre d'années de vie <DiscourseConnective annotation_id="1920">en</DiscourseConnective> bonne santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1521" docOffset="10">
      <en>Among people over 65, accidents and injuries are <DiscourseConnective annotation_id="1570" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> a major cause of death and disability and are often the trigger for a fatal deterioration in health.</en>
      <fr>Parmi les personnes <DiscourseConnective annotation_id="1956">de plus</DiscourseConnective> de 65 ans, les accidents <DiscourseConnective annotation_id="1989">et</DiscourseConnective> les blessures sont une cause majeure de décès <DiscourseConnective annotation_id="2038">et</DiscourseConnective> d'invalidité, déclenchant souvent une détérioration de la santé <DiscourseConnective annotation_id="2105">à</DiscourseConnective> l'issue fatale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1676" docOffset="11">
      <en>Areas that have attracted less attention in the past include home, leisure and sports accidents, as well as accidents in vulnerable population groups, such as children, adolescents and elderly people.</en>
      <fr>Dans le passé, l'on a accordé moins d'attention à des contextes tels que le domicile, les loisirs <DiscourseConnective annotation_id="2221">et</DiscourseConnective> le sport, <DiscourseConnective annotation_id="2234">ainsi</DiscourseConnective> qu'aux accidents touchant des catégories vulnérables de la population, <DiscourseConnective annotation_id="2311">comme</DiscourseConnective> les enfants, les adolescents <DiscourseConnective annotation_id="2346">et</DiscourseConnective> les personnes âgées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1877" docOffset="12">
      <en>Research shows that more than 50 % of serious accidents are preventable <Alignment alignment="2443" annotation_id="1949">
          <DiscourseConnective annotation_id="1949" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that reduction by one quarter should be a realistic target over the next 10 years.</en>
      <fr>La recherche montre <DiscourseConnective annotation_id="2390">que</DiscourseConnective> plus de 50 % des accidents graves sont évitables <Alignment alignment="1949" annotation_id="2443">
          <DiscourseConnective annotation_id="2443" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2446">que</DiscourseConnective> la réduction d'un quart de ces accidents sur les dix prochaines années constituerait un objectif réaliste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2036" docOffset="13">
      <en>
        <Alignment alignment="2557" annotation_id="2036">
          <DiscourseConnective annotation_id="2036" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of course, it is of the utmost importance to have reliable information on injuries in Europe in order to plan actions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2036" annotation_id="2557">
          <DiscourseConnective annotation_id="2557" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est, bien sûr, absolument primordial de disposer d'informations fiables sur les blessures <DiscourseConnective annotation_id="2661">en</DiscourseConnective> Europe pour pouvoir prévoir des mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2160" docOffset="14">
      <en>Injury information is <Alignment alignment="2745" annotation_id="2182">
          <DiscourseConnective annotation_id="2182" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> essential for evaluating the outcome of all our efforts and actions.</en>
      <fr>Les informations sur les blessures sont <Alignment alignment="2182" annotation_id="2745">
          <DiscourseConnective annotation_id="2745" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> essentielles <DiscourseConnective annotation_id="2768">pour</DiscourseConnective> évaluer le <DiscourseConnective annotation_id="2784">résultat</DiscourseConnective> de tous nos efforts <DiscourseConnective annotation_id="2813">et</DiscourseConnective> mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2256" docOffset="15">
      <en>The Commission has set out a Community action plan on injury prevention and safety promotion in its communication 'Action for a Safer Europe'.</en>
      <fr>La Commission a présenté un plan d'action communautaire concernant la prévention des blessures <DiscourseConnective annotation_id="2920">et</DiscourseConnective> la promotion de la sécurité dans sa communication intitulée "Actions <DiscourseConnective annotation_id="2992">pour</DiscourseConnective> une Europe plus sûre".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2399" docOffset="16">
      <en>Member States are encouraged to create similar national plans for injury prevention.</en>
      <fr>Les États membres sont encouragés <DiscourseConnective annotation_id="3054">à</DiscourseConnective> établir des plans nationaux similaires <DiscourseConnective annotation_id="3095">en vue de</DiscourseConnective> la prévention des blessures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2484" docOffset="17">
      <en>Such plans should serve as a framework for actions that engage relevant partners and stakeholders. They should define institutional responsibilities and should be based on good practice and safety promotion.</en>
      <fr>Ces plans devraient servir de cadre aux actions des partenaires <DiscourseConnective annotation_id="3198">et</DiscourseConnective> parties prenantes et devraient définir les responsabilités des institutions <DiscourseConnective annotation_id="3277">et</DiscourseConnective> se fonder sur les bonnes pratiques <DiscourseConnective annotation_id="3315">et</DiscourseConnective> la promotion de la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2692" docOffset="18">
      <en>The Council recommendation on the prevention of injury and the promotion of safety is a first step towards combining the efforts of the Commission with those of the Member States for actions for a safer Europe, in order to reduce the individual and societal burden of injuries.</en>
      <fr>La recommandation du Conseil sur la prévention des blessures <DiscourseConnective annotation_id="3408">et</DiscourseConnective> la promotion de la sécurité est un premier pas vers la conjugaison des efforts de la Commission et de ceux des États membres <DiscourseConnective annotation_id="3536">dans le but de</DiscourseConnective> définir des mesures <DiscourseConnective annotation_id="3571">pour</DiscourseConnective> une Europe plus sûre, <DiscourseConnective annotation_id="3598">afin de</DiscourseConnective> réduire la charge que les blessures font peser sur les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="3670">et</DiscourseConnective> la société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2970" docOffset="19">
      <en>Through such a joint approach, through learning from each other's experiences, we can have faster and more effective results.</en>
      <fr>En recourant à une telle approche conjointe et <DiscourseConnective annotation_id="3732">en</DiscourseConnective> tirant les leçons des expériences de chacun, nous pouvons obtenir des résultats plus rapides <DiscourseConnective annotation_id="3828">et</DiscourseConnective> plus efficaces.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3096" docOffset="20">
      <en>We hope and expect that the situation within the Member States in relation to accidents and injuries will improve significantly in years to come.</en>
      <fr>Nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="3861">et</DiscourseConnective> nous nous attendons à ce <DiscourseConnective annotation_id="3889">que</DiscourseConnective> la situation au sein des États membres <DiscourseConnective annotation_id="3932">en</DiscourseConnective> matière d'accidents <DiscourseConnective annotation_id="3955">et</DiscourseConnective> de blessures s'améliorera de manière significative dans les années <DiscourseConnective annotation_id="4025">à</DiscourseConnective> venir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3242" docOffset="21">
      <en>Once again, I would like to thank the rapporteur and the committee.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4034">Encore</DiscourseConnective> une fois, je voudrais remercier le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="4087">et</DiscourseConnective> la commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3310" docOffset="22">
      <en>I am looking forward to a very interesting debate.</en>
      <fr>Je me réjouis d'assister <DiscourseConnective annotation_id="4130">à</DiscourseConnective> un débat très intéressant.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3361" id="163" name="Kathy Sinnott ">
    <ParallelChunk annotation_id="3361" docOffset="23">
      <en>rapporteur. - Mr President, injuries can take or change a life in a split second.</en>
      <fr>rapporteur. - (EN) Monsieur le Président, des blessures peuvent prendre <DiscourseConnective annotation_id="4231">ou</DiscourseConnective> changer une vie <DiscourseConnective annotation_id="4250">en</DiscourseConnective> une fraction de seconde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3443" docOffset="24">
      <en>They can be accidental, inflicted or self-inflicted.</en>
      <fr>Elles peuvent être accidentelles, infligées <DiscourseConnective annotation_id="4322">ou</DiscourseConnective> volontaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3496" docOffset="25">
      <en>Injuries cause the death of a quarter of a million people and result in 65 hospital admissions every year.</en>
      <fr>Les blessures sont à l'origine du décès d'un quart de millions de personnes <DiscourseConnective annotation_id="4414">et</DiscourseConnective> du traitement médical de 65 millions de personnes chaque année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3603" docOffset="26">
      <en>The challenge, <Alignment alignment="4481" annotation_id="3618">
          <DiscourseConnective annotation_id="3618" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> dealing with something as widespread, serious and preventable as injury, is to save lives and preserve health.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3618" annotation_id="4481">
          <DiscourseConnective annotation_id="4481" sense="Temporal.Synchrony">Lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il s'agit de traiter un problème <DiscourseConnective annotation_id="4521">aussi</DiscourseConnective> répandu, grave <DiscourseConnective annotation_id="4542">et</DiscourseConnective> évitable <DiscourseConnective annotation_id="4554">que</DiscourseConnective> les blessures, le défi consiste <DiscourseConnective annotation_id="4590">à</DiscourseConnective> sauver des vies <DiscourseConnective annotation_id="4608">et</DiscourseConnective> à préserver la santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3734" docOffset="27">
      <en>For that reason I felt both challenged and privileged to work on this report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4633">Pour</DiscourseConnective> cette raison, je me suis sentie mise au défi <DiscourseConnective annotation_id="4683">et</DiscourseConnective> privilégiée de travailler sur ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3812" docOffset="28">
      <en>In this report, which particularly focuses on injury data collection, I have recommended that to promote safety and prevent injury we need better-quality data.</en>
      <fr>Dans ce rapport, qui porte <DiscourseConnective annotation_id="4755">en particulier</DiscourseConnective> sur la collecte d'informations sur les blessures, j'ai recommandé de disposer de données de meilleure qualité <DiscourseConnective annotation_id="4880">pour</DiscourseConnective> promouvoir la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="4908">et</DiscourseConnective> éviter les blessures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3972" docOffset="29">
      <en>It is not helpful in terms of prevention to know the overall number of road fatalities.</en>
      <fr>Dans le cadre de la prévention, il n'est pas utile de connaître le nombre <DiscourseConnective annotation_id="5007">total</DiscourseConnective> d'accidents de voiture mortels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4060" docOffset="30">
      <en>We need to know what it was that made the fatal difference.</en>
      <fr>Nous devons savoir ce qui a entraîné la mort des personnes accidentées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4120" docOffset="31">
      <en>Was it the condition or type of vehicle; was the victim the driver, a passenger or someone walking along the road; were drink, speed or bad weather conditions involved; what was the road like?</en>
      <fr>Était-ce l'état <DiscourseConnective annotation_id="5133">ou</DiscourseConnective> le type du véhicule, la victime était-elle le conducteur, un passager <DiscourseConnective annotation_id="5206">ou</DiscourseConnective> un passant, la consommation d'alcool, la vitesse <DiscourseConnective annotation_id="5258">ou</DiscourseConnective> de mauvaises conditions météorologiques étaient-elles impliquées, comment était la route?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4313" docOffset="32">
      <en>That is the type of breakdown we need in every area of injury <Alignment alignment="5445" annotation_id="4375">
          <DiscourseConnective annotation_id="4375" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are going to save lives.</en>
      <fr>C'est ce genre de ventilation des données dont nous avons besoin <DiscourseConnective annotation_id="5416">pour</DiscourseConnective> chaque type de blessure <Alignment alignment="4375" annotation_id="5445">
          <DiscourseConnective annotation_id="5445" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons sauver des vies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4406" docOffset="33">
      <en>We cannot hope to closely examine every injury <Alignment alignment="5555" annotation_id="4453">
          <DiscourseConnective annotation_id="4453" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should and must create a system of data collection that more closely examines the injury determinants of all fatal and seriously disabling injuries, to prevent them more effectively in the future.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas espérer examiner minutieusement chaque type de blessure, <Alignment alignment="4453" annotation_id="5555">
          <DiscourseConnective annotation_id="5555" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devrions <DiscourseConnective annotation_id="5574">et</DiscourseConnective> devons créer un système de collecte de données qui permette d'examiner <DiscourseConnective annotation_id="5648">de plus</DiscourseConnective> près les déterminants de toutes les blessures mortelles <DiscourseConnective annotation_id="5712">et</DiscourseConnective> gravement invalidantes, <DiscourseConnective annotation_id="5739">afin de</DiscourseConnective> les éviter plus efficacement <DiscourseConnective annotation_id="5776">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4657" docOffset="34">
      <en>That is my approach in the report, which the Committee on Environment, Public Health and Food Safety strongly supported.</en>
      <fr>Telle est mon approche dans ce rapport, <DiscourseConnective annotation_id="5828">que</DiscourseConnective> la commission de l'environnement, de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="5887">et</DiscourseConnective> de la sécurité alimentaire a fermement soutenue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4778" docOffset="35">
      <en>Gathering such information may seem difficult, <Alignment alignment="5990" annotation_id="4825">
          <DiscourseConnective annotation_id="4825" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in reality a great deal of information is already in place: insurance companies have detailed data on accidents; police have data on violent and self-inflicted harm.</en>
      <fr>La collecte de ces données peut sembler difficile, <Alignment alignment="4825" annotation_id="5990">
          <DiscourseConnective annotation_id="5990" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="5996">en réalité</DiscourseConnective>, une grande quantité d'informations sont <DiscourseConnective annotation_id="6048">déjà</DiscourseConnective> disponibles: les compagnies d'assurances possèdent des données détaillées sur les accidents et la police dispose d'informations sur les blessures résultant d'actes de violence <DiscourseConnective annotation_id="6229">et</DiscourseConnective> sur les automutilations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4995" docOffset="36">
      <en>We must identify the experts in injury reporting and work with them to get the information that can be studied to truly prevent injuries and promote safety.</en>
      <fr>Nous devons trouver des personnes spécialisées dans l'établissement de rapports sur les blessures <DiscourseConnective annotation_id="6355">et</DiscourseConnective> travailler avec elles <DiscourseConnective annotation_id="6380">afin d'</DiscourseConnective>obtenir les informations qui peuvent faire l'objet d'études <DiscourseConnective annotation_id="6447">dans le but de</DiscourseConnective> véritablement éviter les blessures <DiscourseConnective annotation_id="6497">et</DiscourseConnective> de promouvoir la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5152" docOffset="37">
      <en>The Commission document allowed the injury and safety surveillance system a place within all future health programmes. That would surely allow the system funding, regardless of whether it proved effective or beneficial.</en>
      <fr>Le document de la Commission a inscrit le système de surveillance des blessures <DiscourseConnective annotation_id="6607">et</DiscourseConnective> de la sécurité dans tous les futurs programmes relatifs à la santé publique, ce qui permettra certainement le financement du système, <DiscourseConnective annotation_id="6744">peu importe</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6756">qu'</DiscourseConnective>il se soit révélé efficace <DiscourseConnective annotation_id="6786">ou</DiscourseConnective> bénéfique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5372" docOffset="38">
      <en>We feel strongly that a real initiative to prevent injury and promote safety is so important that it needs to be put on its own stream within the health programmes.</en>
      <fr>Nous pensons vraiment <DiscourseConnective annotation_id="6822">qu'</DiscourseConnective>une véritable initiative visant <DiscourseConnective annotation_id="6857">à</DiscourseConnective> éviter les blessures <DiscourseConnective annotation_id="6880">et</DiscourseConnective> à promouvoir la sécurité revêt une telle importance <DiscourseConnective annotation_id="6935">qu'</DiscourseConnective>elle doit être mise <DiscourseConnective annotation_id="6958">en</DiscourseConnective> œuvre dans le cadre des programmes relatifs à la santé publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5537" docOffset="39">
      <en>We need to think about that again in more detail <Alignment alignment="19942" annotation_id="5586">
          <DiscourseConnective annotation_id="5586" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we consider the health programmes themselves.</en>
      <fr>Nous devons encore y réfléchir plus <DiscourseConnective annotation_id="7062">en</DiscourseConnective> détail <Alignment alignment="5586" annotation_id="7072">
          <DiscourseConnective annotation_id="7072" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous examinerons les programmes de santé publique mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5637" docOffset="40">
      <en>That means that this particular recommendation should not yet be linked to the health programmes but should be considered alongside them.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="7151">qu'</DiscourseConnective>il ne convient pas <DiscourseConnective annotation_id="7173">encore</DiscourseConnective> d'associer cette recommandation particulière aux programmes relatifs <DiscourseConnective annotation_id="7249">à</DiscourseConnective> la santé publique, <DiscourseConnective annotation_id="7270">mais</DiscourseConnective> qu'il est nécessaire de la considérer <DiscourseConnective annotation_id="7313">parallèlement</DiscourseConnective> à ceux-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5775" docOffset="41">
      <en>That is why the Committee on the Environment took out all mention of health programmes from the document.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7338">C'est pourquoi</DiscourseConnective> la commission de l'environnement a supprimé toute référence aux programmes de santé publique dans le document.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5881" docOffset="42">
      <en>The Commission laid out seven priorities to which we have added injury and safety in the workplace, <Alignment alignment="7571" annotation_id="5981">
          <DiscourseConnective annotation_id="5981" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have <Alignment alignment="7585" annotation_id="5993">
          <DiscourseConnective annotation_id="5993" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> stressed domestic violence among women and children.</en>
      <fr>La Commission a établi sept priorités auxquelles nous avons ajouté les blessures <DiscourseConnective annotation_id="7545">et</DiscourseConnective> la sécurité au travail <Alignment alignment="5981" annotation_id="7571">
          <DiscourseConnective annotation_id="7571" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons <Alignment alignment="10060" annotation_id="7585">
          <DiscourseConnective annotation_id="7585" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> mis l'accent sur la violence domestique infligée aux femmes <DiscourseConnective annotation_id="7655">et</DiscourseConnective> aux enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6051" docOffset="43">
      <en>One change I ask that we make is to take out Amendment 4, which we will vote on separately tomorrow.</en>
      <fr>Je demande <DiscourseConnective annotation_id="7682">que</DiscourseConnective> l'on apporte une modification, à savoir la suppression de l'amendement 4, sur lequel nous voterons séparément demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6152" docOffset="44">
      <en>That suggests: 'Domestic violence against women is the main cause of death and invalidity among women between the ages of 16 and 44.'</en>
      <fr>Cet amendement précise que "la violence domestique contre les femmes est la principale cause de mortalité <DiscourseConnective annotation_id="7910">et</DiscourseConnective> d'invalidité chez les femmes âgées de 16 à 44 ans."</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6286" docOffset="45">
      <en>Domestic violence against women and children is clearly a crime <Alignment alignment="8051" annotation_id="6350">
          <DiscourseConnective annotation_id="6350" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I strongly support amendments that have highlighted that.</en>
      <fr>La violence domestique contre les femmes <DiscourseConnective annotation_id="8006">et</DiscourseConnective> les enfants constitue clairement un délit <Alignment alignment="6350" annotation_id="8051">
          <DiscourseConnective annotation_id="8051" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je soutiens fermement les amendements qui ont souligné ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6412" docOffset="46">
      <en>
        <Alignment alignment="8119" annotation_id="6412">
          <DiscourseConnective annotation_id="6412" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a recommendation to produce higher-quality data cannot itself include inaccurate data.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6412" annotation_id="8119">
          <DiscourseConnective annotation_id="8119" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une recommandation visant <DiscourseConnective annotation_id="8156">à</DiscourseConnective> fournir des données de meilleure qualité ne peut contenir elle-même des données inexactes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6508" docOffset="47">
      <en>The statistic this amendment presents on the main cause of death is inaccurate.</en>
      <fr>Les chiffres avancés dans cet amendement <DiscourseConnective annotation_id="8290">à propos</DiscourseConnective> de la principale cause de mortalité sont inexacts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6588" docOffset="48">
      <en>As recently as October a Eurostat publication said that transport accidents and suicide were the main causes of death of women in that age group.</en>
      <fr>Pas <DiscourseConnective annotation_id="8354">plus tard</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8364">qu'en</DiscourseConnective> octobre, une publication d'Eurostat a annoncé <DiscourseConnective annotation_id="8416">que</DiscourseConnective> les accidents de la circulation <DiscourseConnective annotation_id="8452">et</DiscourseConnective> les suicides représentaient les principales causes de mortalité des femmes de cette catégorie d'âge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6734" docOffset="49">
      <en>
        <Alignment alignment="8556" annotation_id="6734">
          <DiscourseConnective annotation_id="6734" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to make injury surveillance more comprehensive we include mention of risk-taking behaviour, drugs and alcohol, gender considerations, social and environmental condition.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6734" annotation_id="8556">
          <DiscourseConnective annotation_id="8556" sense="Contingency.Cause.Reason">Du fait que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous souhaitons clarifier la surveillance des blessures, nous mentionnons les comportements <DiscourseConnective annotation_id="8660">à</DiscourseConnective> risques, la consommation de drogue <DiscourseConnective annotation_id="8697">et</DiscourseConnective> d'alcool, le sexe et les conditions sociales <DiscourseConnective annotation_id="8745">et</DiscourseConnective> environnementales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6920" docOffset="50">
      <en>Self-harm is <Alignment alignment="8778" annotation_id="6933">
          <DiscourseConnective annotation_id="6933" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> emphasised because of its increasing incidence.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="6933" annotation_id="8778">
          <DiscourseConnective annotation_id="8778" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligné l'automutilation en raison de sa fréquence croissante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6986" docOffset="51">
      <en>We have <Alignment alignment="8852" annotation_id="6994">
          <DiscourseConnective annotation_id="6994" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> made additions to the list of high-risk groups to include the young, the elderly, disabled people and women.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6994" annotation_id="8852">
          <DiscourseConnective annotation_id="8852" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons ajouté <DiscourseConnective annotation_id="8880">à</DiscourseConnective> la liste des groupes <DiscourseConnective annotation_id="8903">à</DiscourseConnective> haut risque les jeunes, les personnes âgées, les handicapés <DiscourseConnective annotation_id="8965">et</DiscourseConnective> les femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7108" docOffset="52">
      <en>The list is not exhaustive.</en>
      <fr>Cette liste n'est pas exhaustive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7136" docOffset="53">
      <en>I support the amendments on needle-stick injuries and injuries to healthcare workers.</en>
      <fr>Je soutiens les amendements portant sur les blessures causées par une seringue <DiscourseConnective annotation_id="9093">et</DiscourseConnective> les blessures que reçoivent les travailleurs du secteur des soins de santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7222" docOffset="54">
      <en>We know the solution to them.</en>
      <fr>Nous connaissons la solution <DiscourseConnective annotation_id="9201">à</DiscourseConnective> ces blessures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7252" docOffset="55">
      <en>They are easily preventable and therefore completely inexcusable.</en>
      <fr>Elles sont facilement évitables <DiscourseConnective annotation_id="9250">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9253">donc</DiscourseConnective> totalement inexcusables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7318" docOffset="56">
      <en>It is clear that injury places a heavy burden on the economy.</en>
      <fr>Il est évident <DiscourseConnective annotation_id="9298">que</DiscourseConnective> les blessures font peser une lourde charge sur l'économie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7380" docOffset="57">
      <en>For me, <Alignment alignment="9370" annotation_id="7388">
          <DiscourseConnective annotation_id="7388" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is a question of injured people and their families.</en>
      <fr>J'estime <Alignment alignment="7388" annotation_id="9370">
          <DiscourseConnective annotation_id="9370" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il <DiscourseConnective annotation_id="9386">s'</DiscourseConnective>agit de personnes blessées <DiscourseConnective annotation_id="9415">et</DiscourseConnective> de leur famille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7452" docOffset="58">
      <en>In my opinion, the real key to preventing injury and promoting safety is the value we place on the human person.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9435">À</DiscourseConnective> mon avis, la véritable solution <DiscourseConnective annotation_id="9469">pour</DiscourseConnective> éviter les blessures <DiscourseConnective annotation_id="9495">et</DiscourseConnective> promouvoir la sécurité réside dans la valeur que nous accordons <DiscourseConnective annotation_id="9562">à</DiscourseConnective> l'être humain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7565" docOffset="59">
      <en>
        <Alignment alignment="9579" annotation_id="7565">
          <DiscourseConnective annotation_id="7565" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have a Renaissance masterpiece you handle it with far more care than a magazine poster.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7565" annotation_id="9579">
          <DiscourseConnective annotation_id="9579" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous possédez un chef-d'œuvre de la Renaissance, vous la manipulerez avec bien plus de soins <DiscourseConnective annotation_id="9675">que</DiscourseConnective> pour un poster de magazine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7660" docOffset="60">
      <en>We need to return again to people and their value as the central issue.</en>
      <fr>Nous devons de nouveau placer les personnes <DiscourseConnective annotation_id="9751">et</DiscourseConnective> leur valeur au centre du débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7732" docOffset="61">
      <en>Some injuries will happen - we cannot prevent them all - <Alignment alignment="9863" annotation_id="7789">
          <DiscourseConnective annotation_id="7789" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> with better understanding of how they happen, resulting in safer products and practices, we can reduce their occurrence.</en>
      <fr>Certaines blessures se produiront - nous ne pouvons pas toutes les éviter -, <Alignment alignment="7789" annotation_id="9863">
          <DiscourseConnective annotation_id="9863" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> grâce à une meilleure compréhension de leur cause, entraînant l'apparition de produits <DiscourseConnective annotation_id="9955">et</DiscourseConnective> de pratiques plus sûrs, nous pouvons réduire leur fréquence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7914" docOffset="62">
      <en>
        <Alignment alignment="10019" annotation_id="7914">
          <DiscourseConnective annotation_id="7914" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we will not have a serious effect on the level of injury <Alignment alignment="10102" annotation_id="7980">
          <DiscourseConnective annotation_id="7980" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> people realise that every person matters <Alignment alignment="10161" annotation_id="8027">
          <DiscourseConnective annotation_id="8027" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the loss or disablement of even one person is a great loss to us all.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7914" annotation_id="10019">
          <DiscourseConnective annotation_id="10019" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous n'exercerons pas de véritable influence sur le degré des blessures <Alignment alignment="7980" annotation_id="10102">
          <DiscourseConnective annotation_id="10102" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on ne comprendra pas <DiscourseConnective annotation_id="10134">que</DiscourseConnective> chaque personne compte <Alignment alignment="8027" annotation_id="10161">
          <DiscourseConnective annotation_id="10161" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10164">que</DiscourseConnective> la perte <DiscourseConnective annotation_id="10177">ou</DiscourseConnective> l'invalidité d'une seule personne est une grande perte <DiscourseConnective annotation_id="10235">pour</DiscourseConnective> nous tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8106" docOffset="63">
      <en>
        <Alignment alignment="27151" annotation_id="8106">
          <DiscourseConnective annotation_id="8106" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> we understand that, we will treat each other and ourselves like the masterpiece that we are <Alignment alignment="28345" annotation_id="8203">
          <DiscourseConnective annotation_id="8203" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will realise our shared responsibility for each other's safety.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8106" annotation_id="10251">
          <DiscourseConnective annotation_id="10251" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le comprendrons, nous nous considérerons - mutuellement <DiscourseConnective annotation_id="10320">et</DiscourseConnective> nous-mêmes - <DiscourseConnective annotation_id="10336">comme</DiscourseConnective> le chef-d'œuvre <DiscourseConnective annotation_id="10358">que</DiscourseConnective> nous sommes <Alignment alignment="8203" annotation_id="10374">
          <DiscourseConnective annotation_id="10374" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous rendrons compte de notre responsabilité commune <DiscourseConnective annotation_id="10435">à</DiscourseConnective> l'égard de la sécurité de chacun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8274" docOffset="64">
      <en>That is what is behind Amendment 21 <Alignment alignment="31906" annotation_id="8310">
          <DiscourseConnective annotation_id="8310" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> why I emphasise to the Commission that the tragedy of injury is so much more than the economic burden.</en>
      <fr>C'est ce qui sous-tend l'amendement 21 <Alignment alignment="13255" annotation_id="10510">
          <DiscourseConnective annotation_id="10510" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est la raison pour laquelle j'insiste auprès de la Commission sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="10589">que</DiscourseConnective> la tragédie d'une blessure représente bien plus <DiscourseConnective annotation_id="10641">que</DiscourseConnective> la charge économique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8417" id="164" name="Antonios Trakatellis">
    <ParallelChunk annotation_id="8417" docOffset="65">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (EL) Mr President, eight years ago I had the honour of being the rapporteur of a programme for the prevention of injuries during recreational hours; at that time I had been impressed by the large number of such injuries, which indicated that we have a serious problem.</en>
      <fr>Monsieur le Président, il y a 8 ans, j'ai eu l'honneur d'être le rapporteur d'un programme de prévention des blessures survenant pendant les loisirs; <DiscourseConnective annotation_id="10817">à</DiscourseConnective> l'époque, j'avais été impressionné par le nombre élevé de blessures de ce genre, ce qui dénotait la gravité du problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8719" docOffset="66">
      <en>I would like to state that the report submitted by Mrs Sinnott is very good; I <DiscourseConnective annotation_id="8798" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> helped in that direction with my own amendments, <Alignment alignment="11104" annotation_id="8852">
          <DiscourseConnective annotation_id="8852" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="11104" annotation_id="8860">
          <DiscourseConnective annotation_id="8860" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the future a community mechanism is created, that is 'injury registration operation' it assists in the development of national prevention policies, <Alignment alignment="11277" annotation_id="9014">
          <DiscourseConnective annotation_id="9014" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the systematic collection of data will reveal the causes of these injuries, namely what we call determinants of injury.</en>
      <fr>Permettez-moi de <DiscourseConnective annotation_id="10957">dire que</DiscourseConnective> le rapport soumis par Mme Sinnott est de très bonne qualité; j'y ai personnellement contribué <DiscourseConnective annotation_id="11060">en</DiscourseConnective> déposant mes amendements, de telle sorte <Alignment alignment="8852" annotation_id="11104">
          <Alignment alignment="8860" annotation_id="11104">
            <DiscourseConnective annotation_id="11104" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="11112">à</DiscourseConnective> l'avenir, un mécanisme communautaire d'enregistrement des blessures était créé, il viendrait en renfort <DiscourseConnective annotation_id="11218">pour</DiscourseConnective> l'élaboration de politiques nationales de prévention, <Alignment alignment="9014" annotation_id="11277">
          <DiscourseConnective annotation_id="11277" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> le recueil systématique des données révélera les causes de ces blessures, <DiscourseConnective annotation_id="11355">que</DiscourseConnective> nous appelons "déterminants des blessures".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9142" docOffset="67">
      <en>I consider that the primary causes mentioned by the rapporteur, must be linked, to the effectiveness of injury prevention exclusively; <Alignment alignment="11560" annotation_id="9277">
          <DiscourseConnective annotation_id="9277" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment> I suggest that we look into the issue of the elderly, who make up for the majority of the victims and the injuries that originate from violence against women, which I believe is quite a large number, and of course road accidents, car accidents and <DiscourseConnective annotation_id="9539" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> sports accidents as well as accidents that are caused by products and services.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="11412">que</DiscourseConnective> les causes principales mentionnées par le rapporteur doivent être liées <DiscourseConnective annotation_id="11488">à</DiscourseConnective> l'efficacité de la prévention des blessures exclusivement; je propose <Alignment alignment="9277" annotation_id="11560">
          <DiscourseConnective annotation_id="11560" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11570">que</DiscourseConnective> nous nous penchions sur la question des personnes âgées - qui représentent la majorité des victimes - <DiscourseConnective annotation_id="11676">et</DiscourseConnective> sur les blessures, <DiscourseConnective annotation_id="11698">à</DiscourseConnective> mon avis très nombreuses, occasionnées par les violences à l'encontre des femmes <DiscourseConnective annotation_id="11781">ainsi</DiscourseConnective> que, naturellement, sur les accidents de la route, les accidents de voiture, les blessures sportives et les accidents causés par les produits <DiscourseConnective annotation_id="11929">et</DiscourseConnective> services.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9624" docOffset="68">
      <en>In order to increase efficiency and reduce cost, I consider it necessary to integrate the existing programmes and infrastructures (data banks and so on), <Alignment alignment="12124" annotation_id="9778">
          <DiscourseConnective annotation_id="9778" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission already has programmes covering this subject; <Alignment alignment="12198" annotation_id="9847">
          <DiscourseConnective annotation_id="9847" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is data that must be taken into consideration <Alignment alignment="12261" annotation_id="9909">
          <DiscourseConnective annotation_id="9909" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it prepares its proposal to Parliament.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11942">Pour</DiscourseConnective> améliorer l'efficacité <DiscourseConnective annotation_id="11970">et</DiscourseConnective> réduire les coûts, je pense qu'il est nécessaire de procéder <DiscourseConnective annotation_id="12034">à</DiscourseConnective> l'intégration des programmes <DiscourseConnective annotation_id="12065">et</DiscourseConnective> des infrastructures existants (bases de données, etc.), <Alignment alignment="9778" annotation_id="12124">
          <DiscourseConnective annotation_id="12124" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission met <DiscourseConnective annotation_id="12152">déjà</DiscourseConnective> en œuvre des programmes dans ce domaine; <Alignment alignment="9847" annotation_id="12198">
          <DiscourseConnective annotation_id="12198" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il y a des données dont elle doit tenir compte <Alignment alignment="9909" annotation_id="12261">
          <DiscourseConnective annotation_id="12261" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle élabore sa proposition au Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9954" docOffset="69">
      <en>This mechanism will gather details provided from Member States based on their national injury supervision systems, allowing easy access to information and correct practices.</en>
      <fr>Ce mécanisme rassemblera les données fournies par les États membres sur la base de leur système national de supervision des blessures, donnant un accès aisé aux informations <DiscourseConnective annotation_id="12484">et</DiscourseConnective> aux bonnes pratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10128" docOffset="70">
      <en>Ladies and gentlemen, I conclude by saying that the thousands of deaths along with the financial damage created by injuries is an open wound for the European communities.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="12518">et</DiscourseConnective> Messieurs, je conclurai <DiscourseConnective annotation_id="12545">en</DiscourseConnective> disant <DiscourseConnective annotation_id="12555">que</DiscourseConnective> les milliers de morts et le coût financier dus aux blessures sont une plaie ouverte <DiscourseConnective annotation_id="12643">pour</DiscourseConnective> les Communautés européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10299" docOffset="71">
      <en>It will not heal easily, <Alignment alignment="12715" annotation_id="10324">
          <DiscourseConnective annotation_id="10324" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can still create in the future a community mechanism for gathering data that will assist us in the effective prevention of such injuries.</en>
      <fr>Il ne sera pas facile de la refermer, <Alignment alignment="10324" annotation_id="12715">
          <DiscourseConnective annotation_id="12715" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'est pas trop tard pour créer <DiscourseConnective annotation_id="12754">à</DiscourseConnective> l'avenir un mécanisme européen de collecte de données qui nous permettra d'organiser efficacement la prévention de ces blessures.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10469" id="165" name="Edite Estrela">
    <ParallelChunk annotation_id="10469" docOffset="72">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (PT) Mr President, ladies and gentlemen, the figures are indicative of the need to warn the citizens of the consequences of risky behaviour.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (PT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="12947">et</DiscourseConnective> Messieurs, les chiffres indiquent qu'il est nécessaire de mettre en garde les citoyens des conséquences d'un comportement à risque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10640" docOffset="73">
      <en>How many accidents of different kinds are caused by alcoholism or drug use?</en>
      <fr>Combien d'accidents de différente nature sont-ils causés par l'alcoolisme <DiscourseConnective annotation_id="13156">ou</DiscourseConnective> la drogue?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10716" docOffset="74">
      <en>How many serious injuries among children are the result of a lack of care by adults, <Alignment alignment="13293" annotation_id="10801">
          <DiscourseConnective annotation_id="10801" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, children swallowing detergents or medicines?</en>
      <fr>Combien de blessures graves dont sont victimes les enfants sont-elles le <DiscourseConnective annotation_id="13243">résultat</DiscourseConnective> de la négligence des adultes - je pense, <Alignment alignment="10801" annotation_id="13293">
          <DiscourseConnective annotation_id="13293" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, à l'ingestion de détergents <DiscourseConnective annotation_id="13334">ou</DiscourseConnective> de médicaments?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10859" docOffset="75">
      <en>Currently, some 235 000 European citizens die as a result of an accident or violence-related injuries.</en>
      <fr>Actuellement, environ 235 000 citoyens européens décèdent des suites d'un accident <DiscourseConnective annotation_id="13436">ou</DiscourseConnective> de blessures causées par des actes de violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10962" docOffset="76">
      <en>This amounts to 600 fatalities per day in the EU alone.</en>
      <fr>Cela représente 600 morts par jour rien que dans l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11018" docOffset="77">
      <en>These are shocking figures, which lead, on the one hand, to personal suffering and tragedy, and, on the other, to social and budgetary costs.</en>
      <fr>Ce sont des chiffres choquants qui provoquent <DiscourseConnective annotation_id="13588">d'une part</DiscourseConnective> des souffrances <DiscourseConnective annotation_id="13615">et</DiscourseConnective> des tragédies personnelles <DiscourseConnective annotation_id="13645">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13648">d'autre part</DiscourseConnective> qui ont un coût social <DiscourseConnective annotation_id="13684">et</DiscourseConnective> budgétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11160" docOffset="78">
      <en>It is a fact.</en>
      <fr>C'est un fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11174" docOffset="79">
      <en>Accident and injury comes at a very heavy human price - premature death, years living with incapacity - and entails high costs in terms of healthcare and loss to society owing to lack of productivity.</en>
      <fr>Les êtres humains paient un lourd tribut aux accidents <DiscourseConnective annotation_id="13769">et</DiscourseConnective> aux blessures - décès prématuré, invalidité - <DiscourseConnective annotation_id="13818">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="13822">pour</DiscourseConnective> la société, les coûts <DiscourseConnective annotation_id="13849">en</DiscourseConnective> termes de soins de santé <DiscourseConnective annotation_id="13877">et</DiscourseConnective> de perte de productivité sont élevés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11375" docOffset="80">
      <en>Injuries can be avoided, <Alignment alignment="13921" annotation_id="11400">
          <DiscourseConnective annotation_id="11400" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Et <Alignment alignment="11400" annotation_id="13921">
          <DiscourseConnective annotation_id="13921" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est possible d'éviter les blessures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11409" docOffset="81">
      <en>It is therefore essential to adopt healthier lifestyles and to make living conditions safer.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="13977">donc</DiscourseConnective> essentiel d'adopter des modes de vie plus sains <DiscourseConnective annotation_id="14030">et</DiscourseConnective> de vivre dans un environnement plus sûr.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11502" docOffset="82">
      <en>Prevention is better than cure.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14074">Mieux</DiscourseConnective> vaut prévenir que guérir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11534" docOffset="83">
      <en>The risk of injury is not spread equally across all Member States or all social groups.</en>
      <fr>Les risques de blessures ne sont pas répartis de manière égale entre les États membres <DiscourseConnective annotation_id="14193">ou</DiscourseConnective> les groupes sociaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11622" docOffset="84">
      <en>Risk factors are <Alignment alignment="14245" annotation_id="11639">
          <DiscourseConnective annotation_id="11639" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> determined by the home and work environment.</en>
      <fr>Les facteurs de risque sont <Alignment alignment="11639" annotation_id="14245">
          <DiscourseConnective annotation_id="14245" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> déterminés par l'environnement quotidien <DiscourseConnective annotation_id="14296">et</DiscourseConnective> l'environnement de travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11689" docOffset="85">
      <en>Age and gender should <Alignment alignment="14354" annotation_id="11711">
          <DiscourseConnective annotation_id="11711" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be taken into account.</en>
      <fr>L'âge <DiscourseConnective annotation_id="14333">et</DiscourseConnective> le sexe devraient <Alignment alignment="11711" annotation_id="14354">
          <DiscourseConnective annotation_id="14354" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être pris en compte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11739" docOffset="86">
      <en>This is why I tabled an amendment aimed at gender mainstreaming across all areas including health policy.</en>
      <fr>C'est pour cette raison que j'ai déposé un amendement visant <DiscourseConnective annotation_id="14446">à</DiscourseConnective> l'intégration des considérations liées aux sexes dans tous les domaines, y compris dans les politiques de santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11845" docOffset="87">
      <en>To this end, quantitative gender-based studies must be carried out <Alignment alignment="14648" annotation_id="11912">
          <DiscourseConnective annotation_id="11912" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> resources applying the principle of gender budgeting must be allocated <Alignment alignment="14736" annotation_id="11987">
          <DiscourseConnective annotation_id="11987" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="41553" annotation_id="11996">
          <DiscourseConnective annotation_id="11996" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> previous speakers have said, domestic violence, violence against women, is <Alignment alignment="14853" annotation_id="12074">
          <DiscourseConnective annotation_id="12074" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a significant cause of injuries that are terrible, first and foremost, for women, but also for society.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14561">Pour</DiscourseConnective> cela, il est nécessaire de procéder à des études quantitatives basées sur le sexe <Alignment alignment="11912" annotation_id="14648">
          <DiscourseConnective annotation_id="14648" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'affecter les ressources selon le principe de la budgétisation en fonction du sexe, <Alignment alignment="11987" annotation_id="14736">
          <DiscourseConnective annotation_id="14736" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="11996" annotation_id="14747">
          <DiscourseConnective annotation_id="14747" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ont dit les orateurs précédents, la violence domestique, la violence à l'encontre des femmes, est <Alignment alignment="12074" annotation_id="14853">
          <DiscourseConnective annotation_id="14853" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une source importante de blessures très graves <DiscourseConnective annotation_id="14906">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14920">pour</DiscourseConnective> les femmes, <DiscourseConnective annotation_id="14937">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14948">pour</DiscourseConnective> la société.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12183" id="166" name="Marios Matsakis">
    <ParallelChunk annotation_id="12183" docOffset="88">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, Commissioner, firstly I wish to congratulate Mrs Sinnott on her excellent report, which deserves our full support.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (EN) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="15055">tout d'abord</DiscourseConnective> féliciter Mme Sinnott <DiscourseConnective annotation_id="15090">pour</DiscourseConnective> son excellent rapport, qui mérite tout notre soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12343" docOffset="89">
      <en>The subject matter of this draft legislative resolution is undoubtedly extremely important, <Alignment alignment="15254" annotation_id="12435">
          <DiscourseConnective annotation_id="12435" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it concerns the premature deaths of more than 200 000 EU citizens annually and the injury of several million individuals in the 25 Member States.</en>
      <fr>Il est indéniable que le sujet de cette proposition de résolution législative est extrêmement important, <Alignment alignment="12435" annotation_id="15254">
          <DiscourseConnective annotation_id="15254" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il concerne la mort prématurée <DiscourseConnective annotation_id="15289">de plus</DiscourseConnective> de 200 000 citoyens de l'UE par an <DiscourseConnective annotation_id="15332">et</DiscourseConnective> les blessures que subissent plusieurs millions de citoyens dans les 25 États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12584" docOffset="90">
      <en>Some of these injuries are horrific, and many result in the permanent disfigurement or severe lifelong disability of thousands of people.</en>
      <fr>Certaines de ces blessures sont atroces <DiscourseConnective annotation_id="15461">et</DiscourseConnective> bon nombre d'entre elles se soldent par une défiguration permanente <DiscourseConnective annotation_id="15532">ou</DiscourseConnective> par une invalidité grave et à vie de milliers de personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12722" docOffset="91">
      <en>Two main aspects of the prevention of accidental injury are: the identification and assessment of risks factors, and the proper communication and implementation of safety measures.</en>
      <fr>Les deux aspects principaux de la prévention des blessures accidentelles sont, d'une part, l'identification <DiscourseConnective annotation_id="15703">et</DiscourseConnective> l'évaluation des facteurs de risque <DiscourseConnective annotation_id="15742">et</DiscourseConnective>, d'autre part, la communication <DiscourseConnective annotation_id="15777">et</DiscourseConnective> l'application correctes des mesures de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12903" docOffset="92">
      <en>Mrs Sinnott correctly notes that, in addition to the gathering of information on injuries by way of establishing a surveillance system, the Council's report needs to be enriched by placing more emphasis on the promotion of safety and raising risk-awareness among the general public.</en>
      <fr>Mme Sinnott fait remarquer très justement <DiscourseConnective annotation_id="15871">que</DiscourseConnective>, outre la collecte d'informations sur les blessures par l'établissement d'un système de surveillance, le rapport du Conseil doit être enrichi <DiscourseConnective annotation_id="16017">en</DiscourseConnective> mettant davantage l'accent sur la promotion de la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="16079">et</DiscourseConnective> en sensibilisant l'opinion publique aux risques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13186" docOffset="93">
      <en>Of the numerous serious risk factors affecting human life, allow me to concentrate on just one: alcohol and road safety.</en>
      <fr>Parmi les nombreux facteurs de risque pouvant porter atteinte à la vie humaine, permettez-moi de me concentrer sur un seul: l'alcool <DiscourseConnective annotation_id="16264">et</DiscourseConnective> la sécurité routière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13307" docOffset="94">
      <en>In this area, there is much to be done in terms of prevention.</en>
      <fr>Dans ce domaine, il reste encore beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="16331">à</DiscourseConnective> faire <DiscourseConnective annotation_id="16339">en</DiscourseConnective> matière de prévention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13370" docOffset="95">
      <en>The use of alcohol by drivers is extremely dangerous, mainly <Alignment alignment="16453" annotation_id="13431">
          <DiscourseConnective annotation_id="13431" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> alcohol suppresses our higher-level brain function, resulting in impairment of sense perception, slowness of reflexes, disturbance of locomotor muscle coordination and poor understanding of danger.</en>
      <fr>La consommation d'alcool par les conducteurs est extrêmement dangereuse, principalement <Alignment alignment="13431" annotation_id="16453">
          <DiscourseConnective annotation_id="16453" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'alcool réprime notre fonction cérébrale supérieure, ce qui entraîne une déficience de la perception sensorielle, un ralentissement des réflexes, un trouble de la coordination des muscles moteurs <DiscourseConnective annotation_id="16660">et</DiscourseConnective> une faible compréhension du danger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13637" docOffset="96">
      <en>In this respect, alcohol has, through the years, been responsible for the deaths of millions of road users worldwide.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16699">À cet égard</DiscourseConnective>, l'alcool a, au fil des ans, été responsable de la mort de millions d'usagers de la route du monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13755" docOffset="97">
      <en>Yet, either because of ignorance, or more likely as a result of very strong lobbying by the alcohol industry, we fail to comprehend fully that much more drastic action on drink-driving is necessary.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16818">Pourtant</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="16828">soit</DiscourseConnective> par ignorance, <DiscourseConnective annotation_id="16848">soit</DiscourseConnective> plus probablement <DiscourseConnective annotation_id="16871">à</DiscourseConnective> cause des pressions très fortes exercées par l'industrie de l'alcool, nous ne comprenons pas totalement <DiscourseConnective annotation_id="16977">que</DiscourseConnective> des mesures bien plus drastiques portant sur la conduite en état d'ivresse sont nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13954" docOffset="98">
      <en>
        <Alignment alignment="17074" annotation_id="13954">
          <DiscourseConnective annotation_id="13954" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Instead</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we are led to believe that alcohol intake is safe below certain limits, i.e. 50 mg per 100 ml of blood in most EU countries.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13954" annotation_id="17074">
          <DiscourseConnective annotation_id="17074" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Au lieu de</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela, on nous fait croire <DiscourseConnective annotation_id="17111">que</DiscourseConnective> la consommation d'alcool est sûre en dessous de certaines limites, à savoir 50 mg par 100 ml de sang dans la plupart des pays de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14088" docOffset="99">
      <en>This is totally wrong in my view.</en>
      <fr>Je pense que c'est totalement faux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14122" docOffset="100">
      <en>There is no safe limit for alcohol and driving.</en>
      <fr>Il n'existe pas de limite sûre <DiscourseConnective annotation_id="17317">pour</DiscourseConnective> la conduite sous l'influence de l'alcool.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14170" docOffset="101">
      <en>Any alcohol intake, however small, will affect brain activity to some extent.</en>
      <fr>Toute consommation d'alcool, <DiscourseConnective annotation_id="17393">même en</DiscourseConnective> petite quantité, perturbera dans une certaine mesure l'activité cérébrale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14248" docOffset="102">
      <en>Whereas a driver with a blood alcohol level of 20, 30 or 40 mg/100 ml might be legally entitled to drive, he <DiscourseConnective annotation_id="14357" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> she is at a much higher risk of being involved in an accident than someone without any alcohol in their blood at all.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17476">Tandis qu'</DiscourseConnective>un conducteur présentant un taux d'alcool de 20, 30 <DiscourseConnective annotation_id="17538">ou</DiscourseConnective> 40 mg/100 ml de sang a juridiquement le droit de conduire, il court un risque bien plus élevé d'être impliqué dans un accident <DiscourseConnective annotation_id="17668">qu'</DiscourseConnective>une personne présentant un taux d'alcool nul dans le sang.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14478" docOffset="103">
      <en>Our state education systems, as well as our legal systems, give our drivers a false sense of security in allowing them to think that, <Alignment alignment="17890" annotation_id="14612">
          <Alignment alignment="17890" annotation_id="14612">
            <DiscourseConnective annotation_id="14612" sense="Contingency.Condition">as long as</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> they do not drink excessively, they are safe on the roads.</en>
      <fr>Nos systèmes d'éducation nationaux, <DiscourseConnective annotation_id="17766">ainsi</DiscourseConnective> que nos systèmes juridiques donnent à nos conducteurs un sens de la sécurité erroné <DiscourseConnective annotation_id="17856">en</DiscourseConnective> leur permettant de penser <DiscourseConnective annotation_id="17885">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="14612" annotation_id="17890">
          <Alignment alignment="14612" annotation_id="17890">
            <DiscourseConnective annotation_id="17890" sense="Contingency.Condition">tant qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>ils ne boivent pas avec excès, ils sont sûrs sur les routes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14682" docOffset="104">
      <en>This is criminally wrong <Alignment alignment="17986" annotation_id="14707">
          <DiscourseConnective annotation_id="14707" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must correct this situation by helping to bring about a zero-alcohol-level approach for drivers.</en>
      <fr>C'est scandaleusement faux <Alignment alignment="14707" annotation_id="17986">
          <DiscourseConnective annotation_id="17986" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons corriger cette situation <DiscourseConnective annotation_id="18026">en</DiscourseConnective> permettant d'introduire une approche proche du taux d'alcool nul <DiscourseConnective annotation_id="18094">pour</DiscourseConnective> les conducteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14811" docOffset="105">
      <en>Only <DiscourseConnective annotation_id="14816" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> can we hope to reduce significantly the number of alcohol-related road deaths.</en>
      <fr>C'est uniquement de cette façon que nous pourrons espérer réduire de manière significative le nombre de tués dans des accidents de la route provoqués par l'alcool.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14900" docOffset="106">
      <en>
        <Alignment alignment="18280" annotation_id="14900">
          <DiscourseConnective annotation_id="14900" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> - and unfortunately there is always a 'but' in politics - how many of us are willing and able to take on the task of fighting for no-alcohol intake legislation for drivers, <Alignment alignment="18496" annotation_id="15077">
          <DiscourseConnective annotation_id="15077" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how many of us will survive politically <Alignment alignment="18545" annotation_id="15121">
          <DiscourseConnective annotation_id="15121" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we come into direct conflict with the alcohol-related industries by supporting a zero-alcohol level for drivers?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14900" annotation_id="18280">
          <DiscourseConnective annotation_id="18280" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> - <DiscourseConnective annotation_id="18292">malheureusement</DiscourseConnective>, il y a toujours un "<DiscourseConnective annotation_id="18329">mais</DiscourseConnective>" <DiscourseConnective annotation_id="18335">en</DiscourseConnective> politique -, combien d'entre nous veulent <DiscourseConnective annotation_id="18380">et</DiscourseConnective> peuvent assumer la tâche de lutter <DiscourseConnective annotation_id="18418">pour</DiscourseConnective> une législation interdisant la consommation d'alcool par les conducteurs <Alignment alignment="15077" annotation_id="18496">
          <DiscourseConnective annotation_id="18496" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> combien d'entre nous survivront politiquement <Alignment alignment="15121" annotation_id="18545">
          <DiscourseConnective annotation_id="18545" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous entrons directement en conflit avec les industries de l'alcool <DiscourseConnective annotation_id="18616">en</DiscourseConnective> soutenant un taux d'alcool nul <DiscourseConnective annotation_id="18650">pour</DiscourseConnective> les conducteurs?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15237" docOffset="107">
      <en>In conclusion, <Alignment alignment="18687" annotation_id="15252">
          <DiscourseConnective annotation_id="15252" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is an important injury-prevention message for our people this Christmas, it is that alcohol is a killer on the roads, in large as well as small quantities, <Alignment alignment="18884" annotation_id="15417">
          <DiscourseConnective annotation_id="15417" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the only safe driving alcohol level is a zero level.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18672">En</DiscourseConnective> conclusion, <Alignment alignment="15252" annotation_id="18687">
          <DiscourseConnective annotation_id="18687" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons adresser ce Noël un message important en matière de prévention des blessures <DiscourseConnective annotation_id="18779">à</DiscourseConnective> nos concitoyens, c'est <DiscourseConnective annotation_id="18804">que</DiscourseConnective> l'alcool est un tueur sur les routes, tant <DiscourseConnective annotation_id="18851">en</DiscourseConnective> grande <DiscourseConnective annotation_id="18861">qu'en</DiscourseConnective> petite quantité, <Alignment alignment="15417" annotation_id="18884">
          <DiscourseConnective annotation_id="18884" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18887">que</DiscourseConnective> le seul taux d'alcool sûr pour la conduite est un taux nul.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15479" id="167" name="Irena Belohorská">
    <ParallelChunk annotation_id="15479" docOffset="108">
      <en>(SK) I would like to join those who support the Council's recommendations.</en>
      <fr>(SK) Permettez-moi de m'associer à ceux qui soutiennent les recommandations du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15554" docOffset="109">
      <en>I would <Alignment alignment="3006" annotation_id="15562">
          <DiscourseConnective annotation_id="15562" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank the rapporteur for drafting the European Parliament's report on this issue.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="15562" annotation_id="19048">
          <DiscourseConnective annotation_id="19048" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19054">à</DiscourseConnective> remercier l'auteur du rapport du Parlement sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15657" docOffset="110">
      <en>The basic reason for drafting this report has been mentioned several times tonight.</en>
      <fr>La raison fondamentale <DiscourseConnective annotation_id="19142">à</DiscourseConnective> l'origine de ce rapport a été mentionnée plusieurs fois ce soir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15741" docOffset="111">
      <en>Every day, 600 people die as a result of accidents and injuries, which equates to a quarter of a million people per year.</en>
      <fr>Six cents personnes meurent chaque jour des suites d'un accident <DiscourseConnective annotation_id="19274">et</DiscourseConnective> de blessures, ce qui représente un quart de millions de personnes par an.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15863" docOffset="112">
      <en>On the one hand, these numbers express the grief and bereavement of families, <Alignment alignment="19431" annotation_id="15941">
          <DiscourseConnective annotation_id="15941" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="19436" annotation_id="15945">
          <Alignment alignment="19436" annotation_id="15945">
            <Alignment alignment="19436" annotation_id="15945">
              <DiscourseConnective annotation_id="15945" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, we must not forget that accidents and violence in the area of social and economic life <Alignment alignment="19567" annotation_id="16051">
          <DiscourseConnective annotation_id="16051" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> constitute a major economic burden on the state.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19351">D'une part</DiscourseConnective>, ces chiffres renvoient à la souffrance <DiscourseConnective annotation_id="19402">et</DiscourseConnective> à la douleur des familles <Alignment alignment="15941" annotation_id="19431">
          <DiscourseConnective annotation_id="19431" sense="Expansion.Conjunction">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="8260" annotation_id="19436">
          <Alignment alignment="15945" annotation_id="19436">
            <Alignment alignment="15945" annotation_id="19436">
              <DiscourseConnective annotation_id="19436" sense="Comparison.Contrast">d'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous ne devons pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="19477">que</DiscourseConnective> les accidents <DiscourseConnective annotation_id="19495">et</DiscourseConnective> la violence survenant dans la vie sociale <DiscourseConnective annotation_id="19540">et</DiscourseConnective> économique représentent <Alignment alignment="16051" annotation_id="19567">
          <DiscourseConnective annotation_id="19567" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une charge économique majeure <DiscourseConnective annotation_id="19603">pour</DiscourseConnective> l'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16105" docOffset="113">
      <en>In many Member States, hospitals are required to consider meticulously the effectiveness of treatment, for instance in cancer patients.</en>
      <fr>Dans de nombreux États membres, les hôpitaux sont tenus d'envisager méticuleusement l'efficacité des traitements, <DiscourseConnective annotation_id="19730">par exemple</DiscourseConnective> sur les patients cancéreux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16241" docOffset="114">
      <en>
        <Alignment alignment="19867" annotation_id="16241">
          <DiscourseConnective annotation_id="16241" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> the treatment of victims of accidents and violence requires substantial spending, these conditions are preventable.</en>
      <fr>Le traitement des victimes d'accidents <DiscourseConnective annotation_id="19809">et</DiscourseConnective> d'actes de violence implique des dépenses importantes, <Alignment alignment="16241" annotation_id="19867">
          <DiscourseConnective annotation_id="19867" sense="Comparison.Contrast">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est possible de les prévenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16363" docOffset="115">
      <en>Each year seven million people in the European Union are admitted to hospitals <Alignment alignment="24059" annotation_id="16442">
          <DiscourseConnective annotation_id="16442" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> as many as 65 million require medical care.</en>
      <fr>Chaque année, dans l'Union européenne, 7 millions de personnes sont admises <DiscourseConnective annotation_id="19985">à</DiscourseConnective> l'hôpital <Alignment alignment="16442" annotation_id="19997">
          <DiscourseConnective annotation_id="19997" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles sont 65 millions à nécessiter des soins médicaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16490" docOffset="116">
      <en>These statistics express and reflect the enormous suffering sustained by all those affected.</en>
      <fr>Les statistiques expriment <DiscourseConnective annotation_id="20083">et</DiscourseConnective> reflètent l'énorme souffrance endurée par toutes les victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16583" docOffset="117">
      <en>
        <Alignment alignment="20149" annotation_id="16583">
          <DiscourseConnective annotation_id="16583" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I believe that the proposal for common procedures by EU Member States to decrease levels of accidents and violence is highly effective.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22175" annotation_id="20149">
          <DiscourseConnective annotation_id="20149" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'ai foi dans l'efficacité de la proposition d'harmoniser les procédures entre les États membres <DiscourseConnective annotation_id="20253">pour</DiscourseConnective> réduire le nombre d'accidents <DiscourseConnective annotation_id="20288">et</DiscourseConnective> d'actes de violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16730" docOffset="118">
      <en>Accurate statistics reflecting differences between Member States will help us to identify prevention methods more precisely.</en>
      <fr>La collecte de données statistiques précises reflétant les différences entre les États membres nous aidera <DiscourseConnective annotation_id="20419">à</DiscourseConnective> identifier de manière plus précise les méthodes de prévention possibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16855" docOffset="119">
      <en>
        <Alignment alignment="20494" annotation_id="16855">
          <DiscourseConnective annotation_id="16855" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is known that persons aged over 65 account for 16% of the EU population and 40% of fatal accidents, we should launch a series of awareness campaigns or introduce protective schemes that target people in this particular age group.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16855" annotation_id="20494">
          <DiscourseConnective annotation_id="20494" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="20499">s'</DiscourseConnective>avère <DiscourseConnective annotation_id="20507">que</DiscourseConnective> les personnes de plus de 65 ans représentent 16% de la population de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="20585">et</DiscourseConnective> 40% des accidents mortels, nous devrions lancer une série de campagnes de sensibilisation <DiscourseConnective annotation_id="20678">ou</DiscourseConnective> instaurer des programmes de protection ciblés sur cette catégorie de personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17091" docOffset="120">
      <en>Young people are another important group that we should be focusing on for the prevention of accidents and violence.</en>
      <fr>Les jeunes sont une autre catégorie de personnes <DiscourseConnective annotation_id="20810">qu'</DiscourseConnective>il convient de sensibiliser <DiscourseConnective annotation_id="20841">à</DiscourseConnective> la prévention des accidents <DiscourseConnective annotation_id="20871">et</DiscourseConnective> des actes de violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17208" docOffset="121">
      <en>Sports injuries occur quite often under the supervision of coaches and during free-time activities.</en>
      <fr>Les blessures sportives se produisent très souvent sous la surveillance de moniteurs <DiscourseConnective annotation_id="20982">et</DiscourseConnective> pendant les activités de loisirs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17308" docOffset="122">
      <en>We must respect our health and the health of others.</en>
      <fr>Nous devons respecter notre santé <DiscourseConnective annotation_id="21053">et</DiscourseConnective> celle des autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17361" docOffset="123">
      <en>Together, we should oppose the daily violence to which we are exposed to on TV and in films and children's games, which often constitute an encouragement to these undesirable forms of behaviour in society.</en>
      <fr>Ensemble, nous devrions nous opposer à la violence quotidienne diffusée sur les chaînes de télévision <DiscourseConnective annotation_id="21176">et</DiscourseConnective> dans les films <DiscourseConnective annotation_id="21194">et</DiscourseConnective> mise en scène dans les jeux pour enfants, <DiscourseConnective annotation_id="21239">car</DiscourseConnective> il s'agit souvent d'une forme d'encouragement <DiscourseConnective annotation_id="21289">à</DiscourseConnective> ce genre de comportements indésirables dans la société.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17567" id="168" name="Horst Schnellhardt">
    <ParallelChunk annotation_id="17567" docOffset="124">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, the Commission's endeavours to reduce the large number of accidents and casualties and significantly improve the situation in Member States are certainly welcome, <Alignment alignment="21621" annotation_id="17785">
          <DiscourseConnective annotation_id="17785" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> indeed the rapporteur has had a few things to say about that.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="21409">et</DiscourseConnective> Messieurs, les efforts de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="21452">pour</DiscourseConnective> réduire le nombre élevé d'accidents <DiscourseConnective annotation_id="21493">et</DiscourseConnective> de blessures <DiscourseConnective annotation_id="21509">et</DiscourseConnective> pour améliorer de manière significative la situation dans les États membres sont certainement les bienvenus, <Alignment alignment="17785" annotation_id="21621">
          <DiscourseConnective annotation_id="21621" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapporteur avait <DiscourseConnective annotation_id="21644">effectivement</DiscourseConnective> des choses <DiscourseConnective annotation_id="21669">à</DiscourseConnective> dire <DiscourseConnective annotation_id="21676">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17851" docOffset="125">
      <en>Do we really think, <Alignment alignment="21688" annotation_id="17871">
          <DiscourseConnective annotation_id="17871" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that these measures will result in fewer accidents in these countries?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17871" annotation_id="21688">
          <DiscourseConnective annotation_id="21688" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> croyons-nous réellement <DiscourseConnective annotation_id="21717">que</DiscourseConnective> ces mesures permettront de faire baisser le nombre d'accidents dans ces pays?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17951" docOffset="126">
      <en>I believe that the exact opposite will be the case.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="21808">qu'</DiscourseConnective>elles auront exactement l'effet inverse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18003" docOffset="127">
      <en>These measures will mean the commitment of funds in these countries that can be used for precisely these measures.</en>
      <fr>Ces mesures impliquent que des fonds seront engagés dans ces pays, qui pourraient être utilisés <DiscourseConnective annotation_id="21948">précisément</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21960">pour</DiscourseConnective> ces mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18118" docOffset="128">
      <en>I should like to comment on the costs, which are always set out.</en>
      <fr>Permettez-moi de revenir sur la question des coûts, qui revient invariablement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18183" docOffset="129">
      <en>Naturally, I am concerned about the number of casualties.</en>
      <fr>Naturellement, le nombre de blessés me préoccupe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18241" docOffset="130">
      <en>I read today, with regard to REACH, the amount by which we could reduce healthcare expenditure <Alignment alignment="22236" annotation_id="18336">
          <DiscourseConnective annotation_id="18336" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we managed to improve this situation.</en>
      <fr>J'ai lu aujourd'hui, <DiscourseConnective annotation_id="22129">à propos</DiscourseConnective> de REACH, l'ampleur des économies <DiscourseConnective annotation_id="22172">que</DiscourseConnective> nous pourrions réaliser en termes de dépenses pour la santé <Alignment alignment="18336" annotation_id="22236">
          <DiscourseConnective annotation_id="22236" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parvenions <DiscourseConnective annotation_id="22255">à</DiscourseConnective> améliorer la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18377" docOffset="131">
      <en>The figures are correct, of course, <Alignment alignment="22317" annotation_id="18413">
          <DiscourseConnective annotation_id="18413" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we shall never achieve them.</en>
      <fr>Les chiffres sont exacts, bien sûr, <Alignment alignment="18413" annotation_id="22317">
          <DiscourseConnective annotation_id="22317" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne les atteindrons jamais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18446" docOffset="132">
      <en>The only thing we shall achieve with this document is red tape, even <Alignment alignment="22466" annotation_id="18515">
          <DiscourseConnective annotation_id="18515" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all insist that the EU rejects this and wants to reduce it.</en>
      <fr>La seule chose à laquelle nous parviendrons, avec ce document, d'est d'alourdir les formalités administratives, <Alignment alignment="18515" annotation_id="22466">
          <DiscourseConnective annotation_id="22466" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous insistons tous sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="22506">que</DiscourseConnective> l'UE n'<DiscourseConnective annotation_id="22517">en</DiscourseConnective> veut pas <DiscourseConnective annotation_id="22529">et</DiscourseConnective> qu'elle veut les alléger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18585" docOffset="133">
      <en>
        <Alignment alignment="22558" annotation_id="18585">
          <DiscourseConnective annotation_id="18585" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU Member States are well-placed to deal with this problem.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18585" annotation_id="22558">
          <DiscourseConnective annotation_id="22558" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les États membres sont les <DiscourseConnective annotation_id="22589">mieux</DiscourseConnective> placés <DiscourseConnective annotation_id="22602">pour</DiscourseConnective> traiter ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18653" docOffset="134">
      <en>They collect their own statistics, they take the necessary measures, they know the local situation much better than we in Brussels or Strasbourg do.</en>
      <fr>Ils recueillent leurs propres statistiques, prennent les mesures nécessaires; ils connaissent la situation locale <DiscourseConnective annotation_id="22742">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22748">que</DiscourseConnective> nous, <DiscourseConnective annotation_id="22758">à</DiscourseConnective> Bruxelles <DiscourseConnective annotation_id="22770">ou</DiscourseConnective> à Strasbourg.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18802" docOffset="135">
      <en>We are deceiving ourselves <Alignment alignment="22808" annotation_id="18829">
          <DiscourseConnective annotation_id="18829" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we suppose that our statistics are able to tell the Member States anything they do not already know; we are on the wrong track.</en>
      <fr>Nous nous fourvoyons <Alignment alignment="18829" annotation_id="22808">
          <DiscourseConnective annotation_id="22808" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous croyons <DiscourseConnective annotation_id="22824">que</DiscourseConnective> nos statistiques sont en mesure d'apprendre aux États membres des choses qu'ils ne savent <DiscourseConnective annotation_id="22918">déjà</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18960" docOffset="136">
      <en>Taking driving as an example, we cannot hope to influence driving practices in Sicily or Finland from Brussels.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22924">En</DiscourseConnective> ce qui concerne les accidents de la route, <DiscourseConnective annotation_id="22970">par exemple</DiscourseConnective>, nous ne pouvons espérer influencer les habitudes de conduite <DiscourseConnective annotation_id="23044">en</DiscourseConnective> Sicile <DiscourseConnective annotation_id="23054">ou</DiscourseConnective> en Finlande <DiscourseConnective annotation_id="23069">depuis</DiscourseConnective> Bruxelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19072" docOffset="137">
      <en>This can only be done by taking action locally, <DiscourseConnective annotation_id="19120" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="23137" annotation_id="19124">
          <DiscourseConnective annotation_id="19124" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> such action should be regulated purely by means of subsidiarity.</en>
      <fr>Le seul moyen d'y parvenir est d'agir localement; <Alignment alignment="19124" annotation_id="23137">
          <DiscourseConnective annotation_id="23137" sense="Contingency.Cause.Result">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce genre d'action devrait être soumis au principe de subsidiarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19199" docOffset="138">
      <en>I should like to offer a rather exaggerated analogy. Say someone were to tell me today that many people are injured falling off ladders whilst hanging curtains.</en>
      <fr>Permettez-moi de faire une analogie un peu exagérée: supposons que quelqu'un me dise aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="23308">que</DiscourseConnective> de nombreuses personnes se blessent en tombant de leur échelle en suspendant leurs rideaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19360" docOffset="139">
      <en>There are some countries that traditionally do not use curtains and <Alignment alignment="23486" annotation_id="19428">
          <DiscourseConnective annotation_id="19428" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> do not experience such accidents.</en>
      <fr>Dans certains pays, il n'y a pas de rideaux aux fenêtres des maisons. Ils ne font <Alignment alignment="19428" annotation_id="23486">
          <DiscourseConnective annotation_id="23486" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas l'expérience de ce genre d'accidents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19467" docOffset="140">
      <en>Who would try to make a comparison?</en>
      <fr>Qui essaierait de faire une comparaison?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19503" docOffset="141">
      <en>That is the way of things in many other cases, too.</en>
      <fr>Et les exemples sont légion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19555" docOffset="142">
      <en>In my opinion, <DiscourseConnective annotation_id="19570" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>, we are on the wrong track here.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23603">À</DiscourseConnective> mon avis, nous faisons fausse route.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19613" docOffset="143">
      <en>We should re-think these measures and focus on bilateral measures that will really lead to a reduction in accidents, <Alignment alignment="23795" annotation_id="19730">
          <DiscourseConnective annotation_id="19730" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this proposal will not achieve that.</en>
      <fr>Nous devrions envisager différemment ces mesures <DiscourseConnective annotation_id="23691">et</DiscourseConnective> nous focaliser sur des mesures bilatérales qui conduiront réellement <DiscourseConnective annotation_id="23763">à</DiscourseConnective> une diminution des accidents, <Alignment alignment="19730" annotation_id="23795">
          <DiscourseConnective annotation_id="23795" sense="Temporal.Synchrony">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette proposition n'y parviendra pas.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19770" id="169" name="Markos Kyprianou">
    <ParallelChunk annotation_id="19770" docOffset="144">
      <en>Member of the Commission. Mr President, I would like to thank Members for a very interesting debate.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je voudrais remercier les députés <DiscourseConnective annotation_id="23940">pour</DiscourseConnective> ce débat très intéressant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19871" docOffset="145">
      <en>I share with most of you the frustration we are facing that in the European Union we still have so many preventable causes of injury, death and ill-health, <Alignment alignment="24141" annotation_id="20027">
          <DiscourseConnective annotation_id="20027" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that there is so much more we could do about it.</en>
      <fr>Comme la plupart d'entre vous, je me sens frustré <DiscourseConnective annotation_id="24022">par le fait que</DiscourseConnective>, dans l'Union européenne, il existe <DiscourseConnective annotation_id="24074">encore</DiscourseConnective> tant de causes évitables de blessure, de mort <DiscourseConnective annotation_id="24127">ou</DiscourseConnective> de maladie <Alignment alignment="20027" annotation_id="24141">
          <DiscourseConnective annotation_id="24141" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24144">que</DiscourseConnective> nous pourrions <DiscourseConnective annotation_id="24163">encore</DiscourseConnective> fournir bien davantage d'efforts dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20080" docOffset="146">
      <en>I think these contributions are a step in the right direction and contribute to this effort.</en>
      <fr>Je pense que ces contributions constituent un pas dans la bonne direction <DiscourseConnective annotation_id="24294">et</DiscourseConnective> alimentent cet effort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20173" docOffset="147">
      <en>I know that the European Parliament has been consistently proactive on the subject of injury prevention, <Alignment alignment="24432" annotation_id="20278">
          <DiscourseConnective annotation_id="20278" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> today's debate shows the interest in this issue.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="24328">que</DiscourseConnective> le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="24354">s'</DiscourseConnective>est toujours montré proactif sur la question de la prévention des blessures <Alignment alignment="20278" annotation_id="24432">
          <DiscourseConnective annotation_id="24432" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le débat d'aujourd'hui prouve l'intérêt <DiscourseConnective annotation_id="24475">pour</DiscourseConnective> cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20331" docOffset="148">
      <en>For us, and me personally, the main target, the centre of my policies is the human being - people - <Alignment alignment="24614" annotation_id="20431">
          <DiscourseConnective annotation_id="20431" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is reality.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24496">Pour</DiscourseConnective> nous, <DiscourseConnective annotation_id="24507">et</DiscourseConnective> moi personnellement, le principal objectif, le cœur de ma politique est l'être humain - les personnes - <Alignment alignment="20431" annotation_id="24614">
          <DiscourseConnective annotation_id="24614" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est une réalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20452" docOffset="149">
      <en>
        <Alignment alignment="24636" annotation_id="20452">
          <DiscourseConnective annotation_id="20452" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in this day and age we <Alignment alignment="38101" annotation_id="20480">
          <DiscourseConnective annotation_id="20480" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to admit that unfortunately not all decision-makers have that as their sole consideration.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20452" annotation_id="24636">
          <DiscourseConnective annotation_id="24636" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="24647">à</DiscourseConnective> l'époque actuelle, nous devons <Alignment alignment="20480" annotation_id="24680">
          <DiscourseConnective annotation_id="24680" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> admettre <DiscourseConnective annotation_id="24699">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="24704">malheureusement</DiscourseConnective>, tous les responsables politiques n'ont pas cette seule préoccupation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20581" docOffset="150">
      <en>
        <Alignment alignment="24791" annotation_id="20581">
          <DiscourseConnective annotation_id="20581" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="24797" annotation_id="20584">
          <DiscourseConnective annotation_id="20584" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are able to accompany those arguments with financial and economic arguments, we can achieve this purpose even better.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20581" annotation_id="24791">
          <DiscourseConnective annotation_id="24791" sense="Contingency.Cause.Result">Donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="20584" annotation_id="24797">
          <DiscourseConnective annotation_id="24797" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pouvons étayer ces arguments par des arguments financiers <DiscourseConnective annotation_id="24866">et</DiscourseConnective> économiques, nous pouvons <DiscourseConnective annotation_id="24895">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24902">mieux</DiscourseConnective> réaliser cet objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20710" docOffset="151">
      <en>Without saying that these would be the priority or the main consideration, it does help.</en>
      <fr>Je n'affirme pas <DiscourseConnective annotation_id="24948">que</DiscourseConnective> les personnes doivent être la priorité <DiscourseConnective annotation_id="24991">ou</DiscourseConnective> la principale préoccupation, <DiscourseConnective annotation_id="25023">mais</DiscourseConnective> cela aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20799" docOffset="152">
      <en>In addition to the human suffering, in addition to the pain, in addition to the social impact that injuries have, they <Alignment alignment="25162" annotation_id="20918">
          <DiscourseConnective annotation_id="20918" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> cause a serious problem for the economies of Member States <Alignment alignment="25227" annotation_id="20982">
          <DiscourseConnective annotation_id="20982" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> therefore investment from that point of view is <Alignment alignment="25285" annotation_id="21034">
          <DiscourseConnective annotation_id="21034" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> required.</en>
      <fr>Outre la souffrance humaine, la douleur et les répercussions sociales <DiscourseConnective annotation_id="25109">que</DiscourseConnective> les blessures occasionnent, celles-ci entraînent <Alignment alignment="20918" annotation_id="25162">
          <DiscourseConnective annotation_id="25162" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un problème grave <DiscourseConnective annotation_id="25190">pour</DiscourseConnective> les économies des États membres <Alignment alignment="20982" annotation_id="25227">
          <DiscourseConnective annotation_id="25227" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="25231">par conséquent</DiscourseConnective>, un investissement dans ce domaine est <Alignment alignment="21034" annotation_id="25285">
          <DiscourseConnective annotation_id="25285" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> requis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21049" docOffset="153">
      <en>Regarding the Commission's position on the different amendments, the Commission can fully accept a large number of amendments, <Alignment alignment="40767" annotation_id="21176">
          <DiscourseConnective annotation_id="21176" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, 5, 18, 21, and partially accept amendments 7, 11, 15, 16 and 17.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25299">Pour</DiscourseConnective> ce qui est de la position de la Commission sur les différents amendements, la Commission peut accepter totalement un grand nombre d'amendements, <Alignment alignment="21176" annotation_id="25449">
          <DiscourseConnective annotation_id="25449" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> les amendements 5, 18, 21, <DiscourseConnective annotation_id="25488">et</DiscourseConnective> peut accepter partiellement les amendements 7, 11, 15, 16 <DiscourseConnective annotation_id="25549">et</DiscourseConnective> 17.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21254" docOffset="154">
      <en>The full list of the Commission's positions on each amendment is being made available to Parliament <Alignment alignment="25675" annotation_id="21354">
          <DiscourseConnective annotation_id="21354" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I trust that it will be included in the record of this sitting.</en>
      <fr>La liste complète des positions de la Commission sur les différents amendements est mise à la disposition du Parlement <Alignment alignment="21354" annotation_id="25675">
          <DiscourseConnective annotation_id="25675" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="25687">qu'</DiscourseConnective>elle sera incluse dans le procès-verbal de cette séance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21422" docOffset="155">
      <en>We cannot accept the amendment that concerns the deletion of the financial mechanisms under the public health programme <Alignment alignment="25899" annotation_id="21542">
          <DiscourseConnective annotation_id="21542" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not have any alternative, <Alignment alignment="25942" annotation_id="21582">
          <DiscourseConnective annotation_id="21582" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> on legal grounds we cannot accept an amendment that obtains support through the cohesion and structural funds.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas accepter l'amendement qui concerne la suppression des mécanismes financiers dans le cadre du programme relatif à la santé publique, <Alignment alignment="21542" annotation_id="25899">
          <DiscourseConnective annotation_id="25899" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne disposons pas d'autre solution <Alignment alignment="21582" annotation_id="25942">
          <DiscourseConnective annotation_id="25942" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, juridiquement, nous ne pouvons accepter un amendement qui permet d'obtenir un soutien au moyen du Fonds de cohésion <DiscourseConnective annotation_id="26062">et</DiscourseConnective> des Fonds structurels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21697" docOffset="156">
      <en>So, in the circumstances we will have to insist on maintaining the funding through the public health programme.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26088">Par conséquent</DiscourseConnective>, dans ces circonstances, nous devrons insister sur le maintien du financement au moyen du programme relatif à la santé publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21809" docOffset="157">
      <en>The main target of this proposal is of course the issue of information, because without the right information we will not be able to set the policies, we will not be able to set the targets, we will not know whether we are achieving our targets.</en>
      <fr>Le but principal de cette proposition porte, bien entendu, sur la question des informations, <DiscourseConnective annotation_id="26325">car</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="26330">sans</DiscourseConnective> les bonnes informations, nous ne pourrons pas établir les politiques, nous ne pourrons pas définir les objectifs et nous ne pourrons pas savoir <DiscourseConnective annotation_id="26479">si</DiscourseConnective> nous réalisons nos objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22055" docOffset="158">
      <en>Most Member States need help, <Alignment alignment="26563" annotation_id="22085">
          <DiscourseConnective annotation_id="22085" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this can be shown from the results, from the information we have, and based both on the Treaty and the policies of complementing and supporting Member States in their efforts and <DiscourseConnective annotation_id="22268" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> in coordinating the policy of Member States irrespective of policies, which is the reason for this proposal.</en>
      <fr>La plupart des États membres ont besoin d'aide, ce <Alignment alignment="22085" annotation_id="26563">
          <DiscourseConnective annotation_id="26563" sense="Expansion.Conjunction">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pouvons constater par les résultats, par les informations que nous possédons <DiscourseConnective annotation_id="26649">et</DiscourseConnective> d'après le Traité <DiscourseConnective annotation_id="26670">et</DiscourseConnective> les politiques d'aide <DiscourseConnective annotation_id="26695">et</DiscourseConnective> de soutien aux États membres dans leurs efforts <DiscourseConnective annotation_id="26746">et</DiscourseConnective> dans la coordination de la politique des États membres, indépendamment des politiques, ce qui constitue la raison principale de cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22382" docOffset="159">
      <en>It is true that there is information here and there, <Alignment alignment="11924" annotation_id="22435">
          <DiscourseConnective annotation_id="22435" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to pull it all together <Alignment alignment="26992" annotation_id="22471">
          <Alignment alignment="26992" annotation_id="22471">
            <DiscourseConnective annotation_id="22471" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can learn from each other's experiences and prove that this is a European Union of solidarity, a European Union of cooperation, where we can learn from each other's experiences and help each other <Alignment alignment="27247" annotation_id="22679">
          <Alignment alignment="27247" annotation_id="22679">
            <DiscourseConnective annotation_id="22679" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> every single Member State does not have to go through this learning process at the cost of lives, at a cost to the health of European citizens.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="26908">que</DiscourseConnective> des informations sont disponibles ici <DiscourseConnective annotation_id="26950">et</DiscourseConnective> là, <Alignment alignment="22435" annotation_id="26957">
          <DiscourseConnective annotation_id="26957" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons toutes les réunir <Alignment alignment="22471" annotation_id="26992">
          <Alignment alignment="22471" annotation_id="26992">
            <DiscourseConnective annotation_id="26992" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous puissions tirer les leçons des expériences de chacun <DiscourseConnective annotation_id="27059">et</DiscourseConnective> montrer <DiscourseConnective annotation_id="27070">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="27076">s'</DiscourseConnective>agit d'une Union européenne de la solidarité, d'une Union européenne de coopération, où nous pouvons tirer des enseignements des expériences de chacun <DiscourseConnective annotation_id="27229">et</DiscourseConnective> nous entraider <Alignment alignment="22679" annotation_id="27247">
          <Alignment alignment="22679" annotation_id="27247">
            <DiscourseConnective annotation_id="27247" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> chaque État membre ne doive pas passer par ce processus d'apprentissage aux dépens de vies, aux dépens de la santé des citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22831" docOffset="160">
      <en>That is the challenge before us, <Alignment alignment="27433" annotation_id="22864">
          <DiscourseConnective annotation_id="22864" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think we can make great use of this possibility of an exchange of best practices and information and close cooperation.</en>
      <fr>C'est le défi que nous devons relever <Alignment alignment="22864" annotation_id="27433">
          <DiscourseConnective annotation_id="27433" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que nous pouvons tirer un grand profit de cette possibilité d'échanger les meilleures pratiques <DiscourseConnective annotation_id="27541">et</DiscourseConnective> les informations <DiscourseConnective annotation_id="27561">et</DiscourseConnective> de collaborer étroitement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22990" docOffset="161">
      <en>That is the target of this proposal, <Alignment alignment="27631" annotation_id="23027">
          <DiscourseConnective annotation_id="23027" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like once again to thank Mrs Sinnott and Parliament for their support for our proposal.</en>
      <fr>Tel est l'objectif de cette proposition <Alignment alignment="23027" annotation_id="27631">
          <DiscourseConnective annotation_id="27631" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais remercier une fois <DiscourseConnective annotation_id="27665">encore</DiscourseConnective> Mme Sinnott <DiscourseConnective annotation_id="27684">et</DiscourseConnective> le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="27700">pour</DiscourseConnective> leur soutien en faveur de notre proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23127" id="170" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="23127" docOffset="162">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23149" docOffset="163">
      <en>The vote will take place tomorrow at 11.30 a.m.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain <DiscourseConnective annotation_id="27794">à</DiscourseConnective> 11h30.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23197" docOffset="164">
      <en>Annex - Position of the Commission</en>
      <fr>Annexe - Position de la Commission</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23232" docOffset="165">
      <en>Sinnott report</en>
      <fr>- Rapport Sinnott</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23247" docOffset="166">
      <en>The Commission can accept Amendments 5, 18 and 21.</en>
      <fr>La Commission peut accepter les amendements 5, 18 <DiscourseConnective annotation_id="27906">et</DiscourseConnective> 21.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23298" docOffset="167">
      <en>Amendments 7, 11, 15, 16 and 17 can be accepted in part.</en>
      <fr>Les amendements 7, 11, 15, 16 <DiscourseConnective annotation_id="27943">et</DiscourseConnective> 17 peuvent être acceptés <DiscourseConnective annotation_id="27971">en</DiscourseConnective> partie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23355" docOffset="168">
      <en>The Commission cannot accept Amendments 1, 2, 3, 4, 6, 8, 9, 10, 12, 13, 14, 19, 20, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29 and 30.</en>
      <fr>La Commission ne peut pas accepter les amendements 1, 2, 3, 4, 6, 8, 9, 10, 12, 13, 14, 19, 20, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29 <DiscourseConnective annotation_id="28109">et</DiscourseConnective> 30.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
