<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>The review of the European Neighbourhood Policy Instrument (debate)</en>
    <fr>Révision de l'instrument européen de voisinage et de partenariat (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="68" id="217" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="68" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Konrad Szymański, on behalf of the Committee on Foreign Affairs, on the review of the European Neighbourhood and Partnership Instrument.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de Konrad Szymański, au nom de la commission des affaires étrangères, sur la révision de l'instrument européen de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="232">et</DiscourseConnective> de partenariat.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="236" id="218" language="PL" name="Konrad Szymański">
    <ParallelChunk annotation_id="236" docOffset="2">
      <en>Mr President, I would very much like to address myself to a representative of the Council as well, <Alignment alignment="19380" annotation_id="335">
          <DiscourseConnective annotation_id="335" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council did not decide to send anyone to this debate.</en>
      <fr>Monsieur le Président, j'aimerais beaucoup pouvoir m'adresser également <DiscourseConnective annotation_id="323">à</DiscourseConnective> un représentant du Conseil, <Alignment alignment="335" annotation_id="353">
          <DiscourseConnective annotation_id="353" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce dernier n'a pas jugé utile d'envoyer qui que ce <DiscourseConnective annotation_id="409">soit</DiscourseConnective> pour participer à ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="397" docOffset="3">
      <en>I think that this is a pity, <DiscourseConnective annotation_id="426" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that it is a bad habit. <Alignment alignment="500" annotation_id="454">
          <DiscourseConnective annotation_id="454" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that the President should react to this situation.</en>
      <fr>C'est, selon moi, déplorable; c'est une mauvaise habitude <Alignment alignment="454" annotation_id="500">
          <DiscourseConnective annotation_id="500" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="512">que</DiscourseConnective> le Président devrait réagir face <DiscourseConnective annotation_id="549">à</DiscourseConnective> cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="517" docOffset="4">
      <en>Returning to the subject of neighbourhood, we must admit, we must be aware, that the countries which surround the European Union are changing very dynamically.</en>
      <fr>Pour en revenir <DiscourseConnective annotation_id="584">à</DiscourseConnective> notre voisinage, nous devons reconnaître, tout en en prenant conscience, <DiscourseConnective annotation_id="659">que</DiscourseConnective> les pays qui entourent l'Union européenne connaissent des changements spectaculaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="677" docOffset="5">
      <en>
        <Alignment alignment="761" annotation_id="677">
          <DiscourseConnective annotation_id="677" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we need changes in neighbourhood policy.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="12469" annotation_id="761">
          <DiscourseConnective annotation_id="761" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> adapter notre politique de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="803">en</DiscourseConnective> fonction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="729" docOffset="6">
      <en>The Union for the Mediterranean is our answer to the needs of the south, <Alignment alignment="3409" annotation_id="802">
          <DiscourseConnective annotation_id="802" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Black Sea Synergy answers the challenge which intensified with the last enlargement of the European Union.</en>
      <fr>L'Union <DiscourseConnective annotation_id="824">pour</DiscourseConnective> la Méditerranée est notre réponse aux besoins du Sud, <Alignment alignment="19350" annotation_id="883">
          <DiscourseConnective annotation_id="883" sense="Expansion.Conjunction">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la synergie de la mer Noire, elle, fait écho aux défis qui se sont intensifiés <DiscourseConnective annotation_id="973">depuis</DiscourseConnective> la dernière vague d'élargissement de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="917" docOffset="7">
      <en>The Eastern Partnership is a timely answer to the expectations of our European neighbours to the east.</en>
      <fr>Quant au partenariat oriental, il <DiscourseConnective annotation_id="1071">s'</DiscourseConnective>agit d'une réponse opportune aux attentes de nos voisins européens <DiscourseConnective annotation_id="1140">à</DiscourseConnective> l'est.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1020" docOffset="8">
      <en>In order to achieve the objectives which we have set in recent years for neighbourhood policy, citizens of neighbouring countries must feel a real political and economic rapprochement with the EU.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1149">Si</DiscourseConnective> nous voulons atteindre les objectifs <DiscourseConnective annotation_id="1189">que</DiscourseConnective> nous nous sommes fixés ces dernières années concernant notre politique de voisinage, il faut que les citoyens des pays voisins perçoivent un réel rapprochement politique <DiscourseConnective annotation_id="1363">et</DiscourseConnective> économique avec l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1217" docOffset="9">
      <en>This is why such importance is attached to establishing a deep free trade area and to rapid action to reduce visa fees, with the proposal of visa liberalisation for a significant part of these countries as the ultimate goal.</en>
      <fr>C'est pour cela que nous attachons une telle importance <DiscourseConnective annotation_id="1444">à</DiscourseConnective> l'établissement d'une zone de libre-échange approfondie <DiscourseConnective annotation_id="1502">et</DiscourseConnective> à la diminution des droits de visa, avec comme but ultime la libéralisation des visas <DiscourseConnective annotation_id="1591">pour</DiscourseConnective> un nombre significatif de ces pays. L'énergie doit compter parmi les principaux objectifs de notre politique de voisinage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1442" docOffset="10">
      <en>Inclusion of energy in the most important objectives of neighbourhood policy should be our common goal, our mutual interest, <Alignment alignment="1751" annotation_id="1567">
          <DiscourseConnective annotation_id="1567" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this includes engagement of our money in the modernisation of independent energy transfer networks, especially in the east and the south.</en>
      <fr>Cela doit être notre but commun <Alignment alignment="22682" annotation_id="1751">
          <DiscourseConnective annotation_id="1751" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est dans notre intérêt à tous. Pour cela, nous devrons investir dans la modernisation de réseaux indépendants de transport d'énergie, <DiscourseConnective annotation_id="1890">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1905">à</DiscourseConnective> l'est <DiscourseConnective annotation_id="1913">et</DiscourseConnective> au sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1709" docOffset="11">
      <en>Only in this way will we achieve political rapprochement with Ukraine, Georgia, Moldova, Armenia and, ultimately, with Azerbaijan, and in the future - <DiscourseConnective annotation_id="1860" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> maintaining appropriate balance - with the five republics of Central Asia.</en>
      <fr>Il n'y a que comme cela que nous parviendrons à nous rapprocher politiquement de l'Ukraine, de la Géorgie, de la Moldavie, de l'Arménie <DiscourseConnective annotation_id="2060">ainsi</DiscourseConnective> que, au final, de l'Azerbaïdjan <DiscourseConnective annotation_id="2098">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2101">à</DiscourseConnective> l'avenir, tout en veillant au maintien d'un certain équilibre, des cinq républiques d'Asie centrale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1940" docOffset="12">
      <en>
        <Alignment alignment="2204" annotation_id="1940">
          <DiscourseConnective annotation_id="1940" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> we talk about the eastern aspect of neighbourhood, we inevitably come to the problem of Russia and our partnership with this country.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1694" annotation_id="2204">
          <DiscourseConnective annotation_id="2204" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on évoque la dimension orientale de notre politique de voisinage, il est impossible d'éluder le problème de la Russie <DiscourseConnective annotation_id="2332">et</DiscourseConnective> de notre partenariat avec ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2079" docOffset="13">
      <en>Today, <DiscourseConnective annotation_id="2086" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we stand at the threshold of negotiations over a new agreement, we can, <DiscourseConnective annotation_id="2161" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, say only one thing - Russia is a challenge for security in our common neighbourhood.</en>
      <fr>Aujourd'hui, à la veille de la négociation d'un nouvel accord, un seul constat s'impose toutefois: la Russie incarne un défi <DiscourseConnective annotation_id="2495">pour</DiscourseConnective> la sécurité dans notre voisinage commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2255" docOffset="14">
      <en>It is very difficult to see Russia as a partner in this area.</en>
      <fr>Il est très difficile de voir la Russie <DiscourseConnective annotation_id="2581">comme</DiscourseConnective> un partenaire dans cette région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2317" docOffset="15">
      <en>Here, we come to the fundamental political problem of expansion of the EU to the east.</en>
      <fr>Nous touchons ici au problème politique fondamental de l'élargissement de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="2699">à</DiscourseConnective> l'est.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2404" docOffset="16">
      <en>The neighbourhood process does not, of course, replace accession, <Alignment alignment="55754" annotation_id="2470">
          <DiscourseConnective annotation_id="2470" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it cannot be separated from the perspective of membership in the case of European countries.</en>
      <fr>Il est évident que l'instrument de partenariat ne remplace pas l'adhésion, <Alignment alignment="23842" annotation_id="2783">
          <DiscourseConnective annotation_id="2783" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans le cas de pays européens, il est impossible de le dissocier de la perspective d'une adhésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2567" docOffset="17">
      <en>Without that perspective, our efforts will be significantly impaired.</en>
      <fr>L'absence d'une telle perspective entraverait considérablement nos efforts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2637" docOffset="18">
      <en>Taking this opportunity, I would like to give many thanks to all the coordinators of foreign affairs of the political groups, the co-rapporteurs, and also the Secretariat of the Committee on Foreign Affairs, without whose help it would not have been possible to prepare a report which today enjoys broad support, as can be seen by the very small number of amendments submitted in the plenary session.</en>
      <fr>Je souhaiterais profiter de cette occasion pour remercier de tout cœur les coordinateurs des groupes politiques de la commission des affaires étrangères, les corapporteurs <DiscourseConnective annotation_id="3136">ainsi</DiscourseConnective> que le secrétariat de la commission des affaires étrangères. <DiscourseConnective annotation_id="3203">Sans</DiscourseConnective> leur aide, il n'aurait pas été possible d'élaborer un rapport qui recueille aujourd'hui un large soutien, à en juger par le très petit nombre d'amendements déposés <DiscourseConnective annotation_id="3372">en</DiscourseConnective> plénière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3038" docOffset="19">
      <en>This will significantly facilitate voting tomorrow.</en>
      <fr>Cela facilitera considérablement le vote demain.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3090" id="219" name="Benita Ferrero-Waldner">
    <ParallelChunk annotation_id="3090" docOffset="20">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, two and a half years ago, Parliament and the Council adopted the Commission proposal for a simplification of the external financial instruments.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, il y a deux ans <DiscourseConnective annotation_id="3505">et</DiscourseConnective> demi, le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="3527">et</DiscourseConnective> le Conseil ont adopté la proposition de la Commission relative <DiscourseConnective annotation_id="3593">à</DiscourseConnective> une simplification des instruments financiers externes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3277" docOffset="21">
      <en>We streamlined many different instruments, one of which was the European Neighbourhood and Partnership Instrument (ENPI).</en>
      <fr>Nous avons rationalisé de nombreux instruments différents, parmi lesquels l'instrument européen de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="3760">et</DiscourseConnective> de partenariat (IEVP).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3399" docOffset="22">
      <en>This is a highly important instrument <Alignment alignment="3835" annotation_id="3437">
          <DiscourseConnective annotation_id="3437" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it makes our external cooperation stronger, more 'policy driven', and better targets our funding in support of key sectors.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="3789">s'</DiscourseConnective>agit d'un instrument extrêmement important, <Alignment alignment="3437" annotation_id="3835">
          <DiscourseConnective annotation_id="3835" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il permet de renforcer notre coopération extérieure, de la doter d'une plus forte dimension "politique" <DiscourseConnective annotation_id="3943">et</DiscourseConnective> de <DiscourseConnective annotation_id="3949">mieux</DiscourseConnective> cibler notre investissement de manière à venir <DiscourseConnective annotation_id="4002">en</DiscourseConnective> aide à des secteurs clés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3569" docOffset="23">
      <en>I was very pleased to read Mr Szymański's comments and to see that he considers that the ENPI regulation is adequate and valid for the purpose of cooperation with our neighbouring countries.</en>
      <fr>J'ai constaté avec grand plaisir que, dans son rapport, M. Szymański estimait <DiscourseConnective annotation_id="4109">que</DiscourseConnective> les dispositions du règlement sur l'IEVP étaient satisfaisantes <DiscourseConnective annotation_id="4177">et</DiscourseConnective> valables aux fins de la coopération avec nos pays voisins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3760" docOffset="24">
      <en>The preliminary findings of our review point exactly in the same direction.</en>
      <fr>Les résultats préliminaires de notre révision pointent exactement dans la <DiscourseConnective annotation_id="4313">même</DiscourseConnective> direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3836" docOffset="25">
      <en>The ENPI country programmes underpin the implementation of ENPI action plans and reflect the ambition of the EU and the partner countries.</en>
      <fr>Les programmes par pays de l'IEVP soutiennent la mise en œuvre des plans d'action adoptés dans le cadre de l'instrument <DiscourseConnective annotation_id="4449">et</DiscourseConnective> reflètent l'ambition de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="4481">et</DiscourseConnective> des pays partenaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3975" docOffset="26">
      <en>In a way, they have been transmission belts for the political and economic reforms that we seek to encourage through the ENPI.</en>
      <fr>Dans un sens, elles servent de courroies de transmission <DiscourseConnective annotation_id="4563">pour</DiscourseConnective> les réformes politiques <DiscourseConnective annotation_id="4592">et</DiscourseConnective> économiques <DiscourseConnective annotation_id="4607">que</DiscourseConnective> nous cherchons <DiscourseConnective annotation_id="4626">à</DiscourseConnective> encourager via l'IEVP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4102" docOffset="27">
      <en>
        <Alignment alignment="4651" annotation_id="4102">
          <DiscourseConnective annotation_id="4102" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, instruments such as twinning and TAIEX provide support for institution building, legislative approximation and regulatory alignment.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37706" annotation_id="4651">
          <DiscourseConnective annotation_id="4651" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, des instruments <DiscourseConnective annotation_id="4677">comme</DiscourseConnective> le jumelage <DiscourseConnective annotation_id="4695">ou</DiscourseConnective> TAIEX viennent appuyer le renforcement des institutions, le rapprochement des législations <DiscourseConnective annotation_id="4789">et</DiscourseConnective> l'alignement des réglementations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4245" docOffset="28">
      <en>Sector and budget support operations are used to promote the agreed reform agenda.</en>
      <fr>Les opérations d'appui sectoriel <DiscourseConnective annotation_id="4859">et</DiscourseConnective> budgétaire permettent de promouvoir le programme de réformes convenu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4328" docOffset="29">
      <en>The different ENPI regional approaches and dimensions are supported through specific regional programmes.</en>
      <fr>Les différentes approches <DiscourseConnective annotation_id="4958">et</DiscourseConnective> dimensions régionales de l'IEVP sont appuyées par des programmes régionaux spécifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4434" docOffset="30">
      <en>A multi-country programme was created, particularly to implement highly visible initiatives common to all neighbouring countries such as TEMPUS, Erasmus Mundus or CIUDAD.</en>
      <fr>Un programme multi-pays a été créé. Il vise <DiscourseConnective annotation_id="5093">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5108">à</DiscourseConnective> favoriser la mise en œuvre d'initiatives à haut degré de visibilité, communes <DiscourseConnective annotation_id="5188">à</DiscourseConnective> tous les pays voisins, tels les programmes TEMPUS, Erasmus Mundus <DiscourseConnective annotation_id="5256">ou</DiscourseConnective> CIUDAD.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4605" docOffset="31">
      <en>The innovative cross-border cooperation component has been successfully launched.</en>
      <fr>Le volet "coopération transfrontalière", une innovation, a été lancé avec succès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4687" docOffset="32">
      <en>All of this clearly shows that the 2006 agreement on the ENPI regulation gave us a tool which allows us to deliver and produce tangible results.</en>
      <fr>Tout ceci montre clairement <DiscourseConnective annotation_id="5377">que</DiscourseConnective> l'outil né de l'accord de 2006 sur le règlement IEVP fonctionne et nous permet d'obtenir des résultats concrets, même si, comme toujours, il est susceptible d'être amélioré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4832" docOffset="33">
      <en>There is always room for improvement <DiscourseConnective annotation_id="4869" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I am always grateful for suggestions.</en>
      <fr>Je suis toujours ouverte aux suggestions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4911" docOffset="34">
      <en>Let me <Alignment alignment="5621" annotation_id="4918">
          <DiscourseConnective annotation_id="4918" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> say that the report, firstly, underlines the need to further develop consultations with civil society and local authorities, which is what we are already doing.</en>
      <fr>Je souhaiterais revenir <Alignment alignment="18662" annotation_id="5621">
          <DiscourseConnective annotation_id="5621" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur quelques points. Je note <DiscourseConnective annotation_id="5663">premièrement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5676">que</DiscourseConnective> votre rapport nous invite à développer plus avant la consultation de la société civile <DiscourseConnective annotation_id="5767">et</DiscourseConnective> des autorités locales.</fr>
    </ParallelChunk>

<ParallelChunk annotation_id="5085" docOffset="36">
      <en>Secondly, I have noted your call for even more ambitious actions in the fields of democracy, the rule of law and human rights.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5825">Deuxièmement</DiscourseConnective>, j'ai entendu votre appel en faveur d'une action <DiscourseConnective annotation_id="5887">encore</DiscourseConnective> plus ambitieuse dans le domaine de la démocratie, de l'État de droit <DiscourseConnective annotation_id="5963">et</DiscourseConnective> des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5212" docOffset="37">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="5212" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> you know, these topics are already at the forefront of our cooperation with partner countries, <DiscourseConnective annotation_id="5310" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> political reforms and good governance are at the very heart of the ENP.</en>
      <fr>Vous n'ignorez pas que ces questions figurent <DiscourseConnective annotation_id="6035">déjà</DiscourseConnective> au premier plan dans la coopération avec nos pays partenaires et que les réformes politiques <DiscourseConnective annotation_id="6133">et</DiscourseConnective> la bonne gouvernance sont au cœur même de la PEV.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5386" docOffset="38">
      <en>We have <Alignment alignment="6201" annotation_id="5394">
          <DiscourseConnective annotation_id="5394" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> targeted projects to strengthen the judiciary.</en>
      <fr>Nous disposons <Alignment alignment="10623" annotation_id="6201">
          <DiscourseConnective annotation_id="6201" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de projets ciblés visant <DiscourseConnective annotation_id="6236">à</DiscourseConnective> renforcer le pouvoir judiciaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5446" docOffset="39">
      <en>
        <Alignment alignment="6271" annotation_id="5446">
          <DiscourseConnective annotation_id="5446" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, let us be honest. First, <DiscourseConnective annotation_id="5480" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> our partners face important structural challenges, we cannot expect things to change overnight and, <DiscourseConnective annotation_id="5588" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> Lord Patten once said: 'democracy is not instant coffee'.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25448" annotation_id="6271">
          <DiscourseConnective annotation_id="6271" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, soyons honnêtes, nos partenaires sont confrontés à d'importants défis structurels et nous ne pouvons pas nous attendre à ce que les choses changent du jour au lendemain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5649" docOffset="40">
      <en>I think that is really true.</en>
      <fr>Pour reprendre les mots de Lord Patten, "la démocratie, ce n'est pas du café instantané". Je pense <DiscourseConnective annotation_id="6551">effectivement</DiscourseConnective> que ce ne l'est pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5678" docOffset="41">
      <en>Thirdly, I see that the report calls for more resources.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6586">Troisièmement</DiscourseConnective>, je constate <DiscourseConnective annotation_id="6613">que</DiscourseConnective> votre rapport plaide <DiscourseConnective annotation_id="6638">pour</DiscourseConnective> plus de moyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5735" docOffset="42">
      <en>Clearly, more resources improve our leverage - that is true.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="6671">que</DiscourseConnective> disposer <DiscourseConnective annotation_id="6684">de plus</DiscourseConnective> de moyens procurera à nos actions plus de poids.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5796" docOffset="43">
      <en>In the first two years, we had to come back to the budgetary authority several times, asking for sufficient supplementary funds, <Alignment alignment="6980" annotation_id="5925">
          <DiscourseConnective annotation_id="5925" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, for Palestine and Georgia.</en>
      <fr>C'est indéniable. Au cours des deux premières années, nous avons dû nous en remettre <DiscourseConnective annotation_id="6826">à</DiscourseConnective> plusieurs reprises aux autorités budgétaires <DiscourseConnective annotation_id="6873">pour</DiscourseConnective> obtenir des fonds complémentaires en suffisance, pour venir en aide aux Palestiniens <DiscourseConnective annotation_id="6963">et</DiscourseConnective> à la Géorgie, <Alignment alignment="18755" annotation_id="6980">
          <DiscourseConnective annotation_id="6980" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5966" docOffset="44">
      <en>
        <Alignment alignment="41226" annotation_id="5966">
          <DiscourseConnective annotation_id="5966" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have proposed to draw on fresh funds for an ambitious Eastern Partnership, which we will soon be discussing in Parliament.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18799" annotation_id="6993">
          <DiscourseConnective annotation_id="6993" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons proposé d'allouer de nouveaux fonds <DiscourseConnective annotation_id="7055">à</DiscourseConnective> un ambitieux partenariat oriental, dont nous débattrons <DiscourseConnective annotation_id="7113">bientôt</DiscourseConnective> au Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6103" docOffset="45">
      <en>Finally, let me say that I am very pleased to see that the report welcomes the recent Commission proposal on the Eastern Partnership, which we consider has a very important multilateral dimension, together with the Union for the Mediterranean and the Black Sea.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7135">Enfin</DiscourseConnective>, si vous me le permettez, je me réjouis en tous points de l'attitude favorable du Parlement envers la récente proposition de la Commission concernant le partenariat oriental. Nous pensons l'avoir doté d'une très forte dimension multilatérale, <DiscourseConnective annotation_id="7384">comme</DiscourseConnective> l'Union <DiscourseConnective annotation_id="7398">pour</DiscourseConnective> la Méditerranée <DiscourseConnective annotation_id="7419">et</DiscourseConnective> la synergie de la mer Noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6365" docOffset="46">
      <en>I hope that I will continue to have your support and understanding in the future.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="7460">que</DiscourseConnective> je pourrais continuer de compter sur votre soutien <DiscourseConnective annotation_id="7515">et</DiscourseConnective> votre compréhension <DiscourseConnective annotation_id="7538">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6447" id="220" language="LT" name="DanutBudreikaitė">
    <ParallelChunk annotation_id="6447" docOffset="47">
      <en>The ENPI established after EU enlargement in 2004 applies to 17 countries, of which 15 are classed as developing countries.</en>
      <fr>L'IEVP créé <DiscourseConnective annotation_id="7562">après</DiscourseConnective> l'élargissement de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="7592">en</DiscourseConnective> 2004 s'adresse <DiscourseConnective annotation_id="7610">à</DiscourseConnective> 17 pays, dont 15 sont classés parmi les pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6571" docOffset="48">
      <en>The instrument includes the EU's new Eastern neighbours Armenia, Azerbaijan, Georgia, Ukraine, Moldova and Belarus.</en>
      <fr>Parmi les pays visés par l'instrument se trouvent les nouveaux voisins orientaux de l'UE, à savoir l'Arménie, l'Azerbaïdjan, la Géorgie, l'Ukraine, la Moldavie <DiscourseConnective annotation_id="7835">et</DiscourseConnective> le Belarus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6687" docOffset="49">
      <en>The security of our Eastern neighbours, in particular, energy security in Ukraine and Belarus, <DiscourseConnective annotation_id="6782" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> constitutes EU security.</en>
      <fr>La sécurité de l'UE passe par la sécurité de ses voisins orientaux et, <DiscourseConnective annotation_id="7921">en particulier</DiscourseConnective>, la sécurité énergétique de l'Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="7974">et</DiscourseConnective> du Belarus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6812" docOffset="50">
      <en>This was demonstrated by the Ukraine/Russia gas crisis in the New Year which has already become a tradition.</en>
      <fr>Nous en avons eu la démonstration avec le différend gazier russo-ukrainien <DiscourseConnective annotation_id="8064">en</DiscourseConnective> début d'année, lequel fait <DiscourseConnective annotation_id="8094">déjà</DiscourseConnective> figure de tradition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6921" docOffset="51">
      <en>Last summer's military conflict in Georgia forced us all to consider the security of EU States and the threat to independence.</en>
      <fr>Le conflit armé qui a déchiré la Géorgie l'année dernière nous a obligé à nous pencher sur la question de la sécurité de certains États de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="8264">et</DiscourseConnective> de la menace pesant sur leur indépendance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7048" docOffset="52">
      <en>Faced with such a situation, I propose, <Alignment alignment="8346" annotation_id="7088">
          <DiscourseConnective annotation_id="7088" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I did before, that an Eastern Neighbourhood assembly, Euroeast, with the participation of the European Parliament and based on the principles of the Euromed and EuroLat assemblies, be created with a view to implementing the ENPI in the countries of Eastern Europe.</en>
      <fr>Face à cette situation, je propose, <Alignment alignment="7088" annotation_id="8346">
          <DiscourseConnective annotation_id="8346" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai déjà fait <DiscourseConnective annotation_id="8370">auparavant</DiscourseConnective>, de créer, avec la participation du Parlement européen, <DiscourseConnective annotation_id="8437">et</DiscourseConnective> dans le même esprit que les assemblées "Euromed" <DiscourseConnective annotation_id="8489">et</DiscourseConnective> "Eurolat", une Assemblée de voisinage oriental "Euroeast", qui se consacrerait <DiscourseConnective annotation_id="8571">à</DiscourseConnective> la mise en œuvre de l'IEVP dans les pays d'Europe orientale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7356" docOffset="53">
      <en>I am delighted that this has <DiscourseConnective annotation_id="7385" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> been approved in the report.</en>
      <fr>Je me réjouis de constater <DiscourseConnective annotation_id="8661">que</DiscourseConnective> le rapport reprend cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7419" docOffset="54">
      <en>Euroeast would give the European Parliament the opportunity to devote equal attention to all neighbours and developing countries.</en>
      <fr>"Euroeast" donnerait au Parlement européen l'occasion de prêter la <DiscourseConnective annotation_id="8770">même</DiscourseConnective> attention <DiscourseConnective annotation_id="8785">à</DiscourseConnective> tous les pays voisins <DiscourseConnective annotation_id="8809">et</DiscourseConnective> en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7549" id="221" name="Tunne Kelam">
    <ParallelChunk annotation_id="7549" docOffset="55">
      <en>draftsman of the opinion of the Committee on Regional Development. - Mr President, I would like to congratulate my colleague, Mr Szymański, on his very good report.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je souhaiterais féliciter mon collègue, M. Szymański, <DiscourseConnective annotation_id="8907">pour</DiscourseConnective> son très bon rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7714" docOffset="56">
      <en>On behalf of the Committee on Regional Development, I welcome the inclusion of cross-border cooperation within the scope of the ENPI Regulation as an instrument to develop common projects and to strengthen relations between ENP countries and EU Member States.</en>
      <fr>Au nom de la commission du développement régional, je me félicite de l'inclusion de la coopération transfrontalière, en <DiscourseConnective annotation_id="9054">tant qu'</DiscourseConnective>outil stratégique <DiscourseConnective annotation_id="9080">pour</DiscourseConnective> élaborer des projets communs <DiscourseConnective annotation_id="9114">et</DiscourseConnective> renforcer les relations entre les pays de la politique européenne de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="9196">et</DiscourseConnective> les États membres, dans le champ d'application du règlement IEVP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7974" docOffset="57">
      <en>At the same time, I would like to highlight the necessity of regularly monitoring the management and implementation of joint operational programmes on both sides of EU borders.</en>
      <fr>Je souhaiterais néanmoins souligner la nécessité d'assurer un suivi régulier de la gestion <DiscourseConnective annotation_id="9356">et</DiscourseConnective> du processus de mise en œuvre de programmes opérationnels conjoints de chaque côté des frontières de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8151" docOffset="58">
      <en>Cross-border cooperation should contribute to integrated sustainable development between neighbouring regions.</en>
      <fr>La coopération transfrontalière doit contribuer <DiscourseConnective annotation_id="9528">à</DiscourseConnective> l'intégration des politiques de développement durable entre les régions frontalières voisines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8262" docOffset="59">
      <en>We ask the Commission to prepare a detailed overview of all joint operational programmes approved for the current financial period, with an assessment of how the principles of transparency, efficiency and partnership have been respected.</en>
      <fr>Nous invitons la Commission <DiscourseConnective annotation_id="9653">à</DiscourseConnective> préparer une description détaillée de tous les programmes opérationnels conjoints approuvés <DiscourseConnective annotation_id="9747">pour</DiscourseConnective> l'exercice en cours, <DiscourseConnective annotation_id="9773">ainsi</DiscourseConnective> qu'une évaluation du niveau de respect des principes de transparence, d'efficacité <DiscourseConnective annotation_id="9862">et</DiscourseConnective> de partenariat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8500" docOffset="60">
      <en>Such an assessment, together with an inventory of the most frequent problems faced by the managing authorities, should contribute to finding more appropriate solutions for the next programming period.</en>
      <fr>Combinée <DiscourseConnective annotation_id="9890">à</DiscourseConnective> un inventaire des problèmes les plus fréquents auxquels ont dû faire face les autorités de gestion, cette analyse devrait contribuer <DiscourseConnective annotation_id="10025">à</DiscourseConnective> l'élaboration de solutions <DiscourseConnective annotation_id="10054">mieux</DiscourseConnective> adaptées <DiscourseConnective annotation_id="10069">pour</DiscourseConnective> la prochaine période de programmation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8701" docOffset="61">
      <en>I would <Alignment alignment="10129" annotation_id="8709">
          <DiscourseConnective annotation_id="8709" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> encourage the Commission to facilitate the exchange of experiences and best practices in cross-border cooperation between ENP programmes and projects, on the one hand, and actions taken under the European Territorial Cooperation objective and under the already completed Interreg IIIA Community Initiative, on the other.</en>
      <fr>Je souhaiterais <Alignment alignment="11325" annotation_id="10129">
          <DiscourseConnective annotation_id="10129" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> encourager la Commission <DiscourseConnective annotation_id="10164">à</DiscourseConnective> faciliter le partage des expériences <DiscourseConnective annotation_id="10203">et</DiscourseConnective> des meilleures pratiques dans la coopération transfrontalière entre les programmes <DiscourseConnective annotation_id="10289">et</DiscourseConnective> projets de la politique européenne de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="10340">et</DiscourseConnective> les mesures prises dans le cadre de l'objectif de "coopération territoriale européenne", ainsi que de l'initiative communautaire Interreg III A <DiscourseConnective annotation_id="10487">déjà</DiscourseConnective> arrivée à échéance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9035" docOffset="62">
      <en>Finally, the Regional Development Committee considers that ENPI should focus on a balanced strategy between the east and the south, with specific approaches for both areas.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10512">Enfin</DiscourseConnective>, la commission du développement régional estime <DiscourseConnective annotation_id="10566">que</DiscourseConnective> l'IEVP devrait être axé sur une stratégie équilibrée entre l'Est <DiscourseConnective annotation_id="10635">et</DiscourseConnective> le Sud, avec une approche spécifique <DiscourseConnective annotation_id="10675">pour</DiscourseConnective> chaque zone.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9208" id="222" name="Ioannis Kasoulides">
    <ParallelChunk annotation_id="9208" docOffset="63">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - Mr President, I would <Alignment alignment="50286" annotation_id="9263">
          <DiscourseConnective annotation_id="9263" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to congratulate Mr Szymański on his comprehensive report, which will have the support of our group in the vote tomorrow.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je souhaiterais, moi <Alignment alignment="9263" annotation_id="10737">
          <DiscourseConnective annotation_id="10737" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, féliciter M. Szymański <DiscourseConnective annotation_id="10767">pour</DiscourseConnective> ce rapport exhaustif <DiscourseConnective annotation_id="10793">que</DiscourseConnective> mon groupe soutiendra lors du vote de demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9394" docOffset="64">
      <en>I would <Alignment alignment="10859" annotation_id="9402">
          <DiscourseConnective annotation_id="9402" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to congratulate Commissioner Ferrero-Waldner, both on the success of the ENPI and of the projects that lie ahead, with the need for an Eastern partnership concerning, in particular, our Eastern neighbours and partners, as well as the Black Sea Synergy.</en>
      <fr>Je souhaiterais <Alignment alignment="606" annotation_id="10859">
          <DiscourseConnective annotation_id="10859" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> adresser mes félicitations à la commissaire Ferrero-Waldner, tant <DiscourseConnective annotation_id="10935">pour</DiscourseConnective> le succès de l'IEVP <DiscourseConnective annotation_id="10960">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10964">pour</DiscourseConnective> les projets en devenir, c'est-à-dire le partenariat oriental, né de la nécessité de proposer un instrument s'adressant spécialement à nos voisins <DiscourseConnective annotation_id="11115">et</DiscourseConnective> partenaires occidentaux, <DiscourseConnective annotation_id="11143">ainsi</DiscourseConnective> que la synergie de la mer Noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9665" docOffset="65">
      <en>
        <Alignment alignment="11182" annotation_id="9665">
          <DiscourseConnective annotation_id="9665" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Once</DiscourseConnective>
        </Alignment> these are constituted and take on their own identity - <Alignment alignment="6230" annotation_id="9725">
          <DiscourseConnective annotation_id="9725" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, with a parliamentary assembly, etc., <DiscourseConnective annotation_id="9775" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we are doing for the Mediterranean - perhaps they will all assume a distinct identity, even in the way they are financed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9665" annotation_id="11182">
          <DiscourseConnective annotation_id="11182" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Une fois que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces projets seront sur pied <DiscourseConnective annotation_id="11223">et</DiscourseConnective> dotés de leur propre identité, via, <Alignment alignment="22150" annotation_id="11262">
          <DiscourseConnective annotation_id="11262" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la constitution d'une assemblée parlementaire, etc., sur le modèle méditerranéen, peut-être chacun pourra-t-il affirmer son individualité, voire même assumer seul son financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9900" docOffset="66">
      <en>I discern some kind of rivalry - or, let us say, anxiety - among Members.</en>
      <fr>Je perçois une certaine rivalité - <DiscourseConnective annotation_id="11490">ou</DiscourseConnective>, disons plutôt, anxiété - entre les membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9974" docOffset="67">
      <en>We have just heard about not creating one thing to the financial detriment of another. That should not happen.</en>
      <fr>Nous venons d'en parler: il faut éviter que, par la création d'un nouvel instrument, d'autres se trouvent privés d'une partie de leur financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10085" docOffset="68">
      <en>We know that the Union for the Mediterranean, the Eastern Partnership and the Black Sea Synergy, etc. are in the interests of the European Union.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="11697">que</DiscourseConnective> l'Union <DiscourseConnective annotation_id="11709">pour</DiscourseConnective> la Méditerranée, le partenariat oriental, la synergie de la mer Noire, etc. sont dans l'intérêt de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10231" docOffset="69">
      <en>Those arrangements should not be a reason for countries aspiring to join the European Union to have to be told time and time again that this is not the alternative to membership that some are worrying about.</en>
      <fr>Nous ne devons pas avoir à apaiser les esprits en répétant sans cesse aux pays aspirant <DiscourseConnective annotation_id="11921">à</DiscourseConnective> adhérer à l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="11952">que</DiscourseConnective> ces instruments n'ont pas vocation à remplacer l'adhésion.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10439" id="224" language="EL" name="Maria Eleni Koppa">
    <ParallelChunk annotation_id="10439" docOffset="70">
      <en>Mr President, the neighbourhood and partnership instrument needs to be revised <DiscourseConnective annotation_id="10518" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> <Alignment alignment="38331" annotation_id="10521">
          <DiscourseConnective annotation_id="10521" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> to secure simpler procedures and, at the same time, improve transparency.</en>
      <fr>Monsieur le Président, l'instrument de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="12064">et</DiscourseConnective> de partenariat doit être revu. Il faut <Alignment alignment="7023" annotation_id="12106">
          <DiscourseConnective annotation_id="12106" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> simplifier les procédures <DiscourseConnective annotation_id="12135">tout en</DiscourseConnective> le rendant plus transparent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10598" docOffset="71">
      <en>The basis for the European neighbourhood policy is the creation of a climate of trust in the immediate vicinity of the European Union.</en>
      <fr>La raison d'être de la politique européenne de voisinage est de créer une atmosphère de confiance aux environs immédiats de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10733" docOffset="72">
      <en>It is in everyone's interest for there to be stronger economic growth and stability in all neighbouring countries, both to the east and in the Mediterranean area.</en>
      <fr>Le renforcement de la croissance économique <DiscourseConnective annotation_id="12360">et</DiscourseConnective> de la stabilité de l'ensemble des pays voisins, <DiscourseConnective annotation_id="12411">à</DiscourseConnective> l'est <DiscourseConnective annotation_id="12419">comme</DiscourseConnective> sur les rives de la Méditerranée, est dans l'intérêt de tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10896" docOffset="73">
      <en>
        <Alignment alignment="62725" annotation_id="10896">
          <DiscourseConnective annotation_id="10896" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, criteria and approaches specific to each country need to be defined, depending on its political priorities in terms of human rights, democracy, the rule of law, minority rights and so forth. It is <Alignment alignment="12714" annotation_id="11102">
          <DiscourseConnective annotation_id="11102" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important for Community aid to reach all the interested groups of citizens.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10896" annotation_id="12487">
          <DiscourseConnective annotation_id="12487" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, chaque pays mérite une approche <DiscourseConnective annotation_id="12530">et</DiscourseConnective> des critères spécifiques, en fonction de ses priorités politiques dans le domaine des droits de l'homme, de la démocratie, de l'État de droit, des droits des minorités, etc. Il est <Alignment alignment="400" annotation_id="12714">
          <DiscourseConnective annotation_id="12714" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> important <DiscourseConnective annotation_id="12734">que</DiscourseConnective> l'aide de la Communauté parvienne à tous les groupes de citoyens intéressés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11183" docOffset="74">
      <en>That is why the capabilities of the neighbourhood instrument need to be promoted in the right way.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12815">Pour</DiscourseConnective> cela, il est nécessaire de promouvoir d'une manière adéquate les possibilités offertes par l'instrument de voisinage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11282" docOffset="75">
      <en>In order for these ambitious targets to be achieved, the distribution of funds between the countries of Eastern Europe and the Mediterranean countries needs to be equally weighted, <Alignment alignment="13104" annotation_id="11463">
          <DiscourseConnective annotation_id="11463" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> provided for under the financial framework for 2007-2013.</en>
      <fr>Pour être à la hauteur de ces ambitions, nous devons veiller <DiscourseConnective annotation_id="12999">à</DiscourseConnective> ce que les fonds soient équitablement répartis entre les pays d'Europe de l'Est <DiscourseConnective annotation_id="13081">et</DiscourseConnective> de la Méditerranée, <Alignment alignment="18177" annotation_id="13104">
          <DiscourseConnective annotation_id="13104" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le prévoit le cadre financier 2007-2013.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11524" docOffset="76">
      <en>The Barcelona process should be supplemented by the European neighbourhood policy <Alignment alignment="72518" annotation_id="11606">
          <DiscourseConnective annotation_id="11606" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the objectives must be clearly defined.</en>
      <fr>La politique européenne de voisinage doit venir compléter le processus de Barcelone <Alignment alignment="14446" annotation_id="13235">
          <DiscourseConnective annotation_id="13235" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ses objectifs doivent être clairement définis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11650" docOffset="77">
      <en>At this time in particular, with the economic crisis now affecting all the countries which benefit from the neighbourhood instrument, it must be made clear that the European Union is helping to address the crisis through this financial aid.</en>
      <fr>Aujourd'hui plus que jamais, <DiscourseConnective annotation_id="13314">à l'heure où</DiscourseConnective> la crise économique touche l'ensemble des pays qui bénéficient de l'instrument de voisinage, nous devons montrer clairement l'utilité de l'aide financière apportée par l'Union européenne, en l'occurrence <DiscourseConnective annotation_id="13531">pour</DiscourseConnective> surmonter la crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11891" docOffset="78">
      <en>That is why the European Commission should publish evaluations on this question.</en>
      <fr>Pour cela, la Commission européenne doit publier des évaluations sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11972" docOffset="79">
      <en>Finally, I should like to mention the Black Sea Synergy: this region needs to be included in the European neighbourhood policy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13641">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais mentionner la synergie de la mer Noire. Cette région doit être incluse <DiscourseConnective annotation_id="13731">à</DiscourseConnective> la politique européenne de voisinage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12100" docOffset="80">
      <en>The support being given by the European Union to this regional cooperation must target the production of tangible results in certain priority sectors such as energy, transport, immigration and the fight against organised crime.</en>
      <fr>Le soutien apporté par l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="13813">à</DiscourseConnective> la coopération entre ces pays doit cibler l'obtention de résultats tangibles dans certains secteurs prioritaires, <DiscourseConnective annotation_id="13929">comme</DiscourseConnective> l'énergie, les transports, l'immigration <DiscourseConnective annotation_id="13976">et</DiscourseConnective> la lutte contre le crime organisé.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12328" id="225" language="FR" name="Metin Kazak">
    <ParallelChunk annotation_id="12328" docOffset="81">
      <en>Mr President, I fully support Mr Szymański's report, particularly the proposal to increase the financial envelope in the European Neighbourhood and Partnership Instrument.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - Monsieur le Président, je soutiens pleinement le rapport de M. Szymański, <DiscourseConnective annotation_id="14113">en particulier</DiscourseConnective> la proposition d'augmenter l'enveloppe financière de l'instrument européen de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="14216">et</DiscourseConnective> de partenariat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12500" docOffset="82">
      <en>We need to engage more with our neighbouring countries, particularly after the three conflicts that have occurred in the last six months, in Gaza, Ukraine and Georgia.</en>
      <fr>Il est nécessaire de nous engager davantage avec nos pays voisins, <DiscourseConnective annotation_id="14302">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14312">après</DiscourseConnective> les trois conflits récents qui ont eu lieu, ces six derniers mois, <DiscourseConnective annotation_id="14385">à</DiscourseConnective> Gaza, en Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="14404">et</DiscourseConnective> en Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12668" docOffset="83">
      <en>A considerable number of amendments proposed by our group, including the 11 amendments I suggested as shadow rapporteur, have been adopted by the Committee on Foreign Affairs.</en>
      <fr>Un nombre considérable d'amendements proposés par notre groupe, dont les onze amendements que j'ai avancés en <DiscourseConnective annotation_id="14529">tant que</DiscourseConnective> rapporteur fictif, ont été adoptés par la commission des affaires étrangères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12844" docOffset="84">
      <en>
        <Alignment alignment="74863" annotation_id="12844">
          <DiscourseConnective annotation_id="12844" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, now I wish to submit two additional amendments on behalf of the Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13347" annotation_id="14616">
          <DiscourseConnective annotation_id="14616" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ici encore, je souhaiterais soumettre deux amendements supplémentaires au nom de notre groupe, l'ALDE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12977" docOffset="85">
      <en>Whilst I agree with the idea of further cooperation with Turkey and Russia to resolve certain ongoing conflicts and to strengthen the links between the Black Sea countries, the wording of Paragraph 39 could lead to confusion.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14724">Si</DiscourseConnective> je suis d'accord avec l'idée de coopérer davantage avec la Turquie <DiscourseConnective annotation_id="14794">et</DiscourseConnective> la Russie <DiscourseConnective annotation_id="14807">afin de</DiscourseConnective> résoudre certains des conflits non réglés <DiscourseConnective annotation_id="14857">et</DiscourseConnective> de renforcer les liens entre les pays de la mer Noire, la rédaction du paragraphe 39 peut mener <DiscourseConnective annotation_id="14956">à</DiscourseConnective> la confusion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13203" docOffset="86">
      <en>Cooperation on the Black Sea is carried out on four different levels: the member countries, candidates for accession, the countries covered by the European neighbourhood policy and Russia, as a strategic partner.</en>
      <fr>La coopération <DiscourseConnective annotation_id="14987">en</DiscourseConnective> mer Noire <DiscourseConnective annotation_id="15000">s'</DiscourseConnective>exerce <DiscourseConnective annotation_id="15009">à</DiscourseConnective> quatre niveaux différents: les pays membres, les pays candidats <DiscourseConnective annotation_id="15075">à</DiscourseConnective> l'adhésion, les pays de la politique européenne de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="15138">et</DiscourseConnective> la Russie, en <DiscourseConnective annotation_id="15155">tant que</DiscourseConnective> partenaire stratégique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13416" docOffset="87">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="13416" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> Turkey is a candidate for accession, it is not a part of the European neighbourhood policy and benefits from the pre-accession aid instrument rather than the European Neighbourhood Instrument.</en>
      <fr>La Turquie étant candidate <DiscourseConnective annotation_id="15215">à</DiscourseConnective> l'adhésion, elle ne fait pas partie de la politique européenne de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="15293">et</DiscourseConnective> bénéficie de l'instrument d'aide de préadhésion et non pas de l'instrument européen de voisinage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13612" docOffset="88">
      <en>
        <Alignment alignment="78366" annotation_id="13612">
          <DiscourseConnective annotation_id="13612" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the European neighbourhood policy will certainly not provide an appropriate basis for cooperation with Turkey.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="43084" annotation_id="15394">
          <DiscourseConnective annotation_id="15394" sense="Contingency.Cause.Result">Donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la politique européenne de voisinage ne fournira certainement pas une base appropriée de coopération avec la Turquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13734" docOffset="89">
      <en>Platforms for cooperation with the Black Sea countries already exist.</en>
      <fr>Il existe <DiscourseConnective annotation_id="15528">déjà</DiscourseConnective> des plateformes de coopération avec les pays de la mer Noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13804" docOffset="90">
      <en>We should perhaps try to create links with these regional initiatives to reinforce this synergy instead of looking for new forms of cooperation.</en>
      <fr>On devrait peut-être essayer de créer des liens avec ces initiatives régionales <DiscourseConnective annotation_id="15675">pour</DiscourseConnective> renforcer cette synergie <DiscourseConnective annotation_id="15705">au lieu de</DiscourseConnective> se pencher sur de nouvelles formes de coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13949" docOffset="91">
      <en>The second amendment deals with the energy issue.</en>
      <fr>Le deuxième amendement traite la question de l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13999" docOffset="92">
      <en>Paragraph 44 of the report only refers to Ukraine and Moldova, <Alignment alignment="5025" annotation_id="14062">
          <DiscourseConnective annotation_id="14062" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> most of our neighbours are important countries for the energy sector, as source countries or as transit countries.</en>
      <fr>Le paragraphe 44 du rapport fait uniquement référence <DiscourseConnective annotation_id="15877">à</DiscourseConnective> l'Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="15889">et</DiscourseConnective> à la Moldavie, <Alignment alignment="8585" annotation_id="15907">
          <DiscourseConnective annotation_id="15907" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la plupart de nos voisins sont des pays importants <DiscourseConnective annotation_id="15968">pour</DiscourseConnective> le secteur énergétique, pays de source <DiscourseConnective annotation_id="16012">ou</DiscourseConnective> pays de transit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14186" docOffset="93">
      <en>I am thinking, in particular, of Georgia and Azerbaijan, whose importance will grow with the launch of the Nabucco project, which was the subject of an international conference in January.</en>
      <fr>Je pense, <DiscourseConnective annotation_id="16042">en particulier</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="16058">à</DiscourseConnective> la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="16071">et</DiscourseConnective> à l'Azerbaïdjan, dont l'importance va s'accroître avec le lancement du projet Nabucco, qui a fait l'objet d'une conférence internationale au mois de janvier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14375" docOffset="94">
      <en>It <Alignment alignment="11565" annotation_id="14378">
          <DiscourseConnective annotation_id="14378" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> appears to me that the measures in the energy field should include all the countries in our neighbourhood.</en>
      <fr>Il me semble <Alignment alignment="29978" annotation_id="16245">
          <DiscourseConnective annotation_id="16245" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16250">que</DiscourseConnective> les mesures dans le domaine de l'énergie devront inclure tous les pays de notre voisinage.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14495" id="226" language="PL" name="Hanna Foltyn-Kubicka">
    <ParallelChunk annotation_id="14495" docOffset="95">
      <en>Mr President, the European Neighbourhood Policy was developed with the objective of integrating the countries included in the programme with the structures of the European Union.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la politique européenne de voisinage a été conçue <DiscourseConnective annotation_id="16418">dans le but d'</DiscourseConnective>intégrer les pays qui <DiscourseConnective annotation_id="16454">en</DiscourseConnective> bénéficient aux structures de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14674" docOffset="96">
      <en>This assumes strong cooperation in the areas of economy, culture and politics, without favouring some countries at the cost of others.</en>
      <fr>Cela suppose une étroite coopération dans les domaines de l'économie, de la culture <DiscourseConnective annotation_id="16591">et</DiscourseConnective> de la politique, <DiscourseConnective annotation_id="16611">sans</DiscourseConnective> favoriser certains pays au détriment de certains autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14809" docOffset="97">
      <en>With this in mind, it is difficult to understand the differences which occur in the division of financial means between Mediterranean and eastern states, to the disadvantage of this second group.</en>
      <fr>Il est difficile <DiscourseConnective annotation_id="16690">dès lors</DiscourseConnective> de <DiscourseConnective annotation_id="16702">s'</DiscourseConnective>expliquer les différences qui règnent dans la répartition des moyens financiers entre les pays de la Méditerranée <DiscourseConnective annotation_id="16818">et</DiscourseConnective> ceux de notre voisinage oriental, au préjudice des seconds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15005" docOffset="98">
      <en>The idea of separating European Neighbourhood Policy (ENP) according to these regions is justified in view of the different problems which these regions face.</en>
      <fr>Il est justifié de vouloir traiter séparément ces régions dans le cadre de la politique européenne de voisinage (PEV), <DiscourseConnective annotation_id="17000">car</DiscourseConnective> elles sont confrontées à des problèmes différents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15164" docOffset="99">
      <en>It cannot, <Alignment alignment="17076" annotation_id="15175">
          <DiscourseConnective annotation_id="15175" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, be a justification for inequality in the distribution of financial means.</en>
      <fr>Cela ne justifie pas <Alignment alignment="15175" annotation_id="17076">
          <DiscourseConnective annotation_id="17076" sense="Comparison.Contrast">en revanche</DiscourseConnective>
        </Alignment> que l'on opère une discrimination s'agissant de la distribution des moyens financiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15258" docOffset="100">
      <en>This seems especially unfounded in view of the tragedy which recently hit one of the countries included in the ENP - Georgia.</en>
      <fr>Cela semble particulièrement injustifié <DiscourseConnective annotation_id="17215">si</DiscourseConnective> l'on considère la tragédie qui a récemment frappé l'un des pays bénéficiaires de la PEV: la Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15384" docOffset="101">
      <en>It is now, especially, that the citizens of Georgia require our help and the feeling that they are being treated in the same way as other countries which are working with the European Union.</en>
      <fr>C'est à présent, plus que jamais, <DiscourseConnective annotation_id="17353">que</DiscourseConnective> les citoyens géorgiens ont besoin de notre aide <DiscourseConnective annotation_id="17405">et</DiscourseConnective> de sentir <DiscourseConnective annotation_id="17418">qu'</DiscourseConnective>ils sont traités sur un pied d'égalité avec les autres pays qui coopèrent avec l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15575" docOffset="102">
      <en>Another important objective which the ENP was supposed to achieve is energy security.</en>
      <fr>L'une des autres missions importantes confiées à la PEV était la sécurité énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15661" docOffset="103">
      <en>The present crisis in Europe is, <Alignment alignment="41381" annotation_id="15694">
          <DiscourseConnective annotation_id="15694" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, an evident manifestation of the incoherence of the principles of cooperation within the framework of neighbourhood policy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8799" annotation_id="17607">
          <DiscourseConnective annotation_id="17607" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la crise que l'Europe traverse actuellement met clairement <DiscourseConnective annotation_id="17677">en</DiscourseConnective> évidence l'incohérence des principes régissant la coopération dans le cadre de la politique de voisinage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15826" docOffset="104">
      <en>Without doubt, the crisis has shown the need to identify measures within the framework of this policy and the need to strengthen the energy sector as part of the Eastern Partnership.</en>
      <fr>Indubitablement, cette crise montre qu'il est nécessaire d'identifier des mesures à prendre dans le cadre de cette politique <DiscourseConnective annotation_id="17911">et</DiscourseConnective> de renforcer le secteur énergétique par le biais du partenariat oriental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16009" docOffset="105">
      <en>I am glad that the European Commission has noticed this problem and wants to introduce just such a policy.</en>
      <fr>Je suis heureuse <DiscourseConnective annotation_id="18005">que</DiscourseConnective> la Commission européenne ait pris conscience de ce problème <DiscourseConnective annotation_id="18069">et</DiscourseConnective> ait l'intention de proposer une politique en ce sens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16116" id="227" language="DE" name="Cem Özdemir">
    <ParallelChunk annotation_id="16116" docOffset="106">
      <en>Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I too wish to start by thanking the rapporteur, Mr Szymański, for a very good report.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="18181">et</DiscourseConnective> Messieurs, je souhaiterais <DiscourseConnective annotation_id="18211">tout d'abord</DiscourseConnective> remercier, moi aussi, le rapporteur, M. Szymański, <DiscourseConnective annotation_id="18275">pour</DiscourseConnective> cet excellent rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16252" docOffset="107">
      <en>The European Neighbourhood and Partnership Instrument (ENPI) can be an effective instrument only <Alignment alignment="18385" annotation_id="16349">
          <DiscourseConnective annotation_id="16349" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it provides incentives for democratic reform and promotes sustainable - ecological and fair - development.</en>
      <fr>L'instrument européen de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="18338">et</DiscourseConnective> de partenariat (IEVP) ne peut être efficace <Alignment alignment="12680" annotation_id="18385">
          <DiscourseConnective annotation_id="18385" sense="Contingency.Condition">que s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est doté de moyens permettant d'inciter aux réformes démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="18461">et</DiscourseConnective> encourage un développement durable, c'est-à-dire écologique <DiscourseConnective annotation_id="18524">et</DiscourseConnective> équitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16459" docOffset="108">
      <en>To make it possible to verify the effectiveness of this instrument, clear, specific, measurable objectives must be defined for all the action plans under the European Neighbourhood Policy (ENP).</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18538">Afin de</DiscourseConnective> pouvoir contrôler l'efficacité de cet instrument, il convient de définir, <DiscourseConnective annotation_id="18620">pour</DiscourseConnective> tous les plans d'action adoptés dans le cadre de la politique européenne de voisinage (PEV), des objectifs clairs, précis et mesurables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16654" docOffset="109">
      <en>We in the Group of the Greens/European Free Alliance make a particular call for coherence in all the human rights instruments in the context of the ENP action plans, and also a thorough investigation of the 'Justice' projects promoted by means of the ENPI.</en>
      <fr>Le groupe des Verts/Alliance libre européenne plaide <DiscourseConnective annotation_id="18815">avant</DiscourseConnective> tout <DiscourseConnective annotation_id="18826">pour</DiscourseConnective> la cohérence entre tous les instruments axés sur les droits de l'homme dans les plans d'action de la PEV. Nous demandons <DiscourseConnective annotation_id="18952">aussi</DiscourseConnective> un examen approfondi des projets "Justice" soutenus par le biais de l'IEVP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16911" docOffset="110">
      <en>A further important point <Alignment alignment="19084" annotation_id="16937">
          <DiscourseConnective annotation_id="16937" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> rightly emphasised in the report is the increased involvement of civil society in the design and monitoring process with regard to the ENPI.</en>
      <fr>Un autre point important, que le rapport souligne <Alignment alignment="17396" annotation_id="19084">
          <DiscourseConnective annotation_id="19084" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>, à juste titre, est la participation accrue de la société civile dans les processus d'élaboration <DiscourseConnective annotation_id="19192">et</DiscourseConnective> de suivi des projets dans le cadre de l'IEVP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17083" docOffset="111">
      <en>The war in Georgia in the summer of 2008 made it clear that, up to then, the European Union had not developed and implemented a sustainable conflict resolution policy for the Caucasus region.</en>
      <fr>La guerre <DiscourseConnective annotation_id="19251">en</DiscourseConnective> Géorgie durant l'été 2008 a clairement montré <DiscourseConnective annotation_id="19300">que</DiscourseConnective> l'Union européenne n'avait pas, jusque là, développé ni mis en œuvre de politique durable de résolution des conflits dans la région du Caucase.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17275" docOffset="112">
      <en>Frozen conflicts, such as the one in Nagorno-Karabakh, still hinder the further development of the ENP in the South Caucasus region.</en>
      <fr>Les conflits gelés, <DiscourseConnective annotation_id="19468">comme</DiscourseConnective> celui du Haut-Karabakh, handicapent toujours la poursuite du développement de la PEV dans la région du Caucase du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17408" docOffset="113">
      <en>
        <Alignment alignment="51949" annotation_id="17408">
          <DiscourseConnective annotation_id="17408" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we call on the Council to work more actively in the field of conflict resolution.</en>
      <fr>Nous invitons <Alignment alignment="19164" annotation_id="19607">
          <DiscourseConnective annotation_id="19607" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="19623">à</DiscourseConnective> adopter une attitude plus active dans le domaine de la résolution des conflits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17501" docOffset="114">
      <en>This instrument gives the European Union the opportunity to play an active role in its neighbouring region, in order to take forward democratic reform and sustainable development.</en>
      <fr>Cet instrument donne à l'Union européenne la possibilité de jouer un rôle actif dans son voisinage pour y faire progresser les réformes démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="19855">et</DiscourseConnective> le développement durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17681" docOffset="115">
      <en>Particularly with a view to preserving its - our - credibility, the European Union must finally start taking the democracy and human rights clauses in its agreements with third countries seriously and taking the appropriate action - ideally positive but, <Alignment alignment="20205" annotation_id="17936">
          <DiscourseConnective annotation_id="17936" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary, negative.</en>
      <fr>Dans le but premier de préserver sa - notre - crédibilité, l'Union européenne doit <DiscourseConnective annotation_id="19967">enfin</DiscourseConnective> commencer à prendre au sérieux les clauses relatives à la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="20042">et</DiscourseConnective> aux droits de l'homme qu'elle inclut dans ses accords avec les pays tiers <DiscourseConnective annotation_id="20119">et</DiscourseConnective>, le cas échéant, à prendre les mesures qui s'imposent, idéalement positives, <DiscourseConnective annotation_id="20199">mais</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="9530" annotation_id="20205">
          <DiscourseConnective annotation_id="20205" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire, également négatives.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17960" id="228" name="Zbigniew Zaleski">
    <ParallelChunk annotation_id="17960" docOffset="116">
      <en>(PL) Mr President, in thanking our fellow Member Mr Szymański for a good report, I should like to share a reflection on the subject of why neighbourhood policy is so important for us.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="20278">à</DiscourseConnective> remercier notre collègue, M. Szymański, <DiscourseConnective annotation_id="20320">pour</DiscourseConnective> ce bon rapport et souhaiterais <DiscourseConnective annotation_id="20356">à</DiscourseConnective> cet effet vous livrer une réflexion sur les raisons pour lesquelles notre politique de voisinage est <DiscourseConnective annotation_id="20459">si</DiscourseConnective> importante <DiscourseConnective annotation_id="20473">pour</DiscourseConnective> nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18144" docOffset="117">
      <en>We must answer this question. Firstly, because neither the European Union nor Europe is a kind of isolated island.</en>
      <fr>C'est une question à laquelle nous devons répondre, ne fût-ce que <DiscourseConnective annotation_id="20550">parce que</DiscourseConnective> l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="20580">comme</DiscourseConnective> l'Europe, n'est pas une sorte d'île isolée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18259" docOffset="118">
      <en>The EU is located in Europe <Alignment alignment="20655" annotation_id="18287">
          <DiscourseConnective annotation_id="18287" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is important for us, all the more so <Alignment alignment="20685" annotation_id="18333">
          <DiscourseConnective annotation_id="18333" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are ambitious <DiscourseConnective annotation_id="18358" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we want to 'export' our values, our ideas and our experiences to other countries.</en>
      <fr>L'UE se trouve <DiscourseConnective annotation_id="20645">en</DiscourseConnective> Europe <Alignment alignment="18287" annotation_id="20655">
          <DiscourseConnective annotation_id="20655" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est important <DiscourseConnective annotation_id="20674">pour</DiscourseConnective> nous, <Alignment alignment="4937" annotation_id="20685">
          <DiscourseConnective annotation_id="20685" sense="Contingency.Cause.Reason">d'autant plus que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ambitionnons d'"exporter" nos valeurs, nos idées <DiscourseConnective annotation_id="20757">et</DiscourseConnective> notre expérience dans d'autres pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18444" docOffset="119">
      <en>I think that alongside the larger decisions - concerning transport, energy, free trade and mutual exchange - there are <Alignment alignment="20947" annotation_id="18563">
          <DiscourseConnective annotation_id="18563" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> smaller matters which are very significant, such as education, and scientific and cultural exchange, and, above all, interpersonal contacts.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="20806">que</DiscourseConnective>, aux côtés des grandes décisions concernant les transports, l'énergie, la libéralisation du commerce <DiscourseConnective annotation_id="20911">et</DiscourseConnective> les échanges réciproques, il y a <Alignment alignment="6742" annotation_id="20947">
          <DiscourseConnective annotation_id="20947" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de plus petits domaines qui ont une grande importance, <DiscourseConnective annotation_id="21012">comme</DiscourseConnective> l'éducation, les échanges scientifiques <DiscourseConnective annotation_id="21058">et</DiscourseConnective> culturels <DiscourseConnective annotation_id="21071">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="21075">surtout</DiscourseConnective>, les contacts entre les personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18709" docOffset="120">
      <en>I see the European Union as a family of people who communicate with each other.</en>
      <fr>L'Union européenne est, <DiscourseConnective annotation_id="21142">à</DiscourseConnective> mes yeux, une famille dont les membres communiquent entre eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18789" docOffset="121">
      <en>Europe - at least this is how I see things - will be strong <Alignment alignment="21643" annotation_id="18849">
          <DiscourseConnective annotation_id="18849" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> every part of it has a role to play and is able to fulfil that role, <DiscourseConnective annotation_id="18923" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18927" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> this must include not only the countries of the EU, but also its neighbours.</en>
      <fr>L'Europe, <DiscourseConnective annotation_id="21217">du moins</DiscourseConnective> selon ma vision des choses, sera plus forte <Alignment alignment="17264" annotation_id="21270">
          <DiscourseConnective annotation_id="21270" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> chacune de ses composantes aura un rôle <DiscourseConnective annotation_id="21318">à</DiscourseConnective> jouer <DiscourseConnective annotation_id="21326">et</DiscourseConnective> sera capable d'assumer ce rôle. Je ne parle pas ici uniquement des pays membres de l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="21418">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21423">également</DiscourseConnective> des voisins de celle-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19007" docOffset="122">
      <en>Commissioner, I think that, for today, we have in large measure finished building Euromed, which is an interesting structure.</en>
      <fr>Madame la Commissaire, je pense <DiscourseConnective annotation_id="21490">que</DiscourseConnective>, dans une large mesure, nous avons aujourd'hui achevé la construction d'"Euromed", qui est une structure intéressante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19133" docOffset="123">
      <en>We are giving a great deal of money, perhaps too much, <Alignment alignment="21663" annotation_id="19188">
          <DiscourseConnective annotation_id="19188" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> our fellow Member from the Union for Europe of the Nations Group said, <Alignment alignment="21745" annotation_id="19262">
          <DiscourseConnective annotation_id="19262" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now we should strengthen the idea of Euroeast.</en>
      <fr>Nous dépensons beaucoup d'argent, peut-être trop, <Alignment alignment="4627" annotation_id="21663">
          <DiscourseConnective annotation_id="21663" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a souligné notre collègue du groupe de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="21718">pour</DiscourseConnective> l'Europe des nations, <Alignment alignment="6071" annotation_id="21745">
          <DiscourseConnective annotation_id="21745" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il nous appartient aujourd'hui de renforcer le concept d'"Euroeast".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19313" docOffset="124">
      <en>This is very important, <DiscourseConnective annotation_id="19337" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I think that after the recent energy crisis, no one has any doubts that this is a dimension which is very, very significant for us.</en>
      <fr>C'est crucial. Je pense <DiscourseConnective annotation_id="21841">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="21846">après</DiscourseConnective> la crise énergétique que nous venons de traverser, nul ne doute de l'extrême importance de cette dimension <DiscourseConnective annotation_id="21959">pour</DiscourseConnective> nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19473" docOffset="125">
      <en>The issue here is one of the Community and regional programmes, which should be supported, <DiscourseConnective annotation_id="19564" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> which, unfortunately, require financial support.</en>
      <fr>Il s'agit ici de miser sur les programmes communautaires autant que régionaux, dont le soutien, nécessaire, demande <DiscourseConnective annotation_id="22086">malheureusement</DiscourseConnective> un certain effort financier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19617" docOffset="126">
      <en>Appropriate amounts should be set aside for this.</en>
      <fr>Il convient de prévoir les crédits nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="22178">à</DiscourseConnective> cette fin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19667" docOffset="127">
      <en>We are making good decisions here, which countries and neighbours will put into effect in cooperation <DiscourseConnective annotation_id="19769" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19773" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> working on joint projects.</en>
      <fr>Nous prenons ici de bonnes décisions, <DiscourseConnective annotation_id="22229">que</DiscourseConnective> les pays <DiscourseConnective annotation_id="22242">et</DiscourseConnective> leurs voisins concrétiseront en coopérant, notamment dans le cadre de projets communs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19806" id="229" name="Aloyzas Sakalas">
    <ParallelChunk annotation_id="19806" docOffset="128">
      <en>Mr President, in 2008, several new regional initiatives were launched under the umbrella of the European Neighbourhood Policy.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, plusieurs nouvelles initiatives régionales ont été lancées sous l'égide de la politique européenne de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="22472">en</DiscourseConnective> 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19933" docOffset="129">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="19933" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective> the financial instrument was designed in 2006, it proved a sufficiently effective tool <DiscourseConnective annotation_id="20029" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it was oriented towards the future.</en>
      <fr>L'instrument financier a beau avoir été conçu <DiscourseConnective annotation_id="22527">en</DiscourseConnective> 2006, il s'est avéré suffisamment efficace, car tourné vers l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20068" docOffset="130">
      <en>The EU has decided to strengthen multilateral and regional cooperation with and between its neighbouring countries.</en>
      <fr>L'UE veut renforcer la coopération multilatérale <DiscourseConnective annotation_id="22649">et</DiscourseConnective> régionale avec <DiscourseConnective annotation_id="22667">et</DiscourseConnective> entre ses pays voisins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20184" docOffset="131">
      <en>The instrument already allows the EU to receive co-funding from other international organisations and to cooperate with other multilateral organisations in its neighbourhood.</en>
      <fr>L'instrument lui permet <DiscourseConnective annotation_id="22718">déjà</DiscourseConnective> de faire appel à un cofinancement de la part d'autres organisations internationales <DiscourseConnective annotation_id="22807">et</DiscourseConnective> de coopérer avec d'autres structures multilatérales dans son voisinage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20359" docOffset="132">
      <en>Let us actively use these opportunities.</en>
      <fr>Nous devons exploiter activement ces possibilités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20400" docOffset="133">
      <en>My second point concerns the distribution of financial allocations between our neighbours on the south and eastern shores of the Mediterranean and our neighbours to the east.</en>
      <fr>Je souhaiterais aborder <DiscourseConnective annotation_id="22957">en second lieu</DiscourseConnective> la répartition de l'aide financière entre, d'une part, les régions situées <DiscourseConnective annotation_id="23047">à</DiscourseConnective> l'est <DiscourseConnective annotation_id="23055">et</DiscourseConnective> au sud de la Méditerranée <DiscourseConnective annotation_id="23084">et</DiscourseConnective>, d'autre part, nos voisins orientaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20575" docOffset="134">
      <en>Ultimately, it amounts to a question of credibility of EU policy.</en>
      <fr>C'est, au final, une question de crédibilité pour la politique de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20641" docOffset="135">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="20641" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>, the EU needs to stick to its commitments and maintain the geographical distribution of financial allocations, <DiscourseConnective annotation_id="20762" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> laid down in the financial perspective for the years 2007-2013.</en>
      <fr>Celle-ci doit donc respecter ses engagements <DiscourseConnective annotation_id="23242">et</DiscourseConnective>, partant, la répartition géographique de l'aide financière telle que prévue dans les perspectives financières <DiscourseConnective annotation_id="23355">pour</DiscourseConnective> la période allant de 2007 <DiscourseConnective annotation_id="23386">à</DiscourseConnective> 2013.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20829" docOffset="136">
      <en>
        <Alignment alignment="23394" annotation_id="20829">
          <DiscourseConnective annotation_id="20829" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is another important allocation gap between the neighbours.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18406" annotation_id="23394">
          <DiscourseConnective annotation_id="23394" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en matière de crédits octroyés, il existe un autre écart marqué entre nos voisins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20904" docOffset="137">
      <en>I am speaking about the gap in allocations spent on programmes in the future democracies relating to the rule of law and human rights.</en>
      <fr>Je parle ici des moyens consacrés aux programmes visant <DiscourseConnective annotation_id="23544">à</DiscourseConnective> promouvoir l'État de droit <DiscourseConnective annotation_id="23573">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme dans les futures démocraties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21039" docOffset="138">
      <en>Between 2007 and 2010, 21% of the total funding for the Eastern neighbours is spent on allocations to support democratic development, <DiscourseConnective annotation_id="21173" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> for the Southern neighbours, this amounts to only 5%.</en>
      <fr>De l'ensemble des fonds consacrés à nos voisins orientaux entre 2007 <DiscourseConnective annotation_id="23697">et</DiscourseConnective> 2010, 21 % ont été dépensés <DiscourseConnective annotation_id="23728">en</DiscourseConnective> appui au développement démocratique. <DiscourseConnective annotation_id="23768">Pour</DiscourseConnective> nos voisins méridionaux, on ne parle cependant que de 5 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21231" docOffset="139">
      <en>I ask the Commission to take this concern into consideration.</en>
      <fr>J'invite la Commission <DiscourseConnective annotation_id="23855">à en</DiscourseConnective> tenir compte.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21293" id="230" name="Grażyna Staniszewska">
    <ParallelChunk annotation_id="21293" docOffset="140">
      <en>(PL) Mr President, financing initiatives for the Mediterranean Basin and the future Eastern Partnership under the European neighbourhood instrument should not take place, <Alignment alignment="72348" annotation_id="21464">
          <DiscourseConnective annotation_id="21464" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does today, to the detriment of either of these regions.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, le financement, dans le cadre de l'instrument européen de voisinage, des initiatives en faveur du basin méditerranée <DiscourseConnective annotation_id="24019">et</DiscourseConnective> du futur partenariat oriental ne doit pas se faire au détriment de l'une <DiscourseConnective annotation_id="24095">ou</DiscourseConnective> l'autre de ces régions, <Alignment alignment="10813" annotation_id="24122">
          <DiscourseConnective annotation_id="24122" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est le cas aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21527" docOffset="141">
      <en>What is important is to take into consideration the specific nature of both the eastern and the southern partner countries.</en>
      <fr>L'important est de tenir compte des spécificités qui distinguent nos pays partenaires méridionaux <DiscourseConnective annotation_id="24252">et</DiscourseConnective> orientaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21651" docOffset="142">
      <en>Recent geopolitical events involving our eastern neighbours have clearly demonstrated that there is <Alignment alignment="72553" annotation_id="21751">
          <DiscourseConnective annotation_id="21751" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a need to better adapt the European Neighbourhood Policy to the needs of the region.</en>
      <fr>Les récents événements géopolitiques qui ont touché nos voisins orientaux démontrent clairement <DiscourseConnective annotation_id="24362">que</DiscourseConnective> la politique européenne de voisinage doit <Alignment alignment="23821" annotation_id="24408">
          <DiscourseConnective annotation_id="24408" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être <DiscourseConnective annotation_id="24423">mieux</DiscourseConnective> adaptée aux besoins de la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21841" docOffset="143">
      <en>Ukraine may serve as an example.</en>
      <fr>Prenons pour exemple l'Ukraine, le plus grand voisin de l'Union européenne à l'est.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21874" docOffset="144">
      <en>The largest eastern neighbour of the European Union should be offered specific incentives and advantages under the Eastern Partnership which will have a motivating influence on a country with European ambitions.</en>
      <fr>L'Ukraine devrait, par le biais du partenariat oriental, se voir proposer des incitants <DiscourseConnective annotation_id="24635">et</DiscourseConnective> des avantages spécifiques, de nature <DiscourseConnective annotation_id="24675">à</DiscourseConnective> motiver un pays qui a des ambitions européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22086" docOffset="145">
      <en>In addition to this, it would <DiscourseConnective annotation_id="22116" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be important to accelerate the establishment of a free-trade zone and to conclude talks with Ukraine on the subject of visa freedom.</en>
      <fr>Il faudrait, <DiscourseConnective annotation_id="24739">en plus de</DiscourseConnective> cela, accélérer la création d'une zone de libre-échange <DiscourseConnective annotation_id="24806">et</DiscourseConnective> conclure les négociations avec le pays concernant la levée de l'obligation de visa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22254" docOffset="146">
      <en>The ENP does not merely involve the activities of governments and national politicians.</en>
      <fr>La PEV ne se limite pas aux actions des gouvernements <DiscourseConnective annotation_id="24947">et</DiscourseConnective> des cercles politiques nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22342" docOffset="147">
      <en>I am, <Alignment alignment="24998" annotation_id="22348">
          <DiscourseConnective annotation_id="22348" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, glad that the need for greater social engagement on the part of the citizens and local authorities, in terms of planning and implementing the ENP, has been stressed in the report.</en>
      <fr>Je me réjouis <Alignment alignment="22348" annotation_id="24998">
          <DiscourseConnective annotation_id="24998" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25003">que</DiscourseConnective> le rapport souligne la nécessité d'accroître la participation des citoyens <DiscourseConnective annotation_id="25082">et</DiscourseConnective> des autorités locale dans la planification <DiscourseConnective annotation_id="25128">et</DiscourseConnective> la mise en œuvre de la PEV.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22539" docOffset="148">
      <en>We should <Alignment alignment="25174" annotation_id="22549">
          <DiscourseConnective annotation_id="22549" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> remember that in order to ensure good, effective and mutually beneficial cooperation with our neighbours, it is extremely important and valuable to have an exchange of experiences and best practices, as well as training initiatives, including programmes for learning the languages of neighbouring countries.</en>
      <fr>Rappelons-nous <Alignment alignment="15408" annotation_id="25174">
          <DiscourseConnective annotation_id="25174" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25180">que</DiscourseConnective>, si nous voulons un bonne coopération avec nos voisins, une coopération efficace dont les deux parties pourront tirer des avantages mutuels, il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="25342">et</DiscourseConnective> précieux de partager nos expériences <DiscourseConnective annotation_id="25382">et</DiscourseConnective> nos meilleures pratiques et de mettre en place des initiatives de formation, en ce compris des programmes d'enseignement de la langue des pays limitrophes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22862" id="231" name="Pierre Pribetich">
    <ParallelChunk annotation_id="22862" docOffset="149">
      <en>(FR) Mr President, I should like to begin by congratulating my fellow Member, Mr Szymański, for his balanced report on the review of the European Neighbourhood and Partnership Instrument.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="25576">tout d'abord</DiscourseConnective> féliciter mon collègue Konrad Szymański <DiscourseConnective annotation_id="25629">pour</DiscourseConnective> son rapport équilibré sur la révision de l'instrument européen de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="25710">et</DiscourseConnective> de partenariat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23050" docOffset="150">
      <en>Let us remember that the main objective of this report is to avoid the emergence of new dividing lines, <DiscourseConnective annotation_id="23154" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> worse, splits, between the enlarged European Union and its immediate geographical neighbours, but <Alignment alignment="25931" annotation_id="23255">
          <DiscourseConnective annotation_id="23255" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to enhance the stability and security of the area under consideration as a whole.</en>
      <fr>Souvenons-nous <DiscourseConnective annotation_id="25744">que</DiscourseConnective> l'objet premier de ce rapport consiste <DiscourseConnective annotation_id="25787">à</DiscourseConnective> éviter l'émergence de nouvelles lignes de division, pire, de fracture, entre l'Union européenne élargie <DiscourseConnective annotation_id="25893">et</DiscourseConnective> ses voisins géographiques proches, <Alignment alignment="26411" annotation_id="25931">
          <DiscourseConnective annotation_id="25931" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25942">à</DiscourseConnective> renforcer la stabilité <DiscourseConnective annotation_id="25967">et</DiscourseConnective> la sécurité de l'ensemble de l'espace <DiscourseConnective annotation_id="26008">ainsi</DiscourseConnective> considéré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23342" docOffset="151">
      <en>Spreading peace is an oft-repeated desire but one that, very often, is hindered along the way by the reality of hatred and intolerance.</en>
      <fr>Propager la paix est une volonté maintes fois répétée, <DiscourseConnective annotation_id="26080">mais</DiscourseConnective> qui trouve, bien souvent, sur son chemin les obstacles de la réalité des haines <DiscourseConnective annotation_id="26165">et</DiscourseConnective> des intolérances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23478" docOffset="152">
      <en>
        <Alignment alignment="26186" annotation_id="23478">
          <DiscourseConnective annotation_id="23478" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the proper functioning of this policy determines, in part, Europe's international geopolitical standing.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5440" annotation_id="26186">
          <DiscourseConnective annotation_id="26186" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la bonne conduite de cette politique détermine, <DiscourseConnective annotation_id="26250">pour</DiscourseConnective> partie, l'ordre géopolitique européen international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23597" docOffset="153">
      <en>How can we effectively review this neighbourhood and partnership instrument?</en>
      <fr>Comment revoir efficacement cet instrument européen de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="26373">et</DiscourseConnective> de partenariat?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23674" docOffset="154">
      <en>The main point can be summed up by just one word: ambition.</en>
      <fr>Un mot résume <DiscourseConnective annotation_id="26406">à</DiscourseConnective> lui tout seul l'essentiel: l'ambition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23734" docOffset="155">
      <en>More ambition, indeed, in dialogues with civil society and local authorities, to enhance their involvement in the conception and control of the implementation of this instrument.</en>
      <fr>Plus d'ambition, <DiscourseConnective annotation_id="26464">en effet</DiscourseConnective>, dans les dialogues avec la société civile <DiscourseConnective annotation_id="26516">et</DiscourseConnective> les autorités locales, <DiscourseConnective annotation_id="26542">pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26547">mieux</DiscourseConnective> les associer <DiscourseConnective annotation_id="26566">à</DiscourseConnective> la conception <DiscourseConnective annotation_id="26582">et</DiscourseConnective> au contrôle de la mise en œuvre de cet instrument.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23913" docOffset="156">
      <en>More ambition in aid support, with the aim of enhancing administrative, local and regional capabilities in neighbouring countries and, <Alignment alignment="26783" annotation_id="24048">
          <DiscourseConnective annotation_id="24048" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of promoting exchange programmes for civil society.</en>
      <fr>Plus d'ambition dans le concours des aides, <DiscourseConnective annotation_id="26680">en vue de</DiscourseConnective> renforcer les capacités administratives, locales <DiscourseConnective annotation_id="26739">et</DiscourseConnective> régionales dans les pays limitrophes <DiscourseConnective annotation_id="26779">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="24048" annotation_id="26783">
          <DiscourseConnective annotation_id="26783" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de promouvoir des programmes d'échanges <DiscourseConnective annotation_id="26830">pour</DiscourseConnective> la société civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24106" docOffset="157">
      <en>More ambition in the areas of democracy, the rule of law and human rights.</en>
      <fr>Plus d'ambition dans les domaines de la démocratie, de l'État de droit <DiscourseConnective annotation_id="26925">et</DiscourseConnective> des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24181" docOffset="158">
      <en>This budget support, <Alignment alignment="26951" annotation_id="24202">
          <DiscourseConnective annotation_id="24202" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, must be subject to a selection process <Alignment alignment="27023" annotation_id="24250">
          <DiscourseConnective annotation_id="24250" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24253" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to make it accessible only to those who can make use of it, with a country-specific approach, under political conditionality, without forgetting to improve evaluation of policies.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24202" annotation_id="26951">
          <DiscourseConnective annotation_id="26951" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ces appuis budgétaires doivent faire l'objet d'une sélection <Alignment alignment="4286" annotation_id="27023">
          <DiscourseConnective annotation_id="27023" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> les rendre accessibles uniquement <DiscourseConnective annotation_id="27062">à</DiscourseConnective> ceux capables d'en cueillir les fruits, avec une approche par pays, sous conditionnalité politique, <DiscourseConnective annotation_id="27164">sans</DiscourseConnective> oublier une meilleure évaluation des politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24436" docOffset="159">
      <en>It is <Alignment alignment="27225" annotation_id="24442">
          <DiscourseConnective annotation_id="24442" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> imperative to clarify the relationship between European neighbourhood policy, a framework policy par excellence, and regional initiatives, such as the Black Sea Synergy, the Union for the Mediterranean, and the future Eastern Partnership.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="24442" annotation_id="27225">
          <DiscourseConnective annotation_id="27225" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> urgent de clarifier les relations entre la politique européenne de voisinage, politique d'encadrement par excellence, <DiscourseConnective annotation_id="27353">et</DiscourseConnective> les initiatives régionales, <DiscourseConnective annotation_id="27384">comme</DiscourseConnective> la synergie de la mer Noire, l'Union <DiscourseConnective annotation_id="27427">pour</DiscourseConnective> la Méditerranée, le futur partenariat oriental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24686" docOffset="160">
      <en>
        <Alignment alignment="82335" annotation_id="24686">
          <DiscourseConnective annotation_id="24686" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, by reducing policies to increasingly limited geographical areas, we run the risk of losing the overall direction, visibility and transparency of the neighbourhood policy that the European Union wants to pursue.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24686" annotation_id="27480">
          <DiscourseConnective annotation_id="27480" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="27490">à force de</DiscourseConnective> réduire les politiques <DiscourseConnective annotation_id="27524">à</DiscourseConnective> des domaines géographiques de plus <DiscourseConnective annotation_id="27561">en plus</DiscourseConnective> limités, on court le risque de perdre le sens, la visibilité, la lisibilité de la politique de voisinage d'ensemble <DiscourseConnective annotation_id="27685">que</DiscourseConnective> l'Union européenne souhaite mener.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24905" docOffset="161">
      <en>That is the price at which we will enhance the Union's cohesion and synchronisation, our dedicated budget will be deployed, comprehensively, in the desired directions, <Alignment alignment="27895" annotation_id="25073">
          <DiscourseConnective annotation_id="25073" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union will, at last, fully assume its role as a centre of stability.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="27730">à</DiscourseConnective> ce prix <DiscourseConnective annotation_id="27740">que</DiscourseConnective> nous renforcerons la cohérence <DiscourseConnective annotation_id="27775">et</DiscourseConnective> la synchronisation de l'Union, que notre budget consacré se déploiera, avec ampleur, dans les directions souhaitées, <Alignment alignment="10539" annotation_id="27895">
          <DiscourseConnective annotation_id="27895" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que l'Union européenne jouera pleinement, <DiscourseConnective annotation_id="27940">enfin</DiscourseConnective>, son rôle de pôle de stabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25159" id="232" name="Nicolae Vlad Popa">
    <ParallelChunk annotation_id="25159" docOffset="162">
      <en>(RO) The European Neighbourhood and Partnership Instrument has made a significant contribution to the development of relations with states neighbouring the European Union.</en>
      <fr>(RO) L'instrument européen de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="28018">et</DiscourseConnective> de partenariat a contribué de manière significative au développement de relations avec les États voisins de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25331" docOffset="163">
      <en>One financing option is the Neighbourhood Investment Facility which, on top of the sum allocated from the European Neighbourhood and Partnership Instrument, EU Member States have the opportunity to participate in by making donations.</en>
      <fr>Pour compléter l'aide financière apportée par l'instrument européen de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="28230">et</DiscourseConnective> de partenariat, il est également possible de faire appel au fonds d'investissement en faveur de la PEV, auquel les États membres peuvent contribuer par le biais de dons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25565" docOffset="164">
      <en>We are aware that in this study, the funding which the European Neighbourhood and Partnership Instrument benefits from is not sufficient to meet the ambitious objectives for this area.</en>
      <fr>Il ressort de cette étude, nous le voyons bien, <DiscourseConnective annotation_id="28451">que</DiscourseConnective> les fonds consacrés à l'instrument européen de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="28512">et</DiscourseConnective> de partenariat ne sont pas <DiscourseConnective annotation_id="28542">à</DiscourseConnective> la hauteur des objectifs ambitieux de notre politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25750" docOffset="165">
      <en>We urge the European Commission to conduct an analysis regarding the allocation in the future of more consistent sums to this instrument, especially in the situation where other initiatives, like the Black Sea Synergy need to be supported too with adequate funding.</en>
      <fr>Nous prions instamment la Commission européenne de mener une analyse <DiscourseConnective annotation_id="28668">en vue d'</DiscourseConnective>un financement plus approprié de cet instrument <DiscourseConnective annotation_id="28725">à</DiscourseConnective> l'avenir, <DiscourseConnective annotation_id="28737">surtout</DiscourseConnective> avec l'arrivée de nouvelles initiatives, <DiscourseConnective annotation_id="28786">comme</DiscourseConnective> la synergie de la mer Noire, qui, elles <DiscourseConnective annotation_id="28832">aussi</DiscourseConnective>, méritent un financement adéquat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26016" docOffset="166">
      <en>Romania has supported and will continue to support the relevance of the Black Sea region for the European Union, based on the obvious opportunities the region offers for stability, economic development, energy security, security of its citizens and environmental protection.</en>
      <fr>La Roumanie défend <DiscourseConnective annotation_id="28891">et</DiscourseConnective> continuera de défendre l'importance de la région de la mer Noire <DiscourseConnective annotation_id="28959">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne, car celle-ci présente un potentiel évident en termes de stabilité, de développement économique, de sécurité énergétique, de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="29117">pour</DiscourseConnective> les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="29135">et</DiscourseConnective> de protection de l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26291" id="233" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="26291" docOffset="167">
      <en>(RO) The European Neighbourhood and Partnership Instrument can <Alignment alignment="78226" annotation_id="26354">
          <DiscourseConnective annotation_id="26354" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> must be used more in the Black Sea region.</en>
      <fr>(RO) L'instrument européen de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="29212">et</DiscourseConnective> de partenariat peut <Alignment alignment="18000" annotation_id="29235">
          <DiscourseConnective annotation_id="29235" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> doit être utilisé davantage dans la région de la mer Noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26401" docOffset="168">
      <en>In my view, the synergy in the Black Sea region is positive, <Alignment alignment="29356" annotation_id="26462">
          <DiscourseConnective annotation_id="26462" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I feel that this region is of special geostrategic importance and merits a more structured cooperation framework, based on a model of the same scope as the Nordic one or of the Union for the Mediterranean.</en>
      <fr>Je reconnais les qualités de la synergie de la mer Noire, <Alignment alignment="19160" annotation_id="29356">
          <DiscourseConnective annotation_id="29356" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="29370">que</DiscourseConnective> cette région particulièrement importante sur le plan géostratégique mérite un cadre de coopération plus structuré, basé sur un modèle d'une portée similaire <DiscourseConnective annotation_id="29531">à</DiscourseConnective> celle du modèle nordique <DiscourseConnective annotation_id="29558">ou</DiscourseConnective> de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="29572">pour</DiscourseConnective> la Méditerranée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26672" docOffset="169">
      <en>The European Neighbourhood and Partnership Instrument should contribute more to developing transport links between the European Union and the Black Sea, as well as between the European Union and the Republic of Moldova and Ukraine.</en>
      <fr>L'instrument européen de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="29629">et</DiscourseConnective> de partenariat devrait contribuer davantage au développement des liaisons de transport entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="29744">et</DiscourseConnective> la mer Noire, <DiscourseConnective annotation_id="29761">ainsi</DiscourseConnective> qu'avec la République de Moldavie <DiscourseConnective annotation_id="29801">et</DiscourseConnective> l'Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26904" docOffset="170">
      <en>Romania would like to develop more cooperation programmes between towns in Romania and the Republic of Moldova.</en>
      <fr>La Roumanie souhaiterait développer plus de programmes de coopération entre des villes roumaines <DiscourseConnective annotation_id="29912">et</DiscourseConnective> moldaves.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27016" docOffset="171">
      <en>I welcome the launch of the CIUDAD programme which encourages the development of dialogue between towns.</en>
      <fr>Je me félicite du lancement du programme CIUDAD, qui vise à favoriser le dialogue entre les villes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27121" docOffset="172">
      <en>The development of Community ports located on the Black Sea, the construction of liquefied gas terminals, as well as the development of rail and road links between states in the Black Sea region and Member States, must feature among the priorities which this instrument will be used for.</en>
      <fr>Le développement de ports communautaires sur la mer Noire, la construction de terminaux pour le gaz liquéfié <DiscourseConnective annotation_id="30134">ainsi</DiscourseConnective> que le développement des liaisons routières <DiscourseConnective annotation_id="30184">et</DiscourseConnective> ferroviaires entre les États de la région de la mer Noire <DiscourseConnective annotation_id="30245">et</DiscourseConnective> les États membres doivent figurer parmi les priorités dans l'utilisation de cet instrument.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27409" docOffset="173">
      <en>
        <Alignment alignment="77392" annotation_id="27409">
          <Alignment alignment="47698" annotation_id="27409">
            <DiscourseConnective annotation_id="27409" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I feel that this instrument must <Alignment alignment="30382" annotation_id="27455">
          <DiscourseConnective annotation_id="27455" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be used for cooperation in the energy sector, as well as for expanding and integrating the infrastructure for transporting electricity to the Western Balkans region.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="27409" annotation_id="30349">
          <Alignment alignment="13965" annotation_id="30349">
            <DiscourseConnective annotation_id="30349" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="30362">que</DiscourseConnective> ce dernier doit <Alignment alignment="12522" annotation_id="30382">
          <DiscourseConnective annotation_id="30382" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> servir la coopération dans le secteur énergétique, <DiscourseConnective annotation_id="30443">ainsi</DiscourseConnective> que l'expansion <DiscourseConnective annotation_id="30465">et</DiscourseConnective> l'intégration de l'infrastructure permettant d'acheminer de l'électricité <DiscourseConnective annotation_id="30542">jusqu'à</DiscourseConnective> la région des Balkans occidentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27626" id="234" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="27626" docOffset="174">
      <en>I must apologise to Mr Alexandru Nazare as, due to an error by the Bureau, we did not give him the floor during the normal period, <DiscourseConnective annotation_id="27757" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective> he was on the list.</en>
      <fr>Je tiens à m'excuser auprès de M. Alexandru Nazare. En effet, en raison d'une erreur du Bureau, nous ne lui avons pas accordé la parole durant le temps normal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27786" docOffset="175">
      <en>I will give him the floor after the 'catch-the-eye' period.</en>
      <fr>Je lui donnerai la parole <DiscourseConnective annotation_id="30771">après</DiscourseConnective> le "catch the eye".</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27846" id="235" name="Zbigniew Krzysztof Kuźmiuk">
    <ParallelChunk annotation_id="27846" docOffset="176">
      <en>(PL) Mr President, I should like to draw attention to three issues in this debate.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, je souhaiterais souligner trois points dans ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27929" docOffset="177">
      <en>Firstly, it is essential to maintain a geographical division with respect to financial aid from the EU budget for Mediterranean countries and the countries of Eastern Europe, in accordance with the provisions of the Financial Perspective for 2007-2013, and <DiscourseConnective annotation_id="28186" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> to continue providing support to these countries in the form of European Investment Bank loans.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30879">Premièrement</DiscourseConnective>, il est essentiel de maintenir une répartition géographique de l'aide financière à charge du budget communautaire entre pays méditerranéens <DiscourseConnective annotation_id="31032">et</DiscourseConnective> pays de l'est de l'Europe, conformément aux dispositions des perspectives financières <DiscourseConnective annotation_id="31121">pour</DiscourseConnective> la période 2007-2013, <DiscourseConnective annotation_id="31148">et</DiscourseConnective> de continuer à aider ces pays par le biais de prêts de la Banque européenne d'investissement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28287" docOffset="178">
      <en>The sub-ceilings for loans to these countries anticipated by the EIB for the years 2007-2013 - EUR 8.7 billion for Mediterranean countries and only EUR 3.7 billion for Eastern countries and Russia - appear to be unfavourable from the point of view of Eastern European countries in the sense of being disproportionate to their needs.</en>
      <fr>Les sous-plafonds prévus par la BEI pour ces pays <DiscourseConnective annotation_id="31295">pour</DiscourseConnective> la période 2007-2013 sont de 8,7 milliards d'euros <DiscourseConnective annotation_id="31351">pour</DiscourseConnective> les pays méditerranéens <DiscourseConnective annotation_id="31380">et</DiscourseConnective> de 3,7 milliards d'euros <DiscourseConnective annotation_id="31408">pour</DiscourseConnective> les pays de l'Est <DiscourseConnective annotation_id="31431">et</DiscourseConnective> la Russie. Cette répartition semble être défavorable aux pays d'Europe de l'Est, <DiscourseConnective annotation_id="31515">dans le sens où</DiscourseConnective> elle ne reflète pas leurs besoins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28620" docOffset="179">
      <en>Secondly, it is essential to foster cooperation in the field of energy with these countries, under the auspices of the Eastern Partnership, and to create conditions which will ensure the supply of energy resources from these countries to Europe, <DiscourseConnective annotation_id="28866" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> providing Europe with alternatives in terms of its energy supply.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31566">Deuxièmement</DiscourseConnective>, il est essentiel, dans le cadre du partenariat oriental, de promouvoir la coopération avec ces pays dans le secteur énergétique <DiscourseConnective annotation_id="31708">et</DiscourseConnective> de créer les conditions qui permettront de garantir l'approvisionnement de l'Europe en ressources énergétiques en provenance de ces pays, dans l'intérêt de la diversification de notre approvisionnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28940" docOffset="180">
      <en>Thirdly and finally, it is essential to deepen the EU's economic integration with the Eastern Partnership countries by extending the free-trade area to include these countries, as well as through social integration, the ultimate objective of which should be the abolition of visa requirements for residents of ENPI countries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31914">Enfin</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="31921">troisièmement</DiscourseConnective>, il est essentiel d'approfondir l'intégration économique entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="32003">et</DiscourseConnective> les pays du partenariat oriental <DiscourseConnective annotation_id="32039">en</DiscourseConnective> ouvrant <DiscourseConnective annotation_id="32050">à</DiscourseConnective> ces derniers les portes de notre zone libre-échange <DiscourseConnective annotation_id="32104">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="32107">en</DiscourseConnective> favorisant l'intégration sociale, avec pour objectif final la levée de l'obligation de visa <DiscourseConnective annotation_id="32202">pour</DiscourseConnective> les ressortissants des pays de l'IEVP.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29266" id="236" name="Daniel Petru Funeriu">
    <ParallelChunk annotation_id="29266" docOffset="181">
      <en>(FR) Mr President, ladies and gentlemen, <Alignment alignment="10301" annotation_id="29307">
          <DiscourseConnective annotation_id="29307" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we draw up a policy for the neighbouring states of the European Union, we must not ignore the democratic deficit in these countries.</en>
      <fr>Monsieur le Président, honorables collègues, <Alignment alignment="2603" annotation_id="32291">
          <DiscourseConnective annotation_id="32291" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous établissons une politique <DiscourseConnective annotation_id="32330">pour</DiscourseConnective> les États voisins de l'Union européenne, nous ne devons pas ignorer le déficit démocratique de ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29445" docOffset="182">
      <en>It is a democratic deficit that stems from their history.</en>
      <fr>C'est un déficit démocratique qui vient de leur histoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29503" docOffset="183">
      <en>Well, in order to establish a democratic society, we need all the citizens of these countries to have an awareness of democracy.</en>
      <fr>Eh bien, <DiscourseConnective annotation_id="32507">pour</DiscourseConnective> établir une société démocratique, nous avons besoin d'une conscience démocratique de chacun des citoyens de ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29632" docOffset="184">
      <en>The report discusses - and, <Alignment alignment="32672" annotation_id="29660">
          <DiscourseConnective annotation_id="29660" sense="Expansion.Conjunction">moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, rightly so - people-to-people contacts, <Alignment alignment="63613" annotation_id="29710">
          <DiscourseConnective annotation_id="29710" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would ask you what better way of establishing these people-to-people contacts is there than by allowing the citizens of these countries to travel freely to the European Union?</en>
      <fr>Le rapport parle - <DiscourseConnective annotation_id="32649">et</DiscourseConnective> parle à juste titre <Alignment alignment="5285" annotation_id="32672">
          <DiscourseConnective annotation_id="32672" sense="Expansion.Conjunction">d'ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> - de contacts de citoyens à citoyens, de people to people contacts, <Alignment alignment="5448" annotation_id="32751">
          <DiscourseConnective annotation_id="32751" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais vous demander quelle meilleure manière d'établir ces people to people contacts nous avons <DiscourseConnective annotation_id="32856">que</DiscourseConnective> de permettre aux citoyens de ces pays de voyager librement vers l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29892" docOffset="185">
      <en>I <Alignment alignment="32957" annotation_id="29894">
          <DiscourseConnective annotation_id="29894" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> call on the Council to allow the citizens of the Republic of Moldova which, by the way, is the only country to share an official language of the European Union, to travel within the European Union without a visa.</en>
      <fr>J'en appelle <Alignment alignment="4881" annotation_id="32957">
          <DiscourseConnective annotation_id="32957" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="32973">pour qu'</DiscourseConnective>il permette aux citoyens de la République de Moldavie, qui est <DiscourseConnective annotation_id="33044">d'ailleurs</DiscourseConnective> le seul pays <DiscourseConnective annotation_id="33068">à</DiscourseConnective> partager une langue officielle de l'Union européenne, de voyager <DiscourseConnective annotation_id="33135">sans</DiscourseConnective> visa dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30117" docOffset="186">
      <en>Of course, pending such a measure, I would ask the Commission to do everything necessary to get the 'common visa centre' in Chişinău, up and running.</en>
      <fr>Bien sûr, <DiscourseConnective annotation_id="33180">en attendant</DiscourseConnective> une telle mesure, je m'adresse à la Commission <DiscourseConnective annotation_id="33240">pour qu'</DiscourseConnective>elle fasse tout ce qui est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="33286">pour</DiscourseConnective> rendre fonctionnel le common visa center de Chisinau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30267" docOffset="187">
      <en>We must set a real example.</en>
      <fr>Nous devons vraiment montrer l'exemple.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30295" id="237" name="Corina Creţu">
    <ParallelChunk annotation_id="30295" docOffset="188">
      <en>(RO) During the last six months, the European Union has faced a series of challenges which have raised question marks about its role, cohesion and capacity to act and react.</en>
      <fr>(RO) Au cours des six derniers mois, l'Union européenne a été confrontée à une série de défis qui ont soulevé des questions <DiscourseConnective annotation_id="33509">quant à</DiscourseConnective> son rôle, sa cohésion <DiscourseConnective annotation_id="33539">et</DiscourseConnective> sa capacité d'action <DiscourseConnective annotation_id="33563">et</DiscourseConnective> de réaction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30469" docOffset="189">
      <en>The crisis in Georgia and the gas crisis highlighted to us that we cannot continually face threats from the east which target international stability and our energy security.</en>
      <fr>La crise <DiscourseConnective annotation_id="33588">en</DiscourseConnective> Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="33599">et</DiscourseConnective> la crise gazière nous ont clairement montré <DiscourseConnective annotation_id="33646">qu'</DiscourseConnective>il ne nous était pas possible, à l'avenir, de rester exposés à des menaces en provenance de l'est mettant en danger la stabilité internationale <DiscourseConnective annotation_id="33793">et</DiscourseConnective> notre sécurité énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30644" docOffset="190">
      <en>I welcome an eastern partnership as ambitious as the one proposed in this report, all the more so <DiscourseConnective annotation_id="30742" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it is aimed at more effective cooperation and supporting the reconstruction of Georgia, <Alignment alignment="34033" annotation_id="30833">
          <DiscourseConnective annotation_id="30833" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="30839" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> suggesting for the future setting up a free trade area and lifting visa requirements for the European Union.</en>
      <fr>Je suis favorable à l'idée d'un partenariat oriental ambitieux, <DiscourseConnective annotation_id="33888">comme</DiscourseConnective> le propose ce rapport, <DiscourseConnective annotation_id="33917">a fortiori si</DiscourseConnective> celui-ci vise <DiscourseConnective annotation_id="33945">à</DiscourseConnective> rendre notre coopération plus efficace <DiscourseConnective annotation_id="33986">et</DiscourseConnective> à soutenir la reconstruction de la Géorgie, <Alignment alignment="4615" annotation_id="34033">
          <DiscourseConnective annotation_id="34033" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposant, à plus longue échéance, la création d'une zone de libre-échange <DiscourseConnective annotation_id="34116">ainsi</DiscourseConnective> que la levée de l'obligation de visa <DiscourseConnective annotation_id="34159">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30953" docOffset="191">
      <en>
        <Alignment alignment="71362" annotation_id="30953">
          <DiscourseConnective annotation_id="30953" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I think that we must attach more importance to the situation in the Republic of Moldova from where we are getting worrying signals about the freedom of expression and the integrity of the elections which are due to take place this spring.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13186" annotation_id="34184">
          <DiscourseConnective annotation_id="34184" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="34204">que</DiscourseConnective> nous devons prêter davantage d'attention <DiscourseConnective annotation_id="34249">à</DiscourseConnective> la situation de la République de Moldavie, d'où nous proviennent des signaux inquiétants concernant la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="34375">et</DiscourseConnective> l'intégrité des élections qui doivent avoir lieu au printemps.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31201" id="238" name="Călin Cătălin Chiriţă">
    <ParallelChunk annotation_id="31201" docOffset="192">
      <en>(RO) The European Neighbourhood and Partnership Instrument is of fundamental importance to the success of the European Neighbourhood Policy, especially the Eastern Partnership and cooperation in the Black Sea region.</en>
      <fr>(RO) L'instrument européen de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="34481">et</DiscourseConnective> de partenariat est fondamental <DiscourseConnective annotation_id="34515">pour</DiscourseConnective> le succès de la politique européenne de voisinage, <DiscourseConnective annotation_id="34571">en particulier</DiscourseConnective> le partenariat oriental <DiscourseConnective annotation_id="34610">et</DiscourseConnective> la synergie de la mer Noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31418" docOffset="193">
      <en>The Eastern Partnership project can only be successful <Alignment alignment="34704" annotation_id="31473">
          <DiscourseConnective annotation_id="31473" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has the funding required to achieve clear objectives.</en>
      <fr>Le projet de partenariat oriental ne pourra porter ses fruits <Alignment alignment="9344" annotation_id="34704">
          <DiscourseConnective annotation_id="34704" sense="Contingency.Condition">que s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il dispose des fonds nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="34743">en vue de</DiscourseConnective> remplir des objectifs clairement établis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31533" docOffset="194">
      <en>At the same time, we must streamline the mechanisms for evaluating the impact of the actions and finances involved in the Eastern Partnership <Alignment alignment="34947" annotation_id="31675">
          <Alignment alignment="34947" annotation_id="31675">
            <DiscourseConnective annotation_id="31675" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> European assistance is not misappropriated and misused by some governments against the political opposition.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="34803">même</DiscourseConnective> temps, nous devons rationaliser les mécanismes d'évaluation de l'incidence des actions <DiscourseConnective annotation_id="34895">et</DiscourseConnective> du financement au titre du partenariat oriental, <Alignment alignment="35262" annotation_id="34947">
          <Alignment alignment="4420" annotation_id="34947">
            <DiscourseConnective annotation_id="34947" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> l'aide européenne ne <DiscourseConnective annotation_id="34977">soit</DiscourseConnective> pas détournée <DiscourseConnective annotation_id="34996">et</DiscourseConnective> utilisée par certains gouvernements contre leurs opposants politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31792" docOffset="195">
      <en>Our actions must always be well conceived <Alignment alignment="35116" annotation_id="31834">
          <Alignment alignment="35116" annotation_id="31834">
            <DiscourseConnective annotation_id="31834" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> citizens can see specific benefits from them.</en>
      <fr>Nos actions doivent toujours être bien conçue <Alignment alignment="31834" annotation_id="35116">
          <Alignment alignment="22939" annotation_id="35116">
            <DiscourseConnective annotation_id="35116" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à ce que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les citoyens puissent y voir des avantages concrets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31888" docOffset="196">
      <en>I feel that the European funding offered by the European Neighbourhood and Partnership Instrument should give priority to the measures aimed at cross-border cooperation in the area targeted by the Eastern Partnership.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="35198">que</DiscourseConnective> l'aide financière apportée par l'Europe dans le cadre de l'IEVP devrait cibler en priorité les mesures en faveur de la coopération transfrontalière dans la région visée par le partenariat oriental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32106" docOffset="197">
      <en>Cross-border cooperation has the specified mission of making a decisive contribution to regional development, building trust between neighbouring states and interethnic harmony, <Alignment alignment="89166" annotation_id="32284">
          <DiscourseConnective annotation_id="32284" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> facilitating the cross-border movement of people and trade flows can have particularly beneficial multiplier effects.</en>
      <fr>La mission de la coopération transfrontalière, telle que spécifiée, est de contribuer de manière décisive au développement régional, <Alignment alignment="32284" annotation_id="35533">
          <DiscourseConnective annotation_id="35533" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> veillant à la construction de la confiance entre les États voisins <DiscourseConnective annotation_id="35608">et</DiscourseConnective> de l'harmonie entre les ethnies. À cet égard, favoriser la circulation des personnes <DiscourseConnective annotation_id="35696">et</DiscourseConnective> des flux commerciaux entre les pays peut avoir des effets multiplicateurs particulièrement bénéfiques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32408" id="239" name="Alexandru Nazare">
    <ParallelChunk annotation_id="32408" docOffset="198">
      <en>(RO) The European Neighbourhood and Partnership Instrument is vital for ensuring stability, democracy and prosperity in the area.</en>
      <fr>(RO) L'instrument européen de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="35842">et</DiscourseConnective> de partenariat est vital <DiscourseConnective annotation_id="35870">pour</DiscourseConnective> la stabilité, la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="35903">et</DiscourseConnective> la prospérité dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32538" docOffset="199">
      <en>
        <Alignment alignment="35936" annotation_id="32538">
          <Alignment alignment="35936" annotation_id="32538">
            <DiscourseConnective annotation_id="32538" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, this instrument transforms the concept of a border, an area of confinement and exclusion into an area of cooperation and political ties.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32538" annotation_id="35936">
          <Alignment alignment="32538" annotation_id="35936">
            <DiscourseConnective annotation_id="35936" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, cet instrument fait évoluer la notion de frontière d'un espace de confinement <DiscourseConnective annotation_id="36024">et</DiscourseConnective> d'exclusion <DiscourseConnective annotation_id="36039">à</DiscourseConnective> une zone de coopération <DiscourseConnective annotation_id="36065">et</DiscourseConnective> de liens politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32688" docOffset="200">
      <en>Recent events in the area to the east of the EU, which have been mentioned previously in the house, namely the gas crisis and the crisis in Georgia, have demonstrated once again the need for a strategy capable of ensuring that the European Union plays an active role in this geopolitical area.</en>
      <fr>Les récents événements survenus <DiscourseConnective annotation_id="36121">à</DiscourseConnective> l'est de l'UE, soit, comme l'ont <DiscourseConnective annotation_id="36156">déjà</DiscourseConnective> mentionné mes collègues, la crise gazière <DiscourseConnective annotation_id="36203">et</DiscourseConnective> la crise <DiscourseConnective annotation_id="36215">en</DiscourseConnective> Géorgie, ont une fois de plus démontré la nécessité d'élaborer une stratégie permettant de s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="36319">que</DiscourseConnective> l'Union européenne joue un rôle actif dans cet ensemble géopolitique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32982" docOffset="201">
      <en>We need to adopt a more coherent approach in dealing with the area to the east of our borders.</en>
      <fr>Nous devons adopter une approche plus cohérente <DiscourseConnective annotation_id="36441">s'</DiscourseConnective>agissant de notre action <DiscourseConnective annotation_id="36468">à</DiscourseConnective> l'est de nos frontières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33077" docOffset="202">
      <en>We need clear objectives which meet the interests of the EU and the specific needs of our partners.</en>
      <fr>Nous avons besoin d'objectifs clairs faisant écho aux intérêts de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="36566">et</DiscourseConnective> répondant aux besoins spécifiques de nos partenaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33177" docOffset="203">
      <en>I fully applaud initiatives such as the Black Sea Synergy and Eastern Partnership which consolidate cooperation with the countries in the region, especially the Republic of Moldova and Ukraine, as well as states from the Caucasus and the Caspian Region.</en>
      <fr>J'applaudis des deux mains des initiatives telles <DiscourseConnective annotation_id="36673">que</DiscourseConnective> la synergie de la mer Noire <DiscourseConnective annotation_id="36705">et</DiscourseConnective> le partenariat oriental, qui visent à consolider notre coopération avec les pays de la région, <DiscourseConnective annotation_id="36803">en particulier</DiscourseConnective> avec la République de Moldavie <DiscourseConnective annotation_id="36849">et</DiscourseConnective> l'Ukraine, <DiscourseConnective annotation_id="36863">ainsi</DiscourseConnective> qu'avec les États du Caucase <DiscourseConnective annotation_id="36898">et</DiscourseConnective> de la mer Caspienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33431" docOffset="204">
      <en>We <Alignment alignment="36934" annotation_id="33434">
          <DiscourseConnective annotation_id="33434" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need more active involvement in the Black Sea area, to provide a basis for consolidating relations with Turkey and Russia <Alignment alignment="37087" annotation_id="33561">
          <DiscourseConnective annotation_id="33561" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this area is in the vicinity of the European Union, Turkey and Russia.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="9886" annotation_id="36934">
          <DiscourseConnective annotation_id="36934" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous impliquer plus activement dans la région de la mer Noire, comme base <DiscourseConnective annotation_id="37018">pour</DiscourseConnective> la consolidation de nos relations avec la Turquie <DiscourseConnective annotation_id="37073">et</DiscourseConnective> la Russie, <Alignment alignment="1449" annotation_id="37087">
          <DiscourseConnective annotation_id="37087" sense="Temporal.Synchrony">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette région est voisine tant de l'Union européenne que de la Turquie <DiscourseConnective annotation_id="37175">et</DiscourseConnective> de la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33635" docOffset="205">
      <en>The partnership is <Alignment alignment="37217" annotation_id="33654">
          <DiscourseConnective annotation_id="33654" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a welcome incentive for the participating countries which will want to apply for Member State status of the European Union, such as the Republic of Moldova.</en>
      <fr>Le partenariat constitue <Alignment alignment="33654" annotation_id="37217">
          <DiscourseConnective annotation_id="37217" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un incitant bienvenu <DiscourseConnective annotation_id="37248">pour</DiscourseConnective> les pays participants qui, telle la République de Moldavie, ambitionnent de se porter candidats à l'adhésion à l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33816" docOffset="206">
      <en>This partnership significantly raises the level of commitment by both sides.</en>
      <fr>Ce partenariat accroît le niveau d'engagement dans le chef des deux parties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33893" docOffset="207">
      <en>
        <Alignment alignment="34860" annotation_id="33893">
          <DiscourseConnective annotation_id="33893" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to say a few words about the EURONEST initiative as well, which is only one example of a specific solution for improving the application of the European Neighbourhood and Partnership Instrument in states such as Armenia, Azerbaijan, Georgia, Moldova, Ukraine or Belarus.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="12568" annotation_id="37473">
          <DiscourseConnective annotation_id="37473" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> dire quelques mots au sujet de l'initiative EURONEST, qui n'est <DiscourseConnective annotation_id="37550">qu'</DiscourseConnective>un exemple parmi d'autres d'une solution taillée sur mesure permettant d'appuyer la mise en œuvre de l'instrument européen de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="37689">et</DiscourseConnective> de partenariat dans des États tels <DiscourseConnective annotation_id="37727">que</DiscourseConnective> l'Arménie, l'Azerbaïdjan, la Géorgie, la Moldavie, l'Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="37792">et</DiscourseConnective> le Belarus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34190" docOffset="208">
      <en>The application of this policy cannot be improved without raising the level of financial assistance.</en>
      <fr>Il est impossible d'améliorer la mise en œuvre de cette politique <DiscourseConnective annotation_id="37873">sans</DiscourseConnective> consacrer davantage de moyens à l'aide financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34291" docOffset="209">
      <en>Apart from the need to increase this financial package, we must <DiscourseConnective annotation_id="34355" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> pay as much attention to the way in which these funds are spent.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37929">Par ailleurs</DiscourseConnective>, s'il est nécessaire d'augmenter les fonds mis à disposition, il est tout aussi nécessaire d'<DiscourseConnective annotation_id="38035">en</DiscourseConnective> contrôler l'utilisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34425" docOffset="210">
      <en>I feel it is imperative to guarantee transparency with regard to the financial mechanisms for allocating funds.</en>
      <fr>Je pense qu'il est impératif de garantir la transparence des mécanismes de financement servant à l'allocation des fonds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34537" docOffset="211">
      <en>I <Alignment alignment="38193" annotation_id="34539">
          <DiscourseConnective annotation_id="34539" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> think that resources must be allocated with a view to involving civil society in the partner countries in common projects and to supporting the mobility of citizens in these countries, which includes easing visa requirements.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="7798" annotation_id="38193">
          <DiscourseConnective annotation_id="38193" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="38203">que</DiscourseConnective> des moyens doivent être libérés <DiscourseConnective annotation_id="38239">en vue de</DiscourseConnective> permettre <DiscourseConnective annotation_id="38259">à</DiscourseConnective> la société civile, dans les pays partenaires, de participer <DiscourseConnective annotation_id="38321">à</DiscourseConnective> des projets communs <DiscourseConnective annotation_id="38343">et</DiscourseConnective> également d'encourager la mobilité des citoyens de ces pays, ce qui passe par un assouplissement du régime des visas.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34770" id="240" name="Benita Ferrero-Waldner">
    <ParallelChunk annotation_id="34770" docOffset="212">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I think this discussion on the ENPI has <Alignment alignment="38568" annotation_id="34852">
          <Alignment alignment="3637" annotation_id="34852">
            <DiscourseConnective annotation_id="34852" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> already pre-empted the next Commission communication on the Eastern Partnership.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je pense que ce débat concernant l'IEVP anticipe <Alignment alignment="34852" annotation_id="38568">
          <Alignment alignment="984" annotation_id="38568">
            <DiscourseConnective annotation_id="38568" sense="Expansion.Conjunction">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> la prochaine communication de la Commission sur le partenariat oriental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34941" docOffset="213">
      <en>Many of the ideas that you have put forward are in the Eastern Partnership communication <DiscourseConnective annotation_id="35030" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I am sure that <Alignment alignment="55134" annotation_id="35049">
          <DiscourseConnective annotation_id="35049" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> you get this, you will, hopefully, be quite satisfied.</en>
      <fr>Beaucoup des idées <DiscourseConnective annotation_id="38668">que</DiscourseConnective> vous avez lancées se retrouvent dans cette communication. Je suis donc certaine <DiscourseConnective annotation_id="38752">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="10510" annotation_id="38756">
          <DiscourseConnective annotation_id="38756" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous serez en sa possession, vous la trouverez, du moins je l'espère, <DiscourseConnective annotation_id="38834">à</DiscourseConnective> votre goût.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35109" docOffset="214">
      <en>Let me just say a few things.</en>
      <fr>Je voudrais, si vous me le permettez, revenir sur quelques points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35139" docOffset="215">
      <en>I am, of course, very thankful for many of the suggestions.</en>
      <fr>Je vous suis naturellement très reconnaissante <DiscourseConnective annotation_id="38962">pour</DiscourseConnective> beaucoup de vos suggestions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35199" docOffset="216">
      <en>In this Eastern Partnership, the idea is that we want to work with our Eastern partners - Ukraine, Moldova, Belarus - <Alignment alignment="39142" annotation_id="35317">
          <DiscourseConnective annotation_id="35317" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary on democracy and human rights, but also with the three Caucasian countries, on trade, to try to make more profound association agreements, secondly, on energy, and thirdly, on more mobility.</en>
      <fr>L'idée qui sous-tend ce partenariat occidental est notre volonté de coopérer avec nos partenaires de l'est, l'Ukraine, la Moldavie et le Belarus, <Alignment alignment="35317" annotation_id="39142">
          <DiscourseConnective annotation_id="39142" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il le faut dans le domaine de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="39188">et</DiscourseConnective> des droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="39214">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39219">également</DiscourseConnective> avec les trois pays du Caucase, dans le domaine commercial, <DiscourseConnective annotation_id="39289">en</DiscourseConnective> vue, si possible, de conclure des accords d'association plus étroits, ainsi que dans le domaine de l'énergie et celui de la mobilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35521" docOffset="217">
      <en>With regard to your suggestions on being visa-free, we will start with visa facilitation, <Alignment alignment="65256" annotation_id="35611">
          <DiscourseConnective annotation_id="35611" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> even that is not easy, <Alignment alignment="39572" annotation_id="35643">
          <DiscourseConnective annotation_id="35643" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> many Member States here are still very reluctant.</en>
      <fr>Vous avez suggéré une levée de l'obligation de visa. Nous allons, en la matière, commencer par une facilitation, <Alignment alignment="14719" annotation_id="39539">
          <DiscourseConnective annotation_id="39539" sense="Comparison.Contrast">et même</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela ne sera pas facile, <Alignment alignment="15181" annotation_id="39572">
          <DiscourseConnective annotation_id="39572" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> raison des réticences <DiscourseConnective annotation_id="39597">encore</DiscourseConnective> très marquées de nombreux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35696" docOffset="218">
      <en>
        <Alignment alignment="39645" annotation_id="35696">
          <DiscourseConnective annotation_id="35696" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of course, there are all kinds of different platforms which I have already mentioned - <Alignment alignment="39740" annotation_id="35789">
          <DiscourseConnective annotation_id="35789" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment> a platform for civil society, on energy and on transport - <Alignment alignment="39805" annotation_id="35861">
          <DiscourseConnective annotation_id="35861" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="39805" annotation_id="35864">
          <DiscourseConnective annotation_id="35864" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> where best practices can be exchanged.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35696" annotation_id="39645">
          <DiscourseConnective annotation_id="39645" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il y a évidemment différentes plates-formes de tous types, <DiscourseConnective annotation_id="39713">que</DiscourseConnective> j'ai <DiscourseConnective annotation_id="39722">déjà</DiscourseConnective> mentionnées, <Alignment alignment="23810" annotation_id="39740">
          <DiscourseConnective annotation_id="39740" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="39752">pour</DiscourseConnective> la société civile, dans le domaine de l'énergie <Alignment alignment="9694" annotation_id="39805">
          <Alignment alignment="22653" annotation_id="39805">
            <DiscourseConnective annotation_id="39805" sense="Expansion.Conjunction">ou encore</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> dans celui des transports. Ces plates-formes permettent l'échange de bonnes pratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35910" docOffset="219">
      <en>With regard to financing, I can only tell you that, unfortunately, I do not have more funds available.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39902">Pour</DiscourseConnective> ce qui est du financement, <DiscourseConnective annotation_id="39934">que</DiscourseConnective> dire, <DiscourseConnective annotation_id="39944">sinon que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="39955">malheureusement</DiscourseConnective>, je ne dispose pas <DiscourseConnective annotation_id="39990">de plus</DiscourseConnective> de fonds?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36013" docOffset="220">
      <en>Of course - <Alignment alignment="40018" annotation_id="36025">
          <DiscourseConnective annotation_id="36025" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I always say as a mother of the neighbourhood policy - I would love to have more.</en>
      <fr>Bien sûr, <Alignment alignment="36025" annotation_id="40018">
          <DiscourseConnective annotation_id="40018" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je le dis toujours en <DiscourseConnective annotation_id="40046">tant que</DiscourseConnective> mère de la politique de voisinage, j'adorerais <DiscourseConnective annotation_id="40102">en</DiscourseConnective> avoir davantage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36110" docOffset="221">
      <en>You are a very important budget authority so please give us a chance in the future and really support us on that.</en>
      <fr>Vous êtes une autorité budgétaire très influente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36224" docOffset="222">
      <en>This goes for both the Union for the Mediterranean in the south and for the Eastern Partnership and the ENPI in the east.</en>
      <fr>Je souhaiterais donc vous prier de nous donner une chance à l'avenir et de nous soutenir pleinement dans nos efforts, tant pour l'Union <DiscourseConnective annotation_id="40308">pour</DiscourseConnective> la Méditerranée au sud <DiscourseConnective annotation_id="40336">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="40340">pour</DiscourseConnective> le partenariat oriental <DiscourseConnective annotation_id="40369">et</DiscourseConnective> l'IEVP <DiscourseConnective annotation_id="40379">à</DiscourseConnective> l'est.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36346" docOffset="223">
      <en>The funding figures are currently EUR 3.6 per capita per annum to the east and EUR 3.4 per capita per annum to the south.</en>
      <fr>En chiffres, l'aide financière atteint 3,6 euros par habitant par an <DiscourseConnective annotation_id="40457">à</DiscourseConnective> l'est <DiscourseConnective annotation_id="40465">et</DiscourseConnective> 3,4 euros par habitant par an au sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36468" docOffset="224">
      <en>So, <DiscourseConnective annotation_id="36472" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> you can see, we are nearly at the same level.</en>
      <fr>Vous constaterez que ces chiffres sont presque équivalents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36521" docOffset="225">
      <en>At the same time, <Alignment alignment="40578" annotation_id="36539">
          <DiscourseConnective annotation_id="36539" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is never enough, <Alignment alignment="40626" annotation_id="36568">
          <DiscourseConnective annotation_id="36568" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are huge necessities and challenges.</en>
      <fr>Il est vrai <Alignment alignment="36539" annotation_id="40578">
          <DiscourseConnective annotation_id="40578" sense="Comparison.Contrast">cependant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ne seront jamais assez élevés, <Alignment alignment="13016" annotation_id="40626">
          <DiscourseConnective annotation_id="40626" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les besoins <DiscourseConnective annotation_id="40642">et</DiscourseConnective> les défis <DiscourseConnective annotation_id="40655">à</DiscourseConnective> relever sont énormes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36619" docOffset="226">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="36619" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>, we have <DiscourseConnective annotation_id="36638" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> established the idea of a so-called NIF - the Neighbourhood Investment Facility - that can be used for bigger projects.</en>
      <fr>C'est pour cela que nous avons mis sur les rails l'idée d'un fonds d'investissement en faveur de la PEV pouvant intervenir dans des projets de plus grande échelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36763" docOffset="227">
      <en>This is all I can tell you at this stage, <Alignment alignment="40891" annotation_id="36805">
          <DiscourseConnective annotation_id="36805" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> perhaps at a later stage, <Alignment alignment="40960" annotation_id="36835">
          <DiscourseConnective annotation_id="36835" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we start to discuss the Eastern Partnership, we can go into all the details.</en>
      <fr>C'est tout ce que je peux vous dire <DiscourseConnective annotation_id="40879">à</DiscourseConnective> ce stade, <Alignment alignment="22927" annotation_id="40891">
          <DiscourseConnective annotation_id="40891" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> peut-être pourrons nous entrer dans les détails ultérieurement, <Alignment alignment="36835" annotation_id="40960">
          <DiscourseConnective annotation_id="40960" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous commencerons nos discussions sur le partenariat oriental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36917" docOffset="228">
      <en>In any case, thank you for this debate and for your suggestions. They are very much in line with the direction in which we are going.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41031">Dans tous les cas</DiscourseConnective>, je tiens à vous remercier <DiscourseConnective annotation_id="41076">pour</DiscourseConnective> ce débat <DiscourseConnective annotation_id="41090">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="41093">pour</DiscourseConnective> vos suggestions, qui reflètent très largement la direction prise par nos travaux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37051" id="241" language="PL" name="Konrad Szymański">
    <ParallelChunk annotation_id="37051" docOffset="229">
      <en>Mr President, I would like to make a few comments in reference to this debate.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je souhaiterais formuler quelques observations <DiscourseConnective annotation_id="41250">en</DiscourseConnective> lien avec ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37130" docOffset="230">
      <en>The simplification of procedures, the monitoring of how the neighbourhood policy is implemented and the supervisory role of the European Parliament are issues with which we have been grappling since 2005, <Alignment alignment="41470" annotation_id="37335">
          <DiscourseConnective annotation_id="37335" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it seems there is not much more we can do in this regard.</en>
      <fr>La simplification des procédures, le suivi de la mise en œuvre de la politique de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="41365">et</DiscourseConnective> le pouvoir de contrôle du Parlement européen sont autant de questions dont nous débattons <DiscourseConnective annotation_id="41458">depuis</DiscourseConnective> 2005 <Alignment alignment="1106" annotation_id="41470">
          <DiscourseConnective annotation_id="41470" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il semble que nous ne puissions pas faire beaucoup plus <DiscourseConnective annotation_id="41529">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37397" docOffset="231">
      <en>Today, <Alignment alignment="67188" annotation_id="37404">
          <DiscourseConnective annotation_id="37404" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is certainly important to add political content to our neighbourhood policy. That political content includes issues such as visas, a common market and energy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1071" annotation_id="41542">
          <DiscourseConnective annotation_id="41542" sense="Comparison.Contrast">Par contre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est certain que nous devons, du point de vue politique, donner plus de corps <DiscourseConnective annotation_id="41634">à</DiscourseConnective> notre politique de voisinage, en abordant des questions telles <DiscourseConnective annotation_id="41699">que</DiscourseConnective> les visas, le marché commun <DiscourseConnective annotation_id="41731">et</DiscourseConnective> l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37575" docOffset="232">
      <en>
        <Alignment alignment="41745" annotation_id="37575">
          <DiscourseConnective annotation_id="37575" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not overcome these challenges, we may lose the opportunity to create our neighbourhood on our own terms.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37575" annotation_id="41745">
          <DiscourseConnective annotation_id="41745" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne relevons pas ces défis, nous pourrions manquer l'occasion de façonner notre voisinage selon notre propre vision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37689" docOffset="233">
      <en>Time is against us.</en>
      <fr>Le temps joue contre nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37709" docOffset="234">
      <en>Countries which today are part of our neighbourhood may lose their stability and slide towards other principles for establishing regional order.</en>
      <fr>Des pays qui, aujourd'hui, font partie de notre voisinage pourraient perdre leur stabilité <DiscourseConnective annotation_id="41987">et</DiscourseConnective>, peu à peu, privilégier d'autres principes dans le développement de leur ordre régional.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37854" docOffset="235">
      <en>We will not be happy with this kind of outcome <DiscourseConnective annotation_id="37901" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> history may never give us such an opportunity again.</en>
      <fr>Nous ne pourrons pas nous satisfaire d'une telle issue. Or l'histoire ne nous offrira peut-être jamais plus une telle occasion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37958" docOffset="236">
      <en>Such events will <Alignment alignment="42245" annotation_id="37975">
          <DiscourseConnective annotation_id="37975" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> affect our own security <DiscourseConnective annotation_id="38004" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we should, <Alignment alignment="10453" annotation_id="38019">
          <DiscourseConnective annotation_id="38019" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="59224" annotation_id="38030">
          <DiscourseConnective annotation_id="38030" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> think of the problem in entirely selfish terms, namely the interests of the European Union, <Alignment alignment="42454" annotation_id="38127">
          <DiscourseConnective annotation_id="38127" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> our neighbourhood will be an area of stability and affluence.</en>
      <fr>S'il fallait en arriver là, ce serait <Alignment alignment="11719" annotation_id="42245">
          <DiscourseConnective annotation_id="42245" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre propre sécurité qui serait affectée. <Alignment alignment="38019" annotation_id="42298">
          <DiscourseConnective annotation_id="42298" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devrions <Alignment alignment="16795" annotation_id="42322">
          <DiscourseConnective annotation_id="42322" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> aborder le problème <DiscourseConnective annotation_id="42352">en</DiscourseConnective> tout égoïsme, c'est-à-dire considérer les propres intérêts de l'Union européenne et faire en sorte <Alignment alignment="8950" annotation_id="42454">
          <DiscourseConnective annotation_id="42454" sense="Contingency.Cause.Result">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre voisinage devienne une zone de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="42505">et</DiscourseConnective> de prospérité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38197" docOffset="237">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="38204" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the budget is concerned, I know very well that, with regard to reforming the neighbourhood policy, many sections of this Chamber agree on matters concerning the financing of specific areas of the policy, as well as particular regions, <Alignment alignment="42799" annotation_id="38442">
          <DiscourseConnective annotation_id="38442" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should remember that the neighbourhood policy is only one section of the budget <Alignment alignment="19193" annotation_id="38529">
          <DiscourseConnective annotation_id="38529" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that nothing will change during the next financial perspective.</en>
      <fr>Concernant l'aspect budgétaire, je sais très <DiscourseConnective annotation_id="42568">bien que</DiscourseConnective>, dans le cadre d'une réforme de la politique de voisinage, de nombreux pans de cette Assemblée partagent le même avis sur des questions liées au financement de certains volets de la politique ou de régions <DiscourseConnective annotation_id="42783">en particulier</DiscourseConnective>. <Alignment alignment="38442" annotation_id="42799">
          <DiscourseConnective annotation_id="42799" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous ne devons pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="42837">que</DiscourseConnective> la politique de voisinage ne représente <DiscourseConnective annotation_id="42881">qu'</DiscourseConnective>une partie du budget <Alignment alignment="32532" annotation_id="42905">
          <DiscourseConnective annotation_id="42905" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> rien ne va changer avec les nouvelles perspectives financières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38597" docOffset="238">
      <en>
        <Alignment alignment="42972" annotation_id="38597">
          <DiscourseConnective annotation_id="38597" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we manage to finance the Mediterranean, Eastern and Black Sea neighbourhoods well, we will all be winners.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14584" annotation_id="42972">
          <DiscourseConnective annotation_id="42972" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parvenons <DiscourseConnective annotation_id="42990">à</DiscourseConnective> apporter une aide financière tant à la zone méditerranéenne qu'à la zone orientale <DiscourseConnective annotation_id="43075">et</DiscourseConnective> qu'à la mer Noire, nous en sortirons tous gagnants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38707" docOffset="239">
      <en>We cannot achieve success in any part of the neighbourhood at the cost of another part, <Alignment alignment="17013" annotation_id="38795">
          <DiscourseConnective annotation_id="38795" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU budget has been structured to prevent this.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas enregistrer des progrès dans une partie de notre voisinage au détriment d'une autre, <Alignment alignment="38795" annotation_id="43235">
          <DiscourseConnective annotation_id="43235" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> le budget de l'UE a été structuré <DiscourseConnective annotation_id="43273">de manière à</DiscourseConnective> l'éviter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38854" docOffset="240">
      <en>We should, <Alignment alignment="43310" annotation_id="38865">
          <DiscourseConnective annotation_id="38865" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment>, concentrate on reforming the EU budget <Alignment alignment="43367" annotation_id="38912">
          <Alignment alignment="43367" annotation_id="38912">
            <DiscourseConnective annotation_id="38912" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> all the parts (Mediterranean, Eastern and Black Sea) will benefit from the future financial perspective.</en>
      <fr>Nous devrions <Alignment alignment="24860" annotation_id="43310">
          <DiscourseConnective annotation_id="43310" sense="Expansion.Restatement">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous concentrer sur la réforme du budget de l'UE, <Alignment alignment="43840" annotation_id="43367">
          <Alignment alignment="38912" annotation_id="43367">
            <DiscourseConnective annotation_id="43367" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> chacune des parties (la Méditerranée, l'Est <DiscourseConnective annotation_id="43420">et</DiscourseConnective> la mer Noire) tire un avantage des prochaines perspectives financières.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39025" id="242" name="Marcin Libicki">
    <ParallelChunk annotation_id="39025" docOffset="241">
      <en>(PL) Mr President, I regret that Mr Szymański's summary of his excellent report could not, unfortunately, be heard by Mrs Ferrero-Waldner, <DiscourseConnective annotation_id="39164" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> she continues to be occupied with other matters.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, je déplore <DiscourseConnective annotation_id="43534">que</DiscourseConnective> le résumé qu'a fait M. Szymański de son excellent rapport n'ait pu être entendu par Mme Ferrero-Waldner, qui semble toujours être occupée <DiscourseConnective annotation_id="43676">à</DiscourseConnective> autre chose.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39221" id="243" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="39221" docOffset="242">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39243" docOffset="243">
      <en>The vote will take place tomorrow.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39278" docOffset="244">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39308" id="244" name="Alin Lucian Antochi ">
    <ParallelChunk annotation_id="39308" docOffset="245">
      <en>in writing. - (RO) I wholeheartedly support the provisions in the report aimed at raising the level of the European Union's political commitment to the states targeted by the ENPI, along with the prospect of signing association agreements which are tailored to each country.</en>
      <fr>Je soutiens sans réserve les dispositions du rapport plaidant l'accroissement du niveau d'engagement politique de l'Union européenne dans les États bénéficiaires de l'IEVP et ouvrant la perspective de la signature d'accords d'association adaptés <DiscourseConnective annotation_id="44017">à</DiscourseConnective> chaque pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39583" docOffset="246">
      <en>In order to implement this policy effectively, the states concerned must fully commit to the process of democratic reform in society.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44032">Pour que</DiscourseConnective> la mise en œuvre de cette politique soit efficace, les États bénéficiaires doivent s'engager sans réserve <DiscourseConnective annotation_id="44147">en</DiscourseConnective> faveur du processus de démocratisation de la société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39717" docOffset="247">
      <en>Effective implementation of the reforms, especially those relating to the areas of democracy, rule of law and freedom of expression, remains a serious problem for these states and is dependent both on the political will of their authorities and on the degree of commitment from civil society and their citizens.</en>
      <fr>La mise en œuvre efficace des réformes, <DiscourseConnective annotation_id="44244">en particulier</DiscourseConnective> dans le domaine de la démocratie, de l'État de droit <DiscourseConnective annotation_id="44312">et</DiscourseConnective> de la liberté d'expression, reste un grave problème dans ces pays <DiscourseConnective annotation_id="44381">et</DiscourseConnective> dépend <DiscourseConnective annotation_id="44391">autant</DiscourseConnective> de la volonté politique des autorités <DiscourseConnective annotation_id="44436">que</DiscourseConnective> du niveau d'engagement de la société civile <DiscourseConnective annotation_id="44484">et</DiscourseConnective> des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40029" docOffset="248">
      <en>It is important that the populations of these countries understand that European integration offers not only the opportunity to legally cross borders, but also a real chance to get the country out of its impasse.</en>
      <fr>Il est important <DiscourseConnective annotation_id="44518">que</DiscourseConnective> la population de ces pays comprenne <DiscourseConnective annotation_id="44558">que</DiscourseConnective> l'intégration européenne n'offre pas seulement la possibilité de traverser les frontières en toute légalité, <DiscourseConnective annotation_id="44671">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="44676">également</DiscourseConnective> une véritable chance <DiscourseConnective annotation_id="44707">pour</DiscourseConnective> sortir leurs pays de l'impasse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40242" docOffset="249">
      <en>In this context, European projects must provide for more specific provisos and special funds for informing the population.</en>
      <fr>Dans ce contexte, les projets européens doivent prévoir des conditions plus précises concernant l'information de la population <DiscourseConnective annotation_id="44871">et</DiscourseConnective> réserver des fonds spécialement à cet effet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40365" docOffset="250">
      <en>Familiarising the population with both the benefits of integration and with the commitments which they assume <Alignment alignment="45002" annotation_id="40475">
          <DiscourseConnective annotation_id="40475" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective>
        </Alignment> a country has joined the EU will have the effect of involving them actively in the democratisation process in society and considerably reduce the ability of the elite who are in power to use coercive measures against opposition political parties and civil society.</en>
      <fr>Sensibiliser les citoyens aux avantages de l'intégration <DiscourseConnective annotation_id="44976">ainsi</DiscourseConnective> qu'aux devoirs liés <Alignment alignment="2272" annotation_id="45002">
          <DiscourseConnective annotation_id="45002" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> une adhésion de leur pays à l'Union européenne permettra de les faire participer activement au processus de démocratisation de la société <DiscourseConnective annotation_id="45142">et</DiscourseConnective> de restreindre considérablement la possibilité <DiscourseConnective annotation_id="45192">pour</DiscourseConnective> l'élite au pouvoir de faire usage de mesures coercitives à l'encontre des partis politiques de l'opposition <DiscourseConnective annotation_id="45305">et</DiscourseConnective> de la société civile.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40745" id="993" language="PL" name="Adam Bielan ">
    <ParallelChunk annotation_id="40745" docOffset="251">
      <en>Mr President, the initiative which Poland and Sweden were advocating only last year is today no longer a matter of debate.</en>
      <fr>Monsieur le Président, l'initiative <DiscourseConnective annotation_id="45366">que</DiscourseConnective> la Pologne <DiscourseConnective annotation_id="45381">et</DiscourseConnective> la Suède défendaient encore l'année dernière n'est plus sujette <DiscourseConnective annotation_id="45448">à</DiscourseConnective> débat aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40868" docOffset="252">
      <en>Closer cooperation with our neighbours from across the eastern border is not only beneficial for both sides, <DiscourseConnective annotation_id="40977" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> it is <DiscourseConnective annotation_id="40987" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> essential and strategic in terms of Europe's security.</en>
      <fr>Une coopération plus étroite avec nos voisins orientaux n'est pas seulement porteuse d'avantages réciproques: elle est essentielle <DiscourseConnective annotation_id="45600">et</DiscourseConnective> stratégique <DiscourseConnective annotation_id="45615">pour</DiscourseConnective> garantir la sécurité de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41047" docOffset="253">
      <en>The political and economic situation beyond our eastern border has a direct influence on the situation in the entire EU, and on our economic equilibrium and security.</en>
      <fr>La situation politique <DiscourseConnective annotation_id="45677">et</DiscourseConnective> économique de nos voisins orientaux se répercute directement sur la situation de l'UE dans son ensemble, son équilibre économique <DiscourseConnective annotation_id="45810">et</DiscourseConnective> sa sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41214" docOffset="254">
      <en>Last year was a test of Russia's credibility in terms of relations with its neighbours, a test which the Kremlin quite simply failed.</en>
      <fr>L'année dernière a servi de test pour la crédibilité de la Russie dans ses relations avec ses voisins, test auquel le Kremlin a tout <DiscourseConnective annotation_id="45959">simplement</DiscourseConnective> échoué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41348" docOffset="255">
      <en>This is why the development of the European Neighbourhood Policy requires our active involvement in the situation in the Southern Caucasus region, and in events concerning our closest neighbours.</en>
      <fr>Pour cette raison, le développement de la politique européenne de voisinage passe par l'adoption d'une attitude active face <DiscourseConnective annotation_id="46102">à</DiscourseConnective> la situation dans le Caucase du Sud <DiscourseConnective annotation_id="46140">et</DiscourseConnective> aux événements qui concernent nos plus proches voisins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41544" docOffset="256">
      <en>That involvement is the prerequisite for our cooperation in specific areas.</en>
      <fr>Il n'y a qu'à ce prix <DiscourseConnective annotation_id="46221">que</DiscourseConnective> nous pourrons entamer une coopération dans certains domaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41620" docOffset="257">
      <en>I am thinking here of support for civil society and for democratic and institutional reforms, and guaranteeing Europe's energy security.</en>
      <fr>Je pense ici <DiscourseConnective annotation_id="46300">à</DiscourseConnective> l'appui <DiscourseConnective annotation_id="46310">à</DiscourseConnective> la société civile <DiscourseConnective annotation_id="46330">et</DiscourseConnective> aux réformes démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="46360">et</DiscourseConnective> institutionnelles, <DiscourseConnective annotation_id="46382">ainsi</DiscourseConnective> qu'à la garantie de la sécurité énergétique de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41757" docOffset="258">
      <en>Let us show that we can be the main player in the East and not allow Russia to implement its own neo-imperialistic game plan.</en>
      <fr>Montrons <DiscourseConnective annotation_id="46454">que</DiscourseConnective> nous pouvons être le principal acteur <DiscourseConnective annotation_id="46496">à</DiscourseConnective> l'est <DiscourseConnective annotation_id="46504">et</DiscourseConnective> empêchons la Russie d'imposer son propre scénario néo-impérialiste.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41883" id="245" language="PL" name="Janusz Lewandowski ">
    <ParallelChunk annotation_id="41883" docOffset="259">
      <en>Use of the European Neighbourhood and Partnership Instrument to finance both the southern and eastern European Neighbourhood Policies should not be implemented to the detriment of either of these regions.</en>
      <fr>Le financement, par le biais de l'instrument européen de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="46642">et</DiscourseConnective> de partenariat, des politiques de voisinages européennes dans les régions méridionale <DiscourseConnective annotation_id="46731">et</DiscourseConnective> orientale ne devrait pas se faire au détriment de l'une ou de l'autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42088" docOffset="260">
      <en>With regards to the use of this funding, it is particularly important to ensure the transparency of other sources, including private finance.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="46805">Lorsque</DiscourseConnective> les fonds de l'IEVP sont utilisés, la transparence des autres sources, <DiscourseConnective annotation_id="46884">notamment</DiscourseConnective> du financement privé, revêt une importance particulière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42230" docOffset="261">
      <en>During negotiations on a new EU-Russia agreement, we should focus on greater cooperation on the part of Russia, in terms of identifying clear financial cooperation priorities which would lead to better planning and multi-annual programming for aid, on guarantees that any financial assistance granted to the Russian authorities contributes to strengthening democratic standards in Russia and on ensuring that there are more jointly-owned projects earmarked for funding.</en>
      <fr>À l'occasion des négociations en vue d'un nouvel accord UE-Russie, nous devrions insister sur les points suivants: une plus grande coopération de la part des autorités russes quant à la fixation de priorités claires <DiscourseConnective annotation_id="47167">en</DiscourseConnective> matière de coopération financière, conduisant <DiscourseConnective annotation_id="47216">à</DiscourseConnective> l'amélioration de la planification <DiscourseConnective annotation_id="47253">et</DiscourseConnective> de la programmation pluriannuelle de l'aide; des garanties selon lesquelles toute aide financière octroyée aux autorités russes contribue au renforcement des normes démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="47435">en</DiscourseConnective> Russie; et une extension de la propriété commune des projets sélectionnés <DiscourseConnective annotation_id="47512">pour</DiscourseConnective> un financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42700" docOffset="262">
      <en>I should <Alignment alignment="47549" annotation_id="42709">
          <DiscourseConnective annotation_id="42709" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to emphasise the need for effective political conditions and guarantees to be established, in order to ensure that assistance for Belarus will have an immediate and direct impact on citizens and will not be misused by the authorities to attack their political opponents.</en>
      <fr>Je souhaiterais <Alignment alignment="17697" annotation_id="47549">
          <DiscourseConnective annotation_id="47549" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner la nécessité d'établir des conditions politiques efficaces <DiscourseConnective annotation_id="47628">et</DiscourseConnective> des garanties permettant de s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="47669">que</DiscourseConnective> l'aide fournie au Belarus bénéficie immédiatement <DiscourseConnective annotation_id="47723">et</DiscourseConnective> directement aux citoyens <DiscourseConnective annotation_id="47751">et</DiscourseConnective> ne <DiscourseConnective annotation_id="47757">soit</DiscourseConnective> pas utilisée de manière abusive par les autorités <DiscourseConnective annotation_id="47812">à</DiscourseConnective> l'encontre de leurs opposants politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42990" docOffset="263">
      <en>The European Union should give more effective support to civil society and to political parties which are defending democracy.</en>
      <fr>L'Union devrait apporter un soutien plus efficace <DiscourseConnective annotation_id="47906">à</DiscourseConnective> la société civile <DiscourseConnective annotation_id="47926">et</DiscourseConnective> aux partis politiques qui défendent la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43117" docOffset="264">
      <en>Recent geopolitical events in the European Union's Eastern neighbourhood underscore the importance of developing the European Neighbourhood Policy further by adapting it more effectively to the needs of the partners, which includes enhanced EU involvement in the Black Sea region.</en>
      <fr>Les récents événements géopolitiques dans le voisinage oriental de l'Union européenne soulignent combien il est important de poursuivre le développement de la politique européenne de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="48173">en</DiscourseConnective> l'adaptant <DiscourseConnective annotation_id="48187">mieux</DiscourseConnective> aux besoins des partenaires, <DiscourseConnective annotation_id="48222">notamment en</DiscourseConnective> prévoyant une participation accrue de l'UE dans la région de la mer Noire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43398" id="246" language="ET" name="Marianne Mikko ">
    <ParallelChunk annotation_id="43398" docOffset="265">
      <en>As the head of the European Parliament's Moldova delegation, I am naturally interested in the development of the ENPI's Eastern dimension.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="48313">tant que</DiscourseConnective> présidente de la délégation du Parlement européen à la commission de coopération parlementaire UE-Moldavie, je m'intéresse naturellement au développement de la dimension orientale de l'IEVP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43537" docOffset="266">
      <en>I fully understand and support the interests of the southern Member States of the European Union in promoting the development of the ENPI's southern dimension.</en>
      <fr>Je comprends <DiscourseConnective annotation_id="48526">et</DiscourseConnective> soutiens pleinement l'intérêt qu'ont les États membres du sud de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="48613">à</DiscourseConnective> promouvoir le développement de la dimension méridionale de l'IEVP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43697" docOffset="267">
      <en>At the same time, I am convinced that we cannot neglect our neighbours in the east.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48682">Cependant</DiscourseConnective>, je suis convaincue <DiscourseConnective annotation_id="48712">que</DiscourseConnective> nous ne pouvons pas négliger nos voisins orientaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43781" docOffset="268">
      <en>From the point of view of the security and welfare of our common home, both eastern and southern neighbours are equally important to us.</en>
      <fr>Nos voisins orientaux <DiscourseConnective annotation_id="48790">et</DiscourseConnective> méridionaux sont <DiscourseConnective annotation_id="48810">aussi</DiscourseConnective> importants l'un <DiscourseConnective annotation_id="48832">que</DiscourseConnective> l'autre pour la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="48861">et</DiscourseConnective> la prospérité de notre maison commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43918" docOffset="269">
      <en>On the basis of the present system, which is in effect until 2010, the ENPI's funds are divided unequally - 70% goes to the southern dimension and just 30% to the eastern dimension countries.</en>
      <fr>Le système <DiscourseConnective annotation_id="48914">en</DiscourseConnective> vigueur jusqu'en 2010 prévoit une répartition inégale des fonds de l'IEVP, dont 70 % sont consacrés <DiscourseConnective annotation_id="49017">à</DiscourseConnective> la dimension méridionale <DiscourseConnective annotation_id="49044">et</DiscourseConnective> 30 % seulement <DiscourseConnective annotation_id="49062">à</DiscourseConnective> la dimension orientale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44110" docOffset="270">
      <en>New financing discussions will begin this year.</en>
      <fr>Nous entamerons cette année un nouveau débat sur le financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44158" docOffset="271">
      <en>I sincerely hope that the present system will be amended during these discussions, <Alignment alignment="49230" annotation_id="44241">
          <DiscourseConnective annotation_id="44241" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that in future funds will justifiably be divided equally.</en>
      <fr>J'espère sincèrement <DiscourseConnective annotation_id="49174">qu'</DiscourseConnective>il débouchera sur une modification du système actuel <Alignment alignment="7055" annotation_id="49230">
          <DiscourseConnective annotation_id="49230" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="49233">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="49238">à</DiscourseConnective> l'avenir, les fonds seront répartis à parts égales, comme il se doit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44303" docOffset="272">
      <en>Due to the events of the past summer - here I refer to the Russo-Georgian conflict - our eastern neighbours in my opinion justifiably expect a greater contribution from the EU to the safeguarding of stability.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49310">Après</DiscourseConnective> les événements de l'été dernier (c'est-à-dire le conflit russo-géorgien), nos voisins orientaux attendent, et c'est, <DiscourseConnective annotation_id="49433">à</DiscourseConnective> mon avis, justifié, <DiscourseConnective annotation_id="49455">que</DiscourseConnective> l'UE contribue davantage au maintien de la stabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44513" docOffset="273">
      <en>The EU's involvement must not be limited just to declarative political support, but must <Alignment alignment="49598" annotation_id="44602">
          <DiscourseConnective annotation_id="44602" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> contain very real cooperation and assistance with the implementation of reforms.</en>
      <fr>L'action de l'UE ne doit pas se limiter <DiscourseConnective annotation_id="49553">à</DiscourseConnective> un soutien politique en paroles: elle doit <Alignment alignment="26904" annotation_id="49598">
          <DiscourseConnective annotation_id="49598" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> se traduire par une coopération <DiscourseConnective annotation_id="49640">et</DiscourseConnective> une assistance concrètes dans la mise en œuvre de réformes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44688" docOffset="274">
      <en>I am incredibly happy that Estonia is one of the 15 founding members of the recently founded Neighbourhood Investment Facility.</en>
      <fr>L'idée <DiscourseConnective annotation_id="49710">que</DiscourseConnective> l'Estonie fasse partie des 15 membres fondateurs du tout nouveau fonds d'investissement en faveur de la politique européenne de voisinage me réjouit au plus haut point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44816" docOffset="275">
      <en>During the present economic recession, the allocation of EUR 1 million is quite a big act - and a concrete one.</en>
      <fr>Dans la période de récession économique que nous connaissons, libérer un million d'euros représente un geste considérable autant que concret.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44928" id="992" name="Toomas Savi ">
    <ParallelChunk annotation_id="44928" docOffset="276">
      <en>in writing. - Mr President, I welcome the notion that 'the Eastern Partnership should not hinder the European Union membership for neighbouring countries wishing to apply', <DiscourseConnective annotation_id="45101" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it was stated in the report.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je me réjouis de constater <DiscourseConnective annotation_id="50075">que</DiscourseConnective>, selon ce rapport, "le partenariat oriental ne devrait pas entraver l'adhésion à l'Union européenne des pays voisins souhaitant se porter candidat".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45133" docOffset="277">
      <en>The possible future membership incentive is an integral part of the Eastern Partnership <Alignment alignment="50361" annotation_id="45221">
          <DiscourseConnective annotation_id="45221" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it forms the basis for a successful conditional approach.</en>
      <fr>La motivation que constitue la perspective d'une éventuelle adhésion à l'Union européenne est indissociable du partenariat oriental, <Alignment alignment="42477" annotation_id="50361">
          <DiscourseConnective annotation_id="50361" sense="Temporal.Synchrony">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle constitue le fondement d'une approche conditionnelle réussie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45282" docOffset="278">
      <en>
        <Alignment alignment="15566" annotation_id="45282">
          <DiscourseConnective annotation_id="45282" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the progress towards a completed democratic transition varies from country to country - in Belarus there have been only minor advances, <DiscourseConnective annotation_id="45427" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> in Ukraine and Georgia, some significant steps have been taken - the European Union should always sustain the possibility for the Eastern Neighbourhood countries to accede to the EU, <DiscourseConnective annotation_id="45616" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> the efforts to establish functional democracy, rule of law and respect of human rights can sometimes be exhausting to the point of relapse.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="45282" annotation_id="50446">
          <DiscourseConnective annotation_id="50446" sense="Comparison.Concession">Certes</DiscourseConnective>
        </Alignment>, chaque pays en est à un stade différent de sa transition démocratique: le Belarus n'a a son actif <DiscourseConnective annotation_id="50552">que</DiscourseConnective> des avancées mineures, au contraire de l'Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="50605">et</DiscourseConnective> de la Géorgie, qui ont franchi des étapes significatives sur la voie de la démocratisation. Cependant, l'Union européenne ne devrait jamais fermer la porte <DiscourseConnective annotation_id="50764">à</DiscourseConnective> une possible adhésion <DiscourseConnective annotation_id="50788">à</DiscourseConnective> l'UE <DiscourseConnective annotation_id="50795">pour</DiscourseConnective> ses voisins orientaux.</fr>
    </ParallelChunk>

<ParallelChunk annotation_id="45763" docOffset="280">
      <en>The primary objective of the European Neighbourhood and Partnership Instrument as well as the accession incentive vis-à-vis Armenia, Azerbaijan, Georgia, Moldova, Ukraine and Belarus is to ensure continuous progress towards consolidated democracies in those countries.</en>
      <fr>Notre première priorité est de garantir la poursuite de la transition des pays bénéficiaires vers une démocratie consolidée, que ce soit par le biais de l'instrument européen de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="51228">et</DiscourseConnective> de partenariat ou lorsque nous laissons, pour l'Arménie, l'Azerbaïdjan, la Géorgie, la Moldavie, l'Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="51338">et</DiscourseConnective> le Belarus, la porte ouverte à une possible adhésion en guise d'incitation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
