<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>3.</en>
    <fr>3.</fr>
  </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3" docOffset="1">
    <en>The case of the al-Kurd family</en>
    <fr>L'affaire de la famille al-Kurd</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="34" id="266" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="34" docOffset="2">
      <en>The next item is the debate on six motions for resolution on the case of the al-Kurd family.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le débat sur six propositions de résolution concernant l'affaire de la famille al-Kurd.&lt;BRK&gt;</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="127" id="267" name="Marios Matsakis">
    <ParallelChunk annotation_id="127" docOffset="3">
      <en>author. - Mr President, let me commence by stating that I am speaking in a personal capacity on this topic.</en>
      <fr>auteur. - (EN) Monsieur le Président, permettez-moi de déclarer <DiscourseConnective annotation_id="216">pour commencer</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="231">que</DiscourseConnective> je m'exprime <DiscourseConnective annotation_id="248">en</DiscourseConnective> mon nom personnel sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="235" docOffset="4">
      <en>Let me <Alignment alignment="50131" annotation_id="242">
          <DiscourseConnective annotation_id="242" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> say that I am well aware, <Alignment alignment="362" annotation_id="273">
          <DiscourseConnective annotation_id="273" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you all should be, that whatever is said in this Chamber regarding Israel gets scrutinised very meticulously by the Israeli authorities and <Alignment alignment="49364" annotation_id="416">
          <DiscourseConnective annotation_id="416" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> gets totally disregarded as far <DiscourseConnective annotation_id="453" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the substance of the matter is concerned.</en>
      <fr>Permettez-moi <Alignment alignment="15943" annotation_id="303">
          <DiscourseConnective annotation_id="303" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de déclarer <DiscourseConnective annotation_id="325">que</DiscourseConnective> je suis parfaitement conscient - <Alignment alignment="13208" annotation_id="362">
          <DiscourseConnective annotation_id="362" sense="Temporal.Synchrony">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous devriez tous l'être aussi - <DiscourseConnective annotation_id="398">du fait que</DiscourseConnective> tout ce qui se dit au sein de l'Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="452">à propos</DiscourseConnective> d'Israël est très méticuleusement examiné par les autorités israéliennes, <Alignment alignment="416" annotation_id="535">
          <DiscourseConnective annotation_id="535" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">après quoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'en est plus tenu le moindre compte quant au fond de la question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="498" docOffset="5">
      <en>The only action taken is to attack, in various ways, those MEPs who criticised in any way, shape or form Israeli wrongdoings.</en>
      <fr>La seule action prise consiste <DiscourseConnective annotation_id="647">à</DiscourseConnective> attaquer, de manières diverses, les députés européens qui ont critiqué, de quel mode, manière <DiscourseConnective annotation_id="743">ou</DiscourseConnective> forme que ce soit, les méfaits israéliens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="624" docOffset="6">
      <en>I have had personal experience of this.</en>
      <fr>J'en ai fait personnellement l'expérience.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="664" docOffset="7">
      <en>During the recent debates in this House on Palestinian prisoners in Israel, I used strong language to attack the Israeli Government officials.</en>
      <fr>Au cours des récents débats au sein de l'Assemblée sur les prisonniers palestiniens <DiscourseConnective annotation_id="916">en</DiscourseConnective> Israël, j'ai employé des termes forts <DiscourseConnective annotation_id="957">pour</DiscourseConnective> attaquer les agents du gouvernement israélien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="807" docOffset="8">
      <en>I did this in order to stress to them that their stance on the Palestinian prisoners was - and still is, I am afraid - utterly inhuman and criminal.</en>
      <fr>Je l'ai fait <DiscourseConnective annotation_id="1022">pour qu'</DiscourseConnective>ils comprennent bien que leur attitude <DiscourseConnective annotation_id="1069">à</DiscourseConnective> l'égard des prisonniers palestiniens était - <DiscourseConnective annotation_id="1116">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="1120">malheureusement</DiscourseConnective>, est toujours - profondément inhumaine <DiscourseConnective annotation_id="1175">et</DiscourseConnective> criminelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="956" docOffset="9">
      <en>Subsequent to my speech, not only did the Ambassador of Israel to Cyprus embark on a political defamation campaign against me, but, more importantly, the Speaker of the Knesset, Ms Dalia Itzik, wrote an official letter of complaint against me personally to the President of the European Parliament.</en>
      <fr>À la suite de mon intervention, <DiscourseConnective annotation_id="1222">non seulement</DiscourseConnective> l'ambassadeur d'Israël <DiscourseConnective annotation_id="1259">à</DiscourseConnective> Chypre s'est lancé dans une campagne de diffamation politique contre moi, <DiscourseConnective annotation_id="1335">mais</DiscourseConnective> - et c'est plus important - la présidente de la Knesset, Mme Dalia Itzik, a écrit une lettre officielle de récrimination contre moi personnellement, adressée au président du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1255" docOffset="10">
      <en>Mr Pöttering replied as diplomatically <DiscourseConnective annotation_id="1294" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> he could, <Alignment alignment="1587" annotation_id="1307">
          <DiscourseConnective annotation_id="1307" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I thank him for defending the right of free speech of MEPs in debates taking place in this House.</en>
      <fr>M. Pöttering a répondu avec un maximum de diplomatie <Alignment alignment="1307" annotation_id="1587">
          <DiscourseConnective annotation_id="1587" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je le remercie <DiscourseConnective annotation_id="1605">pour</DiscourseConnective> sa défense du droit <DiscourseConnective annotation_id="1630">à</DiscourseConnective> la liberté d'expression des députés de cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1409" docOffset="11">
      <en>I <Alignment alignment="1703" annotation_id="1411">
          <DiscourseConnective annotation_id="1411" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> thank him for copying his reply to Ms Itzik to me.</en>
      <fr>Je le remercie <Alignment alignment="6283" annotation_id="1703">
          <DiscourseConnective annotation_id="1703" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de m'avoir envoyé une copie de sa réponse <DiscourseConnective annotation_id="1755">à</DiscourseConnective> Mme Itzik.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1467" docOffset="12">
      <en>I have that letter here <Alignment alignment="30659" annotation_id="1491">
          <DiscourseConnective annotation_id="1491" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I submit it to the Secretariat <Alignment alignment="32629" annotation_id="1526">
          <Alignment alignment="1836" annotation_id="1526">
            <DiscourseConnective annotation_id="1526" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> there is evidence that what I am saying is true.</en>
      <fr>J'ai sa lettre sous les yeux <Alignment alignment="961" annotation_id="1797">
          <DiscourseConnective annotation_id="1797" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je la présenterai au Secrétariat en <Alignment alignment="2443" annotation_id="1836">
          <Alignment alignment="1526" annotation_id="1836">
            <DiscourseConnective annotation_id="1836" sense="Contingency.Cause.Result">tant que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="1845">preuve que</DiscourseConnective> ce que je dis est vrai.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1583" docOffset="13">
      <en>
        <Alignment alignment="45" annotation_id="1583">
          <DiscourseConnective annotation_id="1583" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I have this message for Ms Itzik: in the European Parliament, and in the EU in general, we have the right to express our opinions freely and democratically.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="1583" annotation_id="1885">
          <DiscourseConnective annotation_id="1885" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> un message à adresser <DiscourseConnective annotation_id="1916">à</DiscourseConnective> Mme Itzik: au sein du Parlement européen, <DiscourseConnective annotation_id="1960">et</DiscourseConnective> dans l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="1987">en</DiscourseConnective> général, nous avons le droit d'exprimer librement <DiscourseConnective annotation_id="2040">et</DiscourseConnective> démocratiquement nos opinions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1753" docOffset="14">
      <en>Perhaps you, Ms Itzik, should do the same in your parliament and in your country too.</en>
      <fr>Peut-être que vous, Madame Itzik, devriez en faire <DiscourseConnective annotation_id="2125">de même</DiscourseConnective> dans votre parlement, <DiscourseConnective annotation_id="2155">ainsi</DiscourseConnective> que dans votre pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1839" docOffset="15">
      <en>As regards the subject matter of this resolution, I wish to say the following.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2182">En</DiscourseConnective> ce qui concerne le thème de la présente résolution, je voudrais dire ceci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1918" docOffset="16">
      <en>First, this is not a judicial civil matter, <Alignment alignment="29910" annotation_id="1962">
          <DiscourseConnective annotation_id="1962" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> some ill-informed or ill-informing Members of this House might propose: it is clearly a political matter; it is a continuation of the policy of successive Israeli Governments to kick Palestinians out of their homes and lands and to absorb by force - or by using legalistic tricks - as much of the Occupied Territories as possible into the state of Israel.</en>
      <fr>Primo, il ne <DiscourseConnective annotation_id="2273">s'</DiscourseConnective>agit pas d'une affaire judiciaire civile, <Alignment alignment="681" annotation_id="2317">
          <DiscourseConnective annotation_id="2317" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains députés mal renseignés de l'Assemblée, <DiscourseConnective annotation_id="2371">ou</DiscourseConnective> fournissant de mauvais renseignements, pourraient le faire croire: il <DiscourseConnective annotation_id="2444">s'</DiscourseConnective>agit clairement d'une affaire politique; c'est la poursuite de la politique des gouvernements israéliens qui se sont succédés visant <DiscourseConnective annotation_id="2579">à</DiscourseConnective> jeter les Palestiniens hors de leurs foyers <DiscourseConnective annotation_id="2625">et</DiscourseConnective> hors de leur pays <DiscourseConnective annotation_id="2646">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2649">à</DiscourseConnective> absorber par la force - <DiscourseConnective annotation_id="2675">ou</DiscourseConnective> par le biais d'astuces légalistes - <DiscourseConnective annotation_id="2714">autant</DiscourseConnective> de Territoires occupés <DiscourseConnective annotation_id="2744">que</DiscourseConnective> possible au sein de l'État d'Israël.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2321" docOffset="17">
      <en>Secondly, an attempt is made by the Israeli mission to the EU, in a document sent selectively to some MEPs, to argue that property concerned belongs to Israelis for historical reasons.</en>
      <fr>Secundo, la mission israélienne auprès de l'UE essaye, dans un document adressé sélectivement <DiscourseConnective annotation_id="2879">à</DiscourseConnective> certains députés européens, de soutenir <DiscourseConnective annotation_id="2921">que</DiscourseConnective> les biens concernés appartiennent aux Israéliens <DiscourseConnective annotation_id="2974">pour</DiscourseConnective> des raisons historiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2506" docOffset="18">
      <en>It is claimed in that document that two Jewish NGOs bought the land on which the buildings in the contested neighbourhood are built during the rule by the Ottoman Empire.</en>
      <fr>Ce document prétend <DiscourseConnective annotation_id="3024">que</DiscourseConnective> deux ONG juives ont acheté le terrain sur lequel les bâtiments dans le quartier contesté ont été construits durant le règne de l'Empire ottoman.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2677" docOffset="19">
      <en>Quite honestly, such a claim cannot be taken seriously and deserves no further consideration.</en>
      <fr>Franchement, de telles revendications ne peuvent être prises au sérieux <DiscourseConnective annotation_id="3245">et</DiscourseConnective> ne méritent pas qu'on s'y attarde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2771" docOffset="20">
      <en>In conclusion, let me reiterate my position <Alignment alignment="3335" annotation_id="2815">
          <Alignment alignment="3335" annotation_id="2815">
            <DiscourseConnective annotation_id="2815" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> there can be no mistake: I respect the right of the Jewish people to have their own state, <Alignment alignment="172" annotation_id="2914">
          <DiscourseConnective annotation_id="2914" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Jewish Government must respect the right of the Palestinian people to have theirs.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3283">En</DiscourseConnective> conclusion, permettez-moi de répéter ma position <Alignment alignment="3375" annotation_id="3335">
          <Alignment alignment="1064" annotation_id="3335">
            <DiscourseConnective annotation_id="3335" sense="Contingency.Cause.Result">afin qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>il n'y ait aucune erreur: je respecte le droit de la population juive <DiscourseConnective annotation_id="3413">à</DiscourseConnective> avoir son propre État, <Alignment alignment="7125" annotation_id="3438">
          <DiscourseConnective annotation_id="3438" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le gouvernement juif doit respecter le droit du peuple palestinien <DiscourseConnective annotation_id="3510">à</DiscourseConnective> avoir le sien.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3005" id="268" name="Véronique De Keyser">
    <ParallelChunk annotation_id="3005" docOffset="21">
      <en>author. - (FR) Mr President, there are two aspects to the painful problem of the expulsion of the al-Kurd family, one political and one humanitarian.</en>
      <fr>auteure. - Monsieur le Président, il y a, dans le douloureux problème de l'expulsion de la famille al-Kurd, deux aspects: l'un politique, l'autre humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3155" docOffset="22">
      <en>The political aspect is the status of East Jerusalem, which is claimed as an integral part of Israel by the Israelis.</en>
      <fr>Le politique, c'est le statut de Jérusalem-Est, qui est revendiquée <DiscourseConnective annotation_id="3754">comme</DiscourseConnective> partie intégrante d'Israël par les Israéliens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3273" docOffset="23">
      <en>Let us remind ourselves that neither Europe nor the international community has ever understood it as such.</en>
      <fr>Rappelons <DiscourseConnective annotation_id="3817">que</DiscourseConnective> ni les Européens ni la communauté internationale ne l'ont jamais entendu <DiscourseConnective annotation_id="3894">comme</DiscourseConnective> tel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3381" docOffset="24">
      <en>In Resolution 252, the UN Security Council quite clearly stated that all legislative and administrative measures and provisions adopted by Israel, including the expropriation of land and property which tend to alter the legal status, are invalid and cannot modify its status.</en>
      <fr>Dans sa résolution 252, le Conseil de sécurité de l'ONU a été très clair et a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="3991">que</DiscourseConnective> toutes les mesures <DiscourseConnective annotation_id="4014">et</DiscourseConnective> dispositions législatives <DiscourseConnective annotation_id="4043">et</DiscourseConnective> administratives prises par Israël, y compris l'expropriation de terres <DiscourseConnective annotation_id="4117">et</DiscourseConnective> de biens immobiliers, qui tendent <DiscourseConnective annotation_id="4154">à</DiscourseConnective> modifier le statut juridique de Jérusalem, sont non valides <DiscourseConnective annotation_id="4216">et</DiscourseConnective> ne peuvent modifier ce statut.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3657" docOffset="25">
      <en>The Security Council reminded Israel as much in 1980, <Alignment alignment="25560" annotation_id="3711">
          <DiscourseConnective annotation_id="3711" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it adopted measures to make unified Jerusalem its capital, and Resolution 476 calls for the immediate cessation of policies and measures affecting the character and status of the holy city.</en>
      <fr>Le Conseil de sécurité le rappelle à Israël <Alignment alignment="3711" annotation_id="4294">
          <DiscourseConnective annotation_id="4294" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce pays adopte, <DiscourseConnective annotation_id="4318">en</DiscourseConnective> 1980, des mesures <DiscourseConnective annotation_id="4339">pour</DiscourseConnective> faire de Jérusalem unifiée sa capitale, <DiscourseConnective annotation_id="4384">et</DiscourseConnective> la résolution 476 demande de cesser immédiatement la mise en œuvre de la politique <DiscourseConnective annotation_id="4470">et</DiscourseConnective> des mesures affectant le caractère <DiscourseConnective annotation_id="4508">et</DiscourseConnective> le statut de la ville sainte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3906" docOffset="26">
      <en>Resolution 478 affirms that all measures taken to modify the status of the city are null and void.</en>
      <fr>La résolution 478 affirme <DiscourseConnective annotation_id="4567">que</DiscourseConnective> toutes les mesures prises <DiscourseConnective annotation_id="4597">pour</DiscourseConnective> modifier le statut de la ville sont nulles <DiscourseConnective annotation_id="4645">et</DiscourseConnective> non avenues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4005" docOffset="27">
      <en>Neither the UN nor Europe has ever gone back on this point.</en>
      <fr>Jamais l'ONU ni l'Europe ne sont revenues sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4065" docOffset="28">
      <en>That is why, despite all the respect that everyone in the House has for Israeli independence and justice, we know that it can only be based on the laws of its country, which conflict here with international law, <Alignment alignment="15888" annotation_id="4277">
          <DiscourseConnective annotation_id="4277" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that, <Alignment alignment="4964" annotation_id="4287">
          <DiscourseConnective annotation_id="4287" sense="Expansion.Conjunction">moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, international law does not grant it any jurisdiction over East Jerusalem.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4717">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="4733">malgré tout</DiscourseConnective> le respect <DiscourseConnective annotation_id="4756">que</DiscourseConnective> chacun a, dans cet hémicycle, <DiscourseConnective annotation_id="4790">pour</DiscourseConnective> l'indépendance de la justice israélienne, nous savons <DiscourseConnective annotation_id="4849">qu'</DiscourseConnective>elle ne peut se baser que sur les lois de son pays, en contradiction, ici, avec le droit international, <Alignment alignment="4277" annotation_id="4956">
          <DiscourseConnective annotation_id="4956" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4959">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="4287" annotation_id="4964">
          <DiscourseConnective annotation_id="4964" sense="Expansion.Conjunction">de plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le droit international ne lui donne pas de compétence sur Jérusalem-Est.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4371" docOffset="29">
      <en>The expulsion of the al-Kurd family <Alignment alignment="21689" annotation_id="4407">
          <DiscourseConnective annotation_id="4407" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> needs to be placed in this political perspective and cannot be seen merely as a property dispute.</en>
      <fr>L'expulsion de la famille al-Kurd doit <Alignment alignment="19565" annotation_id="5085">
          <DiscourseConnective annotation_id="5085" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> être placée dans cette perspective politique <DiscourseConnective annotation_id="5135">et</DiscourseConnective> ne peut se résumer <DiscourseConnective annotation_id="5157">à</DiscourseConnective> une dispute de propriété.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4515" docOffset="30">
      <en>The al-Kurd family has been expelled for the benefit of a Jewish family which only recently emigrated to Israel.</en>
      <fr>La famille al-Kurd est expulsée au profit d'une famille juive fraîchement émigrée <DiscourseConnective annotation_id="5267">en</DiscourseConnective> Israël.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4628" docOffset="31">
      <en>They have been deprived of their property right <Alignment alignment="5323" annotation_id="4676">
          <DiscourseConnective annotation_id="4676" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> having fought for 40 years and some of our parliamentarians who met them can describe the human drama that this expulsion represents better than I.</en>
      <fr>Elle est spoliée de son droit à la propriété <Alignment alignment="4676" annotation_id="5323">
          <DiscourseConnective annotation_id="5323" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> s'être battue <DiscourseConnective annotation_id="5343">depuis</DiscourseConnective> 40 ans maintenant, <DiscourseConnective annotation_id="5369">et</DiscourseConnective> certains de nos parlementaires qui l'ont rencontrée peuvent, <DiscourseConnective annotation_id="5433">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5439">que</DiscourseConnective> moi, décrire le drame humain <DiscourseConnective annotation_id="5472">que</DiscourseConnective> cette expulsion représente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4830" docOffset="32">
      <en>I welcome the fact that we are calling across the party divide for justice to be done and for their property to be restored to them.</en>
      <fr>Tous partis confondus, j'insiste, et je m'en félicite, nous demandons <DiscourseConnective annotation_id="5574">que</DiscourseConnective> justice lui <DiscourseConnective annotation_id="5590">soit</DiscourseConnective> faite <DiscourseConnective annotation_id="5601">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5604">que</DiscourseConnective> ses biens lui soient restitués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4963" docOffset="33">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4974" id="269" name="Luisa Morgantini">
    <ParallelChunk annotation_id="4974" docOffset="34">
      <en>author. - (IT) Mr President, ladies and gentlemen, in the middle of the night of 9 November, the Palestinian al-Kurd family were thrown by the Israeli police out of their house in Sheikh Jarah, in East Jerusalem.</en>
      <fr>auteure. - (IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="5707">et</DiscourseConnective> Messieurs, <DiscourseConnective annotation_id="5721">en</DiscourseConnective> pleine nuit du 9 novembre, la famille palestinienne al-Kurd a été expulsée de son foyer <DiscourseConnective annotation_id="5812">à</DiscourseConnective> Cheikh Jarrah, <DiscourseConnective annotation_id="5829">à</DiscourseConnective> Jérusalem-Est, par la police israélienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5187" docOffset="35">
      <en>The family consists of the mother, the semi-paralysed father with heart problems and five children, a family that have been refugees from their land since 1948, thrown out of a house in East Jerusalem, along with thousands and thousands of other Palestinians.</en>
      <fr>La famille se compose de la mère, du père à demi-paralysé <DiscourseConnective annotation_id="5931">et</DiscourseConnective> souffrant de problèmes cardiaques, <DiscourseConnective annotation_id="5969">ainsi</DiscourseConnective> que de cinq enfants; la famille, réfugiée <DiscourseConnective annotation_id="6017">depuis</DiscourseConnective> 1948, a été expulsée d'une maison de Jérusalem-Est avec plusieurs milliers d'autres Palestiniens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5447" docOffset="36">
      <en>Today, once again, they are without a house, <Alignment alignment="6164" annotation_id="5492">
          <DiscourseConnective annotation_id="5492" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> they had bought the house and had lived there since 1956.</en>
      <fr>Aujourd'hui, ils sont à nouveau <DiscourseConnective annotation_id="6154">sans</DiscourseConnective> abri <Alignment alignment="5492" annotation_id="6164">
          <DiscourseConnective annotation_id="6164" sense="Comparison.Contrast">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils avaient acheté la maison <DiscourseConnective annotation_id="6202">et</DiscourseConnective> y vivaient <DiscourseConnective annotation_id="6216">depuis</DiscourseConnective> 1956.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5559" docOffset="37">
      <en>A group of extremist settlers - not poor Jews who were persecuted and escaped from the dreadful tragedy of the Holocaust, but fundamentalists who believe that that land is theirs by divine right - is claiming ownership of the house and 26 other homes in the same district, on the basis, <Alignment alignment="6908" annotation_id="5846">
          <DiscourseConnective annotation_id="5846" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Matsakis said, of an Ottoman code dating from the nineteenth century of undoubted authenticity, disputed even by the US authorities.</en>
      <fr>Un groupe de colons extrémistes - pas des Juifs démunis qui ont été persécutés <DiscourseConnective annotation_id="6308">et</DiscourseConnective> ont échappé <DiscourseConnective annotation_id="6323">à</DiscourseConnective> la terrible tragédie de l'holocauste, <DiscourseConnective annotation_id="6363">mais</DiscourseConnective> des intégristes qui estiment <DiscourseConnective annotation_id="6397">que</DiscourseConnective> cette terre leur appartient par droit divin - revendiquent la propriété de la maison, <DiscourseConnective annotation_id="6487">ainsi</DiscourseConnective> que de 26 autres maisons dans le <DiscourseConnective annotation_id="6526">même</DiscourseConnective> district sur la base, <Alignment alignment="9524" annotation_id="6553">
          <DiscourseConnective annotation_id="6553" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a déclaré M. Matsakis, d'un code ottoman datant du XIXe siècle et dont l'authenticité est même mise en doute et contestée par les autorités américaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5985" docOffset="38">
      <en>There is, <Alignment alignment="6714" annotation_id="5995">
          <DiscourseConnective annotation_id="5995" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, already a plan: an Israeli association wants to build 200 homes on the ruins of the houses of the Palestinians who are to be thrown out.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5995" annotation_id="6714">
          <DiscourseConnective annotation_id="6714" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a <DiscourseConnective annotation_id="6726">déjà</DiscourseConnective> un projet: une association israélienne veut construire 200 maisons sur les ruines des maisons des Palestiniens qui doivent être expulsés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6141" docOffset="39">
      <en>Only last week, with the European Parliament's delegation in the occupied Palestinian territories, made up of MEPs from all the political groups, we visited the al-Kurd family in their house, and were direct witnesses of the bullying and violence that they were subjected to daily by the settlers, who were already in some of the houses.</en>
      <fr>Pas <DiscourseConnective annotation_id="6873">plus tard</DiscourseConnective> que la semaine passée, nous avons rencontré, dans le cadre d'une délégation du Parlement européen dans les Territoires palestiniens occupés, composée de députés de l'ensemble des groupes politiques, la famille al-Kurd dans leur maison <DiscourseConnective annotation_id="7118">et</DiscourseConnective> nous avons été les témoins directs de la brutalité <DiscourseConnective annotation_id="7172">et</DiscourseConnective> de la violence auxquelles ils sont quotidiennement soumis par les colons, qui occupaient <DiscourseConnective annotation_id="7264">déjà</DiscourseConnective> certaines maisons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6479" docOffset="40">
      <en>Now they are homeless, <Alignment alignment="7318" annotation_id="6502">
          <DiscourseConnective annotation_id="6502" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in our resolution we are asking in paragraph 4, <Alignment alignment="7028" annotation_id="6554">
          <DiscourseConnective annotation_id="6554" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am sorry that the PPE which stands for compromise <Alignment alignment="7433" annotation_id="6610">
          <DiscourseConnective annotation_id="6610" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which had voted for that paragraph - which asks for the al-Kurd family to have their house returned to them - is now asking for a split vote, because in the compromise everyone was in agreement.</en>
      <fr>Ils sont <DiscourseConnective annotation_id="7297">maintenant</DiscourseConnective> sans abri <Alignment alignment="6502" annotation_id="7318">
          <DiscourseConnective annotation_id="7318" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous demandons au paragraphe 4 de notre résolution - <Alignment alignment="6554" annotation_id="7374">
          <DiscourseConnective annotation_id="7374" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je regrette <DiscourseConnective annotation_id="7389">que</DiscourseConnective> le PPE qui est favorable à un compromis <Alignment alignment="2004" annotation_id="7433">
          <DiscourseConnective annotation_id="7433" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui avait voté ce paragraphe demande <DiscourseConnective annotation_id="7473">maintenant</DiscourseConnective> un vote par division, <DiscourseConnective annotation_id="7506">car</DiscourseConnective>, dans le compromis, tout le monde était d'accord - <DiscourseConnective annotation_id="7561">que</DiscourseConnective> la maison de la famille al-Kurd leur soit restituée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6809" docOffset="41">
      <en>Today, <DiscourseConnective annotation_id="6816" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>, as well <DiscourseConnective annotation_id="6832" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> being without a house they are <DiscourseConnective annotation_id="6866" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> without a tent, <Alignment alignment="8106" annotation_id="6887">
          <DiscourseConnective annotation_id="6887" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the tent, which had been put up inside the courtyard of a Palestinian-owned house, has twice been destroyed by Israeli bulldozers.</en>
      <fr>Aujourd'hui, ils ont <DiscourseConnective annotation_id="7639">non seulement</DiscourseConnective> perdu leur maison, mais <DiscourseConnective annotation_id="7677">également</DiscourseConnective> la tente qui avait été dressée dans la cour d'une maison appartenant à des Palestiniens, <Alignment alignment="6887" annotation_id="7776">
          <DiscourseConnective annotation_id="7776" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette tente a été détruite à deux reprises par les bulldozers israéliens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7026" docOffset="42">
      <en>Another 500 families in Sheikh Jarah will <DiscourseConnective annotation_id="7068" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> suffer this fate <Alignment alignment="7920" annotation_id="7090">
          <DiscourseConnective annotation_id="7090" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not intervene very strongly in respect of these crimes - these constantly authorised continuous demolitions.</en>
      <fr>Cinq cents autres familles de Cheikh Jarrah subiront le même sort <Alignment alignment="10785" annotation_id="7920">
          <DiscourseConnective annotation_id="7920" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'intervenons pas très fermement par rapport <DiscourseConnective annotation_id="7973">à</DiscourseConnective> ces crimes, ces démolitions perpétuelles et chaque fois autorisées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7208" docOffset="43">
      <en>I <Alignment alignment="8043" annotation_id="7210">
          <DiscourseConnective annotation_id="7210" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that, <Alignment alignment="8068" annotation_id="7234">
          <DiscourseConnective annotation_id="7234" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs De Keyser <DiscourseConnective annotation_id="7251" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> said, the policy towards East Jerusalem is a colonial policy by Israel that is not recognised by the international community.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14121" annotation_id="8043">
          <DiscourseConnective annotation_id="8043" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'estime, <Alignment alignment="13026" annotation_id="8068">
          <DiscourseConnective annotation_id="8068" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a déclaré Mme De Keyser, que la politique <DiscourseConnective annotation_id="8118">que</DiscourseConnective> mène Israël envers Jérusalem-Est est une politique coloniale, qui n'est pas reconnue par la communauté internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7382" docOffset="44">
      <en>It is time, I believe, for us to say most emphatically not just 'please, Israel, respect international law,' but for concrete steps to be taken to prevent their actions from continuing to destroy the peace between Palestinians and Israelis.</en>
      <fr>Il est temps, selon moi, <DiscourseConnective annotation_id="8266">que</DiscourseConnective> nous ne nous limitions plus <DiscourseConnective annotation_id="8298">à</DiscourseConnective> dire "s'il vous plaît, Israël, respectez le droit international" <DiscourseConnective annotation_id="8365">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8368">que</DiscourseConnective> nous prenions des mesures concrètes <DiscourseConnective annotation_id="8408">en vue d'</DiscourseConnective>empêcher que leurs actes continuent <DiscourseConnective annotation_id="8453">à</DiscourseConnective> ruiner la paix entre Palestiniens <DiscourseConnective annotation_id="8489">et</DiscourseConnective> Israéliens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7623" id="270" name="Ryszard Czarnecki">
    <ParallelChunk annotation_id="7623" docOffset="45">
      <en>author. - (PL) Mr President, I have the feeling that this matter differs from those we discussed before.</en>
      <fr>auteur. - (PL) Monsieur le Président, j'ai le sentiment <DiscourseConnective annotation_id="8560">que</DiscourseConnective> ce problème est différent de ceux que nous avons examinés précédemment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7728" docOffset="46">
      <en>The drama of the thirteen-year old girl murdered before the eyes of a savage crowd in Somalia and the matter of the death penalty and of the hundreds awaiting execution in Nigeria are different from the issue we are discussing now.</en>
      <fr>Le drame de cette jeune fille de treize ans assassinée devant une foule déchaînée <DiscourseConnective annotation_id="8718">en</DiscourseConnective> Somalie <DiscourseConnective annotation_id="8729">et</DiscourseConnective> le problème de la peine de mort <DiscourseConnective annotation_id="8764">et</DiscourseConnective> des centaines de condamnés qui attendent d'être exécutés au Nigéria sont des problèmes différents de la question qui nous préoccupe actuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7960" docOffset="47">
      <en>We must say that we are the observers of a drama involving a Palestinian family, <Alignment alignment="8990" annotation_id="8041">
          <DiscourseConnective annotation_id="8041" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must give this our attention.</en>
      <fr>Nous sommes les observateurs d'un drame qui touche une famille palestinienne <Alignment alignment="16840" annotation_id="8990">
          <DiscourseConnective annotation_id="8990" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons y prêter toute notre attention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8078" docOffset="48">
      <en>
        <Alignment alignment="37518" annotation_id="8078">
          <Alignment alignment="9037" annotation_id="8078">
            <Alignment alignment="9037" annotation_id="8078">
              <DiscourseConnective annotation_id="8078" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, I would like to emphasise that unlike Nigeria and Somalia, this is not a black-and-white issue.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8078" annotation_id="9037">
          <Alignment alignment="8078" annotation_id="9037">
            <Alignment alignment="8078" annotation_id="9037">
              <DiscourseConnective annotation_id="9037" sense="Comparison.Contrast">D'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, je voudrais signaler <DiscourseConnective annotation_id="9072">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="9075">à l'inverse</DiscourseConnective> de ce qui se passe au Nigéria <DiscourseConnective annotation_id="9117">et</DiscourseConnective> en Somalie, ce n'est pas une question dépourvue de nuances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8193" docOffset="49">
      <en>The territory's complicated fifty-year history shows that the victims have frequently been both Jews and Palestinians.</en>
      <fr>Depuis les cinquante années que dure ce conflit complexe, on a pu constater <DiscourseConnective annotation_id="9256">que</DiscourseConnective> les victimes sont souvent tant juives <DiscourseConnective annotation_id="9298">que</DiscourseConnective> palestiniennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8312" docOffset="50">
      <en>The balance of harm inflicted by the two sides is certainly not equal, <Alignment alignment="9398" annotation_id="8383">
          <DiscourseConnective annotation_id="8383" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is not what we are discussing now.</en>
      <fr>L'équilibre des dégâts infligés par les deux camps n'est certainement pas égal, <Alignment alignment="8383" annotation_id="9398">
          <DiscourseConnective annotation_id="9398" sense="Expansion.Conjunction">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas de cela qu'il <DiscourseConnective annotation_id="9430">s'</DiscourseConnective>agit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8427" docOffset="51">
      <en>I have intervened to say that we must in future try to see these matters in a broader context.</en>
      <fr>Mon intervention a pour but de signaler <DiscourseConnective annotation_id="9478">que</DiscourseConnective> nous devons <DiscourseConnective annotation_id="9494">à</DiscourseConnective> l'avenir essayer d'examiner ces choses dans un contexte plus large.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8522" docOffset="52">
      <en>It may be that this will give us the right to a fairer judgment than is sometimes the case now.</en>
      <fr>Cela pourrait nous conférer le droit <DiscourseConnective annotation_id="9601">à</DiscourseConnective> un jugement plus équitable <DiscourseConnective annotation_id="9630">que</DiscourseConnective> ce n'est parfois le cas aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8618" id="271" name="Bernd Posselt">
    <ParallelChunk annotation_id="8618" docOffset="53">
      <en>draftsman. - (DE) Mr President, the history of the people of Israel is an endless tale of expulsions.</en>
      <fr>Monsieur le Président, l'histoire du peuple d'Israël est une histoire sans fin d'expulsions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8720" docOffset="54">
      <en>Two thousand years ago they were driven out of their original homeland and became scattered all over the world.</en>
      <fr>Il y a deux mille ans, il a été expulsé de sa terre d'origine <DiscourseConnective annotation_id="9826">et</DiscourseConnective> s'est disséminé dans le monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8832" docOffset="55">
      <en>Over the centuries they have been persecuted and thrown out of the countries where they have found refuge.</en>
      <fr>Au fil des siècles, il fut persécuté <DiscourseConnective annotation_id="9904">et</DiscourseConnective> expulsé des pays dans lesquels il avait trouvé refuge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8939" docOffset="56">
      <en>The dreadful climax of this process was the holocaust, the crime against humanity, which led to a huge number of Jewish people returning to the Holy Land, the land of their ancestors, with the result that clashes, expulsions and legal disputes have once again been taking place there.</en>
      <fr>Le terrible paroxysme de ce processus fut l'holocauste, le crime contre l'humanité, qui a amené un très grand nombre de Juifs à retourner en Terre sainte, la terre de leurs ancêtres, ce qui a engendré une reprise des confrontations, des expulsions <DiscourseConnective annotation_id="10210">et</DiscourseConnective> des différends juridiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9224" docOffset="57">
      <en>In a situation of this kind, the European Parliament can do nothing more than to support to the best of its ability the declared intention of the Israeli state and the peace-loving section of the Palestinian population, which I cannot guess the extent of, in order to come to a peaceful and consensual solution.</en>
      <fr>Dans une telle situation, le Parlement européen ne peut <DiscourseConnective annotation_id="10296">que</DiscourseConnective> soutenir le <DiscourseConnective annotation_id="10312">mieux</DiscourseConnective> possible l'intention déclarée de l'État israélien <DiscourseConnective annotation_id="10368">ainsi</DiscourseConnective> que la fraction pacifique de la population palestinienne, dont j'ignore l'ampleur, <DiscourseConnective annotation_id="10457">en vue d'</DiscourseConnective>aboutir <DiscourseConnective annotation_id="10474">à</DiscourseConnective> une solution pacifique <DiscourseConnective annotation_id="10499">et</DiscourseConnective> consensuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9536" docOffset="58">
      <en>There is no sense in picking out an individual case in an emergency and <Alignment alignment="32194" annotation_id="9608">
          <DiscourseConnective annotation_id="9608" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> deciding dogmatically that it will be resolved one Thursday in Strasbourg.</en>
      <fr>Il ne sert <DiscourseConnective annotation_id="10527">à</DiscourseConnective> rien de mettre d'urgence un cas particulier <DiscourseConnective annotation_id="10573">en</DiscourseConnective> évidence, <DiscourseConnective annotation_id="10586">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="9608" annotation_id="10589">
          <DiscourseConnective annotation_id="10589" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> de décider dogmatiquement <DiscourseConnective annotation_id="10623">que</DiscourseConnective> ce cas sera résolu un jeudi <DiscourseConnective annotation_id="10655">à</DiscourseConnective> Strasbourg.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9688" docOffset="59">
      <en>
        <Alignment alignment="20993" annotation_id="9688">
          <DiscourseConnective annotation_id="9688" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there are clear reasons why we have taken part in this resolution.</en>
      <fr>Les raisons pour lesquelles nous avons participé <DiscourseConnective annotation_id="10718">à</DiscourseConnective> cette résolution sont <Alignment alignment="6722" annotation_id="10742">
          <DiscourseConnective annotation_id="10742" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> claires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9764" docOffset="60">
      <en>We wanted to become involved in this discussion process <Alignment alignment="22828" annotation_id="9820">
          <DiscourseConnective annotation_id="9820" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we believe that human rights are indivisible.</en>
      <fr>Nous voulions être impliqués dans ce processus de discussion <Alignment alignment="1466" annotation_id="10822">
          <DiscourseConnective annotation_id="10822" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous estimons <DiscourseConnective annotation_id="10839">que</DiscourseConnective> les droits de l'homme sont indivisibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9870" docOffset="61">
      <en>Of course, we are not indifferent to the fate of the al-Kurd family <Alignment alignment="10962" annotation_id="9938">
          <DiscourseConnective annotation_id="9938" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to discuss their fate. <Alignment alignment="10998" annotation_id="9973">
          <DiscourseConnective annotation_id="9973" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we do not believe that we can do this authoritatively.</en>
      <fr>Nous ne sommes bien sûr pas indifférents au sort réservé à la famille al-Kurd <Alignment alignment="9692" annotation_id="10962">
          <DiscourseConnective annotation_id="10962" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous tenons <DiscourseConnective annotation_id="10977">à</DiscourseConnective> examiner son sort, <Alignment alignment="7732" annotation_id="10998">
          <DiscourseConnective annotation_id="10998" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne pensons pas <DiscourseConnective annotation_id="11023">qu'</DiscourseConnective>il convienne de le faire avec autorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10037" docOffset="62">
      <en>
        <Alignment alignment="11066" annotation_id="10037">
          <DiscourseConnective annotation_id="10037" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we think that point 4 is dogmatic in a way which does not do justice to the case.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10037" annotation_id="11066">
          <DiscourseConnective annotation_id="11066" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous estimons <DiscourseConnective annotation_id="11095">que</DiscourseConnective> le point 4 est dogmatique dans un sens qui ne rend pas justice <DiscourseConnective annotation_id="11162">à</DiscourseConnective> l'affaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10130" docOffset="63">
      <en>For this reason, our approach is to intervene on behalf of human rights, the peace process and, of course, the al-Kurd family, <Alignment alignment="11305" annotation_id="10257">
          <DiscourseConnective annotation_id="10257" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can only do this as part of a dialogue with both parties and not by unilaterally taking sides.</en>
      <fr>Notre approche consiste <DiscourseConnective annotation_id="11199">donc</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11204">à</DiscourseConnective> intervenir au nom des droits de l'homme, du processus de paix <DiscourseConnective annotation_id="11268">et</DiscourseConnective> évidemment de la famille al-Kurd, <Alignment alignment="10257" annotation_id="11305">
          <DiscourseConnective annotation_id="11305" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne pouvons le faire <DiscourseConnective annotation_id="11335">que</DiscourseConnective> dans le cadre d'un dialogue avec les deux camps <DiscourseConnective annotation_id="11387">et</DiscourseConnective> non <DiscourseConnective annotation_id="11394">en</DiscourseConnective> prenant parti unilatéralement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10359" docOffset="64">
      <en>
        <Alignment alignment="11722" annotation_id="10359">
          <DiscourseConnective annotation_id="10359" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> we strongly support the decision, but would ask for a split vote on point 4, <Alignment alignment="11539" annotation_id="10446">
          <DiscourseConnective annotation_id="10446" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is an issue which must be decided on the spot.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22238" annotation_id="11428">
          <DiscourseConnective annotation_id="11428" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous soutenons fermement la décision, <DiscourseConnective annotation_id="11481">mais</DiscourseConnective> nous souhaitons un vote par division sur le point 4, <Alignment alignment="8878" annotation_id="11539">
          <DiscourseConnective annotation_id="11539" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="11551">s'</DiscourseConnective>agit d'une question qui doit être décidée sur place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10506" docOffset="65">
      <en>We offer our services for this purpose.</en>
      <fr>Nous offrons nos services <DiscourseConnective annotation_id="11632">à</DiscourseConnective> cette fin.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10546" id="272" name="Jana Hybášková">
    <ParallelChunk annotation_id="10546" docOffset="66">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (CS) Mr President, qui bonum, allow me to disagree with the way in which this Parliament has been unwisely drawn into the specific political interests of the parties to the Palestinian-Israeli conflict.</en>
      <fr>Monsieur le Président, qui bonum, permettez-moi d'exprimer mon désaccord quant à la manière dont l'attention de l'Assemblée a été peu judicieusement attirée sur les intérêts politiques spécifiques des parties du conflit israélo-palestinien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10782" docOffset="67">
      <en>This is all about the fundamental ambiguity of Resolution 242 - which is older than I am myself - <Alignment alignment="6125" annotation_id="10880">
          <DiscourseConnective annotation_id="10880" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this resolution does not specify the boundaries of legal jurisdiction for East Jerusalem.</en>
      <fr>Je veux parler de l'ambiguïté fondamentale de la résolution 242 - une résolution plus vieille <DiscourseConnective annotation_id="11980">que</DiscourseConnective> moi-même - <Alignment alignment="4785" annotation_id="11995">
          <DiscourseConnective annotation_id="11995" sense="Temporal.Synchrony">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette résolution ne précise pas les limites des compétences juridiques <DiscourseConnective annotation_id="12084">pour</DiscourseConnective> Jérusalem-Est.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10973" docOffset="68">
      <en>Is this a civil dispute?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12104">S'</DiscourseConnective>agit-il d'un différend civil?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10998" docOffset="69">
      <en>It is not.</en>
      <fr>Bien sûr que non.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11009" docOffset="70">
      <en>Does it involve the Fourth Geneva Convention?</en>
      <fr>Concerne-t-il la quatrième Convention de Genève?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11055" docOffset="71">
      <en>It does not.</en>
      <fr>Absolument pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11068" docOffset="72">
      <en>We are carelessly anticipating here the negotiations of a future peace conference, without having any right to do so.</en>
      <fr>Nous anticipons dangereusement sur les négociations d'une future conférence de paix <DiscourseConnective annotation_id="12303">sans</DiscourseConnective> en avoir le droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11186" docOffset="73">
      <en>The head of the delegation to Palestine was drawn into visiting a lawfully convicted family, <Alignment alignment="12452" annotation_id="11279">
          <DiscourseConnective annotation_id="11279" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective>
        </Alignment> inciting the extreme provocation of Israeli officials, out of which has come a resolution which, unfortunately, will achieve nothing.</en>
      <fr>Le chef de la délégation <DiscourseConnective annotation_id="12352">pour</DiscourseConnective> la Palestine a été amené à rendre visite à une famille légalement reconnue coupable, suscitant <Alignment alignment="11279" annotation_id="12452">
          <DiscourseConnective annotation_id="12452" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'extrême provocation d'agents israéliens, d'où est apparue une résolution qui n'aboutira <DiscourseConnective annotation_id="12548">malheureusement</DiscourseConnective> à rien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11421" docOffset="74">
      <en>What is needed is to create the preconditions for a fundamental political change in the views of the European Parliament towards the participation of Israel in community programmes and to bring about an improvement in political relations, which we have unfortunately not been able to achieve through democratic means.</en>
      <fr>Ce qu'il faut, c'est créer les conditions préalables <DiscourseConnective annotation_id="12625">à</DiscourseConnective> un changement politique fondamental des points de vue du Parlement européen à propos de la participation d'Israël <DiscourseConnective annotation_id="12741">à</DiscourseConnective> des programmes communautaires, <DiscourseConnective annotation_id="12774">et</DiscourseConnective> ce qu'il faut aussi c'est entraîner une amélioration des relations politiques <DiscourseConnective annotation_id="12855">qu'</DiscourseConnective>il ne nous a <DiscourseConnective annotation_id="12871">malheureusement</DiscourseConnective> pas été possible de réaliser par des moyens démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11739" docOffset="75">
      <en>Instead of a democratic solution there is the way of our MEPs, who gave the Israelis a reason for cracking down.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12946">Au lieu d'</DiscourseConnective>une solution démocratique, les députés de cette Assemblée ont donné <DiscourseConnective annotation_id="13024">à</DiscourseConnective> Israël une raison de sévir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11852" docOffset="76">
      <en>Instead of solving the problems, we are pouring petrol onto the fire.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13054">Au lieu de</DiscourseConnective> résoudre les problèmes, nous jetons de l'huile sur le feu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11922" docOffset="77">
      <en>This is not a dignified role for our parliament.</en>
      <fr>Ce n'est pas un rôle digne de notre Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11971" id="273" name="Proinsias De Rossa">
    <ParallelChunk annotation_id="11971" docOffset="78">
      <en>on behalf of the PSE Group. - Mr President, I am happy to say that I was one of those who was part of this Parliament's official delegation to the PLC two weeks ago, <Alignment alignment="13370" annotation_id="12137">
          <DiscourseConnective annotation_id="12137" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we visited the al-Kurd family.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (EN) Monsieur le Président, j'ai le plaisir de vous annoncer <DiscourseConnective annotation_id="13256">que</DiscourseConnective> j'ai fait partie de la délégation officielle de cette Assemblée, qui a rencontré il y a deux semaines le CLP, <Alignment alignment="4173" annotation_id="13370">
          <DiscourseConnective annotation_id="13370" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons rendu visite à la famille al-Kurd.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12172" docOffset="79">
      <en>At that point they were still hopeful that the Israeli courts would deliver a just decision.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13419">À</DiscourseConnective> ce moment, ils espéraient <DiscourseConnective annotation_id="13447">encore que</DiscourseConnective> les tribunaux israéliens allaient rendre une décision juste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12265" docOffset="80">
      <en>It is regrettable that they had a vain hope <DiscourseConnective annotation_id="12309" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that they have now been completely evicted from their home <DiscourseConnective annotation_id="12372" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, not only that, have been removed from the immediate area of their home, where they were staying in a tent.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13519">Malheureusement</DiscourseConnective>, leur espoir a été vain et, en outre, ils ont <DiscourseConnective annotation_id="13581">maintenant</DiscourseConnective> été totalement expulsés <DiscourseConnective annotation_id="13616">non seulement</DiscourseConnective> de leur maison, mais aussi de l'endroit tout proche de leur maison où ils logeaient sous tente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12484" docOffset="81">
      <en>It is difficult to maintain any shred of hope that a sustainable two-state solution is still possible, given the war of attrition against the Palestinian people, which we witnessed on our recent visit <Alignment alignment="13974" annotation_id="12685">
          <DiscourseConnective annotation_id="12685" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which this eviction is a reflection of.</en>
      <fr>Il est difficile de conserver le moindre soupçon d'espoir <DiscourseConnective annotation_id="13784">qu'</DiscourseConnective>une solution durable de deux États <DiscourseConnective annotation_id="13822">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13827">encore</DiscourseConnective> possible étant donné la guerre d'usure à l'encontre du peuple palestinien - guerre dont nous avons été témoins lors de notre récente visite <Alignment alignment="12685" annotation_id="13974">
          <DiscourseConnective annotation_id="13974" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dont cette expulsion est le reflet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12729" docOffset="82">
      <en>It is quite appalling that we are, at this point in time, even considering upgrading relations with Israel <DiscourseConnective annotation_id="12836" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> there are so many breaches of international law, families being evicted, settlements being put in place.</en>
      <fr>Il est épouvantable d'imaginer, <DiscourseConnective annotation_id="14045">à</DiscourseConnective> ce moment, que des relations avec Israël puissent ne fût-ce que s'améliorer vu les nombreuses violations du droit international, l'expulsion de familles et l'installation de nouvelles colonies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12946" docOffset="83">
      <en>Eleven thousand Palestinian prisoners are in jail.</en>
      <fr>Onze mille prisonniers palestiniens sont incarcérés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12997" docOffset="84">
      <en>Forty elected representatives of the Palestinian people, including the Speaker, are in jail, <Alignment alignment="8538" annotation_id="13090">
          <DiscourseConnective annotation_id="13090" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> are 300 children under the age of 18, including children as young as 12 years of age.</en>
      <fr>Quarante représentants élus du peuple palestinien, y compris le président du parlement, sont <DiscourseConnective annotation_id="14387">en</DiscourseConnective> prison, <Alignment alignment="13090" annotation_id="14398">
          <DiscourseConnective annotation_id="14398" sense="Temporal.Synchrony">de même que</DiscourseConnective>
        </Alignment> 300 enfants âgés de moins de 18 ans, <DiscourseConnective annotation_id="14447">notamment</DiscourseConnective> des enfants d'à peine 12 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13179" docOffset="85">
      <en>This is not acceptable from a state which claims to be a democratic state <Alignment alignment="35129" annotation_id="13253">
          <DiscourseConnective annotation_id="13253" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which claims to be complying with the norms of international law.</en>
      <fr>C'est inadmissible de la part d'un État qui se prétend démocratique <Alignment alignment="13253" annotation_id="14555">
          <DiscourseConnective annotation_id="14555" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> respectueux des règles du droit international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13323" docOffset="86">
      <en>It is not the case.</en>
      <fr>Ce n'est pas le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13343" docOffset="87">
      <en>The EU must insist upon the Israeli Government restoring the al-Kurd family to their home.</en>
      <fr>L'UE doit insister auprès du gouvernement israélien pour que la famille al-Kurd retrouve son foyer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13434" docOffset="88">
      <en>Israel must be told in no uncertain terms that, <Alignment alignment="42002" annotation_id="13482">
          <DiscourseConnective annotation_id="13482" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it wants to continue to do business with the EU, it must comply with democratic and humanitarian norms in practice as well as rhetorically.</en>
      <fr>Il faut dire à Israël <DiscourseConnective annotation_id="14748">en</DiscourseConnective> des termes qui ne laissent aucune ambiguïté <Alignment alignment="4674" annotation_id="14795">
          <DiscourseConnective annotation_id="14795" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> Israël souhaite continuer <DiscourseConnective annotation_id="14828">à</DiscourseConnective> avoir des relations commerciales avec l'UE, il doit se conformer aux normes démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="14920">et</DiscourseConnective> humanitaires, tant <DiscourseConnective annotation_id="14942">en</DiscourseConnective> pratique que pour la forme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13625" docOffset="89">
      <en>Certainly any idea that the EU should upgrade its relations with Israel, <Alignment alignment="15078" annotation_id="13698">
          <DiscourseConnective annotation_id="13698" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> some Member States are proposing, should be dropped so long <Alignment alignment="44357" annotation_id="13761">
          <DiscourseConnective annotation_id="13761" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> injustices of this kind continue.</en>
      <fr>Il ne fait aucun doute que toute idée selon laquelle l'UE devrait intensifier ses relations avec Israël, <Alignment alignment="13698" annotation_id="15078">
          <DiscourseConnective annotation_id="15078" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le proposent certains États membres, doit être abandonnée <Alignment alignment="13761" annotation_id="15142">
          <DiscourseConnective annotation_id="15142" sense="Temporal.Synchrony">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> des injustices de ce type continuent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13798" docOffset="90">
      <en>I would like to conclude with a point of order.</en>
      <fr>Je voudrais conclure par une motion de procédure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13846" docOffset="91">
      <en>I think that the proposal here of oral amendments on a Thursday afternoon - amendments which do not reflect the facts on the ground <Alignment alignment="15383" annotation_id="13978">
          <DiscourseConnective annotation_id="13978" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which do not have the support of the joint authors of this resolution - is an abuse of the ability to place oral amendments.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="15248">que</DiscourseConnective> le fait de proposer ici des amendements oraux un jeudi après-midi - des amendements qui ne reflètent pas la réalité sur le terrain <Alignment alignment="13978" annotation_id="15383">
          <DiscourseConnective annotation_id="15383" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui ne bénéficient pas du soutien des auteurs de la présente résolution - constitue un abus de la possibilité offerte de déposer des amendements oraux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14107" docOffset="92">
      <en>I believe that this matter should be looked at by Parliament's secretariat <Alignment alignment="898" annotation_id="14182">
          <DiscourseConnective annotation_id="14182" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposals brought forward to ensure that it does not happen again.</en>
      <fr>Ce problème devrait, selon moi, être examiné par le secrétariat du Parlement <Alignment alignment="14182" annotation_id="15615">
          <DiscourseConnective annotation_id="15615" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'estime <DiscourseConnective annotation_id="15627">que</DiscourseConnective> des propositions devraient être présentées <DiscourseConnective annotation_id="15674">afin que</DiscourseConnective> cela ne se reproduise plus.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14253" id="274" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="14253" docOffset="93">
      <en>We shall of course take account of your proposal, Mr De Rossa.</en>
      <fr>Nous prenons bien évidemment en compte, Monsieur De Rossa, votre proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14316" docOffset="94">
      <en>It will be sent to the proper party, knowing that oral amendments on Thursday afternoons are somewhat of a case unto themselves in that, even <Alignment alignment="23057" annotation_id="14458">
          <DiscourseConnective annotation_id="14458" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there happen to be too few Members to stand and oppose them, the House can still vote against them.</en>
      <fr>Elle sera transmise <DiscourseConnective annotation_id="15809">à</DiscourseConnective> qui de droit, en <DiscourseConnective annotation_id="15828">sachant que</DiscourseConnective> les amendements oraux du jeudi après-midi ont un statut un petit peu spécial puisque, <Alignment alignment="14458" annotation_id="15926">
          <DiscourseConnective annotation_id="15926" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'aventure il n'y avait pas suffisamment de collègues <DiscourseConnective annotation_id="15988">pour</DiscourseConnective> se lever <DiscourseConnective annotation_id="16002">pour</DiscourseConnective> s'y opposer, l'Assemblée pourrait <DiscourseConnective annotation_id="16041">quand même</DiscourseConnective> voter contre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14561" id="275" name="Marios Matsakis">
    <ParallelChunk annotation_id="14561" docOffset="95">
      <en>Mr President, on this point, <Alignment alignment="16107" annotation_id="14590">
          <DiscourseConnective annotation_id="14590" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> I strongly disagree with the oral amendments, I will <Alignment alignment="37556" annotation_id="14652">
          <DiscourseConnective annotation_id="14652" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> defend the right of MEPs to place oral amendments, even on a Thursday afternoon, <Alignment alignment="16279" annotation_id="14746">
          <DiscourseConnective annotation_id="14746" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will condemn most strongly the groups - and my group is one of the first that I condemn - which do not manage to have their MEPs here on a Thursday afternoon.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="16094">à ce propos</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="14590" annotation_id="16107">
          <DiscourseConnective annotation_id="16107" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je conteste fermement les amendements oraux, je défends <Alignment alignment="14652" annotation_id="16172">
          <DiscourseConnective annotation_id="16172" sense="Comparison.Contrast">malgré tout</DiscourseConnective>
        </Alignment> le droit des députés européens <DiscourseConnective annotation_id="16215">à</DiscourseConnective> déposer des amendements oraux, y compris un jeudi après-midi, <Alignment alignment="14746" annotation_id="16279">
          <DiscourseConnective annotation_id="16279" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je condamne très fermement les groupes - <DiscourseConnective annotation_id="16323">et</DiscourseConnective> mon groupe est un des premiers <DiscourseConnective annotation_id="16357">que</DiscourseConnective> je condamne - qui ne parviennent pas <DiscourseConnective annotation_id="16398">à</DiscourseConnective> rassembler leurs députés un jeudi après-midi.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14911" id="276" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="14911" docOffset="96">
      <en>I do not wish to start a debate, <DiscourseConnective annotation_id="14944" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I am sure you understand.</en>
      <fr>Je ne souhaite pas ouvrir un débat, vous le comprendrez.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14973" docOffset="97">
      <en>I am just advising you of the law that applies in this House.</en>
      <fr>Je vous dis <DiscourseConnective annotation_id="16515">simplement</DiscourseConnective> quel est le droit applicable dans cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15035" docOffset="98">
      <en>Of course, every Member has the right, during voting time on Thursday afternoons, to table oral amendments.</en>
      <fr>Bien évidemment, n'importe quel collègue a le droit, au moment des votes, le jeudi après-midi, de déposer un amendement oral.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15143" docOffset="99">
      <en>In accordance with our rules, a certain number of Members may oppose them.</en>
      <fr>Conformément à nos règles, un certain nombre de collègues peuvent s'y opposer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15218" docOffset="100">
      <en>I should <Alignment alignment="16797" annotation_id="15227">
          <DiscourseConnective annotation_id="15227" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to advise you that these questions have already been decided at the highest level in the past.</en>
      <fr>Et je vous dis <Alignment alignment="21115" annotation_id="16797">
          <DiscourseConnective annotation_id="16797" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16807">que</DiscourseConnective> nous avons <DiscourseConnective annotation_id="16822">déjà</DiscourseConnective> tranché au plus haut niveau ces questions-là, par le passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15332" docOffset="101">
      <en>Obviously, <Alignment alignment="16887" annotation_id="15343">
          <DiscourseConnective annotation_id="15343" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> ever it was because of the Members' disaffection that an oral amendment which the House obviously did not want was imposed purely by reason of the fact that there were too few people present to oppose it, we would revert to the initial text, in order to avoid having an orally amended text which was unacceptable.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15343" annotation_id="16887">
          <DiscourseConnective annotation_id="16887" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> jamais, à l'évidence, c'était à cause de la désaffection des collègues <DiscourseConnective annotation_id="16961">qu'</DiscourseConnective>un amendement oral, à l'évidence non souhaité par l'Assemblée, était imposé <DiscourseConnective annotation_id="17040">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17051">par le fait qu'</DiscourseConnective>il n'y avait pas suffisamment de personnes <DiscourseConnective annotation_id="17109">pour</DiscourseConnective> s'y opposer, <DiscourseConnective annotation_id="17127">pour</DiscourseConnective> éviter que le texte ainsi amendé oralement <DiscourseConnective annotation_id="17175">soit</DiscourseConnective> inacceptable, on reviendrait au texte initial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15660" docOffset="102">
      <en>Of course <Alignment alignment="27578" annotation_id="15670">
          <DiscourseConnective annotation_id="15670" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you wish I can supply precise and detailed information on previous examples.</en>
      <fr>Je pourrai vous fournir, bien évidemment, <Alignment alignment="15670" annotation_id="17269">
          <DiscourseConnective annotation_id="17269" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le souhaitez, des informations précises <DiscourseConnective annotation_id="17317">et</DiscourseConnective> détaillées sur les exemples précédents.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15750" id="277" name="Charles Tannock">
    <ParallelChunk annotation_id="15750" docOffset="103">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - Mr President, <Alignment alignment="17415" annotation_id="15797">
          <DiscourseConnective annotation_id="15797" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> we start the clock ticking I would <Alignment alignment="17466" annotation_id="15839">
          <DiscourseConnective annotation_id="15839" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to make a point of order on this matter.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (EN) Monsieur le Président, <Alignment alignment="788" annotation_id="17415">
          <DiscourseConnective annotation_id="17415" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire démarrer l'horloge, je voudrais moi <Alignment alignment="15839" annotation_id="17466">
          <DiscourseConnective annotation_id="17466" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire un rappel au règlement <DiscourseConnective annotation_id="17501">à ce propos</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15890" docOffset="104">
      <en>I consider it absolutely irregular and unacceptable that Parliament's Rules can be altered <Alignment alignment="17624" annotation_id="15981">
          <DiscourseConnective annotation_id="15981" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> Members from one side of the House choose not to turn up on a Thursday afternoon.</en>
      <fr>J'estime qu'il est tout à fait irrégulier <DiscourseConnective annotation_id="17556">et</DiscourseConnective> inadmissible <DiscourseConnective annotation_id="17572">que</DiscourseConnective> le règlement de l'Assemblée puisse être modifié <Alignment alignment="12054" annotation_id="17624">
          <DiscourseConnective annotation_id="17624" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains députés <DiscourseConnective annotation_id="17651">d'un côté</DiscourseConnective> de l'hémicycle ont décidé de ne pas assister aux débats un jeudi après-midi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16071" docOffset="105">
      <en>That is their problem - not ours - <Alignment alignment="17775" annotation_id="16106">
          <DiscourseConnective annotation_id="16106" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are perfectly entitled to operate within Parliament's Rules, which should be the same for every period within the working week during Strasbourg part-sessions.</en>
      <fr>C'est leur problème - pas le nôtre - <Alignment alignment="13631" annotation_id="17775">
          <DiscourseConnective annotation_id="17775" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons parfaitement le droit d'agir dans le cadre du règlement de l'Assemblée, qui doit être identique <DiscourseConnective annotation_id="17885">pour</DiscourseConnective> chaque période pendant la semaine de travail des périodes de session de Strasbourg.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16273" docOffset="106">
      <en>I would be grateful <DiscourseConnective annotation_id="16293" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> you could now restart the clock for my speech.</en>
      <fr>Je vous demanderais <DiscourseConnective annotation_id="17994">maintenant</DiscourseConnective> de faire démarrer l'horloge <DiscourseConnective annotation_id="18033">pour</DiscourseConnective> mon intervention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16343" docOffset="107">
      <en>Mr President, in these urgency sessions we debate the gravest abuses of human rights, involving torture, rape and murder.</en>
      <fr>Monsieur le Président, nous examinons, à l'occasion de ces débats d'urgence, les plus graves violations des droits de l'homme, et cela concerne des cas de torture, de viol <DiscourseConnective annotation_id="18228">et</DiscourseConnective> d'assassinat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16465" docOffset="108">
      <en>The al-Kurd case in East Jerusalem does not fall anywhere near that category.</en>
      <fr>Le cas de la famille al-Kurd <DiscourseConnective annotation_id="18274">à</DiscourseConnective> Jérusalem-Est ne relève en aucune façon de cette catégorie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16543" docOffset="109">
      <en>It is a civil dispute between two private parties, <Alignment alignment="18394" annotation_id="16594">
          <DiscourseConnective annotation_id="16594" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we really have no business interfering in such a dispute.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="18339">s'</DiscourseConnective>agit d'un différend civil entre deux parties privées <Alignment alignment="185" annotation_id="18394">
          <DiscourseConnective annotation_id="18394" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'avons pas à nous ingérer dans ce différend.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16656" docOffset="110">
      <en>The family was evicted by the police, who were enforcing an order of the Israeli Supreme Court.</en>
      <fr>La famille a été expulsée par la police, qui a appliqué un arrêt de la cour suprême israélienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16752" docOffset="111">
      <en>The family knew well in advance that eviction proceedings would be taken.</en>
      <fr>La famille savait depuis longtemps <DiscourseConnective annotation_id="18580">qu'</DiscourseConnective>une mesure d'expulsion serait prise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16826" docOffset="112">
      <en>The family had not paid their rent for 40 years, in spite of a court order ordering them to do so.</en>
      <fr>La famille n'a pas payé son loyer pendant 40 ans <DiscourseConnective annotation_id="18669">en</DiscourseConnective> dépit d'une injonction d'un tribunal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16925" docOffset="113">
      <en>This case has little implication on the wider issue of resolving the Israeli-Palestinian conflict.</en>
      <fr>Ce cas concerne très peu le problème beaucoup plus vaste qui consiste à trouver une solution au conflit israélo-palestinien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17024" docOffset="114">
      <en>Normally these debates are conducted in a bipartisan fashion. This debate, <Alignment alignment="18895" annotation_id="17099">
          <DiscourseConnective annotation_id="17099" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is simply another example of pandering to anti-Israeli hostility and sentiments, particularly on the other side of the House.</en>
      <fr>Ces débats sont généralement menés d'une manière bipartite, <Alignment alignment="17099" annotation_id="18895">
          <DiscourseConnective annotation_id="18895" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> celui-ci illustre une nouvelle fois la manière dont il est possible d'encourager bassement, <DiscourseConnective annotation_id="18992">en particulier</DiscourseConnective> de la part <DiscourseConnective annotation_id="19018">de l'autre côté</DiscourseConnective> de l'hémicycle, des sentiments <DiscourseConnective annotation_id="19065">et</DiscourseConnective> une hostilité anti-israéliens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17234" docOffset="115">
      <en>Try <Alignment alignment="19108" annotation_id="17238">
          <DiscourseConnective annotation_id="17238" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they might, they cannot disguise the fact that Israel is a democracy where the rule of law and independence of the judiciary remains paramount.</en>
      <fr>Quelles que soient les tentatives effectuées <Alignment alignment="17238" annotation_id="19144">
          <DiscourseConnective annotation_id="19144" sense="Temporal.Synchrony">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> prouver le contraire, on ne peut nier le fait <DiscourseConnective annotation_id="19195">qu'</DiscourseConnective>Israël est une démocratie dans laquelle l'État de droit <DiscourseConnective annotation_id="19254">et</DiscourseConnective> l'indépendance du système judiciaire demeurent primordiaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17385" docOffset="116">
      <en>I wish we could say the same about the Hamas-led authority in the Gaza Strip.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19317">Si</DiscourseConnective> seulement la <DiscourseConnective annotation_id="19333">même</DiscourseConnective> chose pouvait être dite à propos de l'autorité conduite par le Hamas dans la bande de Gaza!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17463" docOffset="117">
      <en>Colleagues, are there not many more pressing issues in the wider world that merit our attention in a human rights debate?</en>
      <fr>Chers collègues, n'y a-t-il pas un grand nombre de problèmes plus urgents dans le monde qui méritent notre attention dans le cadre d'un débat sur les droits de l'homme?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17585" id="278" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="17585" docOffset="118">
      <en>Ladies and gentlemen, allow me to make one thing clear, <Alignment alignment="19094" annotation_id="17641">
          <DiscourseConnective annotation_id="17641" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are agreed.</en>
      <fr>Permettez-moi, chers collègues de préciser quelque chose, <Alignment alignment="17641" annotation_id="19657">
          <DiscourseConnective annotation_id="19657" sense="Contingency.Cause.Result">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on <DiscourseConnective annotation_id="19663">soit</DiscourseConnective> bien d'accord entre nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17664" docOffset="119">
      <en>The rules of the European Parliament are not altered on Thursday afternoons.</en>
      <fr>Les règles du Parlement européen ne sont pas modifiées le jeudi après-midi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17741" docOffset="120">
      <en>They are different on Thursday afternoons <Alignment alignment="19707" annotation_id="17783">
          <DiscourseConnective annotation_id="17783" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is our Rules of Procedure that are different.</en>
      <fr>Elles sont différentes le jeudi après-midi, <Alignment alignment="17783" annotation_id="19814">
          <DiscourseConnective annotation_id="19814" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est notre règlement qui est différent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17836" docOffset="121">
      <en>
        <Alignment alignment="9150" annotation_id="17836">
          <DiscourseConnective annotation_id="17836" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, during debates on Thursday afternoon, with the catch-the-eye procedure, we have two speakers rather than five.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8965" annotation_id="19858">
          <DiscourseConnective annotation_id="19858" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, pendant le débat du jeudi après-midi, la procédure catch the eye, c'est deux orateurs et non pas cinq.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17960" docOffset="122">
      <en>
        <Alignment alignment="19974" annotation_id="17960">
          <DiscourseConnective annotation_id="17960" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a request for a referral <Alignment alignment="20005" annotation_id="17997">
          <DiscourseConnective annotation_id="17997" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no quorum, the point is not carried forward, it is annulled.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7845" annotation_id="19974">
          <DiscourseConnective annotation_id="19974" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y a une demande de renvoi <Alignment alignment="9418" annotation_id="20005">
          <DiscourseConnective annotation_id="20005" sense="Contingency.Cause.Reason">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> absence de quorum, le point n'est pas reporté, il est annulé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18075" docOffset="123">
      <en>Requests for oral amendments are <Alignment alignment="31020" annotation_id="18108">
          <DiscourseConnective annotation_id="18108" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> governed by different rules, not rules at the disposal of the president of the sitting, <Alignment alignment="20230" annotation_id="18201">
          <DiscourseConnective annotation_id="18201" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> rules already formally included in our Rules of Procedure.</en>
      <fr>Les demandes sur les amendements oraux sont <Alignment alignment="18108" annotation_id="20116">
          <DiscourseConnective annotation_id="20116" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> régies par des règles différentes, non pas des règles qui sont <DiscourseConnective annotation_id="20189">à</DiscourseConnective> la disposition du président de séance, <Alignment alignment="11636" annotation_id="20230">
          <DiscourseConnective annotation_id="20230" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> des règles <DiscourseConnective annotation_id="20246">déjà</DiscourseConnective> formellement inscrites dans notre règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18264" id="279" name="Lidia Joanna Geringer de Oedenberg">
    <ParallelChunk annotation_id="18264" docOffset="124">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (PL) Mr President, on the night of Sunday 9 November, Israeli troops evicted the Al-Kurd family from their house in Sheikh Jarrah in the East Jerusalem area, where they had lived for over 50 years.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (PL) Monsieur le Président, la nuit du dimanche 9 novembre, les troupes israéliennes ont expulsé la famille al-Kurd de la maison qu'elle occupait <DiscourseConnective annotation_id="20466">depuis</DiscourseConnective> plus de 50 ans <DiscourseConnective annotation_id="20488">à</DiscourseConnective> Cheikh Jarrah, <DiscourseConnective annotation_id="20505">à</DiscourseConnective> Jérusalem-Est.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18492" docOffset="125">
      <en>The eviction resulted from a ruling handed down by the Supreme Court of Israel last July, which had brought to an end a long and very controversial trial conducted in Israeli courts and before Israeli authorities.</en>
      <fr>L'expulsion résulte d'un arrêt prononcé en juillet dernier par la cour suprême israélienne, qui a mis un terme à un procès de longue durée <DiscourseConnective annotation_id="20661">et</DiscourseConnective> très controversé devant les tribunaux israéliens <DiscourseConnective annotation_id="20713">et</DiscourseConnective> les autorités israéliennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18706" docOffset="126">
      <en>It must be emphasised that the family was deprived of its home in spite of forceful protests on the part of the international community, <Alignment alignment="7266" annotation_id="18843">
          <DiscourseConnective annotation_id="18843" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the Supreme Court decision <Alignment alignment="21311" annotation_id="18879">
          <Alignment alignment="23406" annotation_id="18879">
            <DiscourseConnective annotation_id="18879" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> paves the way to the seizure of a further 26 houses in the same area.</en>
      <fr>Il convient d'insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="20779">que</DiscourseConnective> la famille a été privée de son foyer <DiscourseConnective annotation_id="20820">en</DiscourseConnective> dépit de vives protestations de la part de la communauté internationale <Alignment alignment="20259" annotation_id="20895">
          <DiscourseConnective annotation_id="20895" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="20898">que</DiscourseConnective> l'arrêt de la cour suprême ouvre <Alignment alignment="21522" annotation_id="20935">
          <Alignment alignment="18879" annotation_id="20935">
            <DiscourseConnective annotation_id="20935" sense="Expansion.Conjunction">en réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> la voie <DiscourseConnective annotation_id="20954">à</DiscourseConnective> la saisie de 26 autres maisons dans la <DiscourseConnective annotation_id="20995">même</DiscourseConnective> zone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18957" docOffset="127">
      <en>The fate of the Al-Kurd family and the numerous instances of destruction of the homes of Palestinian families in the East Jerusalem area by the Israeli authorities give rise to great concerns.</en>
      <fr>Le sort réservé à la famille al-Kurd, <DiscourseConnective annotation_id="21044">ainsi</DiscourseConnective> que les nombreux cas de destruction de maisons de familles palestiniennes dans la zone de Jérusalem-Est par les autorités israéliennes, suscitent de sérieuses inquiétudes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19150" docOffset="128">
      <en>Such actions are illegal in international law, and the international community <Alignment alignment="53906" annotation_id="19229">
          <DiscourseConnective annotation_id="19229" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="24486" annotation_id="19233">
          <Alignment alignment="23755" annotation_id="19233">
            <DiscourseConnective annotation_id="19233" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the Middle East Quartet should do everything in their power to protect Palestinians living in this area and in other parts of East Jerusalem.</en>
      <fr>De telles actions sont illégales <DiscourseConnective annotation_id="21255">en</DiscourseConnective> vertu du droit international, <DiscourseConnective annotation_id="21288">et</DiscourseConnective> la communauté internationale - <Alignment alignment="19229" annotation_id="21322">
          <DiscourseConnective annotation_id="21322" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="12538" annotation_id="21325">
          <Alignment alignment="1120" annotation_id="21325">
            <DiscourseConnective annotation_id="21325" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> le Quartet pour le Moyen-Orient - devraient faire tout ce qui est <DiscourseConnective annotation_id="21406">en</DiscourseConnective> leur pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="21422">pour</DiscourseConnective> protéger les Palestiniens qui vivent dans cette zone, <DiscourseConnective annotation_id="21481">ainsi</DiscourseConnective> que dans d'autres quartiers de Jérusalem-Est.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19389" docOffset="129">
      <en>We should call on Israel to stop settlement expansion and construction of the Wall beyond the 1967 borders.</en>
      <fr>Nous devons exiger qu'Israël arrête l'expansion de colonies <DiscourseConnective annotation_id="21593">et</DiscourseConnective> la construction du Mur au-delà des frontières fixées en 1967.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19497" docOffset="130">
      <en>These actions conflict with international law and seriously endanger the prospects of a lasting peace agreement between the Palestinians and the Israelis.</en>
      <fr>De telles actions sont contraires au droit international <DiscourseConnective annotation_id="21715">et</DiscourseConnective> compromettent gravement les perspectives d'un accord de paix durable entre Palestiniens <DiscourseConnective annotation_id="21806">et</DiscourseConnective> Israéliens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19652" id="280" name="Paulo Casaca">
    <ParallelChunk annotation_id="19652" docOffset="131">
      <en>(PT) Mr President, I believe that there are two fundamental issues in this debate, the first of which is that we are dealing with a judicial system that is one of the most independent in the world.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, j'estime <DiscourseConnective annotation_id="21858">que</DiscourseConnective> le présent débat pose deux questions fondamentales. L'une concerne le fait <DiscourseConnective annotation_id="21937">que</DiscourseConnective> nous avons affaire <DiscourseConnective annotation_id="21960">à</DiscourseConnective> un système judiciaire qui est parmi les plus indépendants du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19850" docOffset="132">
      <en>This judicial system even forced the President of its own country to resign just a short <DiscourseConnective annotation_id="19939" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective> ago.</en>
      <fr>Ce système judiciaire a <DiscourseConnective annotation_id="22054">même</DiscourseConnective> contraint le président de son propre pays <DiscourseConnective annotation_id="22101">à</DiscourseConnective> démissionner il y a peu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19950" docOffset="133">
      <en>Secondly, this legal dispute that was ongoing for decades and that concerned ownership and non-payment of rent cannot be compared, <Alignment alignment="11602" annotation_id="20081">
          <DiscourseConnective annotation_id="20081" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, with the expulsion of millions of Iraqis who until very recently were left on their own without anyone bothering to challenge the legitimacy of the Iraqi government and without anyone having a sense of balance about what is happening in that whole region.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22128">Deuxièmement</DiscourseConnective>, ce différend juridique qui a duré plusieurs décennies <DiscourseConnective annotation_id="22196">et</DiscourseConnective> qui concernait un titre de propriété <DiscourseConnective annotation_id="22236">et</DiscourseConnective> le non-paiement d'un loyer n'est pas comparable, <Alignment alignment="20081" annotation_id="22288">
          <DiscourseConnective annotation_id="22288" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="22301">à</DiscourseConnective> l'expulsion de millions d'Irakiens qui, <DiscourseConnective annotation_id="22343">jusqu'à</DiscourseConnective> il y a peu, étaient laissés <DiscourseConnective annotation_id="22379">à</DiscourseConnective> leur propre sort <DiscourseConnective annotation_id="22398">sans que</DiscourseConnective> quiconque daigne contester la légitimité du gouvernement irakien, <DiscourseConnective annotation_id="22473">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22476">sans que</DiscourseConnective> quiconque fasse montre d'un sens des proportions <DiscourseConnective annotation_id="22534">à propos</DiscourseConnective> de ce qui se passait dans l'ensemble de la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20350" docOffset="134">
      <en>
        <Alignment alignment="6903" annotation_id="20350">
          <DiscourseConnective annotation_id="20350" sense="Contingency.Cause.Reason">For</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is balance that we must talk about.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20350" annotation_id="22594">
          <DiscourseConnective annotation_id="22594" sense="Contingency.Cause.Reason">Car</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est de cela qu'il s'agit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20393" docOffset="135">
      <en>The issue of balance is fundamental.</en>
      <fr>La question des proportions est fondamentale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20430" docOffset="136">
      <en>I must say that I have been horrified at what I have heard here, in terms of challenging the existence of the State of Israel.</en>
      <fr>J'avoue <DiscourseConnective annotation_id="22680">que</DiscourseConnective> j'ai été horrifié par ce que j'ai entendu <DiscourseConnective annotation_id="22726">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la remise en question de l'existence de l'État d'Israël.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20557" id="281" name="Siim Kallas">
    <ParallelChunk annotation_id="20557" docOffset="137">
      <en>Vice-President of the Commission. - Mr President, the Commission is greatly concerned about recent developments in East Jerusalem, in particular the destruction of Palestinian-owned houses and the expansion of settlements in East Jerusalem.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la Commission est très préoccupée par les récents événements <DiscourseConnective annotation_id="22886">à</DiscourseConnective> Jérusalem-Est, <DiscourseConnective annotation_id="22903">en particulier</DiscourseConnective> la destruction de maisons appartenant à des Palestiniens <DiscourseConnective annotation_id="22975">et</DiscourseConnective> l'extension des colonies dans Jérusalem-Est.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20798" docOffset="138">
      <en>At a time <DiscourseConnective annotation_id="20808" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> confidence-building measures are urgently needed to support the negotiation process started in Annapolis, such measures are extremely unhelpful.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23023">À</DiscourseConnective> une période où des mesures de rétablissement de la confiance doivent être prises de façon urgente <DiscourseConnective annotation_id="23123">en vue de</DiscourseConnective> soutenir le processus de négociations entamé <DiscourseConnective annotation_id="23178">à</DiscourseConnective> Annapolis, de telles actions sont extrêmement néfastes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20958" docOffset="139">
      <en>The EU, in its statement of 11 November, called on the Israeli authorities to put an early end to such measures.</en>
      <fr>L'UE a demandé, dans sa déclaration du 11 novembre, aux autorités israéliennes de mettre fin <DiscourseConnective annotation_id="23329">à</DiscourseConnective> de telles actions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21071" docOffset="140">
      <en>The EU has <Alignment alignment="19701" annotation_id="21082">
          <DiscourseConnective annotation_id="21082" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on numerous occasions in recent months, expressed its concern about the decision of the Israeli authorities to approve the construction of new settlements in East Jerusalem.</en>
      <fr>L'UE a <Alignment alignment="343" annotation_id="23357">
          <DiscourseConnective annotation_id="23357" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="23368">à</DiscourseConnective> de multiples reprises ces derniers mois, exprimé son inquiétude par rapport <DiscourseConnective annotation_id="23446">à</DiscourseConnective> la décision des autorités israéliennes d'approuver l'établissement de nouvelles colonies <DiscourseConnective annotation_id="23537">à</DiscourseConnective> Jérusalem-Est.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21262" docOffset="141">
      <en>The creation of facts on the ground undermines the chances for a negotiated settlement of the conflict.</en>
      <fr>La création de faits sur le terrain ruine les chances d'un accord négocié du conflit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21366" docOffset="142">
      <en>Jerusalem is one of the so-called final-status issues to be resolved between the parties in negotiations.</en>
      <fr>Le statut définitif de Jérusalem est l'une des questions qui restent à résoudre par les parties négociantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21472" docOffset="143">
      <en>The Commission has provided assistance to help preserve the Palestinian presence in East Jerusalem and is committed to continuing this support.</en>
      <fr>La Commission a contribué <DiscourseConnective annotation_id="23775">à</DiscourseConnective> aider à préserver la présence palestinienne <DiscourseConnective annotation_id="23821">à</DiscourseConnective> Jérusalem-Est <DiscourseConnective annotation_id="23837">et</DiscourseConnective> elle s'est engagée <DiscourseConnective annotation_id="23859">à</DiscourseConnective> maintenir ce soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21616" id="282" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="21616" docOffset="144">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21638" docOffset="145">
      <en>The vote will take place at the end of the debates.</en>
      <fr>Le vote aura lieu <DiscourseConnective annotation_id="23920">à</DiscourseConnective> la fin des débats.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
