<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Conclusions of the G20 Summit (debate)</en>
    <fr>Conclusions du Sommet du G20 (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="39" id="338" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="39" docOffset="1">
      <en>The next item is the statements by the Council and the Commission on the conclusions of the G20 summit.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle les déclarations du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="89">et</DiscourseConnective> de la Commission sur les conclusions du Sommet du G20.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="143" id="339" name="Petr Nečas">
    <ParallelChunk annotation_id="143" docOffset="2">
      <en>President-in-Office of the Council. - (CS) Mr President, ladies and gentlemen, on 2 April 2009 the meeting of the G20 heads of state and government was held in London to discuss further steps towards the recovery of the global economy and the prevention of future crises on such a scale.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="179">et</DiscourseConnective> Messieurs, le 2 avril 2009, les chefs d'État <DiscourseConnective annotation_id="227">ou</DiscourseConnective> de gouvernement du G20 se sont réunis <DiscourseConnective annotation_id="268">à</DiscourseConnective> Londres <DiscourseConnective annotation_id="278">pour</DiscourseConnective> discuter des mesures supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="320">à</DiscourseConnective> prendre en vue de relancer l'économie mondiale <DiscourseConnective annotation_id="369">et</DiscourseConnective> d'éviter que ne se reproduisent <DiscourseConnective annotation_id="404">à</DiscourseConnective> l'avenir des crises d'une telle ampleur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="431" docOffset="3">
      <en>At their meeting the heads of state and government promised to do everything necessary to restore confidence, economic growth and employment, to amend the financial system in order to renew credit flows, to strengthen financial regulation, to restore confidence to the market and to fund and reform our international financial institutions in order to enable them to provide effective help in tackling this crisis and to prevent future crises.</en>
      <fr>Lors de la réunion, les dirigeants se sont engagés <DiscourseConnective annotation_id="498">à</DiscourseConnective> faire le nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="520">pour</DiscourseConnective> rétablir la confiance, la croissance économique <DiscourseConnective annotation_id="573">et</DiscourseConnective> l'emploi, modifier le système financier <DiscourseConnective annotation_id="616">en vue de</DiscourseConnective> restaurer les flux de crédits, renforcer la réglementation financière, restaurer la confiance dans le marché <DiscourseConnective annotation_id="735">et</DiscourseConnective> assurer le financement d'institutions financières internationales réformées, <DiscourseConnective annotation_id="815">afin qu'</DiscourseConnective>elles soient mesure de contribuer efficacement au règlement de cette crise <DiscourseConnective annotation_id="898">et</DiscourseConnective> de prévenir les crises futures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="875" docOffset="4">
      <en>At the same time the heads of state and government made a commitment that in the interests of boosting prosperity they would promote global trade and investment and reject protectionism <Alignment alignment="1102" annotation_id="1061">
          <DiscourseConnective annotation_id="1061" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that they would prepare the economy for inclusive, environmentally-friendly and sustainable growth and recovery.</en>
      <fr>Soucieux de servir la prospérité générale, ils se sont également engagés <DiscourseConnective annotation_id="1006">à</DiscourseConnective> promouvoir les échanges <DiscourseConnective annotation_id="1032">et</DiscourseConnective> les investissements au niveau global, à rejeter le protectionnisme <Alignment alignment="37090" annotation_id="1102">
          <DiscourseConnective annotation_id="1102" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="1105">à</DiscourseConnective> faire de l'économie le moteur d'une croissance inclusive, respectueuse de l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="1197">et</DiscourseConnective> durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1178" docOffset="5">
      <en>The EU played a very significant role through its proposals and attitudes.</en>
      <fr>Par les propositions qu'elle a avancées <DiscourseConnective annotation_id="1249">et</DiscourseConnective> le comportement qu'elle a adopté, l'UE a joué un rôle très important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1253" docOffset="6">
      <en>In many areas, <Alignment alignment="1349" annotation_id="1268">
          <DiscourseConnective annotation_id="1268" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> not in the most, the EU <Alignment alignment="1400" annotation_id="1295">
          <DiscourseConnective annotation_id="1295" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European members of the G20 were the prime movers, or among the prime movers, of the work in the preparatory groups <Alignment alignment="1506" annotation_id="1419">
          <DiscourseConnective annotation_id="1419" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they significantly influenced the breadth of the agreed consensus and the final form of the agreed proposals.</en>
      <fr>Dans beaucoup de domaines, <Alignment alignment="16410" annotation_id="1349">
          <DiscourseConnective annotation_id="1349" sense="Contingency.Condition">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne pas dire dans la plupart d'entre eux, l'UE <Alignment alignment="1295" annotation_id="1400">
          <DiscourseConnective annotation_id="1400" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les membres européens du G20 ont apporté une contribution majeure au travail des groupes préparatoires <Alignment alignment="19921" annotation_id="1506">
          <DiscourseConnective annotation_id="1506" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> exercé une influence notable sur l'étendue du consensus dégagé <DiscourseConnective annotation_id="1572">et</DiscourseConnective> la forme finale des propositions adoptées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1533" docOffset="7">
      <en>This applied to the areas of financial market regulation and supervision, complete transparency in the financial system, the rejection of protectionism, the pressure to complete the Doha Development Agenda and the approach to economic recovery including the emphasis on the need to clear out the financial sector by removing worthless assets and creating a basis for a sustainable global economy in the future.</en>
      <fr>Cela a <DiscourseConnective annotation_id="1625">notamment</DiscourseConnective> été le cas <DiscourseConnective annotation_id="1646">pour</DiscourseConnective> ce qui est de la régulation <DiscourseConnective annotation_id="1679">et</DiscourseConnective> du contrôle des marchés financiers, de la transparence totale du système financier, du rejet de tout protectionnisme, de l'achèvement du programme de Doha pour le développement <DiscourseConnective annotation_id="1859">et</DiscourseConnective> de la façon de relancer l'économie. À cet égard, les dirigeants européens ont insisté sur la nécessité de débarrasser le système financier des actifs sans valeur <DiscourseConnective annotation_id="2024">et</DiscourseConnective> de jeter les bases d'une économie mondiale durable <DiscourseConnective annotation_id="2078">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1944" docOffset="8">
      <en>Last but not least was the commitment of the EU countries to provide a financial injection to the IMF, which not only influenced the willingness of other countries to take on similar commitments, but above all played an important if not key role in the decision to stabilise economies that were unable to help themselves. This is to be done not through ad hoc solutions and bilateral assistance but through systematic use of the international institutions that exist for this purpose.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2090">Enfin</DiscourseConnective>, les pays de l'UE ont promis d'injecter des fonds dans le FMI, ce qui a <DiscourseConnective annotation_id="2168">non seulement</DiscourseConnective> amené d'autres pays <DiscourseConnective annotation_id="2202">à</DiscourseConnective> prendre des engagements similaires, <DiscourseConnective annotation_id="2240">mais</DiscourseConnective> a <DiscourseConnective annotation_id="2247">surtout</DiscourseConnective>, joué un rôle important - <DiscourseConnective annotation_id="2281">si</DiscourseConnective> pas essentiel - dans la décision prise de stabiliser les économies incapables de s'en sortir seules, <DiscourseConnective annotation_id="2385">en</DiscourseConnective> recourant non pas à des solutions ad hoc <DiscourseConnective annotation_id="2429">et</DiscourseConnective> à l'aide bilatérale, <DiscourseConnective annotation_id="2453">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2458">en</DiscourseConnective> faisant systématiquement appel aux institutions internationales créées <DiscourseConnective annotation_id="2532">à</DiscourseConnective> cette fin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2429" docOffset="9">
      <en>In this way we will strengthen these institutions financially and <DiscourseConnective annotation_id="2495" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> restore their respect and authority.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2545">En</DiscourseConnective> agissant de la sorte, nous renforcerons la base financière desdites institutions <DiscourseConnective annotation_id="2629">et</DiscourseConnective> nous restaurerons le respect <DiscourseConnective annotation_id="2661">et</DiscourseConnective> l'autorité qu'elles inspirent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2537" docOffset="10">
      <en>I would <Alignment alignment="2707" annotation_id="2545">
          <DiscourseConnective annotation_id="2545" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to take a look from a distance at what the London G20 Summit might mean for the world economy and for the EU <Alignment alignment="54927" annotation_id="2669">
          <Alignment alignment="2853" annotation_id="2669">
            <DiscourseConnective annotation_id="2669" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="1432" annotation_id="2707">
          <DiscourseConnective annotation_id="2707" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> prendre un peu de recul pour envisager la signification que le sommet du G20 de Londres pourrait avoir <DiscourseConnective annotation_id="2819">pour</DiscourseConnective> l'économie mondiale <DiscourseConnective annotation_id="2844">et</DiscourseConnective> l'UE, <Alignment alignment="22366" annotation_id="2853">
          <Alignment alignment="24332" annotation_id="2853">
            <DiscourseConnective annotation_id="2853" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2684" docOffset="11">
      <en>I will begin with a flashback to the year 1933.</en>
      <fr>Je ferai <DiscourseConnective annotation_id="2878">tout d'abord</DiscourseConnective> un retour <DiscourseConnective annotation_id="2901">à</DiscourseConnective> l'année 1933.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2732" docOffset="12">
      <en>In June 1933 representatives from 66 countries met in London in order to try to create a common plan to restore the world economy in the middle of a great economic crisis.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2917">En</DiscourseConnective> juin de cette année-là, les représentants de 66 pays s'étaient réunis <DiscourseConnective annotation_id="2990">à</DiscourseConnective> Londres <DiscourseConnective annotation_id="3000">pour</DiscourseConnective> tenter d'élaborer un plan commun de relance de l'économie mondiale et de sortir de la grave crise économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2904" docOffset="13">
      <en>The London Monetary and Economic Conference, which had the objective of reviving global trade, stabilising prices and restoring the gold standard as the basis of the monetary system, was organised by the League of Nations and met under a similar global economic situation to the one we are experiencing today.</en>
      <fr>La Conférence économique <DiscourseConnective annotation_id="3140">et</DiscourseConnective> monétaire de Londres, dont l'objectif était de relancer le commerce international, de stabiliser les prix <DiscourseConnective annotation_id="3249">et</DiscourseConnective> de refaire de l'étalon or la base du système monétaire, avait été organisée par la Société des Nations dans un contexte économique mondial comparable <DiscourseConnective annotation_id="3402">à</DiscourseConnective> celui que nous connaissons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3214" docOffset="14">
      <en>Within a month, <Alignment alignment="3450" annotation_id="3230">
          <DiscourseConnective annotation_id="3230" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the conference ended in failure with a subsequent loss of confidence, further economic collapse and a chain of currency devaluations through which countries sought to strengthen their own economies at the expense of others.</en>
      <fr>Au bout d'un mois <Alignment alignment="37151" annotation_id="3450">
          <DiscourseConnective annotation_id="3450" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la conférence s'est soldée par un échec, si bien que la confiance s'est perdue, que le déclin économique s'est poursuivi <DiscourseConnective annotation_id="3582">et</DiscourseConnective> que divers pays ont procédé à des dévaluations en chaîne en vue de soutenir leurs économies respectives, au détriment des autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3463" docOffset="15">
      <en>European states turned in on themselves <DiscourseConnective annotation_id="3503" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the US economy retreated into an isolationism which would last for many years.</en>
      <fr>Les États européens se sont repliés sur eux-mêmes, tandis que l'économie américaine s'est retranchée dans un isolationnisme qui allait durer de nombreuses années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3586" docOffset="16">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="3586" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> the recession turned into a deep depression, unemployment and social tension grew <Alignment alignment="3975" annotation_id="3671">
          <DiscourseConnective annotation_id="3671" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the political consequences of the tension led to the Second World War.</en>
      <fr>La récession s'est muée en profonde dépression, le chômage <DiscourseConnective annotation_id="3937">et</DiscourseConnective> les tensions sociales ont augmenté <Alignment alignment="8155" annotation_id="3975">
          <DiscourseConnective annotation_id="3975" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le tout a débouché peu <DiscourseConnective annotation_id="4001">à</DiscourseConnective> peu sur la Seconde Guerre mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3746" docOffset="17">
      <en>In the weeks leading up to the London summit of 2009 it was hard not to recall the parallels with the London summit of 1933.</en>
      <fr>Dans les semaines qui ont précédé le sommet de Londres de 2009, il était difficile de ne pas tracer de parallèles avec le sommet de 1933.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3871" docOffset="18">
      <en>Fortunately it seems that the world has learned from its experience, at least for now.</en>
      <fr>Heureusement, il semble <DiscourseConnective annotation_id="4201">qu'</DiscourseConnective>aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="4216">au moins</DiscourseConnective>, le monde a tiré les leçons de l'expérience.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3958" docOffset="19">
      <en>After many months of frustrated hopes and expectations, low confidence in the markets and deepening recession it was almost a political imperative for the G20 summit to end in success.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4270">Après</DiscourseConnective> des mois d'attente <DiscourseConnective annotation_id="4295">et</DiscourseConnective> d'espoirs déçus, de perte de confiance dans les marchés financiers <DiscourseConnective annotation_id="4365">et</DiscourseConnective> de récession toujours plus profonde, la réussite du sommet du G20 relevait presque de l'impératif politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4143" docOffset="20">
      <en>It was a task of nightmare difficulty in view of the widely varying expectations of the different groups and countries and in view of the fact that some of these expectations were not entirely realistic.</en>
      <fr>La tâche était effroyablement complexe, au vu des attentes plus que divergentes des différents groupes de pays <DiscourseConnective annotation_id="4588">et</DiscourseConnective> du caractère parfois quelque peu irréaliste de certaines de ces attentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4347" docOffset="21">
      <en>Ladies and gentlemen, it is too soon to say whether the G20 meeting was a success.</en>
      <fr>Il est trop tôt, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="4691">et</DiscourseConnective> Messieurs, <DiscourseConnective annotation_id="4705">pour</DiscourseConnective> affirmer <DiscourseConnective annotation_id="4719">que</DiscourseConnective> la réunion du G20 est un succès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4430" docOffset="22">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="4430" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>, the weeks that have passed since the summit give grounds for cautious optimism that it really was a turning point in this global recession <Alignment alignment="4944" annotation_id="4583">
          <DiscourseConnective annotation_id="4583" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it may <Alignment alignment="4956" annotation_id="4599">
          <DiscourseConnective annotation_id="4599" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> become a key historical event in global economic cooperation.</en>
      <fr>Cela étant, les semaines qui se sont écoulées <DiscourseConnective annotation_id="4802">depuis</DiscourseConnective> lors permettent de nourrir un optimisme prudent, de penser <DiscourseConnective annotation_id="4868">que</DiscourseConnective> cette réunion marque un tournant dans cet épisode de récession mondiale <Alignment alignment="4583" annotation_id="4944">
          <DiscourseConnective annotation_id="4944" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> pourrait <Alignment alignment="18481" annotation_id="4956">
          <DiscourseConnective annotation_id="4956" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être un événement majeur dans l'<DiscourseConnective annotation_id="4998">histoire de</DiscourseConnective> la coopération économique à l'échelon mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4666" docOffset="23">
      <en>It may even stand the test of time and be accorded similar historical importance to the Bretton Woods Conference of 1944, which determined the shape of global economic cooperation for a quarter of a century and continues to influence it even after 60 years.</en>
      <fr>Elle pourrait <DiscourseConnective annotation_id="5071">même</DiscourseConnective> résister à l'épreuve du temps <DiscourseConnective annotation_id="5106">et</DiscourseConnective> revêtir une importance comparable <DiscourseConnective annotation_id="5143">à</DiscourseConnective> celle de la Conférence de Bretton Woods qui détermina, en 1944, les modalités de cette coopération <DiscourseConnective annotation_id="5244">pour</DiscourseConnective> un quart de siècle <DiscourseConnective annotation_id="5268">et</DiscourseConnective> continue d'exercer son influence, 60 ans <DiscourseConnective annotation_id="5312">après</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4924" docOffset="24">
      <en>
        <Alignment alignment="15889" annotation_id="4924">
          <DiscourseConnective annotation_id="4924" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the historical importance of the ideas put forward at the G20 summit will become clear only <DiscourseConnective annotation_id="5025" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> all commitments from the summit have been fulfilled, <Alignment alignment="5461" annotation_id="5083">
          <DiscourseConnective annotation_id="5083" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="114473" annotation_id="5086">
          <DiscourseConnective annotation_id="5086" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> they ever are fulfilled.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15538" annotation_id="5319">
          <DiscourseConnective annotation_id="5319" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'importance historique des idées avancées lors du sommet du G20 ne deviendra claire <DiscourseConnective annotation_id="5415">qu'</DiscourseConnective>une fois tous les engagements concrétisés, <Alignment alignment="13205" annotation_id="5461">
          <Alignment alignment="5086" annotation_id="5461">
            <DiscourseConnective annotation_id="5461" sense="Expansion.Conjunction">pour autant qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>ils le soient <DiscourseConnective annotation_id="5490">un jour</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5118" docOffset="25">
      <en>Despite this necessary circumspection there are four reasons why the London G20 meeting can be regarded as a successful start to economic recovery and to a new and more sustainable form of global economy and global economic decision-making.</en>
      <fr>Malgré la prudence de rigueur, quatre raisons permettent de considérer la réunion du G20 à Londres <DiscourseConnective annotation_id="5598">comme</DiscourseConnective> le premier pas sur la voie de la reprise économique <DiscourseConnective annotation_id="5656">et</DiscourseConnective> d'une organisation nouvelle <DiscourseConnective annotation_id="5687">et</DiscourseConnective> plus durable de l'économie mondiale <DiscourseConnective annotation_id="5726">et</DiscourseConnective> des processus décisionnels à l'échelon de la planète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5359" docOffset="26">
      <en>The first reason is that the G20 really did boost confidence in the economy and in the markets.</en>
      <fr>La première est <DiscourseConnective annotation_id="5799">que</DiscourseConnective> le G20 a réellement stimulé la confiance <DiscourseConnective annotation_id="5844">en</DiscourseConnective> l'économie <DiscourseConnective annotation_id="5858">et</DiscourseConnective> les marchés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5455" docOffset="27">
      <en>So far the increase in confidence has not been dramatic <Alignment alignment="5934" annotation_id="5511">
          <DiscourseConnective annotation_id="5511" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> a full return of confidence will naturally take time.</en>
      <fr>Ce regain de confiance n'a pas été spectaculaire jusqu'ici, <Alignment alignment="16103" annotation_id="5934">
          <DiscourseConnective annotation_id="5934" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est évident que le plein retour de la confiance prendra du temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5569" docOffset="28">
      <en>The most important thing from the perspective of boosting confidence was the way the G20 participants behaved.</en>
      <fr>À cet égard, le principal vecteur de confiance a été l'attitude des participants au G20.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5680" docOffset="29">
      <en>Faced with a profound global collapse they maintained unity <Alignment alignment="6186" annotation_id="5740">
          <DiscourseConnective annotation_id="5740" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they reached a broad consensus.</en>
      <fr>Confrontés <DiscourseConnective annotation_id="6108">à</DiscourseConnective> un grave effondrement de l'économie planétaire, ils ont fait montre d'unité <Alignment alignment="5740" annotation_id="6186">
          <DiscourseConnective annotation_id="6186" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ont dégagé un large consensus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5776" docOffset="30">
      <en>In the current period of uncertainty it was <DiscourseConnective annotation_id="5820" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> vitally important that the G20 participants confirmed some of the fundamental economic paradigms: the core or the heart of our global recovery plan must be the jobs, needs and interests of people who are not afraid to work, <DiscourseConnective annotation_id="6049" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this applies across the whole world, not only in the rich countries but also in the poor countries.</en>
      <fr>Face <DiscourseConnective annotation_id="6225">à</DiscourseConnective> l'incertitude actuelle, il importait <DiscourseConnective annotation_id="6264">que</DiscourseConnective> les participants au G20 confirment quelques-uns des grands paradigmes économiques: le plan de relance de l'économie mondiale doit avoir pour préoccupation cruciale l'emploi, les besoins <DiscourseConnective annotation_id="6454">et</DiscourseConnective> les intérêts des citoyens, qui ne craignent pas de travailler - cela vaut partout dans le monde, pas seulement dans les pays riches, <DiscourseConnective annotation_id="6590">mais aussi</DiscourseConnective> dans les pays pauvres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6153" docOffset="31">
      <en>At the heart of our global recovery plan must be the needs and interests not only of people alive today but also of future generations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6624">De plus</DiscourseConnective>, ce plan doit inscrire <DiscourseConnective annotation_id="6655">en</DiscourseConnective> son cœur les intérêts <DiscourseConnective annotation_id="6680">non seulement</DiscourseConnective> des populations actuelles, <DiscourseConnective annotation_id="6721">mais aussi</DiscourseConnective> des générations futures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6289" docOffset="32">
      <en>Recovery must not be at the expense of our children and grandchildren.</en>
      <fr>La relance ne peut se faire au détriment de nos enfants <DiscourseConnective annotation_id="6813">et</DiscourseConnective> petits-enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6360" docOffset="33">
      <en>The only reliable basis for sustainable globalisation and growing prosperity is an open world economy build on market principles, effective regulation and strong global institutions.</en>
      <fr>La seule base porteuse d'une mondialisation durable <DiscourseConnective annotation_id="6884">et</DiscourseConnective> d'une prospérité croissante, c'est une économie mondiale ouverte, fondée sur les principes du marché, une régulation réelle <DiscourseConnective annotation_id="7011">et</DiscourseConnective> des institutions internationales fortes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6543" docOffset="34">
      <en>Secondly, the G20 summit sent a very strong signal - clearly the strongest in 60 years - that the world was returning to multilateralism in economic decision-making on matters of global consequence.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7055">Deuxièmement</DiscourseConnective>, le sommet du G20 a envoyé un signal très fort - assurément, le plus fort des 60 dernières années - et annoncé le retour du multilatéralisme dans la prise de décisions économiques sur les questions d'intérêt planétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6742" docOffset="35">
      <en>In the summit conclusions the heads of state and government reaffirmed their conviction that prosperity is indivisible <Alignment alignment="7418" annotation_id="6861">
          <DiscourseConnective annotation_id="6861" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that <DiscourseConnective annotation_id="6870" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> economic growth is to be sustained then countries must share in that growth.</en>
      <fr>Dans les conclusions du sommet, les chefs d'État <DiscourseConnective annotation_id="7337">ou</DiscourseConnective> de gouvernement réaffirment leur conviction <DiscourseConnective annotation_id="7384">que</DiscourseConnective> la prospérité est indivisible <Alignment alignment="9607" annotation_id="7418">
          <DiscourseConnective annotation_id="7418" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7421">qu'</DiscourseConnective>une croissance économique soutenue passe par le partage de la croissance entre tous les pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6950" docOffset="36">
      <en>
        <Alignment alignment="7518" annotation_id="6950">
          <DiscourseConnective annotation_id="6950" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is one lesson to be taken from the current global crisis, it is that we all share the same fate in economic terms.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35414" annotation_id="7518">
          <DiscourseConnective annotation_id="7518" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est une leçon <DiscourseConnective annotation_id="7537">à</DiscourseConnective> tirer de la crise mondiale actuelle, c'est <DiscourseConnective annotation_id="7582">qu'en</DiscourseConnective> matière économique, nous partageons un sort commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7074" docOffset="37">
      <en>We are all in the same boat, large and small countries, open countries and closed-off countries.</en>
      <fr>Nous sommes tous dans le <DiscourseConnective annotation_id="7665">même</DiscourseConnective> bateau, que nos pays soient petits <DiscourseConnective annotation_id="7705">ou</DiscourseConnective> grands, ouverts <DiscourseConnective annotation_id="7724">ou</DiscourseConnective> repliés sur eux-mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7171" docOffset="38">
      <en>The interconnectedness of our economies has brought enormous benefits, particularly over the past 10-15 years, in the form of a long period free of major conflicts and in the form of unprecedented economic prosperity and the fastest global economic growth in human history, as well as opportunities for hundreds of millions of people to escape from extreme poverty.</en>
      <fr>L'interdépendance de nos économies a généré des avantages considérables, <DiscourseConnective annotation_id="7823">notamment</DiscourseConnective> durant les 10 <DiscourseConnective annotation_id="7847">ou</DiscourseConnective> 15 dernières années, avantages qui se sont traduits par une longue période <DiscourseConnective annotation_id="7925">sans</DiscourseConnective> conflit majeur, par une prospérité économique sans précédent <DiscourseConnective annotation_id="7991">et</DiscourseConnective> par la croissance économique mondiale la plus soutenue de l'histoire humaine, <DiscourseConnective annotation_id="8072">ainsi</DiscourseConnective> que par la possibilité, <DiscourseConnective annotation_id="8102">pour</DiscourseConnective> des centaines de millions d'êtres humains, de sortir de la pauvreté extrême qui les accablait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7537" docOffset="39">
      <en>It has brought an expansion of markets for our producers, low inflation and low unemployment.</en>
      <fr>Elle a entraîné l'extension des marchés accessibles <DiscourseConnective annotation_id="8254">à</DiscourseConnective> nos producteurs et un niveau faible d'inflation <DiscourseConnective annotation_id="8304">et</DiscourseConnective> de chômage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7631" docOffset="40">
      <en>We must not give up these advantages at any price.</en>
      <fr>Nous ne devons pas renoncer à ces avantages <DiscourseConnective annotation_id="8363">à</DiscourseConnective> n'importe quel prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7682" docOffset="41">
      <en>It is <Alignment alignment="32006" annotation_id="7688">
          <DiscourseConnective annotation_id="7688" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> absolutely essential to coordinate our policies, both in good times and in bad, <Alignment alignment="8491" annotation_id="7778">
          <DiscourseConnective annotation_id="7778" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the G20 summit confirmed this fact.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="14266" annotation_id="8393">
          <DiscourseConnective annotation_id="8393" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> absolument essentiel de coordonner nos politiques, au-delà des fluctuations économiques, <Alignment alignment="15272" annotation_id="8491">
          <DiscourseConnective annotation_id="8491" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est ce qu'a confirmé le sommet du G20.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7818" docOffset="42">
      <en>Thirdly, the heads of state and government achieved consensus over matters where consensus seemed almost inconceivable just a year ago or even nine months ago.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8535">Troisièmement</DiscourseConnective>, les chefs d'État <DiscourseConnective annotation_id="8567">ou</DiscourseConnective> de gouvernement sont parvenus à un consensus sur des questions à propos desquelles le consensus apparaissait inconcevable voici un an, <DiscourseConnective annotation_id="8705">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8708">même</DiscourseConnective> neuf mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7978" docOffset="43">
      <en>The commitments from London capped off three months of intensive discussions at a working level <Alignment alignment="8839" annotation_id="8074">
          <DiscourseConnective annotation_id="8074" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they marked a real breakthrough.</en>
      <fr>Les engagements pris <DiscourseConnective annotation_id="8745">à</DiscourseConnective> Londres sont le fruit de trois mois d'intenses discussions au niveau des groupes de travail <Alignment alignment="27494" annotation_id="8839">
          <DiscourseConnective annotation_id="8839" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> constituent une réelle avancée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8111" docOffset="44">
      <en>
        <Alignment alignment="83424" annotation_id="8111">
          <DiscourseConnective annotation_id="8111" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are fulfilled and put into practice then they will definitely provide a good basis for prevention <Alignment alignment="8956" annotation_id="8217">
          <DiscourseConnective annotation_id="8217" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can avoid similarly destructive crises recurring over the coming decades.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="39537" annotation_id="8874">
          <DiscourseConnective annotation_id="8874" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils sont respectés <DiscourseConnective annotation_id="8895">et</DiscourseConnective> mis <DiscourseConnective annotation_id="8902">en</DiscourseConnective> pratique, ils formeront une bonne base <DiscourseConnective annotation_id="8944">pour</DiscourseConnective> éviter <Alignment alignment="8217" annotation_id="8956">
          <DiscourseConnective annotation_id="8956" sense="Contingency.Cause.Result">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne surviennent des crises <DiscourseConnective annotation_id="8986">aussi</DiscourseConnective> destructrices durant les prochaines décennies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8302" docOffset="45">
      <en>Fourthly, the summit changed the shape of the space for global economic cooperation, leading to a new division of powers.</en>
      <fr>Quatrièmement, le sommet a modifié le cadre de la coopération économique mondiale et a entraîné une nouvelle répartition des pouvoirs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8424" docOffset="46">
      <en>The largest newly-emerging economies achieved full recognition of their role in the global economy.</en>
      <fr>Les principales économies émergentes ont obtenu la pleine reconnaissance de leur rôle dans l'économie mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8524" docOffset="47">
      <en>The developed countries and the rapidly developing economies <DiscourseConnective annotation_id="8585" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> jointly acknowledged that the stability and prosperity of poor countries and the most vulnerable social groups everywhere in the world are in the interests of everyone.</en>
      <fr>Par ailleurs, les pays développés <DiscourseConnective annotation_id="9320">et</DiscourseConnective> les économies les plus dynamiques de la planète ont convenu <DiscourseConnective annotation_id="9383">qu'</DiscourseConnective>il était de l'intérêt de tous que les pays pauvres <DiscourseConnective annotation_id="9437">et</DiscourseConnective> les groupes sociaux vulnérables, partout dans le monde, connaissent la stabilité <DiscourseConnective annotation_id="9521">et</DiscourseConnective> la prospérité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8759" docOffset="48">
      <en>This marks a strategically significant change. It means that Europe will have to fight with a new vision and with sophisticated policies in order to retain its position in global economic decision-making.</en>
      <fr>C'est là un changement d'une importance stratégique, qui implique <DiscourseConnective annotation_id="9605">pour</DiscourseConnective> l'Europe d'adopter une vision neuve <DiscourseConnective annotation_id="9646">et</DiscourseConnective> de déployer des politiques bien pensées <DiscourseConnective annotation_id="9689">pour</DiscourseConnective> conserver sa position dans les processus décisionnels à l'échelle de l'économie mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8964" docOffset="49">
      <en>The size of the EU economy and the inheritance of the past will not in themselves suffice to maintain Europe's important strategic role in global economic decision-making in the future.</en>
      <fr>Le poids de l'économie de la zone UE <DiscourseConnective annotation_id="9821">et</DiscourseConnective> l'héritage du passé ne suffiront pas <DiscourseConnective annotation_id="9861">à</DiscourseConnective> préserver <DiscourseConnective annotation_id="9873">à</DiscourseConnective> l'avenir le rôle stratégique qui est celui de l'Europe sur ces questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9150" docOffset="50">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="9150" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>, from an EU perspective the results of the London summit were an undoubted success. The summit backed all the priorities agreed to by EU Member State leaders in the conclusions of the European Council of 19-20 March 2009.</en>
      <fr>Cela étant, le sommet de Londres n'en est pas moins un succès incontestable pour l'UE, puisqu'il a entériné toutes les priorités énoncées par les dirigeants des États membres dans les conclusions du Conseil européen des 19 <DiscourseConnective annotation_id="10172">et</DiscourseConnective> 20 mars 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9385" docOffset="51">
      <en>The London G20 summit rejected protectionism, made a commitment to a responsible and sustainable economic policy, supported multilateralism and backed all the priorities concerning financial sector regulation which EU Member States have collectively identified as fundamental.</en>
      <fr>En effet, le sommet du G20 a rejeté le protectionnisme, pris l'engagement de mener une politique économique responsable <DiscourseConnective annotation_id="10309">et</DiscourseConnective> durable, soutenu le multilatéralisme <DiscourseConnective annotation_id="10349">et</DiscourseConnective> appuyé dans leur ensemble les priorités collectivement identifiées <DiscourseConnective annotation_id="10419">comme</DiscourseConnective> fondamentales par les États membres de l'UE en matière de régulation du secteur financier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9662" docOffset="52">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="9662" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> has already been said, EU members were the prime movers or among the prime movers in the G20 negotiations over a range of issues.</en>
      <fr>Je le répète: lors des négociations du G20, les membres de l'UE ont occupé, parfois avec d'autres, une position de pointe sur nombre de questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9795" docOffset="53">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="9795" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, a number of questions remain open after the G20 summit.</en>
      <fr>Il n'en demeure pas moins qu'au terme de ce sommet, un certain nombre de questions restent en suspens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9860" docOffset="54">
      <en>Firstly, in the area of financial regulation and supervision, despite the enormous progress in recent months, a number of issues remain unresolved and are still being worked on.</en>
      <fr>Primo, dans le domaine de la régulation <DiscourseConnective annotation_id="10806">et</DiscourseConnective> du contrôle du secteur financier, diverses questions demeurent ouvertes <DiscourseConnective annotation_id="10881">et</DiscourseConnective> font <DiscourseConnective annotation_id="10889">encore</DiscourseConnective> l'objet de tractations, malgré les progrès considérables accomplis ces derniers mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10038" docOffset="55">
      <en>At the EU level, of course, there is a clear roadmap and timetable for the next two months and a division of roles between the European Commission, the European Central Bank, the European Financial Commission, ECOFIN and the June European Council.</en>
      <fr>L'UE a bien sûr arrêté une feuille de route <DiscourseConnective annotation_id="11026">et</DiscourseConnective> un calendrier clairs <DiscourseConnective annotation_id="11050">pour</DiscourseConnective> les deux prochains mois <DiscourseConnective annotation_id="11079">et</DiscourseConnective> procédé à une répartition des rôles entre la Commission européenne, la Banque centrale européenne, la Commission financière européenne, le Conseil ECOFIN <DiscourseConnective annotation_id="11236">et</DiscourseConnective> le Conseil européen de juin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10286" docOffset="56">
      <en>The programme includes, among other things, the immediate task of taking strong measures in the area of accounting standards that would enable European banks to operate under comparable competitive conditions to those of American banks.</en>
      <fr>Ce programme pointe <DiscourseConnective annotation_id="11288">notamment</DiscourseConnective> la nécessité impérieuse de prendre des mesures fortes dans le domaine des normes comptables, afin de permettre aux banques européennes d'évoluer dans des conditions de concurrence comparables <DiscourseConnective annotation_id="11490">à</DiscourseConnective> celles de leurs homologues américaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10523" docOffset="57">
      <en>Secondly, in the area of global trade the G20 leaders confirmed in London their earlier commitment from the Washington meeting not to create new trade barriers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11532">Deuxièmement</DiscourseConnective>, dans le domaine du commerce international, les dirigeants du G20 ont réaffirmé <DiscourseConnective annotation_id="11625">à</DiscourseConnective> Londres l'engagement, pris <DiscourseConnective annotation_id="11654">à</DiscourseConnective> Washington, de ne pas instaurer des barrières commerciales nouvelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10684" docOffset="58">
      <en>The G20 summit <Alignment alignment="11734" annotation_id="10699">
          <DiscourseConnective annotation_id="10699" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> confirmed the commitment to complete the Doha Development Agenda "with an ambitious and balanced outcome”.</en>
      <fr>Ils ont <Alignment alignment="2381" annotation_id="11734">
          <DiscourseConnective annotation_id="11734" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> confirmé leur volonté de faire déboucher le programme de Doha pour le développement sur "un <DiscourseConnective annotation_id="11836">résultat</DiscourseConnective> ambitieux <DiscourseConnective annotation_id="11855">et</DiscourseConnective> équilibré".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10811" docOffset="59">
      <en>
        <Alignment alignment="118313" annotation_id="10811">
          <DiscourseConnective annotation_id="10811" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this commitment had already been adopted at the G20 summit in November last year, where the heads of state and government even promised agreement over the Doha Development Agenda by the end of 2008.</en>
      <fr>Il faut <Alignment alignment="74" annotation_id="11878">
          <DiscourseConnective annotation_id="11878" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> noter que cet engagement avait <DiscourseConnective annotation_id="11919">déjà</DiscourseConnective> été pris lors du sommet du G20 de novembre dernier et <DiscourseConnective annotation_id="11978">qu'</DiscourseConnective>à cette occasion, les chefs d'État <DiscourseConnective annotation_id="12016">et</DiscourseConnective> de gouvernement avaient promis de parvenir à un accord sur le plan de Doha pour le développement <DiscourseConnective annotation_id="12116">avant</DiscourseConnective> la fin 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11019" docOffset="60">
      <en>It <Alignment alignment="12141" annotation_id="11022">
          <DiscourseConnective annotation_id="11022" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> remains to be seen how serious the commitment is this time.</en>
      <fr>Reste <Alignment alignment="11022" annotation_id="12141">
          <DiscourseConnective annotation_id="12141" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12146">à</DiscourseConnective> voir dans quelle mesure l'engagement pris l'a été sérieusement cette fois-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11092" docOffset="61">
      <en>
        <Alignment alignment="6106" annotation_id="11092">
          <DiscourseConnective annotation_id="11092" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> the G20 leaders in London made a fresh declaration that from now on they would give their personal attention to the Doha Development Agenda <Alignment alignment="12379" annotation_id="11245">
          <DiscourseConnective annotation_id="11245" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they guaranteed that political attention would be focused on Doha at all forthcoming international meetings that are relevant from this perspective.</en>
      <fr>Les dirigeants réunis <DiscourseConnective annotation_id="12248">à</DiscourseConnective> Londres ont <Alignment alignment="11092" annotation_id="12262">
          <DiscourseConnective annotation_id="12262" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> déclaré <DiscourseConnective annotation_id="12280">qu'</DiscourseConnective>ils s'attacheraient désormais personnellement à la réalisation du plan de développement de Doha <Alignment alignment="11245" annotation_id="12379">
          <DiscourseConnective annotation_id="12379" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'ils veilleraient à ce que Doha <DiscourseConnective annotation_id="12416">soit</DiscourseConnective> au cœur de toutes les rencontres internationales futures concernées par cette problématique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11398" docOffset="62">
      <en>It must be one of the key priorities of the EU to press for the completion of these agreements.</en>
      <fr>La concrétisation de ces accords doit figurer au cœur des priorités de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11494" docOffset="63">
      <en>Thirdly, the G20 summit participants made a commitment to provide USD 1.1 trillion through the IMF and multilateral development banks to help restore credit flows, economic growth and employment in the world economy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12591">Troisièmement</DiscourseConnective>, les participants au sommet du G20 se sont engagés <DiscourseConnective annotation_id="12656">à</DiscourseConnective> injecter, via le FMI <DiscourseConnective annotation_id="12679">et</DiscourseConnective> les banques multilatérales de développement, 1 100 milliards de dollars américains dans l'économie mondiale <DiscourseConnective annotation_id="12790">pour</DiscourseConnective> relancer le crédit, la croissance économique <DiscourseConnective annotation_id="12840">et</DiscourseConnective> l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11711" docOffset="64">
      <en>All that remains is to clarify and agree on the details of this commitment.</en>
      <fr>Les modalités de cet engagement, qui porte sur le court terme, le moyen terme <DiscourseConnective annotation_id="12931">et</DiscourseConnective> le long terme, doivent <DiscourseConnective annotation_id="12957">encore</DiscourseConnective> être précisées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11787" docOffset="65">
      <en>The commitment covers short-term, medium-term and long-term stages <DiscourseConnective annotation_id="11854" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the short-term stage includes the EUR 75 billion promised to the IMF by EU countries for restoring balance of payment stability for countries in acute need of such assistance.</en>
      <fr>Les mesures à court terme incluent notamment les 75 milliards d'euros promis au FMI par les pays de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="13085">pour</DiscourseConnective> stabiliser la balance des paiements des pays <DiscourseConnective annotation_id="13135">pour</DiscourseConnective> lesquels une telle aide est indispensable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12034" docOffset="66">
      <en>The details of this commitment <Alignment alignment="13186" annotation_id="12065">
          <DiscourseConnective annotation_id="12065" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> remain to be worked out <Alignment alignment="13230" annotation_id="12094">
          <DiscourseConnective annotation_id="12094" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the finance ministers of our countries must work on the form and mechanisms of this commitment.</en>
      <fr>Là <Alignment alignment="46150" annotation_id="13186">
          <DiscourseConnective annotation_id="13186" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les modalités doivent être précisées <Alignment alignment="17529" annotation_id="13230">
          <DiscourseConnective annotation_id="13230" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les ministres des finances de nos pays doivent définir la forme que revêtira cet engagement <DiscourseConnective annotation_id="13325">et</DiscourseConnective> les mécanismes qui présideront <DiscourseConnective annotation_id="13359">à</DiscourseConnective> sa mise en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12194" docOffset="67">
      <en>Concerning the medium and long-term commitments to strengthen multilateral institutions, there is a commitment to provide the IMF with an unprecedentedly large multilateral loan of USD 500 billion.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13379">Pour</DiscourseConnective> ce qui est des engagements à moyen <DiscourseConnective annotation_id="13419">et</DiscourseConnective> long terme en faveur des institutions multilatérales, l'engagement a été pris de fournir au FMI la somme sans précédent de 500 milliards de dollars américains, sous la forme d'un prêt multilatéral.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12392" docOffset="68">
      <en>Besides this, the London summit produced a commitment that the G20 countries would support a new SDR (special drawdown rights) issue, <DiscourseConnective annotation_id="12526" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective> an issue in the IMF's own currency which can be used by IMF member states for mutual payments.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13620">En outre</DiscourseConnective>, le sommet de Londres a débouché sur l'engagement des pays du G20 à soutenir une nouvelle émission de droits de tirage spéciaux (SDR), c'est-à-dire une émission dans la devise du FMI et à laquelle les États membres de cette institution pourront faire appel <DiscourseConnective annotation_id="13886">pour</DiscourseConnective> acquitter des paiements mutuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12636" docOffset="69">
      <en>The commitment speaks of SDR 250 billion.</en>
      <fr>L'engagement évoque la somme de 250 milliards SDR.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12678" docOffset="70">
      <en>Like multilateral credit, an SDR issue involves relatively complex technical arrangements, including approvals from official IMF bodies, negotiations with participating countries and ratification of agreements by the national parliaments of member countries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13975">Comme</DiscourseConnective> c'est le cas pour le crédit multilatéral, une émission SDR induit des procédures techniques relativement complexes, qui impliquent <DiscourseConnective annotation_id="14112">notamment</DiscourseConnective> l'accord des instances officielles du FMI, des négociations avec les pays participants <DiscourseConnective annotation_id="14209">et</DiscourseConnective> la ratification des accords pris par les parlements nationaux des pays membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12937" docOffset="71">
      <en>All of this could take several years <Alignment alignment="14330" annotation_id="12974">
          <DiscourseConnective annotation_id="12974" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is therefore necessary to remain firm but realistic in our expectations.</en>
      <fr>Tout cela pourrait prendre des années <Alignment alignment="36155" annotation_id="14330">
          <DiscourseConnective annotation_id="14330" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il convient <DiscourseConnective annotation_id="14345">donc</DiscourseConnective> de rester ferme, <DiscourseConnective annotation_id="14367">mais aussi</DiscourseConnective> réaliste, sur nos attentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13054" docOffset="72">
      <en>The above commitments <Alignment alignment="93817" annotation_id="13076">
          <DiscourseConnective annotation_id="13076" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> involved an agreement that the G20 countries would do everything in their power to ensure rapid implementation of the April 2008 reforms to IMF decision-making structures, which are currently delayed by slow ratification in national parliaments.</en>
      <fr>En prenant les engagements susmentionnés, les pays du G20 ont <Alignment alignment="33566" annotation_id="14468">
          <DiscourseConnective annotation_id="14468" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> convenu de faire tout ce qui était <DiscourseConnective annotation_id="14513">en</DiscourseConnective> leur pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="14529">pour</DiscourseConnective> assurer la mise en œuvre rapide des réformes des structures décisionnelles du FMI décidées en avril 2008, actuellement gelées par les retards pris dans la ratification par les parlements nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13327" docOffset="73">
      <en>The G20 countries <Alignment alignment="37323" annotation_id="13345">
          <DiscourseConnective annotation_id="13345" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> asked the IMF to speed up the next round of reform in member shares and voting rights <Alignment alignment="88611" annotation_id="13436">
          <Alignment alignment="88611" annotation_id="13436">
            <DiscourseConnective annotation_id="13436" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> it is ready by January 2011.</en>
      <fr>Les pays du G20 ont <Alignment alignment="16857" annotation_id="14752">
          <DiscourseConnective annotation_id="14752" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> demandé au FMI d'accélérer le prochain cycle de réforme des parts <DiscourseConnective annotation_id="14828">et</DiscourseConnective> droits de vote des États membres, <Alignment alignment="591" annotation_id="14865">
          <Alignment alignment="13436" annotation_id="14865">
            <DiscourseConnective annotation_id="14865" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> tout <DiscourseConnective annotation_id="14879">soit</DiscourseConnective> prêt <DiscourseConnective annotation_id="14889">en</DiscourseConnective> janvier 2011.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13473" docOffset="74">
      <en>The EU countries must pay sufficient attention to this forthcoming reform <DiscourseConnective annotation_id="13547" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> it may result in many EU Member States, large and small, losing the possibility of their national representatives participating directly and indirectly in IMF decision-making and losing direct access to information.</en>
      <fr>Les pays de l'UE devraient prêter une attention suffisante <DiscourseConnective annotation_id="14965">à</DiscourseConnective> cette réforme à venir, qui pourrait impliquer <DiscourseConnective annotation_id="15013">pour</DiscourseConnective> nombre d'entre eux, grands <DiscourseConnective annotation_id="15045">comme</DiscourseConnective> petits, l'impossibilité future <DiscourseConnective annotation_id="15082">pour</DiscourseConnective> leurs représentants nationaux de participer directement <DiscourseConnective annotation_id="15143">ou</DiscourseConnective> indirectement <DiscourseConnective annotation_id="15160">à</DiscourseConnective> la prise de décisions <DiscourseConnective annotation_id="15184">et</DiscourseConnective> la privation d'un accès direct <DiscourseConnective annotation_id="15218">à</DiscourseConnective> l'information.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13771" docOffset="75">
      <en>There will <Alignment alignment="88976" annotation_id="13782">
          <DiscourseConnective annotation_id="13782" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be reform aimed at strengthening the role of the IMF in global economic decision-making.</en>
      <fr>Les réformes viseront <Alignment alignment="1164" annotation_id="15257">
          <DiscourseConnective annotation_id="15257" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15267">à</DiscourseConnective> renforcer le rôle du FMI dans le pilotage de l'économie mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13876" docOffset="76">
      <en>For many EU Member States this issue has so far been of little interest <Alignment alignment="15411" annotation_id="13948">
          <DiscourseConnective annotation_id="13948" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> their attention must remain firmly focused on it in the coming months.</en>
      <fr>Jusqu'ici, peu d'États membres se sont vraiment penchés sur cette question. <Alignment alignment="13948" annotation_id="15411">
          <DiscourseConnective annotation_id="15411" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ils devront y prêter toute l'attention nécessaire au cours des mois à venir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14023" docOffset="77">
      <en>Fourthly, there is one remaining area requiring serious and careful discussion and a solution.</en>
      <fr>Quatrièmement, il reste une problématique qui requiert la plus grande attention et la recherche d'une solution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14118" docOffset="78">
      <en>This is the area of global inequality and the question of the whole global currency system in the future.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="15613">s'</DiscourseConnective>agit de l'inégalité au niveau mondial <DiscourseConnective annotation_id="15653">et</DiscourseConnective> de l'organisation du système monétaire international <DiscourseConnective annotation_id="15709">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14224" docOffset="79">
      <en>These issues were deliberately excluded from the London summit agenda <DiscourseConnective annotation_id="14294" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> as such they remain on the list of areas to be dealt with in the future.</en>
      <fr>Ces questions ont été sciemment exclues de l'ordre du jour du sommet de Londres, car elles demeurent, en <DiscourseConnective annotation_id="15826">tant que</DiscourseConnective> telles, inscrites sur la liste des sujets <DiscourseConnective annotation_id="15877">à</DiscourseConnective> traiter prochainement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14371" docOffset="80">
      <en>It is worth mentioning in this context that it was precisely the inability to agree on a global currency order which scuppered the London summit of 1933.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15902">À cet égard</DiscourseConnective>, il est utile de mentionner <DiscourseConnective annotation_id="15942">que</DiscourseConnective> c'est <DiscourseConnective annotation_id="15952">précisément</DiscourseConnective> l'incapacité <DiscourseConnective annotation_id="15977">à</DiscourseConnective> convenir d'un ordre monétaire mondial qui explique l'échec du sommet de Londres de 1933.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14525" docOffset="81">
      <en>This issue is no simpler today than it was <Alignment alignment="27097" annotation_id="14568">
          <DiscourseConnective annotation_id="14568" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Or, ce problème n'est pas moins complexe aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="16121">qu'</DiscourseConnective>il ne l'était <Alignment alignment="8612" annotation_id="16138">
          <DiscourseConnective annotation_id="16138" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14574" docOffset="82">
      <en>The EU must devote an appropriate amount of attention to it, <Alignment alignment="84774" annotation_id="14635">
          <DiscourseConnective annotation_id="14635" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> a solution to this issue remains an important ingredient for sustainable economic recovery and for preventing devastating global crises.</en>
      <fr>L'UE doit y accorder l'attention qui <DiscourseConnective annotation_id="16182">s'</DiscourseConnective>impose, <Alignment alignment="23815" annotation_id="16192">
          <DiscourseConnective annotation_id="16192" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la relance durable de l'économie <DiscourseConnective annotation_id="16229">et</DiscourseConnective> la prévention de crises internationales dévastatrices passent notamment par là.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14780" docOffset="83">
      <en>Ladies and gentlemen, in conclusion I would like to thank Great Britain, the country hosting the G20 presidency, for organising the summit and above all for organising the entire process of discussion and negotiation at a working level in the weeks and months leading up to the summit.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16312">Pour conclure</DiscourseConnective>, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="16336">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais remercier la Grande-Bretagne, pays actuellement à la présidence du G20, d'avoir organisé ce sommet <DiscourseConnective annotation_id="16461">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16464">surtout</DiscourseConnective> d'avoir encadré le processus de discussion <DiscourseConnective annotation_id="16515">et</DiscourseConnective> de négociation mené au sein des groupes de travail dans les semaines <DiscourseConnective annotation_id="16587">et</DiscourseConnective> les mois qui ont précédé la réunion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15066" docOffset="84">
      <en>The organisers did an excellent job <Alignment alignment="95456" annotation_id="15102">
          <DiscourseConnective annotation_id="15102" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they deserve our applause <Alignment alignment="16711" annotation_id="15132">
          <DiscourseConnective annotation_id="15132" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> they made a significant contribution to the progress achieved and to the breadth of the final consensus.</en>
      <fr>Les organisateurs ont fait de l'excellent travail <Alignment alignment="15102" annotation_id="16677">
          <DiscourseConnective annotation_id="16677" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> méritent nos applaudissements, <Alignment alignment="8889" annotation_id="16711">
          <DiscourseConnective annotation_id="16711" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils ont énormément contribué aux progrès accomplis <DiscourseConnective annotation_id="16766">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16769">à</DiscourseConnective> la portée du consensus dégagé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15243" docOffset="85">
      <en>There is hope that the London G20 summit will usher in a new and successful era of global economic cooperation.</en>
      <fr>L'espoir existe de voir le sommet du G20 de Londres déboucher sur une ère nouvelle <DiscourseConnective annotation_id="16885">et</DiscourseConnective> fructueuse dans le domaine de la coopération économique mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15355" docOffset="86">
      <en>I firmly believe that it has a decent chance.</en>
      <fr>Je pense vraiment <DiscourseConnective annotation_id="16972">que</DiscourseConnective> cet espoir est réel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15401" docOffset="87">
      <en>The conclusions of the G20 summit are an excellent starting point for bringing the global economic crisis to an end as quickly as possible.</en>
      <fr>Les conclusions du sommet du G20 sont un excellent point de départ <DiscourseConnective annotation_id="17064">pour</DiscourseConnective> surmonter la crise économique mondiale au plus vite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15541" docOffset="88">
      <en>An opportunity has <Alignment alignment="17136" annotation_id="15560">
          <DiscourseConnective annotation_id="15560" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> opened up to change the shape of the future interconnected global economy in order to be better prepared for long-term sustainable production and coordinated economic decision-making.</en>
      <fr>Elles ouvrent <Alignment alignment="19312" annotation_id="17136">
          <DiscourseConnective annotation_id="17136" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la possibilité de modifier la structure d'une économie mondiale promise à l'interdépendance et d'être, ce faisant, <DiscourseConnective annotation_id="17261">mieux</DiscourseConnective> préparés <DiscourseConnective annotation_id="17276">à</DiscourseConnective> une production durable à long terme <DiscourseConnective annotation_id="17314">et</DiscourseConnective> à la coordination des prises de décision dans le domaine économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15749" docOffset="89">
      <en>Much unfinished business remains <Alignment alignment="17412" annotation_id="15782">
          <DiscourseConnective annotation_id="15782" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are many commitments that have to be fulfilled.</en>
      <fr>Il reste beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="17404">à</DiscourseConnective> faire <Alignment alignment="15299" annotation_id="17412">
          <DiscourseConnective annotation_id="17412" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nombre d'engagements doivent être concrétisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15840" docOffset="90">
      <en>The coming months and years will show to what extent the London summit merits a place in the history books.</en>
      <fr>L'évolution des mois <DiscourseConnective annotation_id="17483">et</DiscourseConnective> des années à venir montrera dans quelle mesure le sommet de Londres mérite d'entrer dans les livres d'histoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15948" docOffset="91">
      <en>In any case, the G20 summit marked a shift of strategic positions in the global economy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17598">En tout cas</DiscourseConnective>, il aura marqué l'évolution des positions stratégiques dans l'économie mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16037" docOffset="92">
      <en>It is important for the EU to enter this new era with a clear and realistic vision and with policies that will ensure that Europe retains the same strategic role in the future <DiscourseConnective annotation_id="16213" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it has enjoyed in the past <Alignment alignment="95074" annotation_id="16243">
          <DiscourseConnective annotation_id="16243" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which its 500 million citizens deserve.</en>
      <fr>Pour entrer dans cette nouvelle ère, l'UE se doit d'adopter une vision claire <DiscourseConnective annotation_id="17769">et</DiscourseConnective> réaliste <DiscourseConnective annotation_id="17781">et</DiscourseConnective> de mener des politiques qui conserveront à l'Europe, <DiscourseConnective annotation_id="17837">à</DiscourseConnective> l'avenir, le rôle stratégique qui a été le sien dans le passé <Alignment alignment="34548" annotation_id="17901">
          <DiscourseConnective annotation_id="17901" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> auquel les 500 millions de citoyens européens ont droit.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16287" id="341" name="Pervenche Berès">
    <ParallelChunk annotation_id="16287" docOffset="93">
      <en>(FR) Mr President, I am well aware that nothing can be done against the Council, <Alignment alignment="96576" annotation_id="16368">
          <DiscourseConnective annotation_id="16368" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> even so, our work has been greatly delayed.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je sais <DiscourseConnective annotation_id="17992">bien qu'</DiscourseConnective>on ne peut rien contre le Conseil, <Alignment alignment="19142" annotation_id="18035">
          <DiscourseConnective annotation_id="18035" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18040">tout de même</DiscourseConnective>, nos travaux ont pris beaucoup de retard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16416" docOffset="94">
      <en>We have an agenda full of important discussions.</en>
      <fr>Nous avons un ordre du jour chargé en discussions importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16465" docOffset="95">
      <en>Five minutes are set aside for the Council, <Alignment alignment="68311" annotation_id="16509">
          <DiscourseConnective annotation_id="16509" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it speaks for 20 minutes.</en>
      <fr>Le Conseil est prévu <DiscourseConnective annotation_id="18179">pour</DiscourseConnective> cinq minutes <Alignment alignment="4940" annotation_id="18197">
          <DiscourseConnective annotation_id="18197" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il parle vingt minutes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16539" docOffset="96">
      <en>I believe this shows disrespect for the MEPs.</en>
      <fr>Je trouve cela irrespectueux de la représentation parlementaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16585" id="342" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="16585" docOffset="97">
      <en>You know our Rules of Procedure as well <Alignment alignment="18327" annotation_id="16625">
          <DiscourseConnective annotation_id="16625" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do, Mrs Berès.</en>
      <fr>Vous connaissez notre règlement <DiscourseConnective annotation_id="18321">aussi</DiscourseConnective> <Alignment alignment="8018" annotation_id="18327">
          <DiscourseConnective annotation_id="18327" sense="Temporal.Synchrony">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> moi, Madame Berès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16645" docOffset="98">
      <en>I can use the gavel for all the Members, <DiscourseConnective annotation_id="16686" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> I can only invite the Commission and the Council to be concise, <Alignment alignment="18473" annotation_id="16754">
          <DiscourseConnective annotation_id="16754" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have so notably been.</en>
      <fr>Je peux user du marteau <DiscourseConnective annotation_id="18379">pour</DiscourseConnective> tous les collègues, je ne peux <DiscourseConnective annotation_id="18415">qu'</DiscourseConnective>inviter la Commission <DiscourseConnective annotation_id="18440">et</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="18454">à</DiscourseConnective> la concision, ce <Alignment alignment="34129" annotation_id="18473">
          <DiscourseConnective annotation_id="18473" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous venez de faire de manière remarquable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16783" docOffset="99">
      <en>Commissioner, I beg you.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, je vous en prie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16808" docOffset="100">
      <en>You have no time limit, but please be aware that I have a piece of paper in front of me which says that five minutes would be acceptable.</en>
      <fr>Votre temps n'est pas compté, <DiscourseConnective annotation_id="18593">mais</DiscourseConnective> sachez <DiscourseConnective annotation_id="18605">que</DiscourseConnective>, face <DiscourseConnective annotation_id="18615">à</DiscourseConnective> moi, j'ai un papier qui indique <DiscourseConnective annotation_id="18649">que</DiscourseConnective> cinq minutes seraient acceptables.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16946" id="343" name="Olli Rehn">
    <ParallelChunk annotation_id="16946" docOffset="101">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, the results of the London G20 Summit are substantial.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, les résultats du sommet du G20 de Londres sont significatifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17042" docOffset="102">
      <en>They provide a clear message of global unity to work together to get the world economy out of the current crisis and back on the path of economic growth and job creation.</en>
      <fr>Ils envoient un message clair d'unité mondiale, d'un désir de travailler ensemble <DiscourseConnective annotation_id="18887">pour</DiscourseConnective> sortir l'économie mondiale de la crise actuelle <DiscourseConnective annotation_id="18940">et</DiscourseConnective> la remettre sur le chemin de la croissance <DiscourseConnective annotation_id="18986">et</DiscourseConnective> de la création d'emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17213" docOffset="103">
      <en>The G20 focused on three broad lines of action, <DiscourseConnective annotation_id="17261" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I am here today substituting for my colleague, Joaquín Almunia, who is driving those action lines further in a major IMF meeting today in Washington, and is <Alignment alignment="19259" annotation_id="17422">
          <DiscourseConnective annotation_id="17422" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> unable to participate in this part-session.</en>
      <fr>Le G20 s'est concentré sur trois grandes lignes d'action. Je suis ici aujourd'hui en remplacement de mon collègue Joaquín Almunia, qui participe aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="19172">à</DiscourseConnective> une importante réunion du FMI <DiscourseConnective annotation_id="19204">à</DiscourseConnective> Washington pour faire avancer ces actions <DiscourseConnective annotation_id="19248">et</DiscourseConnective> qui n'a <Alignment alignment="24608" annotation_id="19259">
          <DiscourseConnective annotation_id="19259" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas pu participer <DiscourseConnective annotation_id="19282">à</DiscourseConnective> cette session.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17471" docOffset="104">
      <en>Let me provide you with the Commission's concise assessment of the outcome, and of subsequent actions concerning these three broad action lines.</en>
      <fr>Permettez-moi de vous communiquer brièvement le point de vue de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="19377">quant à</DiscourseConnective> ces résultats <DiscourseConnective annotation_id="19399">et</DiscourseConnective> de décrire les actions relatives à ces trois grandes lignes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17616" docOffset="105">
      <en>First, it is clear that the leaders agreed to do whatever it takes to restore growth, <DiscourseConnective annotation_id="17702" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> for the moment the first and foremost priority is to restore the channels for credit flows.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19463">Tout d'abord</DiscourseConnective>, les dirigeants ont clairement convenu de faire tout les efforts possibles <DiscourseConnective annotation_id="19551">pour</DiscourseConnective> relancer la croissance. <DiscourseConnective annotation_id="19580">À</DiscourseConnective> l'heure actuelle, la première priorité est de rétablir les flux du crédit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17798" docOffset="106">
      <en>In this respect it is necessary to deal with impaired, toxic assets, <Alignment alignment="19764" annotation_id="17867">
          <DiscourseConnective annotation_id="17867" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> endorsing the principles that the G20 finance ministers adopted in March, which is fully in line with the approach taken by the European Union.</en>
      <fr>Dans cette perspective, il faut faire face au problème des actifs en difficulté, des actifs "toxiques", et <Alignment alignment="24966" annotation_id="19764">
          <DiscourseConnective annotation_id="19764" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> soutenir les principes adoptés <DiscourseConnective annotation_id="19800">en</DiscourseConnective> mars par les ministres des finances du G20. Ces principes sont tout <DiscourseConnective annotation_id="19871">à</DiscourseConnective> fait conformes à l'approche adoptée par l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18016" docOffset="107">
      <en>It was <Alignment alignment="19938" annotation_id="18023">
          <DiscourseConnective annotation_id="18023" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> agreed to implement the announced economic stimulus measures without delay, <DiscourseConnective annotation_id="18104" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the EU's coordinated fiscal stimulus of over 3% - maybe closer to 4% - of GDP is substantial for Europe itself and provides a key contribution to the G20 short-term macroeconomic response to the crisis.</en>
      <fr>Il a <Alignment alignment="12747" annotation_id="19938">
          <DiscourseConnective annotation_id="19938" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été convenu de mettre en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="19979">sans</DiscourseConnective> retard les mesures de stimulation économique annoncées. Le stimulant fiscal européen coordonné <DiscourseConnective annotation_id="20079">de plus</DiscourseConnective> de 3 %, peut-être même plus proche de 4 %, est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="20144">pour</DiscourseConnective> l'Europe elle-même <DiscourseConnective annotation_id="20168">et</DiscourseConnective> apporte une contribution essentielle <DiscourseConnective annotation_id="20208">à</DiscourseConnective> la réaction macroéconomique à court terme du G20 face <DiscourseConnective annotation_id="20264">à</DiscourseConnective> la crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18311" docOffset="108">
      <en>The outcome of the G20 should ensure an adequate balance between short-term fiscal expansion, which is, of course, necessary, and long-term fiscal sustainability, which calls for an orderly withdrawal of the stimulus <Alignment alignment="20505" annotation_id="18528">
          <DiscourseConnective annotation_id="18528" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the time comes.</en>
      <fr>Le <DiscourseConnective annotation_id="20279">résultat</DiscourseConnective> du sommet du G20 devrait permettre un équilibre correct entre l'expansion fiscale à court terme, qui est bien sûr nécessaire, <DiscourseConnective annotation_id="20414">et</DiscourseConnective> la viabilité fiscale à long terme, qui nécessitera de mettre fin aux stimulants fiscaux <Alignment alignment="18528" annotation_id="20505">
          <DiscourseConnective annotation_id="20505" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> bon ordre le moment venu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18549" docOffset="109">
      <en>Here <Alignment alignment="20538" annotation_id="18554">
          <DiscourseConnective annotation_id="18554" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the European consensus on the need to protect medium-term fiscal sustainability contributed to the balanced line adopted in London.</en>
      <fr>Ici <Alignment alignment="18554" annotation_id="20538">
          <DiscourseConnective annotation_id="20538" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le consensus européen sur la nécessité de protéger la viabilité fiscale à moyen terme a contribué <DiscourseConnective annotation_id="20643">à</DiscourseConnective> la position équilibrée adoptée <DiscourseConnective annotation_id="20676">à</DiscourseConnective> Londres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18692" docOffset="110">
      <en>Trade protectionism is a potential threat in any global recession.</en>
      <fr>Dans toute récession mondiale, le protectionnisme commercial représente une menace potentielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18759" docOffset="111">
      <en>It was therefore important that the G20 confirmed the commitment to keep trade and investment open and to avoid any kind of protectionism.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="20790">donc</DiscourseConnective> important <DiscourseConnective annotation_id="20805">que</DiscourseConnective> le G20 ait confirmé son engagement <DiscourseConnective annotation_id="20844">à</DiscourseConnective> maintenir l'ouverture en matière de commerce <DiscourseConnective annotation_id="20891">et</DiscourseConnective> d'investissements <DiscourseConnective annotation_id="20912">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20915">à</DiscourseConnective> éviter toute forme de protectionnisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18898" docOffset="112">
      <en>The second line of action is an ambitious plan to reshape global financial regulation, <DiscourseConnective annotation_id="18985" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it was agreed that, in future, regulations need to apply to every bank, everywhere, at all times.</en>
      <fr>La deuxième ligne d'action est un plan ambitieux visant <DiscourseConnective annotation_id="21012">à</DiscourseConnective> reformuler la règlementation mondiale des marchés financiers. Il a été convenu <DiscourseConnective annotation_id="21093">qu'</DiscourseConnective>à l'avenir, les règles s'appliqueraient <DiscourseConnective annotation_id="21136">à</DiscourseConnective> toutes les banques, partout et toujours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19087" docOffset="113">
      <en>The G20 took a major step towards the global regulatory convergence that Europe has long been calling for.</en>
      <fr>Le G20 a fait un grand pas vers la convergence règlementaire mondiale <DiscourseConnective annotation_id="21249">que</DiscourseConnective> l'Europe réclame depuis longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19194" docOffset="114">
      <en>We succeeded in obtaining the following objectives: improved requirements for bank capital and liquidity buffers, as well as measures to limit the build-up of leverage; regulation of hedge funds and private pools of capital; agreement on better regulation and supervision of credit derivative markets; more ambitious regulation for credit rating agencies; the establishment of global colleges of supervisors for all large cross-border banks; and endorsement of the new principles of the Financial Stability Board on executive pay and bonuses in financial institutions.</en>
      <fr>Nous sommes parvenus à atteindre les objectifs suivants: une augmentation des exigences de fonds propres et des réserves de liquidités des banques, des mesures pour éviter l'accumulation de financements par la dette (effet de levier), la règlementation des fonds alternatifs et des fonds de capitaux privés, un accord sur une meilleure règlementation et sur la supervision du marché des produits dérivés du crédit, une règlementation plus ambitieuse des agences de notation de crédit, la mise en place de collèges mondiaux de contrôleurs pour toutes les grandes banques internationales et l'adoption du nouveau principe du Conseil de stabilité financière en matière de rémunération et de primes versées aux dirigeants des organismes financiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19763" docOffset="115">
      <en>Decisive action was <Alignment alignment="22058" annotation_id="19783">
          <DiscourseConnective annotation_id="19783" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> agreed on non-cooperative offshore tax havens.</en>
      <fr>Des actions décidées ont <Alignment alignment="11227" annotation_id="22058">
          <DiscourseConnective annotation_id="22058" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été convenues en matière de paradis fiscaux offshore non coopératifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19835" docOffset="116">
      <en>
        <Alignment alignment="22186" annotation_id="19835">
          <DiscourseConnective annotation_id="19835" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the future there should be no hiding place in any part of the world for fiscal free riders.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22138">À</DiscourseConnective> l'avenir, les profiteurs fiscaux ne devraient <Alignment alignment="19835" annotation_id="22186">
          <DiscourseConnective annotation_id="22186" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus pouvoir se cacher nulle part dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19936" docOffset="117">
      <en>We welcome, in particular, the reference to the end of banking secrecy.</en>
      <fr>Nous saluons <DiscourseConnective annotation_id="22253">en particulier</DiscourseConnective> la référence faite <DiscourseConnective annotation_id="22287">à</DiscourseConnective> la fin du secret bancaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20008" docOffset="118">
      <en>We <Alignment alignment="22329" annotation_id="20011">
          <DiscourseConnective annotation_id="20011" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome the recent announcement by several countries to move towards the OECD standards on the exchange of information for tax purposes.</en>
      <fr>Nous saluons <Alignment alignment="20011" annotation_id="22329">
          <DiscourseConnective annotation_id="22329" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'annonce récente faite par plusieurs pays de leur intention de se rapprocher des normes de l'OCDE en matière d'échange d'informations <DiscourseConnective annotation_id="22474">à</DiscourseConnective> des fins fiscales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20153" docOffset="119">
      <en>Overall, concerning financial regulation, more progress has been made now than over the whole of the last decade.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22495">En</DiscourseConnective> matière de règlementation fiscale, nous avons fait davantage de progrès ces dernières semaines <DiscourseConnective annotation_id="22593">qu'</DiscourseConnective>au cours de la dernière décennie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20267" docOffset="120">
      <en>Thirdly, it was agreed to reform the international financial institutions to ensure strong institutions for the global economy and provide appropriate representation for emerging and developing countries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22630">Troisièmement</DiscourseConnective>, il a été convenu de réformer les institutions financières internationales afin de doter l'économie mondiale d'institutions fortes <DiscourseConnective annotation_id="22775">et</DiscourseConnective> de donner aux pays en développement <DiscourseConnective annotation_id="22814">et</DiscourseConnective> aux pays émergents une représentation adéquate.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20472" docOffset="121">
      <en>It was agreed to substantially increase IMF resources, <Alignment alignment="22933" annotation_id="20527">
          <DiscourseConnective annotation_id="20527" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU and its Member States have been steering the process and showing the way in this regard.</en>
      <fr>Il a été décidé d'augmenter considérablement les ressources du FMI, <Alignment alignment="30660" annotation_id="22933">
          <DiscourseConnective annotation_id="22933" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'UE <DiscourseConnective annotation_id="22941">et</DiscourseConnective> ses États membres ont mené ce processus <DiscourseConnective annotation_id="22984">et</DiscourseConnective> montré la voie à suivre dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20627" docOffset="122">
      <en>Some countries have followed the EU and Japan's lead in pledging resources to the IMF, <Alignment alignment="23122" annotation_id="20714">
          <DiscourseConnective annotation_id="20714" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> more pledges are necessary, in particular from the United States and China.</en>
      <fr>Certains pays ont suivi l'exemple de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="23070">et</DiscourseConnective> du Japon et promis d'apporter des moyens au FMI, <Alignment alignment="36204" annotation_id="23122">
          <DiscourseConnective annotation_id="23122" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faudra encore d'autres engagements, <DiscourseConnective annotation_id="23166">notamment</DiscourseConnective> de la part des États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="23202">et</DiscourseConnective> de la Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20794" docOffset="123">
      <en>Next, it is essential that the decisions taken by the G20 are delivered rapidly.</en>
      <fr>Il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="23235">que</DiscourseConnective> les décisions prises par le G20 soient appliquées rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20875" docOffset="124">
      <en>We should <DiscourseConnective annotation_id="20885" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> keep in mind to build a more balanced world economy and to avoid past mistakes.</en>
      <fr>Nous devons garder <DiscourseConnective annotation_id="23320">à</DiscourseConnective> l'esprit la nécessité de construire une économie mondiale équilibrée <DiscourseConnective annotation_id="23391">et</DiscourseConnective> d'éviter les erreurs du passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20970" docOffset="125">
      <en>A fundamental adjustment of the global growth model - I am referring to the huge US budget deficit and the big Chinese trade surplus - may be needed in order for the global economy to return to a sustainable growth path.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23425">Pour</DiscourseConnective> remettre l'économie mondiale sur la voie d'une croissance durable, un ajustement fondamental du modèle de croissance mondial sera peut-être nécessaire - je fais ici référence <DiscourseConnective annotation_id="23605">à</DiscourseConnective> l'énorme déficit budgétaire des États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="23650">et</DiscourseConnective> à l'important excédent commercial de la Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21191" docOffset="126">
      <en>The leaders agreed to meet again before the end of this year, probably in September.</en>
      <fr>Les dirigeants ont convenu de se réunir à nouveau <DiscourseConnective annotation_id="23750">avant</DiscourseConnective> la fin de l'année, probablement <DiscourseConnective annotation_id="23788">en</DiscourseConnective> septembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21276" docOffset="127">
      <en>Effective coordination will be necessary to allow Europe to continue to steer the G20 process, which should be our continuous objective.</en>
      <fr>Nous devrons assurer une coordination efficace <DiscourseConnective annotation_id="23849">pour</DiscourseConnective> permettre à l'Europe de continuer <DiscourseConnective annotation_id="23888">à</DiscourseConnective> guider le processus du G20, ce qui devrait être notre objectif de tous les instants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21413" docOffset="128">
      <en>To conclude, tackling the current crisis requires both effective and coordinated fiscal stimulus and reform both of financial regulation and the international institutions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23975">En</DiscourseConnective> conclusion, la lutte contre la crise actuelle nécessite des stimulants fiscaux efficaces <DiscourseConnective annotation_id="24067">et</DiscourseConnective> coordonnés <DiscourseConnective annotation_id="24081">et</DiscourseConnective> la réforme des règlementations financières <DiscourseConnective annotation_id="24127">comme</DiscourseConnective> des institutions internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21586" docOffset="129">
      <en>Let us recall that this crisis originated from excesses and greed in the financial markets, especially on Wall Street.</en>
      <fr>Souvenons-nous <DiscourseConnective annotation_id="24182">que</DiscourseConnective> cette crise trouve son origine dans les excès <DiscourseConnective annotation_id="24232">et</DiscourseConnective> la cupidité des marchés financiers, et <DiscourseConnective annotation_id="24274">en particulier</DiscourseConnective> de Wall Street.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21705" docOffset="130">
      <en>For Europe, it is a matter of returning to the basic values of the European model, which requires combining entrepreneurial initiatives, respect for productive work and striving for solidarity.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24305">Pour</DiscourseConnective> l'Europe, il <DiscourseConnective annotation_id="24323">s'</DiscourseConnective>agit de revenir aux valeurs fondamentales du modèle européen, qui nécessite d'allier l'esprit d'entreprise, le respect du travail productif <DiscourseConnective annotation_id="24465">et</DiscourseConnective> le souci de solidarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21899" docOffset="131">
      <en>
        <Alignment alignment="26499" annotation_id="21899">
          <Alignment alignment="24492" annotation_id="21899">
            <Alignment alignment="24492" annotation_id="21899">
              <DiscourseConnective annotation_id="21899" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, our common challenge now is to save the European social market economy from the systemic errors of financial capitalism.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21899" annotation_id="24492">
          <Alignment alignment="12196" annotation_id="24492">
            <Alignment alignment="27032" annotation_id="24492">
              <DiscourseConnective annotation_id="24492" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, le défi commun que nous devons relever aujourd'hui est de sauver l'économie sociale de marché européenne des erreurs systémiques du capitalisme financier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22036" id="344" language="FR" name="Joseph Daul">
    <ParallelChunk annotation_id="22036" docOffset="132">
      <en>Mr President, Mr Nečas, Mr Rehn, ladies and gentlemen, we are suffering the first ever worldwide recession.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - Monsieur le Président, Messieurs les Présidents, Monsieur le Président du Conseil, de la Commission, chers collègues, nous souffrons de la première récession mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22144" docOffset="133">
      <en>This recession demands a coordinated response at international level.</en>
      <fr>Cette récession appelle une réponse coordonnée au niveau international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22214" docOffset="134">
      <en>That is the only way that we can all come out of it.</en>
      <fr>C'est seulement <DiscourseConnective annotation_id="24950">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24956">que</DiscourseConnective>, tous, nous pourrons nous en sortir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22267" docOffset="135">
      <en>The agreement reached at the G20 summit will help us find the right road to growth and jobs.</en>
      <fr>L'accord obtenu au sommet du G20 nous aidera à trouver le chemin de la croissance <DiscourseConnective annotation_id="25079">et</DiscourseConnective> des emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22360" docOffset="136">
      <en>In London, the world leaders tripled the funds allocated to the IMF, granted extra credits to the development banks and reaffirmed their support for free international trade.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25095">À</DiscourseConnective> Londres, les leaders mondiaux ont triplé les fonds alloués au FMI, ont accordé des crédits supplémentaires aux banques de développement <DiscourseConnective annotation_id="25233">et</DiscourseConnective> ont réaffirmé leur soutien <DiscourseConnective annotation_id="25263">à</DiscourseConnective> un commerce international ouvert.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22535" docOffset="137">
      <en>This programme, which aims to restore credit, growth and employment, should give us the time needed to stabilise the markets and, above all, to restore confidence in the global economy.</en>
      <fr>Ce programme, visant <DiscourseConnective annotation_id="25320">à</DiscourseConnective> restaurer le crédit, la croissance <DiscourseConnective annotation_id="25357">et</DiscourseConnective> les emplois, devrait nous donner le temps nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="25413">pour</DiscourseConnective> stabiliser les marchés <DiscourseConnective annotation_id="25441">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="25445">surtout</DiscourseConnective>, restaurer la confiance dans l'économie mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22721" docOffset="138">
      <en>We must <Alignment alignment="77809" annotation_id="22729">
          <DiscourseConnective annotation_id="22729" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment> be vigilant and not be tempted by easy solutions.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="48427" annotation_id="25515">
          <DiscourseConnective annotation_id="25515" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> être vigilants <DiscourseConnective annotation_id="25540">et</DiscourseConnective> ne pas être tentés par des solutions de facilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22787" docOffset="139">
      <en>We absolutely must lay the ghost of protectionism to rest.</en>
      <fr>Le spectre du protectionnisme doit absolument être écarté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22846" docOffset="140">
      <en>
        <Alignment alignment="82096" annotation_id="22846">
          <DiscourseConnective annotation_id="22846" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we close our borders to trade and exchange, we will merely repeat the errors made by our predecessors in the 1929 crisis.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="39834" annotation_id="25652">
          <DiscourseConnective annotation_id="25652" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous fermions nos frontières au commerce <DiscourseConnective annotation_id="25696">et</DiscourseConnective> aux échanges, nous ne ferions que reproduire les erreurs qu'ont faites nos prédécesseurs lors de la crise de 1929.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22971" docOffset="141">
      <en>Today, more than ever, it is more trade that we need, not less.</en>
      <fr>Aujourd'hui plus <DiscourseConnective annotation_id="25831">que</DiscourseConnective> jamais, c'est <DiscourseConnective annotation_id="25849">de plus</DiscourseConnective> de commerce dont nous avons besoin, pas de moins de commerce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23035" docOffset="142">
      <en>
        <Alignment alignment="25936" annotation_id="23035">
          <DiscourseConnective annotation_id="23035" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we could manage, then, to create a real transatlantic economy without barriers with our main commercial partner, the United States, we would have already created an extra 3.5% of growth.</en>
      <fr>C'est ainsi que, <Alignment alignment="38100" annotation_id="25936">
          <DiscourseConnective annotation_id="25936" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous arrivions <DiscourseConnective annotation_id="25954">à</DiscourseConnective> créer avec les États-Unis, notre principal partenaire commercial, une réelle économie transatlantique, <DiscourseConnective annotation_id="26059">sans</DiscourseConnective> obstacle, nous créerions <DiscourseConnective annotation_id="26089">déjà</DiscourseConnective> 3,5 points de croissance en plus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23225" docOffset="143">
      <en>That is what we should work on.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="26134">à</DiscourseConnective> cela que nous devons travailler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23257" docOffset="144">
      <en>We must stimulate growth, not just to protect existing jobs, but also, and above all, to create new ones.</en>
      <fr>Nous devons stimuler la croissance, <DiscourseConnective annotation_id="26205">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26219">pour</DiscourseConnective> protéger les emplois, <DiscourseConnective annotation_id="26246">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26257">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26260">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26268">pour</DiscourseConnective> en créer de nouveaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23363" docOffset="145">
      <en>My fellow Members on the left are calling for more social spending and for more social security.</en>
      <fr>Mes collègues de gauche appellent <DiscourseConnective annotation_id="26329">à</DiscourseConnective> davantage de dépenses sociales <DiscourseConnective annotation_id="26362">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26365">à</DiscourseConnective> plus de sécurité sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23460" docOffset="146">
      <en>They want supposedly to protect jobs by closing off our economies.</en>
      <fr>Ils veulent soi-disant protéger les emplois <DiscourseConnective annotation_id="26437">en</DiscourseConnective> fermant nos économies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23527" docOffset="147">
      <en>A transparent economy that allows each person to express their talents is an innovative and sustainable economy.</en>
      <fr>Une économie transparente, qui permet à chacun d'exprimer ses talents, est une économie innovante <DiscourseConnective annotation_id="26561">et</DiscourseConnective> soutenable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23640" docOffset="148">
      <en>It is a social market economy that we need.</en>
      <fr>C'est une économie sociale de marché <DiscourseConnective annotation_id="26613">que</DiscourseConnective> nous devons avoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23684" docOffset="149">
      <en>We must learn the lessons from the mistakes of the last few months, <Alignment alignment="26696" annotation_id="23752">
          <DiscourseConnective annotation_id="23752" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> one of the main problems in the financial sector was the lack of financial regulation and supervision.</en>
      <fr>Nous devons tirer les leçons des erreurs des derniers mois, <Alignment alignment="20336" annotation_id="26696">
          <DiscourseConnective annotation_id="26696" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'un des principaux problèmes dans le secteur financier était le manque de régulation financière <DiscourseConnective annotation_id="26796">et</DiscourseConnective> de supervision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23859" docOffset="150">
      <en>The fact is, we will not be able to restore the confidence of our fellow citizens in the economy <Alignment alignment="50557" annotation_id="23956">
          <DiscourseConnective annotation_id="23956" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have restored confidence in our financial system.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26815">Or</DiscourseConnective>, nous n'arriverons <DiscourseConnective annotation_id="26837">à</DiscourseConnective> restaurer la confiance de nos concitoyens dans l'économie que <Alignment alignment="23956" annotation_id="26901">
          <DiscourseConnective annotation_id="26901" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous aurons rétabli la confiance dans notre système financier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24015" docOffset="151">
      <en>To do so, we must extend regulation and supervision to all financial institutions and to all instruments, including hedge funds.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26972">Pour</DiscourseConnective> cela, nous devons étendre la régulation <DiscourseConnective annotation_id="27017">et</DiscourseConnective> la supervision <DiscourseConnective annotation_id="27035">à</DiscourseConnective> toutes les institutions financières <DiscourseConnective annotation_id="27073">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27076">à</DiscourseConnective> tous les instruments, y compris les hedge funds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24144" docOffset="152">
      <en>We must fight against tax havens, get rid of banking secrecy and increase supervision of credit rating agencies.</en>
      <fr>Nous devons combattre les paradis fiscaux, supprimer le secret bancaire, accroître la supervision des agences de notation de crédit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24257" docOffset="153">
      <en>In a globalised economy, where the markets never sleep, our only defence is transparency.</en>
      <fr>Dans une économie mondialisée, où les marchés ne dorment jamais, notre seule défense est la transparence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24347" docOffset="154">
      <en>Investors must know that the same standards apply throughout the world.</en>
      <fr>Les investisseurs doivent savoir <DiscourseConnective annotation_id="27399">que</DiscourseConnective> les mêmes normes et les mêmes standards s'appliquent dans les différentes parties du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24419" docOffset="155">
      <en>Finally, we <Alignment alignment="27517" annotation_id="24431">
          <DiscourseConnective annotation_id="24431" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have a responsibility towards the developing countries.</en>
      <fr>Et, <DiscourseConnective annotation_id="27499">enfin</DiscourseConnective>, nous avons <Alignment alignment="26051" annotation_id="27517">
          <DiscourseConnective annotation_id="27517" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une responsabilité vis-à-vis des pays en voie de développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24492" docOffset="156">
      <en>This crisis must not, <Alignment alignment="27612" annotation_id="24514">
          <Alignment alignment="27612" annotation_id="24514">
            <DiscourseConnective annotation_id="24514" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, ruin all the work we have put into this issue over the years.</en>
      <fr>Cette crise ne doit pas, <Alignment alignment="17337" annotation_id="27612">
          <Alignment alignment="17534" annotation_id="27612">
            <DiscourseConnective annotation_id="27612" sense="Expansion.Restatement">en effet</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, ruiner tous les efforts que nous avons faits <DiscourseConnective annotation_id="27667">en</DiscourseConnective> la matière <DiscourseConnective annotation_id="27681">depuis</DiscourseConnective> des années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24585" docOffset="157">
      <en>That is why we must continue to exert pressure <Alignment alignment="27754" annotation_id="24632">
          <Alignment alignment="27754" annotation_id="24632">
            <DiscourseConnective annotation_id="24632" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the WTO adapts quickly to the 21st century and to the new rules.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27700">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous devons continuer <DiscourseConnective annotation_id="27737">à</DiscourseConnective> faire pression <Alignment alignment="13981" annotation_id="27754">
          <Alignment alignment="24632" annotation_id="27754">
            <DiscourseConnective annotation_id="27754" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> l'OMC s'adapte rapidement au XXIe siècle <DiscourseConnective annotation_id="27804">et</DiscourseConnective> aux nouvelles règles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24705" docOffset="158">
      <en>The world's poorest nations need help to become real players in the global economy.</en>
      <fr>C'est nécessaire pour aider les nations les plus pauvres du monde <DiscourseConnective annotation_id="27895">à</DiscourseConnective> devenir de véritables acteurs dans l'économie mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24789" docOffset="159">
      <en>In this way, the global economy will be able grow by USD 150 million a year.</en>
      <fr>Grâce à cela, l'économie mondiale pourra croître de 150 millions de dollars par an.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24866" docOffset="160">
      <en>It is the developing countries that will receive most of this money.</en>
      <fr>Et ce sont les pays en développement qui recevront la grande partie de cet argent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24935" docOffset="161">
      <en>This is why we support the G20 commitment to allocate 850 billion in additional resources to support growth in the emerging markets and the developing countries.</en>
      <fr>C'est pour cela que nous soutenons l'engagement du G20 d'allouer 850 milliards de ressources supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="28229">pour</DiscourseConnective> soutenir la croissance dans les marchés émergents <DiscourseConnective annotation_id="28284">et</DiscourseConnective> les pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25097" docOffset="162">
      <en>Ladies and gentlemen, we will only come out of the economic and financial crisis by changing, by changing international governance and by changing our tolerant attitude towards those who do not comply with the rules.</en>
      <fr>Chers collègues, nous ne sortirons de la crise économique <DiscourseConnective annotation_id="28372">et</DiscourseConnective> financière que par le changement, changement de la gouvernance internationale, changement dans notre attitude de tolérance envers ceux qui ne respectent pas les règles.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25314" id="345" name="Poul Nyrup Rasmussen">
    <ParallelChunk annotation_id="25314" docOffset="163">
      <en>on behalf of the PSE Group. - Mr President, the essential question is, of course, what to do now.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (EN) Monsieur le Président, la question essentielle est de savoir ce qu'il faut faire à présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25412" docOffset="164">
      <en>What must Europe deliver <DiscourseConnective annotation_id="25437" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the G20 meeting is resumed in September this year?</en>
      <fr>Quels résultats l'Europe doit-elle obtenir d'ici à la reprise de la réunion du G20 <DiscourseConnective annotation_id="28748">en</DiscourseConnective> septembre prochain?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25493" docOffset="165">
      <en>I have here the very latest prognosis from the IMF.</en>
      <fr>J'ai ici les toutes dernières prévisions du FMI.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25545" docOffset="166">
      <en>I regret to inform Commissioner Rehn that it states that, even including all we have done, economic development in the euro zone will go down this year by -4.2% in growth <DiscourseConnective annotation_id="25716" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, in Germany alone, the rate will be -5.6%.</en>
      <fr>Je regrette de devoir informer M. le commissaire Rehn que, selon ces prévisions, <DiscourseConnective annotation_id="28901">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28906">après tout</DiscourseConnective> ce que nous avons fait, l'économie de la zone euro connaîtra cette année un recul de 4,2 %. Ce recul atteindra même 5,6 % <DiscourseConnective annotation_id="29039">en</DiscourseConnective> Allemagne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25763" docOffset="167">
      <en>We have transposed that in our macroeconomic calculations, <DiscourseConnective annotation_id="25822" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I can tell you, colleagues, that this means that, in spring 2010, we will have 27 million unemployed in the European Union.</en>
      <fr>Nous avons intégré ces chiffres <DiscourseConnective annotation_id="29085">à</DiscourseConnective> nos calculs macroéconomiques. Chers collègues, je peux vous dire que, d'après ces chiffres, l'Union européenne comptera 27 millions de chômeurs au printemps 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25950" docOffset="168">
      <en>This means in essence that, in two years, unemployment will have increased by 10 million jobs lost in the European Union.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="29264">que</DiscourseConnective> d'ici deux ans, l'Union européenne aura perdu 10 millions d'emplois supplémentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26072" docOffset="169">
      <en>We now need to act quickly, in a coordinated and effective manner, exactly <Alignment alignment="29430" annotation_id="26147">
          <DiscourseConnective annotation_id="26147" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Olli Rehn said.</en>
      <fr>Nous devons agir rapidement, efficacement <DiscourseConnective annotation_id="29395">et</DiscourseConnective> de façon coordonnée, exactement <Alignment alignment="14003" annotation_id="29430">
          <DiscourseConnective annotation_id="29430" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vient de le dire Olli Rehn.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26166" docOffset="170">
      <en>The conclusion from the G20 in London was that, <Alignment alignment="29502" annotation_id="26214">
          <DiscourseConnective annotation_id="26214" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a need to do more, then we agree to do more.</en>
      <fr>La conclusion du G20 de Londres était <Alignment alignment="26214" annotation_id="29502">
          <DiscourseConnective annotation_id="29502" sense="Contingency.Condition">que s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il fallait faire plus, nous étions prêts <DiscourseConnective annotation_id="29549">à</DiscourseConnective> faire plus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26271" docOffset="171">
      <en>I cannot say anything other than repeat the figure of 27 million unemployed people.</en>
      <fr>Je ne peux <DiscourseConnective annotation_id="29574">que</DiscourseConnective> répéter ce chiffre de 27 millions de chômeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26355" docOffset="172">
      <en>Does one need further arguments to do more?</en>
      <fr>Faut-il des arguments supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="29663">pour</DiscourseConnective> en faire plus?</fr>
    </ParallelChunk>


<ParallelChunk annotation_id="26401" docOffset="175">
      <en>I would propose doing four things in preparation for the September G20: firstly, to prepare a new, coordinated effort to reduce this threat of mass unemployment; secondly, to follow the de Larosière group's two proposals - to establish a supervisory board and to give more competence to so-called CSR organisations; thirdly, to introduce effective financial regulation, covering hedge funds and private equity; and, fourthly, to prepare Europe to take a role in promoting a new global deal, including for those developing countries which have been hardest hit by this economic crisis.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29860">Deuxièmement</DiscourseConnective>, suivre les deux propositions du groupe de Larosière, <DiscourseConnective annotation_id="29927">à</DiscourseConnective> savoir mettre en place un conseil de surveillance <DiscourseConnective annotation_id="29979">et</DiscourseConnective> donner des compétences accrues aux organisations dévouées à la responsabilité sociale des entreprises. <DiscourseConnective annotation_id="30085">Et</DiscourseConnective> quatrièmement, préparer l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="30121">à</DiscourseConnective> jouer un rôle dans la promotion d'un nouvel accord mondial, y compris <DiscourseConnective annotation_id="30193">pour</DiscourseConnective> les pays en développement qui ont été les plus durement touchés par cette crise économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26986" docOffset="176">
      <en>Please, Commissioner, do not tell me one more time that you have made a financial stimulus of 4%, including automatic stabilisers.</en>
      <fr>Je vous en prie, Monsieur le Commissaire, ne me répétez pas une fois <DiscourseConnective annotation_id="30359">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30367">que</DiscourseConnective> vous avez mis en place un stimulus de 4 %, stabilisateurs automatiques compris.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27117" docOffset="177">
      <en>Next time it will be 5%, <Alignment alignment="30486" annotation_id="27142">
          <DiscourseConnective annotation_id="27142" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> unemployment increases to 27 million unemployed.</en>
      <fr>La prochaine fois, il sera de 5 %, <Alignment alignment="19016" annotation_id="30486">
          <DiscourseConnective annotation_id="30486" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> le chômage aura atteint 27 millions de personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27196" docOffset="178">
      <en>Let us be fair and let us create the jobs.</en>
      <fr>Soyons justes <DiscourseConnective annotation_id="30556">et</DiscourseConnective> créons des emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27239" docOffset="179">
      <en>We can do it together.</en>
      <fr>Ensemble, nous pouvons y parvenir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27262" id="346" name="Margarita Starkevičiūtė">
    <ParallelChunk annotation_id="27262" docOffset="180">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - (LT) I would <DiscourseConnective annotation_id="27306" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> like to welcome the agreement reached in London, <Alignment alignment="30686" annotation_id="27360">
          <DiscourseConnective annotation_id="27360" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the same time underline that the global economy needs global governance.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (LT) Je voudrais saluer les accords de Londres <Alignment alignment="7693" annotation_id="30686">
          <DiscourseConnective annotation_id="30686" sense="Comparison.Contrast">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="30690">en même temps</DiscourseConnective>, souligner la nécessité pour l'économie mondiale de se doter d'une gouvernance mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27440" docOffset="181">
      <en>The European Union can take on the role of that leader for two reasons, <Alignment alignment="30884" annotation_id="27512">
          <DiscourseConnective annotation_id="27512" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> both after the war and after the collapse of the Soviet bloc, it was able to restructure its economies within a short space of time.</en>
      <fr>Il existe deux raisons <DiscourseConnective annotation_id="30816">pour</DiscourseConnective> lesquelles l'Union européenne peut endosser ce rôle de leader; <Alignment alignment="9483" annotation_id="30884">
          <DiscourseConnective annotation_id="30884" sense="Contingency.Cause.Reason">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, tant <DiscourseConnective annotation_id="30899">après</DiscourseConnective> la guerre <DiscourseConnective annotation_id="30915">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="30918">après</DiscourseConnective> l'effondrement du bloc soviétique, l'Europe s'est montrée capable de restructurer ses économies dans un délai <DiscourseConnective annotation_id="31034">bref</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27653" docOffset="182">
      <en>We have significant experience in managing such complicated processes.</en>
      <fr>Nous avons acquis une expérience significative <DiscourseConnective annotation_id="31087">pour</DiscourseConnective> gérer ce genre de processus complexes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27724" docOffset="183">
      <en>They must be based on structural reforms.</en>
      <fr>Il doit y avoir des réformes structurelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27766" docOffset="184">
      <en>We have to provide space for new initiatives.</en>
      <fr>De nouvelles initiatives doivent pouvoir émerger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27812" docOffset="185">
      <en>
        <Alignment alignment="14142" annotation_id="27812">
          <DiscourseConnective annotation_id="27812" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we now concentrate attention on technical details, the improvement of regulation, which clearly is necessary, then we will lose the initiative and room for movement.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17604" annotation_id="31225">
          <DiscourseConnective annotation_id="31225" sense="Contingency.Condition">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> concentrant notre attention sur des détails techniques, comme l'amélioration des réglementations, dont je ne conteste nullement la nécessité, nous y perdons <DiscourseConnective annotation_id="31385">en</DiscourseConnective> initiative <DiscourseConnective annotation_id="31399">et</DiscourseConnective> en liberté de mouvement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27981" docOffset="186">
      <en>Movement and new jobs only appear <DiscourseConnective annotation_id="28015" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> structural changes take place.</en>
      <fr>Le mouvement <DiscourseConnective annotation_id="31440">et</DiscourseConnective> la création d'emplois sont des phénomènes qui résultent exclusivement de changements structurels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28051" docOffset="187">
      <en>What structural changes can the European Union offer the world?</en>
      <fr>Quels changements structurels l'Union européenne peut-elle offrir au monde?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28115" docOffset="188">
      <en>Above all we must modernise governance, modernise the European Union's financial markets, rest on the strength of our common European market and not shut ourselves away in our little national corners.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31617">Tout d'abord</DiscourseConnective>, nous devons modifier le mode de gouvernance, moderniser les marchés financiers de l'Union européenne, nous appuyer sur la force de notre marché commun européen <DiscourseConnective annotation_id="31791">et</DiscourseConnective> éviter de nous replier chacun dans notre coin national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28316" docOffset="189">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="28316" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> we are able to work together in the European common market, this will be an excellent example to the world, that we do not need to pursue protectionism, that it is precisely openness, cooperation, the movement of capital and macroeconomic balances, based on common agreements, which will help maintain stability and revive the economy.</en>
      <fr>Notre capacité <DiscourseConnective annotation_id="31865">à</DiscourseConnective> collaborer au sein de notre marché commun fera un excellent exemple <DiscourseConnective annotation_id="31935">pour</DiscourseConnective> le monde, en montrant <DiscourseConnective annotation_id="31962">qu'</DiscourseConnective>il n'y a pas lieu de privilégier l'approche protectionniste, <DiscourseConnective annotation_id="32026">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="32029">au contraire</DiscourseConnective> l'ouverture, la coopération, la libre circulation des capitaux <DiscourseConnective annotation_id="32105">et</DiscourseConnective> les équilibres macroéconomiques, fondés sur des accords, contribuent à maintenir la stabilité <DiscourseConnective annotation_id="32202">et</DiscourseConnective> à dynamiser l'économie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28655" docOffset="190">
      <en>Europe's experience in this area is invaluable.</en>
      <fr>Dans ce domaine, l'Europe possède une expérience inestimable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28703" docOffset="191">
      <en>I always find it difficult to understand why we are not doing this.</en>
      <fr>J'ai toujours des difficultés <DiscourseConnective annotation_id="32321">à</DiscourseConnective> comprendre pourquoi nous ne nous attelons pas à tout ça.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28771" docOffset="192">
      <en>Perhaps we pay too much attention to those hedge funds and too little to people's lives.</en>
      <fr>Peut-être accordons-nous trop d'attention <DiscourseConnective annotation_id="32422">à</DiscourseConnective> ces fonds spéculatifs <DiscourseConnective annotation_id="32446">et</DiscourseConnective> trop peu <DiscourseConnective annotation_id="32458">à</DiscourseConnective> la vie des gens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28860" id="347" name="Roberts Zīle">
    <ParallelChunk annotation_id="28860" docOffset="193">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (LV) Thank you, Mr President.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (LV) Merci, Monsieur le Président. Notre projet de résolution sur le sommet du G20 précise plusieurs choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28920" docOffset="194">
      <en>Our draft resolution on the G20 summit says that, firstly, various European Union countries have received support from the International Monetary Fund to resolve balance of payments problems <DiscourseConnective annotation_id="29111" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, secondly, that various countries in the euro zone have, thanks directly to the euro, been able to avoid exchange rate pressure in this situation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32610">Tout d'abord</DiscourseConnective>, plusieurs pays de l'Union européenne ont reçu du Fonds monétaire international des subventions <DiscourseConnective annotation_id="32719">afin de</DiscourseConnective> résoudre leurs problèmes de balance des paiements. <DiscourseConnective annotation_id="32778">Ensuite</DiscourseConnective>, plusieurs pays de la zone euro ont pu, grâce <DiscourseConnective annotation_id="32832">à</DiscourseConnective> l'euro, éviter la pression sur les taux de change qui découle d'une telle situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29262" docOffset="195">
      <en>Unfortunately, <Alignment alignment="32919" annotation_id="29277">
          <DiscourseConnective annotation_id="29277" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the new European Union Member States cannot reduce this currency risk pressure, <Alignment alignment="33053" annotation_id="29366">
          <DiscourseConnective annotation_id="29366" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they cannot join the euro zone.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29277" annotation_id="32919">
          <DiscourseConnective annotation_id="32919" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="32930">malheureusement</DiscourseConnective>, les nouveaux États membres de l'Union européenne ne peuvent réduire la pression du risque lié à la devise <Alignment alignment="29366" annotation_id="33053">
          <DiscourseConnective annotation_id="33053" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils n'ont pas la possibilité d'adhérer à la zone euro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29406" docOffset="196">
      <en>At the same time, the economy has become overheated in several new EU states as a direct result of the injection of a very large amount of money by many European banks, fighting to carve out a market in these states.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33117">Parallèlement</DiscourseConnective>, l'économie de plusieurs nouveaux États membres a atteint un état de surchauffe qui résulte directement de l'injection de volumes importants d'argent par plusieurs banques européennes, qui luttent <DiscourseConnective annotation_id="33328">pour</DiscourseConnective> se tailler une part de marché dans ces États.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29623" docOffset="197">
      <en>Now it is borrowers who have been left to bear all the currency risk.</en>
      <fr>Désormais, il revient aux emprunteurs de supporter tout le risque lié à la devise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29693" docOffset="198">
      <en>I would <Alignment alignment="33462" annotation_id="29701">
          <DiscourseConnective annotation_id="29701" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> appeal for us to consider, particularly in the new EU Member States that have joined the exchange rate mechanism tool and keep to a fixed exchange rate that allows a large part of these loans to be paid back to European banks, whether this should not mean that these countries should <Alignment alignment="33765" annotation_id="29995">
          <DiscourseConnective annotation_id="29995" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be helped with a swifter introduction of the euro.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="38356" annotation_id="33462">
          <DiscourseConnective annotation_id="33462" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="33490">que</DiscourseConnective> nous considérions la possibilité, <DiscourseConnective annotation_id="33528">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33543">pour</DiscourseConnective> les nouveaux États membres qui ont adopté le mécanisme de taux de change <DiscourseConnective annotation_id="33621">et</DiscourseConnective> se tiennent <DiscourseConnective annotation_id="33636">à</DiscourseConnective> un cours fixe permettant le remboursement aux banques européennes d'une grande partie de leurs emprunts, <DiscourseConnective annotation_id="33743">que</DiscourseConnective> ces pays puissent <Alignment alignment="37012" annotation_id="33765">
          <DiscourseConnective annotation_id="33765" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être aidés <DiscourseConnective annotation_id="33786">en</DiscourseConnective> y accélérant l'introduction de l'euro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30051" docOffset="199">
      <en>This is particularly crucial <DiscourseConnective annotation_id="30080" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> solidarity is extremely important in difficult times.</en>
      <fr>Cela est véritablement crucial; la solidarité ne joue-t-elle pas un rôle de premier plan <DiscourseConnective annotation_id="33917">lorsque</DiscourseConnective> les temps sont durs?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30142" docOffset="200">
      <en>In reality, we are all in the same boat - especially now, <Alignment alignment="34015" annotation_id="30200">
          <DiscourseConnective annotation_id="30200" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to be honest, even those countries that have already joined the euro cannot satisfy the Maastricht criteria, with budget deficits of over 10%.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33946">En réalité</DiscourseConnective>, nous sommes tous dans le <DiscourseConnective annotation_id="33983">même</DiscourseConnective> bateau - sachant <DiscourseConnective annotation_id="34005">notamment</DiscourseConnective> <Alignment alignment="28143" annotation_id="34015">
          <DiscourseConnective annotation_id="34015" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, soyons honnêtes, mêmes les pays qui ont rejoint la zone euro ne parviennent pas à respecter les critères de Maastricht, les déficits budgétaires dépassant 10 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30349" docOffset="201">
      <en>
        <Alignment alignment="34184" annotation_id="30349">
          <DiscourseConnective annotation_id="30349" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are in the same boat, let us think in the same way!</en>
      <fr>Et <Alignment alignment="17822" annotation_id="34184">
          <DiscourseConnective annotation_id="34184" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes dans le <DiscourseConnective annotation_id="34212">même</DiscourseConnective> bateau, faisons l'effort de penser dans la <DiscourseConnective annotation_id="34260">même</DiscourseConnective> direction!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30410" docOffset="202">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Merci.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30421" id="348" name="Caroline Lucas">
    <ParallelChunk annotation_id="30421" docOffset="203">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - Mr President, the G20 was a massively missed opportunity for tackling both the environmental crisis and the economic crisis at the same time - <Alignment alignment="17865" annotation_id="30600">
          <DiscourseConnective annotation_id="30600" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
        </Alignment> for introducing what we are calling a 'Green New Deal'.</en>
      <fr>au nom du groupe des Verts/ALE. - (EN) Monsieur le Président, ce G20 représente une terrible opportunité manquée de faire face à la fois à la crise environnementale <DiscourseConnective annotation_id="34448">et</DiscourseConnective> à la crise économique, <Alignment alignment="22803" annotation_id="34474">
          <DiscourseConnective annotation_id="34474" sense="Expansion.Restatement">bref</DiscourseConnective>
        </Alignment> de lancer ce que nous appelons un "New Deal vert".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30671" docOffset="204">
      <en>That meeting should have been the moment for a massive investment in renewable energy and energy efficiency, <Alignment alignment="75043" annotation_id="30780">
          <DiscourseConnective annotation_id="30780" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, not just <Alignment alignment="34692" annotation_id="30802">
          <DiscourseConnective annotation_id="30802" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to urgently address the challenge of climate change, <Alignment alignment="36906" annotation_id="30871">
          <DiscourseConnective annotation_id="30871" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="34779" annotation_id="30875">
          <DiscourseConnective annotation_id="30875" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> investment in green technologies is one of the best ways of getting people back to work.</en>
      <fr>Cette réunion aurait dû être le moment de décider des investissements massifs dans l'énergie renouvelable <DiscourseConnective annotation_id="34636">et</DiscourseConnective> l'efficacité énergétique, <Alignment alignment="22272" annotation_id="34665">
          <DiscourseConnective annotation_id="34665" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="34678">non seulement</DiscourseConnective> <Alignment alignment="20505" annotation_id="34692">
          <DiscourseConnective annotation_id="34692" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons affronter d'urgence le défi du changement climatique, <Alignment alignment="21661" annotation_id="34768">
          <DiscourseConnective annotation_id="34768" sense="Comparison.Contrast">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="32208" annotation_id="34779">
          <DiscourseConnective annotation_id="34779" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le fait d'investir dans les technologies vertes est l'une des meilleures façons de remettre les gens au travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30972" docOffset="205">
      <en>Green energy, <DiscourseConnective annotation_id="30986" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>, is far more jobs-rich than investment in business as usual, <Alignment alignment="35027" annotation_id="31059">
          <DiscourseConnective annotation_id="31059" sense="Comparison.Contrast">yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> the package agreed by the G20 will actually lock the world into a high-carbon economy at exactly the time that we should be shifting to a very different low-carbon sustainable economy.</en>
      <fr>L'énergie verte est porteuse d'un nombre d'emplois bien plus important <DiscourseConnective annotation_id="34973">que</DiscourseConnective> l'investissement dans les secteurs traditionnels, <Alignment alignment="37540" annotation_id="35027">
          <DiscourseConnective annotation_id="35027" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> le paquet convenu par le G20 aura pour effet d'enfermer le monde dans une économie <DiscourseConnective annotation_id="35119">à</DiscourseConnective> haute intensité de carbone <DiscourseConnective annotation_id="35148">au moment où</DiscourseConnective> nous devrions être en train de passer <DiscourseConnective annotation_id="35199">à</DiscourseConnective> une économie durable à faible intensité de carbone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31248" docOffset="206">
      <en>Billions of euros were found for the IMF and the World Bank, <DiscourseConnective annotation_id="31309" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> for making that vital transition to a green economy there was no serious money on the table, just vague aspirations - just talks about talks.</en>
      <fr>Des milliards d'euros ont été dégagés <DiscourseConnective annotation_id="35291">pour</DiscourseConnective> le FMI <DiscourseConnective annotation_id="35303">et</DiscourseConnective> la Banque mondiale. <DiscourseConnective annotation_id="35326">Pour</DiscourseConnective> la transition vers une économie verte, par contre, il a été impossible de trouver un financement digne de ce nom - rien que de vagues aspirations, des discussions <DiscourseConnective annotation_id="35494">à propos</DiscourseConnective> de discussions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31455" docOffset="207">
      <en>The communiqué's words about climate change and the low-carbon economy were relegated to just two paragraphs at the end of the communiqué, with no specific commitments.</en>
      <fr>Le changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="35544">et</DiscourseConnective> l'économie à faible intensité de carbone ont été relégués <DiscourseConnective annotation_id="35605">à</DiscourseConnective> deux paragraphes <DiscourseConnective annotation_id="35624">en</DiscourseConnective> fin de communiqué, sans aucun engagement précis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31624" docOffset="208">
      <en>It is a tragedy that, at the very moment <Alignment alignment="35676" annotation_id="31665">
          <DiscourseConnective annotation_id="31665" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the economic system and the global environment are on a collision course, this crucial opportunity to change direction and to make sure that we tackle both of those crises and get people back to work was lost.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17042" annotation_id="35676">
          <DiscourseConnective annotation_id="35676" sense="Temporal.Synchrony">Au moment où</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre système économique menace de détruire l'environnement mondial, c'est une tragédie <DiscourseConnective annotation_id="35777">que</DiscourseConnective> de n'avoir pas pu saisir cette opportunité cruciale de changer de cap <DiscourseConnective annotation_id="35851">et</DiscourseConnective> de faire face à ces deux crises tout en créant des emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31880" id="349" language="FR" name="Francis Wurtz">
    <ParallelChunk annotation_id="31880" docOffset="209">
      <en>Mr President, the assessment of the G20 results that we have just heard - success story, turning point in the crisis, an enormous success for the European Union, and so on - in my view raises two questions.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - Monsieur le Président, l'évaluation des résultats du G20 <DiscourseConnective annotation_id="35999">que</DiscourseConnective> nous venons d'entendre - success story, tournant de la crise, énorme réussite <DiscourseConnective annotation_id="36081">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne, etc. - pose <DiscourseConnective annotation_id="36118">à</DiscourseConnective> mon avis deux questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32087" docOffset="210">
      <en>The first relates to the analysis of the current situation of the world financial system with which Europe, as has been seen, is closely connected.</en>
      <fr>La première porte sur l'analyse de la situation présente du système financier mondial auquel l'Europe, on l'a vu, est étroitement connectée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32235" docOffset="211">
      <en>Let us be clear, the desire of the G20 leaders to send, at whatever cost, a reassuring message to the market, and indeed to the public, led them to very much play down the current situation.</en>
      <fr>Soyons clairs, la volonté des dirigeants du G20 d'adresser coûte que coûte au marché, voire au peuple, un message rassurant les a conduits <DiscourseConnective annotation_id="36425">à</DiscourseConnective> minimiser grandement l'état des lieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32426" docOffset="212">
      <en>In reality, forecasts of the estimated, but still largely hidden, banking losses are soaring from one month to the next.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36466">En réalité</DiscourseConnective>, les prévisions des pertes supposées, <DiscourseConnective annotation_id="36515">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36520">encore</DiscourseConnective> largement cachées, des banques explosent de mois en mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32547" docOffset="213">
      <en>The worst is not behind us, it is in front of us.</en>
      <fr>Le pire à cet égard n'est pas derrière, <DiscourseConnective annotation_id="36625">mais</DiscourseConnective> devant nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32597" docOffset="214">
      <en>There was talk of losses of USD 2 000 billion three months ago, <DiscourseConnective annotation_id="32661" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that was already astronomical.</en>
      <fr>On parlait de deux mille milliards de dollars de pertes il y a trois mois, ce qui était <DiscourseConnective annotation_id="36731">déjà</DiscourseConnective> astronomique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32696" docOffset="215">
      <en>Now, the IMF puts the figure at USD 4 000 billion.</en>
      <fr>Désormais, le FMI les chiffre <DiscourseConnective annotation_id="36780">à</DiscourseConnective> quatre mille milliards de dollars.'</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32747" docOffset="216">
      <en>For its part, the Commission has just put a figure of EUR 3 000 billion on the funds put aside under various guises by the Member States to save the banks, <DiscourseConnective annotation_id="32903" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective> a quarter of their GDP.</en>
      <fr>De son côté, la Commission vient de chiffrer les fonds mobilisés à divers titres par les États membres <DiscourseConnective annotation_id="36921">pour</DiscourseConnective> sauver les banques à trois mille milliards d'euros, c'est-à-dire un quart de leur PIB.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32942" docOffset="217">
      <en>That is the price of the mad dash to cash for profit and to profit for cash.</en>
      <fr>Voilà le prix de la course folle <DiscourseConnective annotation_id="37046">à</DiscourseConnective> l'argent <DiscourseConnective annotation_id="37057">pour</DiscourseConnective> le profit <DiscourseConnective annotation_id="37072">et</DiscourseConnective> au profit <DiscourseConnective annotation_id="37085">pour</DiscourseConnective> l'argent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33019" docOffset="218">
      <en>This grim reality underlines the importance of my second question.</en>
      <fr>Cette sombre réalité souligne l'importance de ma seconde question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33086" docOffset="219">
      <en>What is the real substance of the progress made on regulation by the G20 in London?</en>
      <fr>Quelle est la substance effective des avancées réalisées au G20 de Londres <DiscourseConnective annotation_id="37242">en</DiscourseConnective> matière de réglementation?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33170" docOffset="220">
      <en>
        <Alignment alignment="37272" annotation_id="33170">
          <DiscourseConnective annotation_id="33170" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> Joseph Stiglitz, who was, <Alignment alignment="37327" annotation_id="33201">
          <DiscourseConnective annotation_id="33201" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, appointed by the United Nations to chair an independent committee of experts on the financial crisis, was asked: 'Do you agree with the economist Simon Johnson <Alignment alignment="37496" annotation_id="33374">
          <DiscourseConnective annotation_id="33374" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> he says that the regulatory aspect of the G20 is close to zero?', Mr Stiglitz replied, 'Yes, I do'.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35170" annotation_id="37272">
          <DiscourseConnective annotation_id="37272" sense="Temporal.Synchrony">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> on a posé la question à Joseph Stiglitz, chargé, <Alignment alignment="33201" annotation_id="37327">
          <DiscourseConnective annotation_id="37327" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, par les Nations unies de piloter une commission indépendante d'experts sur la crise financière: "Êtes-vous d'accord avec l'économiste Simon Johnson <Alignment alignment="1144" annotation_id="37496">
          <DiscourseConnective annotation_id="37496" sense="Temporal.Synchrony">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="37501">dire que</DiscourseConnective> le volet réglementaire du G20 est proche de zéro?", Stiglitz a répondu: "Je suis d'accord".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33479" docOffset="221">
      <en>The ink on the London statement was not even dry <DiscourseConnective annotation_id="33528" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the main member state of the G20, the United States, called on the speculative funds that are comfortably installed in the tax havens to buy at a knock-down price the toxic assets that are blocking the balance sheets of the US banks.</en>
      <fr>L'encre de la déclaration de Londres n'était en effet même pas <DiscourseConnective annotation_id="37665">encore</DiscourseConnective> sèche que le principal État membre du G20, les États Unis, a fait appel aux fonds spéculatifs confortablement installés dans les paradis fiscaux <DiscourseConnective annotation_id="37817">pour</DiscourseConnective> racheter <DiscourseConnective annotation_id="37831">à</DiscourseConnective> vil prix les actifs toxiques qui obstruent les bilans des banques américaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33767" docOffset="222">
      <en>We are really raising capitalism's moral standards.</en>
      <fr>On nage en pleine moralisation du capitalisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33819" docOffset="223">
      <en>In truth, the G20 did nothing to stop liberal globalisation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37959">En vérité</DiscourseConnective>, le G20 n'a <DiscourseConnective annotation_id="37981">en</DiscourseConnective> rien enrayé la mondialisation libérale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33880" docOffset="224">
      <en>It ignored the key question of reorganising the international monetary system.</en>
      <fr>Il a ignoré la question clé de la réorganisation du système monétaire international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33959" docOffset="225">
      <en>It promoted the IMF without considering its transformation.</en>
      <fr>Il a promu le FMI <DiscourseConnective annotation_id="38127">sans</DiscourseConnective> envisager sa transformation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34019" docOffset="226">
      <en>It drew a veil over the immense social challenge created by this crisis.</en>
      <fr>Il a passé sous silence l'immense enjeu social engendré par cette crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34092" docOffset="227">
      <en>It prescribed homeopathic remedies where major surgery is obviously needed.</en>
      <fr>Il a préconisé des remèdes homéopathiques là où une chirurgie lourde <DiscourseConnective annotation_id="38303">s'</DiscourseConnective>impose de toute évidence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34168" docOffset="228">
      <en>Europe, I think, must go far beyond the G20.</en>
      <fr>L'Europe, je pense, doit aller très au-delà du G20.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34213" docOffset="229">
      <en>The house is on fire.</en>
      <fr>La maison brûle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34235" docOffset="230">
      <en>Do you hear the cries of anger rising up from our societies?</en>
      <fr>Entendez-vous les cris de colère qui montent de nos sociétés?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34296" docOffset="231">
      <en>They are demanding not soothing words, but strong, practical action, now!</en>
      <fr>Ils réclament non des paroles lénifiantes <DiscourseConnective annotation_id="38504">mais</DiscourseConnective> des actes forts et concrets, <DiscourseConnective annotation_id="38538">maintenant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34370" id="350" name="Jana Bobošíková">
    <ParallelChunk annotation_id="34370" docOffset="232">
      <en>- (CS) Ladies and gentlemen, the decision of the G20 summit to pour billions of dollars into the IMF to combat the crisis is in my opinion counterproductive and harmful.</en>
      <fr>(CS) Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="38564">et</DiscourseConnective> Messieurs, la décision du sommet du G20 d'injecter des milliards de dollars dans le FMI <DiscourseConnective annotation_id="38655">afin de</DiscourseConnective> combattre la crise est, <DiscourseConnective annotation_id="38687">à</DiscourseConnective> mes yeux, contre-productive <DiscourseConnective annotation_id="38717">et</DiscourseConnective> préjudiciable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34540" docOffset="233">
      <en>There are three immediate reasons for this.</en>
      <fr>Je vois trois raisons <DiscourseConnective annotation_id="38757">à</DiscourseConnective> cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34584" docOffset="234">
      <en>Firstly, this commitment obliges creditor countries either to reach into their foreign exchange reserves or to go into debt.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38765">Tout d'abord</DiscourseConnective>, cet engagement oblige les pays créditeurs <DiscourseConnective annotation_id="38821">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="38826">à</DiscourseConnective> puiser dans leurs réserves de devises étrangères, <DiscourseConnective annotation_id="38878">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="38883">à</DiscourseConnective> s'endetter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34709" docOffset="235">
      <en>Secondly, the commitment obliges even those states that have suffered lasting damage from incompetent IMF analyses to contribute to the fund.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38897">Ensuite</DiscourseConnective>, cet engagement contraint <DiscourseConnective annotation_id="38931">même</DiscourseConnective> les États qui ont subi des préjudices durables du fait des analyses incompétentes du PMI de contribuer au fonds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34851" docOffset="236">
      <en>The Czech Republic, whose citizens I represent here, is an example of this.</en>
      <fr>La République tchèque, <DiscourseConnective annotation_id="39072">que</DiscourseConnective> je représente dans cet hémicycle, en est un exemple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34927" docOffset="237">
      <en>
        <Alignment alignment="39129" annotation_id="34927">
          <DiscourseConnective annotation_id="34927" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> IMF forecasts for my country are completely divorced from reality, Czech citizens are contributing USD 1.4 billion to the fund.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17266" annotation_id="39129">
          <DiscourseConnective annotation_id="39129" sense="Comparison.Concession">Quand bien même</DiscourseConnective>
        </Alignment> les prévisions du FMI n'épousent pas du tout la réalité de mon pays, les citoyens tchèques contribuent <DiscourseConnective annotation_id="39248">à</DiscourseConnective> financer le Fonds à hauteur de 1,4 milliards de dollars américains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35064" docOffset="238">
      <en>Thirdly, the IMF will lend money to states under much softer rules than hitherto <Alignment alignment="39421" annotation_id="35145">
          <DiscourseConnective annotation_id="35145" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will not press for loans to be made conditional on the drafting of realistic measures to solve the economic problems of the borrower.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39318">Enfin</DiscourseConnective>, le FMI concédera aux États des prêts à des conditions nettement moins rigoureuses qu'<DiscourseConnective annotation_id="39410">auparavant</DiscourseConnective> <Alignment alignment="22814" annotation_id="39421">
          <DiscourseConnective annotation_id="39421" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne soumettra pas l'octroi de ses prêts <DiscourseConnective annotation_id="39463">à</DiscourseConnective> la programmation de mesures réalistes destinées <DiscourseConnective annotation_id="39513">à</DiscourseConnective> résoudre les difficultés économiques de l'emprunteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35286" docOffset="239">
      <en>Ladies and gentlemen, I firmly believe that this will lead to a deformation of the international credit market at the expense of taxpayers.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="39578">et</DiscourseConnective> Messieurs, je suis fermement convaincue <DiscourseConnective annotation_id="39621">que</DiscourseConnective> cela ne mène qu'à une altération du marché international du crédit aux dépens des contribuables.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35426" id="351" name="Othmar Karas">
    <ParallelChunk annotation_id="35426" docOffset="240">
      <en>(DE) Mr President, President-in-Office, ladies and gentlemen, the summit was a political success and sent out an important message, namely that the world is closing ranks <Alignment alignment="39933" annotation_id="35597">
          <DiscourseConnective annotation_id="35597" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the political will is there to jointly find and apply global answers to crises and challenges.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Monsieur le Président <DiscourseConnective annotation_id="39772">en</DiscourseConnective> exercice, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="39794">et</DiscourseConnective> Messieurs, le sommet a été une belle réussite politique, <DiscourseConnective annotation_id="39854">et</DiscourseConnective> il a envoyé un message important, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="39900">que</DiscourseConnective> le monde se serre les coudes <Alignment alignment="14171" annotation_id="39933">
          <DiscourseConnective annotation_id="39933" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il existe une réelle volonté politique de se concerter <DiscourseConnective annotation_id="39994">et</DiscourseConnective> d'appliquer des réponses globales aux crises <DiscourseConnective annotation_id="40042">et</DiscourseConnective> aux défis auxquels nous sommes confrontés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35696" docOffset="241">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="35696" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>, I should like to say very clearly that we should not exaggerate the importance of summit scenarios.</en>
      <fr>Cela étant, je voudrais dire très clairement <DiscourseConnective annotation_id="40133">qu'</DiscourseConnective>il ne faut pas non plus exagérer l'importance des résultats du sommet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35809" docOffset="242">
      <en>Summits only make declarations of intent; summits do not take decisions, summits are not legislators, summits have no legal basis.</en>
      <fr>Les sommets débouchent sur des déclarations d'intention; les sommets ne prennent pas de décision; les sommets ne se substituent pas aux législateurs; les sommets sont dépourvus de base juridique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35940" docOffset="243">
      <en>Several calls are being made on the European Union.</en>
      <fr>L'Union européenne doit réagir <DiscourseConnective annotation_id="40434">à</DiscourseConnective> plusieurs attentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35992" docOffset="244">
      <en>We must have the ambition to take on a vanguard role in the construction of a global financial and economic order.</en>
      <fr>Nous devons ambitionner d'être <DiscourseConnective annotation_id="40487">à</DiscourseConnective> l'avant-scène de la construction d'un ordre économique <DiscourseConnective annotation_id="40544">et</DiscourseConnective> financier mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36107" docOffset="245">
      <en>
        <Alignment alignment="40566" annotation_id="36107">
          <DiscourseConnective annotation_id="36107" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we can only take on a vanguard role <Alignment alignment="40614" annotation_id="36152">
          <DiscourseConnective annotation_id="36152" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have European regulations and can offer models.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20683" annotation_id="40566">
          <DiscourseConnective annotation_id="40566" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous n'endosserons ce rôle de leader <Alignment alignment="13551" annotation_id="40614">
          <DiscourseConnective annotation_id="40614" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous dotons de réglementations européennes <DiscourseConnective annotation_id="40669">et</DiscourseConnective> si nous sommes en mesure de donner l'exemple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36206" docOffset="246">
      <en>We are on the right path with our model of a social market economy, with deposit guarantees and with the regulation on credit rating agencies passed today.</en>
      <fr>Forts de notre modèle d'économie sociale de marché, de la garantie des dépôts <DiscourseConnective annotation_id="40796">et</DiscourseConnective> de la réglementation adoptée aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="40840">à propos</DiscourseConnective> des agences de notation, nous sommes sur la bonne voie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36362" docOffset="247">
      <en>
        <Alignment alignment="6872" annotation_id="36362">
          <DiscourseConnective annotation_id="36362" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, for me, the results of the summit are lacking in clear agreement on the elimination of the pro-cyclic effects of the existing regulations at European level and globally, the watchword being Basel II.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="36362" annotation_id="40905">
          <DiscourseConnective annotation_id="40905" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="40916">à</DiscourseConnective> mes yeux, il est dommage que le sommet n'ait pas permis d'aboutir <DiscourseConnective annotation_id="40984">à</DiscourseConnective> un accord clair sur l'élimination des effets pro-cycliques des réglementations qui existent <DiscourseConnective annotation_id="41078">à</DiscourseConnective> l'échelon européen <DiscourseConnective annotation_id="41099">et</DiscourseConnective> mondial, le mot d'ordre étant Bâle II.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36571" docOffset="248">
      <en>We still have a great deal to do: hedge funds, managers' salaries, the banking directive and European supervision, to name but a few.</en>
      <fr>Il nous reste beaucoup de travail: les fonds spéculatifs, les salaires des dirigeants, la directive de coordination bancaire <DiscourseConnective annotation_id="41266">et</DiscourseConnective> la supervision européenne, <DiscourseConnective annotation_id="41296">pour</DiscourseConnective> ne citer que quelques points à l'ordre du jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36705" docOffset="249">
      <en>We are spokesmen, through the Commission, for this continent.</en>
      <fr>Nous sommes des porte-parole qui nous exprimons via la Commission, à l'intention de ce continent qui est le nôtre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36767" docOffset="250">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="36767" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>, the national states are <Alignment alignment="41501" annotation_id="36804">
          <DiscourseConnective annotation_id="36804" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> represented.</en>
      <fr>Cela étant, les États nationaux sont <Alignment alignment="50564" annotation_id="41501">
          <DiscourseConnective annotation_id="41501" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> représentés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36822" docOffset="251">
      <en>Community interests stand alongside national interests on the world stage.</en>
      <fr>Les intérêts de la Communauté côtoient les intérêts nationaux sur la scène mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36897" docOffset="252">
      <en>This may be an opportunity, <Alignment alignment="41639" annotation_id="36925">
          <DiscourseConnective annotation_id="36925" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it may <DiscourseConnective annotation_id="36936" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be a weakness.</en>
      <fr>Cela peut constituer un atout <Alignment alignment="27216" annotation_id="41639">
          <DiscourseConnective annotation_id="41639" sense="Comparison.Contrast">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> une faiblesse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36956" docOffset="253">
      <en>That is why coordination is especially important.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41660">C'est pourquoi</DiscourseConnective> la coordination est d'une importance primordiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37006" docOffset="254">
      <en>
        <Alignment alignment="2349" annotation_id="37006">
          <DiscourseConnective annotation_id="37006" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> our representatives do not all pull in the same direction, we shall be weakened on the global stage.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="43305" annotation_id="41725">
          <DiscourseConnective annotation_id="41725" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceux qui nous représentent n'empruntent pas tous la <DiscourseConnective annotation_id="41780">même</DiscourseConnective> direction, nous en pâtirons sur la scène mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37110" docOffset="255">
      <en>My final point: the legal implementation of political declarations of intent, their implementation and the coordination of global implementation in time and content will determine our success.</en>
      <fr>Enfin, dernier point que je souhaite soumettre à votre attention, la mise en œuvre juridique de déclarations politiques d'intention, leur application <DiscourseConnective annotation_id="41986">et</DiscourseConnective> la coordination de cette dernière sur le plan du calendrier <DiscourseConnective annotation_id="42049">et</DiscourseConnective> du contenu détermineront notre réussite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37303" docOffset="256">
      <en>The summit merely points the way.</en>
      <fr>Le sommet se contente d'indique la voie à suivre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37337" docOffset="257">
      <en>The result is yet to be achieved.</en>
      <fr>Sur le plan des résultats, tout reste à faire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37371" id="352" name="Elisa Ferreira">
    <ParallelChunk annotation_id="37371" docOffset="258">
      <en>(PT) Mr President, the G20 Summit was important, particularly <Alignment alignment="42262" annotation_id="37433">
          <DiscourseConnective annotation_id="37433" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it created a space for multilateral dialogue and made people realise that, without this multilateralism, the crisis cannot be solved.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, le sommet du G20 a été important, <DiscourseConnective annotation_id="42252">notamment</DiscourseConnective> <Alignment alignment="26477" annotation_id="42262">
          <DiscourseConnective annotation_id="42262" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il a créé un espace de dialogue multilatéral <DiscourseConnective annotation_id="42316">et</DiscourseConnective> permis à tous de réaliser <DiscourseConnective annotation_id="42345">que</DiscourseConnective>, en l'absence d'un tel multilatéralisme, la crise ne peut trouver de solution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37575" docOffset="259">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="37575" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, it was a starting point, not an end point.</en>
      <fr>Cela étant, le sommet est un point de départ, non un aboutissement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37627" docOffset="260">
      <en>The European Union's role in this must be reinforced and clarified, <Alignment alignment="42571" annotation_id="37695">
          <DiscourseConnective annotation_id="37695" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU must act as a driving force.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42496">À cet égard</DiscourseConnective>, le rôle de l'Union européenne doit être renforcé <DiscourseConnective annotation_id="42558">et</DiscourseConnective> clarifié, <Alignment alignment="22738" annotation_id="42571">
          <DiscourseConnective annotation_id="42571" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'UE doit agir en <DiscourseConnective annotation_id="42592">tant que</DiscourseConnective> force motrice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37735" docOffset="261">
      <en>As yet we have no indication that this will happen.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42616">À</DiscourseConnective> ce jour, nous n'avons nulle indication <DiscourseConnective annotation_id="42657">que</DiscourseConnective> cela sera effectivement le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37787" docOffset="262">
      <en>We do have an extremely important guide, namely the de Larosière report, <Alignment alignment="42771" annotation_id="37860">
          <DiscourseConnective annotation_id="37860" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission has been slow to implement it and slow to react.</en>
      <fr>Nous possédons un guide extrêmement important, à savoir le rapport Larosière, <Alignment alignment="29831" annotation_id="42771">
          <DiscourseConnective annotation_id="42771" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission s'est révélée lente <DiscourseConnective annotation_id="42810">à</DiscourseConnective> mettre en œuvre son contenu <DiscourseConnective annotation_id="42840">et</DiscourseConnective> lente <DiscourseConnective annotation_id="42849">à</DiscourseConnective> réagir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37928" docOffset="263">
      <en>Look at the reaction to hedge funds, <Alignment alignment="42900" annotation_id="37965">
          <DiscourseConnective annotation_id="37965" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Voyez la réaction aux fonds spéculatifs, <Alignment alignment="1884" annotation_id="42900">
          <DiscourseConnective annotation_id="42900" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37978" docOffset="264">
      <en>In the meantime, the real economy in Europe is still not showing any signs of recovery, and the 'wait-and-see' policy that has been followed means waiting for worse figures and for an increasingly serious situation.</en>
      <fr>Entre-temps, l'économie européenne réelle ne montre toujours aucun signe de relance, <DiscourseConnective annotation_id="42998">et</DiscourseConnective> la politique attentiste désormais observée ne débouchera sur rien d'autre qu'une aggravation de la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38194" docOffset="265">
      <en>Look at the latest estimates from the International Monetary Fund and the OECD (Organisation for Economic Co-operation and Development) of 27 million people unemployed, which is a huge problem.</en>
      <fr>Considérez les derniers rapports du Fonds monétaire international <DiscourseConnective annotation_id="43177">et</DiscourseConnective> de l'OCDE (Organisation de coopération <DiscourseConnective annotation_id="43219">et</DiscourseConnective> développement économique) qui estiment <DiscourseConnective annotation_id="43261">à</DiscourseConnective> 27 millions le nombre de personnes sans emploi - un problème énorme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38388" docOffset="266">
      <en>The Commission <Alignment alignment="18070" annotation_id="38403">
          <DiscourseConnective annotation_id="38403" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> owes explanations to this House on what it intends to do, what its initiative actually involves <Alignment alignment="43492" annotation_id="38504">
          <DiscourseConnective annotation_id="38504" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what the state of play is with the policy to coordinate Member States' initiatives.</en>
      <fr>La Commission doit <Alignment alignment="35287" annotation_id="43351">
          <DiscourseConnective annotation_id="43351" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> à la présente Assemblée des explications <DiscourseConnective annotation_id="43402">à propos</DiscourseConnective> de ce qu'elle entend faire, <DiscourseConnective annotation_id="43439">à propos</DiscourseConnective> des implications réelles de son initiative, <Alignment alignment="29267" annotation_id="43492">
          <DiscourseConnective annotation_id="43492" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="43495">à propos</DiscourseConnective> de ce qu'il en est de la politique de coordination des initiatives des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38592" docOffset="267">
      <en>We should not have to wait any longer.</en>
      <fr>Nous ne devons pas attendre plus longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38631" docOffset="268">
      <en>The political will to act should already exist.</en>
      <fr>La volonté politique d'agir devrait <DiscourseConnective annotation_id="43670">déjà</DiscourseConnective> exister.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38679" id="353" name="Rebecca Harms">
    <ParallelChunk annotation_id="38679" docOffset="269">
      <en>(DE) Mr President, ladies and gentlemen, G20 is <Alignment alignment="43753" annotation_id="38727">
          <DiscourseConnective annotation_id="38727" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> the right way forward; in time G8 will have to be dissolved by G20.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="43721">et</DiscourseConnective> Messieurs, le G20 représente <Alignment alignment="17229" annotation_id="43753">
          <DiscourseConnective annotation_id="43753" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> la voie à suivre; le G20 remplacera le G8 <DiscourseConnective annotation_id="43804">en</DiscourseConnective> temps utile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38802" docOffset="270">
      <en>
        <Alignment alignment="43832" annotation_id="38802">
          <DiscourseConnective annotation_id="38802" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment> we would have one summit less.</en>
      <fr>Nous aurons <Alignment alignment="38802" annotation_id="43832">
          <DiscourseConnective annotation_id="43832" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> un sommet de moins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38838" docOffset="271">
      <en>Europeans have failed.</en>
      <fr>Les Européens ont échoué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38861" docOffset="272">
      <en>The European Union with 27 Member States is <DiscourseConnective annotation_id="38905" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> the right arena in which to organise a new financial market order.</en>
      <fr>L'Union européenne qui compte 27 États membres est la scène par excellence sur laquelle organiser le nouveau marché financier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38979" docOffset="273">
      <en>To date we have had a lot of talk on this but no clear resolutions.</en>
      <fr>Jusqu'ici, nous avons beaucoup discuté <DiscourseConnective annotation_id="44050">sans</DiscourseConnective> jamais prendre de résolution claire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39047" docOffset="274">
      <en>We have heard a great deal about clearing tax havens, control of hedge funds and the end of fraudulent financial market products.</en>
      <fr>Nous avons beaucoup entendu parler de lutte contre les paradis fiscaux, de contrôle des fonds spéculatifs <DiscourseConnective annotation_id="44198">et</DiscourseConnective> de liquidation des produits financiers frauduleux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39177" docOffset="275">
      <en>
        <Alignment alignment="78964" annotation_id="39177">
          <DiscourseConnective annotation_id="39177" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Europeans had gone to London with a policy position, who would have actually been able to stand up against them?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="39177" annotation_id="44252">
          <DiscourseConnective annotation_id="44252" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les Européens étaient allés <DiscourseConnective annotation_id="44283">à</DiscourseConnective> Londres avec une position politique, qui donc aurait été capable de s'opposer à eux?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39297" docOffset="276">
      <en>I find, <DiscourseConnective annotation_id="39305" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> my honourable friend Mrs Lucas said, that it is infuriating that the London summit simply adjourned the climate crisis and the security of energy supply crisis.</en>
      <fr>Je trouve, à l'instar de ma collègue, Mme Lucas, particulièrement exaspérant <DiscourseConnective annotation_id="44447">que</DiscourseConnective> le sommet de Londres se soit contenté de reporter le thème de la crise climatique <DiscourseConnective annotation_id="44533">et</DiscourseConnective> celui de la sécurité de l'approvisionnement énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39469" docOffset="277">
      <en>That has not only inflicted a great deal of damage on the climate and security of energy supply, but has <Alignment alignment="44682" annotation_id="39574">
          <DiscourseConnective annotation_id="39574" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> gambled away the opportunity for thousands of new jobs.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44593">Non seulement</DiscourseConnective> cette décision fait peser un lourd préjudice sur ces questions <DiscourseConnective annotation_id="44670">mais</DiscourseConnective> elle a <Alignment alignment="39574" annotation_id="44682">
          <DiscourseConnective annotation_id="44682" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> laissé s'évanouir la possibilité de créer des milliers de nouveaux emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39635" id="354" name="Hans-Peter Martin">
    <ParallelChunk annotation_id="39635" docOffset="278">
      <en>(DE) Mr President, I can follow on seamlessly here.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, je m'inscris dans la foulée de ce qui vient d'être dit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39687" docOffset="279">
      <en>It is a tragedy that this continent is unable to reach a majority on what my fellow Member Mrs Lucas referred to.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44852">Que</DiscourseConnective> ce continent <DiscourseConnective annotation_id="44869">soit</DiscourseConnective> incapable d'atteindre la majorité à propos de ce que notre confrère Mme Lucas a évoqué est une tragédie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39801" docOffset="280">
      <en>
        <Alignment alignment="44979" annotation_id="39801">
          <DiscourseConnective annotation_id="39801" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> it were, we would be in a far better position and could look future generations in the eye.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="435" annotation_id="44979">
          <DiscourseConnective annotation_id="44979" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous en avions été capables, nous serions <DiscourseConnective annotation_id="45024">en</DiscourseConnective> bien meilleure position <DiscourseConnective annotation_id="45051">et</DiscourseConnective> nous pourrions regarder nos enfants et les enfants de nos enfants dans les yeux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39896" docOffset="281">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="39896" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> things stand, we cannot.</en>
      <fr>Dans l'état actuel des choses, nous ne le pouvons pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39924" docOffset="282">
      <en>A criticism that I have to make is that much of the debate about the financial disaster and the way in which the emerging or already real climate catastrophe is being pushed aside reminds me of the German Bundestag after the Second World War.</en>
      <fr>Il me faut émettre une critique en particulier: la manière dont se déroule le débat sur le marasme financier <DiscourseConnective annotation_id="45299">et</DiscourseConnective> dont on relègue celui sur le changement climatique - une catastrophe émergente, à moins qu'elle ne <DiscourseConnective annotation_id="45401">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="45406">déjà</DiscourseConnective> là - me rappelle le Bundestag allemand <DiscourseConnective annotation_id="45450">après</DiscourseConnective> la Seconde Guerre mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40167" docOffset="283">
      <en>Many members of parliament and many politicians in the Bundestag no longer had any interest in what had happened up to 1945.</en>
      <fr>Nombre de membres du parlement <DiscourseConnective annotation_id="45515">et</DiscourseConnective> de politiciens au sein du Bundestag ne manifestaient plus aucun intérêt vis-à-vis de ce qui s'était passé jusqu'en 1945.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40292" docOffset="284">
      <en>They had to be confronted with it slowly.</en>
      <fr>Il fallait les y confronter lentement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40334" docOffset="285">
      <en>That is the starting point: <Alignment alignment="19918" annotation_id="40362">
          <DiscourseConnective annotation_id="40362" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> you conquer the past, examine your own mistakes and look to the future, there is no way forwards.</en>
      <fr>C'est le point de départ: <Alignment alignment="17726" annotation_id="45704">
          <DiscourseConnective annotation_id="45704" sense="Expansion.Alternative">à moins de</DiscourseConnective>
        </Alignment> triompher du passé, d'examiner ses erreurs <DiscourseConnective annotation_id="45758">et</DiscourseConnective> de regarder l'avenir, il n'y a pas d'issue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40467" docOffset="286">
      <en>The EU and, more importantly, the political actors failed dramatically in the financial crisis.</en>
      <fr>L'UE <DiscourseConnective annotation_id="45810">et</DiscourseConnective>, au-delà, ses acteurs politiques ont totalement échoué sur le chapitre de la crise financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40563" docOffset="287">
      <en>They must draw conclusions from that and first learn what they did wrong.</en>
      <fr>Ils doivent en tirer les conclusions qui s'imposent <DiscourseConnective annotation_id="45960">et</DiscourseConnective> apprendre en quoi ils ont échoué.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40637" id="355" name="Jean-Paul Gauzès">
    <ParallelChunk annotation_id="40637" docOffset="288">
      <en>(FR) Mr President, ladies and gentlemen, in the resolution that it will adopt tomorrow, Parliament will welcome the positions taken on credit rating agencies, which aim to increase transparency and to strengthen cooperation between the national supervisory authorities.</en>
      <fr>Monsieur le Président, mes chers collègues, dans la résolution <DiscourseConnective annotation_id="46060">qu'</DiscourseConnective>il votera demain, le Parlement se félicitera des prises de position relatives aux agences de notation de crédit, qui visent <DiscourseConnective annotation_id="46187">à</DiscourseConnective> augmenter la transparence <DiscourseConnective annotation_id="46215">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="46218">à</DiscourseConnective> renforcer la coopération entre les autorités nationales de supervision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40907" docOffset="289">
      <en>In this respect, this very day, Europe has shown the way forward.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="46292">À cet égard</DiscourseConnective>, aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="46317">même</DiscourseConnective>, l'Europe a montré le chemin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40973" docOffset="290">
      <en>This morning, COREPER adopted the compromise reached between the Member States, the Commission and Parliament At noon today, Parliament, <Alignment alignment="46496" annotation_id="41110">
          <DiscourseConnective annotation_id="41110" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective>
        </Alignment>, adopted the compromise by an overwhelming majority of 569 votes to 47.</en>
      <fr>Ce matin, le COREPER a adopté le compromis intervenu entre les États membres, la Commission exécutive <DiscourseConnective annotation_id="46454">et</DiscourseConnective> le Parlement. Ce midi, le Parlement a, <Alignment alignment="14831" annotation_id="46496">
          <DiscourseConnective annotation_id="46496" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> son tour, adopté le compromis par une écrasante majorité de 569 voix contre 47.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41190" docOffset="291">
      <en>
        <Alignment alignment="46578" annotation_id="41190">
          <DiscourseConnective annotation_id="41190" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the regulation proposed by the Commission and amended by Parliament will quickly come into effect.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23016" annotation_id="46578">
          <DiscourseConnective annotation_id="46578" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le règlement proposé par la Commission <DiscourseConnective annotation_id="46624">et</DiscourseConnective> amendé par le Parlement pourra entrer en vigueur rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41300" docOffset="292">
      <en>I would like to stress that this regulation lays the foundations for European supervision in the spirit of the proposals in the de Larosière report.</en>
      <fr>Je voudrais souligner <DiscourseConnective annotation_id="46710">que</DiscourseConnective> ce règlement jette les bases d'une supervision européenne dans l'esprit des propositions du rapport de Larosière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41449" docOffset="293">
      <en>The CESR will be the single entry point for registering agencies <Alignment alignment="10432" annotation_id="41514">
          <DiscourseConnective annotation_id="41514" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will initially play a coordinator role.</en>
      <fr>Le CESR sera le point d'entrée unique <DiscourseConnective annotation_id="46866">pour</DiscourseConnective> l'enregistrement des agences <Alignment alignment="58086" annotation_id="46900">
          <DiscourseConnective annotation_id="46900" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il jouera dans un premier temps un rôle de coordinateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41561" docOffset="294">
      <en>The Commission has undertaken to propose, in the next few months, a legislative initiative that will enable the finishing touches to be put to a truly European supervisory system.</en>
      <fr>La Commission s'est engagée <DiscourseConnective annotation_id="46988">à</DiscourseConnective> proposer dans les prochains mois une initiative législative qui permettra de parfaire une véritable supervision européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41741" docOffset="295">
      <en>
        <Alignment alignment="47114" annotation_id="41741">
          <DiscourseConnective annotation_id="41741" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Before</DiscourseConnective>
        </Alignment> concluding, I would like to stress that the return of confidence, which is the real objective of all the measures taken, obviously hinges on better regulation, especially of the financial system.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35934" annotation_id="47114">
          <DiscourseConnective annotation_id="47114" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> conclure, je voudrais souligner <DiscourseConnective annotation_id="47155">que</DiscourseConnective> le retour de la confiance, qui est l'objectif même de toutes les mesures qui sont prises, passe bien évidemment par une meilleure régulation, <DiscourseConnective annotation_id="47301">notamment</DiscourseConnective> du système financier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41944" docOffset="296">
      <en>
        <Alignment alignment="114123" annotation_id="41944">
          <DiscourseConnective annotation_id="41944" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must <Alignment alignment="47350" annotation_id="41961">
          <DiscourseConnective annotation_id="41961" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> take into account the fears of our fellow citizens and respond positively to them.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21911" annotation_id="47333">
          <DiscourseConnective annotation_id="47333" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <Alignment alignment="7418" annotation_id="47350">
          <DiscourseConnective annotation_id="47350" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> prendre en compte les craintes de nos concitoyens <DiscourseConnective annotation_id="47410">et</DiscourseConnective> y répondre positivement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42049" docOffset="297">
      <en>We should give them realistic messages of hope.</en>
      <fr>Il convient de leur adresser des messages réalistes d'espoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42097" docOffset="298">
      <en>
        <Alignment alignment="12889" annotation_id="42097">
          <DiscourseConnective annotation_id="42097" sense="Expansion.Alternative">Unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> we improve the morale of our fellow citizens, we will not restore consumer confidence, without which economic recovery will not be possible The information provided to our fellow citizens has to be balanced and honest and not encourage defeatism by hiding the progress, the successes and practical consequences of the recovery plans, whilst taking into account the timescales necessary for them to produce their effects.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26593" annotation_id="47500">
          <DiscourseConnective annotation_id="47500" sense="Expansion.Alternative">Sans</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'amélioration du moral de nos concitoyens, nous ne retrouverons pas la confiance des consommateurs, <DiscourseConnective annotation_id="47606">sans</DiscourseConnective> laquelle la relance de l'économie ne sera pas possible. Il convient que l'information à destination de nos concitoyens <DiscourseConnective annotation_id="47730">soit</DiscourseConnective> équilibrée <DiscourseConnective annotation_id="47746">et</DiscourseConnective> honnête <DiscourseConnective annotation_id="47757">et</DiscourseConnective> ne privilégie pas le défaitisme <DiscourseConnective annotation_id="47792">en</DiscourseConnective> occultant les progrès, les réussites <DiscourseConnective annotation_id="47832">et</DiscourseConnective> les conséquences concrètes des plans de relance, <DiscourseConnective annotation_id="47884">en</DiscourseConnective> tenant compte des délais nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="47924">pour qu'</DiscourseConnective>ils produisent leurs effets.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42525" id="356" name="Pervenche Berès">
    <ParallelChunk annotation_id="42525" docOffset="299">
      <en>(FR) Mr President, I wanted to say to Mr Daul, <Alignment alignment="48019" annotation_id="42572">
          <DiscourseConnective annotation_id="42572" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> he has left, that today it is astonishing to see the Conservatives accusing we Socialists of wanting to increase social spending, <Alignment alignment="12542" annotation_id="42706">
          <DiscourseConnective annotation_id="42706" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> their main argument for rejecting the recovery plans is that Europe has the famous automatic stabilisers.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voulais dire au président Daul, <Alignment alignment="27350" annotation_id="48019">
          <DiscourseConnective annotation_id="48019" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il nous a quittés, <DiscourseConnective annotation_id="48043">que</DiscourseConnective> c'est quand même étonnant de voir les conservateurs, aujourd'hui, nous accuser nous, socialistes, de vouloir augmenter les dépenses sociales <Alignment alignment="56269" annotation_id="48188">
          <DiscourseConnective annotation_id="48188" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur principal argument <DiscourseConnective annotation_id="48222">pour</DiscourseConnective> refuser des plans de relance, c'est de <DiscourseConnective annotation_id="48266">dire qu'</DiscourseConnective>en Europe, nous avons les fameux stabilisateurs automatiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42817" docOffset="300">
      <en>What are these if not unemployment benefits, which we have defended with great clamour?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48336">Qu'</DiscourseConnective>est-ce que c'est, <DiscourseConnective annotation_id="48357">sinon</DiscourseConnective> les allocations de chômage, <DiscourseConnective annotation_id="48391">que</DiscourseConnective> nous avons défendues <DiscourseConnective annotation_id="48416">à</DiscourseConnective> cor et à cri.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42905" docOffset="301">
      <en>On the G20, I will make one main criticism: they have adopted the Barroso method, which consists in adding together the existing plans and assuming that that makes a recovery plan.</en>
      <fr>Sur le G20, je ferai une critique principale: ils ont adopté la méthode Barroso, qui consiste <DiscourseConnective annotation_id="48526">à</DiscourseConnective> additionner les plans qui existent <DiscourseConnective annotation_id="48563">et</DiscourseConnective> à considérer <DiscourseConnective annotation_id="48579">que</DiscourseConnective> c'est un plan de relance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43086" docOffset="302">
      <en>That is not a recovery plan.</en>
      <fr>Cela n'est pas un plan de relance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43115" docOffset="303">
      <en>
        <Alignment alignment="48644" annotation_id="43115">
          <DiscourseConnective annotation_id="43115" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, looking at the figures from the OECD yesterday, from the IMF today, from the Commission tomorrow, how can anyone imagine that Europe can be satisfied with this?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26272" annotation_id="48644">
          <DiscourseConnective annotation_id="48644" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, lorsque l'on regarde les chiffres de l'OCDE hier, du FMI aujourd'hui, de la Commission demain, comment s'imaginer <DiscourseConnective annotation_id="48762">que</DiscourseConnective> l'Europe puisse en rester là?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43289" docOffset="304">
      <en>We need a real European recovery, <Alignment alignment="48995" annotation_id="43323">
          <DiscourseConnective annotation_id="43323" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the only method you have for this, Commissioner, is funding with a European loan.</en>
      <fr>Nous avons besoin d'une vraie relance européenne <Alignment alignment="43323" annotation_id="48845">
          <DiscourseConnective annotation_id="48845" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="48849">pour</DiscourseConnective> cela, vous n'avez pas d'autre moyen, Monsieur le Commissaire, que de la financer par un emprunt européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43409" docOffset="305">
      <en>It is time for you to get to work, even <Alignment alignment="55404" annotation_id="43449">
          <DiscourseConnective annotation_id="43449" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> this European Parliament will no longer be there to support you in this task.</en>
      <fr>Il est temps <DiscourseConnective annotation_id="48973">que</DiscourseConnective> vous vous mettiez au travail, <Alignment alignment="23837" annotation_id="49007">
          <DiscourseConnective annotation_id="49007" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce Parlement européen ne sera plus là <DiscourseConnective annotation_id="49053">pour</DiscourseConnective> vous accompagner dans cette tâche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43534" docOffset="306">
      <en>Finally, I note that the G20 had a task to carry out, following a message sent to it by Dominique Strauss-Kahn on the eve of its work: 'The system will not recover whilst the question of toxic assets remains unresolved'.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49093">Enfin</DiscourseConnective>, je constate <DiscourseConnective annotation_id="49112">que</DiscourseConnective> le G20 avait une tâche <DiscourseConnective annotation_id="49139">à</DiscourseConnective> exécuter, un message qui lui avait été lancé par Dominique Strauss-Kahn <DiscourseConnective annotation_id="49213">à</DiscourseConnective> la veille de ses travaux: "Le système ne repartira pas tant que la question des produits toxiques n'aura pas été résolue".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43755" docOffset="307">
      <en>Clearly, in this respect, the G20 was incompetent.</en>
      <fr>Manifestement, <DiscourseConnective annotation_id="49353">là-dessus</DiscourseConnective>, le G20 était incompétent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43806" docOffset="308">
      <en>We still have everything to do.</en>
      <fr>Il nous reste tout le travail <DiscourseConnective annotation_id="49420">à</DiscourseConnective> faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43838" docOffset="309">
      <en>Two points: the G20 conclusions assess the benefits of the Doha Round at USD 150 billion.</en>
      <fr>Deux points: les conclusions du G20 évaluent <DiscourseConnective annotation_id="49474">à</DiscourseConnective> 150 milliards de dollars les bénéfices du cycle de Doha.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43928" docOffset="310">
      <en>Where does this figure come from?</en>
      <fr>D'où vient ce chiffre?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43962" docOffset="311">
      <en>How can it be justified?</en>
      <fr>Comment peut-on le justifier?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43987" docOffset="312">
      <en>We call on you, Commissioner, to explain.</en>
      <fr>Nous vous demandons, Monsieur le Commissaire, des explications.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44029" docOffset="313">
      <en>Finally, on supervision, <Alignment alignment="49677" annotation_id="44054">
          <DiscourseConnective annotation_id="44054" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Europe wants to go down the right road, it must, as a matter of urgency, implement the de Larosière group's proposals.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49650">Enfin</DiscourseConnective>, sur la supervision, <Alignment alignment="44054" annotation_id="49677">
          <DiscourseConnective annotation_id="49677" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Europe veut prendre le bon chemin, elle doit d'urgence mettre en œuvre les propositions du groupe de Larosière.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44176" id="357" name="Antolín Sánchez Presedo">
    <ParallelChunk annotation_id="44176" docOffset="314">
      <en>(ES) Mr President, the G20 has sent out a valuable message: prosperity is indivisible, <Alignment alignment="23998" annotation_id="44263">
          <DiscourseConnective annotation_id="44263" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the only sustainable recovery is a shared and inclusive one.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, le G20 a envoyé un message important: la prospérité est indivisible <Alignment alignment="29573" annotation_id="49890">
          <DiscourseConnective annotation_id="49890" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le seul rétablissement durable est celui de tous, ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44328" docOffset="315">
      <en>What we need to do now is make this a reality.</en>
      <fr>Aujourd'hui, nous devons concrétiser le message.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44375" docOffset="316">
      <en>We need to continue in this direction.</en>
      <fr>Nous devons poursuivre dans la direction indiquée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44414" docOffset="317">
      <en>The G20 has reaffirmed common priorities, made agreements to provide resources to the International Monetary Fund, development banks and for the promotion of trade.</en>
      <fr>Le G20 a réaffirmé des priorités communes, conclu des accords <DiscourseConnective annotation_id="50115">afin d'</DiscourseConnective>approvisionner le Fonds monétaire international et les banques de développement, <DiscourseConnective annotation_id="50203">et</DiscourseConnective> de promouvoir les échanges commerciaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44579" docOffset="318">
      <en>It has carried out reforms in global financial governance, implemented ambitious plans with regard to regulation and supervision, and has made progress in the fight against tax havens.</en>
      <fr>Il a engagé des réformes <DiscourseConnective annotation_id="50271">en</DiscourseConnective> matière de gouvernance financière mondiale, mis en œuvre des programmes ambitieux <DiscourseConnective annotation_id="50356">en</DiscourseConnective> matière de réglementation <DiscourseConnective annotation_id="50385">et</DiscourseConnective> de contrôle, <DiscourseConnective annotation_id="50401">et</DiscourseConnective> progressé dans la lutte contre les paradis fiscaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44764" docOffset="319">
      <en>Without the G20, the situation would be desperate, <Alignment alignment="87539" annotation_id="44815">
          <DiscourseConnective annotation_id="44815" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the sickness in the world economy could become chronic.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="50456">Sans</DiscourseConnective> le G20, la situation serait désespérée <Alignment alignment="19377" annotation_id="50500">
          <DiscourseConnective annotation_id="50500" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la maladie qui affecte l'économie mondiale deviendrait chronique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44875" docOffset="320">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="44875" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, the most important thing to realise is that the G20 initiative is not an event but rather a process.</en>
      <fr>Cela étant, il convient de réaliser <DiscourseConnective annotation_id="50605">que</DiscourseConnective> l'initiative du G20 n'est pas tant un événement qu'un processus. L'Union européenne est la scène économique la plus importante, intégrée et équilibrée au monde.</fr>
    </ParallelChunk>

<ParallelChunk annotation_id="44986" docOffset="322">
      <en>The European Union is the most important, integrated, and balanced economic area in the world, and <DiscourseConnective annotation_id="45085" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> must lead the way, <DiscourseConnective annotation_id="45114" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it has great potential and can enrich the global agenda with the realisation that we are not only in the midst of a cyclical crisis, but actually confronting a crisis with deeper roots, which requires the political initiative of the European Union.</en>
      <fr>Elle en a le potentiel. Elle est capable de sensibiliser le monde au fait <DiscourseConnective annotation_id="50911">que</DiscourseConnective> nous ne sommes pas seulement au centre d'une crise cyclique <DiscourseConnective annotation_id="50975">mais</DiscourseConnective> que nous sommes confrontés à une crise dont les racines sont profondes et qui requiert l'intervention politique de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="45366" id="358" name="DanutBudreikait">
    <ParallelChunk annotation_id="45366" docOffset="323">
      <en>- (LT) One of the measures given in the statement issued by the International Monetary Fund on opportunities for the EU's Central and Eastern European countries to exit the crisis more swiftly is the introduction of the euro.</en>
      <fr>(LT) Une des mesures avancées dans la déclaration du Fonds monétaire international <DiscourseConnective annotation_id="51198">afin que</DiscourseConnective> les pays d'Europe centrale <DiscourseConnective annotation_id="51234">et</DiscourseConnective> orientale de l'UE puissent sortir plus rapidement de la crise est d'y introduire l'euro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45592" docOffset="324">
      <en>This is proposed for countries which have currency boards.</en>
      <fr>Cette mesure est proposée aux pays qui possèdent des caisses d'émission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45651" docOffset="325">
      <en>In Lithuania the litas has been pegged to the euro at an unchanged rate for four years, which is twice as long as the currency board mechanism requires.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="51399">En</DiscourseConnective> Lituanie, le litas est lié <DiscourseConnective annotation_id="51429">à</DiscourseConnective> l'euro <DiscourseConnective annotation_id="51438">à</DiscourseConnective> un taux inchangé <DiscourseConnective annotation_id="51457">depuis</DiscourseConnective> quatre ans, ce qui est deux fois plus que ne l'impose le mécanisme de la caisse d'émission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45804" docOffset="326">
      <en>We should <Alignment alignment="28424" annotation_id="45814">
          <DiscourseConnective annotation_id="45814" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> reduce the exchange rate mechanism period to one year for other non-euro zone countries.</en>
      <fr>Nous devrions <Alignment alignment="39847" annotation_id="51570">
          <DiscourseConnective annotation_id="51570" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> réduire la période relative au mécanisme européen des taux de change <DiscourseConnective annotation_id="51649">à</DiscourseConnective> un an <DiscourseConnective annotation_id="51657">pour</DiscourseConnective> d'autres pays hors de la zone euro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45908" docOffset="327">
      <en>The economic slump in the EU and throughout the world calls for novel, speedy and creative decisions and compromises, all the more so <Alignment alignment="51855" annotation_id="46042">
          <DiscourseConnective annotation_id="46042" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the ten years of the euro's existence, not one euro zone country has implemented all of the euro zone criteria and requirements, the Maastricht criteria.</en>
      <fr>Le marasme économique dans l'UE <DiscourseConnective annotation_id="51730">et</DiscourseConnective> le monde exige désormais que l'on adopte des réponses innovatrices, rapides <DiscourseConnective annotation_id="51809">et</DiscourseConnective> créatives, <DiscourseConnective annotation_id="51823">et</DiscourseConnective> que l'on fasse des compromis <Alignment alignment="18634" annotation_id="51855">
          <DiscourseConnective annotation_id="51855" sense="Contingency.Cause.Reason">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment>, au cours des dix années d'existence de l'euro, aucun pays de la zone euro n'a été capable de mettre en œuvre la totalité des critères <DiscourseConnective annotation_id="52008">et</DiscourseConnective> exigences de la zone euro, à savoir les critères de Maastricht.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="46207" id="359" name="Bart Staes">
    <ParallelChunk annotation_id="46207" docOffset="328">
      <en>(NL) I wish to take this opportunity to denounce a bit of hypocrisy with regard to the G20 summit.</en>
      <fr>(NL) Je voudrais profiter de cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="52119">pour</DiscourseConnective> dénoncer une certaine hypocrisie autour du sommet du G20.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46306" docOffset="329">
      <en>This summit was announced as a historic agreement, <DiscourseConnective annotation_id="46357" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> something unbelievable, as a step forward, for instance in the fight against tax fraud and tax havens.</en>
      <fr>Ce sommet a été présenté <DiscourseConnective annotation_id="52207">comme</DiscourseConnective> un accord historique, un événement incroyable et une réelle avancée, <DiscourseConnective annotation_id="52282">par exemple</DiscourseConnective> dans la lutte contre la fraude fiscale <DiscourseConnective annotation_id="52333">et</DiscourseConnective> les paradis fiscaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46463" docOffset="330">
      <en>A black, a grey and a white list were <Alignment alignment="64936" annotation_id="46501">
          <DiscourseConnective annotation_id="46501" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> drawn up.</en>
      <fr>La réunion a <Alignment alignment="5568" annotation_id="52370">
          <DiscourseConnective annotation_id="52370" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> établi d'une liste noire, d'une liste grise <DiscourseConnective annotation_id="52424">et</DiscourseConnective> d'une liste blanche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46516" docOffset="331">
      <en>
        <Alignment alignment="123217" annotation_id="46516">
          <DiscourseConnective annotation_id="46516" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> the hypocrisy of the European Union lies in the fact that - to give but one example - barely a week and a half before the G20 summit, we entered into an economic partnership agreement with the Caribbean countries.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7871" annotation_id="52448">
          <DiscourseConnective annotation_id="52448" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'Union européenne est hypocrite <DiscourseConnective annotation_id="52491">dès lors que</DiscourseConnective> - et ce n'est qu'un exemple - elle a conclu un accord de partenariat économique avec les pays caribéens dix jours à peine <DiscourseConnective annotation_id="52626">avant</DiscourseConnective> ce sommet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46734" docOffset="332">
      <en>Eight of the fourteen countries are tax havens <Alignment alignment="52703" annotation_id="46781">
          <DiscourseConnective annotation_id="46781" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> yet we signed a free trade agreement with those countries, the result of which will be to institute free trade and the liberalisation of financial services, the consequence of which will be that toxic credits and illicit money can freely flow from those tax havens into the European Union.</en>
      <fr>Huit des quatorze pays en question sont des paradis fiscaux <Alignment alignment="37927" annotation_id="52703">
          <DiscourseConnective annotation_id="52703" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="52706">pourtant</DiscourseConnective>, nous avons signé avec eux un accord de libre-échange qui débouchera sur la libéralisation des échanges <DiscourseConnective annotation_id="52819">et</DiscourseConnective> des services financiers. Avec pour conséquence <DiscourseConnective annotation_id="52869">que</DiscourseConnective> les crédits toxiques <DiscourseConnective annotation_id="52894">et</DiscourseConnective> les fonds illicites pourront circuler librement <DiscourseConnective annotation_id="52945">depuis</DiscourseConnective> ces paradis fiscaux jusque dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47075" docOffset="333">
      <en>I would <Alignment alignment="53012" annotation_id="47083">
          <DiscourseConnective annotation_id="47083" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to take this opportunity to complain about the hypocrisy of having a good media show, the G20 summit, which claims it will take on tax havens, and in practice a policy that is diametrically opposed to what has been said.</en>
      <fr>Je veux <Alignment alignment="45830" annotation_id="53012">
          <DiscourseConnective annotation_id="53012" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> profiter de l'occasion qui m'est donnée <DiscourseConnective annotation_id="53057">pour</DiscourseConnective> dénoncer l'hypocrisie de cette grande messe médiatique qu'est le sommet du G20, qui proclame sa volonté de s'attaquer aux paradis fiscaux <DiscourseConnective annotation_id="53200">tout en</DiscourseConnective> menant une politique diamétralement opposée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47314" docOffset="334">
      <en>That is what I wanted to say.</en>
      <fr>Voilà ce que je voulais dire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="47344" id="360" name="Petr Nečas">
    <ParallelChunk annotation_id="47344" docOffset="335">
      <en>President-in-Office of the Council. - (CS) Ladies and gentlemen, thank you very much for the discussion.</en>
      <fr>président <DiscourseConnective annotation_id="53293">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (CS) Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="53333">et</DiscourseConnective> Messieurs, merci beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="53362">pour</DiscourseConnective> ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47449" docOffset="336">
      <en>I would like to state clearly that I agree with Mr Daul, who identified the avoidance of protectionism as a key factor.</en>
      <fr>Je voudrais dire en toute clarté <DiscourseConnective annotation_id="53410">que</DiscourseConnective> je rejoins M. Daul, qui a souligné le caractère essentiel de la lutte contre le protectionnisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47569" docOffset="337">
      <en>Protectionism works like a cancer <DiscourseConnective annotation_id="47603" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it could completely destroy our economy, turning against EU citizens and leading to a deepening economic crisis and a further decline in living standards.</en>
      <fr>Le protectionnisme est comparable à un cancer capable de détruire notre économie tout entière, de nuire aux citoyens de l'UE, d'aggraver la crise économique <DiscourseConnective annotation_id="53668">et</DiscourseConnective> de tirer <DiscourseConnective annotation_id="53680">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="53687">à</DiscourseConnective> la baisse le niveau de vie des populations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47762" docOffset="338">
      <en>I <DiscourseConnective annotation_id="47764" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> agree very much with Mr Daul's call for a transparent economy with effective and sensible levels of regulation and of course stronger global financial institutions.</en>
      <fr>Je rejoins aussi M. Daul quand il appelle à la mise en place d'une économie transparente, réellement <DiscourseConnective annotation_id="53834">et</DiscourseConnective> opportunément régulée, <DiscourseConnective annotation_id="53860">et</DiscourseConnective> aussi - bien entendu - au renforcement des institutions financières internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47934" docOffset="339">
      <en>Mr Rasmussen and Mrs Starkevičiūttalked of pouring money into the economy.</en>
      <fr>M. Rasmussen <DiscourseConnective annotation_id="53961">et</DiscourseConnective> Mme Starkevičiūtont parlé d'injection d'argent dans la machine économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48009" docOffset="340">
      <en>I must emphasise here that we are not pouring money into the economy in order to assist financial institutions.</en>
      <fr>Je me dois de souligner <DiscourseConnective annotation_id="54063">que</DiscourseConnective> nous n'injectons pas des liquidités dans la machine économique <DiscourseConnective annotation_id="54130">pour</DiscourseConnective> soutenir les institutions financières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48121" docOffset="341">
      <en>Inasmuch <Alignment alignment="54174" annotation_id="48130">
          <DiscourseConnective annotation_id="48130" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are doing it, the aim is to boost employment and to help people hold on to their jobs, <Alignment alignment="54274" annotation_id="48223">
          <DiscourseConnective annotation_id="48223" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all agree that the most dignified way for EU citizens to secure a living is through their own work.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="47178" annotation_id="54174">
          <DiscourseConnective annotation_id="54174" sense="Temporal.Synchrony">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le faisons, c'est <DiscourseConnective annotation_id="54200">pour</DiscourseConnective> soutenir l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="54223">et</DiscourseConnective> aider les travailleurs à conserver leur emploi, <Alignment alignment="188" annotation_id="54274">
          <DiscourseConnective annotation_id="54274" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes tous d'accord pour <DiscourseConnective annotation_id="54309">dire que</DiscourseConnective> le travail est le moyen le plus digne dont disposent les citoyens de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="54392">pour</DiscourseConnective> assurer leur subsistance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48334" docOffset="342">
      <en>At the same time, <DiscourseConnective annotation_id="48352" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, in implementing these financial stimulus measures for the economy we must think not only of ourselves but also of our children and grandchildren.</en>
      <fr>Cela étant, <DiscourseConnective annotation_id="54435">en</DiscourseConnective> déployant ces mesures d'incitation financière en faveur de l'économie, nous devons penser <DiscourseConnective annotation_id="54528">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="54542">à</DiscourseConnective> nous-mêmes, <DiscourseConnective annotation_id="54556">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="54567">à</DiscourseConnective> nos enfants <DiscourseConnective annotation_id="54581">et</DiscourseConnective> petits-enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48507" docOffset="343">
      <en>
        <Alignment alignment="7755" annotation_id="48507">
          <Alignment alignment="54600" annotation_id="48507">
            <Alignment alignment="74035" annotation_id="48507">
              <DiscourseConnective annotation_id="48507" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> these measures must not lead to any dramatic long-term threat to the stability of public finances.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10625" annotation_id="54600">
          <Alignment alignment="58488" annotation_id="54600">
            <Alignment alignment="48507" annotation_id="54600">
              <DiscourseConnective annotation_id="54600" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, ces mesures ne doivent pas mettre en danger la stabilité à long terme des finances publiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48621" docOffset="344">
      <en>Our efforts must be focused on protecting employment <Alignment alignment="9739" annotation_id="48674">
          <DiscourseConnective annotation_id="48674" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="54789" annotation_id="48678">
          <DiscourseConnective annotation_id="48678" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Commission in cooperation with the Presidency will organise an employment summit where the top priority will be measures in the area of employment.</en>
      <fr>Nos efforts doivent principalement porter sur la sauvegarde de l'emploi <Alignment alignment="11657" annotation_id="54786">
          <DiscourseConnective annotation_id="54786" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="2527" annotation_id="54789">
          <DiscourseConnective annotation_id="54789" sense="Contingency.Cause.Result">c'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission européenne organisera, <DiscourseConnective annotation_id="54841">en</DiscourseConnective> coopération avec la présidence, un sommet sur l'emploi, dont la priorité première sera de concevoir des mesures dans le domaine de l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48849" docOffset="345">
      <en>I would like to voice my disagreement with Mrs Lucas.</en>
      <fr>Je voudrais aussi souligner mon désaccord avec Mme Lucas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48903" docOffset="346">
      <en>I completely disagree that the G20 summit was a lost opportunity <Alignment alignment="55111" annotation_id="48968">
          <DiscourseConnective annotation_id="48968" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I must challenge all of us to show some political realism.</en>
      <fr>Il est faux de <DiscourseConnective annotation_id="55058">dire que</DiscourseConnective> le sommet du G20 a été une occasion manquée <Alignment alignment="48968" annotation_id="55111">
          <DiscourseConnective annotation_id="55111" sense="Comparison.Contrast">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je demande à tous de faire preuve d'un tant soit peu de réalisme politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49031" docOffset="347">
      <en>The current economy is sick.</en>
      <fr>Actuellement, l'économie est malade.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49060" docOffset="348">
      <en>It needs a cure, it needs first aid, it needs long-term care <Alignment alignment="55314" annotation_id="49121">
          <DiscourseConnective annotation_id="49121" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it needs a period of convalescence.</en>
      <fr>Elle doit être soignée, elle a besoin des premiers soins, d'un traitement à long terme <Alignment alignment="12112" annotation_id="55314">
          <DiscourseConnective annotation_id="55314" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'une période de convalescence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49161" docOffset="349">
      <en>We must not expect positive results to appear suddenly over the next three to four months.</en>
      <fr>Il ne faut pas s'attendre à voir des effets positifs se manifester au cours des trois ou quatre prochains mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49252" docOffset="350">
      <en>The problems affecting the global economy - and <Alignment alignment="55514" annotation_id="49300">
          <DiscourseConnective annotation_id="49300" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European economy too - are deeply-rooted and long-term in nature.</en>
      <fr>Les problèmes qui affectent l'économie mondiale - <DiscourseConnective annotation_id="55511">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="7062" annotation_id="55514">
          <DiscourseConnective annotation_id="55514" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'économie européenne <DiscourseConnective annotation_id="55542">également</DiscourseConnective> - sont profonds <DiscourseConnective annotation_id="55568">et</DiscourseConnective> durables par nature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49380" docOffset="351">
      <en>
        <Alignment alignment="23088" annotation_id="49380">
          <DiscourseConnective annotation_id="49380" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> the treatment must be long-term as well <Alignment alignment="55651" annotation_id="49430">
          <DiscourseConnective annotation_id="49430" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will require patience.</en>
      <fr>Le traitement doit <Alignment alignment="3295" annotation_id="55611">
          <DiscourseConnective annotation_id="55611" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> lui aussi porter sur le long terme <Alignment alignment="2688" annotation_id="55651">
          <DiscourseConnective annotation_id="55651" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il nous faut faire preuve de patience.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49460" docOffset="352">
      <en>I firmly believe that from this perspective the G20 summit represents a positive step.</en>
      <fr>Je crois fermement <DiscourseConnective annotation_id="55712">que</DiscourseConnective>, sous cet angle, le sommet du G20 constitue une avancée positive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49547" docOffset="353">
      <en>Mr Wurtz criticised the superficiality of the financial market agreements.</en>
      <fr>M. Wurtz a critiqué le caractère superficiel des accords relatifs aux marchés financiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49622" docOffset="354">
      <en>I agree that in many respects the EU must go deeper <Alignment alignment="55930" annotation_id="49674">
          <DiscourseConnective annotation_id="49674" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <Alignment alignment="33725" annotation_id="49680">
          <DiscourseConnective annotation_id="49680" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> firmly believe that this is happening.</en>
      <fr>Je conviens <DiscourseConnective annotation_id="55884">qu'</DiscourseConnective>à maints égards, l'UE doit aller plus loin <Alignment alignment="2084" annotation_id="55930">
          <DiscourseConnective annotation_id="55930" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis <Alignment alignment="5022" annotation_id="55941">
          <DiscourseConnective annotation_id="55941" sense="Expansion.Conjunction">d'ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> fermement convaincu <DiscourseConnective annotation_id="55972">que</DiscourseConnective> c'est le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49724" docOffset="355">
      <en>We must not look only at the steps taken by heads of state and government leaders, but also at those of finance ministers, which are very often consigned to annexes of various documents.</en>
      <fr>Il ne faut pas seulement considérer les mesures prises par les chefs d'État <DiscourseConnective annotation_id="56066">et</DiscourseConnective> de gouvernement, <DiscourseConnective annotation_id="56086">mais aussi</DiscourseConnective> celles prises par les ministres des finances, souvent consignées dans des annexes à de nombreux documents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49911" docOffset="356">
      <en>I would <Alignment alignment="68882" annotation_id="49919">
          <DiscourseConnective annotation_id="49919" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to emphasise that the European Commission has already discussed further specific measures this week.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="28387" annotation_id="56216">
          <DiscourseConnective annotation_id="56216" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner <DiscourseConnective annotation_id="56232">que</DiscourseConnective>, dès cette semaine, la Commission européenne a débattu de nouvelles mesures spécifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50030" docOffset="357">
      <en>
        <Alignment alignment="29498" annotation_id="50030">
          <DiscourseConnective annotation_id="50030" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would again make a call for realism.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="50030" annotation_id="56325">
          <DiscourseConnective annotation_id="56325" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, là <DiscourseConnective annotation_id="56334">aussi</DiscourseConnective>, j'invite au réalisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50078" docOffset="358">
      <en>We cannot expect miracle cures to be found within the next three or four months.</en>
      <fr>On ne saurait espérer des remèdes miracles dans les trois <DiscourseConnective annotation_id="56421">ou</DiscourseConnective> quatre mois <DiscourseConnective annotation_id="56436">à</DiscourseConnective> venir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50159" docOffset="359">
      <en>The world economy is in trouble <Alignment alignment="56473" annotation_id="50191">
          <DiscourseConnective annotation_id="50191" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the cure will be very long-term.</en>
      <fr>L'économie mondiale va mal, <Alignment alignment="30569" annotation_id="56473">
          <DiscourseConnective annotation_id="56473" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la guérison n'interviendra qu'à long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50228" docOffset="360">
      <en>It is essential to emphasise that even within an EU framework we must proceed in a coordinated manner.</en>
      <fr>Il est impératif de souligner <DiscourseConnective annotation_id="56550">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="56555">même</DiscourseConnective> dans le cadre de l'UE, nous devons agir de façon coordonnée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50331" docOffset="361">
      <en>None of us exist in isolation.</en>
      <fr>Nul d'entre nous n'évolue <DiscourseConnective annotation_id="56647">en</DiscourseConnective> autarcie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50362" docOffset="362">
      <en>Only through coordinated action can we successfully overcome the effects of the global economic crisis.</en>
      <fr>Seule une action coordonnée nous permettra de surmonter les effets de la crise économique mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="50466" id="361" name="Olli Rehn">
    <ParallelChunk annotation_id="50466" docOffset="363">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I would like to thank you for a very serious and constructive debate.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je vous remercie <DiscourseConnective annotation_id="56832">pour</DiscourseConnective> ce débat sérieux <DiscourseConnective annotation_id="56854">et</DiscourseConnective> constructif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50578" docOffset="364">
      <en>I will of course report this to the Commission, President Barroso and my colleague, Joaquín Almunia.</en>
      <fr>J'en rendrai bien sûr compte <DiscourseConnective annotation_id="56899">à</DiscourseConnective> la Commission, au président Barroso <DiscourseConnective annotation_id="56937">et</DiscourseConnective> à mon collègue Joaquín Almunia.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50679" docOffset="365">
      <en>I have two or three comments, firstly on the European economic recovery plan.</en>
      <fr>J'ai deux <DiscourseConnective annotation_id="56982">ou</DiscourseConnective> trois commentaires à faire, concernant <DiscourseConnective annotation_id="57024">tout d'abord</DiscourseConnective> le plan européen de relance économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50757" docOffset="366">
      <en>Like Poul Nyrup Rasmussen, I have of course taken careful note of the latest IMF economic outlook, which is <Alignment alignment="57200" annotation_id="50865">
          <DiscourseConnective annotation_id="50865" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> a very gloomy read.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="57077">Tout comme</DiscourseConnective> Poul Nyrup Rasmussen, j'ai bien entendu lu avec attention les dernières prévisions économiques du FMI, qui sont <Alignment alignment="50865" annotation_id="57200">
          <DiscourseConnective annotation_id="57200" sense="Expansion.Conjunction">effectivement</DiscourseConnective>
        </Alignment> des plus pessimistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50892" docOffset="367">
      <en>At the same time, it is essential to note that we have already taken very substantial and significant policy decisions to stimulate the European economy and the world economy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="57236">Cependant</DiscourseConnective>, il faut <DiscourseConnective annotation_id="57255">également</DiscourseConnective> remarquer <DiscourseConnective annotation_id="57275">que</DiscourseConnective> nous avons <DiscourseConnective annotation_id="57290">déjà</DiscourseConnective> pris des décisions politiques concrètes <DiscourseConnective annotation_id="57335">et</DiscourseConnective> importantes <DiscourseConnective annotation_id="57350">pour</DiscourseConnective> stimuler l'économie européenne <DiscourseConnective annotation_id="57386">et</DiscourseConnective> l'économie mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51068" docOffset="368">
      <en>This has already, by and large, helped to stop the financial meltdown.</en>
      <fr>Ceci a <DiscourseConnective annotation_id="57417">déjà</DiscourseConnective> contribué dans une large mesure <DiscourseConnective annotation_id="57454">à</DiscourseConnective> interrompre l'effondrement du système financier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51139" docOffset="369">
      <en>
        <Alignment alignment="57505" annotation_id="51139">
          <DiscourseConnective annotation_id="51139" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> of course it is only honest to say that there will still be bad news coming from the real economy for some time, especially as regards increasing unemployment.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="51139" annotation_id="57505">
          <DiscourseConnective annotation_id="57505" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons faire preuve d'honnêteté: les nouvelles concernant l'économie réelle ne seront pas bonnes avant un certain temps, <DiscourseConnective annotation_id="57636">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="57644">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la montée du chômage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51303" docOffset="370">
      <en>
        <Alignment alignment="70099" annotation_id="51303">
          <DiscourseConnective annotation_id="51303" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to be very alert and vigilant.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="13999" annotation_id="57697">
          <DiscourseConnective annotation_id="57697" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous montrer particulièrement attentifs <DiscourseConnective annotation_id="57742">et</DiscourseConnective> vigilants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51352" docOffset="371">
      <en>We have to constantly assess how the economic recovery package, the fiscal stimulus and the financial reforms are working and producing results.</en>
      <fr>Nous devons évaluer en permanence le fonctionnement <DiscourseConnective annotation_id="57808">et</DiscourseConnective> les résultats du paquet de relance économique, du stimulus fiscal <DiscourseConnective annotation_id="57877">et</DiscourseConnective> des réformes du secteur financier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51497" docOffset="372">
      <en>
        <Alignment alignment="73457" annotation_id="51497">
          <DiscourseConnective annotation_id="51497" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary, we will have to do more - and better - in the course of the coming months.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12610" annotation_id="57915">
          <DiscourseConnective annotation_id="57915" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire, nous devrons faire plus <DiscourseConnective annotation_id="57954">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="57957">mieux</DiscourseConnective> au cours des prochains mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51586" docOffset="373">
      <en>We are doing our homework on the financial market reform, as a response to several colleagues.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="57992">Pour</DiscourseConnective> répondre <DiscourseConnective annotation_id="58006">à</DiscourseConnective> plusieurs de vos collègues, nous travaillons effectivement <DiscourseConnective annotation_id="58067">à</DiscourseConnective> la réforme des marchés financiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51681" docOffset="374">
      <en>On the Commission agenda next week, <Alignment alignment="58104" annotation_id="51717">
          <DiscourseConnective annotation_id="51717" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have a major package of legislation concerning the financial markets, especially the Director's remuneration, and a recommendation on the remuneration policies in the financial services sector.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="44820" annotation_id="58104">
          <DiscourseConnective annotation_id="58104" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Commission se penchera la semaine prochaine sur un important paquet législatif concernant les marchés financiers, et <DiscourseConnective annotation_id="58237">notamment</DiscourseConnective> la rémunération des dirigeants, <DiscourseConnective annotation_id="58279">ainsi</DiscourseConnective> que sur une recommandation relative aux politiques de rémunération dans le secteur des services financiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51928" docOffset="375">
      <en>This is a very important part of the reforms of the financial markets.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="58396">s'</DiscourseConnective>agit là d'un élément important dans la réforme des marchés financiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51999" docOffset="376">
      <en>Finally, <Alignment alignment="58476" annotation_id="52008">
          <DiscourseConnective annotation_id="52008" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the reform of the financial regulation in Europe, and in the world globally, is <DiscourseConnective annotation_id="52094" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> necessary in order to correct the system errors of financial capitalism, at the same time it is important that we do not throw the baby out with the bathwater <Alignment alignment="58714" annotation_id="52260">
          <DiscourseConnective annotation_id="52260" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards the market economy as such.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="58469">Enfin</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="9936" annotation_id="58476">
          <DiscourseConnective annotation_id="58476" sense="Comparison.Contrast">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> une réforme de la règlementation financière est nécessaire en Europe <DiscourseConnective annotation_id="58548">comme</DiscourseConnective> dans le reste du monde <DiscourseConnective annotation_id="58577">afin de</DiscourseConnective> corriger les erreurs systémiques du capitalisme financier, il est <DiscourseConnective annotation_id="58651">également</DiscourseConnective> important de ne pas jeter le bébé avec l'eau du bain <Alignment alignment="19426" annotation_id="58714">
          <DiscourseConnective annotation_id="58714" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne l'économie de marché proprement dite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52299" docOffset="377">
      <en>
        <Alignment alignment="58771" annotation_id="52299">
          <Alignment alignment="58771" annotation_id="52299">
            <Alignment alignment="121098" annotation_id="52299">
              <DiscourseConnective annotation_id="52299" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, we have to preserve the single market - which has been the engine of welfare in Europe - <Alignment alignment="58882" annotation_id="52404">
          <DiscourseConnective annotation_id="52404" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to work for a new world trade deal in the context of the World Trade Organisation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18408" annotation_id="58771">
          <Alignment alignment="23484" annotation_id="58771">
            <Alignment alignment="12469" annotation_id="58771">
              <DiscourseConnective annotation_id="58771" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous devons sauvegarder le marché unique, qui a été le moteur de la prospérité européenne, <Alignment alignment="2548" annotation_id="58882">
          <DiscourseConnective annotation_id="58882" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons travailler <DiscourseConnective annotation_id="58908">à</DiscourseConnective> la conclusion d'un nouvel accord commercial mondial dans le cadre de l'Organisation mondiale du commerce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52499" docOffset="378">
      <en>
        <Alignment alignment="59016" annotation_id="52499">
          <DiscourseConnective annotation_id="52499" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Daul said, we need more, not less, trade.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="52499" annotation_id="59016">
          <DiscourseConnective annotation_id="59016" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit M. Daul, nous avons besoin <DiscourseConnective annotation_id="59057">de plus</DiscourseConnective> de commerce, et non moins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52547" docOffset="379">
      <en>This is especially important for developing countries, which are very badly hurt because of the current recession and the slowing-down of world trade.</en>
      <fr>C'est particulièrement important <DiscourseConnective annotation_id="59125">pour</DiscourseConnective> les pays en développement qui sont durement touchés par la récession actuelle <DiscourseConnective annotation_id="59208">et</DiscourseConnective> le ralentissement du commerce mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52698" docOffset="380">
      <en>As replacement for Louis Michel next month, I am <Alignment alignment="102879" annotation_id="52747">
          <DiscourseConnective annotation_id="52747" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> involved in this because of my portfolio responsibilities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="59250">Étant donné que</DiscourseConnective> je remplacerai Louis Michel le mois prochain, cette question me concerne <Alignment alignment="25936" annotation_id="59339">
          <DiscourseConnective annotation_id="59339" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> du fait de mes responsabilités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52811" docOffset="381">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="52811" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>, the developing countries are among those which are suffering most from this economic recession.</en>
      <fr>Les pays en développement sont parmi les plus durement touchés par cette récession économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52915" docOffset="382">
      <en>
        <Alignment alignment="59487" annotation_id="52915">
          <DiscourseConnective annotation_id="52915" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should not lose momentum on rapidly reaching an ambitious conclusion of the Doha Development Round.</en>
      <fr>Il ne faut <Alignment alignment="27481" annotation_id="59487">
          <DiscourseConnective annotation_id="59487" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas perdre l'élan accumulé <DiscourseConnective annotation_id="59519">pour</DiscourseConnective> parvenir rapidement à une conclusion ambitieuse du cycle de Doha pour le développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53028" docOffset="383">
      <en>In the current economic climate the value of concluding Doha has gone up very substantially.</en>
      <fr>Dans le climat économique actuel, il est devenu encore plus important de conclure le cycle de Doha.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53121" docOffset="384">
      <en>Doha would boost the world economy and prevent protectionism from picking up.</en>
      <fr>Doha donnerait un coup de fouet à l'économie mondiale <DiscourseConnective annotation_id="59766">et</DiscourseConnective> empêcherait la montée du protectionnisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53199" docOffset="385">
      <en>
        <Alignment alignment="58572" annotation_id="53199">
          <DiscourseConnective annotation_id="53199" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> all G20 countries should look beyond their domestic political garden and show a real commitment to moving ahead without delay <DiscourseConnective annotation_id="53335" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> regards the Doha Development Round.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="58821" annotation_id="59811">
          <DiscourseConnective annotation_id="59811" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous les pays du G20 doivent regarder au-delà de leur politique nationale <DiscourseConnective annotation_id="59900">et</DiscourseConnective> manifester un réel engagement à faire avancer <DiscourseConnective annotation_id="59949">sans</DiscourseConnective> retard le cycle de Doha pour le développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53374" docOffset="386">
      <en>I think it is <Alignment alignment="60065" annotation_id="53388">
          <DiscourseConnective annotation_id="53388" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important to note, from the point of view of development, that leaders in the G20 <Alignment alignment="60128" annotation_id="53475">
          <DiscourseConnective annotation_id="53475" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> agreed on a trade finance package worth USD 250 billion over two years to support global trade flows, to which Europe will contribute substantially.</en>
      <fr>Du point de vue du développement économique, je pense qu'il est <Alignment alignment="4601" annotation_id="60065">
          <DiscourseConnective annotation_id="60065" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> important de remarquer <DiscourseConnective annotation_id="60098">que</DiscourseConnective> les dirigeants du G20 ont <Alignment alignment="22114" annotation_id="60128">
          <DiscourseConnective annotation_id="60128" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> adopté un paquet de financement du commerce de 250 milliards de dollars sur deux ans destiné <DiscourseConnective annotation_id="60231">à</DiscourseConnective> soutenir les flux commerciaux mondiaux. L'Europe y apportera une contribution importante.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="53629" id="362" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="53629" docOffset="387">
      <en>I would point out that, in accordance with Rule 103(2) of the Rules of Procedure, I have received six motions for resolutions tabled by the six main groups of this Parliament at the end of this debate.</en>
      <fr>Je signale <DiscourseConnective annotation_id="60334">qu'en</DiscourseConnective> conclusion de ce débat, j'ai reçu, conformément à l'article 103, paragraphe 2, du règlement six propositions de résolutiondéposées par les six principaux groupes de cette assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53831" docOffset="388">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53853" docOffset="389">
      <en>The vote will take place on Friday, 24 April 2009.</en>
      <fr>Le vote aura lieu vendredi 24 avril 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
