<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Use of minority languages within the framework of the European cultural heritage (debate)</en>
    <fr>Utilisation des langues minoritaires dans le cadre de l'héritage culturel européen commun (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="90" id="495" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="90" docOffset="1">
      <en>The next item is the Commission's statement on the use of minority languages within the framework of the European cultural heritage.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la déclaration de la Commission sur l'utilisation des langues minoritaires dans le cadre de l'héritage culturel européen commun.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="223" id="496" language="RO" name="Leonard Orban">
    <ParallelChunk annotation_id="223" docOffset="2">
      <en>Mr President, honourable Members, the general objective of the European Union's policy on multilingualism is to highlight the importance of all the languages spoken in the European Union.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames et Messieurs les députés, l'objectif général de la politique de l'Union européenne en matière de multilinguisme consiste <DiscourseConnective annotation_id="404">à</DiscourseConnective> souligner l'importance de toutes les langues parlées dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="411" docOffset="3">
      <en>In accordance with Article 151 of the treaty, the Community's actions must help encourage cooperation between Member States in order to contribute to the flourishing of Member States' cultures, <Alignment alignment="13022" annotation_id="605">
          <DiscourseConnective annotation_id="605" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> respecting at the same time their diversity at national and regional level and focusing on our common cultural heritage.</en>
      <fr>Conformément à l'article 151 du Traité, les actions de la Communauté doivent contribuer à encourager la coopération entre États membres <DiscourseConnective annotation_id="620">en vue de</DiscourseConnective> contribuer <DiscourseConnective annotation_id="641">à</DiscourseConnective> l'épanouissement des cultures des États membres dans le respect de leur diversité nationale <DiscourseConnective annotation_id="735">et</DiscourseConnective> régionale, <Alignment alignment="26447" annotation_id="749">
          <DiscourseConnective annotation_id="749" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> mettant en évidence l'héritage culturel commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="732" docOffset="4">
      <en>Based on these principles, the European Commission, in close cooperation with Member States, is implementing the strategy of promoting multilingualism and linguistic diversity, featuring in the document adopted in September 2008, which is aimed at all the languages spoken in the Community.</en>
      <fr>En se fondant sur ces principes, la Commission européenne, <DiscourseConnective annotation_id="864">en</DiscourseConnective> étroite coopération avec les États membres, met en œuvre la stratégie de promotion du multilinguisme <DiscourseConnective annotation_id="968">et</DiscourseConnective> de la diversité linguistique contenue dans le document adopté <DiscourseConnective annotation_id="1033">en</DiscourseConnective> septembre 2008, qui concerne toutes les langues parlées dans la Communauté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1023" docOffset="5">
      <en>All these languages represent an integral part of our common cultural heritage, <Alignment alignment="29952" annotation_id="1103">
          <DiscourseConnective annotation_id="1103" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> every single national, regional, minority and migrants' language spoken in Europe offers an additional facet to this common cultural heritage.</en>
      <fr>Toutes ces langues font partie intégrante de notre héritage culturel commun, <Alignment alignment="3952" annotation_id="1189">
          <DiscourseConnective annotation_id="1189" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> chacune des langues nationales, régionales, minoritaires <DiscourseConnective annotation_id="1249">et</DiscourseConnective> de migrants parlées <DiscourseConnective annotation_id="1272">en</DiscourseConnective> Europe vient ajouter une facette supplémentaire <DiscourseConnective annotation_id="1323">à</DiscourseConnective> cet héritage culturel commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1250" docOffset="6">
      <en>
        <Alignment alignment="1355" annotation_id="1250">
          <DiscourseConnective annotation_id="1250" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are well aware, the European Commission has invited Member States to consider teaching regional and minority languages as part of their national strategies for promoting multilingualism in society.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22751" annotation_id="1355">
          <DiscourseConnective annotation_id="1355" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, la Commission européenne a invité les États membres <DiscourseConnective annotation_id="1428">à</DiscourseConnective> envisager l'enseignement des langues régionales <DiscourseConnective annotation_id="1478">et</DiscourseConnective> minoritaires dans le cadre de leurs stratégies nationales <DiscourseConnective annotation_id="1539">pour</DiscourseConnective> la promotion du multilinguisme dans la société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1455" docOffset="7">
      <en>The decisions made by the European Union in this area are not replacing the measures already adopted by Member States, but are intended to support and supplement them.</en>
      <fr>Les décisions prises par l'Union européenne dans ce domaine ne remplacent pas les mesures <DiscourseConnective annotation_id="1682">déjà</DiscourseConnective> adoptées par les États membres, <DiscourseConnective annotation_id="1719">mais</DiscourseConnective> sont destinées <DiscourseConnective annotation_id="1739">à</DiscourseConnective> les soutenir <DiscourseConnective annotation_id="1754">et</DiscourseConnective> à les compléter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1623" docOffset="8">
      <en>The main funding instruments available to the European Union are the Lifelong Learning Programme for the 2007-2013 period, which is open to all the languages spoken in the Community, including regional and minority languages.</en>
      <fr>Le principal instrument de financement dont dispose l'Union européenne est le programme <DiscourseConnective annotation_id="1862">pour</DiscourseConnective> l'éducation et la formation tout au long de la vie pour la période 2007-2013, qui est ouvert <DiscourseConnective annotation_id="1960">à</DiscourseConnective> toutes les langues parlées dans la Communauté, y compris les langues régionales <DiscourseConnective annotation_id="2042">et</DiscourseConnective> minoritaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1849" docOffset="9">
      <en>There is no Community legislation for regulating the use of languages in Member States <Alignment alignment="2164" annotation_id="1936">
          <DiscourseConnective annotation_id="1936" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> none of the treaties includes options for adopting such provisions either.</en>
      <fr>Il n'existe aucune législation communautaire régissant l'utilisation des langues dans les États membres, <Alignment alignment="9933" annotation_id="2164">
          <DiscourseConnective annotation_id="2164" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> aucun des Traités ne prévoit <DiscourseConnective annotation_id="2196">non plus</DiscourseConnective> la possibilité d'adopter des dispositions à cet effet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2015" docOffset="10">
      <en>Respect for linguistic and cultural diversity is enshrined via Article 22 of the Charter of Fundamental Rights, which stipulates that the Union must respect cultural and linguistic diversity.</en>
      <fr>Le respect de la diversité linguistique <DiscourseConnective annotation_id="2300">et</DiscourseConnective> culturelle est inscrit à l'article 22 de la Charte des droits fondamentaux, qui dispose <DiscourseConnective annotation_id="2391">que</DiscourseConnective> l'Union doit respecter la diversité culturelle <DiscourseConnective annotation_id="2442">et</DiscourseConnective> linguistique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2207" docOffset="11">
      <en>
        <Alignment alignment="2459" annotation_id="2207">
          <DiscourseConnective annotation_id="2207" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, the provisions of the Charter are aimed at the EU's institutions and bodies, as well as Member States, only <Alignment alignment="44515" annotation_id="2328">
          <DiscourseConnective annotation_id="2328" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they implement Community legislation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10658" annotation_id="2459">
          <DiscourseConnective annotation_id="2459" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, les dispositions de la Charte ne concernent les institutions <DiscourseConnective annotation_id="2541">et</DiscourseConnective> organes européens, <DiscourseConnective annotation_id="2563">ainsi</DiscourseConnective> que les États membres, <DiscourseConnective annotation_id="2592">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="15306" annotation_id="2596">
          <DiscourseConnective annotation_id="2596" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils mettent en œuvre la législation communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2371" docOffset="12">
      <en>
        <Alignment alignment="52453" annotation_id="2371">
          <DiscourseConnective annotation_id="2371" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Member States continue to be the decision makers on their domestic linguistic policy, including with regard to regional and minority languages.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11931" annotation_id="2654">
          <DiscourseConnective annotation_id="2654" sense="Contingency.Cause.Result">En conséquence</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les États membres continuent de décider de leur politique linguistique nationale, y compris <DiscourseConnective annotation_id="2762">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les langues régionales <DiscourseConnective annotation_id="2804">et</DiscourseConnective> minoritaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2529" docOffset="13">
      <en>The protection of persons belonging to national minorities is an integral part of respecting human rights, which is one of the principles on which the European Union has been created, <Alignment alignment="15061" annotation_id="2713">
          <DiscourseConnective annotation_id="2713" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> indicated in Article 6 of the Treaty on European Union.</en>
      <fr>La protection des personnes appartenant <DiscourseConnective annotation_id="2861">à</DiscourseConnective> des minorités nationales fait partie intégrante du respect des droits de l'homme, qui est l'un des principes sur la base desquels l'Union européenne a été créée, <Alignment alignment="21010" annotation_id="3025">
          <DiscourseConnective annotation_id="3025" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'indique l'article 6 du traité sur l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2772" docOffset="14">
      <en>
        <Alignment alignment="3087" annotation_id="2772">
          <Alignment alignment="3087" annotation_id="2772">
            <DiscourseConnective annotation_id="2772" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, Member States should use every legal instrument they have available to safeguard the rights of persons belonging to national minorities, in accordance with their own constitutional order and with the obligations and commitments incumbent upon them under international law.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14293" annotation_id="3087">
          <Alignment alignment="21525" annotation_id="3087">
            <DiscourseConnective annotation_id="3087" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les États membres doivent utiliser tous les instruments juridiques qui se trouvent à leur disposition <DiscourseConnective annotation_id="3205">pour</DiscourseConnective> protéger les droits des personnes appartenant <DiscourseConnective annotation_id="3256">à</DiscourseConnective> des minorités nationales, conformément à leur propre ordre constitutionnel <DiscourseConnective annotation_id="3333">ainsi</DiscourseConnective> qu'aux obligations <DiscourseConnective annotation_id="3358">et</DiscourseConnective> engagements qui leur incombent en vertu du droit international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3058" docOffset="15">
      <en>By international law I mean, <Alignment alignment="3463" annotation_id="3087">
          <DiscourseConnective annotation_id="3087" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the European Charter for Regional or Minority Languages of the Council of Europe, which provides a global framework in this area, as well as the recommendations from the Organisation for Security and Cooperation in Europe, which the European Union has resorted to on different occasions.</en>
      <fr>Par "droit international", j'entends, <Alignment alignment="3087" annotation_id="3463">
          <DiscourseConnective annotation_id="3463" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Charte européenne des langues régionales <DiscourseConnective annotation_id="3520">ou</DiscourseConnective> minoritaires du Conseil de l'Europe, qui fournit un cadre global dans ce domaine, <DiscourseConnective annotation_id="3605">ainsi</DiscourseConnective> que les recommandations émises par l'Organisation <DiscourseConnective annotation_id="3661">pour</DiscourseConnective> la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="3678">et</DiscourseConnective> la coopération <DiscourseConnective annotation_id="3696">en</DiscourseConnective> Europe, auxquelles l'Union européenne a eu recours à différentes occasions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3388" id="497" language="HU" name="Edit Bauer">
    <ParallelChunk annotation_id="3388" docOffset="16">
      <en>The languages of Europe's peoples as a cultural whole form the cultural heritage of Europe, just <Alignment alignment="32241" annotation_id="3485">
          <DiscourseConnective annotation_id="3485" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner has <Alignment alignment="32252" annotation_id="3509">
          <DiscourseConnective annotation_id="3509" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> said.</en>
      <fr>Les langues des peuples d'Europe constituent, en <DiscourseConnective annotation_id="3824">tant qu'</DiscourseConnective>ensemble culturel, l'héritage culturel de l'Europe, <Alignment alignment="19889" annotation_id="3884">
          <DiscourseConnective annotation_id="3884" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vient <Alignment alignment="21959" annotation_id="3896">
          <DiscourseConnective annotation_id="3896" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de le déclarer M. le commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3520" docOffset="17">
      <en>I thank him for making this point.</en>
      <fr>Je le remercie d'avoir fait cette <DiscourseConnective annotation_id="3970">remarque</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3555" docOffset="18">
      <en>There are no differences between languages, whether they are spoken by a minority or majority.</en>
      <fr>Il n'y a pas de différence entre les langues, <DiscourseConnective annotation_id="4026">qu'</DiscourseConnective>elles soient parlées par une minorité <DiscourseConnective annotation_id="4067">ou</DiscourseConnective> une majorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3650" docOffset="19">
      <en>At the same time, people's right to use their own language is an integral part of their basic rights, <Alignment alignment="4189" annotation_id="3752">
          <DiscourseConnective annotation_id="3752" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is <Alignment alignment="4202" annotation_id="3758">
          <DiscourseConnective annotation_id="3758" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> stated in Article 22 of the Charter of Fundamental Rights.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="4092">même</DiscourseConnective> temps, le droit d'utiliser sa propre langue fait partie intégrante des droits fondamentaux, <Alignment alignment="22961" annotation_id="4189">
          <DiscourseConnective annotation_id="4189" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est <Alignment alignment="23926" annotation_id="4202">
          <DiscourseConnective annotation_id="4202" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> précisé <DiscourseConnective annotation_id="4220">à</DiscourseConnective> l'article 22 de la Charte des droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3822" docOffset="20">
      <en>It is no coincidence that national communities are extremely sensitive about any infringement of their rights in this area.</en>
      <fr>Ce n'est pas un hasard si les communautés nationales sont extrêmement sensibles <DiscourseConnective annotation_id="4353">à</DiscourseConnective> toute violation de leurs droits dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3946" docOffset="21">
      <en>I am speaking out, on behalf of a minority numbering more than half a million, against Slovakia's national language law containing certain articles which infringe and restrict the rights of this minority.</en>
      <fr>Je m'insurge, au nom d'une minorité qui compte plus d'un demi-million de personnes, contre la loi sur la langue nationale de la Slovaquie, qui contient certains articles portant atteinte aux droits de cette minorité <DiscourseConnective annotation_id="4620">et</DiscourseConnective> les restreignant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4151" docOffset="22">
      <en>Let me give you a few examples.</en>
      <fr>Permettez-moi de vous donner quelques exemples.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4183" docOffset="23">
      <en>Article 8(4) of the law stipulates that doctors must communicate in the national language with patients in locations where the minority's proportion is less than 20%.</en>
      <fr>L'article 8, paragraphe 4, de la loi prévoit <DiscourseConnective annotation_id="4734">que</DiscourseConnective> les médecins doivent communiquer dans la langue nationale avec leurs patients dans les localités où la proportion de la minorité est inférieure à 20 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4350" docOffset="24">
      <en>This <Alignment alignment="4906" annotation_id="4355">
          <DiscourseConnective annotation_id="4355" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> applies to social workers and their clients, as well as to fire-fighters and paramedics, <Alignment alignment="5024" annotation_id="4449">
          <DiscourseConnective annotation_id="4449" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are on duty, <Alignment alignment="5052" annotation_id="4470">
          <Alignment alignment="5052" annotation_id="4470">
            <Alignment alignment="54584" annotation_id="4470">
              <DiscourseConnective annotation_id="4470" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, <Alignment alignment="5072" annotation_id="4486">
          <DiscourseConnective annotation_id="4486" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> putting out a fire or taking someone to hospital.</en>
      <fr>Cela s'applique <Alignment alignment="7491" annotation_id="4906">
          <DiscourseConnective annotation_id="4906" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux travailleurs sociaux <DiscourseConnective annotation_id="4941">et</DiscourseConnective> à leurs clients, <DiscourseConnective annotation_id="4961">ainsi</DiscourseConnective> qu'aux sapeurs-pompiers <DiscourseConnective annotation_id="4991">et</DiscourseConnective> aux ambulanciers paramédicaux <Alignment alignment="380" annotation_id="5024">
          <DiscourseConnective annotation_id="5024" sense="Contingency.Condition">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils sont <DiscourseConnective annotation_id="5040">en</DiscourseConnective> service, <Alignment alignment="26517" annotation_id="5052">
          <Alignment alignment="24014" annotation_id="5052">
            <Alignment alignment="4470" annotation_id="5052">
              <DiscourseConnective annotation_id="5052" sense="Expansion.Restatement">en d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, <Alignment alignment="19600" annotation_id="5072">
          <DiscourseConnective annotation_id="5072" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils sont occupés à éteindre un incendie <DiscourseConnective annotation_id="5119">ou</DiscourseConnective> à emmener quelqu'un <DiscourseConnective annotation_id="5142">à</DiscourseConnective> l'hôpital.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4541" docOffset="25">
      <en>According to Article 6(1), Slovak must be used in the text of adverts, whether public or private.</en>
      <fr>En vertu de l'article 6, paragraphe 1, le slovaque doit être utilisé dans le texte des annonces, qu'elles soient publiques <DiscourseConnective annotation_id="5278">ou</DiscourseConnective> privées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4639" docOffset="26">
      <en>According to Article 8(6), adverts must appear first and larger in the national language, <Alignment alignment="5426" annotation_id="4729">
          <DiscourseConnective annotation_id="4729" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> the letters must be at least as big as those in the text in the second language.</en>
      <fr>Aux termes de l'article 8, paragraphe 6, les annonces doivent apparaître <DiscourseConnective annotation_id="5363">d'abord</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="5372">et</DiscourseConnective> en plus gros caractères, dans la langue nationale, <Alignment alignment="24217" annotation_id="5426">
          <DiscourseConnective annotation_id="5426" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> les lettres doivent être <DiscourseConnective annotation_id="5454">au moins</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5463">aussi</DiscourseConnective> grandes <DiscourseConnective annotation_id="5477">que</DiscourseConnective> celles du texte rédigé dans la deuxième langue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4813" docOffset="27">
      <en>This obviously conveys the message that the first language is more important, <Alignment alignment="55033" annotation_id="4891">
          <DiscourseConnective annotation_id="4891" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the second is subordinate and second-class.</en>
      <fr>Cette disposition véhicule bien évidemment le message selon lequel la première langue est plus importante, <Alignment alignment="4891" annotation_id="5636">
          <DiscourseConnective annotation_id="5636" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la seconde est une langue subordonnée <DiscourseConnective annotation_id="5685">et</DiscourseConnective> de seconde classe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4941" docOffset="28">
      <en>Article 9 of the law imposes penalties that are disproportionate on legal entities contravening the appropriate language use, including small businesses.</en>
      <fr>L'article 9 de la loi impose des sanctions disproportionnées aux personnes morales qui contreviennent à l'utilisation appropriée des langues, y compris aux petites entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5095" docOffset="29">
      <en>In any case, why is it a punishable offence for someone to speak in their mother tongue?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5884">En tout état de cause</DiscourseConnective>, comment le fait de s'exprimer dans sa langue maternelle peut-il être un délit passible de sanctions?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5184" docOffset="30">
      <en>Such a law cannot, obviously, be implemented properly.</en>
      <fr>Une telle loi ne saurait de toute évidence être mise en œuvre de manière adéquate.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5239" docOffset="31">
      <en>Mr President, Slovak legislation could have integrated as part of its domestic legal system those commitments which it accepted from the Council of Europe's Charter on languages and assumed through ratification, instead of approving a law which is diametrically opposed to this.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la législation slovaque aurait pu intégrer dans son système juridique national les engagements <DiscourseConnective annotation_id="6209">que</DiscourseConnective> la Slovaquie a acceptés dans le cadre de la Charte des langues du Conseil de l'Europe, <DiscourseConnective annotation_id="6300">et</DiscourseConnective> qu'elle a assumés en la ratifiant, <DiscourseConnective annotation_id="6338">au lieu d'</DiscourseConnective>approuver une loi diamétralement opposée <DiscourseConnective annotation_id="6389">à</DiscourseConnective> ces engagements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5518" docOffset="32">
      <en>It is not even aimed at bilingualism, <Alignment alignment="6461" annotation_id="5556">
          <DiscourseConnective annotation_id="5556" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does not require workers, even in the public sector, to know the minority language, nor encourage them to learn it.</en>
      <fr>Cette loi n'a <DiscourseConnective annotation_id="6422">même</DiscourseConnective> pas pour objectif le bilinguisme, <Alignment alignment="8991" annotation_id="6461">
          <DiscourseConnective annotation_id="6461" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle n'exige pas des travailleurs, <DiscourseConnective annotation_id="6500">même</DiscourseConnective> dans le secteur public, <DiscourseConnective annotation_id="6529">qu'</DiscourseConnective>ils connaissent la langue minoritaire et ne les incite pas <DiscourseConnective annotation_id="6591">à</DiscourseConnective> l'apprendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5678" docOffset="33">
      <en>Mr President, just a final word.</en>
      <fr>Monsieur le Président, permettez-moi d'ajouter un dernier mot.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5711" docOffset="34">
      <en>I am pleased that the European Parliament has put this debate on the agenda <Alignment alignment="6752" annotation_id="5787">
          <DiscourseConnective annotation_id="5787" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I greatly appreciate the clear stance adopted by the Parliament's President, Jerzy Buzek, as well as the unequivocal message from the Commission that minority rights must be protected, not restricted.</en>
      <fr>Je suis heureuse <DiscourseConnective annotation_id="6686">que</DiscourseConnective> le Parlement européen ait inscrit ce débat <DiscourseConnective annotation_id="6733">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour, <Alignment alignment="2252" annotation_id="6752">
          <DiscourseConnective annotation_id="6752" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'apprécie grandement la clarté de la position adoptée par le Président du Parlement, Jerzy Buzek, <DiscourseConnective annotation_id="6854">ainsi</DiscourseConnective> que le message sans équivoque de la Commission selon lequel les droits des minorités doivent être protégés, et non restreints.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5992" id="498" name="Hannes Swoboda">
    <ParallelChunk annotation_id="5992" docOffset="35">
      <en>on behalf of the S&amp;D Group. - (DE) Mr President, given all the differences of opinion in this House, it is a good sign that we have a president here of Hungarian stock of whom we can be sure that he will not act in a discriminatory manner, <Alignment alignment="6877" annotation_id="6232">
          <DiscourseConnective annotation_id="6232" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it is simply a natural matter of course in this Europe that the attempt is made to stick to what is right irrespective of language and origin.</en>
      <fr>au nom du groupe S&amp;D. - (DE) Monsieur le Président, vu les divergences d'opinion au sein de cette Assemblée, c'est un bon signe <DiscourseConnective annotation_id="7115">que</DiscourseConnective> nous ayons ici un président de souche hongroise, dont nous pouvons être sûrs <DiscourseConnective annotation_id="7196">qu'</DiscourseConnective>il n'agira pas de manière discriminatoire, <Alignment alignment="11549" annotation_id="7242">
          <DiscourseConnective annotation_id="7242" sense="Comparison.Contrast">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est tout <DiscourseConnective annotation_id="7257">simplement</DiscourseConnective> naturel, dans cette Europe, <DiscourseConnective annotation_id="7296">que</DiscourseConnective> l'on <DiscourseConnective annotation_id="7305">s'</DiscourseConnective>efforce de s'en tenir <DiscourseConnective annotation_id="7329">à</DiscourseConnective> ce qui est juste, indépendamment de la langue <DiscourseConnective annotation_id="7377">et</DiscourseConnective> de l'origine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6384" docOffset="36">
      <en>Mrs Bauer, you were critical of the language law.</en>
      <fr>Madame Bauer, vous avez émis un avis critique sur la loi linguistique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6434" docOffset="37">
      <en>The language law is not as good <Alignment alignment="13018" annotation_id="6466">
          <DiscourseConnective annotation_id="6466" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it might be, that has <Alignment alignment="7539" annotation_id="6491">
          <DiscourseConnective annotation_id="6491" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> been established.</en>
      <fr>La loi linguistique n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="7495">aussi</DiscourseConnective> bonne <Alignment alignment="12665" annotation_id="7507">
          <DiscourseConnective annotation_id="7507" sense="Temporal.Synchrony">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle pourrait l'être, cela a <Alignment alignment="3746" annotation_id="7539">
          <DiscourseConnective annotation_id="7539" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> été établi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6516" docOffset="38">
      <en>It does not infringe fundamental rights, <Alignment alignment="7560" annotation_id="6557">
          <DiscourseConnective annotation_id="6557" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6557" annotation_id="7560">
          <DiscourseConnective annotation_id="7560" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, elle ne viole pas les droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6566" docOffset="39">
      <en>That too must be stated.</en>
      <fr>Il faut <DiscourseConnective annotation_id="7622">également</DiscourseConnective> le dire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6591" docOffset="40">
      <en>That being the case, there is a need to work on eliminating those deficiencies that do exist - above all, in the interpretation of the law.</en>
      <fr>Cela étant, il faut œuvrer <DiscourseConnective annotation_id="7668">à</DiscourseConnective> éliminer les lacunes existantes, <DiscourseConnective annotation_id="7703">avant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7709">tout en</DiscourseConnective> ce qui concerne l'interprétation de la loi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6731" docOffset="41">
      <en>It is absolutely crucial that a signal be sent from this debate today that we are making improvements not <Alignment alignment="7888" annotation_id="6837">
          <DiscourseConnective annotation_id="6837" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to play off one population group against the other <Alignment alignment="9969" annotation_id="6904">
          <DiscourseConnective annotation_id="6904" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="7966" annotation_id="6908">
          <DiscourseConnective annotation_id="6908" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want the relations between Slovaks and Hungarians within Slovakia, <Alignment alignment="73" annotation_id="6986">
          <DiscourseConnective annotation_id="6986" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> of course, <Alignment alignment="8048" annotation_id="7001">
          <DiscourseConnective annotation_id="7001" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> between the two countries, to improve.</en>
      <fr>Il est absolument essentiel <DiscourseConnective annotation_id="7789">que</DiscourseConnective> le débat d'aujourd'hui envoie un signal montrant <DiscourseConnective annotation_id="7842">que</DiscourseConnective> nous apportons des améliorations, non pas <Alignment alignment="18845" annotation_id="7888">
          <DiscourseConnective annotation_id="7888" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voudrions monter un groupe de population contre un autre, <Alignment alignment="24083" annotation_id="7961">
          <DiscourseConnective annotation_id="7961" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="11443" annotation_id="7966">
          <DiscourseConnective annotation_id="7966" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons que les relations entre Slovaques <DiscourseConnective annotation_id="8023">et</DiscourseConnective> Hongrois de Slovaquie <Alignment alignment="3131" annotation_id="8048">
          <Alignment alignment="4012" annotation_id="8048">
            <DiscourseConnective annotation_id="8048" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, bien sûr, entre les deux pays, <DiscourseConnective annotation_id="8091">s'</DiscourseConnective>améliorent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7045" docOffset="42">
      <en>That must be our concern.</en>
      <fr>Tel doit être notre souci premier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7071" docOffset="43">
      <en>Especially now, <DiscourseConnective annotation_id="7087" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we approach the elections, I can but call for moderation, reason and dialogue, which offer the road to a positive result.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8140">Surtout</DiscourseConnective> à un moment où nous approchons des élections, je ne peux <DiscourseConnective annotation_id="8205">qu'</DiscourseConnective>appeler <DiscourseConnective annotation_id="8216">à</DiscourseConnective> la modération, à la raison <DiscourseConnective annotation_id="8245">et</DiscourseConnective> au dialogue, qui ouvrent la voie <DiscourseConnective annotation_id="8281">à</DiscourseConnective> un <DiscourseConnective annotation_id="8286">résultat</DiscourseConnective> positif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7212" docOffset="44">
      <en>Quite simply, there are <DiscourseConnective annotation_id="7236" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> problems with an historical basis, <Alignment alignment="8367" annotation_id="7276">
          <DiscourseConnective annotation_id="7276" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should have no illusions about that.</en>
      <fr>Tout <DiscourseConnective annotation_id="8309">simplement</DiscourseConnective>, certains problèmes sont d'origine historique, <Alignment alignment="2317" annotation_id="8367">
          <DiscourseConnective annotation_id="8367" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne devons nous faire aucune illusion <DiscourseConnective annotation_id="8412">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7320" docOffset="45">
      <en>My mother, who was born in Miskolc, and I, born just a few kilometres from Bratislava, feel and sense that.</en>
      <fr>Ma mère, qui est née <DiscourseConnective annotation_id="8445">à</DiscourseConnective> Miskolc, <DiscourseConnective annotation_id="8456">et</DiscourseConnective> moi-même, qui suis né <DiscourseConnective annotation_id="8481">à</DiscourseConnective> quelques kilomètres de Bratislava, nous le ressentons bien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7428" docOffset="46">
      <en>The crucial thing, <Alignment alignment="8556" annotation_id="7447">
          <DiscourseConnective annotation_id="7447" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is that we do not magnify and heat up conflicts that often fundamentally only exist between political powers and not between the people themselves, who get along well.</en>
      <fr>L'essentiel, <Alignment alignment="19167" annotation_id="8556">
          <DiscourseConnective annotation_id="8556" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, est <DiscourseConnective annotation_id="8571">que</DiscourseConnective> nous n'amplifions <DiscourseConnective annotation_id="8593">et</DiscourseConnective> n'attisions pas les conflits qui, au fond, n'existent bien souvent qu'entre les pouvoirs politiques <DiscourseConnective annotation_id="8696">et</DiscourseConnective> non entre les personnes, qui <DiscourseConnective annotation_id="8728">s'</DiscourseConnective>entendent bien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7624" docOffset="47">
      <en>Just <Alignment alignment="8746" annotation_id="7629">
          <DiscourseConnective annotation_id="7629" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a Hungarian minority in Slovakia, so there is <Alignment alignment="8814" annotation_id="7687">
          <DiscourseConnective annotation_id="7687" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a Slovak minority in many a municipality with a Hungarian majority within Slovakia.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26886" annotation_id="8746">
          <DiscourseConnective annotation_id="8746" sense="Temporal.Synchrony">Tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il existe une minorité hongroise de Slovaquie, il existe <Alignment alignment="1719" annotation_id="8814">
          <DiscourseConnective annotation_id="8814" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une minorité slovaque dans de nombreuses municipalités slovaques qui comptent une majorité hongroise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7776" docOffset="48">
      <en>We must <Alignment alignment="8934" annotation_id="7784">
          <DiscourseConnective annotation_id="7784" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> bring these elements together.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="31296" annotation_id="8934">
          <DiscourseConnective annotation_id="8934" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> considérer tous ces éléments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7825" docOffset="49">
      <en>The second signal sent from this debate is <Alignment alignment="50839" annotation_id="7868">
          <DiscourseConnective annotation_id="7868" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a crucial factor.</en>
      <fr>Le second signal qu'envoie ce débat représente <Alignment alignment="23998" annotation_id="9016">
          <DiscourseConnective annotation_id="9016" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un facteur essentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7891" docOffset="50">
      <en>Together, we have a range of problems.</en>
      <fr>Ensemble, nous rencontrons toute une série de problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7930" docOffset="51">
      <en>Slovakia and Hungary, too, have problems together, such as the problem of the Romani.</en>
      <fr>La Slovaquie <DiscourseConnective annotation_id="9118">et</DiscourseConnective> la Hongrie ont <DiscourseConnective annotation_id="9136">aussi</DiscourseConnective> des problèmes entre elles, <DiscourseConnective annotation_id="9169">comme</DiscourseConnective> le problème des Roms.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8016" docOffset="52">
      <en>Would it not, then, be much more sensible to concentrate on solving these existing problems together via dialogue, in an effort to give all the minorities of this region a better chance?</en>
      <fr>Ne serait-il <DiscourseConnective annotation_id="9210">dès lors</DiscourseConnective> pas beaucoup plus judicieux de se concentrer sur la résolution commune, par le dialogue, de ces problèmes existants, <DiscourseConnective annotation_id="9336">en</DiscourseConnective> faisant l'effort de donner de meilleures chances à toutes les minorités de cette région?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8203" docOffset="53">
      <en>In the end, we are all members of minorities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9428">En fin de compte</DiscourseConnective>, nous sommes tous membres de minorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8249" docOffset="54">
      <en>The aim must be that we clearly commit ourselves to linguistic diversity - <Alignment alignment="9582" annotation_id="8324">
          <DiscourseConnective annotation_id="8324" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner said - to promoting multilingualism, <DiscourseConnective annotation_id="8381" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> languages are an 'asset'.</en>
      <fr>L'objectif doit être <DiscourseConnective annotation_id="9506">que</DiscourseConnective> nous nous engagions clairement en faveur de la diversité linguistique - <Alignment alignment="10836" annotation_id="9582">
          <DiscourseConnective annotation_id="9582" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le commissaire l'a dit - et de la promotion du multilinguisme, les langues étant un "atout".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8413" docOffset="55">
      <en>People who can speak additional languages have an advantage, <Alignment alignment="72460" annotation_id="8474">
          <DiscourseConnective annotation_id="8474" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="9750" annotation_id="8478">
          <DiscourseConnective annotation_id="8478" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> everyone understands that and accepts it, we will be able to look forward to a better future.</en>
      <fr>Les personnes qui savent parler d'autres langues ont un avantage, <Alignment alignment="22416" annotation_id="9747">
          <DiscourseConnective annotation_id="9747" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="40033" annotation_id="9750">
          <DiscourseConnective annotation_id="9750" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout le monde aura compris <DiscourseConnective annotation_id="9783">et</DiscourseConnective> accepté cela, nous pourrons espérer un avenir meilleur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8577" id="499" language="SV" name="Carl Haglund">
    <ParallelChunk annotation_id="8577" docOffset="56">
      <en>Mr President, I am pleased that the Commission has taken this issue seriously.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je me félicite <DiscourseConnective annotation_id="9880">que</DiscourseConnective> la Commission ait pris cette question au sérieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8656" docOffset="57">
      <en>Life for many minority groups in Europe is difficult, <Alignment alignment="10004" annotation_id="8710">
          <DiscourseConnective annotation_id="8710" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a strong message from the EU <Alignment alignment="51734" annotation_id="8743">
          <DiscourseConnective annotation_id="8743" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment> may help to counteract the wave of intolerance that has swept over our part of the world in recent years.</en>
      <fr>La vie est difficile <DiscourseConnective annotation_id="9955">pour</DiscourseConnective> de nombreux groupes minoritaires <DiscourseConnective annotation_id="9993">en</DiscourseConnective> Europe, <Alignment alignment="8710" annotation_id="10004">
          <DiscourseConnective annotation_id="10004" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> un message fort, <Alignment alignment="17196" annotation_id="10024">
          <DiscourseConnective annotation_id="10024" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la part de l'Union européenne, peut permettre de contrecarrer la vague d'intolérance qui a déferlé sur notre partie du monde ces dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8863" docOffset="58">
      <en>I think that the EU should make it absolutely clear to every European that there is added value in both having and speaking languages other than the language of the majority.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="10193">que</DiscourseConnective> l'Union européenne devrait expliquer très clairement <DiscourseConnective annotation_id="10250">à</DiscourseConnective> tous les citoyens européens <DiscourseConnective annotation_id="10280">que</DiscourseConnective> le fait de posséder <DiscourseConnective annotation_id="10304">et</DiscourseConnective> de parler d'autres langues <DiscourseConnective annotation_id="10334">que</DiscourseConnective> la langue de la majorité représente une valeur ajoutée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9038" docOffset="59">
      <en>Why?</en>
      <fr>Pourquoi?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9043" docOffset="60">
      <en>Well, for one thing, <Alignment alignment="10426" annotation_id="9064">
          <DiscourseConnective annotation_id="9064" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> every language carries with it an enormous cultural heritage that enriches European diversity.</en>
      <fr>Eh bien, <DiscourseConnective annotation_id="10413">tout d'abord</DiscourseConnective> <Alignment alignment="9064" annotation_id="10426">
          <DiscourseConnective annotation_id="10426" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> chaque langue est dépositaire d'un héritage culturel immense, qui enrichit la diversité européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9167" docOffset="61">
      <en>Areas where minority languages are spoken are <Alignment alignment="19729" annotation_id="9213">
          <DiscourseConnective annotation_id="9213" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> more successful and competitive from an economic point of view than other areas.</en>
      <fr>Les zones où sont parlées des langues minoritaires sont <Alignment alignment="12418" annotation_id="10592">
          <DiscourseConnective annotation_id="10592" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus performantes <DiscourseConnective annotation_id="10620">et</DiscourseConnective> plus compétitives, du point de vue économique, <DiscourseConnective annotation_id="10670">que</DiscourseConnective> d'autres régions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9299" docOffset="62">
      <en>It is therefore beneficial for anyone who wants to do business in such areas to employ people who speak the local languages.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="10699">donc</DiscourseConnective> bénéfique, <DiscourseConnective annotation_id="10715">pour</DiscourseConnective> quiconque veut faire des affaires dans ces régions, d'embaucher des personnes qui parlent les langues locales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9424" docOffset="63">
      <en>Those were two good reasons.</en>
      <fr>Ce sont là deux bonnes raisons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9453" docOffset="64">
      <en>I would like to thank the Commission for this initiative <Alignment alignment="10919" annotation_id="9510">
          <DiscourseConnective annotation_id="9510" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will not detain us any longer <Alignment alignment="10966" annotation_id="9546">
          <DiscourseConnective annotation_id="9546" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> time is limited.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="10872">à</DiscourseConnective> remercier la Commission de cette initiative, <Alignment alignment="14240" annotation_id="10919">
          <DiscourseConnective annotation_id="10919" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne veux pas nous retenir plus longtemps, <Alignment alignment="2227" annotation_id="10966">
          <DiscourseConnective annotation_id="10966" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> le temps est limité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9566" id="500" name="Tatjana Ždanoka">
    <ParallelChunk annotation_id="9566" docOffset="65">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - Mr President, I thank the Commissioner for his statement, <Alignment alignment="11065" annotation_id="9660">
          <DiscourseConnective annotation_id="9660" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I agree that the current situation of EU law does not entitle us to legislate in the field of linguistic rights.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je remercie M. le commissaire <DiscourseConnective annotation_id="11044">pour</DiscourseConnective> sa déclaration, <Alignment alignment="16505" annotation_id="11065">
          <DiscourseConnective annotation_id="11065" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis d'accord sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="11097">que</DiscourseConnective> l'état actuel de la législation européenne ne nous autorise pas <DiscourseConnective annotation_id="11165">à</DiscourseConnective> légiférer dans le domaine des droits linguistiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9777" docOffset="66">
      <en>
        <Alignment alignment="11219" annotation_id="9777">
          <Alignment alignment="15935" annotation_id="9777">
            <DiscourseConnective annotation_id="9777" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, as of 1 December, we shall have a clause in Article 2 of the Treaty on European Union stating that the Union is founded on the values of respect for human rights, including the rights of persons belonging to minorities.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24332" annotation_id="11219">
          <Alignment alignment="3904" annotation_id="11219">
            <DiscourseConnective annotation_id="11219" sense="Comparison.Contrast">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, à partir du 1er décembre, nous aurons, <DiscourseConnective annotation_id="11272">à</DiscourseConnective> l'article 2 du traité sur l'Union européenne, une clause affirmant <DiscourseConnective annotation_id="11341">que</DiscourseConnective> l'Union est fondée sur les valeurs de respect des droits de l'homme, y compris des droits des personnes appartenant <DiscourseConnective annotation_id="11461">à</DiscourseConnective> des minorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10016" docOffset="67">
      <en>This probably cannot be a solid legal ground for immediately building our own minority rights concept in the acquis communautaire.</en>
      <fr>Cela ne peut sans doute pas constituer une base juridique solide <DiscourseConnective annotation_id="11543">en vue de</DiscourseConnective> construire immédiatement notre propre concept des droits des minorités dans le cadre de l'acquis communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10147" docOffset="68">
      <en>
        <Alignment alignment="53110" annotation_id="10147">
          <DiscourseConnective annotation_id="10147" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we deserve a statement today that is more focused on the Commission's political stance regarding minority rights <Alignment alignment="11816" annotation_id="10274">
          <DiscourseConnective annotation_id="10274" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the message must, in my opinion, be very simple.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26380" annotation_id="11665">
          <DiscourseConnective annotation_id="11665" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous mériterions aujourd'hui une déclaration davantage axée sur la position politique de la Commission concernant les droits des minorités, <Alignment alignment="10274" annotation_id="11816">
          <DiscourseConnective annotation_id="11816" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le message doit, <DiscourseConnective annotation_id="11836">à</DiscourseConnective> mon avis, être très simple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10327" docOffset="69">
      <en>A party that acts against the rights of persons belonging to minorities, including linguistic rights, acts against the core values of the Union.</en>
      <fr>Une partie qui viole les droits des personnes appartenant <DiscourseConnective annotation_id="11924">à</DiscourseConnective> des minorités, y compris leurs droits linguistiques, viole les valeurs fondamentales de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10472" docOffset="70">
      <en>We name and shame those countries outside the EU which have a bad human rights record, even <Alignment alignment="12144" annotation_id="10564">
          <DiscourseConnective annotation_id="10564" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU cannot impose legally binding obligations on them, <Alignment alignment="12228" annotation_id="10629">
          <DiscourseConnective annotation_id="10629" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> why are we so reluctant to name bad examples inside the EU, even <Alignment alignment="46530" annotation_id="10698">
          <DiscourseConnective annotation_id="10698" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we cannot impose obligations?</en>
      <fr>Nous montrons du doigt les pays extérieurs à l'UE qui présentent une mauvaise situation en matière de droits de l'homme, <Alignment alignment="46338" annotation_id="12144">
          <DiscourseConnective annotation_id="12144" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'UE ne peut pas leur imposer d'obligations juridiquement contraignantes, <Alignment alignment="31518" annotation_id="12228">
          <DiscourseConnective annotation_id="12228" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> pourquoi sommes-nous <DiscourseConnective annotation_id="12254">si</DiscourseConnective> réticents <DiscourseConnective annotation_id="12267">à</DiscourseConnective> citer les mauvais exemples au sein de l'UE, <Alignment alignment="24180" annotation_id="12313">
          <DiscourseConnective annotation_id="12313" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne pouvons imposer d'obligations?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10731" docOffset="71">
      <en>You mentioned the Council of Europe and OSCE documents, <Alignment alignment="79810" annotation_id="10787">
          <DiscourseConnective annotation_id="10787" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission should <Alignment alignment="61266" annotation_id="10813">
          <DiscourseConnective annotation_id="10813" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> undertake the obligation to monitor whether Member States are fulfilling their obligations under these documents.</en>
      <fr>Vous avez parlé des documents du Conseil de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="12413">et</DiscourseConnective> de l'OSCE, <Alignment alignment="4280" annotation_id="12427">
          <DiscourseConnective annotation_id="12427" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission a <Alignment alignment="17613" annotation_id="12448">
          <DiscourseConnective annotation_id="12448" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le devoir de surveiller <DiscourseConnective annotation_id="12482">si</DiscourseConnective> les États membres respectent leurs obligations en vertu de ces documents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10932" docOffset="72">
      <en>Finally, in Parliament, itself we do not fulfil this multilingualism requirement.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12559">Enfin</DiscourseConnective>, au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="12579">même</DiscourseConnective>, nous ne respectons pas cette exigence de multilinguisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11014" docOffset="73">
      <en>I, <Alignment alignment="12647" annotation_id="11017">
          <DiscourseConnective annotation_id="11017" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cannot speak my mother tongue despite the fact that 40% of the population of my country, Latvia, has Russian as its mother tongue.</en>
      <fr>Moi, <Alignment alignment="9663" annotation_id="12647">
          <DiscourseConnective annotation_id="12647" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je ne peux pas m'exprimer dans ma langue maternelle, <DiscourseConnective annotation_id="12713">bien que</DiscourseConnective> 40 % de la population de mon pays, la Lettonie, ait le russe <DiscourseConnective annotation_id="12783">pour</DiscourseConnective> langue maternelle.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11161" id="501" language="SK" name="Lajos Bokros">
    <ParallelChunk annotation_id="11161" docOffset="74">
      <en>Slovak is one of the most beautiful languages in Europe <Alignment alignment="12863" annotation_id="11217">
          <DiscourseConnective annotation_id="11217" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is seldom heard in the European Parliament.</en>
      <fr>Le slovaque est l'une des plus belles langues d'Europe, <Alignment alignment="15407" annotation_id="12863">
          <DiscourseConnective annotation_id="12863" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> on l'entend rarement au Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11268" docOffset="75">
      <en>As a true friend of Slovakia, a long-term supporter of its development and a modest but active participant in Slovak reforms, I would be delighted to assist my Slovak friends in overcoming this disadvantage and, at the same time, in contributing towards Slovak being spoken and understood by an ever wider circle of people.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="12915">tant que</DiscourseConnective> véritable ami de la Slovaquie, que partisan de longue date de son développement <DiscourseConnective annotation_id="13004">et</DiscourseConnective> que participant modeste <DiscourseConnective annotation_id="13031">mais</DiscourseConnective> actif aux réformes slovaques, je serais ravi d'aider mes amis slovaques <DiscourseConnective annotation_id="13108">à</DiscourseConnective> surmonter ce désavantage <DiscourseConnective annotation_id="13135">et</DiscourseConnective>, dans le <DiscourseConnective annotation_id="13147">même</DiscourseConnective> temps, à faire en sorte que le slovaque <DiscourseConnective annotation_id="13192">soit</DiscourseConnective> parlé <DiscourseConnective annotation_id="13203">et</DiscourseConnective> compris par un cercle toujours plus large de personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11592" docOffset="76">
      <en>I firmly believe that we will succeed in protecting the diversity of Slovak language and culture.</en>
      <fr>Je crois fermement <DiscourseConnective annotation_id="13281">que</DiscourseConnective> nous réussirons <DiscourseConnective annotation_id="13301">à</DiscourseConnective> protéger la diversité de la langue <DiscourseConnective annotation_id="13338">et</DiscourseConnective> de la culture slovaques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11690" docOffset="77">
      <en>The Slovak language does not wish to develop at the expense of other languages.</en>
      <fr>La langue slovaque ne souhaite pas se développer au détriment d'autres langues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11770" docOffset="78">
      <en>Precisely for this reason, it is incomprehensible that a law dealing with the use of ethnic minority languages defines for them a much narrower range of use than for Slovak.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="13452">précisément</DiscourseConnective> la raison <DiscourseConnective annotation_id="13474">pour</DiscourseConnective> laquelle il est incompréhensible <DiscourseConnective annotation_id="13512">qu'</DiscourseConnective>une loi portant sur l'utilisation des langues des minorités ethniques définisse <DiscourseConnective annotation_id="13595">pour</DiscourseConnective> celles-ci une gamme d'utilisation beaucoup plus restreinte <DiscourseConnective annotation_id="13659">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13663">pour</DiscourseConnective> le slovaque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11944" docOffset="79">
      <en>This law <Alignment alignment="13704" annotation_id="11953">
          <Alignment alignment="13704" annotation_id="11953">
            <DiscourseConnective annotation_id="11953" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> only treats the use of these languages as an option, <Alignment alignment="65607" annotation_id="12014">
          <DiscourseConnective annotation_id="12014" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it views this option only in a negative way and not as a positive right, failing to regard it as a right that can be demanded and applied in everyday life.</en>
      <fr>Cette loi ne considère <Alignment alignment="3161" annotation_id="13704">
          <Alignment alignment="2490" annotation_id="13704">
            <DiscourseConnective annotation_id="13704" sense="Expansion.Conjunction">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> l'utilisation de ces langues que <DiscourseConnective annotation_id="13745">comme</DiscourseConnective> une option, <Alignment alignment="15136" annotation_id="13763">
          <DiscourseConnective annotation_id="13763" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne considère cette option <DiscourseConnective annotation_id="13792">que</DiscourseConnective> dans un sens négatif, <DiscourseConnective annotation_id="13818">et</DiscourseConnective> non <DiscourseConnective annotation_id="13825">comme</DiscourseConnective> un droit positif. Elle ne la considère pas <DiscourseConnective annotation_id="13874">comme</DiscourseConnective> un droit pouvant être exigé <DiscourseConnective annotation_id="13908">et</DiscourseConnective> appliqué dans la vie quotidienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12174" docOffset="80">
      <en>In offices in Slovakia, there is still no use of printed forms in Hungarian <Alignment alignment="14040" annotation_id="12250">
          <DiscourseConnective annotation_id="12250" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are not even any official translations of the laws and legal standards of the Slovak Republic into Hungarian.</en>
      <fr>Dans les bureaux, <DiscourseConnective annotation_id="13963">en</DiscourseConnective> Slovaquie, on n'utilise toujours pas de formulaires imprimés <DiscourseConnective annotation_id="14027">en</DiscourseConnective> hongrois, <Alignment alignment="12250" annotation_id="14040">
          <DiscourseConnective annotation_id="14040" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'existe <DiscourseConnective annotation_id="14055">même</DiscourseConnective> pas de traductions officielles de la législation <DiscourseConnective annotation_id="14109">et</DiscourseConnective> des normes juridiques de la République slovaque <DiscourseConnective annotation_id="14160">en</DiscourseConnective> hongrois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12370" docOffset="81">
      <en>The amendment of the national language law has made the situation even more difficult.</en>
      <fr>La modification de la loi sur la langue nationale a rendu la situation <DiscourseConnective annotation_id="14244">encore</DiscourseConnective> plus difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12457" docOffset="82">
      <en>Ethnic minority representatives were not involved in drafting the amendment.</en>
      <fr>Les représentants des minorités ethniques n'ont pas été associés <DiscourseConnective annotation_id="14332">à</DiscourseConnective> l'élaboration de cette modification.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12534" docOffset="83">
      <en>One of the fundamental deficiencies of the new legal measure is that it applies not only to the use of the official language but even intervenes more deeply in public, commercial and private life.</en>
      <fr>L'une des carences fondamentales de la nouvelle mesure juridique réside dans le fait qu'elle s'applique <DiscourseConnective annotation_id="14475">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14489">à</DiscourseConnective> l'utilisation de la langue officielle, <DiscourseConnective annotation_id="14530">mais</DiscourseConnective> intervient <DiscourseConnective annotation_id="14546">même</DiscourseConnective> plus profondément dans la vie publique, commerciale <DiscourseConnective annotation_id="14603">et</DiscourseConnective> privée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12731" docOffset="84">
      <en>Another fundamental problem is that the State language law <Alignment alignment="2581" annotation_id="12790">
          <DiscourseConnective annotation_id="12790" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> includes sanctions.</en>
      <fr>Un autre problème fondamental est le fait <DiscourseConnective annotation_id="14656">que</DiscourseConnective> la loi sur la langue de l'État prévoit <Alignment alignment="8715" annotation_id="14699">
          <DiscourseConnective annotation_id="14699" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des sanctions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12815" docOffset="85">
      <en>The amendment to the Slovak national language law is in breach of the basic human rights and standards of the European Union.</en>
      <fr>La modification de la loi slovaque sur la langue nationale viole les droits fondamentaux de la personne <DiscourseConnective annotation_id="14828">et</DiscourseConnective> les normes de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12941" docOffset="86">
      <en>Retaining the law in its present form would be contrary to the national interest of the Slovak Republic and the majority ethnic group <Alignment alignment="15004" annotation_id="13075">
          <DiscourseConnective annotation_id="13075" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the law will provoke suspicions and poison the atmosphere of good relations between the ethnic groups that have lived together on the territory of Slovakia for more than a thousand years.</en>
      <fr>Conserver la loi sous sa forme actuelle serait contraire <DiscourseConnective annotation_id="14922">à</DiscourseConnective> l'intérêt national de la République slovaque <DiscourseConnective annotation_id="14969">et</DiscourseConnective> du groupe ethnique majoritaire, <Alignment alignment="1040" annotation_id="15004">
          <DiscourseConnective annotation_id="15004" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette loi va éveiller des soupçons <DiscourseConnective annotation_id="15049">et</DiscourseConnective> empoisonner l'atmosphère de bonnes relations entre des groupes ethniques qui vivent ensemble sur le territoire de la Slovaquie <DiscourseConnective annotation_id="15179">depuis</DiscourseConnective> plus de mille ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13271" docOffset="87">
      <en>Slovakia is a mature, grown-up and self-confident democratic country and is not dependent on cultural warfare, or on the use of law to defend itself against indigenous languages.</en>
      <fr>La Slovaquie est un pays démocratique mûr, adulte <DiscourseConnective annotation_id="15255">et</DiscourseConnective> sûr de lui <DiscourseConnective annotation_id="15269">et</DiscourseConnective> n'est pas tributaire de guerres culturelles ni du recours à la loi <DiscourseConnective annotation_id="15339">pour</DiscourseConnective> se défendre contre les langues autochtones.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13450" docOffset="88">
      <en>The indigenous ethnic groups do not threaten Slovak nationhood, the Slovak language or the culture of the Slovak nation.</en>
      <fr>Les groupes ethniques autochtones ne menacent pas l'identité slovaque, la langue slovaque <DiscourseConnective annotation_id="15478">ou</DiscourseConnective> la culture de la nation slovaque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13571" docOffset="89">
      <en>
        <Alignment alignment="56546" annotation_id="13571">
          <Alignment alignment="15520" annotation_id="13571">
            <DiscourseConnective annotation_id="13571" sense="Comparison.Contrast">On the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the coexisting ethnic groups will enthusiastically and voluntarily protect, support and develop the Slovak language and its culture <Alignment alignment="3105" annotation_id="13720">
          <Alignment alignment="15676" annotation_id="13720">
            <DiscourseConnective annotation_id="13720" sense="Contingency.Condition">as long as</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> there is a visible willingness on the part of the Slovak nation to protect, support and develop the languages and culture of the ethnic minorities.</en>
      <fr>Bien <Alignment alignment="40276" annotation_id="15520">
          <Alignment alignment="24765" annotation_id="15520">
            <DiscourseConnective annotation_id="15520" sense="Comparison.Contrast">au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les groupes ethniques qui coexistent protégeront, soutiendront <DiscourseConnective annotation_id="15597">et</DiscourseConnective> développeront avec enthousiasme <DiscourseConnective annotation_id="15632">et</DiscourseConnective> volonté la langue slovaque <DiscourseConnective annotation_id="15662">et</DiscourseConnective> sa culture <Alignment alignment="1821" annotation_id="15676">
          <Alignment alignment="13566" annotation_id="15676">
            <DiscourseConnective annotation_id="15676" sense="Contingency.Condition">tant que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> se manifestera une volonté visible, de la part de la nation slovaque, de protéger, de soutenir <DiscourseConnective annotation_id="15780">et</DiscourseConnective> de développer la langue <DiscourseConnective annotation_id="15807">et</DiscourseConnective> la culture des minorités ethniques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13879" id="502" language="SK" name="Jaroslav Paška">
    <ParallelChunk annotation_id="13879" docOffset="90">
      <en>Our Hungarian friends have recently been lecturing us on how we should find a European-style solution to the question of minority language use in Slovakia.</en>
      <fr>Nos amis hongrois viennent de nous faire la leçon sur la façon dont nous devrions trouver une solution "à l'européenne" à la question de l'usage des langues minoritaires <DiscourseConnective annotation_id="16016">en</DiscourseConnective> Slovaquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14035" docOffset="91">
      <en>I would like to deliver a lecture on how they seem to have forgotten to look at themselves <Alignment alignment="16137" annotation_id="14126">
          <DiscourseConnective annotation_id="14126" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how in Hungary, they restrict minorities in the use of their native languages.</en>
      <fr>Je tiens maintenant <DiscourseConnective annotation_id="16050">à</DiscourseConnective> leur faire la leçon <DiscourseConnective annotation_id="16072">en</DiscourseConnective> disant <DiscourseConnective annotation_id="16082">qu'</DiscourseConnective>ils semblent avoir oublié de se regarder eux-mêmes, <Alignment alignment="20466" annotation_id="16137">
          <DiscourseConnective annotation_id="16137" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16140">qu'en</DiscourseConnective> Hongrie ils restreignent l'utilisation des langues des minorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14209" docOffset="92">
      <en>Let us take a look, <Alignment alignment="16219" annotation_id="14229">
          <DiscourseConnective annotation_id="14229" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the upbringing of children and at schools.</en>
      <fr>Jetons <Alignment alignment="16400" annotation_id="16219">
          <DiscourseConnective annotation_id="16219" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> un coup d'œil <DiscourseConnective annotation_id="16245">à</DiscourseConnective> l'éducation des enfants <DiscourseConnective annotation_id="16271">et</DiscourseConnective> aux établissements scolaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14288" docOffset="93">
      <en>The Slovak Republic allows Hungarian children to be educated in their native language from primary school to secondary school to university.</en>
      <fr>La République slovaque permet aux enfants hongrois d'être scolarisés dans leur langue maternelle <DiscourseConnective annotation_id="16401">depuis</DiscourseConnective> l'école primaire <DiscourseConnective annotation_id="16425">jusqu'au</DiscourseConnective> secondaire et <DiscourseConnective annotation_id="16448">à</DiscourseConnective> l'université.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14429" docOffset="94">
      <en>The teaching of all subjects is carried out by Hungarian speaking teachers in Hungarian.</en>
      <fr>L'enseignement de toutes les matières est dispensé en hongrois par des enseignants de langue hongroise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14518" docOffset="95">
      <en>
        <Alignment alignment="116250" annotation_id="14518">
          <Alignment alignment="16568" annotation_id="14518">
            <Alignment alignment="16568" annotation_id="14518">
              <Alignment alignment="16568" annotation_id="14518">
                <DiscourseConnective annotation_id="14518" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, Slovak children in Hungary can only dream of having Slovak schools.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="46188" annotation_id="16568">
          <Alignment alignment="14518" annotation_id="16568">
            <Alignment alignment="12172" annotation_id="16568">
              <Alignment alignment="26242" annotation_id="16568">
                <DiscourseConnective annotation_id="16568" sense="Comparison.Contrast">De l'autre côté</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, les enfants slovaques <DiscourseConnective annotation_id="16607">en</DiscourseConnective> Hongrie ne peuvent hélas que rêver d'avoir des écoles donnant des cours en slovaque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14605" docOffset="96">
      <en>The Hungarian Government closed them down in 1961.</en>
      <fr>Le gouvernement hongrois a fermé leurs portes <DiscourseConnective annotation_id="16741">en</DiscourseConnective> 1961.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14656" docOffset="97">
      <en>Since then, children from ethnic minorities in Hungary have had nowhere to learn the correct usage of their native languages <DiscourseConnective annotation_id="14781" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the Hungarian Government does not afford them the opportunity of being educated in their native languages, in contrast to other EU governments.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16750">Depuis</DiscourseConnective> lors, les enfants issus de minorités ethniques <DiscourseConnective annotation_id="16804">en</DiscourseConnective> Hongrie n'ont nulle part où apprendre le bon usage de leur langue maternelle, le gouvernement hongrois ne leur offrant pas la possibilité d'être scolarisés dans leur langue maternelle, contrairement <DiscourseConnective annotation_id="17006">à</DiscourseConnective> d'autres gouvernements de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14928" docOffset="98">
      <en>In Hungary, Slovak children must <Alignment alignment="4774" annotation_id="14961">
          <DiscourseConnective annotation_id="14961" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> study all subjects in Hungarian <Alignment alignment="17128" annotation_id="15003">
          <DiscourseConnective annotation_id="15003" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> their native language is added as something like a punishment, as extra work, with the intention of putting them off.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17040">En</DiscourseConnective> Hongrie, les enfants slovaques doivent <Alignment alignment="19919" annotation_id="17082">
          <DiscourseConnective annotation_id="17082" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> étudier toutes les matières <DiscourseConnective annotation_id="17115">en</DiscourseConnective> hongrois, <Alignment alignment="16348" annotation_id="17128">
          <DiscourseConnective annotation_id="17128" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur langue maternelle est ajoutée <DiscourseConnective annotation_id="17166">en</DiscourseConnective> quelque sorte <DiscourseConnective annotation_id="17183">comme</DiscourseConnective> une punition, <DiscourseConnective annotation_id="17203">comme</DiscourseConnective> travail supplémentaire, <DiscourseConnective annotation_id="17233">dans l'intention de</DiscourseConnective> les en dégoûter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15125" docOffset="99">
      <en>They are taught Slovak by Hungarian speaking teachers who are not proficient in the Slovak language.</en>
      <fr>Ils apprennent le slovaque auprès de professeurs magyarophones qui ne maîtrisent pas la langue slovaque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15226" docOffset="100">
      <en>In this way, the relationship of the children to their native language and their cultural links are suppressed and derailed.</en>
      <fr>De cette façon, la relation des enfants <DiscourseConnective annotation_id="17415">à</DiscourseConnective> leur langue maternelle, <DiscourseConnective annotation_id="17441">ainsi</DiscourseConnective> qu'à leurs racines culturelles, est réprimée <DiscourseConnective annotation_id="17492">et</DiscourseConnective> mise à mal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15351" docOffset="101">
      <en>Using this allegedly European approach to minorities, the Hungarian administration has, over the course of 50 years, reduced the Slovak minority to about a tenth of its original size.</en>
      <fr>En utilisant cette approche prétendument européenne des minorités, l'administration hongroise a réduit, <DiscourseConnective annotation_id="17611">en</DiscourseConnective> l'espace de 50 ans, la minorité slovaque <DiscourseConnective annotation_id="17655">à</DiscourseConnective> environ un dixième de sa taille d'origine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15535" docOffset="102">
      <en>That is why a former Hungarian ombudsman for ethnic minorities previously acknowledged openly that Hungary was continuing to work towards the total assimilation of ethnic minorities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17700">C'est pourquoi</DiscourseConnective> un ancien médiateur hongrois <DiscourseConnective annotation_id="17744">pour</DiscourseConnective> les minorités ethniques a <DiscourseConnective annotation_id="17775">déjà</DiscourseConnective> reconnu ouvertement <DiscourseConnective annotation_id="17800">que</DiscourseConnective> la Hongrie continuait de travailler <DiscourseConnective annotation_id="17840">à</DiscourseConnective> l'assimilation totale des minorités ethniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15718" docOffset="103">
      <en>I hold my friends, the Members from the Hungarian Republic, in high regard.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="17898">en</DiscourseConnective> haute estime mes amis députés de la République de Hongrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15794" docOffset="104">
      <en>For more than a thousand years, our nations have contributed together to the history of Europe <Alignment alignment="18055" annotation_id="15889">
          <DiscourseConnective annotation_id="15889" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like only to ask them to understand that numbers do not lie.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17960">Depuis</DiscourseConnective> plus d'un millier d'années, nos nations ont contribué ensemble <DiscourseConnective annotation_id="18030">à</DiscourseConnective> l'<DiscourseConnective annotation_id="18034">histoire de</DiscourseConnective> l'Europe <Alignment alignment="7428" annotation_id="18055">
          <DiscourseConnective annotation_id="18055" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais seulement leur demander de comprendre <DiscourseConnective annotation_id="18108">que</DiscourseConnective> les chiffres ne mentent pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15962" docOffset="105">
      <en>As a result of policies of the Hungarian administration, the Slovak minority in Hungary has been decimated <Alignment alignment="18230" annotation_id="16069">
          <DiscourseConnective annotation_id="16069" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Hungarian minority in Slovakia, thanks to the correct policies of the Slovak administration, continues in the same numbers.</en>
      <fr>Les politiques de l'administration hongroise ont décimé la minorité slovaque <DiscourseConnective annotation_id="18218">en</DiscourseConnective> Hongrie, <Alignment alignment="8776" annotation_id="18230">
          <DiscourseConnective annotation_id="18230" sense="Temporal.Synchrony">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la minorité hongroise <DiscourseConnective annotation_id="18263">en</DiscourseConnective> Slovaquie, grâce aux justes politiques de l'administration slovaque, se maintient.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16203" id="503" name="Zoltán Balczó">
    <ParallelChunk annotation_id="16203" docOffset="106">
      <en>(HU) Right at the start of this item, we need to clarify what we can consider of value to the European Union.</en>
      <fr>(HU) Il convient de clarifier dès le début ce <DiscourseConnective annotation_id="18395">que</DiscourseConnective> nous pouvons considérer comme ayant de la valeur <DiscourseConnective annotation_id="18448">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16313" docOffset="107">
      <en>Is it what is written in documents, or is something of value <Alignment alignment="18559" annotation_id="16374">
          <DiscourseConnective annotation_id="16374" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> states respect it or, if not, the European Union makes them respect it?</en>
      <fr>Est-ce ce qui est écrit dans les documents, <DiscourseConnective annotation_id="18517">ou bien</DiscourseConnective> quelque chose a-t-il de la valeur <Alignment alignment="17824" annotation_id="18559">
          <DiscourseConnective annotation_id="18559" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États le respectent <DiscourseConnective annotation_id="18591">ou</DiscourseConnective>, à défaut, lorsque l'Union européenne les oblige à le respecter?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16451" docOffset="108">
      <en>Can a national minority be regarded as something of value?</en>
      <fr>Une minorité nationale peut-elle être considérée <DiscourseConnective annotation_id="18708">comme</DiscourseConnective> ayant de la valeur?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16510" docOffset="109">
      <en>Does it matter?</en>
      <fr>A-t-elle de l'importance?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16526" docOffset="110">
      <en>Well, in the Czech Republic, the Beneš Decrees have currently been left in force <Alignment alignment="18845" annotation_id="16607">
          <Alignment alignment="18845" annotation_id="16607">
            <DiscourseConnective annotation_id="16607" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> Václav Klaus will sign the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>Eh bien, <DiscourseConnective annotation_id="18769">en</DiscourseConnective> République tchèque, les décrets Beneš restent pour le moment <DiscourseConnective annotation_id="18833">en</DiscourseConnective> vigueur, <Alignment alignment="16607" annotation_id="18845">
          <Alignment alignment="9133" annotation_id="18845">
            <DiscourseConnective annotation_id="18845" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> Václav Klaus signera le traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16660" docOffset="111">
      <en>
        <Alignment alignment="18902" annotation_id="16660">
          <Alignment alignment="18902" annotation_id="16660">
            <Alignment alignment="13616" annotation_id="16660">
              <DiscourseConnective annotation_id="16660" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, they have maintained the stigma of collective guilt for the Sudeten German and Hungarian ethnic groups.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9445" annotation_id="18902">
          <Alignment alignment="28335" annotation_id="18902">
            <Alignment alignment="10481" annotation_id="18902">
              <DiscourseConnective annotation_id="18902" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, ils ont conservé la stigmatisation de la culpabilité collective <DiscourseConnective annotation_id="18986">pour</DiscourseConnective> les groupes ethniques des Allemands des Sudètes <DiscourseConnective annotation_id="19039">et</DiscourseConnective> des Hongrois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16780" docOffset="112">
      <en>Is a minority of value then?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19056">Par conséquent</DiscourseConnective>, une minorité a-t-elle de la valeur?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16809" docOffset="113">
      <en>Is a minority language of value?</en>
      <fr>Une langue minoritaire a-t-elle de la valeur?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16842" docOffset="114">
      <en>In Slovakia, the indigenous Hungarian population are punished <Alignment alignment="19213" annotation_id="16904">
          <DiscourseConnective annotation_id="16904" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they use their mother tongue.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19154">En</DiscourseConnective> Slovaquie, la population hongroise autochtone est punie <Alignment alignment="9200" annotation_id="19213">
          <DiscourseConnective annotation_id="19213" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle utilise sa langue maternelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16937" docOffset="115">
      <en>This law simply cannot be implemented properly.</en>
      <fr>Cette loi ne peut tout <DiscourseConnective annotation_id="19274">simplement</DiscourseConnective> pas être appliquée correctement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16985" docOffset="116">
      <en>Europe should be ashamed <Alignment alignment="21827" annotation_id="17010">
          <Alignment alignment="47754" annotation_id="17010">
            <Alignment alignment="117981" annotation_id="17010">
              <DiscourseConnective annotation_id="17010" sense="Contingency.Condition">as long as</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> this law exists.</en>
      <fr>L'Europe devrait avoir honte <Alignment alignment="42857" annotation_id="19347">
          <Alignment alignment="32563" annotation_id="19347">
            <Alignment alignment="17010" annotation_id="19347">
              <DiscourseConnective annotation_id="19347" sense="Contingency.Condition">aussi longtemps que</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> cette loi existe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17038" docOffset="117">
      <en>This should not be a dispute between Slovakia and Hungary.</en>
      <fr>Cela ne devrait pas être une polémique entre la Slovaquie <DiscourseConnective annotation_id="19443">et</DiscourseConnective> la Hongrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17097" docOffset="118">
      <en>It should be an issue to be resolved between the European Union safeguarding its values and Slovakia.</en>
      <fr>Cette question devrait être résolue entre l'Union européenne, qui défend ses valeurs, <DiscourseConnective annotation_id="19544">et</DiscourseConnective> la Slovaquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17199" docOffset="119">
      <en>It is a hypocritical system that proclaims these values but does not comply with them in practice.</en>
      <fr>C'est un système hypocrite <DiscourseConnective annotation_id="19588">que</DiscourseConnective> celui qui proclame ces valeurs, <DiscourseConnective annotation_id="19624">mais</DiscourseConnective> ne les respecte pas dans la pratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17298" docOffset="120">
      <en>What is this agenda item dealing with?</en>
      <fr>De quoi traite donc ce point de l'ordre du jour?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17337" docOffset="121">
      <en>It is certainly reluctant to resolve this issue.</en>
      <fr>L'Union est certainement réticente <DiscourseConnective annotation_id="19751">à</DiscourseConnective> résoudre ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17386" docOffset="122">
      <en>At this sitting, we are dealing with individual issues, such as Nicaragua, Vietnam, Laos and human rights violations.</en>
      <fr>Lors de cette séance, nous traitons différentes questions, telles <DiscourseConnective annotation_id="19841">que</DiscourseConnective> le Nicaragua, le Viêt Nam, le Laos <DiscourseConnective annotation_id="19880">et</DiscourseConnective> les violations des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17504" docOffset="123">
      <en>On this issue, the European Union is not even assuming the role of protecting its values; it is simply devaluing them.</en>
      <fr>Sur cette question-ci, l'Union européenne n'assume <DiscourseConnective annotation_id="19972">même</DiscourseConnective> pas son rôle consistant à protéger ses propres valeurs, elle ne fait que les dévaluer.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17623" id="504" name="Kinga Gál">
    <ParallelChunk annotation_id="17623" docOffset="124">
      <en>(HU) Mr President, Commissioner, I consider it a success that in the debate proposed by my colleague, Edit Bauer, and myself, the European Parliament is finally dealing with the issue of national and linguistic minorities using their own language, which <Alignment alignment="20363" annotation_id="17877">
          <DiscourseConnective annotation_id="17877" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> means dealing with Slovakia's discriminatory language law.</en>
      <fr>(HU) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, je considère comme un succès le fait <DiscourseConnective annotation_id="20154">que</DiscourseConnective>, dans le débat proposé par ma collègue Edit Bauer <DiscourseConnective annotation_id="20208">et</DiscourseConnective> moi-même, le Parlement européen traite <DiscourseConnective annotation_id="20250">enfin</DiscourseConnective> la question de l'utilisation de leur langue par les minorités nationales <DiscourseConnective annotation_id="20329">et</DiscourseConnective> linguistiques, ce qui implique <Alignment alignment="18480" annotation_id="20363">
          <DiscourseConnective annotation_id="20363" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'aborder la loi linguistique discriminatoire de la Slovaquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17941" docOffset="125">
      <en>I am <Alignment alignment="20440" annotation_id="17946">
          <DiscourseConnective annotation_id="17946" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> particularly pleased that the Commission has adopted an unequivocal stance on this occasion with regard to minority language rights.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="18754" annotation_id="20440">
          <DiscourseConnective annotation_id="20440" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> particulièrement heureuse <DiscourseConnective annotation_id="20476">que</DiscourseConnective> la Commission ait adopté <DiscourseConnective annotation_id="20505">à</DiscourseConnective> cette occasion une position sans équivoque <DiscourseConnective annotation_id="20550">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les droits des langues minoritaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18084" docOffset="126">
      <en>I wish to thank Commissioner Orban in particular for mentioning the Council of Europe's Charter for Regional or Minority Languages among the rights and useful documents he referred to.</en>
      <fr>Je tiens tout particulièrement <DiscourseConnective annotation_id="20637">à</DiscourseConnective> remercier M. le commissaire Orban d'avoir mentionné la Charte des langues régionales <DiscourseConnective annotation_id="20724">ou</DiscourseConnective> minoritaires du Conseil de l'Europe parmi les droits <DiscourseConnective annotation_id="20780">et</DiscourseConnective> les documents utiles auxquels il a fait référence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18269" docOffset="127">
      <en>
        <Alignment alignment="20834" annotation_id="18269">
          <DiscourseConnective annotation_id="18269" sense="Expansion.Conjunction">Similarly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I think that it is especially important that Mr Buzek visited Bratislava and issued a clear statement on this matter.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2644" annotation_id="20834">
          <DiscourseConnective annotation_id="20834" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="20852">qu'</DiscourseConnective>il est particulièrement important <DiscourseConnective annotation_id="20889">que</DiscourseConnective> M. Buzek se soit rendu à Bratislava <DiscourseConnective annotation_id="20929">et</DiscourseConnective> ait émis une déclaration claire sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18398" docOffset="128">
      <en>After all, all of us who have been dealing with human rights in this Chamber for years feel that it is outrageous that, as the Treaty of Lisbon dawns, citizens belonging to a minority are not allowed to use their own mother tongue in the land of their birth <Alignment alignment="21328" annotation_id="18656">
          <DiscourseConnective annotation_id="18656" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> cannot enjoy the rights guaranteed by democracy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20984">Après tout</DiscourseConnective>, tous ceux d'entre nous qui se consacrent <DiscourseConnective annotation_id="21037">depuis</DiscourseConnective> des années aux droits de l'homme dans cette Assemblée ont le sentiment <DiscourseConnective annotation_id="21115">qu'</DiscourseConnective>il est scandaleux <DiscourseConnective annotation_id="21136">qu'</DiscourseConnective>à l'aube de l'entrée en vigueur du traité de Lisbonne, les citoyens appartenant <DiscourseConnective annotation_id="21219">à</DiscourseConnective> une minorité ne soient pas autorisés <DiscourseConnective annotation_id="21258">à</DiscourseConnective> utiliser leur propre langue maternelle dans le pays où ils sont nés <Alignment alignment="18656" annotation_id="21328">
          <DiscourseConnective annotation_id="21328" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne puissent pas jouir des droits garantis par la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18709" docOffset="129">
      <en>
        <Alignment alignment="43227" annotation_id="18709">
          <DiscourseConnective annotation_id="18709" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the law makes it a possible criminal offence for someone to exercise the fundamental human right to use their mother tongue.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18709" annotation_id="21392">
          <DiscourseConnective annotation_id="21392" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la loi fait de l'exercice du droit fondamental d'utiliser sa langue maternelle un possible délit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18842" docOffset="130">
      <en>This implies that the minority are second-class citizens in their homeland.</en>
      <fr>Cela implique <DiscourseConnective annotation_id="21514">que</DiscourseConnective> les citoyens de la minorité en question sont des citoyens de seconde zone dans leur propre pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18918" docOffset="131">
      <en>We are talking, Mr Paška, about 530 000 Hungarians in Slovakia and 20-30 000 Slovaks in Hungary, just to give you a comparison.</en>
      <fr>Nous parlons, Monsieur Paška, d'environ 530 000 Hongrois <DiscourseConnective annotation_id="21672">en</DiscourseConnective> Slovaquie <DiscourseConnective annotation_id="21685">et</DiscourseConnective> de 20 <DiscourseConnective annotation_id="21694">à</DiscourseConnective> 30 000 Slovaques <DiscourseConnective annotation_id="21713">en</DiscourseConnective> Hongrie, <DiscourseConnective annotation_id="21725">à</DiscourseConnective> titre de comparaison</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19046" docOffset="132">
      <en>
        <Alignment alignment="21748" annotation_id="19046">
          <DiscourseConnective annotation_id="19046" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would simply like to reply to Mr Swoboda that a minority is fighting in this case for its most basic human right against the majority.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21024" annotation_id="21748">
          <DiscourseConnective annotation_id="21748" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="21771">simplement</DiscourseConnective> répondre <DiscourseConnective annotation_id="21791">à</DiscourseConnective> M. Swoboda <DiscourseConnective annotation_id="21804">qu'en</DiscourseConnective> l'occurrence, une minorité se bat contre la majorité <DiscourseConnective annotation_id="21863">pour</DiscourseConnective> son droit le plus fondamental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19192" docOffset="133">
      <en>It is not two countries fighting against each other.</en>
      <fr>Ce ne sont pas deux pays qui luttent l'un contre l'autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19245" docOffset="134">
      <en>The European Union must intervene without fail and speak out against the Slovak and any other such law which jeopardises the use of minority languages and the protection of minorities' identity <Alignment alignment="22171" annotation_id="19439">
          <DiscourseConnective annotation_id="19439" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> such laws contravene every international document, including the basic principles now reinforced in the Treaty of Lisbon and the Charter of Fundamental Rights.</en>
      <fr>L'Union européenne doit intervenir <DiscourseConnective annotation_id="21992">sans</DiscourseConnective> faute <DiscourseConnective annotation_id="22003">et</DiscourseConnective> s'élever contre la loi slovaque <DiscourseConnective annotation_id="22038">et</DiscourseConnective> contre toute autre législation compromettant l'utilisation des langues minoritaires <DiscourseConnective annotation_id="22125">et</DiscourseConnective> la protection de l'identité des minorités, <Alignment alignment="4313" annotation_id="22171">
          <DiscourseConnective annotation_id="22171" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces lois sont contraires à tous les documents internationaux, y compris aux principes fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="22286">maintenant</DiscourseConnective> renforcés dans le traité de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="22334">et</DiscourseConnective> la Charte des droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19602" docOffset="135">
      <en>I would simply like to remind my fellow Members that already in 1995, Slovakia was the object of serious international criticism <Alignment alignment="90010" annotation_id="19731">
          <DiscourseConnective annotation_id="19731" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the language law was first adopted.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="22384">simplement</DiscourseConnective> rappeler à mes collègues députés <DiscourseConnective annotation_id="22428">que</DiscourseConnective>, dès 1995, la Slovaquie a fait l'objet de graves critiques internationales <Alignment alignment="12179" annotation_id="22507">
          <DiscourseConnective annotation_id="22507" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la loi linguistique a été adoptée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19772" docOffset="136">
      <en>As a result of this, and specifically as one of the conditions of initiating the EU accession process, Slovakia had to remove the paragraphs on penalties from the legislation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22550">À</DiscourseConnective> la suite de cela, <DiscourseConnective annotation_id="22570">et</DiscourseConnective> plus spécifiquement à titre de condition du lancement du processus d'adhésion à l'UE, la Slovaquie a dû supprimer de la législation les paragraphes concernant les sanctions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19948" docOffset="137">
      <en>
        <Alignment alignment="22747" annotation_id="19948">
          <DiscourseConnective annotation_id="19948" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, 10 years ago, the European Union opposed what it is now extremely reluctant to speak out against.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19030" annotation_id="22747">
          <DiscourseConnective annotation_id="22747" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il y a 10 ans, l'Union européenne s'est opposée à ce qu'elle est <DiscourseConnective annotation_id="22828">maintenant</DiscourseConnective> extrêmement réticente <DiscourseConnective annotation_id="22861">à</DiscourseConnective> condamner.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20057" id="505" name="Boris Zala">
    <ParallelChunk annotation_id="20057" docOffset="138">
      <en>(SK) I am proud to say that Slovakia has made a great contribution to linguistic diversity and to the preservation of the linguistic cultural heritage.</en>
      <fr>(SK) Je suis fier de <DiscourseConnective annotation_id="22895">dire que</DiscourseConnective> la Slovaquie a apporté une grande contribution <DiscourseConnective annotation_id="22951">à</DiscourseConnective> la diversité linguistique <DiscourseConnective annotation_id="22979">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22982">à</DiscourseConnective> la préservation de l'héritage culturel linguistique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20209" docOffset="139">
      <en>A few facts: the Hungarian minority has about 700 schools with teaching conducted in Hungarian.</en>
      <fr>Quelques faits: la minorité hongroise compte environ 700 écoles dont l'enseignement se fait <DiscourseConnective annotation_id="23129">en</DiscourseConnective> langue hongroise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20305" docOffset="140">
      <en>All minorities have the right to use their language in court proceedings, in official business, in place names <Alignment alignment="70817" annotation_id="20416">
          <DiscourseConnective annotation_id="20416" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have radio and television broadcasts in their mother tongue.</en>
      <fr>Toutes les minorités ont le droit d'utiliser leur langue dans les procédures judiciaires, dans les activités officielles, dans les noms de lieux, <Alignment alignment="11161" annotation_id="23296">
          <DiscourseConnective annotation_id="23296" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles disposent de programmes de radio <DiscourseConnective annotation_id="23338">et</DiscourseConnective> de télévision dans leur langue maternelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20486" docOffset="141">
      <en>The state provides financial support for the cultural activities of minorities and accepts the use of the mother tongue in commercial, contractual and other relationships.</en>
      <fr>L'État apporte un soutien financier aux activités culturelles des minorités <DiscourseConnective annotation_id="23460">et</DiscourseConnective> accepte l'utilisation de la langue maternelle dans les relations commerciales, contractuelles <DiscourseConnective annotation_id="23557">et</DiscourseConnective> autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20658" docOffset="142">
      <en>Hungarian Members here are attacking the Slovak language law.</en>
      <fr>Des députés hongrois, ici, attaquent la loi linguistique slovaque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20720" docOffset="143">
      <en>Their assertions constitute the naked lies, fabrications and figments of injured Hungarian nationalism.</en>
      <fr>Leurs affirmations ne sont que les mensonges éhontés, les fabrications <DiscourseConnective annotation_id="23706">et</DiscourseConnective> les fictions d'un nationalisme hongrois blessé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20824" docOffset="144">
      <en>We must reject this, ladies and gentlemen.</en>
      <fr>Nous devons rejeter cela, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="23792">et</DiscourseConnective> Messieurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20867" docOffset="145">
      <en>
        <Alignment alignment="23806" annotation_id="20867">
          <Alignment alignment="23806" annotation_id="20867">
            <DiscourseConnective annotation_id="20867" sense="Comparison.Contrast">On the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the Slovak language law conforms fully with international standards, <Alignment alignment="10705" annotation_id="20953">
          <DiscourseConnective annotation_id="20953" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> confirmed by the most competent observer - Commissioner Vollebæk of the Organisation for Security and Cooperation in Europe.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14736" annotation_id="23806">
          <Alignment alignment="5679" annotation_id="23806">
            <DiscourseConnective annotation_id="23806" sense="Comparison.Contrast">Au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la loi linguistique slovaque est pleinement conforme aux normes internationales, <Alignment alignment="3673" annotation_id="23901">
          <DiscourseConnective annotation_id="23901" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le confirme l'observateur le plus compétent, le commissaire Vollebæk de l'Organisation <DiscourseConnective annotation_id="23994">pour</DiscourseConnective> la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="24011">et</DiscourseConnective> la coopération <DiscourseConnective annotation_id="24029">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21081" docOffset="146">
      <en>Our language law contributes to the elimination of discrimination against minorities and to the safety and health of our citizens <Alignment alignment="24188" annotation_id="21211">
          <DiscourseConnective annotation_id="21211" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> creating a space for their full integration.</en>
      <fr>Notre loi linguistique contribue <DiscourseConnective annotation_id="24073">à</DiscourseConnective> l'élimination de la discrimination contre les minorités <DiscourseConnective annotation_id="24131">ainsi</DiscourseConnective> qu'à la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="24154">et</DiscourseConnective> à la santé de nos concitoyens, <Alignment alignment="29851" annotation_id="24188">
          <DiscourseConnective annotation_id="24188" sense="Temporal.Synchrony">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> créant un espace <DiscourseConnective annotation_id="24213">pour</DiscourseConnective> leur pleine intégration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21262" docOffset="147">
      <en>
        <Alignment alignment="24243" annotation_id="21262">
          <DiscourseConnective annotation_id="21262" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Slovakia has signed the Minority Languages Charter and <Alignment alignment="24322" annotation_id="21327">
          <DiscourseConnective annotation_id="21327" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> maintains the linguistic diversity of all minorities in Slovakia to a high degree.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8341" annotation_id="24243">
          <DiscourseConnective annotation_id="24243" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Slovaquie a signé la Charte des langues minoritaires <DiscourseConnective annotation_id="24309">et</DiscourseConnective> maintient <Alignment alignment="14762" annotation_id="24322">
          <DiscourseConnective annotation_id="24322" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24328">à</DiscourseConnective> un degré élevé la diversité linguistique de toutes les minorités <DiscourseConnective annotation_id="24395">en</DiscourseConnective> Slovaquie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21415" id="506" name="Sergej Kozlík">
    <ParallelChunk annotation_id="21415" docOffset="148">
      <en>(SK) The Slovak Republic applies a high standard in relation to ethnic minorities and, at the same time, one of the most moderate national language laws in Europe.</en>
      <fr>(SK) La République slovaque applique une norme exigeante concernant les minorités ethniques <DiscourseConnective annotation_id="24501">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="24505">en même temps</DiscourseConnective>, l'une des lois linguistiques nationales les plus modérées <DiscourseConnective annotation_id="24578">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21579" docOffset="149">
      <en>Despite this, it is under permanent pressure from Hungarian Members who do not hesitate to employ lies and fabrications in order to influence European public opinion.</en>
      <fr>Malgré cela, elle se trouve sous la pression permanente de députés hongrois qui n'hésitent pas <DiscourseConnective annotation_id="24684">à</DiscourseConnective> employer des mensonges <DiscourseConnective annotation_id="24709">et</DiscourseConnective> des calomnies <DiscourseConnective annotation_id="24726">dans le but d'</DiscourseConnective>influencer l'opinion publique européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21746" docOffset="150">
      <en>We have witnessed this at almost every session of the European Parliament since its expansion in 2004.</en>
      <fr>Nous en avons été témoins lors de presque toutes les sessions du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="24866">depuis</DiscourseConnective> son extension <DiscourseConnective annotation_id="24887">en</DiscourseConnective> 2004.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21849" docOffset="151">
      <en>Hungary is a country that has almost completely eliminated minorities in its own territory and is attempting a gross intervention in the affairs of the Slovak Republic.</en>
      <fr>La Hongrie est un pays qui a presque complètement éliminé les minorités sur son propre territoire, <DiscourseConnective annotation_id="24995">et</DiscourseConnective> qui tente une ingérence grossière dans les affaires de la République slovaque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22018" docOffset="152">
      <en>This is totally unacceptable.</en>
      <fr>C'est totalement inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22048" docOffset="153">
      <en>I believe that the European institutions will not charge into this affair like a bull in a china shop.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="25117">que</DiscourseConnective> les institutions européennes n'aborderont pas cette affaire <DiscourseConnective annotation_id="25181">comme</DiscourseConnective> un éléphant dans un magasin de porcelaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22151" docOffset="154">
      <en>Slovakia will resolve problems relating to use of the national language by cultural means and in accordance with European traditions.</en>
      <fr>La Slovaquie va résoudre par des moyens culturels, <DiscourseConnective annotation_id="25281">et</DiscourseConnective> conformément aux traditions européennes, les problèmes liés <DiscourseConnective annotation_id="25344">à</DiscourseConnective> l'usage de la langue nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22285" docOffset="155">
      <en>The implementing regulation for the amendment to the language law confirms the sensitive approach to all of the ethnic groups and nationalities living in Slovakia.</en>
      <fr>Le règlement d'application de l'amendement <DiscourseConnective annotation_id="25421">à</DiscourseConnective> la loi linguistique confirme une approche sensible vis-à-vis de tous les groupes ethniques <DiscourseConnective annotation_id="25514">et</DiscourseConnective> de toutes les nationalités vivant <DiscourseConnective annotation_id="25551">en</DiscourseConnective> Slovaquie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22449" id="507" name="Valdemar Tomaševski">
    <ParallelChunk annotation_id="22449" docOffset="156">
      <en>(PL) Mr President, I am pleased that, as a Member from Lithuania, I can speak here in Polish, my mother tongue.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, e me félicite, en <DiscourseConnective annotation_id="25611">tant que</DiscourseConnective> député de Lituanie, de pouvoir parler ici <DiscourseConnective annotation_id="25662">en</DiscourseConnective> polonais, ma langue maternelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22561" docOffset="157">
      <en>I think this privilege should be the norm not only in the European Parliament, but in all countries of the EU, <DiscourseConnective annotation_id="22672" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> multiculturality and linguistic diversity are very important in the European hierarchy of values.</en>
      <fr>Je pense que ce privilège devrait être la norme, et ce <DiscourseConnective annotation_id="25752">non seulement</DiscourseConnective> au Parlement européen, <DiscourseConnective annotation_id="25789">mais</DiscourseConnective> dans tous les pays de l'UE, le multiculturalisme <DiscourseConnective annotation_id="25843">et</DiscourseConnective> la diversité linguistique étant très importants dans la hiérarchie des valeurs européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22778" docOffset="158">
      <en>We should make every effort to ensure that national minorities, and especially indigenous minorities, do not feel any discrimination in the matters covered by today's Commission statement.</en>
      <fr>Nous ne devons ménager aucun effort <DiscourseConnective annotation_id="25974">pour</DiscourseConnective> nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="25992">que</DiscourseConnective> les minorités nationales, <DiscourseConnective annotation_id="26022">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26025">en particulier</DiscourseConnective> les minorités autochtones, ne ressentent aucune discrimination dans les domaines couverts par la déclaration de la Commission d'aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22967" docOffset="159">
      <en>
        <Alignment alignment="22131" annotation_id="22967">
          <DiscourseConnective annotation_id="22967" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Commission has before it the urgent task of resolving conflicts concerning the use of minority languages in all the countries of the EU, without exception.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="44839" annotation_id="26181">
          <DiscourseConnective annotation_id="26181" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Commission a <DiscourseConnective annotation_id="26213">pour</DiscourseConnective> mission urgente de résoudre les conflits concernant l'utilisation des langues minoritaires dans tous les pays de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="26350">sans</DiscourseConnective> exception.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23138" docOffset="160">
      <en>The positive solutions found to these problems in Finland, Italy, Poland, Denmark, the Czech Republic and many other countries clearly facilitate this task.</en>
      <fr>Les solutions positives trouvées <DiscourseConnective annotation_id="26399">à</DiscourseConnective> ces problèmes <DiscourseConnective annotation_id="26415">en</DiscourseConnective> Finlande, en Italie, en Pologne, au Danemark, <DiscourseConnective annotation_id="26464">en</DiscourseConnective> République tchèque <DiscourseConnective annotation_id="26486">et</DiscourseConnective> dans de nombreux autres pays facilitent clairement cette tâche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23295" docOffset="161">
      <en>We only need effective and, more importantly, immediate action of the Commission on this matter.</en>
      <fr>Il nous faut seulement des actions efficaces <DiscourseConnective annotation_id="26598">et</DiscourseConnective>, plus important encore, des actions immédiates de la Commission sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23392" id="508" name="Diane Dodds">
    <ParallelChunk annotation_id="23392" docOffset="162">
      <en>Mr President, it is good to hear of the need for diversity and multilingualism, <Alignment alignment="5271" annotation_id="23472">
          <DiscourseConnective annotation_id="23472" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I want to highlight very briefly a situation in my own part of the United Kingdom.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, il est bien beau d'entendre parler de la nécessité de la diversité <DiscourseConnective annotation_id="26780">et</DiscourseConnective> du multilinguisme, <Alignment alignment="23472" annotation_id="26802">
          <DiscourseConnective annotation_id="26802" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je tiens <DiscourseConnective annotation_id="26816">à</DiscourseConnective> souligner tout à fait brièvement une situation qui caractérise ma propre région du Royaume-Uni.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23559" docOffset="163">
      <en>The minority language of Ulster Scots is part of the cultural wealth of Northern Ireland and is recognised by the United Kingdom under the Council of Europe Charter for Regional and Minority Languages.</en>
      <fr>La langue minoritaire des Écossais d'Ulster fait partie de la richesse culturelle de l'Irlande du Nord, <DiscourseConnective annotation_id="27018">et</DiscourseConnective> est reconnue par le Royaume-Uni dans le cadre de la Charte des langues régionales <DiscourseConnective annotation_id="27103">et</DiscourseConnective> minoritaires du Conseil de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23761" docOffset="164">
      <en>As a result of the St Andrews Agreement Act, the Northern Ireland Executive is charged with bringing forward a strategy for the Ulster Scots language and culture.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27143">En</DiscourseConnective> vertu de l'accord de St-Andrews, l'exécutif d'Irlande du Nord est chargé de présenter une stratégie <DiscourseConnective annotation_id="27246">pour</DiscourseConnective> la langue <DiscourseConnective annotation_id="27261">et</DiscourseConnective> la culture des Écossais d'Ulster.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23924" docOffset="165">
      <en>In preparing this strategy, the Culture Minister is taking into account the European Charter and other international instruments, including the United Nations Convention on the Rights of the Child.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27298">En</DiscourseConnective> préparant cette stratégie, le ministre de la culture tient compte de la Charte européenne <DiscourseConnective annotation_id="27391">et</DiscourseConnective> d'autres instruments internationaux, y compris de la Convention des Nations unies relative aux droits de l'enfant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24122" docOffset="166">
      <en>He is <Alignment alignment="27518" annotation_id="24128">
          <DiscourseConnective annotation_id="24128" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> setting the strategy in the context of the promotion of a shared and better future for Northern Ireland based on equality, diversity and interdependence.</en>
      <fr>Il place <Alignment alignment="12414" annotation_id="27518">
          <DiscourseConnective annotation_id="27518" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette stratégie dans le contexte de la promotion d'un avenir commun <DiscourseConnective annotation_id="27596">et</DiscourseConnective> meilleur <DiscourseConnective annotation_id="27608">pour</DiscourseConnective> l'Irlande du Nord, reposant sur l'égalité, la diversité <DiscourseConnective annotation_id="27669">et</DiscourseConnective> l'interdépendance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24287" docOffset="167">
      <en>Unfortunately, Sinn Fein has used culture - especially language - as a weapon in its campaign against the state, <DiscourseConnective annotation_id="24400" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this has led to controversy and contention.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27691">Malheureusement</DiscourseConnective>, le Sinn Fein a utilisé la culture, et <DiscourseConnective annotation_id="27746">en particulier</DiscourseConnective> la langue, <DiscourseConnective annotation_id="27772">comme</DiscourseConnective> une arme dans la campagne qu'il mène contre l'État, ce qui a entraîné des controverses <DiscourseConnective annotation_id="27865">et</DiscourseConnective> des disputes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24448" docOffset="168">
      <en>That is an abuse and misuse of language.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="27885">s'</DiscourseConnective>agit d'un abus, <DiscourseConnective annotation_id="27903">et</DiscourseConnective> d'un abus de langage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24489" docOffset="169">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="24489" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> we must hope that a shared and better future aspect of the strategy will address the legacy of that cultural war.</en>
      <fr>Il nous faut donc espérer <DiscourseConnective annotation_id="27954">que</DiscourseConnective> l'aspect de la stratégie concernant un avenir commun <DiscourseConnective annotation_id="28011">et</DiscourseConnective> meilleur prendra en considération l'héritage de cette guerre culturelle.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24606" id="509" name="Alejo Vidal-Quadras">
    <ParallelChunk annotation_id="24606" docOffset="170">
      <en>(ES) Mr President, I would like to highlight the efforts made by this House in support of minority and regional languages in terms of written communication between citizens and Parliament.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, je voudrais souligner les efforts déployés par cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="28178">en</DiscourseConnective> faveur des langues minoritaires <DiscourseConnective annotation_id="28213">et</DiscourseConnective> régionales, <DiscourseConnective annotation_id="28228">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la communication écrite entre les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="28290">et</DiscourseConnective> le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24795" docOffset="171">
      <en>Citizens can write to Parliament and receive a response in these languages.</en>
      <fr>Les citoyens peuvent écrire au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="28348">et</DiscourseConnective> recevoir une réponse dans ces langues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24871" docOffset="172">
      <en>It is quite another thing, Mr President, for some people to want to use regional or minority languages or languages that have joint official status in some areas of the Member States <DiscourseConnective annotation_id="25054" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> speaking in plenary sittings.</en>
      <fr>Il en va tout <DiscourseConnective annotation_id="28404">autrement</DiscourseConnective>, Monsieur le Président, de la volonté de certaines personnes d'utiliser les langues régionales <DiscourseConnective annotation_id="28509">ou</DiscourseConnective> minoritaires, <DiscourseConnective annotation_id="28526">ou</DiscourseConnective> des langues qui ont un statut co-officiel dans certaines régions des États membres, pour s'exprimer <DiscourseConnective annotation_id="28629">en</DiscourseConnective> séance plénière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25089" docOffset="173">
      <en>This desire is not viable in a Parliament that works on an entirely multilingual system in 23 languages, which uses up more than a third of our budget and occupies more than half of our staff.</en>
      <fr>Ce souhait n'est pas viable dans un Parlement qui fonctionne avec un système entièrement multilingue comptant 23 langues, qui absorbe plus d'un tiers de notre budget <DiscourseConnective annotation_id="28815">et</DiscourseConnective> occupe plus de la moitié de notre personnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25282" docOffset="174">
      <en>There are such languages in the United Kingdom, Luxembourg, Estonia, Cyprus, Spain, Sweden, and Finland, <Alignment alignment="28975" annotation_id="25387">
          <DiscourseConnective annotation_id="25387" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the list goes on.</en>
      <fr>On trouve ces langues au Royaume-Uni, au Luxembourg, en Estonie, à Chypre, en Espagne, en Suède <DiscourseConnective annotation_id="28959">et</DiscourseConnective> en Finlande, <Alignment alignment="25387" annotation_id="28975">
          <DiscourseConnective annotation_id="28975" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la liste n'est pas exhaustive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25409" docOffset="175">
      <en>This would mean, Mr President, that we would have to use 35 or 40 languages in plenary, which in financial and logistical terms, is simply unviable.</en>
      <fr>Cela signifierait, Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="29051">que</DiscourseConnective> nous devrions utiliser 35 <DiscourseConnective annotation_id="29081">ou</DiscourseConnective> 40 langues <DiscourseConnective annotation_id="29095">en</DiscourseConnective> séance plénière, ce qui, <DiscourseConnective annotation_id="29123">en</DiscourseConnective> termes financiers <DiscourseConnective annotation_id="29144">et</DiscourseConnective> logistiques, n'est tout <DiscourseConnective annotation_id="29171">simplement</DiscourseConnective> pas viable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25558" docOffset="176">
      <en>
        <Alignment alignment="29194" annotation_id="25558">
          <DiscourseConnective annotation_id="25558" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Mr President, insisting on this might bring electoral benefits, <Alignment alignment="98869" annotation_id="25633">
          <DiscourseConnective annotation_id="25633" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it certainly makes absolutely no sense and is entirely unrealistic.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="48037" annotation_id="29194">
          <DiscourseConnective annotation_id="29194" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Monsieur le Président, insister sur cette question peut apporter des avantages électoraux, <Alignment alignment="9744" annotation_id="29301">
          <DiscourseConnective annotation_id="29301" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est tout bonnement absurde <DiscourseConnective annotation_id="29335">et</DiscourseConnective> totalement irréaliste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25705" docOffset="177">
      <en>It would only help to generate pointless frustration for many loyal citizens.</en>
      <fr>Cela ne ferait qu'engendrer des frustrations inutiles <DiscourseConnective annotation_id="29415">pour</DiscourseConnective> de nombreux citoyens loyaux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25783" id="510" name="Csaba Sándor Tabajdi">
    <ParallelChunk annotation_id="25783" docOffset="178">
      <en>(HU) Mr President, the Slovak national language law violates five basic rights contained in the Charter of Fundamental Rights which comes into force on 1 December.</en>
      <fr>(HU) Monsieur le Président, la loi slovaque sur la langue nationale viole cinq droits élémentaires énoncés dans la Charte des droits fondamentaux, qui entrera en vigueur le 1er décembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25947" docOffset="179">
      <en>First of all, it discriminates on ethnic grounds by relegating the half a million-strong Hungarian community to second-class citizens and their mother tongue to a second-class language.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29636">Tout d'abord</DiscourseConnective>, elle établit une discrimination <DiscourseConnective annotation_id="29682">pour</DiscourseConnective> des motifs ethniques, <DiscourseConnective annotation_id="29709">en</DiscourseConnective> faisant du demi-million de citoyens de la communauté hongroise des citoyens de seconde zone, <DiscourseConnective annotation_id="29805">et</DiscourseConnective> de leur langue maternelle une langue de seconde zone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26133" docOffset="180">
      <en>Secondly, it grossly interferes in people's personal lives, <Alignment alignment="29947" annotation_id="26193">
          <DiscourseConnective annotation_id="26193" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> pointed out by Edit Bauer.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29862">Deuxièmement</DiscourseConnective>, elle intervient de manière grossière dans la vie personnelle des gens, <Alignment alignment="5087" annotation_id="29947">
          <DiscourseConnective annotation_id="29947" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a souligné Edit Bauer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26223" docOffset="181">
      <en>Thirdly, it is anti-democratic <Alignment alignment="68047" annotation_id="26254">
          <DiscourseConnective annotation_id="26254" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it instils fear among citizens.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29978">Troisièmement</DiscourseConnective>, elle est anti-démocratique, <Alignment alignment="24627" annotation_id="30021">
          <DiscourseConnective annotation_id="30021" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle instille la peur chez les citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26294" docOffset="182">
      <en>Fourthly, it contravenes two of the Council of Europe's documents, which Slovakia accepted in the accession agreement.</en>
      <fr>Quatrièmement, elle viole deux des documents du Conseil de l'Europe, <DiscourseConnective annotation_id="30135">que</DiscourseConnective> la Slovaquie a acceptés dans l'accord d'adhésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26413" docOffset="183">
      <en>Finally, Commissioner Orban has said that the EU supports bilingualism and multilingualism, <Alignment alignment="30300" annotation_id="26505">
          <DiscourseConnective annotation_id="26505" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> Slovakia has embarked on a path towards monolingualism and linguistic assimilation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30189">Enfin</DiscourseConnective>, M. le commissaire Orban a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="30230">que</DiscourseConnective> l'Union européenne soutenait le bilinguisme <DiscourseConnective annotation_id="30278">et</DiscourseConnective> le multilinguisme, <Alignment alignment="29846" annotation_id="30300">
          <DiscourseConnective annotation_id="30300" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Slovaquie s'est engagée sur la voie du monolinguisme <DiscourseConnective annotation_id="30366">et</DiscourseConnective> de l'assimilation linguistique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26595" docOffset="184">
      <en>
        <Alignment alignment="70464" annotation_id="26595">
          <DiscourseConnective annotation_id="26595" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU puts up with the violation of these five fundamental rights and does not speak out, it will not have any moral grounds for criticising China, Russia and other countries.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31717" annotation_id="30401">
          <DiscourseConnective annotation_id="30401" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne tolère <DiscourseConnective annotation_id="30430">sans</DiscourseConnective> protester la violation de ces cinq droits fondamentaux, elle n'aura plus aucun titre moral <DiscourseConnective annotation_id="30526">à</DiscourseConnective> critiquer la Chine, la Russie <DiscourseConnective annotation_id="30558">et</DiscourseConnective> d'autres pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26775" docOffset="185">
      <en>We cannot have double standards.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas avoir deux poids et deux mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26808" id="511" name="Izaskun Bilbao Barandica">
    <ParallelChunk annotation_id="26808" docOffset="186">
      <en>(ES) Mr President, the European Charter for Regional or Minority Languages, adopted by the Council of Europe and 47 European States, including all the Member States of the European Union, establishes that regional and minority languages must be protected, <Alignment alignment="30914" annotation_id="27064">
          <DiscourseConnective annotation_id="27064" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> in some cases, they are at risk of disappearing.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, la Charte européenne des langues régionales <DiscourseConnective annotation_id="30702">ou</DiscourseConnective> minoritaires, adoptée par le Conseil de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="30754">et</DiscourseConnective> 47 États européens, y compris l'ensemble des États membres de l'Union européenne, établit <DiscourseConnective annotation_id="30847">que</DiscourseConnective> les langues régionales <DiscourseConnective annotation_id="30874">et</DiscourseConnective> minoritaires doivent être protégées, <Alignment alignment="44523" annotation_id="30914">
          <DiscourseConnective annotation_id="30914" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans certains cas, elles se trouvent <DiscourseConnective annotation_id="30961">en</DiscourseConnective> danger de disparition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27121" docOffset="187">
      <en>I think that this attitude helps to maintain and develop the traditions, diversity and cultural wealth of the continent, which we need to preserve.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="30996">que</DiscourseConnective> cette attitude contribue <DiscourseConnective annotation_id="31025">à</DiscourseConnective> maintenir <DiscourseConnective annotation_id="31037">et</DiscourseConnective> à développer les traditions, la diversité <DiscourseConnective annotation_id="31082">et</DiscourseConnective> la richesse culturelle du continent, <DiscourseConnective annotation_id="31122">que</DiscourseConnective> nous devons préserver.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27269" docOffset="188">
      <en>It <Alignment alignment="90376" annotation_id="27272">
          <DiscourseConnective annotation_id="27272" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> protects a fundamental right of the people who speak those languages, <Alignment alignment="31232" annotation_id="27347">
          <DiscourseConnective annotation_id="27347" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner said.</en>
      <fr>Elle protège <Alignment alignment="27272" annotation_id="31162">
          <DiscourseConnective annotation_id="31162" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un droit fondamental des personnes qui parlent ces langues, <Alignment alignment="30706" annotation_id="31232">
          <DiscourseConnective annotation_id="31232" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit M. le commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27373" docOffset="189">
      <en>The Commissioner mentioned that the Member States must use every tool available to ensure that these languages are used, <Alignment alignment="31412" annotation_id="27494">
          <DiscourseConnective annotation_id="27494" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know that this is not the case.</en>
      <fr>M. le commissaire a indiqué <DiscourseConnective annotation_id="31293">que</DiscourseConnective> les États membres devaient utiliser tous les outils à leur disposition <DiscourseConnective annotation_id="31368">pour</DiscourseConnective> garantir l'utilisation de ces langues, <Alignment alignment="10487" annotation_id="31412">
          <DiscourseConnective annotation_id="31412" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons <DiscourseConnective annotation_id="31429">que</DiscourseConnective> ce n'est pas le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27533" docOffset="190">
      <en>Multilingualism is not guaranteed in all the Member States, nor is bilingualism <Alignment alignment="31547" annotation_id="27613">
          <DiscourseConnective annotation_id="27613" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are official languages, <Alignment alignment="31586" annotation_id="27648">
          <DiscourseConnective annotation_id="27648" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the problem is that we do not feel that minority languages are part of the Union's heritage, part of our heritage.</en>
      <fr>Le multilinguisme n'est pas garanti dans tous les États membres, pas plus que le bilinguisme <Alignment alignment="39034" annotation_id="31547">
          <DiscourseConnective annotation_id="31547" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y a des langues officielles, <Alignment alignment="40729" annotation_id="31586">
          <DiscourseConnective annotation_id="31586" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le problème est <DiscourseConnective annotation_id="31605">que</DiscourseConnective> nous n'avons pas le sentiment <DiscourseConnective annotation_id="31639">que</DiscourseConnective> les langues minoritaires font partie du patrimoine de l'Union, font partie de notre patrimoine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27767" docOffset="191">
      <en>I would like to ask you, <Alignment alignment="31751" annotation_id="27792">
          <DiscourseConnective annotation_id="27792" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to reflect on the concept of a minority language, <Alignment alignment="31823" annotation_id="27851">
          <DiscourseConnective annotation_id="27851" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are languages in the Member States that are official in the European Parliament, but have fewer speakers and are less well known than some regional languages, which are <Alignment alignment="13317" annotation_id="28034">
          <DiscourseConnective annotation_id="28034" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> not official languages.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="17120" annotation_id="31751">
          <DiscourseConnective annotation_id="31751" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous demander de réfléchir <DiscourseConnective annotation_id="31788">à</DiscourseConnective> la notion de langue minoritaire, <Alignment alignment="20972" annotation_id="31823">
          <DiscourseConnective annotation_id="31823" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il existe, dans les États membres, des langues qui sont officielles au Parlement européen, <DiscourseConnective annotation_id="31918">mais</DiscourseConnective> qui ont moins de locuteurs <DiscourseConnective annotation_id="31950">et</DiscourseConnective> sont moins bien connues <DiscourseConnective annotation_id="31977">que</DiscourseConnective> certaines langues régionales qui <Alignment alignment="4521" annotation_id="32014">
          <DiscourseConnective annotation_id="32014" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ne sont pas des langues officielles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28068" docOffset="192">
      <en>We are <Alignment alignment="32080" annotation_id="28075">
          <DiscourseConnective annotation_id="28075" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> violating the linguistic rights of 40 million Europeans, <Alignment alignment="32138" annotation_id="28142">
          <DiscourseConnective annotation_id="28142" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> protecting those rights is a question of principles, <Alignment alignment="32206" annotation_id="28199">
          <DiscourseConnective annotation_id="28199" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner himself said.</en>
      <fr>Nous violons <Alignment alignment="28075" annotation_id="32080">
          <DiscourseConnective annotation_id="32080" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> les droits linguistiques de 40 millions d'Européens, <Alignment alignment="395" annotation_id="32138">
          <DiscourseConnective annotation_id="32138" sense="Expansion.Conjunction">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la protection de ces droits est une question de principe, <Alignment alignment="21293" annotation_id="32206">
          <DiscourseConnective annotation_id="32206" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a déclaré le commissaire lui-même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28233" docOffset="193">
      <en>There are 700 000 Basques who speak Euskera, the oldest language in Europe, which is of unknown origin, <Alignment alignment="116215" annotation_id="28337">
          <DiscourseConnective annotation_id="28337" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> bringing Europe closer to the Basque people <Alignment alignment="32392" annotation_id="28385">
          <DiscourseConnective annotation_id="28385" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> means, among other things, making them feel that saying 'gabon' is equally worthy of respect as saying 'buenas noches', 'good evening' or 'bonsoir'.</en>
      <fr>Il y a 700 000 Basques parlant l'euskera, la plus ancienne langue d'Europe, d'origine inconnue, <Alignment alignment="21135" annotation_id="32345">
          <DiscourseConnective annotation_id="32345" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> rapprocher l'Europe du peuple basque, c'est <Alignment alignment="3461" annotation_id="32392">
          <DiscourseConnective annotation_id="32392" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, entre autres choses, lui donner le sentiment <DiscourseConnective annotation_id="32444">que</DiscourseConnective> dire "gabon" est tout <DiscourseConnective annotation_id="32470">aussi</DiscourseConnective> digne de respect <DiscourseConnective annotation_id="32493">que</DiscourseConnective> de dire "buenas noches", "good evening" <DiscourseConnective annotation_id="32537">ou</DiscourseConnective> "bonsoir".</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28539" id="512" name="Kay Swinburne">
    <ParallelChunk annotation_id="28539" docOffset="194">
      <en>Mr President, as a Member of the European Parliament for Wales, I have a lot of sympathy for the many minority languages across Europe, particularly <DiscourseConnective annotation_id="28688" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> my mother tongue is Welsh, one of the oldest European languages still in use.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, en <DiscourseConnective annotation_id="32582">tant que</DiscourseConnective> députée européenne du pays de Galles, j'ai beaucoup de sympathie <DiscourseConnective annotation_id="32656">pour</DiscourseConnective> les nombreuses langues minoritaires d'Europe, <DiscourseConnective annotation_id="32707">d'autant plus que</DiscourseConnective> ma langue maternelle est le gallois, l'une des langues européennes les plus anciennes <DiscourseConnective annotation_id="32811">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="32818">en</DiscourseConnective> usage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28769" docOffset="195">
      <en>Numerically, the situation of Hungarian speakers in Slovakia is very similar to that of Welsh speakers in Wales, in excess of half a million individuals. This equates, <Alignment alignment="33039" annotation_id="28937">
          <DiscourseConnective annotation_id="28937" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to 20% of the people in Wales but less than 2% of the UK population.</en>
      <fr>Numériquement, la situation des locuteurs de langue hongroise <DiscourseConnective annotation_id="32890">en</DiscourseConnective> Slovaquie est très similaire <DiscourseConnective annotation_id="32922">à</DiscourseConnective> celle des personnes parlant le gallois au pays de Galles, avec plus d'un demi-million d'individus, ce qui équivaut <Alignment alignment="4492" annotation_id="33039">
          <DiscourseConnective annotation_id="33039" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="33049">à</DiscourseConnective> 20 % de la population du pays de Galles, <DiscourseConnective annotation_id="33092">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33097">à moins de</DiscourseConnective> 2 % de la population britannique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29015" docOffset="196">
      <en>After many hundreds of years of pushing and pulling between English- and Welsh-speakers in Wales and arguments very similar to those now between Slovak and Hungarian speakers today, a happy coexistence has been achieved in Wales.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33142">Après</DiscourseConnective> des centaines d'années de lutte entre les locuteurs de l'anglais <DiscourseConnective annotation_id="33213">et</DiscourseConnective> du gallois au pays de Galles, avec des arguments très semblables <DiscourseConnective annotation_id="33281">à</DiscourseConnective> ceux utilisés aujourd'hui entre locuteurs du slovaque <DiscourseConnective annotation_id="33337">et</DiscourseConnective> du hongrois, nous sommes parvenus à une coexistence heureuse au pays de Galles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29245" docOffset="197">
      <en>The revival of the Welsh language over the past 15 years since devolution has been meteoric.</en>
      <fr>La renaissance de la langue galloise au cours des 15 dernières années, <DiscourseConnective annotation_id="33491">depuis</DiscourseConnective> la décentralisation, a été fulgurante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29338" docOffset="198">
      <en>The positive attitude to the language has had huge cultural benefits.</en>
      <fr>L'attitude positive vis-à-vis de la langue a eu d'immenses avantages culturels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29408" docOffset="199">
      <en>In Wales, the key has been to take a pragmatic approach.</en>
      <fr>Au pays de Galles, c'est l'adoption d'une approche pragmatique qui a été la clef.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29465" docOffset="200">
      <en>We should aim for people to be able to speak in whatever language they feel most comfortable in, but without causing undue burden or cost.</en>
      <fr>Notre but devrait être <DiscourseConnective annotation_id="33722">que</DiscourseConnective> les gens puissent s'exprimer dans la langue dans laquelle ils se sentent le plus à l'aise, quelle qu'elle soit, <DiscourseConnective annotation_id="33838">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33843">sans</DiscourseConnective> imposer de fardeau <DiscourseConnective annotation_id="33867">ou</DiscourseConnective> de coûts démesurés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29604" docOffset="201">
      <en>
        <Alignment alignment="33890" annotation_id="29604">
          <DiscourseConnective annotation_id="29604" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I intend to finish my comments in Welsh <Alignment alignment="33961" annotation_id="29657">
          <DiscourseConnective annotation_id="29657" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would not want to incur the cost to taxpayers of simultaneous translation here in Parliament for the benefit of just two Welsh-speaking MEPs.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5960" annotation_id="33890">
          <DiscourseConnective annotation_id="33890" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'ai l'intention de terminer mes commentaires <DiscourseConnective annotation_id="33949">en</DiscourseConnective> gallois, <Alignment alignment="22021" annotation_id="33961">
          <DiscourseConnective annotation_id="33961" sense="Comparison.Concession">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne souhaite pas faire supporter aux contribuables le coût de la traduction simultanée, ici au Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="34077">pour</DiscourseConnective> le seul profit des deux députés européens de langue galloise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29810" docOffset="202">
      <en>
        <Alignment alignment="34144" annotation_id="29810">
          <DiscourseConnective annotation_id="29810" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, diversity should be celebrated.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29126" annotation_id="34144">
          <DiscourseConnective annotation_id="34144" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la diversité doit être célébrée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29851" docOffset="203">
      <en>(The speaker spoke in Welsh)</en>
      <fr>(L'oratrice s'exprime <DiscourseConnective annotation_id="34210">en</DiscourseConnective> gallois)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29880" id="513" name="Anna Záborská">
    <ParallelChunk annotation_id="29880" docOffset="204">
      <en>(SK) I would like to remain consistently on the topic of our debate.</en>
      <fr>(SK) Je vais être cohérente et m'en tenir au thème de notre débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29949" docOffset="205">
      <en>I will not talk about the law on the use of the national language in Slovakia <Alignment alignment="34370" annotation_id="30027">
          <DiscourseConnective annotation_id="30027" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I firmly believe that this is a Slovak affair.</en>
      <fr>Je ne vais pas parler de la loi sur l'usage de la langue nationale <DiscourseConnective annotation_id="34356">en</DiscourseConnective> Slovaquie, <Alignment alignment="39075" annotation_id="34370">
          <DiscourseConnective annotation_id="34370" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois fermement <DiscourseConnective annotation_id="34393">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="34399">s'</DiscourseConnective>agit là d'une affaire slovaque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30082" docOffset="206">
      <en>On 1 January 2010, it will be 22 years since a very wise and widely-respected individual emphasised that respect for minorities and their culture is the foundation for building peace.</en>
      <fr>Le 1er janvier 2010, cela fera 22 ans <DiscourseConnective annotation_id="34471">qu'</DiscourseConnective>une personnalité très sage <DiscourseConnective annotation_id="34501">et</DiscourseConnective> largement respectée a souligné <DiscourseConnective annotation_id="34535">que</DiscourseConnective> le respect des minorités <DiscourseConnective annotation_id="34564">et</DiscourseConnective> de leur culture est le fondement de la paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30266" docOffset="207">
      <en>We must consistently uphold the right of minorities to retain and develop their culture.</en>
      <fr>Nous devons constamment défendre le droit des minorités <DiscourseConnective annotation_id="34668">à</DiscourseConnective> conserver <DiscourseConnective annotation_id="34680">et</DiscourseConnective> développer leur culture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30355" docOffset="208">
      <en>Minorities have the right to use their own languages <Alignment alignment="34766" annotation_id="30408">
          <DiscourseConnective annotation_id="30408" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this right must be set out in law. Failure to do this would lead to the loss of a rich cultural heritage.</en>
      <fr>Les minorités ont le droit d'utiliser leur propre langue, <Alignment alignment="30408" annotation_id="34766">
          <DiscourseConnective annotation_id="34766" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce droit doit être précisé dans la loi, <DiscourseConnective annotation_id="34809">faute de quoi</DiscourseConnective> cela entraînerait la perte d'un riche patrimoine culturel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30518" docOffset="209">
      <en>He spoke these words on the occasion of World Peace Day.</en>
      <fr>Cette personne avait prononcé ces mots <DiscourseConnective annotation_id="34921">à</DiscourseConnective> l'occasion de la Journée mondiale de la paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30575" docOffset="210">
      <en>The cultural wealth of Europe lies in the nations that have survived through to the present day.</en>
      <fr>La richesse culturelle de l'Europe réside dans les nations qui ont survécu <DiscourseConnective annotation_id="35044">jusqu'à</DiscourseConnective> nos jours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30672" docOffset="211">
      <en>This is in contrast to the United States of America, where this wealth has dissolved into an indefinable mass.</en>
      <fr>Cette situation contraste avec celle des États-Unis d'Amérique, où cette richesse s'est dissoute dans une masse indéfinissable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30783" docOffset="212">
      <en>A multitude of languages are used in Europe <Alignment alignment="35242" annotation_id="30827">
          <DiscourseConnective annotation_id="30827" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union <Alignment alignment="35266" annotation_id="30850">
          <DiscourseConnective annotation_id="30850" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> makes sense as the project of a community of nation states.</en>
      <fr>Une multitude de langues sont utilisées <DiscourseConnective annotation_id="35231">en</DiscourseConnective> Europe, <Alignment alignment="24741" annotation_id="35242">
          <DiscourseConnective annotation_id="35242" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne a <Alignment alignment="31655" annotation_id="35266">
          <DiscourseConnective annotation_id="35266" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> un sens en <DiscourseConnective annotation_id="35286">tant que</DiscourseConnective> projet de communauté d'États-nations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30920" docOffset="213">
      <en>We have to talk about rules on the use of minority languages <Alignment alignment="35414" annotation_id="30981">
          <DiscourseConnective annotation_id="30981" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> rules are necessary, <Alignment alignment="35443" annotation_id="31010">
          <DiscourseConnective annotation_id="31010" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must not strip Europe of this wealth.</en>
      <fr>Nous devons parler des règles en matière d'utilisation des langues minoritaires, <Alignment alignment="34478" annotation_id="35414">
          <DiscourseConnective annotation_id="35414" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il faut des règles, <Alignment alignment="4630" annotation_id="35443">
          <DiscourseConnective annotation_id="35443" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne devons pas priver l'Europe de cette richesse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31055" docOffset="214">
      <en>The issue of minority language use in any state arises where there is an unwillingness to communicate <Alignment alignment="35626" annotation_id="31157">
          <DiscourseConnective annotation_id="31157" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> where there are other issues in the background.</en>
      <fr>Dans tout État, la question de l'utilisation des langues minoritaires se pose <DiscourseConnective annotation_id="35580">lorsqu'</DiscourseConnective>il existe une réticence <DiscourseConnective annotation_id="35611">à</DiscourseConnective> communiquer, <Alignment alignment="31157" annotation_id="35626">
          <DiscourseConnective annotation_id="35626" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="35629">lorsque</DiscourseConnective> d'autres questions sont <DiscourseConnective annotation_id="35661">en</DiscourseConnective> jeu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31208" docOffset="215">
      <en>Minorities should feel good in the country where they live <Alignment alignment="57903" annotation_id="31267">
          <DiscourseConnective annotation_id="31267" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will <Alignment alignment="35756" annotation_id="31278">
          <DiscourseConnective annotation_id="31278" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> always consistently defend any minority language, but always as the language of a minority.</en>
      <fr>Les minorités doivent se sentir à l'aise dans le pays où elles vivent, <Alignment alignment="45720" annotation_id="35740">
          <DiscourseConnective annotation_id="35740" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je défendrai <Alignment alignment="45478" annotation_id="35756">
          <DiscourseConnective annotation_id="35756" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> toujours, de manière systématique, toute langue minoritaire, <DiscourseConnective annotation_id="35822">mais</DiscourseConnective> toujours en <DiscourseConnective annotation_id="35839">tant que</DiscourseConnective> langue d'une minorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31380" docOffset="216">
      <en>I believe this is <Alignment alignment="35890" annotation_id="31398">
          <DiscourseConnective annotation_id="31398" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the view of the Commission.</en>
      <fr>Je crois que c'est <Alignment alignment="10225" annotation_id="35890">
          <DiscourseConnective annotation_id="35890" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'avis de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31431" id="514" name="Ramon Tremosa I Balcells">
    <ParallelChunk annotation_id="31431" docOffset="217">
      <en>Mr President, I would like to express my deep concern over the attitude of the Spanish Government, which does not allow the Catalan language to be used in this Parliament.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="35962">à</DiscourseConnective> exprimer ma profonde préoccupation face à l'attitude du gouvernement espagnol, qui ne permet pas l'utilisation de la langue catalane au sein de ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31603" docOffset="218">
      <en>The Catalan language was banned and persecuted during the Franco dictatorship; now Spanish democracy is demonstrating its low quality by not permitting the official use of Catalan in this Parliament.</en>
      <fr>La langue catalane a été interdite <DiscourseConnective annotation_id="36157">et</DiscourseConnective> persécutée pendant la dictature de Franco, et à présent la démocratie espagnole montre sa piètre qualité, <DiscourseConnective annotation_id="36266">en</DiscourseConnective> prohibant l'usage officiel du catalan dans ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31803" docOffset="219">
      <en>All languages are equal, the same way that all human beings are equal.</en>
      <fr>Toutes les langues sont égales, <DiscourseConnective annotation_id="36358">de la même manière que</DiscourseConnective> tous les êtres humains sont égaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31874" docOffset="220">
      <en>Europe is an exquisite model of good practice which affords smaller official languages the possibility of being treated on an equal footing.</en>
      <fr>L'Europe est un modèle remarquable de bonne pratique, qui offre aux petites langues officielles la possibilité d'être traitées sur un pied d'égalité avec les autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32015" docOffset="221">
      <en>Ten million people speak Catalan, <Alignment alignment="36628" annotation_id="32049">
          <DiscourseConnective annotation_id="32049" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this language is not allowed to be spoken in this House.</en>
      <fr>Dix millions de personnes parlent le catalan, <Alignment alignment="2829" annotation_id="36628">
          <DiscourseConnective annotation_id="36628" sense="Expansion.Conjunction">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'est pas autorisé de parler cette langue dans cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32110" docOffset="222">
      <en>
        <Alignment alignment="36698" annotation_id="32110">
          <DiscourseConnective annotation_id="32110" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> Catalan were recognised and authorised to be spoken in Parliament, this would decisively help to improve the situation of the Catalan language in Spain, reinforcing our claim to break the centuries-old unilingualism of the Spanish Parliament.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5112" annotation_id="36698">
          <DiscourseConnective annotation_id="36698" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le catalan était reconnu, <DiscourseConnective annotation_id="36727">et</DiscourseConnective> si son usage au Parlement était autorisé, cela contribuerait de manière décisive <DiscourseConnective annotation_id="36811">à</DiscourseConnective> améliorer la situation de la langue catalane <DiscourseConnective annotation_id="36858">en</DiscourseConnective> Espagne, renforçant ainsi notre prétention <DiscourseConnective annotation_id="36904">à</DiscourseConnective> rompre avec des siècles de monolinguisme du Parlement espagnol,</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32356" docOffset="223">
      <en>As a Catalan Member of the European Parliament, who now knows that that represents a clear and significant demand on the part of the Catalan people, I ask for the special attention of the European Commission to normalise the Catalan language in this House.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="36973">tant que</DiscourseConnective> député catalan au Parlement européen, qui sait <DiscourseConnective annotation_id="37029">à présent qu'</DiscourseConnective>il s'agit d'une revendication claire <DiscourseConnective annotation_id="37079">et</DiscourseConnective> significative de la part du peuple catalan, je prie la Commission européenne de bien vouloir accorder une attention particulière à la normalisation de la langue catalane au sein de cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32613" id="515" name="Metin Kazak">
    <ParallelChunk annotation_id="32613" docOffset="224">
      <en>(BG) Mr Orban, more than 60 000 Bulgarian citizens watch the news in Turkish, their mother tongue, on Bulgarian national television.</en>
      <fr>(BG) Monsieur Orban, plus de 60 000 citoyens bulgares regardent les informations <DiscourseConnective annotation_id="37361">en</DiscourseConnective> turc, leur langue maternelle, <DiscourseConnective annotation_id="37394">à</DiscourseConnective> la télévision nationale bulgare.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32746" docOffset="225">
      <en>This news programme in Turkish lasting just five minutes has been broadcast by the largest public media organisation in Bulgaria since 2001 <Alignment alignment="37591" annotation_id="32886">
          <DiscourseConnective annotation_id="32886" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Framework Convention for the Protection of National Minorities was ratified.</en>
      <fr>Ce programme d'information <DiscourseConnective annotation_id="37456">en</DiscourseConnective> langue turque, qui ne dure <DiscourseConnective annotation_id="37486">que</DiscourseConnective> cinq minutes, est diffusé par la plus grande organisation de médias publics <DiscourseConnective annotation_id="37566">en</DiscourseConnective> Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="37578">depuis</DiscourseConnective> 2001, <Alignment alignment="32886" annotation_id="37591">
          <DiscourseConnective annotation_id="37591" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la convention-cadre <DiscourseConnective annotation_id="37619">pour</DiscourseConnective> la protection des minorités nationales a été ratifiée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32972" docOffset="226">
      <en>This is how Bulgaria currently considers that it complies with the European Union's fundamental principle on the protection of minorities' rights.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37679">C'est ainsi que</DiscourseConnective> la Bulgarie considère actuellement <DiscourseConnective annotation_id="37730">qu'</DiscourseConnective>elle respecte le principe fondamental de l'Union européenne relatif <DiscourseConnective annotation_id="37801">à</DiscourseConnective> la protection des droits des minorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33119" docOffset="227">
      <en>
        <Alignment alignment="37843" annotation_id="33119">
          <DiscourseConnective annotation_id="33119" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I wish to draw your attention to the poll conducted on 5 November with the aim of ending the news broadcast in Turkish.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24983" annotation_id="37843">
          <DiscourseConnective annotation_id="37843" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="37863">à</DiscourseConnective> attirer votre attention sur le sondage effectué le 5 novembre <DiscourseConnective annotation_id="37927">dans le but de</DiscourseConnective> mettre fin à la diffusion d'informations <DiscourseConnective annotation_id="37983">en</DiscourseConnective> langue turque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33248" docOffset="228">
      <en>This is a result of provocation and nationalist pressure.</en>
      <fr>C'est le <DiscourseConnective annotation_id="38010">résultat</DiscourseConnective> d'une provocation <DiscourseConnective annotation_id="38037">ainsi</DiscourseConnective> que d'une pression nationaliste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33306" docOffset="229">
      <en>Removing this programme will deprive Bulgaria's largest minority of the right to information in their mother tongue.</en>
      <fr>La suppression de ce programme aura pour effet de priver la plus grande minorité bulgare du droit <DiscourseConnective annotation_id="38174">à</DiscourseConnective> l'information dans sa langue maternelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33423" docOffset="230">
      <en>This would signify intolerance and discrimination, which will upset the traditionally good coexistence between ethnic groups in Bulgaria, something often held up as a model to the Balkans.</en>
      <fr>Cela serait synonyme d'intolérance <DiscourseConnective annotation_id="38252">et</DiscourseConnective> de discrimination, ce qui va bouleverser la coexistence traditionnellement bonne entre les groupes ethniques <DiscourseConnective annotation_id="38364">en</DiscourseConnective> Bulgarie, souvent considérée <DiscourseConnective annotation_id="38396">comme</DiscourseConnective> un modèle <DiscourseConnective annotation_id="38412">pour</DiscourseConnective> les Balkans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33612" docOffset="231">
      <en>This is why I am insisting, Commissioner, on a response as to how the Commission monitors whether the public media are respecting the right of minorities to communicate freely in their mother tongue and hence participate fully in the social and political life of their homeland.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38430">C'est pourquoi</DiscourseConnective> j'insiste, Monsieur le Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="38481">en vue d'</DiscourseConnective>obtenir une réponse <DiscourseConnective annotation_id="38510">quant à</DiscourseConnective> la façon dont la Commission vérifie <DiscourseConnective annotation_id="38554">si</DiscourseConnective> les médias publics respectent le droit des minorités <DiscourseConnective annotation_id="38610">à</DiscourseConnective> communiquer librement dans leur langue maternelle, <DiscourseConnective annotation_id="38663">et</DiscourseConnective> à participer <DiscourseConnective annotation_id="38679">ainsi</DiscourseConnective> pleinement <DiscourseConnective annotation_id="38696">à</DiscourseConnective> la vie sociale <DiscourseConnective annotation_id="38713">et</DiscourseConnective> politique de leur pays d'origine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33891" id="516" name="Ádám Kósa">
    <ParallelChunk annotation_id="33891" docOffset="232">
      <en>(HU) Thank you for the floor.</en>
      <fr>(HU) Je vous remercie de me donner la parole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33921" docOffset="233">
      <en>I would like to draw your attention to a measure initiated by the European Union - in the right direction.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="38805">à</DiscourseConnective> attirer votre attention sur une mesure lancée par l'Union européenne, et qui va dans la bonne direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34028" docOffset="234">
      <en>We are talking about a minority - deaf people - whose mother tongue is sign language and has been recognised in 10 European Union Member States, finally including my own country, Hungary.</en>
      <fr>Nous parlons d'une minorité - les personnes sourdes - dont la langue maternelle est la langue des signes, <DiscourseConnective annotation_id="39018">et</DiscourseConnective> a été reconnue dans 10 États membres de l'Union européenne, y compris, <DiscourseConnective annotation_id="39092">pour finir</DiscourseConnective>, dans mon propre pays, la Hongrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34216" docOffset="235">
      <en>This law states that not only is sign language our mother tongue, <Alignment alignment="39224" annotation_id="34282">
          <DiscourseConnective annotation_id="34282" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that our cultural minority rights are protected by it.</en>
      <fr>Cette loi précise <DiscourseConnective annotation_id="39156">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39160">non seulement</DiscourseConnective> la langue des signes est notre langue maternelle, <Alignment alignment="7485" annotation_id="39224">
          <DiscourseConnective annotation_id="39224" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="39229">que</DiscourseConnective> nos droits culturels de minorité sont protégés par elle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34341" docOffset="236">
      <en>I <Alignment alignment="39299" annotation_id="34343">
          <DiscourseConnective annotation_id="34343" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> want to bring to your attention that Slovakia actually leads the way on this issue <Alignment alignment="79328" annotation_id="34431">
          <DiscourseConnective annotation_id="34431" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the use of Slovak sign language was recognised back in 1995.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="34343" annotation_id="39299">
          <DiscourseConnective annotation_id="39299" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="39309">à</DiscourseConnective> porter <DiscourseConnective annotation_id="39318">à</DiscourseConnective> votre attention le fait <DiscourseConnective annotation_id="39344">que</DiscourseConnective> la Slovaquie est une pionnière en la matière, <Alignment alignment="33226" annotation_id="39394">
          <DiscourseConnective annotation_id="39394" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'utilisation de la langue des signes slovaque y a été reconnue dès 1995.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34500" docOffset="237">
      <en>So, what about Hungarians?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39472">Dans ce cas</DiscourseConnective>, quid des Hongrois?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34527" docOffset="238">
      <en>It is my duty to highlight the fact that double standards cannot be applied in the European Union.</en>
      <fr>Il est de mon devoir de souligner le fait <DiscourseConnective annotation_id="39546">que</DiscourseConnective> l'on ne peut pas appliquer deux poids et deux mesures dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34626" docOffset="239">
      <en>
        <Alignment alignment="84053" annotation_id="34626">
          <DiscourseConnective annotation_id="34626" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> a Slovak deaf person can use sign language, let Slovak citizens use their own mother tongue.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1507" annotation_id="39629">
          <DiscourseConnective annotation_id="39629" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> une personne sourde slovaque peut utiliser la langue des signes, laissez les citoyens slovaques utiliser leur propre langue maternelle.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34722" id="517" name="Monika Flašíková Beňová">
    <ParallelChunk annotation_id="34722" docOffset="240">
      <en>(SK) I am very disappointed that, despite the mounting social problems in EU Member States affecting every single citizen regardless of nationality, questions relating to the duel between Slovak and Hungarian Members are always being raised in plenary sessions in this institution, <Alignment alignment="40076" annotation_id="35004">
          <DiscourseConnective annotation_id="35004" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is the case today at 10 minutes to midnight.</en>
      <fr>(SK) Je suis très déçue de constater <DiscourseConnective annotation_id="39805">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="39810">bien que</DiscourseConnective> les problèmes sociaux croissants dans les États membres de l'UE affectent chaque citoyen sans distinction de nationalité, des questions relatives au duel entre députés slovaques <DiscourseConnective annotation_id="39997">et</DiscourseConnective> hongrois sont toujours soulevées <DiscourseConnective annotation_id="40033">en</DiscourseConnective> séance plénière dans cette institution, <Alignment alignment="13342" annotation_id="40076">
          <DiscourseConnective annotation_id="40076" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est le cas aujourd'hui à minuit moins dix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35052" docOffset="241">
      <en>Neither the language law nor any of the previous topics raised here by the Hungarian Members have any detrimental effect on members of ethnic minorities.</en>
      <fr>Ni la loi linguistique, ni aucun des sujets précédemment abordés ici par les députés hongrois n'ont d'effet préjudiciable sur les membres des minorités ethniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35206" docOffset="242">
      <en>Mr President, the rights of ethnic minorities in Slovakia and of all the other minorities are fully protected and are of an exceptionally high standard.</en>
      <fr>Monsieur le Président, les droits des minorités ethniques <DiscourseConnective annotation_id="40348">et</DiscourseConnective> de toutes les autres minorités <DiscourseConnective annotation_id="40382">en</DiscourseConnective> Slovaquie sont pleinement protégés <DiscourseConnective annotation_id="40420">et</DiscourseConnective> sont d'un niveau exceptionnellement élevé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35359" docOffset="243">
      <en>We extend the hand of friendship to our friends from Hungary, we want to have good neighbourly relations <Alignment alignment="40572" annotation_id="35464">
          <DiscourseConnective annotation_id="35464" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it troubles us greatly that the institution of the European Parliament is repeatedly being misused for manifestations of hatred against the Slovak Republic.</en>
      <fr>Nous tendons la main de l'amitié <DiscourseConnective annotation_id="40499">à</DiscourseConnective> nos amis de Hongrie, nous voulons avoir des relations de bon voisinage <Alignment alignment="27833" annotation_id="40572">
          <DiscourseConnective annotation_id="40572" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela nous trouble profondément <DiscourseConnective annotation_id="40606">que</DiscourseConnective> l'institution qu'est le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="40653">soit</DiscourseConnective> régulièrement instrumentalisée <DiscourseConnective annotation_id="40689">pour</DiscourseConnective> des manifestations de haine <DiscourseConnective annotation_id="40722">à</DiscourseConnective> l'endroit de la République slovaque.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35625" id="519" name="Kinga Göncz">
    <ParallelChunk annotation_id="35625" docOffset="244">
      <en>(HU) I <Alignment alignment="40774" annotation_id="35632">
          <DiscourseConnective annotation_id="35632" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> agree with those who have said that people in Slovakia have been living alongside each other very happily <Alignment alignment="40884" annotation_id="35743">
          <DiscourseConnective annotation_id="35743" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> somehow this tense situation arose which is upsetting the balance and making coexistence more difficult.</en>
      <fr>(HU) Je suis <Alignment alignment="29132" annotation_id="40774">
          <DiscourseConnective annotation_id="40774" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'accord avec ceux qui ont affirmé <DiscourseConnective annotation_id="40819">que</DiscourseConnective> les gens <DiscourseConnective annotation_id="40832">en</DiscourseConnective> Slovaquie ont vécu côte à côte en toute quiétude <Alignment alignment="18526" annotation_id="40884">
          <DiscourseConnective annotation_id="40884" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">jusqu'à ce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, pour une raison ou une autre, apparaisse cette situation tendue qui perturbe l'équilibre <DiscourseConnective annotation_id="40989">et</DiscourseConnective> rend la coexistence plus difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35854" docOffset="245">
      <en>Allow me to mention a few points about Slovakia in connection with the language law, which have not been said yet.</en>
      <fr>Permettez-moi de mentionner quelques points qui n'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="41086">encore</DiscourseConnective> été évoqués, <DiscourseConnective annotation_id="41106">à propos</DiscourseConnective> de la Slovaquie dans le cadre de la loi linguistique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35969" docOffset="246">
      <en>I do not want to repeat those points which have been made.</en>
      <fr>Je n'ai pas l'intention de répéter les points qui ont été formulés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36028" docOffset="247">
      <en>On the one hand, Slovakia defines itself as a nation state, <Alignment alignment="41295" annotation_id="36088">
          <DiscourseConnective annotation_id="36088" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know - as was already discussed today - that a Hungarian community amounting to roughly 10% of the country's population lives in Slovakia, as do other minorities as well.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41237">D'une part</DiscourseConnective>, la Slovaquie se définit <DiscourseConnective annotation_id="41273">comme</DiscourseConnective> un État-nation, <Alignment alignment="15205" annotation_id="41295">
          <DiscourseConnective annotation_id="41295" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons - <DiscourseConnective annotation_id="41319">comme</DiscourseConnective> cela a <DiscourseConnective annotation_id="41332">déjà</DiscourseConnective> été discuté aujourd'hui - <DiscourseConnective annotation_id="41363">qu'</DiscourseConnective>une communauté hongroise représentant près de 10 % de la population du pays vit <DiscourseConnective annotation_id="41446">en</DiscourseConnective> Slovaquie, <DiscourseConnective annotation_id="41460">tout comme</DiscourseConnective> d'autres minorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36267" docOffset="248">
      <en>The language law creates an imbalance.</en>
      <fr>La loi linguistique crée un déséquilibre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36306" docOffset="249">
      <en>The problem with it is not only that it protects the Slovak language and not those minority languages which it <DiscourseConnective annotation_id="36417" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective> should be protecting, <Alignment alignment="41675" annotation_id="36449">
          <DiscourseConnective annotation_id="36449" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> a huge number of positive examples in Europe can demonstrate. <DiscourseConnective annotation_id="36514" sense="Expansion.Restatement">Rather</DiscourseConnective>, it is <DiscourseConnective annotation_id="36528" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> not a coherent, uniform law protecting minorities, which we have said many times is what would be needed to prevent this balance from being upset.</en>
      <fr>Le problème avec cette loi, c'est que <DiscourseConnective annotation_id="41571">non seulement</DiscourseConnective> elle protège la langue slovaque <DiscourseConnective annotation_id="41617">et</DiscourseConnective> non ces langues minoritaires <DiscourseConnective annotation_id="41649">qu'</DiscourseConnective>elle devrait protéger, <Alignment alignment="3790" annotation_id="41675">
          <DiscourseConnective annotation_id="41675" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> peuvent le prouver un très grand nombre d'exemples positifs <DiscourseConnective annotation_id="41741">en</DiscourseConnective> Europe, mais qu'il ne <DiscourseConnective annotation_id="41766">s'</DiscourseConnective>agit pas <DiscourseConnective annotation_id="41777">non plus</DiscourseConnective> d'une loi cohérente et uniforme protégeant les minorités, dont nous avons dit à plusieurs reprises <DiscourseConnective annotation_id="41885">qu'</DiscourseConnective>elle serait nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="41911">pour</DiscourseConnective> éviter de bouleverser cet équilibre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36680" docOffset="250">
      <en>One excellent feature of today's debate, which was very important, was that we heard about many positive examples.</en>
      <fr>Ce qu'il y a eu d'excellent dans le débat d'aujourd'hui, <DiscourseConnective annotation_id="42010">et</DiscourseConnective> de très important, c'est que nous avons entendu parler de nombreux exemples positifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36795" docOffset="251">
      <en>I sincerely hope that this is the direction which Slovakia, too, will move in from this point on.</en>
      <fr>J'espère sincèrement <DiscourseConnective annotation_id="42120">que</DiscourseConnective> c'est le chemin <DiscourseConnective annotation_id="42140">que</DiscourseConnective> la Slovaquie empruntera elle <DiscourseConnective annotation_id="42173">aussi</DiscourseConnective> dorénavant.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36893" id="520" name="László Tőkés">
    <ParallelChunk annotation_id="36893" docOffset="252">
      <en>(HU) Békesség Istentől!</en>
      <fr>(HU) Békesség Istentől!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36917" docOffset="253">
      <en>Pace vouǎ!</en>
      <fr>Pace vouǎ!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36928" docOffset="254">
      <en>Boží pokoj s Vami!</en>
      <fr>Boží pokoj s Vami!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36947" docOffset="255">
      <en>Peace to you from God!</en>
      <fr>La paix de Dieu soit avec vous!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36970" docOffset="256">
      <en>In our multilingual Europe I wanted to wish you peace in Hungarian, Romanian, Slovak and English.</en>
      <fr>Dans notre Europe multilingue, je tenais <DiscourseConnective annotation_id="42318">à</DiscourseConnective> vous souhaiter la paix <DiscourseConnective annotation_id="42343">en</DiscourseConnective> hongrois, en roumain, en slovaque <DiscourseConnective annotation_id="42380">et</DiscourseConnective> en anglais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37068" docOffset="257">
      <en>I was able to do this in the European Parliament, <Alignment alignment="42435" annotation_id="37118">
          <DiscourseConnective annotation_id="37118" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> under Slovak legislation, this would have been risky without violating the national language law.</en>
      <fr>J'ai pu le faire au Parlement européen, <Alignment alignment="41926" annotation_id="42435">
          <DiscourseConnective annotation_id="42435" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> en vertu de la législation slovaque, cela aurait été risqué de le faire <DiscourseConnective annotation_id="42512">sans</DiscourseConnective> violer la loi sur la langue nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37220" docOffset="258">
      <en>In one EU Member State, people can have a fine imposed on them for speaking languages other than the official language, which includes using one of Europe's official languages, Hungarian.</en>
      <fr>Dans un État membre de l'Union européenne, les gens peuvent se voir infliger une amende pour avoir parlé d'autres langues <DiscourseConnective annotation_id="42678">que</DiscourseConnective> la langue officielle, ce qui inclut l'utilisation d'une des langues officielles de l'Europe, le hongrois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37408" docOffset="259">
      <en>This is a downright scandal and disgrace.</en>
      <fr>C'est un scandale absolu <DiscourseConnective annotation_id="42813">et</DiscourseConnective> une honte!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37450" docOffset="260">
      <en>Take a look at the map of Slovakia I have here in front of me.</en>
      <fr>Jetez un coup d'œil <DiscourseConnective annotation_id="42847">à</DiscourseConnective> la carte de la Slovaquie, que j'ai ici devant moi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37513" docOffset="261">
      <en>Thanks to the Schengen Agreement, the border dividing Slovakia from Hungary has been dismantled, just like the Iron Curtain.</en>
      <fr>Grâce <DiscourseConnective annotation_id="42906">à</DiscourseConnective> l'accord de Schengen, la frontière séparant la Slovaquie de la Hongrie a été démantelée, à l'instar du rideau de fer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37638" docOffset="262">
      <en>
        <Alignment alignment="43026" annotation_id="37638">
          <DiscourseConnective annotation_id="37638" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the post-Communist chauvinist Slovak Government is now putting up new walls between people, linguistic barriers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22863" annotation_id="43026">
          <DiscourseConnective annotation_id="43026" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le gouvernement postcommuniste chauvin de Slovaquie est en train d'ériger de nouveaux murs entre les gens, à savoir les barrières linguistiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37760" docOffset="263">
      <en>We would like to thank President Jerzy Buzek for his mission to Slovakia aimed at resolving the issue.</en>
      <fr>Nous tenons <DiscourseConnective annotation_id="43194">à</DiscourseConnective> remercier le Président Jerzy Buzek <DiscourseConnective annotation_id="43231">pour</DiscourseConnective> la mission qu'il a menée <DiscourseConnective annotation_id="43261">en</DiscourseConnective> Slovaquie <DiscourseConnective annotation_id="43274">en vue de</DiscourseConnective> résoudre le problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37863" docOffset="264">
      <en>On this matter of public interest, the European Parliament should not adopt an ill-informed, convenient stance of non-intervention, but should enforce its own regulations and requirements which it supports in the area of human, minority and linguistic rights.</en>
      <fr>Sur cette question d'intérêt public, le Parlement européen ne devrait pas adopter une position commode et mal informée consistant à ne pas intervenir, <DiscourseConnective annotation_id="43457">mais</DiscourseConnective> appliquer ses propres règlements <DiscourseConnective annotation_id="43495">et</DiscourseConnective> exigences, <DiscourseConnective annotation_id="43509">qu'</DiscourseConnective>il soutient dans le domaine des droits de l'homme, des minorités <DiscourseConnective annotation_id="43577">et</DiscourseConnective> des droits linguistiques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38123" id="521" name="Katarína Neveďalová">
    <ParallelChunk annotation_id="38123" docOffset="265">
      <en>(SK) I originally wanted to respond to Mr Bokros <Alignment alignment="43667" annotation_id="38172">
          <DiscourseConnective annotation_id="38172" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> you did not give me the floor.</en>
      <fr>(SK) À l'origine, je voulais réagir aux propos de M. Bokros, <Alignment alignment="34826" annotation_id="43667">
          <DiscourseConnective annotation_id="43667" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous ne m'avez pas donné la parole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38207" docOffset="266">
      <en>I wanted to say that I accept that the Slovak Parliament does not translate all laws into minority languages, of which there are 11 by the way and not just one, <Alignment alignment="43897" annotation_id="38368">
          <DiscourseConnective annotation_id="38368" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that as far <DiscourseConnective annotation_id="38384" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the size of the Hungarian minority is concerned, with its half a million members, we <Alignment alignment="49956" annotation_id="38472">
          <DiscourseConnective annotation_id="38472" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have a Roma minority of half a million <DiscourseConnective annotation_id="38516" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> they do not complain.</en>
      <fr>Je voulais <DiscourseConnective annotation_id="43719">dire que</DiscourseConnective> j'acceptais <DiscourseConnective annotation_id="43740">que</DiscourseConnective> le Parlement slovaque ne traduise pas toutes les lois dans les langues minoritaires, qui, <DiscourseConnective annotation_id="43834">soit dit en passant</DiscourseConnective>, sont au nombre de 11, <DiscourseConnective annotation_id="43877">et</DiscourseConnective> pas d'une seule, <Alignment alignment="23760" annotation_id="43897">
          <DiscourseConnective annotation_id="43897" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="43900">qu'en</DiscourseConnective> ce qui concerne la taille de la minorité hongroise, avec son demi-million de membres, nous avons <Alignment alignment="38472" annotation_id="44003">
          <DiscourseConnective annotation_id="44003" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une minorité rom d'un demi-million de personnes, qui ne se plaint pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38542" docOffset="267">
      <en>I would like to ask whether the Hungarian Parliament translates all laws into minority languages <Alignment alignment="44184" annotation_id="38639">
          <DiscourseConnective annotation_id="38639" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether there are any translations into the Slovak language?</en>
      <fr>Je voudrais demander <DiscourseConnective annotation_id="44105">si</DiscourseConnective> le Parlement hongrois traduit toutes les lois dans les langues minoritaires <Alignment alignment="19447" annotation_id="44184">
          <DiscourseConnective annotation_id="44184" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="44187">s'</DiscourseConnective>il en existe des traductions <DiscourseConnective annotation_id="44218">en</DiscourseConnective> langue slovaque?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38704" docOffset="268">
      <en>
        <Alignment alignment="44238" annotation_id="38704">
          <DiscourseConnective annotation_id="38704" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I very much appreciate the fact that you took the opportunity to speak in Slovak.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="50186" annotation_id="44238">
          <DiscourseConnective annotation_id="44238" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'apprécie beaucoup le fait <DiscourseConnective annotation_id="44277">que</DiscourseConnective> vous ayez saisi cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="44312">pour</DiscourseConnective> parler slovaque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38795" docOffset="269">
      <en>Mr Tőkés, Slovakia is building bridges - <Alignment alignment="44381" annotation_id="38836">
          <DiscourseConnective annotation_id="38836" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it troubles me greatly that you always mention this - <Alignment alignment="44450" annotation_id="38894">
          <DiscourseConnective annotation_id="38894" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> bridges must <Alignment alignment="44473" annotation_id="38911">
          <DiscourseConnective annotation_id="38911" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be built from the other side, from Hungary.</en>
      <fr>Monsieur Tőkés, la Slovaquie jette des ponts - <Alignment alignment="38836" annotation_id="44381">
          <DiscourseConnective annotation_id="44381" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela me dérange beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="44409">que</DiscourseConnective> vous mentionniez toujours ce point - <Alignment alignment="22011" annotation_id="44450">
          <DiscourseConnective annotation_id="44450" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les ponts doivent <Alignment alignment="28007" annotation_id="44473">
          <DiscourseConnective annotation_id="44473" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> être construits <DiscourseConnective annotation_id="44495">de l'autre côté</DiscourseConnective>, à partir de la Hongrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38960" docOffset="270">
      <en>It troubles me greatly that, as a new Member of the European Parliament, I must constantly respond to questions concerning Slovak-Hungarian relations <Alignment alignment="44703" annotation_id="39110">
          <DiscourseConnective annotation_id="39110" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I cannot address the issues that really interest me.</en>
      <fr>Cela me dérange profondément de devoir sans cesse, en <DiscourseConnective annotation_id="44590">tant que</DiscourseConnective> nouvelle députée européenne, réagir aux questions concernant les relations entre Slovaques <DiscourseConnective annotation_id="44690">et</DiscourseConnective> Hongrois, <Alignment alignment="24894" annotation_id="44703">
          <DiscourseConnective annotation_id="44703" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de ne pas pouvoir aborder les sujets qui m'intéressent vraiment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39167" docOffset="271">
      <en>I would hereby like to thank the Commissioner, <Alignment alignment="44774" annotation_id="39214">
          <DiscourseConnective annotation_id="39214" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am a member of the Committee on Culture and Education.</en>
      <fr>En <Alignment alignment="10697" annotation_id="44774">
          <DiscourseConnective annotation_id="44774" sense="Temporal.Synchrony">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> membre de la commission de la culture <DiscourseConnective annotation_id="44821">et</DiscourseConnective> de l'éducation, je souhaiterais remercier M. le commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39274" docOffset="272">
      <en>Your work is truly excellent <Alignment alignment="44923" annotation_id="39303">
          <DiscourseConnective annotation_id="39303" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is excellent that we are able to use 23 European languages, one of which is Slovak.</en>
      <fr>Votre travail est vraiment excellent, <Alignment alignment="39303" annotation_id="44923">
          <DiscourseConnective annotation_id="44923" sense="Expansion.Conjunction">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est excellent <DiscourseConnective annotation_id="44946">que</DiscourseConnective> nous puissions utiliser 23 langues européennes, dont l'une est le slovaque.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39394" id="522" name="László Surján">
    <ParallelChunk annotation_id="39394" docOffset="273">
      <en>(HU) I read in the Slovak press what Mr Gallagher already said.</en>
      <fr>(HU) J'ai lu dans la presse slovaque ce que M. Gallagher a <DiscourseConnective annotation_id="45085">déjà</DiscourseConnective> dit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39458" docOffset="274">
      <en>I would <Alignment alignment="45281" annotation_id="39466">
          <DiscourseConnective annotation_id="39466" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> say it in the Slovak press <Alignment alignment="45095" annotation_id="39503">
          <DiscourseConnective annotation_id="39503" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I wanted to highlight the fact that the conflict currently going on cannot be presented as either a conflict between two states or a conflict between two peoples.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20482" annotation_id="45095">
          <DiscourseConnective annotation_id="45095" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voulais souligner le fait <DiscourseConnective annotation_id="45127">que</DiscourseConnective> le conflit actuellement en cours ne peut être présenté <DiscourseConnective annotation_id="45186">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="45191">comme</DiscourseConnective> un conflit entre deux États, soit comme un conflit entre deux peuples, je le ferais <Alignment alignment="25519" annotation_id="45281">
          <DiscourseConnective annotation_id="45281" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> savoir dans la presse slovaque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39669" docOffset="275">
      <en>There are problems with a certain law.</en>
      <fr>Il y a des problèmes concernant une certaine loi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39708" docOffset="276">
      <en>I am happy to support Mr Swoboda's claim that we are moving in a peaceful, calm direction, looking for a way out.</en>
      <fr>Je suis heureux d'appuyer la demande de M. Swoboda, qui vise à ce <DiscourseConnective annotation_id="45434">que</DiscourseConnective> nous avancions dans le calme et la paix, à la recherche d'une issue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39822" docOffset="277">
      <en>
        <Alignment alignment="45507" annotation_id="39822">
          <DiscourseConnective annotation_id="39822" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> only he had not said that this law did not violate fundamental rights.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2389" annotation_id="45507">
          <DiscourseConnective annotation_id="45507" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> seulement il n'avait pas affirmé <DiscourseConnective annotation_id="45543">que</DiscourseConnective> cette loi ne violait pas les droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39896" docOffset="278">
      <en>
        <Alignment alignment="45597" annotation_id="39896">
          <DiscourseConnective annotation_id="39896" sense="Expansion.Instantiation">For instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="18536" annotation_id="39910">
          <DiscourseConnective annotation_id="39910" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> a mother who is holding her 4-year-old child's hand at the hospital in a Slovak town is told off for comforting her child in Hungarian, who is frightened of the procedure the doctor is going to perform, we cannot say that this does not violate their rights.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30399" annotation_id="45597">
          <DiscourseConnective annotation_id="45597" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="5564" annotation_id="45610">
          <DiscourseConnective annotation_id="45610" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> une mère, qui tient la main de son enfant de 4 ans <DiscourseConnective annotation_id="45667">à</DiscourseConnective> l'hôpital dans une ville slovaque, se voit interdire de consoler <DiscourseConnective annotation_id="45734">en</DiscourseConnective> hongrois son enfant qui a peur de l'acte que le médecin va effectuer, il n'est pas possible de <DiscourseConnective annotation_id="45832">dire que</DiscourseConnective> cela ne viole pas les droits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40173" docOffset="279">
      <en>We cannot say either that this does not feature in the law.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas dire <DiscourseConnective annotation_id="45896">non plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="45905">que</DiscourseConnective> cela ne figure pas dans la loi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40233" docOffset="280">
      <en>The problem lies exactly in the law's presentation.</en>
      <fr>Le problème réside <DiscourseConnective annotation_id="45960">précisément</DiscourseConnective> dans la présentation de la loi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40285" docOffset="281">
      <en>The law actually bans those exchanges in hospitals where the Hungarian language is under-represented.</en>
      <fr>La loi interdit réellement ces échanges dans les hôpitaux où la langue hongroise est sous-représentée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40387" docOffset="282">
      <en>I <Alignment alignment="46116" annotation_id="40389">
          <DiscourseConnective annotation_id="40389" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> think that there are very serious problems with this.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="3623" annotation_id="46116">
          <DiscourseConnective annotation_id="46116" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="46121">que</DiscourseConnective> cette loi pose des problèmes très graves.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40453" docOffset="283">
      <en>Slovakia has reaped what it has sown as a result of an extremist party coming to power.</en>
      <fr>La Slovaquie a récolté ce qu'elle a semé, <DiscourseConnective annotation_id="46209">à</DiscourseConnective> la suite de l'arrivée au pouvoir d'un parti extrémiste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40541" docOffset="284">
      <en>
        <Alignment alignment="102321" annotation_id="40541">
          <Alignment alignment="46267" annotation_id="40541">
            <Alignment alignment="46267" annotation_id="40541">
              <DiscourseConnective annotation_id="40541" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, the Hungarians have not wiped out their minorities, but have kept them separate.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="44267" annotation_id="46267">
          <Alignment alignment="18786" annotation_id="46267">
            <Alignment alignment="4571" annotation_id="46267">
              <DiscourseConnective annotation_id="46267" sense="Comparison.Contrast">D'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, les Hongrois n'ont pas fait disparaître leurs minorités, <DiscourseConnective annotation_id="46338">mais</DiscourseConnective> les ont maintenues distinctes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40641" id="523" name="Monika Smolková">
    <ParallelChunk annotation_id="40641" docOffset="285">
      <en>(SK) I must protest against the previous speaker.</en>
      <fr>(SK) Je me dois de protester contre les propos de l'orateur précédent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40691" docOffset="286">
      <en>These are absolute lies, falsehoods and untruths.</en>
      <fr>Ce sont des mensonges, des falsifications <DiscourseConnective annotation_id="46487">et</DiscourseConnective> des contrevérités absolus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40741" docOffset="287">
      <en>I would like to ask you finally to study the language law, <Alignment alignment="47933" annotation_id="40800">
          <DiscourseConnective annotation_id="40800" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does not look like your own language law.</en>
      <fr>Je voudrais vous demander d'étudier <DiscourseConnective annotation_id="46553">enfin</DiscourseConnective> la loi linguistique, <Alignment alignment="35395" annotation_id="46580">
          <DiscourseConnective annotation_id="46580" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle ne ressemble pas à votre propre législation linguistique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40853" docOffset="288">
      <en>We have another, different language law in Slovakia <Alignment alignment="46716" annotation_id="40905">
          <DiscourseConnective annotation_id="40905" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are talking here about two different laws.</en>
      <fr>Nous avons une autre loi linguistique, différente, <DiscourseConnective annotation_id="46703">en</DiscourseConnective> Slovaquie <Alignment alignment="40097" annotation_id="46716">
          <DiscourseConnective annotation_id="46716" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne parlons pas ici de la même loi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40955" docOffset="289">
      <en>I come from Košíce, which is a cosmopolitan city of 250 000 inhabitants, including substantial numbers of Hungarians, Czechs, Ruthenes, Ukrainians, Roma and, of course, Slovaks.</en>
      <fr>Je viens de Košice, qui est une ville cosmopolite de 250 000 habitants, dont un nombre important de Hongrois, de Tchèques, de Ruthènes, d'Ukrainiens, de Roms <DiscourseConnective annotation_id="46917">et</DiscourseConnective>, bien sûr, de Slovaques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41133" docOffset="290">
      <en>Four years ago, voters decided that in the Košíce region, the coalition between us - the social democrats - and the representatives of the Hungarian minority was working very successfully.</en>
      <fr>Voici quatre ans, les électeurs ont décidé <DiscourseConnective annotation_id="46988">que</DiscourseConnective>, dans la région de Košice, la coalition entre nous - les sociaux-démocrates - <DiscourseConnective annotation_id="47070">et</DiscourseConnective> les représentants de la minorité hongroise travaillait très bien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41322" docOffset="291">
      <en>I would like to state as a regional representative that our cooperation is exemplary.</en>
      <fr>Je voudrais dire, en <DiscourseConnective annotation_id="47160">tant que</DiscourseConnective> représentante régionale, <DiscourseConnective annotation_id="47194">que</DiscourseConnective> notre coopération est exemplaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41408" docOffset="292">
      <en>Hungarians and Slovaks live in peace in our area <Alignment alignment="47288" annotation_id="41457">
          <DiscourseConnective annotation_id="41457" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does not occur to anyone to malign or attack one another on grounds of nationality.</en>
      <fr>Hongrois <DiscourseConnective annotation_id="47241">et</DiscourseConnective> Slovaques vivent <DiscourseConnective annotation_id="47261">en</DiscourseConnective> paix dans notre région, <Alignment alignment="1884" annotation_id="47288">
          <DiscourseConnective annotation_id="47288" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'arrive jamais que quelqu'un calomnie <DiscourseConnective annotation_id="47333">ou</DiscourseConnective> attaque autrui <DiscourseConnective annotation_id="47351">en</DiscourseConnective> raison de sa nationalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41548" docOffset="293">
      <en>In people's everyday lives, there are no disputes <Alignment alignment="57925" annotation_id="41598">
          <DiscourseConnective annotation_id="41598" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no nationality problem in mixed areas.</en>
      <fr>Dans la vie quotidienne des gens, il n'y a pas de litiges, <Alignment alignment="3319" annotation_id="47439">
          <DiscourseConnective annotation_id="47439" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'y a pas de problème de nationalités dans les zones mixtes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41650" docOffset="294">
      <en>I say this in all seriousness.</en>
      <fr>Je l'affirme avec la plus grande gravité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41681" docOffset="295">
      <en>
        <Alignment alignment="47548" annotation_id="41681">
          <DiscourseConnective annotation_id="41681" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> senior politicians in certain parties had not provoked this issue for their own reasons, the Hungarian ethnic minority issue would not have been raised in the European Parliament, <Alignment alignment="47804" annotation_id="41864">
          <DiscourseConnective annotation_id="41864" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does not exist.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17998" annotation_id="47548">
          <DiscourseConnective annotation_id="47548" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> de hauts responsables politiques, dans certains partis, n'avaient pas fait de la provocation sur cette question <DiscourseConnective annotation_id="47663">pour</DiscourseConnective> des raisons qui leur appartiennent, le problème de la minorité ethnique hongroise n'aurait pas été évoqué devant le Parlement européen, <Alignment alignment="4847" annotation_id="47804">
          <DiscourseConnective annotation_id="47804" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'existe pas.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41891" id="524" name="Csaba Sógor">
    <ParallelChunk annotation_id="41891" docOffset="296">
      <en>(HU) Francesco Capotorti.</en>
      <fr>(HU) Francesco Capotorti.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41917" docOffset="297">
      <en>
        <Alignment alignment="47856" annotation_id="41917">
          <DiscourseConnective annotation_id="41917" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> the UN was working on preparing the convention which later became known as the 'Convention on the Prevention and Punishment of the Crime of Genocide', linguistic and cultural genocide was discussed along with physical genocide as a serious crime against humanity.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6155" annotation_id="47856">
          <DiscourseConnective annotation_id="47856" sense="Temporal.Synchrony">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ONU a travaillé <DiscourseConnective annotation_id="47880">à</DiscourseConnective> l'élaboration de la convention qui se fit connaître <DiscourseConnective annotation_id="47934">plus tard</DiscourseConnective> sous le nom de "Convention sur la prévention <DiscourseConnective annotation_id="47989">et</DiscourseConnective> la répression du crime de génocide", le génocide linguistique <DiscourseConnective annotation_id="48054">et</DiscourseConnective> culturel a fait l'objet de discussions, <DiscourseConnective annotation_id="48097">en même temps que</DiscourseConnective> le génocide physique, <DiscourseConnective annotation_id="48137">comme</DiscourseConnective> un crime grave contre l'humanité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42186" docOffset="298">
      <en>Linguistic genocide was defined - Article 3(1) - in 1948 as the ban on a group being able to use its language in everyday contact or at school, or on books being published and publications being distributed in the group's language.</en>
      <fr>Le génocide linguistique a été défini <DiscourseConnective annotation_id="48215">en</DiscourseConnective> 1948, à l'article 3, paragraphe 1, <DiscourseConnective annotation_id="48253">comme</DiscourseConnective> l'interdiction faite <DiscourseConnective annotation_id="48280">à</DiscourseConnective> un groupe d'utiliser sa langue dans ses contacts quotidiens <DiscourseConnective annotation_id="48342">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="48345">à</DiscourseConnective> l'école, <DiscourseConnective annotation_id="48356">ou bien</DiscourseConnective> l'interdiction de publier des livres <DiscourseConnective annotation_id="48401">et</DiscourseConnective> de distribuer des publications dans la langue du groupe en question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42418" docOffset="299">
      <en>At the moment, Slovakia is, unfortunately, not the only such country in the European Union, but is the most typical example of linguistic genocide, <Alignment alignment="48644" annotation_id="42566">
          <Alignment alignment="81035" annotation_id="42566">
            <Alignment alignment="48644" annotation_id="42566">
              <DiscourseConnective annotation_id="42566" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, linguicide being perpetrated within an EU country.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48473">À</DiscourseConnective> l'heure actuelle, la Slovaquie n'est <DiscourseConnective annotation_id="48512">malheureusement</DiscourseConnective> pas le seul pays de ce type dans l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="48581">mais</DiscourseConnective> offre l'exemple le plus typique de génocide linguistique, <Alignment alignment="42566" annotation_id="48644">
          <Alignment alignment="9167" annotation_id="48644">
            <Alignment alignment="38734" annotation_id="48644">
              <DiscourseConnective annotation_id="48644" sense="Expansion.Restatement">en d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, un linguicide perpétré dans un pays de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42633" docOffset="300">
      <en>This is nothing to be pleased about <Alignment alignment="48758" annotation_id="42669">
          <DiscourseConnective annotation_id="42669" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> Romania, Greece and France, too, can be listed alongside Slovakia in this regard.</en>
      <fr>Il n'y a pas lieu de <DiscourseConnective annotation_id="48744">s'</DiscourseConnective>en réjouir, <Alignment alignment="17811" annotation_id="48758">
          <DiscourseConnective annotation_id="48758" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Roumanie, la Grèce <DiscourseConnective annotation_id="48784">et</DiscourseConnective> la France, elles <DiscourseConnective annotation_id="48804">aussi</DiscourseConnective>, peuvent être citées aux côtés de la Slovaquie <DiscourseConnective annotation_id="48857">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42759" docOffset="301">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Merci.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42770" id="525" language="RO" name="Leonard Orban">
    <ParallelChunk annotation_id="42770" docOffset="302">
      <en>I would like to begin by focusing on the essence of the multilingualism policy which we have wanted to promote during this period.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="48889">tout d'abord</DiscourseConnective> me focaliser sur l'essence même de la politique de multilinguisme <DiscourseConnective annotation_id="48968">que</DiscourseConnective> nous avons souhaité promouvoir au cours de cette période.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42901" docOffset="303">
      <en>On the one hand, we have wanted to be able to guarantee respect for and celebrate every language spoken in the European Union, whether we are talking about national, regional or minority languages, or languages spoken by citizens who have come from other continents.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49030">D'une part</DiscourseConnective>, nous avons voulu être en mesure de garantir le respect de toutes les langues parlées dans l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="49151">et</DiscourseConnective> de célébrer ces langues, <DiscourseConnective annotation_id="49179">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="49185">s'</DiscourseConnective>agisse de langues nationales, régionales <DiscourseConnective annotation_id="49228">ou</DiscourseConnective> minoritaires, <DiscourseConnective annotation_id="49245">ou</DiscourseConnective> de langues parlées par des citoyens venus d'autres continents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43168" docOffset="304">
      <en>
        <Alignment alignment="49311" annotation_id="43168">
          <Alignment alignment="49311" annotation_id="43168">
            <Alignment alignment="49311" annotation_id="43168">
              <DiscourseConnective annotation_id="43168" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, we have wanted to ensure that this celebration of diversity achieves the common aim which we all want, namely, to preserve and consolidate the unity of the European Union, <Alignment alignment="49521" annotation_id="43359">
          <Alignment alignment="49521" annotation_id="43359">
            <Alignment alignment="49521" annotation_id="43359">
              <DiscourseConnective annotation_id="43359" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, our unity.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="46421" annotation_id="49311">
          <Alignment alignment="16531" annotation_id="49311">
            <Alignment alignment="16531" annotation_id="49311">
              <DiscourseConnective annotation_id="49311" sense="Comparison.Contrast">D'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous avons voulu faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="49357">que</DiscourseConnective> cette célébration de la diversité atteigne l'objectif commun <DiscourseConnective annotation_id="49422">que</DiscourseConnective> nous voulons tous, à savoir celui de préserver <DiscourseConnective annotation_id="49473">et</DiscourseConnective> de consolider l'unité de l'Union européenne, <Alignment alignment="20082" annotation_id="49521">
          <Alignment alignment="47249" annotation_id="49521">
            <Alignment alignment="14207" annotation_id="49521">
              <DiscourseConnective annotation_id="49521" sense="Expansion.Restatement">en d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> notre unité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43386" docOffset="305">
      <en>We are talking about, <Alignment alignment="49566" annotation_id="43408">
          <DiscourseConnective annotation_id="43408" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you like, the most direct application of the principle of 'unity in diversity'.</en>
      <fr>Nous parlons <Alignment alignment="43408" annotation_id="49566">
          <DiscourseConnective annotation_id="49566" sense="Contingency.Condition">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelque sorte de l'application la plus directe du principe d'"unité dans la diversité".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43491" docOffset="306">
      <en>In my speech, I cannot help either but take heed of the remarks made by Mr Swoboda to the effect that through what we are doing, we must look for those elements that unite us rather than divide us.</en>
      <fr>Dans mon allocution, je ne peux <DiscourseConnective annotation_id="49689">non plus</DiscourseConnective> m'empêcher de tenir compte des remarques formulées par M. Swoboda, selon lesquelles, dans ce que nous faisons, nous devons chercher les éléments qui nous unissent <DiscourseConnective annotation_id="49861">plutôt que</DiscourseConnective> ceux qui nous divisent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43689" docOffset="307">
      <en>We must have respect for everyone, <Alignment alignment="49926" annotation_id="43724">
          <DiscourseConnective annotation_id="43724" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must <Alignment alignment="114647" annotation_id="43736">
          <DiscourseConnective annotation_id="43736" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have the wisdom to find the ways to understand each other, communicate and be able to interact with each other.</en>
      <fr>Nous devons respecter chacun, <Alignment alignment="18345" annotation_id="49926">
          <DiscourseConnective annotation_id="49926" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <Alignment alignment="22165" annotation_id="49943">
          <DiscourseConnective annotation_id="49943" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir la sagesse de trouver les moyens de nous comprendre mutuellement, de communiquer, <DiscourseConnective annotation_id="50037">et</DiscourseConnective> être capables d'interagir les uns avec les autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43853" docOffset="308">
      <en>This is precisely the reason why multilingualism has played and does play an extremely important role in strengthening intercultural dialogue.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="50097">précisément</DiscourseConnective> la raison pour laquelle le multilinguisme a joué, <DiscourseConnective annotation_id="50159">et</DiscourseConnective> joue encore, un rôle extrêmement important dans le renforcement du dialogue interculturel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43996" docOffset="309">
      <en>We need to have dialogue <Alignment alignment="49161" annotation_id="44021">
          <DiscourseConnective annotation_id="44021" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we cannot achieve this without languages.</en>
      <fr>Nous avons besoin d'un dialogue <Alignment alignment="19609" annotation_id="50285">
          <DiscourseConnective annotation_id="50285" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne pouvons pas atteindre ce résultat <DiscourseConnective annotation_id="50330">sans</DiscourseConnective> les langues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44067" docOffset="310">
      <en>I have had the opportunity to visit all the Member States.</en>
      <fr>J'ai eu l'occasion de visiter tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44126" docOffset="311">
      <en>I have <Alignment alignment="10168" annotation_id="44133">
          <DiscourseConnective annotation_id="44133" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> had the opportunity to travel in areas and regions where, regrettably, there are still discussions and disputes going on <Alignment alignment="50547" annotation_id="44259">
          <DiscourseConnective annotation_id="44259" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, unfortunately, sometimes languages are held hostage to certain political interests which are not inspired by the EU's unity.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="41502" annotation_id="50407">
          <DiscourseConnective annotation_id="50407" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> eu l'occasion de voyager dans les zones <DiscourseConnective annotation_id="50457">et</DiscourseConnective> les régions où, <DiscourseConnective annotation_id="50476">malheureusement</DiscourseConnective>, il y a <DiscourseConnective annotation_id="50500">encore</DiscourseConnective> des discussions <DiscourseConnective annotation_id="50523">et</DiscourseConnective> des litiges <DiscourseConnective annotation_id="50538">en</DiscourseConnective> cours <Alignment alignment="38155" annotation_id="50547">
          <DiscourseConnective annotation_id="50547" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> où parfois, <DiscourseConnective annotation_id="50562">malheureusement</DiscourseConnective>, les langues sont l'otage de certains intérêts politiques qui ne sont pas inspirés par l'unité de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44389" docOffset="312">
      <en>I have <Alignment alignment="50687" annotation_id="44396">
          <DiscourseConnective annotation_id="44396" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> said loud and clear: we must find solutions enabling us to communicate and interact.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="20079" annotation_id="50687">
          <DiscourseConnective annotation_id="50687" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> affirmé haut <DiscourseConnective annotation_id="50710">et</DiscourseConnective> fort que nous devions trouver des solutions nous permettant de communiquer <DiscourseConnective annotation_id="50788">et</DiscourseConnective> d'interagir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44486" docOffset="313">
      <en>This is the reason why, <Alignment alignment="50835" annotation_id="44510">
          <DiscourseConnective annotation_id="44510" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have already said, even in situations where things seem more difficult to accept, the fact of learning and speaking the languages of the communities which we live alongside offers us important solutions in terms of understanding one another.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle, <Alignment alignment="22528" annotation_id="50835">
          <DiscourseConnective annotation_id="50835" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai <DiscourseConnective annotation_id="50849">déjà</DiscourseConnective> dit, <DiscourseConnective annotation_id="50859">et même</DiscourseConnective> dans des situations où les choses semblent plus difficiles <DiscourseConnective annotation_id="50926">à</DiscourseConnective> accepter, le fait d'apprendre <DiscourseConnective annotation_id="50958">et</DiscourseConnective> de parler les langues des communautés <DiscourseConnective annotation_id="50999">que</DiscourseConnective> nous côtoyons nous apporte des solutions intéressantes <DiscourseConnective annotation_id="51058">en</DiscourseConnective> termes de compréhension mutuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44757" docOffset="314">
      <en>
        <Alignment alignment="72241" annotation_id="44757">
          <DiscourseConnective annotation_id="44757" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in situations of this kind, and there have been countless cases, I believe that we can progress in terms of mutual understanding.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23852" annotation_id="51095">
          <DiscourseConnective annotation_id="51095" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans des situations de ce type, <DiscourseConnective annotation_id="51143">et</DiscourseConnective> d'innombrables cas se sont déjà présentés, je crois <DiscourseConnective annotation_id="51198">que</DiscourseConnective> nous pouvons progresser dans le domaine de la compréhension mutuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44898" docOffset="315">
      <en>
        <Alignment alignment="51272" annotation_id="44898">
          <DiscourseConnective annotation_id="44898" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the ability to speak the language of the area where representatives of national minorities are in the majority, <Alignment alignment="51392" annotation_id="45023">
          <Alignment alignment="51392" annotation_id="45023">
            <Alignment alignment="80286" annotation_id="45023">
              <DiscourseConnective annotation_id="45023" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, the ability to speak the language of these minorities, along with the ability of the national minorities to speak the language of the national state, builds bridges and establishes points of understanding which can help us.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="40872" annotation_id="51272">
          <DiscourseConnective annotation_id="51272" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la capacité <DiscourseConnective annotation_id="51297">à</DiscourseConnective> parler la langue de la région où les représentants de minorités nationales sont <DiscourseConnective annotation_id="51379">en</DiscourseConnective> majorité, <Alignment alignment="21272" annotation_id="51392">
          <Alignment alignment="27963" annotation_id="51392">
            <Alignment alignment="21272" annotation_id="51392">
              <DiscourseConnective annotation_id="51392" sense="Expansion.Restatement">en d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, la capacité <DiscourseConnective annotation_id="51424">à</DiscourseConnective> parler la langue de ces minorités, <DiscourseConnective annotation_id="51461">ainsi</DiscourseConnective> que la capacité des minorités nationales <DiscourseConnective annotation_id="51508">à</DiscourseConnective> parler la langue de l'État, contribuent à jeter des ponts <DiscourseConnective annotation_id="51568">et</DiscourseConnective> à créer des points d'entente qui peuvent nous aider.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45263" docOffset="316">
      <en>I want to make a few comments about the efforts we are making to be able to offer support to all languages spoken in the European Union.</en>
      <fr>Je voudrais faire quelques commentaires sur les efforts que nous accomplissons <DiscourseConnective annotation_id="51703">pour</DiscourseConnective> pouvoir venir en aide <DiscourseConnective annotation_id="51730">à</DiscourseConnective> toutes les langues parlées dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45400" docOffset="317">
      <en>We fund a large number of projects linked not only to official languages but to numerous regional and minority languages as well.</en>
      <fr>Nous finançons un grand nombre de projets liés <DiscourseConnective annotation_id="51831">non seulement</DiscourseConnective> aux langues officielles, <DiscourseConnective annotation_id="51870">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="51875">également</DiscourseConnective> à de nombreuses langues régionales <DiscourseConnective annotation_id="51920">et</DiscourseConnective> minoritaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45530" docOffset="318">
      <en>There are countless specific examples where the European Commission has supported, on the one hand, networks of organisations intended to promote regional and minority languages, as well as the less widely spoken languages in the European Union in general.</en>
      <fr>D'innombrables exemples spécifiques montrent <DiscourseConnective annotation_id="51982">que</DiscourseConnective> la Commission européenne a soutenu, <DiscourseConnective annotation_id="52022">d'une part</DiscourseConnective>, des réseaux d'organisations destinés <DiscourseConnective annotation_id="52071">à</DiscourseConnective> promouvoir les langues régionales <DiscourseConnective annotation_id="52107">et</DiscourseConnective> minoritaires, <DiscourseConnective annotation_id="52124">mais aussi</DiscourseConnective> les langues moins répandues dans l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="52187">en</DiscourseConnective> général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45787" docOffset="319">
      <en>
        <Alignment alignment="52199" annotation_id="45787">
          <DiscourseConnective annotation_id="45787" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we <Alignment alignment="6339" annotation_id="45799">
          <DiscourseConnective annotation_id="45799" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> fund projects linked to particular minority and regional languages.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="494" annotation_id="52199">
          <DiscourseConnective annotation_id="52199" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous finançons <Alignment alignment="3919" annotation_id="52225">
          <DiscourseConnective annotation_id="52225" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des projets liés <DiscourseConnective annotation_id="52252">à</DiscourseConnective> des langues minoritaires <DiscourseConnective annotation_id="52279">et</DiscourseConnective> régionales bien définies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45872" docOffset="320">
      <en>There are <Alignment alignment="24437" annotation_id="45882">
          <DiscourseConnective annotation_id="45882" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> specific examples of the way in which we support these languages.</en>
      <fr>Il existe <Alignment alignment="25608" annotation_id="52318">
          <DiscourseConnective annotation_id="52318" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des exemples concrets de la façon dont nous soutenons ces langues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45953" docOffset="321">
      <en>
        <Alignment alignment="52395" annotation_id="45953">
          <DiscourseConnective annotation_id="45953" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have said and wish to repeat, the strategy on multilingualism adopted in 2008 is aimed at all the languages spoken in the European Union.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13014" annotation_id="52395">
          <DiscourseConnective annotation_id="52395" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai déjà dit, <DiscourseConnective annotation_id="52419">et</DiscourseConnective> comme je tiens <DiscourseConnective annotation_id="52437">à</DiscourseConnective> le répéter, la stratégie de multilinguisme adoptée <DiscourseConnective annotation_id="52490">en</DiscourseConnective> 2008 concerne toutes les langues parlées dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46096" docOffset="322">
      <en>We have no barriers.</en>
      <fr>Nous n'avons pas de barrières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46117" docOffset="323">
      <en>We consider each of these languages as an asset to the European Union and as part, <Alignment alignment="52690" annotation_id="46200">
          <DiscourseConnective annotation_id="46200" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you like, of the cultural heritage which we currently have in the European Union.</en>
      <fr>Nous considérons chacune de ces langues <DiscourseConnective annotation_id="52630">comme</DiscourseConnective> un atout <DiscourseConnective annotation_id="52645">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="52669">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="52672">comme</DiscourseConnective> un élément, <Alignment alignment="21013" annotation_id="52690">
          <DiscourseConnective annotation_id="52690" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le voulez, du patrimoine culturel qui est actuellement le nôtre dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46285" docOffset="324">
      <en>I would <Alignment alignment="52812" annotation_id="46293">
          <DiscourseConnective annotation_id="46293" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to say a few words about the amendments made to the legislation on the use of Slovak in Slovakia, of course.</en>
      <fr>Je souhaite bien entendu <Alignment alignment="15748" annotation_id="52812">
          <DiscourseConnective annotation_id="52812" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> dire quelques mots <DiscourseConnective annotation_id="52837">à propos</DiscourseConnective> des modifications apportées <DiscourseConnective annotation_id="52874">à</DiscourseConnective> la législation sur l'usage du slovaque <DiscourseConnective annotation_id="52915">en</DiscourseConnective> Slovaquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46412" docOffset="325">
      <en>We are pleased that talks are going on at the moment between the Hungarian and Slovak prime ministers about the options enabling them to find common solutions based on mutual understanding.</en>
      <fr>Nous nous félicitons <DiscourseConnective annotation_id="52950">que</DiscourseConnective> les pourparlers se poursuivent actuellement entre les premiers ministres hongrois <DiscourseConnective annotation_id="53036">et</DiscourseConnective> slovaque au sujet des options qui leur permettraient de trouver des solutions communes fondées sur la compréhension mutuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46602" docOffset="326">
      <en>From a Community perspective, I want to stress that, given the extremely wide scope of application of this law, we are currently unable to evaluate all the possible implications of its enforcement.</en>
      <fr>Du point de vue de la Communauté, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="53208">à</DiscourseConnective> souligner <DiscourseConnective annotation_id="53220">que</DiscourseConnective>, compte tenu du champ d'application extrêmement large de cette loi, nous sommes actuellement incapables d'évaluer toutes les conséquences possibles de son application.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46800" docOffset="327">
      <en>This is exactly why the implementation of this legislation is crucial, particularly the manner in which it is implemented.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="53398">précisément</DiscourseConnective> la raison pour laquelle la mise en œuvre de cette législation est cruciale, et <DiscourseConnective annotation_id="53489">notamment</DiscourseConnective> les modalités de cette mise en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46923" docOffset="328">
      <en>On this point, I want to emphasise that the European Commission will carry out a very thorough analysis where we will examine in detail the way in which the legislation is going to be implemented.</en>
      <fr>Sur ce point, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="53560">à</DiscourseConnective> souligner <DiscourseConnective annotation_id="53572">que</DiscourseConnective> la Commission européenne procédera à une analyse très approfondie, lors de laquelle nous examinerons <DiscourseConnective annotation_id="53677">en</DiscourseConnective> détail la manière dont la loi va être appliquée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47120" docOffset="329">
      <en>I would like to end by emphasising once again that we are endeavouring, within the constraints of the relatively limited powers that we have, to support all the languages used in the European Union, whether they be official, regional or minority, such as Welsh, where we have specific examples of the way in which we are supporting this language, or Catalan, where, <Alignment alignment="54155" annotation_id="47486">
          <DiscourseConnective annotation_id="47486" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the European Commission has tried to open up to or draw the attention of people using this language.</en>
      <fr>Je voudrais terminer <DiscourseConnective annotation_id="53750">en</DiscourseConnective> soulignant une nouvelle fois <DiscourseConnective annotation_id="53782">que</DiscourseConnective> nous nous efforçons, avec les contraintes qu'imposent les pouvoirs relativement limités dont nous disposons, de soutenir toutes les langues utilisées dans l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="53961">qu'</DiscourseConnective>elles soient officielles, régionales <DiscourseConnective annotation_id="54001">ou</DiscourseConnective> minoritaires, <DiscourseConnective annotation_id="54018">comme</DiscourseConnective> le gallois, pour lequel nous avons des exemples concrets de la façon dont nous soutenons cette langue, <DiscourseConnective annotation_id="54127">ou</DiscourseConnective> le catalan, pour lequel, <Alignment alignment="9622" annotation_id="54155">
          <DiscourseConnective annotation_id="54155" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Commission européenne a tenté de s'ouvrir aux personnes qui utilisent cette langue <DiscourseConnective annotation_id="54254">ou</DiscourseConnective> d'attirer leur attention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47600" docOffset="330">
      <en>
        <Alignment alignment="54947" annotation_id="47600">
          <DiscourseConnective annotation_id="47600" sense="Expansion.Instantiation">For instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have extremely detailed websites and information in Catalan about the Community's policies.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35694" annotation_id="54283">
          <DiscourseConnective annotation_id="54283" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous disposons de sites Internet <DiscourseConnective annotation_id="54329">et</DiscourseConnective> d'informations extrêmement détaillés <DiscourseConnective annotation_id="54369">en</DiscourseConnective> langue catalane au sujet des politiques de la Communauté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47709" docOffset="331">
      <en>The same applies to Basque and numerous other languages.</en>
      <fr>La <DiscourseConnective annotation_id="54433">même</DiscourseConnective> chose est vraie du basque <DiscourseConnective annotation_id="54464">et</DiscourseConnective> de beaucoup d'autres langues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47766" docOffset="332">
      <en>I want to show that these efforts are enabling us to demonstrate the specific way in which we want to support this policy, which I consider as being an important European Union policy, one which is actually at the foundation of creating the European Union.</en>
      <fr>Je souhaite montrer <DiscourseConnective annotation_id="54517">que</DiscourseConnective> ces efforts nous permettent de faire la démonstration de la manière spécifique dont nous entendons soutenir cette politique, <DiscourseConnective annotation_id="54646">que</DiscourseConnective> je considère <DiscourseConnective annotation_id="54663">comme</DiscourseConnective> étant une politique importante de l'Union européenne, qui se trouve <DiscourseConnective annotation_id="54737">à</DiscourseConnective> la base même de la création de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="48023" id="526" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="48023" docOffset="333">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48045" docOffset="334">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="48075" id="981" name="Jim Higgins ">
    <ParallelChunk annotation_id="48075" docOffset="335">
      <en>in writing. - I welcome the positive attitude of the European Commission and acknowledge that progress has been made with regard to the recognition of minority languages.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) Je salue l'attitude positive de la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="54919">et</DiscourseConnective> je reconnais <DiscourseConnective annotation_id="54935">que</DiscourseConnective> des progrès ont été accomplis <DiscourseConnective annotation_id="54969">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la reconnaissance des langues minoritaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48246" docOffset="336">
      <en>
        <Alignment alignment="68886" annotation_id="48246">
          <DiscourseConnective annotation_id="48246" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, much remains to be done <Alignment alignment="55069" annotation_id="48279">
          <DiscourseConnective annotation_id="48279" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to place minority languages on an equal level with the prominent languages within the EU.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="48246" annotation_id="55032">
          <DiscourseConnective annotation_id="55032" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il reste beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="55061">à</DiscourseConnective> faire <Alignment alignment="30071" annotation_id="55069">
          <DiscourseConnective annotation_id="55069" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons mettre les langues minoritaires sur un pied d'égalité avec les langues de premier plan au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48379" docOffset="337">
      <en>Currently, Irish is only interpreted into English in the plenary session <Alignment alignment="55289" annotation_id="48452">
          <DiscourseConnective annotation_id="48452" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have had to stop mid one minute speech (<Alignment alignment="55353" annotation_id="48498">
          <DiscourseConnective annotation_id="48498" sense="Comparison.Concession">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> speaking in Irish) and revert to English due to a lack of translation facilities.</en>
      <fr>Actuellement, l'irlandais est uniquement interprété <DiscourseConnective annotation_id="55255">en</DiscourseConnective> anglais <DiscourseConnective annotation_id="55266">à</DiscourseConnective> la session plénière, <Alignment alignment="35361" annotation_id="55289">
          <DiscourseConnective annotation_id="55289" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai dû m'arrêter au milieu d'une intervention d'une minute (<Alignment alignment="48498" annotation_id="55353">
          <DiscourseConnective annotation_id="55353" sense="Comparison.Concession">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je m'exprimais <DiscourseConnective annotation_id="55378">en</DiscourseConnective> irlandais) <DiscourseConnective annotation_id="55392">et</DiscourseConnective> revenir <DiscourseConnective annotation_id="55403">à</DiscourseConnective> l'anglais à cause d'un manque de moyens de traduction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48586" docOffset="338">
      <en>Adequate training for Irish translators is currently only available in National University of Ireland, Galway (NUIG) and the professional bar organisations in Ireland, <Alignment alignment="55676" annotation_id="48754">
          <DiscourseConnective annotation_id="48754" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> this outlines progress I am calling on the Commission to provide further funding to establish other recognised Irish translation courses - <Alignment alignment="55875" annotation_id="48899">
          <Alignment alignment="130548" annotation_id="48899">
            <DiscourseConnective annotation_id="48899" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> an adequate number of Irish interpreters will be available in order to enable the European institutions to offer a complete Irish translation service <DiscourseConnective annotation_id="49057" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> outlined in Rule 146 in the Parliament's Rules of Procedures.</en>
      <fr>Une formation adéquate <DiscourseConnective annotation_id="55483">pour</DiscourseConnective> les traducteurs d'irlandais n'est actuellement disponible <DiscourseConnective annotation_id="55546">qu'</DiscourseConnective>à la National University of Ireland de Galway (NUIG) <DiscourseConnective annotation_id="55602">et</DiscourseConnective> auprès des organisations professionnelles d'avocats d'Irlande, et même <Alignment alignment="48678" annotation_id="55676">
          <DiscourseConnective annotation_id="55676" sense="Comparison.Contrast">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela témoigne de certains progrès, j'invite la Commission à mettre <DiscourseConnective annotation_id="55746">à</DiscourseConnective> disposition des financements supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="55793">en vue de</DiscourseConnective> créer d'autres formations reconnues de traduction en langue irlandaise, <Alignment alignment="57520" annotation_id="55875">
          <Alignment alignment="48899" annotation_id="55875">
            <DiscourseConnective annotation_id="55875" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>un nombre suffisant d'interprètes irlandais <DiscourseConnective annotation_id="55931">soit</DiscourseConnective> disponible <DiscourseConnective annotation_id="55947">afin de</DiscourseConnective> permettre aux institutions européennes de proposer un service complet de traduction irlandaise, comme le prévoit l'article 146 du règlement du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49122" docOffset="339">
      <en>
        <Alignment alignment="56109" annotation_id="49122">
          <DiscourseConnective annotation_id="49122" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you said 'we cannot consolidate our inter-cultural dialogue without multilingualism' <Alignment alignment="56215" annotation_id="49210">
          <DiscourseConnective annotation_id="49210" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> multilingualism cannot arise without adequate training facilities.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21352" annotation_id="56109">
          <DiscourseConnective annotation_id="56109" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez dit, "nous ne pouvons pas consolider notre dialogue interculturel <DiscourseConnective annotation_id="56193">sans</DiscourseConnective> multilinguisme", <Alignment alignment="25407" annotation_id="56215">
          <DiscourseConnective annotation_id="56215" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le multilinguisme ne peut pas apparaître <DiscourseConnective annotation_id="56259">sans</DiscourseConnective> moyens de formation adéquats.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="49281" id="527" language="HU" name="Alajos Mészáros ">
    <ParallelChunk annotation_id="49281" docOffset="340">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, as a Hungarian from Slovakia, I declare that the Slovak language law is bad.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="56326">et</DiscourseConnective> Messieurs, en <DiscourseConnective annotation_id="56343">tant que</DiscourseConnective> Hongrois de Slovaquie, je déclare <DiscourseConnective annotation_id="56386">que</DiscourseConnective> la loi sur la langue slovaque est mauvaise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49394" docOffset="341">
      <en>It is not bad <Alignment alignment="56458" annotation_id="49408">
          <DiscourseConnective annotation_id="49408" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it violates Europe's system of values <Alignment alignment="95476" annotation_id="49454">
          <DiscourseConnective annotation_id="49454" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="56515" annotation_id="49458">
          <DiscourseConnective annotation_id="49458" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it violently interferes in the right of several hundred thousand free European citizens to use their mother tongue and restricts the free exercising of this right in an unacceptable manner.</en>
      <fr>Elle n'est pas mauvaise <Alignment alignment="22981" annotation_id="56458">
          <DiscourseConnective annotation_id="56458" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle viole le système européen de valeurs, <Alignment alignment="6106" annotation_id="56510">
          <DiscourseConnective annotation_id="56510" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="33263" annotation_id="56515">
          <DiscourseConnective annotation_id="56515" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle porte atteinte avec violence au droit de plusieurs centaines de milliers de citoyens européens libres d'utiliser leur langue maternelle, <DiscourseConnective annotation_id="56666">et</DiscourseConnective> restreint de manière inacceptable le libre exercice de ce droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49656" docOffset="342">
      <en>The fear of punishment and the language law's vague wording result in a situation where citizens do not even dare to use their mother tongue in places where it is permitted.</en>
      <fr>La crainte des sanctions <DiscourseConnective annotation_id="56759">et</DiscourseConnective> la formulation vague de la loi linguistique ont pour conséquence une situation dans laquelle des citoyens n'osent <DiscourseConnective annotation_id="56876">même</DiscourseConnective> pas utiliser leur langue maternelle dans les endroits où celle-ci est autorisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49830" docOffset="343">
      <en>
        <Alignment alignment="56962" annotation_id="49830">
          <Alignment alignment="12968" annotation_id="49830">
            <Alignment alignment="56962" annotation_id="49830">
              <DiscourseConnective annotation_id="49830" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, the use of two languages is made compulsory even <Alignment alignment="99588" annotation_id="49898">
          <DiscourseConnective annotation_id="49898" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is entirely unjustified.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="49830" annotation_id="56962">
          <Alignment alignment="25701" annotation_id="56962">
            <Alignment alignment="15452" annotation_id="56962">
              <DiscourseConnective annotation_id="56962" sense="Comparison.Contrast">D'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, l'utilisation des deux langues est obligatoire, <Alignment alignment="49898" annotation_id="57024">
          <DiscourseConnective annotation_id="57024" sense="Temporal.Synchrony">même quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle est tout à fait injustifiée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49931" docOffset="344">
      <en>The Slovak Government, which is <Alignment alignment="112189" annotation_id="49963">
          <DiscourseConnective annotation_id="49963" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> adopting nationalist ideals, justified the language law by saying that it apparently had to create some balance in the regions of southern Slovakia between the use of Slovak and Hungarian.</en>
      <fr>Le gouvernement slovaque, qui défend <Alignment alignment="11537" annotation_id="57106">
          <DiscourseConnective annotation_id="57106" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des idéaux nationalistes, a justifié la loi linguistique <DiscourseConnective annotation_id="57173">en</DiscourseConnective> disant <DiscourseConnective annotation_id="57183">que</DiscourseConnective> celle-ci avait apparemment <DiscourseConnective annotation_id="57214">pour</DiscourseConnective> but de créer un certain équilibre, dans les régions du sud de la Slovaquie, entre l'usage du slovaque <DiscourseConnective annotation_id="57321">et</DiscourseConnective> celui du hongrois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50157" docOffset="345">
      <en>
        <Alignment alignment="57343" annotation_id="50157">
          <DiscourseConnective annotation_id="50157" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> has been said, this is intended to mean that Slovaks living in a district inhabited by Hungarians are entitled to receive any official information in this language.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26661" annotation_id="57343">
          <DiscourseConnective annotation_id="57343" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela a été dit, cela est censé signifier <DiscourseConnective annotation_id="57390">que</DiscourseConnective> les Slovaques vivant dans une zone habitée par des Hongrois sont habilités <DiscourseConnective annotation_id="57469">à</DiscourseConnective> recevoir toute information officielle dans cette langue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50325" docOffset="346">
      <en>
        <Alignment alignment="57528" annotation_id="50325">
          <DiscourseConnective annotation_id="50325" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this only applies the other way round <Alignment alignment="57576" annotation_id="50372">
          <DiscourseConnective annotation_id="50372" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the proportion of the minority is at least 20%.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="50325" annotation_id="57528">
          <DiscourseConnective annotation_id="57528" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cela ne s'applique dans l'autre sens <Alignment alignment="3921" annotation_id="57576">
          <DiscourseConnective annotation_id="57576" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la proportion de la population minoritaire est d'<DiscourseConnective annotation_id="57632">au moins</DiscourseConnective> 20 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50423" docOffset="347">
      <en>What a fine balance!</en>
      <fr>Quel bel équilibre!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50444" docOffset="348">
      <en>To think that all this is going on in Europe in the 21st century.</en>
      <fr>Rappelons <DiscourseConnective annotation_id="57677">que</DiscourseConnective> tout ceci se passe <DiscourseConnective annotation_id="57700">en</DiscourseConnective> Europe au XXIe siècle.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="50510" id="980" language="RO" name="Rareş-Lucian Niculescu ">
    <ParallelChunk annotation_id="50510" docOffset="349">
      <en>Minorities add value to a nation <Alignment alignment="57776" annotation_id="50543">
          <Alignment alignment="32013" annotation_id="50543">
            <DiscourseConnective annotation_id="50543" sense="Contingency.Condition">as long as</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> they can preserve their cultural values.</en>
      <fr>Les minorités apportent de la valeur <DiscourseConnective annotation_id="57763">à</DiscourseConnective> une nation <Alignment alignment="42247" annotation_id="57776">
          <Alignment alignment="7616" annotation_id="57776">
            <DiscourseConnective annotation_id="57776" sense="Contingency.Condition">tant qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>elles sont en mesure de préserver leurs valeurs culturelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50595" docOffset="350">
      <en>This is why it is particularly important to preserve minorities' cultures.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="57845">C'est pourquoi</DiscourseConnective> il est particulièrement important de préserver les cultures des minorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50670" docOffset="351">
      <en>From this point of view, I believe that Romania, the Member State which I represent, has one of the most modern sets of laws protecting minorities.</en>
      <fr>De ce point de vue, je pense <DiscourseConnective annotation_id="57964">que</DiscourseConnective> la Roumanie, l'État membre <DiscourseConnective annotation_id="57995">que</DiscourseConnective> je représente, possède l'un des ensembles les plus modernes de lois protégeant les minorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50818" docOffset="352">
      <en>In Romania, minorities can address courts in their mother tongue.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="58093">En</DiscourseConnective> Roumanie, les minorités peuvent s'adresser aux tribunaux dans leur langue maternelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50884" docOffset="353">
      <en>They have schools where instruction is given in their mother tongues.</en>
      <fr>Elles ont des écoles où l'enseignement est dispensé dans leur langue maternelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50954" docOffset="354">
      <en>All 19 of Romania's minorities are represented in Parliament.</en>
      <fr>Les 19 minorités de Roumanie sont représentées au Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51016" docOffset="355">
      <en>In areas where minorities account for 20% of the population, the local authorities must <Alignment alignment="97310" annotation_id="51104">
          <DiscourseConnective annotation_id="51104" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> produce documents in the minorities' language.</en>
      <fr>Dans les zones où les minorités représentent 20 % de la population, les autorités locales doivent <Alignment alignment="18723" annotation_id="58422">
          <DiscourseConnective annotation_id="58422" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> produire des documents dans la langue des minorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51156" docOffset="356">
      <en>All decisions are issued in Romanian as well as in the language of the minorities in that region.</en>
      <fr>Toutes les décisions sont édictées <DiscourseConnective annotation_id="58516">en</DiscourseConnective> roumain <DiscourseConnective annotation_id="58527">ainsi</DiscourseConnective> que dans la langue des minorités de la région considérée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51254" docOffset="357">
      <en>I believe that Romanian legislation in this area can be held up as a model of good practice and as a benchmark whenever referring to minorities' rights and the use of their languages.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="58600">que</DiscourseConnective> la législation roumaine dans ce domaine peut être présentée <DiscourseConnective annotation_id="58664">comme</DiscourseConnective> un modèle de bonne pratique <DiscourseConnective annotation_id="58698">et</DiscourseConnective> une référence chaque fois que l'on se réfère aux droits des minorités <DiscourseConnective annotation_id="58771">et</DiscourseConnective> à l'utilisation de leurs langues.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
