<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>2.</en>
    <fr>2.</fr>
  </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3" docOffset="1">
    <en>Situation in the Democratic Republic of Congo and rape as a war crime (debate)</en>
    <fr>Situation <DiscourseConnective annotation_id="13">en</DiscourseConnective> République démocratique du Congo <DiscourseConnective annotation_id="49">et</DiscourseConnective> le viol <DiscourseConnective annotation_id="60">comme</DiscourseConnective> crime de guerre (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="82" id="180" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="82" docOffset="2">
      <en>- The next item is the debate on six motions for resolutions on the situation in the Democratic Republic of Congo and rape as a war crime.</en>
      <fr>- (EN) L'ordre du jour appelle le débat sur les propositions de résolution sur la situation <DiscourseConnective annotation_id="182">en</DiscourseConnective> République démocratique du Congo <DiscourseConnective annotation_id="218">et</DiscourseConnective> le viol <DiscourseConnective annotation_id="229">comme</DiscourseConnective> crime de guerre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="221" id="181" name="Raül Romeva i Rueda">
    <ParallelChunk annotation_id="221" docOffset="3">
      <en>author. - (ES) Madam President, sexual violence and rape in particular as a weapon of war is not, regrettably, a new issue.</en>
      <fr>auteur. - (ES) Madame la Présidente, la violence sexuelle <DiscourseConnective annotation_id="310">et</DiscourseConnective> le viol <DiscourseConnective annotation_id="321">en particulier</DiscourseConnective> utilisés <DiscourseConnective annotation_id="345">comme</DiscourseConnective> arme de guerre ne sont, <DiscourseConnective annotation_id="375">malheureusement</DiscourseConnective>, pas un nouveau problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="345" docOffset="4">
      <en>It is no minor issue that Articles 7 and 8 of the 1998 Rome Statute of the International Criminal Court provide that rape, sexual slavery, enforced prostitution, forced pregnancy, enforced sterilisation or any other form of sexual violence are to be treated as crimes against humanity and war crimes, and will equal, in terms of treatment and persecution, torture or serious war crimes, whether <Alignment alignment="922" annotation_id="740">
          <DiscourseConnective annotation_id="740" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not they are committed during an armed conflict.</en>
      <fr>Ce n'est pas pour rien <DiscourseConnective annotation_id="440">que</DiscourseConnective> les articles 7 <DiscourseConnective annotation_id="459">et</DiscourseConnective> 8 du statut de Rome de 1998 établissant la Cour pénale internationale définissent le viol, l'esclavage l'esclavage sexuel, la prostitution forcée, la grossesse forcée et la stérilisation forcée <DiscourseConnective annotation_id="656">ou</DiscourseConnective> toute autre forme de violence sexuelle de gravité comparable <DiscourseConnective annotation_id="720">comme</DiscourseConnective> crimes contre l'humanité <DiscourseConnective annotation_id="751">et</DiscourseConnective> crimes de guerre <DiscourseConnective annotation_id="771">et</DiscourseConnective> les assimile, <DiscourseConnective annotation_id="788">pour</DiscourseConnective> ce qui est du traitement <DiscourseConnective annotation_id="818">et</DiscourseConnective> des poursuites, à une forme de torture <DiscourseConnective annotation_id="860">et</DiscourseConnective> à un crime de guerre grave, <DiscourseConnective annotation_id="891">que</DiscourseConnective> ces actes soient perpétrés <Alignment alignment="740" annotation_id="922">
          <DiscourseConnective annotation_id="922" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non durant des conflits armés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="792" docOffset="5">
      <en>The war in the Democratic Republic of the Congo shows to what extent this issue merits much more attention than has been paid to date.</en>
      <fr>La guerre livrée <DiscourseConnective annotation_id="973">en</DiscourseConnective> République démocratique du Congo montre <DiscourseConnective annotation_id="1016">à</DiscourseConnective> quel point cette question mérite beaucoup plus d'attention <DiscourseConnective annotation_id="1077">que</DiscourseConnective> ce qu'elle a reçu <DiscourseConnective annotation_id="1099">jusqu'à</DiscourseConnective> présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="927" docOffset="6">
      <en>There have been tens of thousands of reports of rape or sexual assault annually in the region.</en>
      <fr>Des dizaines de milliers de viols <DiscourseConnective annotation_id="1150">ou</DiscourseConnective> d'agressions sexuelles sont déclarés dans la région chaque année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1022" docOffset="7">
      <en>Many of these incidents, <Alignment alignment="1219" annotation_id="1047">
          <DiscourseConnective annotation_id="1047" sense="Expansion.Conjunction">moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, take place at camps for displaced persons or refugees, and are frequently perpetrated by government troops, rebel groups or other forces.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1047" annotation_id="1219">
          <DiscourseConnective annotation_id="1219" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un grand nombre de ces actes sont perpétrés dans des camps de personnes déplacées <DiscourseConnective annotation_id="1310">ou</DiscourseConnective> de réfugiés, souvent par des soldats de troupes gouvernementales, de groupes rebelles <DiscourseConnective annotation_id="1399">ou</DiscourseConnective> d'autres forces.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1195" docOffset="8">
      <en>I <Alignment alignment="1427" annotation_id="1197">
          <DiscourseConnective annotation_id="1197" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> consider it extremely important that this Parliament not only condemn these practices, <Alignment alignment="10090" annotation_id="1289">
          <DiscourseConnective annotation_id="1289" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it urge the authorities in the Democratic Republic of the Congo to put an immediate stop to these practices, investigate, bring them to trial and secure convictions, and guarantee protection for the victims, witnesses and family members.</en>
      <fr>Je juge <Alignment alignment="1197" annotation_id="1427">
          <DiscourseConnective annotation_id="1427" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> extrêmement important <DiscourseConnective annotation_id="1454">que</DiscourseConnective> notre Parlement <DiscourseConnective annotation_id="1474">non seulement</DiscourseConnective> condamne ces pratiques <Alignment alignment="2990" annotation_id="1511">
          <DiscourseConnective annotation_id="1511" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> également demande instamment aux autorités de la République démocratique du Congo d'y mettre fin immédiatement, d'enquêter sur ces actes, d'en juger les auteurs en veillant <DiscourseConnective annotation_id="1689">à</DiscourseConnective> leur condamnation, <DiscourseConnective annotation_id="1710">et</DiscourseConnective> de garantir la protection des victimes, des témoins <DiscourseConnective annotation_id="1765">et</DiscourseConnective> des parents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1536" docOffset="9">
      <en>We must <Alignment alignment="7796" annotation_id="1544">
          <DiscourseConnective annotation_id="1544" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> remind our own institutions that United Nations Security Council Resolution 1325 emphasises the responsibility of Member States to put an end to impunity, and pursue those responsible for crimes against humanity and war crimes, including crimes relating to sexual violence or other kinds of specific violence against women.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="1544" annotation_id="1793">
          <DiscourseConnective annotation_id="1793" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> rappeler à nos propres institutions <DiscourseConnective annotation_id="1839">que</DiscourseConnective> la résolution 1325 du Conseil de sécurité de l'ONU souligne la responsabilité des États membres <DiscourseConnective annotation_id="1939">pour</DiscourseConnective> mettre fin <DiscourseConnective annotation_id="1955">à</DiscourseConnective> l'impunité et pour poursuivre les responsables de crimes contre l'humanité <DiscourseConnective annotation_id="2032">et</DiscourseConnective> de crimes de guerre, <DiscourseConnective annotation_id="2056">notamment</DiscourseConnective> les crimes qui impliquent des violences sexuelles <DiscourseConnective annotation_id="2116">et</DiscourseConnective> autres violences spécifiques à l'égard des femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1873" id="182" language="NL" name="Erik Meijer">
    <ParallelChunk annotation_id="1873" docOffset="10">
      <en>Madam President, European states brought tribes together in colonies in Africa that did not have good relations with each other, and divided other tribes by drawing boundaries right through the middle of their lands.</en>
      <fr>auteur. - (NL) Monsieur le Président, les États européens ont jadis, dans les colonies d'Afrique, uni des tribus qui n'entretenaient pas de bonnes relations <DiscourseConnective annotation_id="2327">et</DiscourseConnective> divisé d'autres tribus <DiscourseConnective annotation_id="2353">en</DiscourseConnective> traçant des frontières en travers de leurs territoires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2090" docOffset="11">
      <en>The Democratic Republic of Congo, an enormous territory with a multitude of racial groups, was not given the opportunity to grow into independence by gradually building up self-rule during the Belgian colonisation before 1960.</en>
      <fr>La République démocratique du Congo, un territoire énorme peuplé d'une multitude de groupes raciaux, n'a pas eu l'occasion de développer son indépendance <DiscourseConnective annotation_id="2566">en</DiscourseConnective> gagnant progressivement en autonomie pendant la colonisation belge d'<DiscourseConnective annotation_id="2638">avant</DiscourseConnective> 1960.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2317" docOffset="12">
      <en>There was no preparation for decolonisation: it suddenly became inevitable after England <Alignment alignment="2754" annotation_id="2406">
          <DiscourseConnective annotation_id="2406" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> France had granted independence to their smaller neighbouring colonies at the end of the 1950s, partly as a consequence of the wars of liberation in Morocco, Tunisia, Algeria and Kenya.</en>
      <fr>Rien n'a préparé <DiscourseConnective annotation_id="2667">à</DiscourseConnective> la décolonisation: celle-ci est subitement devenue inévitable <DiscourseConnective annotation_id="2731">après que</DiscourseConnective> l'Angleterre <Alignment alignment="2406" annotation_id="2754">
          <DiscourseConnective annotation_id="2754" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la France ont accordé l'indépendance <DiscourseConnective annotation_id="2794">à</DiscourseConnective> leurs plus petites colonies voisines <DiscourseConnective annotation_id="2833">à</DiscourseConnective> la fin des années 1950, en partie <DiscourseConnective annotation_id="2869">à</DiscourseConnective> la suite des guerres de libération du Maroc, de la Tunisie, de l'Algérie <DiscourseConnective annotation_id="2944">et</DiscourseConnective> du Kenya.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2596" docOffset="13">
      <en>Since then the Congo has been a permanent war zone.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2957">Depuis</DiscourseConnective> lors, le Congo est une zone de guerre permanente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2648" docOffset="14">
      <en>The early years were dominated by the conflict between Kasavubu from the west, Lumumba from the north-east and Tshombe in the south-east.</en>
      <fr>Les premières années de cette époque ont été dominées par le conflit entre Kasavubu, de l'ouest, Lumumba, du nord-est, <DiscourseConnective annotation_id="3133">et</DiscourseConnective> Tshombé, du sud-est.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2786" docOffset="15">
      <en>They each represented different ideologies and interests <Alignment alignment="3219" annotation_id="2843">
          <DiscourseConnective annotation_id="2843" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, more importantly, they were popular with limited sections of the Congolese population.</en>
      <fr>Ils représentent chacun des idéologies <DiscourseConnective annotation_id="3196">et</DiscourseConnective> intérêts différents <Alignment alignment="8503" annotation_id="3219">
          <DiscourseConnective annotation_id="3219" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="3225">surtout</DiscourseConnective>, ils étaient soutenus par des tranches limitées de la population congolaise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2935" docOffset="16">
      <en>The harsh military dictatorship of the profiteer Mobutu kept the country united for years in apparent peace, <Alignment alignment="3424" annotation_id="3044">
          <DiscourseConnective annotation_id="3044" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the differences were never bridged.</en>
      <fr>Pendant des années, la sévère dictature militaire du profiteur Mobutu a gardé le pays uni dans une paix apparente <Alignment alignment="3044" annotation_id="3424">
          <DiscourseConnective annotation_id="3424" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ses différences n'ont jamais été réconciliées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3084" docOffset="17">
      <en>The most recent elections <DiscourseConnective annotation_id="3110" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> failed to produce unity or good cooperation.</en>
      <fr>Les élections les plus récentes n'ont pas non plus réussi <DiscourseConnective annotation_id="3534">à</DiscourseConnective> susciter l'unité <DiscourseConnective annotation_id="3553">ou</DiscourseConnective> la coopération positive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3160" docOffset="18">
      <en>The country remains a conflict zone with flexible borders, where, just <Alignment alignment="31757" annotation_id="3231">
          <DiscourseConnective annotation_id="3231" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the 1960s, it is about the demarcation of ethnic territories and control of mining areas.</en>
      <fr>Le pays demeure une zone de conflit caractérisé par des frontières flexibles où, <Alignment alignment="3231" annotation_id="3662">
          <DiscourseConnective annotation_id="3662" sense="Temporal.Synchrony">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans les années 1960, il <DiscourseConnective annotation_id="3698">s'</DiscourseConnective>agit d'établir la démarcation des territoires ethniques <DiscourseConnective annotation_id="3756">et</DiscourseConnective> de prendre le contrôle des régions minières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3327" docOffset="19">
      <en>Foreign companies have benefited from this.</en>
      <fr>Des entreprises étrangères ont bénéficié de ces antagonismes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3371" docOffset="20">
      <en>The conflict now seems to be about which group among this multitude of tribal groups will dominate the others.</en>
      <fr>Aujourd'hui, le conflit semble porter sur la détermination du groupe qui, parmi cette multitude de groupes tribaux, dominera les autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3482" docOffset="21">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="3482" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> things are now, the future of the Congo seems to be without prospects.</en>
      <fr>Telles que les choses se présentent, le Congo paraît n'avoir aucune perspective d'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3556" docOffset="22">
      <en>The atrocities to which the resolution refers, including the general lawlessness and frequent rape of women are all connected with this chaos.</en>
      <fr>Les atrocités évoquées par la résolution, <DiscourseConnective annotation_id="4135">notamment</DiscourseConnective> l'anarchie généralisée <DiscourseConnective annotation_id="4168">et</DiscourseConnective> les fréquents viols de femmes, ont toutes un rapport avec ce chaos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3699" docOffset="23">
      <en>The 2006 law against sexual violence will not solve that problem, <Alignment alignment="4307" annotation_id="3765">
          <Alignment alignment="4307" annotation_id="3765">
            <DiscourseConnective annotation_id="3765" sense="Contingency.Condition">as long as</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the conflict continues <Alignment alignment="4334" annotation_id="3799">
          <DiscourseConnective annotation_id="3799" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are so many people without a permanent place to live.</en>
      <fr>La loi de 2006 sur la violence sexuelle ne résoudra pas ce problème <Alignment alignment="3765" annotation_id="4307">
          <Alignment alignment="13976" annotation_id="4307">
            <DiscourseConnective annotation_id="4307" sense="Contingency.Condition">tant que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> le conflit durera <Alignment alignment="3799" annotation_id="4334">
          <DiscourseConnective annotation_id="4334" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'un <DiscourseConnective annotation_id="4343">si</DiscourseConnective> grand nombre de personnes ne disposeront pas d'un endroit permanent <DiscourseConnective annotation_id="4414">pour</DiscourseConnective> vivre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3863" docOffset="24">
      <en>The resolution rightly makes reference to the role of government representatives, peace forces, aid organisations; their people should do everything they can to prevent such atrocities without becoming drawn into them themselves.</en>
      <fr>À juste titre, la résolution fait référence au rôle des représentants gouvernementaux, des forces de maintien de la paix et des organisations d'aide; les membres du personnel de ces diverses organisations doivent faire tout leur possible <DiscourseConnective annotation_id="4664">pour</DiscourseConnective> empêcher de telles atrocités <DiscourseConnective annotation_id="4698">sans</DiscourseConnective> y être eux-mêmes entraînés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4093" docOffset="25">
      <en>Recognition of rape, forced pregnancy, sexual exploitation and other forms of sexual violence as war crimes by the European Union and the United Nations is a prerequisite, <Alignment alignment="13139" annotation_id="4265">
          <DiscourseConnective annotation_id="4265" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> removing the breeding ground for this violence will have to happen on the ground.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="4739">que</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="4762">et</DiscourseConnective> les Nations unies définissent le viol, la grossesse forcée, l'exploitation sexuelle <DiscourseConnective annotation_id="4849">et</DiscourseConnective> les autres formes de violence sexuelle <DiscourseConnective annotation_id="4891">comme</DiscourseConnective> des crimes de guerre est nécessaire au règlement de cette situation, <Alignment alignment="4265" annotation_id="4966">
          <DiscourseConnective annotation_id="4966" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la neutralisation des conditions propices à cette violence devra s'effectuer sur le terrain.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4351" id="183" name="Ryszard Czarnecki">
    <ParallelChunk annotation_id="4351" docOffset="26">
      <en>author. - (PL) Madam President, I was in the Democratic Republic of Congo only three weeks ago, <DiscourseConnective annotation_id="4447" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> my knowledge of the situation has not been gained exclusively from documents <Alignment alignment="5266" annotation_id="4527">
          <DiscourseConnective annotation_id="4527" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the latter are very important.</en>
      <fr>auteur. - (PL) Madame la Présidente, ayant été <DiscourseConnective annotation_id="5111">en</DiscourseConnective> République démocratique du Congo voici à peine trois semaines, j'ai de la situation une connaissance qui ne repose pas exclusivement sur des documents, <Alignment alignment="4527" annotation_id="5266">
          <DiscourseConnective annotation_id="5266" sense="Comparison.Concession">sans</DiscourseConnective>
        </Alignment> pour autant vouloir diminuer l'importance de ceux-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4567" docOffset="27">
      <en>This truly is an unfortunate country, which has experienced frequent name changes.</en>
      <fr>Ce pays est vraiment des plus infortunés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4650" docOffset="28">
      <en>It used to be called Congo, then it became Zaire <Alignment alignment="37137" annotation_id="4699">
          <DiscourseConnective annotation_id="4699" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now it is known as the Democratic Republic of Congo.</en>
      <fr>Il a souvent changé de nom: de Congo, il est devenu Zaïre <Alignment alignment="4699" annotation_id="5425">
          <DiscourseConnective annotation_id="5425" sense="Expansion.Conjunction">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5430">finalement</DiscourseConnective> s'appeler République démocratique du Congo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4756" docOffset="29">
      <en>It has experienced mass movements of its population far more frequently than name changes, <Alignment alignment="5490" annotation_id="4847">
          <DiscourseConnective annotation_id="4847" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Il a <Alignment alignment="4847" annotation_id="5490">
          <DiscourseConnective annotation_id="5490" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> connu des mouvements massifs de population bien plus fréquents <DiscourseConnective annotation_id="5563">que</DiscourseConnective> les changements de nom.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4856" docOffset="30">
      <en>The documents before us state that last year alone 400 000 of its inhabitants were forced to leave their homes.</en>
      <fr>Les documents sur notre table indiquent <DiscourseConnective annotation_id="5631">que</DiscourseConnective>, rien que l'an passé, 400 000 habitants du Congo ont dû quitter leurs foyers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4968" docOffset="31">
      <en>The total number of people forced to do in recent years is four times greater, amounting to 1.5 million.</en>
      <fr>Le nombre <DiscourseConnective annotation_id="5723">total</DiscourseConnective> de personnes - un million et demi - qui se sont trouvées dans cette situation au cours des dernières années est quatre fois plus élevé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5073" docOffset="32">
      <en>I should <Alignment alignment="5873" annotation_id="5082">
          <DiscourseConnective annotation_id="5082" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> refer to the use of rape as a weapon used deliberately for political purposes both by the partisans on the rebel side and by the police and the army on the government side.</en>
      <fr>Je dois <Alignment alignment="5082" annotation_id="5873">
          <DiscourseConnective annotation_id="5873" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> évoquer le viol <DiscourseConnective annotation_id="5899">comme</DiscourseConnective> arme utilisée délibérément <DiscourseConnective annotation_id="5932">à</DiscourseConnective> des fins politiques tant par les partisans des rebelles <DiscourseConnective annotation_id="5990">que</DiscourseConnective> par la police <DiscourseConnective annotation_id="6008">et</DiscourseConnective> l'armée du côté gouvernemental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5260" docOffset="33">
      <en>This is something unprecedented <DiscourseConnective annotation_id="5292" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the African Union is totally powerless to deal with it.</en>
      <fr>L'Union africaine est dans l'impossibilité de maîtriser cette situation, qui ne connaît aucun précédent.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5352" id="184" language="PL" name="Tadeusz Zwiefka">
    <ParallelChunk annotation_id="5352" docOffset="34">
      <en>Madam President, it is my strong impression that the words 'Democratic Republic' that form part of the official name of Congo ring <DiscourseConnective annotation_id="5483" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">rather</DiscourseConnective> hollow nowadays, <DiscourseConnective annotation_id="5507" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> it is precisely in that country that one the worst humanitarian crises of recent years is unfolding before our very eyes.</en>
      <fr>auteur. - (PL) Madame la Présidente, j'ai la forte impression <DiscourseConnective annotation_id="6210">que</DiscourseConnective> les mots "République démocratique", qui font partie du nom officiel du Congo, sonnent creux aujourd'hui. C'est <DiscourseConnective annotation_id="6325">en effet</DiscourseConnective> dans ce pays <DiscourseConnective annotation_id="6347">que</DiscourseConnective> l'une des pires crises humanitaires des dernières années se déroule sous nos yeux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5637" docOffset="35">
      <en>Over 650 000 people are constantly moving around the country.</en>
      <fr>Quelque 650 000 personnes se déplacent sans cesse dans le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5699" docOffset="36">
      <en>In just one province, Kivu, 80% of families have been displaced during the last five years, about 1 000 women a month are the victims of rape, <Alignment alignment="6660" annotation_id="5842">
          <DiscourseConnective annotation_id="5842" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> tens of thousands of children have become soldiers.</en>
      <fr>Dans la seule province du Kivu, 80 % des familles ont été déplacées au cours des cinq dernières années, environ 1 000 femmes par mois sont les victimes de viols, <Alignment alignment="5842" annotation_id="6660">
          <DiscourseConnective annotation_id="6660" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des dizaines de milliers d'enfants sont devenus soldats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5898" docOffset="37">
      <en>In the Democratic Republic of Congo the passage of the armies is accompanied by all possible kinds of crime against the civilian population, such as rape, murder and pillage.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6720">En</DiscourseConnective> République démocratique du Congo, le passage des armées va de pair avec toutes sortes de crimes contre la population civile, <DiscourseConnective annotation_id="6848">notamment</DiscourseConnective> le viol, le meurtre <DiscourseConnective annotation_id="6878">et</DiscourseConnective> le pillage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6073" docOffset="38">
      <en>Sexual violence is used to terrorise and punish the inhabitants of the Democratic Republic of Congo who supported the wrong side in the conflict.</en>
      <fr>La violence sexuelle est utilisée <DiscourseConnective annotation_id="6927">pour</DiscourseConnective> terroriser <DiscourseConnective annotation_id="6943">et</DiscourseConnective> punir les habitants de la République démocratique du Congo qui ont soutenu le mauvais côté du conflit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6219" docOffset="39">
      <en>It is so widespread that, according to Médecins sans Frontières, 75% of all rapes in the world take place in the east of the Democratic Republic of Congo.</en>
      <fr>Cette pratique est <DiscourseConnective annotation_id="7068">si</DiscourseConnective> courante <DiscourseConnective annotation_id="7080">que</DiscourseConnective>, selon Médecins sans Frontières, 75 % de tous les viols commis dans le monde se passent dans l'est de la République démocratique du Congo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6374" docOffset="40">
      <en>Rape is accompanied by barbaric torture such as beating with clubs and mutilation with knives.</en>
      <fr>Ces viols <DiscourseConnective annotation_id="7233">s'</DiscourseConnective>accompagnent de tortures barbares, qui voient par exemple leurs auteurs battre les gens à coups de matraque <DiscourseConnective annotation_id="7343">ou</DiscourseConnective> les mutiler au couteau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6469" docOffset="41">
      <en>Many young women have been forced into sexual slavery.</en>
      <fr>En outre, de nombreuses jeunes femmes sont forcées à subir un esclavage sexuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6524" docOffset="42">
      <en>We should recall that the largest UN peacekeeping force in the world, consisting of over 17 000 soldiers, is currently deployed in the Democratic Republic of Congo.</en>
      <fr>Nous devons garder à l'esprit <DiscourseConnective annotation_id="7480">que</DiscourseConnective> la plus grande force de maintien de la paix de l'ONU au monde, formée <DiscourseConnective annotation_id="7554">de plus</DiscourseConnective> de 17 000 soldats, est déployée <DiscourseConnective annotation_id="7594">en</DiscourseConnective> République démocratique du Congo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6689" docOffset="43">
      <en>What is the main method of preventing sexual violence?</en>
      <fr>En quoi consiste la principale méthode employée <DiscourseConnective annotation_id="7679">pour</DiscourseConnective> empêcher la violence sexuelle?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6744" docOffset="44">
      <en>It is slogans on walls stating that rape is inhuman.</en>
      <fr>L'affichage sur les murs de slogans clamant <DiscourseConnective annotation_id="7759">que</DiscourseConnective> le viol est un acte inhumain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6797" docOffset="45">
      <en>The most alarming fact is that the UN soldiers themselves have become involved in this scandal.</en>
      <fr>Le fait le plus alarmant est <DiscourseConnective annotation_id="7822">que</DiscourseConnective> des soldats de l'ONU en sont venus à s'impliquer eux-mêmes dans ce scandale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6893" docOffset="46">
      <en>On more than one occasion, UN investigators have discovered that UN soldiers themselves have forced Congolese girls into prostitution.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7903">À</DiscourseConnective> plus d'une occasion, des enquêteurs de l'ONU ont découvert <DiscourseConnective annotation_id="7964">que</DiscourseConnective> des soldats de leur institution ont forcé des jeunes filles congolaises à se prostituer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7028" docOffset="47">
      <en>It has proved simply impossible to punish the soldiers concerned, <Alignment alignment="18786" annotation_id="7094">
          <DiscourseConnective annotation_id="7094" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="8790" annotation_id="7103">
          <DiscourseConnective annotation_id="7103" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> their unit leaders did all they could to impede the prosecution.</en>
      <fr>Il s'est avéré tout bonnement impossible de punir les soldats <Alignment alignment="12581" annotation_id="8119">
          <DiscourseConnective annotation_id="8119" sense="Comparison.Contrast">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> question <Alignment alignment="7238" annotation_id="8131">
          <DiscourseConnective annotation_id="8131" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> leurs chefs d'unité font tout leur possible <DiscourseConnective annotation_id="8185">pour</DiscourseConnective> empêcher de telles poursuites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7176" docOffset="48">
      <en>The soldiers have perpetrated violence instead of protecting against it on more than one occasion, <Alignment alignment="8242" annotation_id="7275">
          <DiscourseConnective annotation_id="7275" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> these occasions are becoming more numerous.</en>
      <fr>Dans plusieurs cas - <Alignment alignment="17914" annotation_id="8242">
          <DiscourseConnective annotation_id="8242" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces cas se font de plus en plus fréquents - des soldats commettent des violences <DiscourseConnective annotation_id="8326">au lieu de</DiscourseConnective> protéger la population contre ce fléau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7323" docOffset="49">
      <en>This can only be defined as a scandal.</en>
      <fr>Cette situation n'est ni plus ni moins un scandale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7362" docOffset="50">
      <en>I would like to appeal to the international community to support immediate determined action aimed at identifying and punishing those responsible for crimes of a sexual nature.</en>
      <fr>Je voudrais appeler la communauté internationale <DiscourseConnective annotation_id="8478">à</DiscourseConnective> soutenir une action immédiate et déterminée visant <DiscourseConnective annotation_id="8531">à</DiscourseConnective> identifier <DiscourseConnective annotation_id="8544">et</DiscourseConnective> punir les responsables de crimes de nature sexuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7539" docOffset="51">
      <en>I should <Alignment alignment="8609" annotation_id="7548">
          <DiscourseConnective annotation_id="7548" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to emphasise that the countries sending military units into the field under the auspices of the UN are responsible for carrying out a proper investigation of any allegations of criminal behaviour by personnel involved in peacekeeping missions.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="7548" annotation_id="8609">
          <DiscourseConnective annotation_id="8609" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8615">à</DiscourseConnective> souligner <DiscourseConnective annotation_id="8627">que</DiscourseConnective> les pays qui envoient des unités militaires à déployer sur le terrain sous l'égide de l'ONU sont responsables de la conduite d'une enquête appropriée au sujet de toutes les allégations de comportement criminel attribué au personnel participant aux missions de maintien de la paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7802" docOffset="52">
      <en>I realise that the European Union's options regarding the resolution of conflicts of this type are limited.</en>
      <fr>Je me rends compte <DiscourseConnective annotation_id="8931">que</DiscourseConnective> les options dont dispose l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="8979">pour</DiscourseConnective> régler les conflits de ce type sont limitées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7910" docOffset="53">
      <en>
        <Alignment alignment="9030" annotation_id="7910">
          <DiscourseConnective annotation_id="7910" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I call for funds to be made available for the organisation of a peace conference in Kivu.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7910" annotation_id="9030">
          <DiscourseConnective annotation_id="9030" sense="Comparison.Concession">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'appelle à ce qu'on libère des fonds <DiscourseConnective annotation_id="9079">pour</DiscourseConnective> l'organisation d'une conférence de paix au Kivu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8013" docOffset="54">
      <en>European Union aid should <DiscourseConnective annotation_id="8039" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be channelled towards the provision of medical, legal and social assistance to all victims of sexual crimes.</en>
      <fr>De plus, l'aide de l'Union européenne devrait être canalisée vers la fourniture d'assistance médicale, juridique <DiscourseConnective annotation_id="9246">et</DiscourseConnective> sociale <DiscourseConnective annotation_id="9257">à</DiscourseConnective> toutes les victimes de crimes sexuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8153" docOffset="55">
      <en>I trust the European Union and the UN will formally recognise that all types of crime of a sexual nature are crimes against humanity.</en>
      <fr>Je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="9316">que</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="9339">et</DiscourseConnective> l'ONU reconnaîtront formellement tous les crimes de nature sexuelle comme crimes contre l'humanité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8287" id="185" name="Josep Borrell Fontelles">
    <ParallelChunk annotation_id="8287" docOffset="56">
      <en>author. - (ES) Madam President, the description of sexual violence in Kivu, Congo, produces an unavoidable feeling of revulsion.</en>
      <fr>auteur. - (ES) Madame la Présidente, la description de la violence sexuelle dans la province du Kivu, au Congo, produit en nous un inévitable sentiment de révulsion. Nos collègues membres ayant décrit ce qui se passe là-bas, je ne compte pas faire de même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8416" docOffset="57">
      <en>Our fellow Members have described what is going on there, <DiscourseConnective annotation_id="8474" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I do not intend to repeat it.</en>
      <fr>Nous ne pouvons nous contenter de condamner cette situation, ce qui reviendrait à prêcher dans le désert.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8508" docOffset="58">
      <en>We must not merely agree to condemn it, <DiscourseConnective annotation_id="8548" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> this could make us a voice crying in the wilderness: we have to do something to stop it, <DiscourseConnective annotation_id="8643" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> what we can do is put pressure on the Congolese Government, <Alignment alignment="9925" annotation_id="8707">
          <DiscourseConnective annotation_id="8707" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not just the rebels, but also its armed forces, who are carrying out these kinds of atrocities, aimed at humiliating women and undermining the moral foundations of the society in which they live.</en>
      <fr>Nous devons faire quelque chose <DiscourseConnective annotation_id="9837">pour</DiscourseConnective> y mettre fin. Pour cela, nous pouvons faire pression sur le gouvernement congolais <Alignment alignment="8707" annotation_id="9925">
          <DiscourseConnective annotation_id="9925" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce ne sont pas <DiscourseConnective annotation_id="9944">que</DiscourseConnective> les rebelles <DiscourseConnective annotation_id="9961">mais aussi</DiscourseConnective> les forces armées qui se livrent à ces atrocités dont le but est d'humilier les femmes <DiscourseConnective annotation_id="10059">et</DiscourseConnective> de saper les fondements moraux de leur société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8917" docOffset="59">
      <en>We must make the United Nations <Alignment alignment="10159" annotation_id="8949">
          <DiscourseConnective annotation_id="8949" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union declare sexual violence a crime against humanity.</en>
      <fr>Nous devons faire en sorte que les Nations unies <Alignment alignment="8949" annotation_id="10159">
          <DiscourseConnective annotation_id="10159" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne assimilent officiellement la violence sexuelle à un crime contre l'humanité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9022" docOffset="60">
      <en>We must ask the Commission to allocate development assistance funds to the Congo, fundamentally and as a priority as assistance for the victims: legal assistance, social assistance and medical assistance.</en>
      <fr>Nous devons demander à la Commission d'allouer des fonds d'aide au développement au Congo, essentiellement <DiscourseConnective annotation_id="10365">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10368">en</DiscourseConnective> priorité <DiscourseConnective annotation_id="10380">pour</DiscourseConnective> porter assistance aux victimes, sous forme d'assistance juridique, assistance sociale <DiscourseConnective annotation_id="10471">et</DiscourseConnective> assistance médicale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9227" docOffset="61">
      <en>We must make United Nations personnel on the ground consider defence of the victims and the search for those responsible priority tasks, <DiscourseConnective annotation_id="9364" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> to do so we must extend the mandate of the United Nations Mission in the Democratic Republic of the Congo to constitute a more direct link to the prevention of such occurrences.</en>
      <fr>Nous devons aussi faire en sorte que le personnel des Nations unies présent sur le terrain considère comme des tâches prioritaires la défense des victimes <DiscourseConnective annotation_id="10650">et</DiscourseConnective> la recherche des auteurs de violences. <DiscourseConnective annotation_id="10692">Pour</DiscourseConnective> concrétiser cette ambition, nous devons étendre le mandat de la mission des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="10787">en</DiscourseConnective> République démocratique du Congo <DiscourseConnective annotation_id="10823">afin qu'</DiscourseConnective>un lien plus direct puisse être créé avec la prévention de ces actes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9546" docOffset="62">
      <en>Finally, we must call on those attending the Kivu Conference to produce a set of specific results demanding justice and acceptance of responsibility, <Alignment alignment="11069" annotation_id="9696">
          <DiscourseConnective annotation_id="9696" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="5277" annotation_id="9704">
          <DiscourseConnective annotation_id="9704" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment>, after all that has happened, rapists finally enjoy impunity wearing the uniforms of the official army of the Republic of the Congo, the victims will be humiliated twice - first during the rape itself, <Alignment alignment="14093" annotation_id="9909">
          <DiscourseConnective annotation_id="9909" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> again <DiscourseConnective annotation_id="9919" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> they see it was carried out with impunity.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10901">Enfin</DiscourseConnective>, nous devons appeler les participants à la conférence du Kivu <DiscourseConnective annotation_id="10969">à</DiscourseConnective> élaborer un ensemble de résultats spécifiques exigeant justice <DiscourseConnective annotation_id="11034">et</DiscourseConnective> acceptation des responsabilités <Alignment alignment="9696" annotation_id="11069">
          <DiscourseConnective annotation_id="11069" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="9704" annotation_id="11073">
          <DiscourseConnective annotation_id="11073" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="11077">après tout</DiscourseConnective> ce qui s'est passé, les violeurs restent impunis en continuant à porter l'uniforme de l'armée officielle de la République démocratique du Congo, les victimes auront été humiliées deux fois - une première fois pendant le viol à proprement parler, <Alignment alignment="9909" annotation_id="11334">
          <DiscourseConnective annotation_id="11334" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une seconde en constatant que cet acte demeure impuni.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9967" docOffset="63">
      <en>That is what we can and must do.</en>
      <fr>Voilà ce que nous pouvons <DiscourseConnective annotation_id="11418">et</DiscourseConnective> devons faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10000" docOffset="64">
      <en>I trust the Commission will take due note of this, and rechannel development assistance funds for the Congo, <DiscourseConnective annotation_id="10109" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I have requested, to assist victims and prevent the continuation of this savage butchery of the dignity of women.</en>
      <fr>Je suis convaincu que la Commission en prendra bonne note <DiscourseConnective annotation_id="11493">et</DiscourseConnective> réorientera les fonds d'assistance au développement au Congo, suivant ma demande, <DiscourseConnective annotation_id="11578">afin d'</DiscourseConnective>assister les victimes <DiscourseConnective annotation_id="11607">et</DiscourseConnective> d'empêcher la poursuite de cette destruction barbare de la dignité des femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10226" id="186" name="Urszula Gacek">
    <ParallelChunk annotation_id="10226" docOffset="65">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (PL) Madam President, the text of the resolution before us contains alarming data.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (PL) Madame la Présidente, le texte de cette résolution présente des données alarmantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10342" docOffset="66">
      <en>We should keep in mind, <Alignment alignment="11813" annotation_id="10366">
          <DiscourseConnective annotation_id="10366" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that behind these statistics lie the tragedies of individual women.</en>
      <fr>Il faut <Alignment alignment="7710" annotation_id="11813">
          <DiscourseConnective annotation_id="11813" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> garder <DiscourseConnective annotation_id="11830">à</DiscourseConnective> l'esprit <DiscourseConnective annotation_id="11841">que</DiscourseConnective>, derrière ces statistiques, il y a des tragédies vécues par des femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10443" docOffset="67">
      <en>I would like to tell the House the story of Lumo. She was the victim of a mass rape in 1994.</en>
      <fr>Je voudrais raconter à notre assemblée l'<DiscourseConnective annotation_id="11958">histoire de</DiscourseConnective> Lumo, qui a été victime d'un viol collectif <DiscourseConnective annotation_id="12014">en</DiscourseConnective> 1994.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10536" docOffset="68">
      <en>The attack was so brutal that this young woman sustained permanent internal injures.</en>
      <fr>L'agression a été <DiscourseConnective annotation_id="12041">si</DiscourseConnective> brutale <DiscourseConnective annotation_id="12052">que</DiscourseConnective> cette jeune femme souffre de lésions internes permanentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10621" docOffset="69">
      <en>After years of treatment and four operations she has still not regained her health and will probably never fully recover.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12115">Après</DiscourseConnective> des années de traitement <DiscourseConnective annotation_id="12146">et</DiscourseConnective> quatre opérations, Lumo n'a toujours pas retrouvé la santé. Il est probable qu'elle ne s'en remettra jamais tout à fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10743" docOffset="70">
      <en>She has been rejected by her fiancé, by most of her family and by society.</en>
      <fr>Elle a été rejetée par son fiancé, par la majeure partie de sa famille <DiscourseConnective annotation_id="12341">et</DiscourseConnective> par la société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10818" docOffset="71">
      <en>Her mother and the African charitable organisation HEAL Africa have been her only support.</en>
      <fr>Sa mère <DiscourseConnective annotation_id="12368">et</DiscourseConnective> l'organisation caritative africaine HEAL Africa sont son unique soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10909" docOffset="72">
      <en>HEAL Africa runs a hospital in Goma, which is the rape capital of the Democratic Republic of Congo.</en>
      <fr>HEAL Africa gère un hôpital <DiscourseConnective annotation_id="12472">à</DiscourseConnective> Goma, qui est la capitale du viol en République démocratique du Congo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11009" docOffset="73">
      <en>The hospital specialises in treating the victims of brutal cases of sexual violence.</en>
      <fr>Cet hôpital est spécialisé dans le traitement des victimes des cas de violences sexuelles brutales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11094" docOffset="74">
      <en>The surgeons have been very successful, <Alignment alignment="12408" annotation_id="11134">
          <DiscourseConnective annotation_id="11134" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> so-called mothers provide psychological support for the victims.</en>
      <fr>Il a à son service des chirurgiens très efficaces <Alignment alignment="11134" annotation_id="12695">
          <DiscourseConnective annotation_id="12695" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des "mamans" qui apportent un soutien psychologique aux victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11203" docOffset="75">
      <en>The House should commend these people on their work, <Alignment alignment="6975" annotation_id="11256">
          <DiscourseConnective annotation_id="11256" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> commendation alone is not enough.</en>
      <fr>Notre assemblée devrait féliciter ces gens <DiscourseConnective annotation_id="12807">pour</DiscourseConnective> leur travail, <Alignment alignment="11256" annotation_id="12826">
          <DiscourseConnective annotation_id="12826" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les félicitations ne suffisent pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11294" docOffset="76">
      <en>We need to consider how we can provide them with practical assistance.</en>
      <fr>Nous devons déterminer comment leur fournir une aide pratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11365" docOffset="77">
      <en>We owe it to Lumo and to the thousands of her Congolese sisters to help.</en>
      <fr>Nous nous devons d'aider Lumo <DiscourseConnective annotation_id="12960">et</DiscourseConnective> ses milliers de sœurs congolaises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11438" docOffset="78">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11449" id="187" name="Karin Scheele">
    <ParallelChunk annotation_id="11449" docOffset="79">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (DE) Madam President, with today's motion on the situation in the Democratic Republic of Congo and on rape and violation as a war crime, we are calling on the European Union and United Nations formally to recognise rape, forced impregnation, sexual slavery and other forms of sexual violence as a crime against humanity and as a form of torture.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (DE) Madame la Présidente, avec cette proposition de résolution sur la situation <DiscourseConnective annotation_id="13122">en</DiscourseConnective> République démocratique du Congo <DiscourseConnective annotation_id="13158">et</DiscourseConnective> le viol <DiscourseConnective annotation_id="13169">comme</DiscourseConnective> crime de guerre, nous demandons <DiscourseConnective annotation_id="13207">à</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="13228">et</DiscourseConnective> aux Nations unies de reconnaître formellement le viol, l'insémination forcée, l'esclavage sexuel <DiscourseConnective annotation_id="13328">et</DiscourseConnective> toute autre forme de violence sexuelle <DiscourseConnective annotation_id="13370">comme</DiscourseConnective> crimes contre l'humanité <DiscourseConnective annotation_id="13401">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13404">comme</DiscourseConnective> une forme de torture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11825" docOffset="80">
      <en>We are <Alignment alignment="18588" annotation_id="11832">
          <DiscourseConnective annotation_id="11832" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> calling for pressure to be put on the Congolese Government to bring an end to the situation in which these crimes are being committed with impunity.</en>
      <fr>Nous demandons <Alignment alignment="11832" annotation_id="13447">
          <DiscourseConnective annotation_id="13447" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> que des pressions soient exercées sur le gouvernement congolais <DiscourseConnective annotation_id="13521">pour que</DiscourseConnective> celui-ci mette fin <DiscourseConnective annotation_id="13549">à</DiscourseConnective> cette situation, dans laquelle des crimes se commettent <DiscourseConnective annotation_id="13607">en</DiscourseConnective> toute impunité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11986" docOffset="81">
      <en>These measures are needed to improve the appalling situation in which hundreds of thousands of women find themselves.</en>
      <fr>Ces mesures <DiscourseConnective annotation_id="13638">s'</DiscourseConnective>imposent <DiscourseConnective annotation_id="13649">pour</DiscourseConnective> améliorer l'épouvantable situation <DiscourseConnective annotation_id="13689">que</DiscourseConnective> vivent des centaines de milliers de femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12104" docOffset="82">
      <en>The violence being suffered by women in the Democratic Republic of Congo is unimaginable.</en>
      <fr>La violence subie par des femmes <DiscourseConnective annotation_id="13770">en</DiscourseConnective> République démocratique du Congo est inimaginable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12194" docOffset="83">
      <en>In the province of Kivu more than one third of all women have been subjected to rape, <DiscourseConnective annotation_id="12280" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> many have been violated repeatedly over long periods.</en>
      <fr>Dans la province du Kivu, plus d'un tiers des femmes ont été violées, souvent de façon répétée pendant de longues périodes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12338" docOffset="84">
      <en>This has been going on for many years.</en>
      <fr>Cette tragédie dure <DiscourseConnective annotation_id="13968">depuis</DiscourseConnective> de nombreuses années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12377" docOffset="85">
      <en>Most of the perpetrators are soldiers from both sides, members of the Congolese security forces and the police.</en>
      <fr>La plupart des coupables sont des soldats des deux camps, des membres des forces de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="14090">et</DiscourseConnective> de la police congolaises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12489" docOffset="86">
      <en>The UN special rapporteur on violence against women submitted her report last September.</en>
      <fr>Le rapporteur spécial de l'ONU sur la violence contre les femmes a présenté son rapport en septembre dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12578" docOffset="87">
      <en>The atrocities being committed by armed troops are of unimaginable brutality and are designed to ensure the complete physical and psychological destruction of women.</en>
      <fr>Les atrocités commises par les forces armées sont d'une brutalité inimaginable <DiscourseConnective annotation_id="14308">et</DiscourseConnective> ont pour but d'assurer la complète destruction physique <DiscourseConnective annotation_id="14367">et</DiscourseConnective> psychologique des femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12744" docOffset="88">
      <en>The trauma of rape is aggravated by the fact that many of the victims <Alignment alignment="41450" annotation_id="12814">
          <DiscourseConnective annotation_id="12814" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> suffer social discrimination and ostracism by their families and communities.</en>
      <fr>Le traumatisme du viol est aggravé <DiscourseConnective annotation_id="14431">par le fait qu'</DiscourseConnective>un grand nombre de victimes souffrent <Alignment alignment="12814" annotation_id="14484">
          <DiscourseConnective annotation_id="14484" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> de discrimination sociale <DiscourseConnective annotation_id="14518">et</DiscourseConnective> de rejet de la part de leurs familles <DiscourseConnective annotation_id="14559">et</DiscourseConnective> communautés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12897" docOffset="89">
      <en>This is one of the reasons why only a fraction of the rapes actually committed are being reported.</en>
      <fr>C'est une des raisons qui expliquent pourquoi seule une partie des viols est signalée par les victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12996" docOffset="90">
      <en>Echoing what my colleague Mr Fontelles has just said, we <DiscourseConnective annotation_id="13053" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> want to see the UN mandate extended to include the protection of civilians against sexual violence.</en>
      <fr>Pour faire écho à ce que mon collègue M. Fontelles vient de dire, nous voulons voir le mandat de l'ONU étendu <DiscourseConnective annotation_id="14789">à</DiscourseConnective> la protection des civils contre la violence sexuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13163" docOffset="91">
      <en>Reports of sexual misconduct by members of the UN peacekeeping mission must be looked into in greater depth <Alignment alignment="14988" annotation_id="13271">
          <DiscourseConnective annotation_id="13271" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> those responsible must be brought before a court.</en>
      <fr>Il convient d'examiner en détail les rapports faisant état d'inconduite sexuelle par des membres de la mission de maintien de la paix de l'ONU <Alignment alignment="13271" annotation_id="14988">
          <DiscourseConnective annotation_id="14988" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de traduire <DiscourseConnective annotation_id="15003">en</DiscourseConnective> justice les coupables de tels actes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13325" docOffset="92">
      <en>The Goma Conference on peace, security and development opened a few days ago.</en>
      <fr>La conférence sur la paix, la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="15082">et</DiscourseConnective> le développement s'est ouverte à Goma voici quelques jours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13403" docOffset="93">
      <en>We urgently call on all the participants to tackle the problem of sexual violence against women and girls, to undertake to bring those responsible before a court <Alignment alignment="14739" annotation_id="13565">
          <DiscourseConnective annotation_id="13565" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> to end the current situation in which these acts can be committed with impunity.</en>
      <fr>Nous appelons d'urgence tous ses participants <DiscourseConnective annotation_id="15191">à</DiscourseConnective> aborder la question de la violence sexuelle à l'égard des femmes <DiscourseConnective annotation_id="15258">et</DiscourseConnective> jeunes filles, <DiscourseConnective annotation_id="15276">à</DiscourseConnective> s'engager <DiscourseConnective annotation_id="15288">à</DiscourseConnective> traduire les responsables en justice <Alignment alignment="13565" annotation_id="15327">
          <DiscourseConnective annotation_id="15327" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15330">à</DiscourseConnective> mettre fin à la situation actuelle, qui voit ces actes perpétrés <DiscourseConnective annotation_id="15397">en</DiscourseConnective> toute impunité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13650" id="188" name="Marcin Libicki">
    <ParallelChunk annotation_id="13650" docOffset="94">
      <en>on behalf of the UEN group. - (PL) Madam President, we are today discussing rape as a war crime in the Democratic Republic of Congo.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (PL) Madame la Présidente, nous débattons aujourd'hui du viol <DiscourseConnective annotation_id="15502">comme</DiscourseConnective> crime de guerre <DiscourseConnective annotation_id="15524">en</DiscourseConnective> République démocratique du Congo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13783" docOffset="95">
      <en>It is ironic that this country should be named the Democratic Republic of Congo.</en>
      <fr>Il est ironique <DiscourseConnective annotation_id="15577">que</DiscourseConnective> ce pays porte un tel nom.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13864" docOffset="96">
      <en>Nowadays it seems that the more democracy is referred to in names and in speeches, the less human rights are enjoyed by ordinary people.</en>
      <fr>De nos jours, apparemment, plus on évoque la démocratie dans les noms <DiscourseConnective annotation_id="15677">et</DiscourseConnective> les discours, moins les gens de la rue jouissent des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14001" docOffset="97">
      <en>I shall say once again that the only way to rein in African warlords who have been elevated to presidential office is on the one hand through economic sanctions, and on the other through armed intervention.</en>
      <fr>Une fois de plus, je dirai <DiscourseConnective annotation_id="15779">que</DiscourseConnective> la seule façon de maîtriser les seigneurs de la guerre africains qui ont été élevés au rang de président consiste, <DiscourseConnective annotation_id="15898">d'une part</DiscourseConnective>, à leur imposer des sanctions économiques <DiscourseConnective annotation_id="15951">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="15955">d'autre part</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="15969">à</DiscourseConnective> opérer des interventions armées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14208" docOffset="98">
      <en>
        <Alignment alignment="16004" annotation_id="14208">
          <DiscourseConnective annotation_id="14208" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Until</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union creates a police force that would not, of course, intervene in every civil war but could at least supervise the camps, the so-called refugee camps where the very worst crimes are being committed in the Democratic Republic of Congo, all we will be able to do is continue debating the matter.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="775" annotation_id="16004">
          <DiscourseConnective annotation_id="16004" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne ne créera pas une force de police qui, bien sûr, n'interviendrait pas dans chaque guerre civile <DiscourseConnective annotation_id="16128">mais</DiscourseConnective> pourrait <DiscourseConnective annotation_id="16142">au moins</DiscourseConnective> surveiller les camps, les prétendus camps de réfugiés où les pires crimes sont commis <DiscourseConnective annotation_id="16237">en</DiscourseConnective> République démocratique du Congo, continuer à débattre du problème sera tout ce que nous pourrons faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14524" docOffset="99">
      <en>People will continue to suffer and die whilst we debate endlessly.</en>
      <fr>Les gens continueront ainsi <DiscourseConnective annotation_id="16373">à</DiscourseConnective> souffrir <DiscourseConnective annotation_id="16384">et</DiscourseConnective> mourir <DiscourseConnective annotation_id="16394">pendant que</DiscourseConnective> nous débattrons sans fin.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14591" id="189" name="Hiltrud Breyer">
    <ParallelChunk annotation_id="14591" docOffset="100">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (DE) Madam President, the appalling mass rapes taking place in the Congo are being systematically organised <DiscourseConnective annotation_id="14735" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this means they are <Alignment alignment="16610" annotation_id="14759">
          <DiscourseConnective annotation_id="14759" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> being used as a military strategy, <DiscourseConnective annotation_id="14799" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is not just war but sexual terror against women.</en>
      <fr>au nom du groupe des Verts/ALE. - (DE) Madame la Présidente, les épouvantables viols massifs commis au Congo sont organisés de façon systématique, ce qui signifie qu'ils servent <Alignment alignment="14759" annotation_id="16610">
          <DiscourseConnective annotation_id="16610" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de stratégie militaire. Il ne <DiscourseConnective annotation_id="16650">s'</DiscourseConnective>agit pas seulement de guerre <DiscourseConnective annotation_id="16681">mais</DiscourseConnective> de terreur sexuelle infligée aux femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14857" docOffset="101">
      <en>The brutal rapes are now being used by each of the warring factions in eastern Congo, whether they are local tribal militia or national army soldiers, as a symbol or power and as a means of intimidation.</en>
      <fr>Des viols avec brutalité sont <DiscourseConnective annotation_id="16757">maintenant</DiscourseConnective> commis par chacune des factions en guerre dans l'est du Congo, <DiscourseConnective annotation_id="16831">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="16837">s'</DiscourseConnective>agisse de milices tribales locales <DiscourseConnective annotation_id="16874">ou</DiscourseConnective> de soldats de l'armée nationale. Ces actes constituent un symbole de pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="16954">et</DiscourseConnective> un moyen d'intimidation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15061" docOffset="102">
      <en>It is precisely the weakest in society, namely women, children and even babies, who are being barbarously abused, deliberately injured, mutilated, infected with HIV and other infectious diseases and even killed.</en>
      <fr>Ce sont <DiscourseConnective annotation_id="16990">précisément</DiscourseConnective> les membres les plus faibles de la société, c.-à-d. les femmes, les enfants <DiscourseConnective annotation_id="17078">et même</DiscourseConnective> les bébés, qui subissent ces abus barbares et sont délibérément blessés, mutilés, infectés au VIH <DiscourseConnective annotation_id="17184">et</DiscourseConnective> à d'autres maladies infectieuses, voire tués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15273" docOffset="103">
      <en>We know, and have heard, that the level of brutality exceeds the powers of human imagination <DiscourseConnective annotation_id="15366" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we now urgently need to see rape being condemned at long last as a crime against humanity, as a war crime and as a form of torture.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="17245">et</DiscourseConnective> avons entendu <DiscourseConnective annotation_id="17262">que</DiscourseConnective> le degré de brutalité dépasse l'entendement. Il faut de toute urgence <DiscourseConnective annotation_id="17336">que</DiscourseConnective> le viol <DiscourseConnective annotation_id="17348">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17353">enfin</DiscourseConnective> condamné <DiscourseConnective annotation_id="17368">comme</DiscourseConnective> un crime contre l'humanité, un crime de guerre <DiscourseConnective annotation_id="17421">et</DiscourseConnective> une forme de torture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15502" docOffset="104">
      <en>
        <Alignment alignment="14177" annotation_id="15502">
          <DiscourseConnective annotation_id="15502" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="17455" annotation_id="15512">
          <DiscourseConnective annotation_id="15512" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rape victims return traumatised and alone to their villages after painful operations - with many of the women losing all their genital organs - they find little or no shelter there.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15502" annotation_id="17446">
          <DiscourseConnective annotation_id="17446" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="15512" annotation_id="17455">
          <DiscourseConnective annotation_id="17455" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> les victimes de viols reviennent traumatisées <DiscourseConnective annotation_id="17507">et</DiscourseConnective> seules dans leurs villages <DiscourseConnective annotation_id="17537">après</DiscourseConnective> de douloureuses opérations - une grande partie de ces femmes y perdent la totalité de leurs organes génitaux - elles ne trouvent que peu <DiscourseConnective annotation_id="17680">ou</DiscourseConnective> pas de refuge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15703" docOffset="105">
      <en>I can <Alignment alignment="37116" annotation_id="15709">
          <DiscourseConnective annotation_id="15709" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> only support the remarks made by Mr Borrell and Mrs Scheele: we must <DiscourseConnective annotation_id="15788" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> use European money to set up women's dormitories that can serve as a kind of refuge for those returning from their stay in hospital, <Alignment alignment="17929" annotation_id="15926">
          <DiscourseConnective annotation_id="15926" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> where they can <DiscourseConnective annotation_id="15945" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> try to build a new life.</en>
      <fr>Je ne peux <Alignment alignment="15709" annotation_id="17709">
          <DiscourseConnective annotation_id="17709" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17714">que</DiscourseConnective> soutenir les observations faites par M. Borrell <DiscourseConnective annotation_id="17766">et</DiscourseConnective> Mme Scheele: nous devons utiliser des fonds européens <DiscourseConnective annotation_id="17823">pour</DiscourseConnective> mettre sur pied des dortoirs pour femmes, qui pourront offrir un abri à celles qui sortent d'hôpital <Alignment alignment="15926" annotation_id="17929">
          <DiscourseConnective annotation_id="17929" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur permettre d'essayer de bâtir une nouvelle vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15975" docOffset="106">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="15975" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>, in addition to the physical violence endured, the psychological violence that the victims have suffered is terrible beyond measure.</en>
      <fr>Il faut savoir <DiscourseConnective annotation_id="17999">que</DiscourseConnective> les victimes endurent, <DiscourseConnective annotation_id="18026">en plus de</DiscourseConnective> la violence physique, une violence psychologique inimaginable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16115" docOffset="107">
      <en>We know that most of these attacks have been carried out by rebels, <Alignment alignment="22929" annotation_id="16183">
          <DiscourseConnective annotation_id="16183" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> almost one fifth of the recorded incidents can be attributed to government troops and police, <DiscourseConnective annotation_id="16281" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is <DiscourseConnective annotation_id="16291" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> shameful that not a single culprit has yet been arrested or even charged.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="18112">que</DiscourseConnective> la majeure partie de ces agressions ont été perpétrées par des rebelles, <Alignment alignment="16183" annotation_id="18189">
          <DiscourseConnective annotation_id="18189" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> près d'un cinquième des incidents signalés sont attribuables aux troupes gouvernementales <DiscourseConnective annotation_id="18284">et</DiscourseConnective> à la police. On ne peut qu'être scandalisé devant le fait <DiscourseConnective annotation_id="18345">que</DiscourseConnective> pas un seul coupable n'a <DiscourseConnective annotation_id="18374">encore</DiscourseConnective> été arrêté ni <DiscourseConnective annotation_id="18395">même</DiscourseConnective> inculpé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16372" docOffset="108">
      <en>The time for empty talk is therefore past.</en>
      <fr>Nous ne pouvons plus nous contenter de débattre en vain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16415" docOffset="109">
      <en>We need political action from the UN and the European Union, for <Alignment alignment="18546" annotation_id="16480">
          <DiscourseConnective annotation_id="16480" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we ...</en>
      <fr>Nous avons besoin d'une action politique de l'ONU <DiscourseConnective annotation_id="18516">et</DiscourseConnective> de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="18542">car</DiscourseConnective> <Alignment alignment="16480" annotation_id="18546">
          <DiscourseConnective annotation_id="18546" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16490" docOffset="110">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(La présidente retire la parole à l'orateur)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16526" id="190" name="Urszula Krupa">
    <ParallelChunk annotation_id="16526" docOffset="111">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - (PL) Madam President, <Alignment alignment="18657" annotation_id="16582">
          <DiscourseConnective annotation_id="16582" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I took the floor recently in a debate on sexual slavery in Japan during the Second World War, I <Alignment alignment="18200" annotation_id="16683">
          <DiscourseConnective annotation_id="16683" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> expressed my opposition to the brutal violence against women currently being perpetrated in the Democratic Republic of Congo.</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - (PL) Madame la Présidente, <Alignment alignment="16582" annotation_id="18657">
          <DiscourseConnective annotation_id="18657" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai pris récemment la parole dans un débat sur l'esclavage sexuel au Japon pendant la Seconde Guerre mondiale, j'ai <Alignment alignment="2792" annotation_id="18780">
          <DiscourseConnective annotation_id="18780" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> exprimé mon opposition aux brutalités actuellement infligées à des femmes <DiscourseConnective annotation_id="18860">en</DiscourseConnective> République démocratique du Congo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16814" docOffset="112">
      <en>According to Médecins sans Frontières, 75% of all rapes committed in the world take place in the Democratic Republic of Congo.</en>
      <fr>Selon Médecins sans Frontières, 75 % du <DiscourseConnective annotation_id="18937">total</DiscourseConnective> des viols commis dans le monde se passent dans ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16941" docOffset="113">
      <en>This is all the more alarming <Alignment alignment="19042" annotation_id="16971">
          <DiscourseConnective annotation_id="16971" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the violence is accompanied by particular cruelty. Even three-year-old girls are affected.</en>
      <fr>Cette violence est d'<DiscourseConnective annotation_id="19020">autant</DiscourseConnective> plus alarmante <Alignment alignment="16971" annotation_id="19042">
          <DiscourseConnective annotation_id="19042" sense="Contingency.Cause.Reason">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle va de pair avec une cruauté particulière, qui frappe <DiscourseConnective annotation_id="19103">même</DiscourseConnective> des fillettes de trois ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17070" docOffset="114">
      <en>Armed groups use rape as a tactical method to break down resistance and punish ethnic groups. This is true not only of armed rebels but also of the Congolese army.</en>
      <fr>Les groupes armés, tant des rebelles <DiscourseConnective annotation_id="19173">que</DiscourseConnective> de l'armée congolaise, utilisent le viol <DiscourseConnective annotation_id="19218">comme</DiscourseConnective> méthode tactique destinée <DiscourseConnective annotation_id="19250">à</DiscourseConnective> briser la résistance <DiscourseConnective annotation_id="19273">et</DiscourseConnective> punir les groupes ethniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17234" docOffset="115">
      <en>Along with food shortages and disease, sexual violence and aggression on an unprecedented scale have contributed to turning that area into a hell on earth.</en>
      <fr>Avec les pénuries alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="19336">et</DiscourseConnective> les maladies, les violences <DiscourseConnective annotation_id="19367">et</DiscourseConnective> agressions sexuelles commises <DiscourseConnective annotation_id="19400">à</DiscourseConnective> une échelle sans précédent ont contribué <DiscourseConnective annotation_id="19443">à</DiscourseConnective> transformer cette région <DiscourseConnective annotation_id="19470">en</DiscourseConnective> un enfer sur terre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17390" docOffset="116">
      <en>We should remember that the inter-tribal rivalry stems from colonial times, <Alignment alignment="30900" annotation_id="17466">
          <DiscourseConnective annotation_id="17466" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> one tribe was favoured over the other.</en>
      <fr>Nous ne devrions pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="19522">que</DiscourseConnective> l'origine des rivalités intertribales remonte à l'époque coloniale, <Alignment alignment="17466" annotation_id="19594">
          <DiscourseConnective annotation_id="19594" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> certaines tribus étaient favorisées par rapport à d'autres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17510" id="191" name="Leopold Józef Rutowicz">
    <ParallelChunk annotation_id="17510" docOffset="117">
      <en>(PL) Madam President, the Democratic Republic of Congo is the largest country in Africa.</en>
      <fr>Madame la Présidente, la République démocratique du Congo est le plus grand pays d'Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17599" docOffset="118">
      <en>It is rich in natural resources, such as water, tropical forests and agricultural land, <DiscourseConnective annotation_id="17687" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> civilisation has long been in a state of collapse there.</en>
      <fr>Malgré sa richesse <DiscourseConnective annotation_id="19771">en</DiscourseConnective> ressources naturelles telles <DiscourseConnective annotation_id="19803">que</DiscourseConnective> l'eau, les forêts tropicales <DiscourseConnective annotation_id="19836">et</DiscourseConnective> les terres agricoles, sa population traverse depuis longtemps une situation chaotique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17748" docOffset="119">
      <en>Over four million people have lost their lives in the Democratic Republic of Congo as a result of two civil wars, tribal conflicts, and the activities of armed groups and partisans.</en>
      <fr>Deux guerres civiles, les conflits tribaux <DiscourseConnective annotation_id="19969">et</DiscourseConnective> les activités des groupes armés <DiscourseConnective annotation_id="20004">et</DiscourseConnective> des partisans ont fait plus de quatre millions de morts <DiscourseConnective annotation_id="20063">en</DiscourseConnective> République démocratique du Congo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17930" docOffset="120">
      <en>To compound the tragic situation of the people, there have <Alignment alignment="20129" annotation_id="17989">
          <DiscourseConnective annotation_id="17989" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been mass deportations of citizens from their previous areas of residence, corrupt and inefficient governments, the AIDS epidemic and most recently the onslaught of the Ebola virus.</en>
      <fr>Cette situation tragique est <Alignment alignment="17989" annotation_id="20129">
          <DiscourseConnective annotation_id="20129" sense="Expansion.Conjunction">encore</DiscourseConnective>
        </Alignment> aggravée par des expulsions massives de citoyens, les actions de gouvernements corrompus <DiscourseConnective annotation_id="20225">et</DiscourseConnective> inefficaces, l'épidémie de sida <DiscourseConnective annotation_id="20260">et</DiscourseConnective>, plus récemment, l'offensive du virus Ebola.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18176" docOffset="121">
      <en>How can these people be helped?</en>
      <fr>Comment peut-on aider ces gens?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18208" docOffset="122">
      <en>In addition to humanitarian aid and technical support, it is essential to deal with the leaders and organisers responsible for these horrific acts. They have been, and remain, unpunished and should now be excluded from Congolese society.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20340">En plus d'</DiscourseConnective>apporter une aide humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="20380">et</DiscourseConnective> un soutien technique, il est essentiel de s'occuper des dirigeants <DiscourseConnective annotation_id="20450">et</DiscourseConnective> des responsables de ces actes horribles, qui restent impunis à ce jour <DiscourseConnective annotation_id="20524">et</DiscourseConnective> devraient être exclus de la société congolaise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18446" docOffset="123">
      <en>Criminals responsible for genocide should be pursued by international special forces, <Alignment alignment="53876" annotation_id="18532">
          <DiscourseConnective annotation_id="18532" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> they can be tried before a court of law.</en>
      <fr>Les criminels responsables du génocide doivent être poursuivis par des forces spéciales internationales <Alignment alignment="12450" annotation_id="20679">
          <DiscourseConnective annotation_id="20679" sense="Contingency.Cause.Result">afin d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>être traduits <DiscourseConnective annotation_id="20700">en</DiscourseConnective> justice.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18576" id="192" name="Zbigniew Zaleski">
    <ParallelChunk annotation_id="18576" docOffset="124">
      <en>(PL) Madam President, I do not wish to repeat what has already been said <Alignment alignment="20799" annotation_id="18649">
          <DiscourseConnective annotation_id="18649" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will simply state that as far <DiscourseConnective annotation_id="18684" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we are concerned there can be no question that aid must be provided.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je ne souhaite pas répéter ce qui a <DiscourseConnective annotation_id="20770">déjà</DiscourseConnective> été dit. Je me bornerai <Alignment alignment="18649" annotation_id="20799">
          <DiscourseConnective annotation_id="20799" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> à déclarer <DiscourseConnective annotation_id="20815">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="20820">en</DiscourseConnective> ce qui nous concerne, l'aide doit à tout prix arriver à ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18756" docOffset="125">
      <en>Hopefully the aid will be as substantial and widespread as possible.</en>
      <fr>Nous espérons d'ailleurs que cette aide sera <DiscourseConnective annotation_id="20933">aussi</DiscourseConnective> substantielle <DiscourseConnective annotation_id="20953">et</DiscourseConnective> étendue <DiscourseConnective annotation_id="20964">que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18825" docOffset="126">
      <en>I would <Alignment alignment="20990" annotation_id="18833">
          <DiscourseConnective annotation_id="18833" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to say that <Alignment alignment="10328" annotation_id="18855">
          <DiscourseConnective annotation_id="18855" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I was in the Democratic Republic of Congo during the elections, I was shocked to discover that boys as young as 13 and sometimes even younger are taught two things: how to fight <Alignment alignment="21207" annotation_id="19038">
          <DiscourseConnective annotation_id="19038" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how to rape girls even younger than themselves.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="18833" annotation_id="20990">
          <DiscourseConnective annotation_id="20990" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21000">dire que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="18855" annotation_id="21010">
          <DiscourseConnective annotation_id="21010" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'étais <DiscourseConnective annotation_id="21026">en</DiscourseConnective> République démocratique du Congo pendant les élections, j'ai été choqué de découvrir <DiscourseConnective annotation_id="21114">qu'</DiscourseConnective>on apprenait deux choses à des garçons d'à peine 13 ans, parfois moins: comment combattre <Alignment alignment="19038" annotation_id="21207">
          <DiscourseConnective annotation_id="21207" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> comment violer des filles, <DiscourseConnective annotation_id="21237">même</DiscourseConnective> plus jeunes <DiscourseConnective annotation_id="21254">qu'</DiscourseConnective>eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19090" docOffset="127">
      <en>Such is the image of the so-called soldiers of the group supporting the opposition presidential candidate, Mr Bemba.</en>
      <fr>Telle est l'image donnée par les soi-disant soldats du groupe qui soutient le candidat présidentiel de l'opposition, M. Bemba.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19207" docOffset="128">
      <en>That is no exception, <Alignment alignment="21431" annotation_id="19229">
          <DiscourseConnective annotation_id="19229" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>. The situation is similar in all factions.</en>
      <fr>Le comportement de ce groupe ne constitue <Alignment alignment="19229" annotation_id="21431">
          <DiscourseConnective annotation_id="21431" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas une exception: la situation est semblable dans toutes les factions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19280" docOffset="129">
      <en>I <Alignment alignment="20789" annotation_id="19282">
          <DiscourseConnective annotation_id="19282" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> support Mr Borrell's statement that the funds and resources we have available should be directed to re-educating these young people, amongst other purposes.</en>
      <fr>Je soutiens <Alignment alignment="19282" annotation_id="21525">
          <DiscourseConnective annotation_id="21525" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> la suggestion de M. Borrell d'affecter nos fonds <DiscourseConnective annotation_id="21579">et</DiscourseConnective> ressources disponibles, entre autres, <DiscourseConnective annotation_id="21620">à</DiscourseConnective> la rééducation de ces jeunes gens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19449" docOffset="130">
      <en>
        <Alignment alignment="21657" annotation_id="19449">
          <DiscourseConnective annotation_id="19449" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> these youngsters become set in their present ways, the only future they can look forward to is a life in gangs, committing rape and murder.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19449" annotation_id="21657">
          <DiscourseConnective annotation_id="21657" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceux-ci s'installent dans leurs pratiques actuelles, le seul avenir qui leur sera offert est de vivre dans des bandes en commettant viols <DiscourseConnective annotation_id="21798">et</DiscourseConnective> meurtres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19592" docOffset="131">
      <en>Something has to be done with them.</en>
      <fr>Il faut faire quelque chose <DiscourseConnective annotation_id="21839">pour</DiscourseConnective> eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19628" docOffset="132">
      <en>It seems we are being challenged to find a way to help these people change their attitude to life and to the opposite sex.</en>
      <fr>Il semblerait que nous ayons comme défi de trouver le moyen d'aider ces gens à changer leur attitude <DiscourseConnective annotation_id="21950">à</DiscourseConnective> l'égard de la vie <DiscourseConnective annotation_id="21970">et</DiscourseConnective> du sexe opposé.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19751" id="193" name="Meglena Kuneva">
    <ParallelChunk annotation_id="19751" docOffset="133">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, the Commission remains extremely worried about the deteriorating human rights situation - especially about the widespread sexual violence - in the eastern Democratic Republic of Congo, and strongly condemns all acts of violence against women.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Madame la Présidente, la Commission reste extrêmement préoccupée par la détérioration de la situation des droits de l'homme - <DiscourseConnective annotation_id="22147">en particulier</DiscourseConnective> la violence sexuelle à grande échelle - dans la région orientale de la République démocratique du Congo, <DiscourseConnective annotation_id="22267">et</DiscourseConnective> condamne fermement tous les actes de violence à l'encontre des femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20039" docOffset="134">
      <en>In the prevailing climate of violence and insecurity all the armed groups present in the eastern Democratic Republic of Congo, including elements of the national armed forces, are to some extent involved in the dramatic rise of these types of acts.</en>
      <fr>Dans le climat de violence <DiscourseConnective annotation_id="22368">et</DiscourseConnective> d'insécurité qui prévaut, tous les groupes armés présents dans la partie orientale de la République démocratique du Congo, y compris des éléments des forces armées nationales, contribuent <DiscourseConnective annotation_id="22559">à</DiscourseConnective> des degrés divers <DiscourseConnective annotation_id="22579">à</DiscourseConnective> la forte augmentation des actes de ce genre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20288" docOffset="135">
      <en>In this context, it is important to promote the fight against impunity, <Alignment alignment="40184" annotation_id="20360">
          <DiscourseConnective annotation_id="20360" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="22696" annotation_id="20364">
          <DiscourseConnective annotation_id="20364" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to address the root causes of the problem.</en>
      <fr>Dans ce contexte, il importe de promouvoir la lutte contre l'impunité <Alignment alignment="7962" annotation_id="22696">
          <Alignment alignment="17078" annotation_id="22696">
            <DiscourseConnective annotation_id="22696" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> de s'attaquer aux causes profondes du problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20412" docOffset="136">
      <en>It ought to be noted that sexual violence in the eastern part of the Democratic Republic of Congo is embedded within the context of persistent conflict and violence in the region.</en>
      <fr>Il faut savoir <DiscourseConnective annotation_id="22770">que</DiscourseConnective> la violence sexuelle dans la partie orientale de la République démocratique du Congo est enracinée dans un contexte de conflits <DiscourseConnective annotation_id="22902">et</DiscourseConnective> de violences persistants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20592" docOffset="137">
      <en>Peace is needed for sustained security and stability, the two key elements linked to the prevalence of sexual violence in the Democratic Republic of Congo.</en>
      <fr>La paix est indispensable <DiscourseConnective annotation_id="22957">à</DiscourseConnective> l'instauration de la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="22989">et</DiscourseConnective> de la stabilité, les deux éléments clés dont l'absence est liée <DiscourseConnective annotation_id="23056">à</DiscourseConnective> la violence sexuelle <DiscourseConnective annotation_id="23079">en</DiscourseConnective> République démocratique du Congo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20748" docOffset="138">
      <en>This is why the Commission, together with the EU Member States, has been continuously promoting a political solution for the crisis in the eastern Democratic Republic of Congo.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23116">C'est pourquoi</DiscourseConnective> la Commission, conjointement avec les États membres de l'UE, favorise sans cesse l'atteinte d'une solution politique <DiscourseConnective annotation_id="23248">à</DiscourseConnective> cette crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20925" docOffset="139">
      <en>The ongoing conference on peace, security and development in the Kivus, coupled with the recent agreement reached between the Democratic Republic of Congo and Rwanda in Nairobi in November 2007, could indeed represent a significant step forward in the process, <Alignment alignment="23542" annotation_id="21186">
          <DiscourseConnective annotation_id="21186" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> acknowledging that there are still many challenges ahead before a sustainable peace in the Kivus can be reached.</en>
      <fr>L'actuelle conférence sur la paix, la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="23310">et</DiscourseConnective> le développement dans le Kivu, associée à l'accord récemment conclu entre la République démocratique du Congo <DiscourseConnective annotation_id="23423">et</DiscourseConnective> le Rwanda <DiscourseConnective annotation_id="23436">à</DiscourseConnective> Nairobi <DiscourseConnective annotation_id="23446">en</DiscourseConnective> novembre 2007, pourrait marquer une avancée significative dans l'atteinte de cette solution, <Alignment alignment="21186" annotation_id="23542">
          <DiscourseConnective annotation_id="23542" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nombreuses difficultés restent à surmonter <DiscourseConnective annotation_id="23596">avant qu'</DiscourseConnective>une paix durable puisse être instaurée dans le Kivu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21305" docOffset="140">
      <en>
        <Alignment alignment="11188" annotation_id="21305">
          <DiscourseConnective annotation_id="21305" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, these efforts are not enough and have to be complemented with active support to strengthen the capacity of the state in providing protection to its people.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21305" annotation_id="23658">
          <DiscourseConnective annotation_id="23658" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ces efforts étant insuffisants, ils doivent être complétés par un soutien actif visant <DiscourseConnective annotation_id="23756">à</DiscourseConnective> renforcer la capacité de l'État <DiscourseConnective annotation_id="23790">à</DiscourseConnective> assurer la protection de ses citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21470" docOffset="141">
      <en>In this regard, the Commission works together with the Member States in strengthening the rule of law and the fight against impunity by supporting the security sector reform comprising the army, the police and the justice sector.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23831">À cet égard</DiscourseConnective>, la Commission travaille avec les États membres <DiscourseConnective annotation_id="23891">en vue de</DiscourseConnective> renforcer l'égalité de droit <DiscourseConnective annotation_id="23930">et</DiscourseConnective> la lutte contre l'impunité <DiscourseConnective annotation_id="23960">en</DiscourseConnective> soutenant la réforme du secteur de la sécurité, composé de l'armée, de la police <DiscourseConnective annotation_id="24044">et</DiscourseConnective> du pouvoir judiciaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21700" docOffset="142">
      <en>I would like to reflect on some of the questions from Members and try to answer them.</en>
      <fr>Je voudrais évoquer certaines questions posées par les membres <DiscourseConnective annotation_id="24133">et</DiscourseConnective> tenter d'y répondre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21786" docOffset="143">
      <en>The Commission addresses, <Alignment alignment="22138" annotation_id="21812">
          <Alignment alignment="24180" annotation_id="21812">
            <DiscourseConnective annotation_id="21812" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the problem of sexual violence and criminality through a multi-donor justice and rehabilitation project in the eastern part of the Democratic Republic of Congo, focusing inter alia on building the capacity of judicial actors and reinforcing the provision of legal assistance to the victims of sexual violence.</en>
      <fr>La Commission s'occupe <Alignment alignment="21812" annotation_id="24180">
          <Alignment alignment="21812" annotation_id="24180">
            <DiscourseConnective annotation_id="24180" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> du problème de la violence sexuelle <DiscourseConnective annotation_id="24231">et</DiscourseConnective> de la criminalité au travers d'un projet à donateurs multiples portant sur la justice <DiscourseConnective annotation_id="24320">et</DiscourseConnective> la réhabilitation dans la partie orientale de la République démocratique du Congo. Ce projet est centré, entre autres, sur le renforcement de capacité des acteurs judiciaires <DiscourseConnective annotation_id="24498">et</DiscourseConnective> l'amélioration de l'assistance juridique offerte aux victimes de violence sexuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22137" docOffset="144">
      <en>
        <Alignment alignment="24397" annotation_id="22137">
          <Alignment alignment="24585" annotation_id="22137">
            <DiscourseConnective annotation_id="22137" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the Commission provides significant humanitarian assistance - roughly EUR 40 million per year - to the Democratic Republic of Congo, especially to Uturi and the Kivus.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8266" annotation_id="24585">
          <Alignment alignment="22137" annotation_id="24585">
            <DiscourseConnective annotation_id="24585" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la Commission apporte une aide humanitaire substantielle - environ 40 millions d'euros par an - <DiscourseConnective annotation_id="24690">à</DiscourseConnective> la République démocratique du Congo, <DiscourseConnective annotation_id="24729">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24744">à</DiscourseConnective> l'Uturi <DiscourseConnective annotation_id="24754">et</DiscourseConnective> aux Kivus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22318" docOffset="145">
      <en>Our humanitarian and health programmes take into consideration the gender violence they mentioned, both from a creative and awareness-raising perspective.</en>
      <fr>Nos programmes humanitaires <DiscourseConnective annotation_id="24796">et</DiscourseConnective> sanitaires tiennent compte de la violence de genre évoquée par les membres, dans une perspective tant de création <DiscourseConnective annotation_id="24913">que</DiscourseConnective> de sensibilisation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22473" id="194" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="22473" docOffset="146">
      <en>- The debate is closed.</en>
      <fr>- (EN) Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22497" docOffset="147">
      <en>The vote will take place at the end of the debate.</en>
      <fr>Le vote aura lieu <DiscourseConnective annotation_id="24981">à</DiscourseConnective> la fin du débat.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
