<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Protection of the Communities' financial interests - Fight against fraud - Annual reports 2005 and 2006 (debate)</en>
    <fr>Protection des intérêts financiers des Communautés - Lutte contre la fraude - Rapports annuels 2005 <DiscourseConnective annotation_id="100">et</DiscourseConnective> 2006 (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="113" id="105" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="113" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Mr Musotto, on behalf of the Committee on Budgetary Control, on protection of the Communities' financial interests - Fight against fraud - Annual reports 2005 and 2006.</en>
      <fr>Le prochain point, c'est le rapport de M. Musotto, au nom de la Commission du contrôle budgétaire, sur la protection des intérêts financiers des Communautés - Lutte contre la fraude - Rapports annuels 2005 <DiscourseConnective annotation_id="322">et</DiscourseConnective> 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="313" id="106" name="Francesco Musotto">
    <ParallelChunk annotation_id="313" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - (IT) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I should like to begin by thanking Mr Kallas for his valuable cooperation with Parliament during its work.</en>
      <fr>rapporteur. - (IT) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="407">et</DiscourseConnective> Messieurs, j'aimerais commencer par remercier M. Kallas <DiscourseConnective annotation_id="466">pour</DiscourseConnective> son excellente collaboration avec le Parlement au cours de son travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="489" docOffset="3">
      <en>I am likewise grateful to OLAF, in the person of the Director, Franz-Hermann Brüner, for its unstinting support and for the vital work it does, which is far from easy.</en>
      <fr>Je remercie pareillement l'OLAF, <DiscourseConnective annotation_id="576">en</DiscourseConnective> la personne de son directeur, Franz-Hermann Brüner, <DiscourseConnective annotation_id="631">pour</DiscourseConnective> son soutien inconditionnel <DiscourseConnective annotation_id="663">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="666">pour</DiscourseConnective> le travail capital qu'il a fait, et qui fut loin d'être facile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="657" docOffset="4">
      <en>Finally, I would thank all my colleagues for their helpful contributions, as well as all the national bodies and institutions that have cooperated with us in this arduous task, especially - <Alignment alignment="30275" annotation_id="847">
          <DiscourseConnective annotation_id="847" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I may - the Italian Guardia di finanza, whose approach in this field has been highly professional.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="735">Enfin</DiscourseConnective>, j'aimerais remercier tous mes collègues <DiscourseConnective annotation_id="782">pour</DiscourseConnective> leur précieuse collaboration, <DiscourseConnective annotation_id="817">ainsi</DiscourseConnective> que toutes les instances <DiscourseConnective annotation_id="848">et</DiscourseConnective> institutions nationales qui nous ont aidés dans cette tâche ardue, et plus spécialement <Alignment alignment="8389" annotation_id="939">
          <DiscourseConnective annotation_id="939" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je peux me permettre la Guardia di finanza italienne, qui a fait preuve <DiscourseConnective annotation_id="1014">en</DiscourseConnective> la matière d'une approche hautement professionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="949" docOffset="5">
      <en>Protection of the Communities' financial interests is a subject of capital importance which affects us directly as States and as citizens; it must <Alignment alignment="1240" annotation_id="1096">
          <DiscourseConnective annotation_id="1096" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be tackled with all due rigour and determination.</en>
      <fr>La protection des intérêts financiers de la communauté est un sujet d'importance capitale qui nous touche directement en <DiscourseConnective annotation_id="1191">tant qu'</DiscourseConnective>États <DiscourseConnective annotation_id="1205">et</DiscourseConnective> en <DiscourseConnective annotation_id="1211">tant que</DiscourseConnective> citoyens; elle doit <Alignment alignment="10049" annotation_id="1240">
          <DiscourseConnective annotation_id="1240" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> être abordée avec toute la rigueur <DiscourseConnective annotation_id="1280">et</DiscourseConnective> la détermination voulues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1156" docOffset="6">
      <en>Today's resolution is intended as a practical response to the alarming phenomenon of Community fraud.</en>
      <fr>La résolution d'aujourd'hui vise <DiscourseConnective annotation_id="1342">à</DiscourseConnective> apporter une réponse pratique au phénomène alarmant de la fraude communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1258" docOffset="7">
      <en>The data gathered...</en>
      <fr>Les données collectées...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1279" docOffset="8">
      <en>(The President interrupted the speaker to reprimand some Members who were causing a disturbance)</en>
      <fr>(Le Président interrompt l'orateur <DiscourseConnective annotation_id="1485">pour</DiscourseConnective> tancer certains membres qui perturbent l'Assemblée)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1376" docOffset="9">
      <en>Thank you, Mr President.</en>
      <fr>Merci, Monsieur le Président.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1401" docOffset="10">
      <en>We are talking about transparency <DiscourseConnective annotation_id="1435" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> there is <Alignment alignment="1618" annotation_id="1448">
          <DiscourseConnective annotation_id="1448" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a need for common courtesy.</en>
      <fr>Nous parlons de transparence, ce qui justifie <Alignment alignment="12436" annotation_id="1618">
          <DiscourseConnective annotation_id="1618" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une courtoisie commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1481" docOffset="11">
      <en>Today's resolution is intended as a practical response to the alarming phenomenon of Community fraud.</en>
      <fr>La résolution d'aujourd'hui vise donc <DiscourseConnective annotation_id="1690">à</DiscourseConnective> apporter une réponse pratique au phénomène alarmant de la fraude communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1583" docOffset="12">
      <en>The data gathered are worrying: in the areas of own resources, agricultural expenditure and structural actions, irregularities notified in 2006 totalled EUR 1 143 million, compared to EUR 1 024 million in the previous year.</en>
      <fr>Les données collectées sont inquiétantes: dans les secteurs des ressources propres, des dépenses agricoles <DiscourseConnective annotation_id="1879">et</DiscourseConnective> des actions structurelles, les irrégularités constatées <DiscourseConnective annotation_id="1938">en</DiscourseConnective> 2006 totalisent 1 143 millions d'euros comparés <DiscourseConnective annotation_id="1989">à</DiscourseConnective> 1 024 millions d'euros l'année précédente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1807" docOffset="13">
      <en>The statistics reveal an ever-increasing number of irregularities.</en>
      <fr>Les statistiques révèlent un nombre sans cesse croissant d'irrégularités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1874" docOffset="14">
      <en>I would <Alignment alignment="2120" annotation_id="1882">
          <DiscourseConnective annotation_id="1882" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment> point out that a large number of irregularities does not necessarily imply a high level of fraud; it may <Alignment alignment="2243" annotation_id="1995">
          <DiscourseConnective annotation_id="1995" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> demonstrate that the supervisory arrangements in place are effective <Alignment alignment="26428" annotation_id="2069">
          <DiscourseConnective annotation_id="2069" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that there is close cooperation between the Member States and the Commission.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="1882" annotation_id="2120">
          <DiscourseConnective annotation_id="2120" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> signaler <DiscourseConnective annotation_id="2139">qu'</DiscourseConnective>un grand nombre d'irrégularités n'impliquent pas nécessairement un niveau élevé de fraude: cela peut <Alignment alignment="1995" annotation_id="2243">
          <DiscourseConnective annotation_id="2243" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> démontrer <DiscourseConnective annotation_id="2259">que</DiscourseConnective> les dispositifs de contrôle <DiscourseConnective annotation_id="2291">en</DiscourseConnective> place sont efficaces, <Alignment alignment="18407" annotation_id="2316">
          <DiscourseConnective annotation_id="2316" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2319">qu'</DiscourseConnective>il y a une coopération étroite entre les États membres <DiscourseConnective annotation_id="2377">et</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2151" docOffset="15">
      <en>In its annual report for 2006, the Commission rightly emphasised the importance of such cooperation for prevention purposes and for recovery work.</en>
      <fr>Dans son rapport annuel 2006, la Commission a souligné à juste titre l'importance d'une telle coopération dans un but de prévention <DiscourseConnective annotation_id="2527">et</DiscourseConnective> de recouvrement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2298" docOffset="16">
      <en>So far, the statistics have relied on very diverse national structures with different administrative, judicial, supervisory and inspection systems.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2547">Dès lors</DiscourseConnective>, les statistiques se sont basées sur des structures nationales très diverses dotées de systèmes administratifs, judiciaires, de contrôle <DiscourseConnective annotation_id="2693">et</DiscourseConnective> d'inspection différents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2446" docOffset="17">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="2446" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>, we consider it unacceptable that Spain and Germany have not been forwarding information on irregularities to the Commission in electronic form, despite an obligation on all Member States to do so.</en>
      <fr>Nous trouvons inacceptable <DiscourseConnective annotation_id="2748">que</DiscourseConnective> l'Espagne <DiscourseConnective annotation_id="2762">et</DiscourseConnective> l'Allemagne n'aient pas fourni <DiscourseConnective annotation_id="2796">à</DiscourseConnective> la Commission leurs informations sur les irrégularités sous forme électronique, en dépit de l'obligation de le faire imposée à tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2658" docOffset="18">
      <en>The Community rules and the obligations arising from the fight against fraud must be implemented in the same way by all countries.</en>
      <fr>Les règles communautaires <DiscourseConnective annotation_id="2975">et</DiscourseConnective> les obligations découlant de la lutte antifraude doivent être respectées de pareille manière par tous les pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2789" docOffset="19">
      <en>To this end, closer cooperation between Member States and the Commission is vital to protect the Community's financial interests, which must be perceived as common interests going beyond those of individual states.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3090">À</DiscourseConnective> cette fin, une coopération plus étroite entre les États membres <DiscourseConnective annotation_id="3156">et</DiscourseConnective> la Commission est vitale si l'on veut protéger les intérêts financiers de la communauté, <DiscourseConnective annotation_id="3248">qu'</DiscourseConnective>il faut voir <DiscourseConnective annotation_id="3264">comme</DiscourseConnective> des intérêts communs dépassant de loin ceux des États individuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3004" docOffset="20">
      <en>Greater synergy is required between the supervisory authorities and local administrations in terms of coordinating and exchanging information.</en>
      <fr>Il faut une plus grande synergie entre les autorités de contrôle <DiscourseConnective annotation_id="3402">et</DiscourseConnective> les administrations locales <DiscourseConnective annotation_id="3433">en</DiscourseConnective> termes de coordination <DiscourseConnective annotation_id="3459">et</DiscourseConnective> d'échange d'informations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3147" docOffset="21">
      <en>Keeping the organisation and disbursement of funds at central level necessitates complex implementation arrangements and increases distances between the financial authorities and the final beneficiaries.</en>
      <fr>Conserver l'organisation <DiscourseConnective annotation_id="3513">et</DiscourseConnective> la distribution des fonds <DiscourseConnective annotation_id="3542">à</DiscourseConnective> un niveau central nécessite des arrangements complexes en matière d'implémentation <DiscourseConnective annotation_id="3627">et</DiscourseConnective> augmente les distances entre les autorités financières <DiscourseConnective annotation_id="3685">et</DiscourseConnective> les bénéficiaires finaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3351" docOffset="22">
      <en>Simplification of the rules is another fundamental point touched upon in the report.</en>
      <fr>Un autre point fondamental évoqué dans le rapport, c'est la simplification des règles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3436" docOffset="23">
      <en>The 2000-2006 programming period <Alignment alignment="3801" annotation_id="3469">
          <Alignment alignment="3801" annotation_id="3469">
            <DiscourseConnective annotation_id="3469" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> proved that overly complicated rules contributed to the irregularities detected.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3469" annotation_id="3801">
          <Alignment alignment="3469" annotation_id="3801">
            <DiscourseConnective annotation_id="3801" sense="Expansion.Conjunction">De fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la période de programmation 2000-2006 a prouvé <DiscourseConnective annotation_id="3857">que</DiscourseConnective> des règles exagérément compliquées ont contribué aux irrégularités détectées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3558" docOffset="24">
      <en>Finally, despite a slight improvement in recovery activity, recovery is still a problem which causes immense damage to the Community budget.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3939">Enfin</DiscourseConnective>, malgré une légère amélioration, le recouvrement est toujours un problème qui cause des dommages immenses au budget communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3699" docOffset="25">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="3699" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>, a period of 39 months between the time <DiscourseConnective annotation_id="3753" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> an irregularity is committed and the time <DiscourseConnective annotation_id="3800" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it is notified to the Commission is unacceptable, <Alignment alignment="4225" annotation_id="3855">
          <DiscourseConnective annotation_id="3855" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> such a delay makes recovery more difficult <DiscourseConnective annotation_id="3901" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> not impossible.</en>
      <fr>Le délai de 39 mois entre le moment où une irrégularité est commise <DiscourseConnective annotation_id="4144">et</DiscourseConnective> celui où elle est notifiée <DiscourseConnective annotation_id="4174">à</DiscourseConnective> la Commission est particulièrement inacceptable, <Alignment alignment="5286" annotation_id="4225">
          <DiscourseConnective annotation_id="4225" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> un tel retard rend le recouvrement plus difficile, voire impossible.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3920" id="108" name="Siim Kallas">
    <ParallelChunk annotation_id="3920" docOffset="26">
      <en>Vice-President of the Commission. - Mr President, Mr Musotto's report covers two years of efforts to improve the protection of the financial interests of the European Union.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - Monsieur le Président, le rapport de M. Musotto correspond à deux ans d'efforts <DiscourseConnective annotation_id="4413">pour</DiscourseConnective> améliorer la protection des intérêts financiers de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4094" docOffset="27">
      <en>A sound system of financial management needs to focus on expenditure and the control and fighting of irregularities, and especially those committed with fraudulent intent.</en>
      <fr>Un système de gestion financière sain doit se concentrer sur les dépenses <DiscourseConnective annotation_id="4563">ainsi</DiscourseConnective> que sur le contrôle <DiscourseConnective annotation_id="4589">et</DiscourseConnective> la lutte contre les irrégularités, <DiscourseConnective annotation_id="4627">surtout</DiscourseConnective> celles qui sont commises dans une intention frauduleuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4266" docOffset="28">
      <en>The report contains many of the same preoccupations as the discharge report, with the protection of financial interests being viewed, of course, as a core element of sound financial management, <Alignment alignment="4893" annotation_id="4460">
          <DiscourseConnective annotation_id="4460" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the focus is different.</en>
      <fr>Le rapport contient nombre de préoccupations similaires au rapport de décharge, la protection des intérêts financiers étant bien entendu considérée <DiscourseConnective annotation_id="4840">comme</DiscourseConnective> un élément clé d'une saine gestion financière, <Alignment alignment="13501" annotation_id="4893">
          <DiscourseConnective annotation_id="4893" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'accent <DiscourseConnective annotation_id="4911">soit</DiscourseConnective> différent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4488" docOffset="29">
      <en>I would like to warmly thank the rapporteur, Mr Musotto, for a very focused report, which concentrates on the main issues and makes many calls on the Commission to strengthen efforts.</en>
      <fr>J'aimerais remercier chaleureusement le rapporteur, M. Musotto, <DiscourseConnective annotation_id="4991">pour</DiscourseConnective> son rapport très bien ciblé qui se concentre sur les questions essentielles <DiscourseConnective annotation_id="5072">et</DiscourseConnective> fait de nombreux appels <DiscourseConnective annotation_id="5099">à</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="5115">pour</DiscourseConnective> renforcer ces efforts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4672" docOffset="30">
      <en>Allow me to comment on four of them.</en>
      <fr>Permettez-moi d'en commenter quatre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4709" docOffset="31">
      <en>Firstly, the role of Member States: the report makes use of the wealth of figures and statistics on irregularities by Member States, and their financial impact.</en>
      <fr>Et <DiscourseConnective annotation_id="5183">tout d'abord</DiscourseConnective>, le rôle des États membres: le rapport exploite une profusion de chiffres <DiscourseConnective annotation_id="5270">et</DiscourseConnective> de statistiques sur les irrégularités chez certains États membres, <DiscourseConnective annotation_id="5340">et</DiscourseConnective> leur impact financier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4870" docOffset="32">
      <en>It does not hesitate to point out that some Member States perform better than others.</en>
      <fr>Il n'hésite pas <DiscourseConnective annotation_id="5382">à</DiscourseConnective> affirmer <DiscourseConnective annotation_id="5393">que</DiscourseConnective> certains États membres fonctionnent <DiscourseConnective annotation_id="5433">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5439">que</DiscourseConnective> d'autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4956" docOffset="33">
      <en>I would stress once again that a high number of irregularities does not necessarily mean a high level of fraud, <Alignment alignment="5577" annotation_id="5068">
          <DiscourseConnective annotation_id="5068" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it can be a good indicator of effective and thorough controls.</en>
      <fr>J'aimerais souligner à nouveau <DiscourseConnective annotation_id="5484">qu'</DiscourseConnective>un grand nombre d'irrégularités ne signifie pas nécessairement un niveau élevé de fraude, <Alignment alignment="5068" annotation_id="5577">
          <DiscourseConnective annotation_id="5577" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il peut être un bon indicateur de l'efficacité <DiscourseConnective annotation_id="5632">et</DiscourseConnective> de la profondeur des contrôles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5135" docOffset="34">
      <en>
        <Alignment alignment="38927" annotation_id="5135">
          <DiscourseConnective annotation_id="5135" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> I presented the Commission report in July, I emphasised the need for Member States to ensure a correct, complete and timely communication of data on irregularities.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5135" annotation_id="5667">
          <DiscourseConnective annotation_id="5667" sense="Temporal.Synchrony">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai présenté le rapport de la commission <DiscourseConnective annotation_id="5715">en</DiscourseConnective> juillet, j'ai souligné la nécessité <DiscourseConnective annotation_id="5754">pour</DiscourseConnective> les États membres de s'assurer d'une communication correcte, complète <DiscourseConnective annotation_id="5829">et</DiscourseConnective> ponctuelle des données sur les irrégularités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5305" docOffset="35">
      <en>A good flow of information between the Member States and the Commission is essential for effective recovery and joint action against fraudsters.</en>
      <fr>Un bon flux d'informations entre les États membres <DiscourseConnective annotation_id="5929">et</DiscourseConnective> la Commission est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="5960">pour</DiscourseConnective> garantir un recouvrement efficace <DiscourseConnective annotation_id="5999">et</DiscourseConnective> des actions conjointes contre les fraudeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5450" docOffset="36">
      <en>Many of them are doing this, <Alignment alignment="43547" annotation_id="5479">
          <DiscourseConnective annotation_id="5479" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> for some there is still room for improvement.</en>
      <fr>Ils sont nombreux à le faire, <Alignment alignment="1163" annotation_id="6077">
          <DiscourseConnective annotation_id="6077" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6082">pour</DiscourseConnective> certains, cela peut être amélioré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5529" docOffset="37">
      <en>The Commission, with the support of the European Parliament, will not shy away from reminding them of their responsibility.</en>
      <fr>La Commission n'hésitera pas <DiscourseConnective annotation_id="6151">à</DiscourseConnective> les rappeler <DiscourseConnective annotation_id="6166">à</DiscourseConnective> leur responsabilité avec le soutien du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5653" docOffset="38">
      <en>I fully agree with the invitation expressed in the report for the Council to take up the annual reports and consider them at ministerial level.</en>
      <fr>J'approuve entièrement l'invitation adressée au Conseil dans ce rapport de faire remonter les rapports annuels <DiscourseConnective annotation_id="6338">et</DiscourseConnective> les examiner au niveau ministériel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5797" docOffset="39">
      <en>The EU's financial management system is complex, <Alignment alignment="6431" annotation_id="5846">
          <DiscourseConnective annotation_id="5846" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> responsibility is shared with the Member States.</en>
      <fr>Le système de gestion financière de l'UE est complexe <Alignment alignment="0" annotation_id="6431">
          <DiscourseConnective annotation_id="6431" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la responsabilité est partagée entre États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5903" docOffset="40">
      <en>The increased focus on the national declarations, placing responsibility for spending with the Member States, should go hand in hand with cooperation over tackling irregularities and fighting fraud.</en>
      <fr>L'accent sans cesse croissant mis sur les déclarations nationales, organisant le partage des responsabilités des dépenses avec les États membres, doit s'accompagner d'une coopération dans l'approche des irrégularités <DiscourseConnective annotation_id="6710">et</DiscourseConnective> la lutte contre la fraude.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6102" docOffset="41">
      <en>I very much welcome the report's focus on systemic and general issues rather than on individual cases, for which, <Alignment alignment="40693" annotation_id="6216">
          <DiscourseConnective annotation_id="6216" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, OLAF is independent in its investigations.</en>
      <fr>Je salue particulièrement l'accent mis par le rapport sur des questions systémiques <DiscourseConnective annotation_id="6824">et</DiscourseConnective> générales <DiscourseConnective annotation_id="6837">plutôt que</DiscourseConnective> sur des cas individuels <DiscourseConnective annotation_id="6872">pour</DiscourseConnective> lesquels, <Alignment alignment="6216" annotation_id="6887">
          <DiscourseConnective annotation_id="6887" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, l'OLAF a un pouvoir d'investigation indépendant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6272" docOffset="42">
      <en>The Commission fully agrees with the European Parliament on the need to analyse in greater depth the structures existing in Member States in charge of combating irregularities, to support them and facilitate cooperation and the exchange of information.</en>
      <fr>La Commission s'accorde entièrement avec le Parlement européen sur le besoin d'analyser plus <DiscourseConnective annotation_id="7050">en</DiscourseConnective> profondeur les structures existant dans les États membres, chargées de combattre les irrégularités, de les soutenir, <DiscourseConnective annotation_id="7170">et</DiscourseConnective> de faciliter la coopération <DiscourseConnective annotation_id="7201">et</DiscourseConnective> l'échange d'informations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6525" docOffset="43">
      <en>This will be taken up in the 2008 report.</en>
      <fr>Cela sera repris dans le rapport 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6567" docOffset="44">
      <en>This year's Commission report highlights the topics of risk analysis and risk management, exclusion databases and early-warning/whistleblower tools.</en>
      <fr>Le rapport de la Commission de cette année met en exergue les sujets d'analyse <DiscourseConnective annotation_id="7348">et</DiscourseConnective> de gestion des risques, des bases de données d'exclusion <DiscourseConnective annotation_id="7408">et</DiscourseConnective> des outils d'avertissement précoce <DiscourseConnective annotation_id="7446">et</DiscourseConnective> de dénonciation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6716" docOffset="45">
      <en>
        <Alignment alignment="66814" annotation_id="6716">
          <Alignment alignment="7466" annotation_id="6716">
            <DiscourseConnective annotation_id="6716" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the report examines the steps taken by Member States to improve recovery of amounts not collected or wrongly paid, as well as the mechanisms under national law for recovery by offsetting.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15958" annotation_id="7466">
          <Alignment alignment="9326" annotation_id="7466">
            <DiscourseConnective annotation_id="7466" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, le rapport examine les étapes franchies par les États membres <DiscourseConnective annotation_id="7538">pour</DiscourseConnective> améliorer le recouvrement des montants non collectés <DiscourseConnective annotation_id="7596">ou</DiscourseConnective> mal payés, <DiscourseConnective annotation_id="7610">aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7616">bien que</DiscourseConnective> les mécanismes de recouvrement par compensation en vertu des lois nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6917" docOffset="46">
      <en>The report <Alignment alignment="36301" annotation_id="6928">
          <DiscourseConnective annotation_id="6928" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> contains information on amounts recovered and the financial corrections, in particular <Alignment alignment="28205" annotation_id="7020">
          <DiscourseConnective annotation_id="7020" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> a payment has not been made in conformity with Community rules.</en>
      <fr>Le rapport contient <Alignment alignment="6928" annotation_id="7723">
          <DiscourseConnective annotation_id="7723" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des informations sur les montants recouvrés <DiscourseConnective annotation_id="7777">et</DiscourseConnective> les corrections financières, <DiscourseConnective annotation_id="7809">plus particulièrement</DiscourseConnective> <Alignment alignment="3483" annotation_id="7831">
          <DiscourseConnective annotation_id="7831" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> un paiement n'a pas été fait conformément aux règles communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7089" docOffset="47">
      <en>The role of organised crime, such as the Mafia, in undermining the EU's financial interests is a subject close to the heart of the rapporteur.</en>
      <fr>Le rôle du crime organisé, tel <DiscourseConnective annotation_id="7937">que</DiscourseConnective> la mafia, portant préjudice aux intérêts financiers de l'UE, est un sujet très cher au rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7232" docOffset="48">
      <en>OLAF has contributed to the Organised Crime Threat Assessment (OCTA) produced by Europol.</en>
      <fr>L'OLAF a contribué <DiscourseConnective annotation_id="8059">à</DiscourseConnective> l'OCTA (Organised Crime Threat Assessment) produite par Europol.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7322" docOffset="49">
      <en>I am happy to report that I have asked both bodies to continue to cooperate on the matter.</en>
      <fr>Je suis heureux de vous rapporter <DiscourseConnective annotation_id="8160">que</DiscourseConnective> j'ai demandé aux deux instances de poursuivre leur coopération <DiscourseConnective annotation_id="8227">en</DiscourseConnective> la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7413" docOffset="50">
      <en>Value added tax and customs fraud is where the big money is.</en>
      <fr>Le gros des montants se retrouve dans les fraudes à la TVA <DiscourseConnective annotation_id="8301">et</DiscourseConnective> aux douanes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7474" docOffset="51">
      <en>Sadly, it is an area where cooperation with Member States is often difficult.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8317">Malheureusement</DiscourseConnective>, c'est un domaine où la coopération avec les États membres est souvent difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7552" docOffset="52">
      <en>I will be very brief, and refer to what I will say on the Newton Dunn report, and thank the European Parliament for its ongoing support in underlining the useful role that cooperation at EU level can bring in this area.</en>
      <fr>Je serai très <DiscourseConnective annotation_id="8429">bref</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8434">et</DiscourseConnective> renverrai <DiscourseConnective annotation_id="8447">à</DiscourseConnective> ce que je vais dire sur le rapport Newton Dunn, <DiscourseConnective annotation_id="8497">en</DiscourseConnective> remerciant le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="8533">pour</DiscourseConnective> son continuel support dans la reconnaissance du rôle utile <DiscourseConnective annotation_id="8597">que</DiscourseConnective> peut apporter la coopération au niveau européen <DiscourseConnective annotation_id="8649">en</DiscourseConnective> la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7772" docOffset="53">
      <en>My fourth and last comment will be on the revision of the OLAF regulation.</en>
      <fr>Mon quatrième <DiscourseConnective annotation_id="8678">et</DiscourseConnective> dernier commentaire portera sur la révision du règlement OLAF.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7847" docOffset="54">
      <en>The Commission tabled a proposal in this regard in May 2006.</en>
      <fr>La Commission a soumis une proposition <DiscourseConnective annotation_id="8783">à cet égard</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8795">en</DiscourseConnective> mai 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7908" docOffset="55">
      <en>I remain convinced that it raises the main important issues relating to the effective functioning of the anti-fraud office, namely the flow of information, procedural rights and the complaints mechanism, the role of the supervisory committee and, more generally, governance and accountability.</en>
      <fr>Je reste convaincu <DiscourseConnective annotation_id="8827">que</DiscourseConnective> cela soulève les questions les plus importantes sur l'efficacité du fonctionnement du bureau antifraude, et <DiscourseConnective annotation_id="8939">notamment</DiscourseConnective> les flux d'informations, les droits de procédure <DiscourseConnective annotation_id="8998">ou</DiscourseConnective> les mécanismes de plaintes, le rôle de la commission de contrôle, <DiscourseConnective annotation_id="9067">et</DiscourseConnective> plus généralement la gouvernance <DiscourseConnective annotation_id="9103">et</DiscourseConnective> la reddition des comptes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8202" docOffset="56">
      <en>I very much hope that we can enter into interinstitutional discussions on finding solutions in the very near future and make progress on these important points.</en>
      <fr>J'espère très vivement <DiscourseConnective annotation_id="9155">que</DiscourseConnective> nous puissions entrer en discussion interinstitutionnelle <DiscourseConnective annotation_id="9217">pour</DiscourseConnective> trouver des solutions dans un futur très proche <DiscourseConnective annotation_id="9270">et</DiscourseConnective> progresser sur des points importants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8363" docOffset="57">
      <en>The Musotto report reiterates the desire to group together anti-fraud legislation.</en>
      <fr>Le rapport Musotto réitère le souhait de regrouper les législations antifraudes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8446" docOffset="58">
      <en>From a political viewpoint I fully support this, <DiscourseConnective annotation_id="8495" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> technically it will be a challenging task.</en>
      <fr>Si je le soutiens entièrement d'un point de vue politique, ce sera une tâche difficile d'un point de vue technique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8542" docOffset="59">
      <en>The Commission will be ready to forward the requested analysis to the European Parliament by May this year.</en>
      <fr>La Commission sera prête <DiscourseConnective annotation_id="9533">à</DiscourseConnective> transférer l'analyse demandée au Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="9587">en</DiscourseConnective> mai de cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8650" id="109" name="Jan Březina">
    <ParallelChunk annotation_id="8650" docOffset="60">
      <en>draftsman of the opinion of the Committee on Regional Development. - (CS) Mr President, ladies and gentlemen, we have before us a report on the protection of the financial interests of the EU with the somewhat equivocal subheading: 'Fight against fraud'.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="9642">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous avons devant nous un rapport sur la protection des intérêts financiers de l'UE portant le sous-titre quelque peu équivoque de: "Lutte contre la fraude".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8905" docOffset="61">
      <en>The actual focus of the report is not fraud as such, but rather irregularities.</en>
      <fr>L'accent réel du rapport n'est pas tant mis sur la fraude que sur les irrégularités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8985" docOffset="62">
      <en>
        <Alignment alignment="16419" annotation_id="8985">
          <DiscourseConnective annotation_id="8985" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> fraud presupposes malicious intent, an irregularity can result from negligence or incorrect accounting procedures.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="475" annotation_id="9899">
          <DiscourseConnective annotation_id="9899" sense="Comparison.Contrast">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> une fraude suppose des intentions malveillantes, une irrégularité peut résulter d'une négligence <DiscourseConnective annotation_id="9999">ou</DiscourseConnective> d'une procédure comptable incorrecte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9106" docOffset="63">
      <en>In delicate areas such as financial relations within the EU such terminology, should be used circumspectly.</en>
      <fr>Dans des matières <DiscourseConnective annotation_id="10058">aussi</DiscourseConnective> délicates <DiscourseConnective annotation_id="10074">que</DiscourseConnective> les relations financières au sein de l'UE, une telle terminologie devrait être employée avec circonspection.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9214" docOffset="64">
      <en>As the rapporteur for the Committee on Regional Development, I regret the increase in the number of irregularities detected in projects financed from Structural Funds.</en>
      <fr>À titre de rapporteur de la commission du développement régional, je regrette l'augmentation du nombre d'irrégularités détectées dans des projets financés par des fonds structurels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9382" docOffset="65">
      <en>This reflects negatively on some Member States and their internal control mechanisms.</en>
      <fr>Cela a un impact négatif sur certains États membres <DiscourseConnective annotation_id="10421">et</DiscourseConnective> leurs mécanismes de contrôle interne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9468" docOffset="66">
      <en>Difficulties on the part of these countries should not, <Alignment alignment="21770" annotation_id="9524">
          <DiscourseConnective annotation_id="9524" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, become a reason to re-evaluate the existing system of decentralised controls governing the use of Structural Funds.</en>
      <fr>Les difficultés rencontrées par une partie de ces pays ne devraient <Alignment alignment="3312" annotation_id="10530">
          <DiscourseConnective annotation_id="10530" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas justifier une réévaluation du système existant des contrôles décentralisés régissant l'utilisation des fonds structurels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9649" docOffset="67">
      <en>The responsibility is evident; it is individual and as such it <Alignment alignment="21941" annotation_id="9712">
          <DiscourseConnective annotation_id="9712" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> has to be enforceable.</en>
      <fr>La responsabilité est évidente: elle est individuelle, <DiscourseConnective annotation_id="10721">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10724">comme</DiscourseConnective> telle, elle doit <Alignment alignment="8844" annotation_id="10747">
          <DiscourseConnective annotation_id="10747" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> être exécutoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9740" docOffset="68">
      <en>Attaining an appropriate level in financial control mechanisms in individual Member States is the first necessary step.</en>
      <fr>La <DiscourseConnective annotation_id="10773">première étape</DiscourseConnective> nécessaire est d'atteindre un niveau approprié dans les mécanismes de contrôle financier individuels des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9860" docOffset="69">
      <en>The following step is to ensure the recovery of sums unduly paid.</en>
      <fr>L'étape suivante est d'assurer le recouvrement des sommes indûment payées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9926" docOffset="70">
      <en>A possible approach to this could be the suspension of regular payments to those Member States procrastinating over returning amounts paid under irregular circumstances.</en>
      <fr>Une possible approche <DiscourseConnective annotation_id="11005">pour ce faire</DiscourseConnective> serait la suspension des paiements réguliers aux États membres renâclant à restituer des montants payés dans des circonstances irrégulières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10096" docOffset="71">
      <en>The existence of imperfect control mechanisms has the potential to undermine confidence in the Structural Funds system and could cast a negative light on the EU as a whole.</en>
      <fr>L'existence de mécanismes de contrôle imparfaits pourrait miner la confiance que l'on place dans le système des fonds structurels <DiscourseConnective annotation_id="11290">et</DiscourseConnective> éclairer sous un mauvais jour l'ensemble de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10269" docOffset="72">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="10269" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>, we need controls with greater openness and transparency.</en>
      <fr>De surcroît, nos contrôles doivent être plus ouverts <DiscourseConnective annotation_id="11396">et</DiscourseConnective> plus transparents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10339" docOffset="73">
      <en>I would <DiscourseConnective annotation_id="10347" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> like to express my support for the European Transparency Initiative, according to which information on beneficiaries of assistance from Structural Funds would be published.</en>
      <fr>J'aimerais <DiscourseConnective annotation_id="11429">à</DiscourseConnective> cette fin exprimer mon soutien <DiscourseConnective annotation_id="11462">à</DiscourseConnective> l'initiative européenne de transparence, qui pourrait entraîner la publication d'informations sur les bénéficiaires de l'aide des fonds structurels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10530" docOffset="74">
      <en>
        <Alignment alignment="44602" annotation_id="10530">
          <DiscourseConnective annotation_id="10530" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are talking about managing public funds, certain demands should be placed on the beneficiaries of such assistance.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10530" annotation_id="11613">
          <DiscourseConnective annotation_id="11613" sense="Temporal.Synchrony">Puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parlons de gestion de fonds publics, certaines demandes pourraient être formulées <DiscourseConnective annotation_id="11708">à</DiscourseConnective> l'encontre des bénéficiaires d'une telle assistance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10651" docOffset="75">
      <en>A prerequisite of a better assessment of control systems is closer collaboration with the Court of Auditors, which has to date been lacking.</en>
      <fr>Une collaboration plus étroite avec la Cour des comptes, qui est actuellement absente, est une condition préalable <DiscourseConnective annotation_id="11878">à</DiscourseConnective> une meilleure évaluation des systèmes de contrôle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10792" docOffset="76">
      <en>Whilst it is true that reports from the Court of Auditors make for tedious reading for the European institutions, this should be all the more reason to devote more attention to them, and is certainly preferable to burying one's head in the sand and avoiding responsibility.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11931">S'</DiscourseConnective>il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="11945">que</DiscourseConnective> les rapports de la Cour des comptes sont quelque peu fastidieux <DiscourseConnective annotation_id="12013">pour</DiscourseConnective> les institutions européennes, ce devrait être une raison <DiscourseConnective annotation_id="12075">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12083">pour</DiscourseConnective> leur porter une plus grande attention, bien qu'il <DiscourseConnective annotation_id="12138">soit</DiscourseConnective> certainement plus confortable de faire l'autruche <DiscourseConnective annotation_id="12193">et</DiscourseConnective> d'éviter toute responsabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11066" id="110" name="Kyösti Virrankoski">
    <ParallelChunk annotation_id="11066" docOffset="77">
      <en>draftsman of the opinion of the Committee on Agriculture and Rural Development. - (FI) Mr President, Francesco Musotto has produced an excellent report on the annual reports of the European Anti-Fraud Office 2005-2006, <Alignment alignment="12465" annotation_id="11285">
          <DiscourseConnective annotation_id="11285" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I want to express my sincerest thanks for that.</en>
      <fr>rédacteur pour avis de la commission pour l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="12283">et</DiscourseConnective> le développement rural - (FI) Monsieur le Président, Francesco Musotto a produit un excellent rapport sur les rapports annuels de l'Office européen de lutte antifraude 2005-2006, <Alignment alignment="11285" annotation_id="12465">
          <DiscourseConnective annotation_id="12465" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je souhaite l'en remercier sincèrement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11337" docOffset="78">
      <en>The number of irregularities notified by the Member States rose in 2006 to the equivalent of EUR 1 143 million.</en>
      <fr>Le nombre d'irrégularités notifiées par les États membres a augmenté <DiscourseConnective annotation_id="12577">en</DiscourseConnective> 2006, <DiscourseConnective annotation_id="12586">à</DiscourseConnective> près de 1 143 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11449" docOffset="79">
      <en>Of this, the European Agricultural Guidance and Guarantee Fund accounts for an amount of EUR 87 million.</en>
      <fr>De cela, le fonds européen d'orientation <DiscourseConnective annotation_id="12661">et</DiscourseConnective> de garantie agricole représente un montant de 87 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11554" docOffset="80">
      <en>
        <Alignment alignment="12731" annotation_id="11554">
          <DiscourseConnective annotation_id="11554" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is just 0.17% of the total for agricultural expenditure, EUR 49.7 billion, it <Alignment alignment="41130" annotation_id="11646">
          <DiscourseConnective annotation_id="11646" sense="Comparison.Concession">nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> has to be viewed seriously.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16916" annotation_id="12731">
          <DiscourseConnective annotation_id="12731" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela représente à peine 0,17 % du <DiscourseConnective annotation_id="12774">total</DiscourseConnective> des dépenses agricoles, 49,7 milliards d'euros, il faut <Alignment alignment="12917" annotation_id="12836">
          <DiscourseConnective annotation_id="12836" sense="Comparison.Concession">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'envisager sérieusement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11686" docOffset="81">
      <en>Approximately a third of these irregularities were cases of direct fraud.</en>
      <fr>Près d'un tiers de ces irrégularités ont été des cas de fraude directe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11760" docOffset="82">
      <en>With the new Regulation the Member States will be able to recover unjustified payments of aid more easily than before.</en>
      <fr>Avec le nouveau règlement, les États membres seront à <DiscourseConnective annotation_id="12998">même</DiscourseConnective> de recouvrer plus facilement <DiscourseConnective annotation_id="13032">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="13035">avant</DiscourseConnective> les paiements d'aide injustifiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11879" docOffset="83">
      <en>That is why the Committee on Agriculture and Rural Development and the Committee on Budgetary Control consider it regrettable that the level of recovery of this aid remains low.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13075">C'est pourquoi</DiscourseConnective> la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="13121">et</DiscourseConnective> du développement rural <DiscourseConnective annotation_id="13147">et</DiscourseConnective> la commission du contrôle budgétaire considèrent qu'il est regrettable <DiscourseConnective annotation_id="13221">que</DiscourseConnective> le niveau de recouvrement de cette aide reste si faible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12057" docOffset="84">
      <en>The Commission should speed up the recovery process <Alignment alignment="41088" annotation_id="12109">
          <DiscourseConnective annotation_id="12109" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="13348" annotation_id="12113">
          <DiscourseConnective annotation_id="12113" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary apply corrective measures.</en>
      <fr>La Commission devrait accélérer les procédures de recouvrement <Alignment alignment="12109" annotation_id="13345">
          <DiscourseConnective annotation_id="13345" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="24039" annotation_id="13348">
          <DiscourseConnective annotation_id="13348" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire appliquer des mesures correctives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12153" docOffset="85">
      <en>Both committees <Alignment alignment="13427" annotation_id="12169">
          <DiscourseConnective annotation_id="12169" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> assure the Commission of their full support in rigorously applying the option of suspension of payments <Alignment alignment="13552" annotation_id="12278">
          <DiscourseConnective annotation_id="12278" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission does not have absolute guarantees that the Member State which is the beneficiary of funds has a reliable management and control system.</en>
      <fr>Les deux commissions assurent <Alignment alignment="12169" annotation_id="13427">
          <DiscourseConnective annotation_id="13427" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission de leur soutien inconditionnel dans l'application rigoureuse de l'option de suspension des paiements <Alignment alignment="12278" annotation_id="13552">
          <DiscourseConnective annotation_id="13552" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission n'a pas de garantie absolue <DiscourseConnective annotation_id="13597">que</DiscourseConnective> l'État membre qui est bénéficiaire des fonds dispose bien d'un système de gestion <DiscourseConnective annotation_id="13683">et</DiscourseConnective> de contrôle fiable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12432" docOffset="86">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12443" id="111" name="Ingeborg Grässle">
    <ParallelChunk annotation_id="12443" docOffset="87">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (DE) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, the EPP-ED Group is responsible for the report on the fight against fraud for the first time <Alignment alignment="60677" annotation_id="12624">
          <DiscourseConnective annotation_id="12624" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are very grateful to Mr Musotto for making OLAF's work and the cooperation with the Member States the focus of his report.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (DE) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="13814">et</DiscourseConnective> Messieurs, le groupe PPE-DE est responsable pour la première fois du rapport sur la lutte antifraude, <Alignment alignment="12624" annotation_id="13919">
          <DiscourseConnective annotation_id="13919" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes très reconnaissants envers M. Musotto d'avoir mis l'accent dans ce rapport sur le travail de l'OLAF <DiscourseConnective annotation_id="14034">et</DiscourseConnective> la coopération avec les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12754" docOffset="88">
      <en>He had to work very hard, having to contend with 630 pages of statistical material from 2005 and 2006 on the fight against fraud.</en>
      <fr>Il a travaillé très dur, en affrontant quelque 630 pages de matériel statistique <DiscourseConnective annotation_id="14157">pour</DiscourseConnective> 2005 <DiscourseConnective annotation_id="14167">et</DiscourseConnective> 2006 sur la lutte antifraude.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12884" docOffset="89">
      <en>His review reveals a very mixed picture <Alignment alignment="42003" annotation_id="12924">
          <DiscourseConnective annotation_id="12924" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that we really need to take action here.</en>
      <fr>Son analyse donne une image très mélangée, <Alignment alignment="16863" annotation_id="14243">
          <DiscourseConnective annotation_id="14243" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="14255">que</DiscourseConnective> nous devons vraiment prendre des mesures en la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12979" docOffset="90">
      <en>Uncovering irregularities does not appear to be a very important issue for the Member States.</en>
      <fr>Découvrir les irrégularités ne semble pas un enjeu très important <DiscourseConnective annotation_id="14381">pour</DiscourseConnective> les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13073" docOffset="91">
      <en>This is apparent from the fact that, yet again, the Council is absent from this very important debate, despite the fact that as the second arm of the budgetary authority, it should be concerned about what is happening to the taxpayers' money, which it is responsible for managing and disbursing.</en>
      <fr>Cela ressort <DiscourseConnective annotation_id="14418">du fait qu'</DiscourseConnective>à nouveau, le Conseil est absent de ce débat très important, <DiscourseConnective annotation_id="14490">malgré le fait qu'</DiscourseConnective>à titre de second bras de l'autorité budgétaire, il devrait être concerné par ce qui arrive <DiscourseConnective annotation_id="14600">à</DiscourseConnective> l'argent des contribuables, <DiscourseConnective annotation_id="14630">puisqu'</DiscourseConnective>il est responsable de sa gestion <DiscourseConnective annotation_id="14670">et</DiscourseConnective> de sa distribution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13369" docOffset="92">
      <en>The rapporteur proposes taking formal steps against Germany and Spain for their violations of EU law.</en>
      <fr>Le rapporteur propose de prendre des mesures formelles à l'encontre de l'Allemagne <DiscourseConnective annotation_id="14776">et</DiscourseConnective> l'Espagne <DiscourseConnective annotation_id="14789">pour</DiscourseConnective> avoir violé la loi de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13471" docOffset="93">
      <en>Spain is only providing paper information about irregularities.</en>
      <fr>L'Espagne n'a transmis que des informations papier sur les irrégularités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13535" docOffset="94">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="13535" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>, this information is extremely sketchy, <Alignment alignment="14954" annotation_id="13584">
          <DiscourseConnective annotation_id="13584" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is apparent from the 18th Structural Funds report.</en>
      <fr>De surcroît, ces informations sont extrêmement sommaires, <Alignment alignment="13584" annotation_id="14954">
          <DiscourseConnective annotation_id="14954" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela ressort du 18e rapport sur les fonds structurels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13638" docOffset="95">
      <en>Germany is a very specific case.</en>
      <fr>L'Allemagne est un cas très spécifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13671" docOffset="96">
      <en>It takes longer to provide the information than the other Member States, <Alignment alignment="47947" annotation_id="13744">
          <DiscourseConnective annotation_id="13744" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is the only country which does not disclose names.</en>
      <fr>Elle a pris plus de temps <DiscourseConnective annotation_id="15081">pour</DiscourseConnective> fournir ces informations <DiscourseConnective annotation_id="15111">que</DiscourseConnective> les autres États membres, <Alignment alignment="13744" annotation_id="15141">
          <DiscourseConnective annotation_id="15141" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> est le seul pays <DiscourseConnective annotation_id="15161">à</DiscourseConnective> ne pas avoir divulgué les noms.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13802" docOffset="97">
      <en>How can OLAF do its job without names?</en>
      <fr>Comment l'OLAF pourrait-il faire son travail <DiscourseConnective annotation_id="15240">sans</DiscourseConnective> avoir des noms?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13841" docOffset="98">
      <en>The fraudsters are hiding behind data protection here, for the fact is, Mr Březina, that between 15% and 20% of the irregularities have some kind of fraudulent background.</en>
      <fr>Les fraudeurs se cachent ici derrière la protection des données, <DiscourseConnective annotation_id="15326">parce qu'</DiscourseConnective>il est un fait, M. Březina, <DiscourseConnective annotation_id="15363">qu'</DiscourseConnective>entre 15 <DiscourseConnective annotation_id="15375">et</DiscourseConnective> 20 % des irrégularités sont de type frauduleux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14013" docOffset="99">
      <en>Germany is <Alignment alignment="15440" annotation_id="14024">
          <DiscourseConnective annotation_id="14024" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> putting obstacles in the way of OLAF's investigative work at local level, notably in cases of customs offences and export refunds.</en>
      <fr>L'Allemagne a <Alignment alignment="14024" annotation_id="15440">
          <DiscourseConnective annotation_id="15440" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> fait obstacle au travail d'investigation de l'OLAF au niveau local, <DiscourseConnective annotation_id="15518">notamment</DiscourseConnective> dans des cas d'infractions douanières <DiscourseConnective annotation_id="15566">et</DiscourseConnective> de remboursements à l'exportation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14160" docOffset="100">
      <en>We are calling on the Commission to report on every Member State and its willingness or lack of willingness to cooperate, <Alignment alignment="15705" annotation_id="14282">
          <DiscourseConnective annotation_id="14282" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> to do so by the time the next OLAF report is due.</en>
      <fr>Nous invitons la Commission <DiscourseConnective annotation_id="15632">à</DiscourseConnective> faire rapport sur chaque État membre <DiscourseConnective annotation_id="15671">et</DiscourseConnective> sa volonté <DiscourseConnective annotation_id="15685">ou</DiscourseConnective> non de coopérer, <Alignment alignment="8464" annotation_id="15705">
          <DiscourseConnective annotation_id="15705" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de le faire pour le prochain rapport de l'OLAF.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14336" docOffset="101">
      <en>From our Group's perspective, the forthcoming reform of OLAF's legal basis must be utilised, first and foremost, to improve the working conditions in OLAF's cooperation with the Member States.</en>
      <fr>Aux yeux de notre groupe, la réforme à venir de la base légale de l'OLAF doit servir <DiscourseConnective annotation_id="15841">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15849">et</DiscourseConnective> avant tout <DiscourseConnective annotation_id="15863">à</DiscourseConnective> améliorer les conditions de la coopération de l'OLAF avec les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14529" docOffset="102">
      <en>I would like to express my warm thanks to OLAF itself and to the staff who are working in a very difficult area.</en>
      <fr>J'aimerais exprimer mes remerciements chaleureux <DiscourseConnective annotation_id="15991">à</DiscourseConnective> l'OLAF lui-même <DiscourseConnective annotation_id="16009">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16012">à</DiscourseConnective> l'équipe qui a travaillé dans un secteur très difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14642" docOffset="103">
      <en>I think that the outcomes really do stand up to scrutiny.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="16080">que</DiscourseConnective> les résultats résistent sans problème <DiscourseConnective annotation_id="16122">à</DiscourseConnective> la critique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14700" docOffset="104">
      <en>
        <Alignment alignment="16137" annotation_id="14700">
          <DiscourseConnective annotation_id="14700" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I am <Alignment alignment="16156" annotation_id="14714">
          <DiscourseConnective annotation_id="14714" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> convinced that these outcomes could be improved through better cooperation with the Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14700" annotation_id="16137">
          <DiscourseConnective annotation_id="16137" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je suis <Alignment alignment="21423" annotation_id="16156">
          <DiscourseConnective annotation_id="16156" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> convaincu <DiscourseConnective annotation_id="16176">que</DiscourseConnective> l'on pourrait améliorer ces résultats par une meilleure coopération avec les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14818" id="113" name="Zbigniew Krzysztof Kuźmiuk">
    <ParallelChunk annotation_id="14818" docOffset="105">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (PL) Mr President, <Alignment alignment="16324" annotation_id="14867">
          <DiscourseConnective annotation_id="14867" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I take the floor on behalf of the Union for Europe of the Nations Group regarding protection of the Communities' financial interests, I should like to draw attention to the following issues.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (PL) Monsieur le Président, <Alignment alignment="14867" annotation_id="16324">
          <DiscourseConnective annotation_id="16324" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je prends la parole au nom du groupe Union <DiscourseConnective annotation_id="16373">pour</DiscourseConnective> l'Europe des nations <DiscourseConnective annotation_id="16399">à propos</DiscourseConnective> de la protection des intérêts financiers de la communauté, j'aimerais attirer l'attention sur les points suivants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15061" docOffset="106">
      <en>Firstly, there has been a significant increase in the sums affected by irregularities in the area of own resources, EUR 328 million in 2005 and EUR 353 million in 2006, compared with EUR 212 million in 2004.</en>
      <fr>En premier lieu, il y a une augmentation significative des montants frappés d'irrégularité dans le secteur de nos ressources propres, 328 millions d'euros en 2005 <DiscourseConnective annotation_id="16686">et</DiscourseConnective> 353 millions <DiscourseConnective annotation_id="16702">en</DiscourseConnective> 2006, comparés à 212 millions d'euros <DiscourseConnective annotation_id="16743">en</DiscourseConnective> 2004.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15269" docOffset="107">
      <en>I should <Alignment alignment="52038" annotation_id="15278">
          <DiscourseConnective annotation_id="15278" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mention the increase in irregularities in the area of structural actions: EUR 703 million in 2006 compared with EUR 601 million in 2005.</en>
      <fr>Je mentionnerai <Alignment alignment="15278" annotation_id="16768">
          <DiscourseConnective annotation_id="16768" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'augmentation des irrégularités dans le secteur de l'action structurelle: 703 millions d'euros <DiscourseConnective annotation_id="16874">en</DiscourseConnective> 2006 comparés à 601 millions d'euros <DiscourseConnective annotation_id="16914">en</DiscourseConnective> 2005.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15420" docOffset="108">
      <en>Secondly, there has been a marked reduction in the sums affected by irregularities in the area of agriculture.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16923">En second lieu</DiscourseConnective>, on constate une réduction prononcée des sommes frappées d'irrégularité dans le secteur de l'agriculture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15531" docOffset="109">
      <en>In 2006 the figure was EUR 82 million, compared with EUR 102 million in 2005.</en>
      <fr>Ce chiffre était de 82 millions d'euros <DiscourseConnective annotation_id="17084">en</DiscourseConnective> 2006, contre 102 millions <DiscourseConnective annotation_id="17113">en</DiscourseConnective> 2005.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15609" docOffset="110">
      <en>This reduction is worthy of particular note <Alignment alignment="42956" annotation_id="15653">
          <DiscourseConnective annotation_id="15653" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> very often expenditure on agriculture involves huge numbers of beneficiaries - farmers - who often have to cope on their own with the complicated procedure of accounting for the funding received.</en>
      <fr>Cette réduction vaut la peine d'être soulignée, <Alignment alignment="15653" annotation_id="17170">
          <DiscourseConnective annotation_id="17170" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> très souvent les dépenses <DiscourseConnective annotation_id="17206">en</DiscourseConnective> agriculture impliquent un grand nombre de bénéficiaires - les fermiers - qui doivent généralement se débrouiller seul avec la procédure compliquée de comptabilité <DiscourseConnective annotation_id="17372">pour</DiscourseConnective> les fonds reçus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15857" docOffset="111">
      <en>Thirdly, I would like to highlight the statement in the report that some of the main reasons for the emergence of irregularities in budgetary expenditure are the complicated programming principles and ineffective monitoring and control methods.</en>
      <fr>En troisième lieu, j'aimerais souligner que le rapport trouve les principales raisons de l'émergence des irrégularités affectant les dépenses budgétaires dans des principes de programmation compliqués et des méthodes de surveillance et de contrôle inefficaces.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16102" docOffset="112">
      <en>Fourthly, the call for greater transparency <DiscourseConnective annotation_id="16146" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> awarding resources should <Alignment alignment="17682" annotation_id="16177">
          <DiscourseConnective annotation_id="16177" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be noted.</en>
      <fr>En quatrième lieu, il faut <Alignment alignment="16177" annotation_id="17682">
          <DiscourseConnective annotation_id="17682" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> noter l'appel <DiscourseConnective annotation_id="17706">à</DiscourseConnective> une plus grande transparence dans l'allocation des ressources.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16192" docOffset="113">
      <en>An important feature of this transparency is a commitment by the Member States to publish information on projects and beneficiaries of resources originating in all Community funds.</en>
      <fr>La volonté des États membres de publier des informations sur les projets <DiscourseConnective annotation_id="17844">et</DiscourseConnective> les bénéficiaires des ressources provenant des fonds communautaires est un critère important de cette transparence.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16373" id="115" name="Derek Roland Clark">
    <ParallelChunk annotation_id="16373" docOffset="114">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - Mr President, this report is a long catalogue of failure.</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - Monsieur le Président, ce rapport est un long inventaire des échecs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16465" docOffset="115">
      <en>It graphically illustrates how the amount of fraud, described as 'irregularities', is steadily rising <Alignment alignment="18180" annotation_id="16567">
          <DiscourseConnective annotation_id="16567" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that attempts to deal with it are failing.</en>
      <fr>Il illustre géographiquement à quel rythme l'importance des fraudes décrites <DiscourseConnective annotation_id="18137">comme</DiscourseConnective> "irrégularités" ne fait que croître, <Alignment alignment="16567" annotation_id="18180">
          <DiscourseConnective annotation_id="18180" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dit <DiscourseConnective annotation_id="18187">que</DiscourseConnective> toutes les tentatives <DiscourseConnective annotation_id="18213">pour</DiscourseConnective> les maîtriser ont échoué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16614" docOffset="116">
      <en>It openly admits that fraud in 2006 in the areas of own resources - agricultural expenditure and Member States' structural actions - totalled EUR 1 143 million. It was EUR 922 million in 2003, <DiscourseConnective annotation_id="16807" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> in just four years fraud has risen by over EUR 200 million.</en>
      <fr>Il reconnaît publiquement <DiscourseConnective annotation_id="18270">qu'en</DiscourseConnective> 2006, les fraudes dans les secteurs relevant de nos ressources propres - les dépenses agricoles <DiscourseConnective annotation_id="18372">et</DiscourseConnective> les actions structurelles des États membres - ont atteint 1 143 millions d'euros contre 922 millions d'euros <DiscourseConnective annotation_id="18484">en</DiscourseConnective> 2003: <DiscourseConnective annotation_id="18493">en</DiscourseConnective> quatre ans seulement, les fraudes ont augmenté de 200 millions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16870" docOffset="117">
      <en>I would remind everyone in this institution that these are not meaningless sums of money, but taxpayers' money.</en>
      <fr>J'aimerais rappeler à chacun au sein de cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="18616">qu'</DiscourseConnective>il ne <DiscourseConnective annotation_id="18625">s'</DiscourseConnective>agit pas de sommes d'argent insignifiantes, <DiscourseConnective annotation_id="18671">mais</DiscourseConnective> de l'argent des contribuables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16982" docOffset="118">
      <en>The EU is funded by its citizens, including hard-pressed taxpayers in the UK.</en>
      <fr>L'UE a été fondée par ses citoyens, et parmi eux les contribuables très sollicités du Royaume-Uni.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17060" docOffset="119">
      <en>They deserve better than this for their money.</en>
      <fr>Ils méritent <DiscourseConnective annotation_id="18819">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18825">que</DiscourseConnective> cela <DiscourseConnective annotation_id="18834">pour</DiscourseConnective> leur argent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17107" docOffset="120">
      <en>Governments of all Member States should be saying 'enough' already, <Alignment alignment="18927" annotation_id="17175">
          <DiscourseConnective annotation_id="17175" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> these appalling figures provide all the more reason why the government of my country should honour its manifesto commitment to give the British people a referendum on the Lisbon Treaty.</en>
      <fr>Les gouvernements de tous les États membres auraient <DiscourseConnective annotation_id="18905">déjà</DiscourseConnective> dû dire "assez", <Alignment alignment="17175" annotation_id="18927">
          <DiscourseConnective annotation_id="18927" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces chiffres effrayants sont une raison <DiscourseConnective annotation_id="18970">de plus</DiscourseConnective> expliquant pourquoi le gouvernement de mon pays devrait honorer sa déclaration de principe de proposer au peuple britannique un référendum sur le traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17365" id="116" name="Andreas Mölzer">
    <ParallelChunk annotation_id="17365" docOffset="121">
      <en>(DE) Mr President, it is no secret that the European Union has been battling for years to get its finances under control.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, ce n'est pas un secret <DiscourseConnective annotation_id="19195">que</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="19218">s'</DiscourseConnective>est battue pendant des années <DiscourseConnective annotation_id="19250">pour</DiscourseConnective> mieux maîtriser ses finances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17487" docOffset="122">
      <en>We fund major companies which <Alignment alignment="29489" annotation_id="17517">
          <DiscourseConnective annotation_id="17517" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> relocate from one Member State to another, <Alignment alignment="19379" annotation_id="17565">
          <DiscourseConnective annotation_id="17565" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> small and medium-sized enterprises go away empty-handed.</en>
      <fr>Nous finançons de très grandes entreprises qui déménagent <Alignment alignment="17517" annotation_id="19343">
          <DiscourseConnective annotation_id="19343" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'un État membre <DiscourseConnective annotation_id="19368">à</DiscourseConnective> l'autre, <Alignment alignment="4040" annotation_id="19379">
          <DiscourseConnective annotation_id="19379" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> de petites <DiscourseConnective annotation_id="19400">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises s'en vont les mains vides.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17628" docOffset="123">
      <en>
        <Alignment alignment="19451" annotation_id="17628">
          <DiscourseConnective annotation_id="17628" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the EU often does not appear to know who it is actually funding <Alignment alignment="19518" annotation_id="17700">
          <DiscourseConnective annotation_id="17700" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who is pulling its strings.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17628" annotation_id="19451">
          <DiscourseConnective annotation_id="19451" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'UE semble souvent ne pas savoir qui finance réellement <Alignment alignment="17700" annotation_id="19518">
          <DiscourseConnective annotation_id="19518" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui tire les ficelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17732" docOffset="124">
      <en>In my view, a register of lobbyists is long overdue.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19544">À</DiscourseConnective> mes yeux, un registre des lobbyistes <DiscourseConnective annotation_id="19583">s'</DiscourseConnective>impose depuis longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17785" docOffset="125">
      <en>The numerous irregularities <Alignment alignment="19648" annotation_id="17813">
          <DiscourseConnective annotation_id="17813" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> leave a bitter aftertaste, especially <Alignment alignment="19681" annotation_id="17856">
          <DiscourseConnective annotation_id="17856" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have a direct connection to the EU's institutions.</en>
      <fr>Les nombreuses irrégularités laissent <Alignment alignment="11803" annotation_id="19648">
          <DiscourseConnective annotation_id="19648" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un goût amer, spécialement <Alignment alignment="12819" annotation_id="19681">
          <DiscourseConnective annotation_id="19681" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles sont en rapport direct avec les institutions de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17917" docOffset="126">
      <en>In this context, freezing the EU funding for Bulgaria <Alignment alignment="19814" annotation_id="17971">
          <DiscourseConnective annotation_id="17971" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> the cases of corruption have been cleared up sends out an important signal.</en>
      <fr>Dans ce contexte, le gel des financements de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="19797">pour</DiscourseConnective> la Bulgarie <Alignment alignment="17971" annotation_id="19814">
          <DiscourseConnective annotation_id="19814" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">jusqu'à ce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les cas de corruption aient été résolus envoie un signal important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18053" docOffset="127">
      <en>There is <Alignment alignment="19904" annotation_id="18062">
          <DiscourseConnective annotation_id="18062" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the fact that some Member States apparently have little interest in recovering funds that have been paid out incorrectly.</en>
      <fr>Il y a <Alignment alignment="20507" annotation_id="19904">
          <DiscourseConnective annotation_id="19904" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le fait <DiscourseConnective annotation_id="19918">que</DiscourseConnective> certains États membres ont apparemment peu intérêt <DiscourseConnective annotation_id="19973">à</DiscourseConnective> recouvrer les fonds qui ont été payés indûment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18189" docOffset="128">
      <en>
        <Alignment alignment="20023" annotation_id="18189">
          <DiscourseConnective annotation_id="18189" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> cases from the 1990s are only now being closed, then obviously things are moving far too slowly in the EU.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23595" annotation_id="20023">
          <DiscourseConnective annotation_id="20023" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est seulement <DiscourseConnective annotation_id="20042">maintenant que</DiscourseConnective> l'on vient de clore des cas remontant aux années 90, il est clair que les choses avancent bien trop lentement au sein de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18299" id="117" name="Ville Itälä">
    <ParallelChunk annotation_id="18299" docOffset="129">
      <en>(FI) Mr President, I want to thank the rapporteur, Mr Musotto.</en>
      <fr>(FI) Monsieur le Président, j'aimerais remercier le rapporteur, M. Musotto.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18362" docOffset="130">
      <en>He has done a very thorough and excellent job.</en>
      <fr>Il a fait un travail très approfondi <DiscourseConnective annotation_id="20297">et</DiscourseConnective> de qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18409" docOffset="131">
      <en>This report is crucially important, <Alignment alignment="20350" annotation_id="18445">
          <DiscourseConnective annotation_id="18445" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the fight against fraud is something over which the confidence of the public is either won or lost.</en>
      <fr>Ce rapport est d'importance cruciale, <Alignment alignment="18445" annotation_id="20350">
          <DiscourseConnective annotation_id="20350" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la lutte contre les fraudes est un sujet par lequel on gagne <DiscourseConnective annotation_id="20414">ou</DiscourseConnective> on perd la confiance du public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18549" docOffset="132">
      <en>I think there are three very important problems contained in this report which need to be put right.</en>
      <fr>Je pense qu'il y a, dans ce rapport, trois problèmes extrêmement importants <DiscourseConnective annotation_id="20525">qu'</DiscourseConnective>il nous faut résoudre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18650" docOffset="133">
      <en>First of all, it is intolerable that some countries do not even provide information on agricultural expenditure.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20551">Tout d'abord</DiscourseConnective>, il est intolérable <DiscourseConnective annotation_id="20584">que</DiscourseConnective> certains pays ne fournissent <DiscourseConnective annotation_id="20617">même</DiscourseConnective> pas d'informations sur les dépenses agricoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18763" docOffset="134">
      <en>Germany and Spain are prime examples of this, <Alignment alignment="20725" annotation_id="18809">
          <DiscourseConnective annotation_id="18809" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Germany does not even provide details of the individuals and companies which the European Anti-Fraud Office would definitely need in order to be able to address these matters.</en>
      <fr>L'Allemagne <DiscourseConnective annotation_id="20681">et</DiscourseConnective> l'Espagne en sont les premiers exemples, <Alignment alignment="18809" annotation_id="20725">
          <DiscourseConnective annotation_id="20725" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Allemagne ne fournit <DiscourseConnective annotation_id="20751">même</DiscourseConnective> aucun détail sur les individus <DiscourseConnective annotation_id="20787">et</DiscourseConnective> les entreprises dont l'Office européen de lutte antifraude a cruellement besoin <DiscourseConnective annotation_id="20870">pour</DiscourseConnective> résoudre ces questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18989" docOffset="135">
      <en>This is obviously something we cannot allow: all Member States must obey the rules.</en>
      <fr>C'est évidemment quelque chose que nous ne pouvons tolérer: tous les États membres doivent respecter les règles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19073" docOffset="136">
      <en>
        <Alignment alignment="21012" annotation_id="19073">
          <DiscourseConnective annotation_id="19073" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> a few big countries set a bad example, the situation does not look very good.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19073" annotation_id="21012">
          <DiscourseConnective annotation_id="21012" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelques grands pays montrent le mauvais exemple, la situation ne semble pas très favorable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19154" docOffset="137">
      <en>The second issue is that notification of irregularities can take up to 39 months - more than three years.</en>
      <fr>Le second problème, c'est <DiscourseConnective annotation_id="21134">que</DiscourseConnective> la notification des irrégularités peut prendre <DiscourseConnective annotation_id="21185">jusqu'à</DiscourseConnective> 39 mois - plus de trois ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19260" docOffset="138">
      <en>That is far too long and does not inspire trust in the notion that the Member States are acting with sufficient vigilance.</en>
      <fr>C'est beaucoup trop long, <DiscourseConnective annotation_id="21248">et</DiscourseConnective> cela ne nous pousse pas <DiscourseConnective annotation_id="21275">à</DiscourseConnective> croire <DiscourseConnective annotation_id="21284">que</DiscourseConnective> les États membres sont suffisamment vigilants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19383" docOffset="139">
      <en>The third issue, which is very interesting and important, is that specialised and organised crime is <Alignment alignment="21454" annotation_id="19484">
          <DiscourseConnective annotation_id="19484" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> occurring in this area.</en>
      <fr>Le troisième problème, qui est <DiscourseConnective annotation_id="21366">aussi</DiscourseConnective> intéressant <DiscourseConnective annotation_id="21384">qu'</DiscourseConnective>important, c'est <DiscourseConnective annotation_id="21404">que</DiscourseConnective> la criminalité spécialisée <DiscourseConnective annotation_id="21435">et</DiscourseConnective> organisée s'est <Alignment alignment="5047" annotation_id="21454">
          <DiscourseConnective annotation_id="21454" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> glissée dans ce secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19513" docOffset="140">
      <en>This is now so serious that all measures need to be taken to cut this sort of crime.</en>
      <fr>C'est devenu <DiscourseConnective annotation_id="21498">si</DiscourseConnective> grave <DiscourseConnective annotation_id="21507">qu'</DiscourseConnective>il faut prendre toutes les mesures qui s'imposent <DiscourseConnective annotation_id="21560">pour</DiscourseConnective> éradiquer ce genre de crime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19598" docOffset="141">
      <en>This is a very important report <Alignment alignment="34079" annotation_id="19630">
          <DiscourseConnective annotation_id="19630" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> every effort needs to be made to improve the situation in order to gain public confidence.</en>
      <fr>C'est un rapport très important, <Alignment alignment="19630" annotation_id="21627">
          <DiscourseConnective annotation_id="21627" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous les efforts doivent être consentis <DiscourseConnective annotation_id="21670">pour</DiscourseConnective> améliorer la situation <DiscourseConnective annotation_id="21698">afin de</DiscourseConnective> gagner la confiance du public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19725" docOffset="142">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19736" id="118" name="Herbert Bösch">
    <ParallelChunk annotation_id="19736" docOffset="143">
      <en>(DE) Mr President, ladies and gentlemen, I would like to express my sincere congratulations to the rapporteur.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="21793">et</DiscourseConnective> Messieurs, j'aimerais adresser mes sincères félicitations au rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19847" docOffset="144">
      <en>It is not an easy task, coming in new to such a comprehensive dossier, <Alignment alignment="21939" annotation_id="19918">
          <DiscourseConnective annotation_id="19918" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think we can be proud that Mr Musotto has done such a magnificent job.</en>
      <fr>Ce n'est guère une tâche facile que d'aborder un dossier <DiscourseConnective annotation_id="21926">aussi</DiscourseConnective> vaste, <Alignment alignment="19918" annotation_id="21939">
          <DiscourseConnective annotation_id="21939" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que nous pouvons être fiers <DiscourseConnective annotation_id="21979">que</DiscourseConnective> M. Musotto ait fait un <DiscourseConnective annotation_id="22006">si</DiscourseConnective> magnifique travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19995" docOffset="145">
      <en>I think we can say this with confidence today, given that there are no amendments to this report for tomorrow.</en>
      <fr>Je pense qu'on peut le dire en toute confiance <DiscourseConnective annotation_id="22076">puisqu'</DiscourseConnective>il n'y a pas d'amendement <DiscourseConnective annotation_id="22109">à</DiscourseConnective> ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="22122">pour</DiscourseConnective> demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20106" docOffset="146">
      <en>That, too, is a tribute to the rapporteur.</en>
      <fr>Cela <DiscourseConnective annotation_id="22140">aussi</DiscourseConnective>, c'est tout <DiscourseConnective annotation_id="22158">à</DiscourseConnective> l'honneur du rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20149" docOffset="147">
      <en>Secondly, it is apparently of no interest whatsoever to one of the budgetary authorities to find out what is happening to the taxpayers' money.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22185">En second lieu</DiscourseConnective>, aucune autorité budgétaire ne souhaite apparemment savoir ce qu'il advient de l'argent des contribuables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20293" docOffset="148">
      <en>Once again, the Council is shirking its responsibility.</en>
      <fr>À nouveau, le Conseil esquive sa responsabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20349" docOffset="149">
      <en>Whenever we talk about how European taxpayers' money is being spent and try to seek solutions to difficult issues, the Council simply absents itself.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22356">Quand</DiscourseConnective> on se demande <DiscourseConnective annotation_id="22376">à</DiscourseConnective> quoi l'on consacre l'argent du contribuable européen <DiscourseConnective annotation_id="22431">et</DiscourseConnective> que l'on cherche des solutions <DiscourseConnective annotation_id="22465">à</DiscourseConnective> ces questions délicates, le Conseil brille par son absence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20499" docOffset="150">
      <en>
        <Alignment alignment="22527" annotation_id="20499">
          <DiscourseConnective annotation_id="20499" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have seen - and this brings me to the issue of what will happen with the discharges in our committee - that for years in the field of agricultural policy, where we have been resolute in our action and developed systems to control direct payments, irregularities have decreased.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31263" annotation_id="22527">
          <DiscourseConnective annotation_id="22527" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons pu constater - ce qui m'amène <DiscourseConnective annotation_id="22579">à</DiscourseConnective> m'interroger sur ce qui va se passer avec les décharges dans notre Commission - <DiscourseConnective annotation_id="22661">que</DiscourseConnective> pendant plusieurs années, dans le secteur de la politique agricole où nous avons mené des actions résolues <DiscourseConnective annotation_id="22772">et</DiscourseConnective> développé des systèmes de contrôle des paiements directs, les irrégularités ont diminué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20789" docOffset="151">
      <en>In structural policy, <Alignment alignment="10204" annotation_id="20811">
          <Alignment alignment="22895" annotation_id="20811">
            <DiscourseConnective annotation_id="20811" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, where nothing has been done <Alignment alignment="22930" annotation_id="20858">
          <DiscourseConnective annotation_id="20858" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> where we have sat back and watched events unfold for years, the figures have gone up and up.</en>
      <fr>Dans la politique structurelle <Alignment alignment="20811" annotation_id="22895">
          <Alignment alignment="10682" annotation_id="22895">
            <DiscourseConnective annotation_id="22895" sense="Comparison.Contrast">au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, où rien n'a été fait <Alignment alignment="3446" annotation_id="22930">
          <DiscourseConnective annotation_id="22930" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> où nous avons assisté sans rien faire au déroulement des événements pendant des années, les chiffres n'ont cessé de grimper.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20955" docOffset="152">
      <en>This has been apparent for years, and has repeatedly featured in the fraud reports for years.</en>
      <fr>Cela s'est vérifié pendant des années au long desquelles on l'a stigmatisé à multiples reprises dans les rapports sur les fraudes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21049" docOffset="153">
      <en>Commissioner Kallas will see in the 2006 discharge that this is a problem <Alignment alignment="54808" annotation_id="21123">
          <DiscourseConnective annotation_id="21123" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will expect him to take action and not just sit back and watch.</en>
      <fr>Le commissaire Kallas constatera dans la décharge 2006 <DiscourseConnective annotation_id="23244">que</DiscourseConnective> c'est un problème <Alignment alignment="1347" annotation_id="23266">
          <DiscourseConnective annotation_id="23266" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous attendons qu'il prenne des mesures au lieu d'y assister impuissant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21194" docOffset="154">
      <en>That is why I would like you, Commissioner, to say this to those Member States which behave <Alignment alignment="8310" annotation_id="21286">
          <Alignment alignment="23462" annotation_id="21286">
            <DiscourseConnective annotation_id="21286" sense="Expansion.Conjunction">as if</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the rules that we have all devised do not apply to them, <Alignment alignment="94" annotation_id="21349">
          <DiscourseConnective annotation_id="21349" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is <Alignment alignment="50847" annotation_id="21361">
          <DiscourseConnective annotation_id="21361" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> what the rapporteur says, with the full support of all the previous speakers: we want you to say, 'okay, we will put 10% of your funding on ice.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23342">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, Monsieur le Commissaire, je voudrais que vous vous adressiez <DiscourseConnective annotation_id="23419">à</DiscourseConnective> ceux des États membres qui se comportent <Alignment alignment="21286" annotation_id="23462">
          <Alignment alignment="21286" annotation_id="23462">
            <DiscourseConnective annotation_id="23462" sense="Expansion.Conjunction">comme si</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les règles dont nous sommes tous convenus ne s'appliquent pas <DiscourseConnective annotation_id="23533">à</DiscourseConnective> eux, <Alignment alignment="31493" annotation_id="23540">
          <DiscourseConnective annotation_id="23540" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <Alignment alignment="7588" annotation_id="23549">
          <DiscourseConnective annotation_id="23549" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce que dit le rapporteur avec le soutien inconditionnel de tous les orateurs précédents: nous aimerions que vous leur disiez "OK, nous allons geler 10 % de vos fonds que nous allons mettre <DiscourseConnective annotation_id="23744">en</DiscourseConnective> réserve.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21511" docOffset="155">
      <en>It will form a reserve, <DiscourseConnective annotation_id="21535" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> you can have the money <Alignment alignment="23786" annotation_id="21562">
          <DiscourseConnective annotation_id="21562" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have taken appropriate action'.</en>
      <fr>Vous pourrez avoir cet argent <Alignment alignment="2549" annotation_id="23786">
          <DiscourseConnective annotation_id="23786" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous aurez pris les mesures adéquates".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21603" docOffset="156">
      <en>That is a very practical demand from Parliament.</en>
      <fr>C'est une demande de bon sens du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21652" docOffset="157">
      <en>It is not a plan of action; it is practical action.</en>
      <fr>Ce n'est pas un plan d'action: c'est une action pratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21704" docOffset="158">
      <en>This is what we expect from the Commission, <Alignment alignment="23981" annotation_id="21748">
          <DiscourseConnective annotation_id="21748" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21752" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> we will be very satisfied.</en>
      <fr>C'est cela que nous attendons de la Commission <Alignment alignment="12138" annotation_id="23981">
          <DiscourseConnective annotation_id="23981" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui nous satisfera pleinement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21784" docOffset="159">
      <en>Once again, congratulations to the rapporteur.</en>
      <fr>À nouveau, mes félicitations au rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21831" id="119" name="Mairead McGuinness">
    <ParallelChunk annotation_id="21831" docOffset="160">
      <en>Mr President, like the other speakers, I would like to congratulate the rapporteur on what is a very important report.</en>
      <fr>Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="24082">tout comme</DiscourseConnective> les autres orateurs, j'aimerais féliciter le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="24149">pour</DiscourseConnective> ce qui <DiscourseConnective annotation_id="24161">s'</DiscourseConnective>avère un rapport très important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21950" docOffset="161">
      <en>I am prompted to take part in this debate because of the focus on agriculture.</en>
      <fr>Ce qui m'incite <DiscourseConnective annotation_id="24212">à</DiscourseConnective> intervenir dans ce débat, c'est la cause de l'agriculture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22029" docOffset="162">
      <en>Other speakers have said that there has been an improvement in terms of the controls and inspections, <Alignment alignment="32300" annotation_id="22131">
          <DiscourseConnective annotation_id="22131" sense="Expansion.Conjunction">particularly</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="24373" annotation_id="22144">
          <DiscourseConnective annotation_id="22144" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to money given to farmers, <Alignment alignment="24429" annotation_id="22185">
          <DiscourseConnective annotation_id="22185" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is now the transparency initiative to publish what farmers are getting.</en>
      <fr>D'autres orateurs ont évoqué les améliorations <DiscourseConnective annotation_id="24320">qu'</DiscourseConnective>il y a eu <DiscourseConnective annotation_id="24333">en</DiscourseConnective> termes de contrôles <DiscourseConnective annotation_id="24356">et</DiscourseConnective> d'inspection, <Alignment alignment="25785" annotation_id="24373">
          <Alignment alignment="22144" annotation_id="24373">
            <DiscourseConnective annotation_id="24373" sense="Temporal.Synchrony">surtout quand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="24390">s'</DiscourseConnective>agit de l'argent donné aux fermiers, <Alignment alignment="27984" annotation_id="24429">
          <DiscourseConnective annotation_id="24429" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que l'initiative de transparence permet actuellement de publier ce que touchent les fermiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22267" docOffset="163">
      <en>One of the difficulties for those in the farming community is that they believe very often they are guilty <DiscourseConnective annotation_id="22374" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective> proven innocent.</en>
      <fr>L'une des difficultés rencontrées par la communauté agricole, c'est <DiscourseConnective annotation_id="24594">qu'</DiscourseConnective>ils se sentent très souvent accusés jusqu'à preuve de leur innocence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22397" docOffset="164">
      <en>Obviously, none of us can or will condone fraud, <Alignment alignment="41426" annotation_id="22446">
          <DiscourseConnective annotation_id="22446" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="24744" annotation_id="22450">
          <DiscourseConnective annotation_id="22450" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is fraud in the EU budget there is a very poor public perception of the European Union and how it accounts for the money collected.</en>
      <fr>Manifestement, aucun d'entre nous ne peut <DiscourseConnective annotation_id="24709">ou</DiscourseConnective> ne veut pardonner la fraude, <Alignment alignment="33535" annotation_id="24741">
          <DiscourseConnective annotation_id="24741" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="22450" annotation_id="24744">
          <DiscourseConnective annotation_id="24744" sense="Contingency.Cause.Reason">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a fraude dans le budget de l'UE, le public a une très mauvaise opinion de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="24848">et</DiscourseConnective> de la manière dont elle gère l'argent collecté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22596" docOffset="165">
      <en>
        <Alignment alignment="24899" annotation_id="22596">
          <DiscourseConnective annotation_id="22596" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the public understood the European budget better, they might clamour a little louder for us to be harder on fraud.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25382" annotation_id="24899">
          <DiscourseConnective annotation_id="24899" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le public comprenait <DiscourseConnective annotation_id="24923">mieux</DiscourseConnective> le budget européen, il pourrait réclamer avec plus de véhémence que nous nous montrions plus sévères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22714" docOffset="166">
      <en>It is important to stress the difference between fraud and irregularities, of which many are discovered, <Alignment alignment="49716" annotation_id="22819">
          <DiscourseConnective annotation_id="22819" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are very different.</en>
      <fr>Il est important de souligner la différence entre fraudes <DiscourseConnective annotation_id="25089">et</DiscourseConnective> irrégularités, dont beaucoup ont été découvertes, <Alignment alignment="16220" annotation_id="25142">
          <DiscourseConnective annotation_id="25142" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est très différent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22852" docOffset="167">
      <en>We cannot punish ourselves for irregularities, <Alignment alignment="25235" annotation_id="22899">
          <DiscourseConnective annotation_id="22899" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should punish fraud against the Community budget.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas nous punir nous-mêmes des irrégularités, <Alignment alignment="22899" annotation_id="25235">
          <DiscourseConnective annotation_id="25235" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons punir les fraudes attentant au budget communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22956" docOffset="168">
      <en>This is an issue involving the Member States - <Alignment alignment="25355" annotation_id="23003">
          <DiscourseConnective annotation_id="23003" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the last speaker said - <Alignment alignment="37974" annotation_id="23030">
          <DiscourseConnective annotation_id="23030" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> all the Member States signed up to the European Union in good faith and have pooled resources in certain policies, <DiscourseConnective annotation_id="23153" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is up to us to ensure that the money we have pooled is well spent <Alignment alignment="25611" annotation_id="23226">
          <DiscourseConnective annotation_id="23226" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that there is no fraud against the public purse.</en>
      <fr>C'est une question impliquant les États membres - <Alignment alignment="23003" annotation_id="25355">
          <DiscourseConnective annotation_id="25355" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le disait le dernier orateur - <Alignment alignment="23030" annotation_id="25392">
          <DiscourseConnective annotation_id="25392" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États membres ont constitué l'Union européenne de bonne foi <DiscourseConnective annotation_id="25466">et</DiscourseConnective> ont rassemblé leurs ressources dans certaines politiques; il nous revient donc de veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="25564">que</DiscourseConnective> l'argent <DiscourseConnective annotation_id="25577">ainsi</DiscourseConnective> rassemblé <DiscourseConnective annotation_id="25593">soit</DiscourseConnective> bien dépensé <Alignment alignment="23226" annotation_id="25611">
          <DiscourseConnective annotation_id="25611" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25614">qu'</DiscourseConnective>aucune fraude n'affecte notre argent public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23279" docOffset="169">
      <en>Member States which are light on fraud, and take a light-touch approach, need to be punished in some way, <Alignment alignment="46149" annotation_id="23385">
          <DiscourseConnective annotation_id="23385" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is very important that Member States that perform well in this area are not penalised.</en>
      <fr>Les États membres faisant preuve de légèreté dans leur répression de la fraude doivent faire l'objet de sanctions, <Alignment alignment="23385" annotation_id="25777">
          <DiscourseConnective annotation_id="25777" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est très important <DiscourseConnective annotation_id="25804">que</DiscourseConnective> les États membres ayant de bons résultats <DiscourseConnective annotation_id="25850">en</DiscourseConnective> la matière ne soient pas pénalisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23479" docOffset="170">
      <en>It is therefore important for the Commission to take action at Member State level.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="25896">en conséquence</DiscourseConnective> important <DiscourseConnective annotation_id="25921">que</DiscourseConnective> la Commission prenne des mesures au niveau même des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23562" docOffset="171">
      <en>I shall finish by reiterating the very important point that, on the farming side, there is now a very strong feeling among those who farm that they are sometimes guilty <Alignment alignment="26119" annotation_id="23731">
          <DiscourseConnective annotation_id="23731" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> proven innocent.</en>
      <fr>Je finirai en reprenant ce point très important: chez les fermiers règne en ce moment un sentiment très fort d'être "coupables <Alignment alignment="23731" annotation_id="26119">
          <DiscourseConnective annotation_id="26119" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">jusqu'à</DiscourseConnective>
        </Alignment> preuve du contraire".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23754" docOffset="172">
      <en>That is unacceptable, <Alignment alignment="26169" annotation_id="23776">
          <DiscourseConnective annotation_id="23776" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <Alignment alignment="53455" annotation_id="23783">
          <DiscourseConnective annotation_id="23783" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to be careful to get the balance right.</en>
      <fr>C'est inacceptable, <Alignment alignment="23776" annotation_id="26169">
          <DiscourseConnective annotation_id="26169" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <Alignment alignment="23783" annotation_id="26184">
          <DiscourseConnective annotation_id="26184" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> veiller très attentivement <DiscourseConnective annotation_id="26220">à</DiscourseConnective> rétablir l'équilibre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23838" id="120" name="Bart Staes">
    <ParallelChunk annotation_id="23838" docOffset="173">
      <en>- (NL) Mr President, thank you for allowing me to speak again.</en>
      <fr>- (NL) Monsieur le Président, merci de me laisser reprendre la parole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23901" docOffset="174">
      <en>Anyone who follows me in my political office and my statements knows that I am a critical politician <DiscourseConnective annotation_id="24002" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that I am also highly critical of the European Union <Alignment alignment="26468" annotation_id="24059">
          <DiscourseConnective annotation_id="24059" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that I am still very strongly pro-European.</en>
      <fr>Ceux qui suivent ma carrière politique <DiscourseConnective annotation_id="26354">et</DiscourseConnective> mes déclarations savent <DiscourseConnective annotation_id="26381">que</DiscourseConnective> je suis un politicien critique ne ménageant pas ses critiques <DiscourseConnective annotation_id="26447">à</DiscourseConnective> l'Union européenne <Alignment alignment="24059" annotation_id="26468">
          <DiscourseConnective annotation_id="26468" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> restant un proeuropéen très convaincu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24107" docOffset="175">
      <en>I cannot <Alignment alignment="63683" annotation_id="24116">
          <DiscourseConnective annotation_id="24116" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> ignore the words of Mr Clark, who has <DiscourseConnective annotation_id="24164" sense="Temporal.Synchrony">meanwhile</DiscourseConnective> left the room.</en>
      <fr>Je ne peux <Alignment alignment="24116" annotation_id="26526">
          <DiscourseConnective annotation_id="26526" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas ignorer les mots de M. Clark qui a entre-temps quitté l'Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24189" docOffset="176">
      <en>Like all Eurosceptics, Mr Clark uses half truths, complete lies and lots of oversimplifications on a frequent basis.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26606">Comme</DiscourseConnective> tous les eurosceptiques, M. Clark recourt régulièrement à des demi-vérités, des contrevérités absolues <DiscourseConnective annotation_id="26715">et</DiscourseConnective> pas mal de sursimplifications.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24306" docOffset="177">
      <en>He talked in his speech, <Alignment alignment="26779" annotation_id="24331">
          <DiscourseConnective annotation_id="24331" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of several million euros worth of fraud, <Alignment alignment="26833" annotation_id="24386">
          <DiscourseConnective annotation_id="24386" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the report clearly states that we are dealing with irregularities.</en>
      <fr>Dans son allocution, il parle <Alignment alignment="24331" annotation_id="26779">
          <DiscourseConnective annotation_id="26779" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> de fraudes de plusieurs millions d'euros, <Alignment alignment="24386" annotation_id="26833">
          <DiscourseConnective annotation_id="26833" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapport établit clairement <DiscourseConnective annotation_id="26873">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="26879">s'</DiscourseConnective>agit d'irrégularités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24459" docOffset="178">
      <en>He invariably substitutes 'fraud' for the word 'irregularities'.</en>
      <fr>Au mot "irrégularité", il substitue invariablement le mot "fraude".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24524" docOffset="179">
      <en>That is crass, <Alignment alignment="26991" annotation_id="24539">
          <DiscourseConnective annotation_id="24539" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is not what it says in the report.</en>
      <fr>C'est de la bêtise, <Alignment alignment="12806" annotation_id="26991">
          <DiscourseConnective annotation_id="26991" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas ce que dit le rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24587" docOffset="180">
      <en>Secondly, he talks <DiscourseConnective annotation_id="24606" sense="Expansion.Conjunction">as if</DiscourseConnective> every disaster that befalls us comes from the European Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27031">En second lieu</DiscourseConnective>, il semble prétendre que tous les malheurs qui nous arrivent sont imputables à l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24674" docOffset="181">
      <en>I would just like to ask Mr Clark to read the report of the British House of Lords on VAT carrousels.</en>
      <fr>J'aimerais juste demander à M. Clark de lire le rapport de la chambre des Lords sur les carrousels à la TVA.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24776" docOffset="182">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="24776" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective> he will see that his own authorities have not managed to put a stop to this VAT fraud.</en>
      <fr>Il pourra ainsi constater <DiscourseConnective annotation_id="27280">que</DiscourseConnective> ses propres autorités n'ont pas pris les mesures <DiscourseConnective annotation_id="27333">pour</DiscourseConnective> arrêter cette fraude à la TVA.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24868" docOffset="183">
      <en>We are talking about GBP 3.5 to 4.5 billion of fraud a year.</en>
      <fr>On parle de quelque 3,5 <DiscourseConnective annotation_id="27393">à</DiscourseConnective> 4,5 milliards de livres sterling de fraude par an.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24929" docOffset="184">
      <en>That is more than GBP 10 million a day!</en>
      <fr>C'est plus de 10 millions de livres sterling par jour!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24969" docOffset="185">
      <en>That is significantly more ...</en>
      <fr>Et donc nettement plus...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25000" docOffset="186">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(Le Président interrompt l'orateur)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25036" id="121" name="Dumitru Oprea">
    <ParallelChunk annotation_id="25036" docOffset="187">
      <en>(RO) Congratulations on Mr. Musotto's report.</en>
      <fr>(RO) Félicitations <DiscourseConnective annotation_id="27582">pour</DiscourseConnective> le rapport de M. Musotto.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25082" docOffset="188">
      <en>I consider that many irregularities from 2003-2006 would have the support of changing the rule of presentation of the Framework Programme 6, <Alignment alignment="27734" annotation_id="25223">
          <DiscourseConnective annotation_id="25223" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="25237" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> compared to Framework 5.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="27622">que</DiscourseConnective> de nombreuses irrégularités <DiscourseConnective annotation_id="27654">depuis</DiscourseConnective> 2003-2006 devraient bénéficier du changement des règles de présentation, <Alignment alignment="25223" annotation_id="27734">
          <DiscourseConnective annotation_id="27734" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> celles du programme-cadre 6, par rapport à celles du programme-cadre 5.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25265" docOffset="189">
      <en>In Framework 5, the B party was anonymous <Alignment alignment="27872" annotation_id="25307">
          <DiscourseConnective annotation_id="25307" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> any reference to the country and to the person behind the project was penalized.</en>
      <fr>Dans le programme-cadre 5, la partie B était anonyme, <Alignment alignment="25307" annotation_id="27872">
          <DiscourseConnective annotation_id="27872" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> toute référence au pays <DiscourseConnective annotation_id="27899">ainsi</DiscourseConnective> qu'à la personne derrière le projet était pénalisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25392" docOffset="190">
      <en>In Frameworks 6 and 7, the anonymity disappeared.</en>
      <fr>Dans les programmes-cadre 6 <DiscourseConnective annotation_id="27986">et</DiscourseConnective> 7, l'anonymat a disparu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25442" docOffset="191">
      <en>In Framework 8 is it possible to no longer resort to this system of advanced submission of projects?</en>
      <fr>Dans le programme-cadre 8, est-il possible de ne plus recourir au système de soumission anticipée des projets?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25543" id="122" name="Ingeborg Grässle">
    <ParallelChunk annotation_id="25543" docOffset="192">
      <en>(DE) Mr President, thank you for giving me the opportunity to speak again.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, merci de me permettre de m'exprimer à nouveau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25618" docOffset="193">
      <en>I would like to thank Mr Bösch, not only for his praise of our rapporteur, but also for his fairness and help.</en>
      <fr>J'aimerais remercier M. Bösch, <DiscourseConnective annotation_id="28231">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28245">pour</DiscourseConnective> son éloge envers le rapporteur, <DiscourseConnective annotation_id="28282">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28293">pour</DiscourseConnective> son impartialité <DiscourseConnective annotation_id="28315">et</DiscourseConnective> son soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25729" docOffset="194">
      <en>Mr Bösch has been dealing with the fraud report for many years.</en>
      <fr>M. Bösch <DiscourseConnective annotation_id="28340">s'</DiscourseConnective>occupe du rapport sur les fraudes <DiscourseConnective annotation_id="28376">depuis</DiscourseConnective> plusieurs années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25793" docOffset="195">
      <en>Now we have this honour, <Alignment alignment="28439" annotation_id="25818">
          <DiscourseConnective annotation_id="25818" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think it is a great sign of strength in the Committee on Budgetary Control that we are in agreement here.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28401">Maintenant</DiscourseConnective>, cet honneur nous revient, <Alignment alignment="25818" annotation_id="28439">
          <DiscourseConnective annotation_id="28439" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que c'est un signe très fort de vigueur au sein de la commission du contrôle budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="28539">que</DiscourseConnective> nous soyons d'accord ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25930" docOffset="196">
      <en>We have focused our full attention on the Member States.</en>
      <fr>Nous avons accordé toute notre attention aux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25987" docOffset="197">
      <en>The Commission should <Alignment alignment="28651" annotation_id="26009">
          <DiscourseConnective annotation_id="26009" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> take with it the message that we want to help to bring this lack of clarity to an end.</en>
      <fr>La Commission devrait <Alignment alignment="26009" annotation_id="28651">
          <DiscourseConnective annotation_id="28651" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> recevoir le message <DiscourseConnective annotation_id="28677">que</DiscourseConnective> nous souhaitons l'aider <DiscourseConnective annotation_id="28705">à</DiscourseConnective> mettre fin <DiscourseConnective annotation_id="28718">à</DiscourseConnective> ce manque de clarté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26101" docOffset="198">
      <en>
        <Alignment alignment="28741" annotation_id="26101">
          <DiscourseConnective annotation_id="26101" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we look at the figures on the recovery of funds, we see that we are dealing with a very wide range of opinions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26101" annotation_id="28741">
          <DiscourseConnective annotation_id="28741" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous regardons les chiffres du recouvrement de fonds, nous constatons <DiscourseConnective annotation_id="28814">que</DiscourseConnective> nous avons affaire <DiscourseConnective annotation_id="28837">à</DiscourseConnective> un très large éventail d'opinions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26216" docOffset="199">
      <en>That is why we are having this discussion as part of the current discharge procedure.</en>
      <fr>C'est pour cette raison que nous avons cette discussion, qui fait partie de l'actuelle procédure de décharge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26302" docOffset="200">
      <en>
        <Alignment alignment="28984" annotation_id="26302">
          <DiscourseConnective annotation_id="26302" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I really must ask the Commission to have the courage to say <Alignment alignment="29069" annotation_id="26376">
          <DiscourseConnective annotation_id="26376" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does not know certain things, <Alignment alignment="64802" annotation_id="26412">
          <Alignment alignment="29107" annotation_id="26412">
            <DiscourseConnective annotation_id="26412" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can help.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26302" annotation_id="28984">
          <DiscourseConnective annotation_id="28984" sense="Contingency.Cause.Result">En conséquence</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je dois vraiment demander à la Commission d'avoir le courage de dire <Alignment alignment="28065" annotation_id="29069">
          <DiscourseConnective annotation_id="29069" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle ne sait pas certaines choses, <Alignment alignment="21347" annotation_id="29107">
          <Alignment alignment="26412" annotation_id="29107">
            <DiscourseConnective annotation_id="29107" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous puissions l'aider.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26433" docOffset="201">
      <en>I think that <Alignment alignment="29149" annotation_id="26446">
          <DiscourseConnective annotation_id="26446" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we tackle the issue together, then together, we will be successful.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="23298" annotation_id="29149">
          <DiscourseConnective annotation_id="29149" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous abordons ce problème ensemble, nous réussirons ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26517" docOffset="202">
      <en>Once again, very many thanks to Mr Bösch.</en>
      <fr>À nouveau, tous mes remerciements <DiscourseConnective annotation_id="29252">à</DiscourseConnective> M. Bösch.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26559" id="123" name="Siim Kallas">
    <ParallelChunk annotation_id="26559" docOffset="203">
      <en>Vice-President of the Commission. - Mr President, I would like to thank the honourable Members for their comments on this report.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - Monsieur le Président, j'aimerais remercier les honorables députés <DiscourseConnective annotation_id="29366">pour</DiscourseConnective> leurs commentaires sur ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26689" docOffset="204">
      <en>We consider the report to be very focused and constructive.</en>
      <fr>Nous le considérons <DiscourseConnective annotation_id="29426">comme</DiscourseConnective> très ciblé <DiscourseConnective annotation_id="29443">et</DiscourseConnective> constructif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26749" docOffset="205">
      <en>I have just two remarks on an issue raised by very many of you - namely, what is irregularity, what is fraud, <Alignment alignment="29616" annotation_id="26859">
          <DiscourseConnective annotation_id="26859" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how should one approach recovery?</en>
      <fr>Je voudrais juste faire deux remarques sur une question soulevée par nombre d'entre vous, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="29558">qu'</DiscourseConnective>est-ce qu'une irrégularité et <DiscourseConnective annotation_id="29591">qu'</DiscourseConnective>est-ce qu'une fraude, <Alignment alignment="26859" annotation_id="29616">
          <DiscourseConnective annotation_id="29616" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelle approche adopter <DiscourseConnective annotation_id="29643">pour</DiscourseConnective> le recouvrement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26897" docOffset="206">
      <en>I can say that we have had one preliminary meeting with the relevant people at the Court of Auditors, and tried to harmonise the understanding of what is what.</en>
      <fr>Je peux <DiscourseConnective annotation_id="29673">dire que</DiscourseConnective> nous avons eu une réunion préliminaire avec les personnes concernées de la Cour des comptes, <DiscourseConnective annotation_id="29775">pour</DiscourseConnective> essayer d'harmoniser nos différentes conceptions des choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27057" docOffset="207">
      <en>That will probably <Alignment alignment="29873" annotation_id="27076">
          <DiscourseConnective annotation_id="27076" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> help in all our future debates on discharge, <Alignment alignment="29924" annotation_id="27126">
          <DiscourseConnective annotation_id="27126" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> of course all the three reports - including the next one - are all very closely interrelated.</en>
      <fr>Ceci va probablement nous aider <Alignment alignment="27076" annotation_id="29873">
          <DiscourseConnective annotation_id="29873" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans tous nos débats futurs sur la décharge, <Alignment alignment="27126" annotation_id="29924">
          <DiscourseConnective annotation_id="29924" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> bien sûr ces trois rapports - en ce compris le prochain - sont tous étroitement liés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27224" docOffset="208">
      <en>Secondly, I have raised this issue with the Council Presidency, and asked it to consider this parliamentary report during its proceedings, by which I mean to discuss this document within the framework of Ecofin.</en>
      <fr>Secundo, j'ai évoqué cette question avec la présidence du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="30079">et</DiscourseConnective> lui ai demandé de se pencher <DiscourseConnective annotation_id="30111">en</DiscourseConnective> réunion sur ce rapport parlementaire, avec l'intention de discuter ce document dans le cadre d'Ecofin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27436" docOffset="209">
      <en>I hope it will do that.</en>
      <fr>J'espère qu'il en sera <DiscourseConnective annotation_id="30240">ainsi</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27460" docOffset="210">
      <en>We will definitely, after the vote on this report, <Alignment alignment="30277" annotation_id="27511">
          <DiscourseConnective annotation_id="27511" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it becomes an official document, <DiscourseConnective annotation_id="27549" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> try to initiate this discussion in the Council, including at the level of the relevant subcommittees.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30247">Après</DiscourseConnective> le vote sur ce rapport, <Alignment alignment="12673" annotation_id="30277">
          <DiscourseConnective annotation_id="30277" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> il deviendra un document officiel, nous essayerons certainement d'initier cette discussion au sein du Conseil, en ce compris au niveau des sous-commissions ad hoc.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27656" id="124" name="Francesco Musotto">
    <ParallelChunk annotation_id="27656" docOffset="211">
      <en>rapporteur. - (IT) Mr President, ladies and gentlemen, allow me firstly to thank all my colleagues for their kind words, and especially Mr Bösch whose earlier work laid the foundations for my own report.</en>
      <fr>rapporteur. - (IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="30498">et</DiscourseConnective> Messieurs, permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="30526">d'abord</DiscourseConnective> de remercier tous mes collègues <DiscourseConnective annotation_id="30566">pour</DiscourseConnective> leurs mots aimables, <DiscourseConnective annotation_id="30592">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30595">surtout</DiscourseConnective> M. Bösch qui, par son travail préalable, a jeté les bases de mon propre rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27860" docOffset="212">
      <en>I should like to emphasise a few points, the main one being the meeting of minds with Commissioner Kallas, particularly as concerns the nature of the regulatory mechanisms governing the disbursement of funds.</en>
      <fr>J'aimerais souligner quelques points, le principal étant la convergence de vues avec le commissaire Kallas, <DiscourseConnective annotation_id="30792">surtout</DiscourseConnective> en ce qui concerne la nature des mécanismes obligatoires régissant le versement de fonds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28069" docOffset="213">
      <en>The Commission has made an undertaking here.</en>
      <fr>La Commission a fait là une promesse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28114" docOffset="214">
      <en>One important aspect underscored by Mr Kallas is that the more difficulties and complications there are, the harder it becomes to understand the rules <Alignment alignment="31105" annotation_id="28265">
          <DiscourseConnective annotation_id="28265" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the easier it becomes for organised crime above all and for all forms of unlawful activity to move into these grey areas.</en>
      <fr>Un aspect important souligné par M. Kallas, c'est <DiscourseConnective annotation_id="30978">qu'</DiscourseConnective>à mesure qu'augmentent les difficultés <DiscourseConnective annotation_id="31020">et</DiscourseConnective> les complications, il devient de plus en plus difficile de comprendre les règles, <Alignment alignment="28265" annotation_id="31105">
          <DiscourseConnective annotation_id="31105" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> donc de plus en plus facile, <DiscourseConnective annotation_id="31137">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31145">pour</DiscourseConnective> le crime organisé, mais aussi <DiscourseConnective annotation_id="31180">pour</DiscourseConnective> toute forme d'activités illicites, de profiter de ces zones d'ombre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28391" docOffset="215">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="28391" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective> simplification and, even more, a closing of the gap between those disbursing the sums of money and the beneficiaries is another means of achieving clarity, transparency and ease of understanding of the whole system.</en>
      <fr>À cette fin, toute simplification, <DiscourseConnective annotation_id="31289">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31292">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31298">encore</DiscourseConnective>, tout comblement du fossé entre ceux qui libèrent les fonds <DiscourseConnective annotation_id="31365">et</DiscourseConnective> les bénéficiaires est un autre moyen d'obtenir davantage de clarté, de transparence <DiscourseConnective annotation_id="31452">et</DiscourseConnective> de lisibilité de l'ensemble du système.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28617" docOffset="216">
      <en>The problem of recovery is a very real one.</en>
      <fr>La question du recouvrement est un problème bien réel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28661" docOffset="217">
      <en>The procedures are too lengthy, <Alignment alignment="58849" annotation_id="28693">
          <DiscourseConnective annotation_id="28693" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the capacity to punish those who defraud the European Community must be ensured by some kind of security or guarantee, to be applied through the banks.</en>
      <fr>Les procédures sont trop longues, <Alignment alignment="28693" annotation_id="31584">
          <DiscourseConnective annotation_id="31584" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la possibilité de punir ceux qui préjudicient la Communauté européenne doit être assurée par une sorte de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="31702">ou</DiscourseConnective> de garantie accordée par les banques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28849" docOffset="218">
      <en>It is essential to devise methods of ensuring disbursement and, especially, of making it possible to recover these sums and hence assisting, improving and facilitating the speed of recovery.</en>
      <fr>Il est essentiel de trouver des méthodes <DiscourseConnective annotation_id="31784">pour</DiscourseConnective> garantir ces versements <DiscourseConnective annotation_id="31813">et</DiscourseConnective>, plus spécialement, nous permettre de recouvrer ces sommes en favorisant, améliorant <DiscourseConnective annotation_id="31901">et</DiscourseConnective> facilitant la vitesse de recouvrement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29040" docOffset="219">
      <en>I believe that, thanks to the cooperation, good will and political commitment of all of my colleagues, we have done a crucial job of work.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="31952">qu'</DiscourseConnective>avec la coopération, la bonne volonté <DiscourseConnective annotation_id="31993">et</DiscourseConnective> l'engagement politique de tous mes collègues, nous avons fait un travail capital.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29179" docOffset="220">
      <en>There can be no doubt that this cooperation, this willingness and desire to stamp out a phenomenon that does enormous damage to the European Community is motivated solely by political concerns.</en>
      <fr>Il est indubitable <DiscourseConnective annotation_id="32097">que</DiscourseConnective> cette coopération, cette volonté, ce désir d'éradiquer un phénomène qui fait d'énormes ravages au sein de la Communauté européenne ne sont motivés que par des préoccupations politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29373" docOffset="221">
      <en>Of course, the absence of the Council has not made matters any easier; the presence of a representative would have enabled us to find out what the Council thinks.</en>
      <fr>Bien sûr, l'absence du Conseil ne facilite guère les choses: la présence d'un représentant nous aurait permis de savoir ce que pense le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29536" docOffset="222">
      <en>
        <Alignment alignment="32432" annotation_id="29536">
          <DiscourseConnective annotation_id="29536" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament is absolutely united and unanimous on these principles, <DiscourseConnective annotation_id="29607" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we <Alignment alignment="32515" annotation_id="29614">
          <DiscourseConnective annotation_id="29614" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that we have done something positive which gives us hope for the future.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29536" annotation_id="32432">
          <DiscourseConnective annotation_id="32432" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement est parfaitement uni <DiscourseConnective annotation_id="32471">et</DiscourseConnective> unanime dans ces principes. Nous pensons <Alignment alignment="29614" annotation_id="32515">
          <DiscourseConnective annotation_id="32515" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir fait quelque chose de positif, ce qui nous donne de grands espoirs <DiscourseConnective annotation_id="32597">pour</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29705" id="125" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="29705" docOffset="223">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29727" docOffset="224">
      <en>The vote will take place on 19 February 2008.</en>
      <fr>Le vote aura lieu le 19 février 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29773" docOffset="225">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (Article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29803" id="126" name="Edit Herczog ">
    <ParallelChunk annotation_id="29803" docOffset="226">
      <en>in writing. - (HU) Mr President, ladies and gentlemen, congratulations on this report, which highlights not only the successes of the recent past, but also some lamentable shortcomings and long-standing debts.</en>
      <fr>par écrit. - (HU) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="32754">et</DiscourseConnective> Messieurs, félicitations <DiscourseConnective annotation_id="32782">pour</DiscourseConnective> ce rapport qui stigmatise <DiscourseConnective annotation_id="32813">non seulement</DiscourseConnective> les succès d'un passé récent <DiscourseConnective annotation_id="32856">mais aussi</DiscourseConnective> quelques manquements lamentables <DiscourseConnective annotation_id="32900">et</DiscourseConnective> des créances de longue date.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30013" docOffset="227">
      <en>For me this report is very topical <Alignment alignment="32980" annotation_id="30048">
          <DiscourseConnective annotation_id="30048" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> in Hungary a decision has been made to establish a national anti-counterfeiting body.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32932">Pour</DiscourseConnective> moi, ce rapport est absolument d'actualité <Alignment alignment="30048" annotation_id="32980">
          <DiscourseConnective annotation_id="32980" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="32985">en</DiscourseConnective> Hongrie, nous avons décidé de nous doter d'un organe national anti-contrefaçon.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30142" docOffset="228">
      <en>This body will primarily have a coordinating function linking the Hungarian Patent Office, other government agencies and actors in the economy, including functions connected with European Union-related data services.</en>
      <fr>Assurant une liaison entre l'office hongrois des brevets, d'autres agences gouvernementales <DiscourseConnective annotation_id="33160">et</DiscourseConnective> des acteurs du monde économique, cet organe aura <DiscourseConnective annotation_id="33212">avant</DiscourseConnective> tout une fonction de coordination et sera <DiscourseConnective annotation_id="33260">notamment en</DiscourseConnective> rapport avec des services de données liés à l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30359" docOffset="229">
      <en>We need to prepare ourselves for a long and futile battle.</en>
      <fr>Nous devons nous préparer <DiscourseConnective annotation_id="33349">à</DiscourseConnective> un combat aussi long <DiscourseConnective annotation_id="33372">que</DiscourseConnective> futile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30418" docOffset="230">
      <en>Knowledge - whether protected or in the public domain - is becoming increasingly widely accessible.</en>
      <fr>Les connaissances - qu'elles soient protégées <DiscourseConnective annotation_id="33430">ou</DiscourseConnective> du domaine public - sont de plus <DiscourseConnective annotation_id="33466">en plus</DiscourseConnective> accessibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30518" docOffset="231">
      <en>A car on display in one room can be copied in the space of 5 minutes in the room next door.</en>
      <fr>Un véhicule exposé dans une pièce peut être copié <DiscourseConnective annotation_id="33537">en</DiscourseConnective> l'espace de cinq minutes dans la pièce <DiscourseConnective annotation_id="33579">à</DiscourseConnective> côté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30610" docOffset="232">
      <en>The result will not be any worse, just cheaper: it is up to us to decide whether to go ahead and buy the more expensive item anyway.</en>
      <fr>Le <DiscourseConnective annotation_id="33590">résultat</DiscourseConnective> ne sera pas moins bien, juste meilleur marché: c'est <DiscourseConnective annotation_id="33652">à</DiscourseConnective> nous de décider d'aller de l'<DiscourseConnective annotation_id="33683">avant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33689">et</DiscourseConnective> d'acheter le bien le plus cher.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30743" docOffset="233">
      <en>We have to decide whether we are willing to pay for the intellectual achievement, the innovation, even <Alignment alignment="5042" annotation_id="30846">
          <DiscourseConnective annotation_id="30846" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have the option of choosing the secondary product or service that has no value added.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="33730">à</DiscourseConnective> nous de décider <DiscourseConnective annotation_id="33748">si</DiscourseConnective> nous voulons payer <DiscourseConnective annotation_id="33770">pour</DiscourseConnective> une réalisation intellectuelle, une innovation, <Alignment alignment="30846" annotation_id="33823">
          <DiscourseConnective annotation_id="33823" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons l'option de choisir un service <DiscourseConnective annotation_id="33873">ou</DiscourseConnective> un produit de second ordre <DiscourseConnective annotation_id="33903">sans</DiscourseConnective> valeur ajoutée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30938" docOffset="234">
      <en>To do this requires considerable awareness and commitment.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33924">Mais</DiscourseConnective> cela demande une conscience <DiscourseConnective annotation_id="33957">et</DiscourseConnective> un engagement considérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30997" docOffset="235">
      <en>We cannot expect individual citizens to recognise these connections and make decisions based on values <Alignment alignment="29" annotation_id="31100">
          <DiscourseConnective annotation_id="31100" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> our legislators or governments are unable to do so.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas attendre des citoyens qu'ils reconnaissent ces liens <DiscourseConnective annotation_id="34062">et</DiscourseConnective> prennent des décisions basées sur des valeurs <Alignment alignment="31100" annotation_id="34111">
          <DiscourseConnective annotation_id="34111" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos législateurs <DiscourseConnective annotation_id="34131">ou</DiscourseConnective> nos gouvernements sont incapables de le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31155" docOffset="236">
      <en>It is particularly important to reduce the number of irregularities relating to use of EU funds to below the tolerable error rate: fraud of this sort makes the European Union as a whole look ridiculous <Alignment alignment="1067" annotation_id="31357">
          <DiscourseConnective annotation_id="31357" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it involves EU funds being used in a manner that contradicts the declared aims of the EU.</en>
      <fr>Il est particulièrement important de réduire le nombre d'irrégularités affectant les fonds de l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="34281">afin de</DiscourseConnective> réduire le taux d'erreur tolérable: les fraudes de ce type rendent l'ensemble de l'Union européenne ridicule <Alignment alignment="11721" annotation_id="34398">
          <DiscourseConnective annotation_id="34398" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles impliquent des fonds de l'UE utilisés de manière contraire aux objectifs <DiscourseConnective annotation_id="34483">que</DiscourseConnective> se donne l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
