<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Quota system in relation to the production of potato starch (debate)</en>
    <fr>Régime de contingentement <DiscourseConnective annotation_id="26">pour</DiscourseConnective> la production de fécule de pomme de terre (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="69" id="211" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="69" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Mr Wojciechowski, on behalf of the Committee on Agriculture and Rural Development, on the proposal for a Council regulation amending Regulation (EC) No 1868/94 establishing a quota system in relation to the production of potato starch C6-0046/2007.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de M. Wojciechowski, au nom de la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="178">et</DiscourseConnective> du développement rural, sur la proposition de règlement du Conseil modifiant le règlement (CE) n° 1868/94 instituant un régime de contingentement <DiscourseConnective annotation_id="327">pour</DiscourseConnective> la production de fécule de pomme de terre - C6-0046/2007 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="349" id="212" name="Mariann Fischer Boel">
    <ParallelChunk annotation_id="349" docOffset="2">
      <en>Member of the Commission. Mr President, I should like to thank the rapporteur, Mr Wojciechowski, and members of the Committee on Agriculture and Rural Development for the work that has been carried out on this report.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je remercie le rapporteur, M. Wojciechowski, <DiscourseConnective annotation_id="492">et</DiscourseConnective> les membres de la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="541">et</DiscourseConnective> du développement rural <DiscourseConnective annotation_id="567">pour</DiscourseConnective> le travail effectué dans le cadre de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="567" docOffset="3">
      <en>I shall start by placing this proposal in its context.</en>
      <fr>Je commencerai par replacer cette proposition dans son contexte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="622" docOffset="4">
      <en>
        <Alignment alignment="686" annotation_id="622">
          <DiscourseConnective annotation_id="622" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the potato starch production quotas were introduced back in 1995, we have been trying to define a strategy that could secure, enhance and promote the development of this important sector.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="622" annotation_id="686">
          <DiscourseConnective annotation_id="686" sense="Contingency.Cause.Reason">Depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'introduction d'un régime de contingentement pour la fécule de pomme de terre <DiscourseConnective annotation_id="772">en</DiscourseConnective> 1995, nous avons tenté de définir une stratégie capable d'assurer, d'accroître <DiscourseConnective annotation_id="854">et</DiscourseConnective> de promouvoir le développement de ce secteur important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="816" docOffset="5">
      <en>
        <Alignment alignment="913" annotation_id="816">
          <DiscourseConnective annotation_id="816" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, over the last decade the European Union's agricultural policies have changed dramatically, becoming more market-oriented with the decoupling of most aid payments, and reforms of the market organisations in almost all sectors.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="816" annotation_id="913">
          <DiscourseConnective annotation_id="913" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, au cours de la dernière décennie, les politiques agricoles de l'Union européenne ont changé de façon spectaculaire. Elles sont davantage axées sur le marché <DiscourseConnective annotation_id="1081">depuis</DiscourseConnective> le découplage de la plupart des paiements directs <DiscourseConnective annotation_id="1138">et</DiscourseConnective> les réformes des organisations communes de marché dans pratiquement tous les secteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1051" docOffset="6">
      <en>In spite of the existence of quotas, potato starch production exceeds demand on the European market with the result that we have to export about 40% of our production into the world market, usually with the benefit of export refunds.</en>
      <fr>Malgré l'existence de quotas, la production de fécule de pomme de terre est supérieure à la demande sur le marché européen, <DiscourseConnective annotation_id="1352">de sorte que</DiscourseConnective> nous devons exporter environ 40% de notre production sur le marché mondial, généralement <DiscourseConnective annotation_id="1454">en</DiscourseConnective> bénéficiant de restitutions à l'exportation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1285" docOffset="7">
      <en>Concerning the proposals that we are discussing today, it is of vital importance to preserve the stability of this very fragile sector <Alignment alignment="1631" annotation_id="1420">
          <DiscourseConnective annotation_id="1420" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the same time taking the fundamental changes due to the reform of the common agricultural policy into account.</en>
      <fr>S'agissant des propositions dont nous débattons aujourd'hui, il est capital de préserver la stabilité de ce secteur très fragile <Alignment alignment="1420" annotation_id="1631">
          <DiscourseConnective annotation_id="1631" sense="Temporal.Synchrony">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> tenant compte des changements fondamentaux issus de la réforme de la politique agricole commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1540" docOffset="8">
      <en>The main objectives of the proposals are firstly to roll over the quotas for another two years, which will allow us to review the potato starch system in the framework of the health check.</en>
      <fr>Les principaux objectifs des propositions sont, <DiscourseConnective annotation_id="1784">premièrement</DiscourseConnective>, de proroger les quotas <DiscourseConnective annotation_id="1821">pour</DiscourseConnective> une nouvelle période de deux ans, ce qui nous permettra de réviser le régime dans le cadre du "bilan de santé" de la PAC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1729" docOffset="9">
      <en>An extension of four years, <DiscourseConnective annotation_id="1757" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> you propose in your report, would not allow us to take the opportunity to go into details with this important sector in the health check, <Alignment alignment="19517" annotation_id="1898">
          <DiscourseConnective annotation_id="1898" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="2131" annotation_id="1902">
          <DiscourseConnective annotation_id="1902" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> you will understand that we cannot accept this amendment.</en>
      <fr>Une prorogation de quatre ans, telle <DiscourseConnective annotation_id="1985">que</DiscourseConnective> proposée dans le rapport, ne nous permettrait pas d'examiner <DiscourseConnective annotation_id="2050">en</DiscourseConnective> profondeur cet important secteur lors du "bilan de santé" <Alignment alignment="3500" annotation_id="2111">
          <DiscourseConnective annotation_id="2111" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous comprendrez <Alignment alignment="1902" annotation_id="2131">
          <DiscourseConnective annotation_id="2131" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2136">que</DiscourseConnective> je ne puis soutenir cet amendement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1970" docOffset="10">
      <en>The second main objective is to roll over the existing quotas, which have actually provided a relatively stable market for potato starch in the European Union.</en>
      <fr>Le deuxième grand objectif est de proroger les quotas existants, qui ont assuré un marché relativement stable <DiscourseConnective annotation_id="2286">pour</DiscourseConnective> la fécule de pomme de terre dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2130" docOffset="11">
      <en>I am aware that there have been repeated requests from some Member States for an increase in their quotas, <Alignment alignment="2462" annotation_id="2237">
          <DiscourseConnective annotation_id="2237" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have not forgotten the declaration made by the Council.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="2352">qu'</DiscourseConnective>il y a eu des demandes répétées de la part de certains États membres <DiscourseConnective annotation_id="2424">pour</DiscourseConnective> une augmentation de leurs quotas <Alignment alignment="2237" annotation_id="2462">
          <DiscourseConnective annotation_id="2462" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je n'ai pas oublié la déclaration faite par le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2299" docOffset="12">
      <en>
        <Alignment alignment="2521" annotation_id="2299">
          <DiscourseConnective annotation_id="2299" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, an analysis of the current market situation has shown that an increase of the potato starch production quotas should be avoided at the moment.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2299" annotation_id="2521">
          <DiscourseConnective annotation_id="2521" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une analyse de la situation actuelle du marché a montré <DiscourseConnective annotation_id="2588">qu'</DiscourseConnective>il vaut mieux éviter <DiscourseConnective annotation_id="2612">pour</DiscourseConnective> l'instant une augmentation des quotas de production de fécule de pomme de terre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2451" docOffset="13">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="2451" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> we increase the quotas in a situation where we have over-production within the European Union, this would put even heavier pressure on the prices.</en>
      <fr>Augmenter les quotas <DiscourseConnective annotation_id="2719">alors que</DiscourseConnective> nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="2741">en</DiscourseConnective> situation de surproduction dans l'Union européenne mettrait une pression <DiscourseConnective annotation_id="2817">encore</DiscourseConnective> plus lourde sur les prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2601" docOffset="14">
      <en>We should take the opportunity to take another two years <Alignment alignment="50641" annotation_id="2658">
          <DiscourseConnective annotation_id="2658" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> suggested, and <Alignment alignment="2927" annotation_id="2676">
          <DiscourseConnective annotation_id="2676" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the health check, go into details to see what a viable future for our potato starch production could look like.</en>
      <fr>Nous devons saisir cette occasion d'attendre <DiscourseConnective annotation_id="2895">encore</DiscourseConnective> deux ans, <Alignment alignment="2658" annotation_id="2912">
          <DiscourseConnective annotation_id="2912" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> suggéré, <Alignment alignment="2676" annotation_id="2927">
          <DiscourseConnective annotation_id="2927" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">puis</DiscourseConnective>
        </Alignment>, lors du "bilan de santé" de la PAC, d'examiner <DiscourseConnective annotation_id="2980">en</DiscourseConnective> détail quel pourrait être un avenir viable <DiscourseConnective annotation_id="3026">pour</DiscourseConnective> notre production de fécule de pomme de terre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2797" id="213" name="Janusz Wojciechowski ">
    <ParallelChunk annotation_id="2797" docOffset="15">
      <en>rapporteur. - (PL) Mr President, this is the fifth time the European Parliament is considering the regulation on potato starch production quotas.</en>
      <fr>rapporteur. - (PL) Monsieur le Président, c'est la cinquième fois que le Parlement européen examine le règlement sur les contingents de production de fécule de pomme de terre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2943" docOffset="16">
      <en>I am proud to present the report on this regulation for the second time.</en>
      <fr>Je suis fier de présenter le rapport relatif à ce règlement <DiscourseConnective annotation_id="3313">pour</DiscourseConnective> la deuxième fois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3016" docOffset="17">
      <en>It was my pleasure to do so previously in 2005.</en>
      <fr>J'avais <DiscourseConnective annotation_id="3344">déjà</DiscourseConnective> eu le plaisir de le faire <DiscourseConnective annotation_id="3375">en</DiscourseConnective> 2005.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3064" docOffset="18">
      <en>In practice, decisions are called for on two issues.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3384">En</DiscourseConnective> pratique, des décisions doivent être prises concernant deux points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3117" docOffset="19">
      <en>Firstly, on how long the system of limiting the production of potato starch should be extended for, and secondly on whether the production quotas allocated to individual countries should remain unchanged or be amended.</en>
      <fr>Nous devons <DiscourseConnective annotation_id="3467">premièrement</DiscourseConnective> décider de la durée pendant laquelle le régime de limitation de la production de fécule de pomme de terre doit être prolongé <DiscourseConnective annotation_id="3605">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="3609">deuxièmement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="3623">si</DiscourseConnective> les contingents de production alloués <DiscourseConnective annotation_id="3664">à</DiscourseConnective> chaque pays doivent rester inchangés <DiscourseConnective annotation_id="3703">ou</DiscourseConnective> être modifiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3336" docOffset="20">
      <en>The European Commission has proposed maintaining the quota system for a further two years, leaving the quotas unchanged.</en>
      <fr>La Commission européenne a proposé de maintenir le régime de contingentement pendant deux années supplémentaires, en ne modifiant pas les contingents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3457" docOffset="21">
      <en>Many members of the Committee on Agriculture and Rural Development pointed out, <Alignment alignment="51593" annotation_id="3537">
          <DiscourseConnective annotation_id="3537" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that two years is far too short a time period to allow for sensible planning. <Alignment alignment="4071" annotation_id="3624">
          <DiscourseConnective annotation_id="3624" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Commission agreed to a four-year period.</en>
      <fr>De nombreux membres de la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="3926">et</DiscourseConnective> du développement rural ont <Alignment alignment="13443" annotation_id="3956">
          <DiscourseConnective annotation_id="3956" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> fait observer <DiscourseConnective annotation_id="3980">qu'</DiscourseConnective>une période de deux ans était bien trop courte <DiscourseConnective annotation_id="4030">pour</DiscourseConnective> permettre une planification avisée, <Alignment alignment="3624" annotation_id="4071">
          <DiscourseConnective annotation_id="4071" sense="Contingency.Cause.Result">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> la suite de quoi la Commission a marqué son accord <DiscourseConnective annotation_id="4124">pour</DiscourseConnective> une période de quatre ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3682" docOffset="22">
      <en>As rapporteur, I supported that proposal.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="4159">tant que</DiscourseConnective> rapporteur, j'ai soutenu cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3724" docOffset="23">
      <en>It is a sensible one, <Alignment alignment="4248" annotation_id="3746">
          <DiscourseConnective annotation_id="3746" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> farmers and starch manufacturers should not have swift and immediate changes imposed on them at short notice.</en>
      <fr>C'est une proposition intelligente, <Alignment alignment="3746" annotation_id="4248">
          <DiscourseConnective annotation_id="4248" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="4269">et</DiscourseConnective> les producteurs de fécule ne devraient pas se voir imposer de changements rapides <DiscourseConnective annotation_id="4354">et</DiscourseConnective> immédiats <DiscourseConnective annotation_id="4367">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4369">bref</DiscourseConnective> délai.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3864" docOffset="24">
      <en>Starch production quota amounts are a more difficult matter.</en>
      <fr>Les volumes des contingents de production de fécule sont un sujet plus problématique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3925" docOffset="25">
      <en>Two new Member States, Poland and Lithuania, pointed out <DiscourseConnective annotation_id="3982" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they already had them two years earlier, that the quotas allocated to them are too low in relation to their potential and needs.</en>
      <fr>Deux nouveaux États membres, la Pologne <DiscourseConnective annotation_id="4507">et</DiscourseConnective> la Lituanie, ont souligné, alors qu'ils les avaient <DiscourseConnective annotation_id="4562">déjà</DiscourseConnective> il y a deux ans, <DiscourseConnective annotation_id="4584">que</DiscourseConnective> les contingents qui leur avaient été alloués étaient trop bas par rapport <DiscourseConnective annotation_id="4662">à</DiscourseConnective> leur potentiel <DiscourseConnective annotation_id="4679">et</DiscourseConnective> à leurs besoins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4114" docOffset="26">
      <en>Lithuania's quota is approximately 1 200 tonnes.</en>
      <fr>Le contingent de la Lituanie est d'environ 1 200 tonnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4163" docOffset="27">
      <en>This is not enough to maintain even one plant, <DiscourseConnective annotation_id="4210" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> as a result Lithuania has ceased to manufacture starch, <DiscourseConnective annotation_id="4270" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective> it needs to manufacture around 4 700 thousand tonnes and wishes to do so.</en>
      <fr>Cela n'est pas suffisant <DiscourseConnective annotation_id="4781">pour</DiscourseConnective> assurer le fonctionnement de ne fût-ce qu'une usine, alors qu'elle a besoin de produire quelque 4 700 tonnes <DiscourseConnective annotation_id="4895">et</DiscourseConnective> souhaite le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4353" docOffset="28">
      <en>Poland is the largest producer of potatoes in Europe, or more precisely, in the European Union, <Alignment alignment="5030" annotation_id="4449">
          <DiscourseConnective annotation_id="4449" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has been allocated a quota of 144 000 tonnes.</en>
      <fr>La Pologne est le plus grand producteur de pommes de terre d'Europe <DiscourseConnective annotation_id="4985">ou</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="4989">plus précisément</DiscourseConnective>, de l'Union européenne, <Alignment alignment="4449" annotation_id="5030">
          <DiscourseConnective annotation_id="5030" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle <DiscourseConnective annotation_id="5040">s'</DiscourseConnective>est vue allouer un contingent de 144 000 tonnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4502" docOffset="29">
      <en>This is several times less that the highest French, German and Dutch quotas.</en>
      <fr>C'est plusieurs fois moins <DiscourseConnective annotation_id="5118">que</DiscourseConnective> les contingents français, allemands <DiscourseConnective annotation_id="5158">et</DiscourseConnective> néerlandais, qui sont les plus élevés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4579" docOffset="30">
      <en>In my capacity as rapporteur, I proposed increasing the quota for Poland and Lithuania.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5200">En</DiscourseConnective> ma qualité de rapporteur, j'ai proposé d'augmenter le contingent de la Pologne <DiscourseConnective annotation_id="5282">et</DiscourseConnective> de la Lituanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4667" docOffset="31">
      <en>Taken together, the proposed increase amounted to just under 40 000 tonnes, which is less than 2% of the total quota amount of 1 948 000 tonnes.</en>
      <fr>Prises ensemble, les augmentations proposées s'élèvent <DiscourseConnective annotation_id="5356">à</DiscourseConnective> un peu moins de 40 000 tonnes, ce qui représente moins de 2% du volume du contingent <DiscourseConnective annotation_id="5443">total</DiscourseConnective>, qui est de 1 948 000 tonnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4812" docOffset="32">
      <en>By a small majority the committee voted against this proposal, <Alignment alignment="5520" annotation_id="4875">
          <DiscourseConnective annotation_id="4875" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Par une courte majorité, la commission a <Alignment alignment="4875" annotation_id="5520">
          <DiscourseConnective annotation_id="5520" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> voté contre cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4884" docOffset="33">
      <en>Twenty members voted against it and 17 in favour.</en>
      <fr>Vingt membres ont voté contre <DiscourseConnective annotation_id="5591">et</DiscourseConnective> 17 <DiscourseConnective annotation_id="5597">pour</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4934" docOffset="34">
      <en>As rapporteur, I am required to present the arguments of the majority, even <DiscourseConnective annotation_id="5010" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective> it is only a small one.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="5606">tant que</DiscourseConnective> rapporteur, je suis tenu de présenter les arguments de la majorité, <DiscourseConnective annotation_id="5683">aussi</DiscourseConnective> courte soit-elle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5041" docOffset="35">
      <en>I am <Alignment alignment="5715" annotation_id="5046">
          <DiscourseConnective annotation_id="5046" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> bound to mention the arguments adduced by the minority that tabled its amendments.</en>
      <fr>Je dois <Alignment alignment="5046" annotation_id="5715">
          <DiscourseConnective annotation_id="5715" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentionner les arguments avancés par la minorité qui a présenté ses amendements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5134" docOffset="36">
      <en>There was widespread concern in the committee that increasing quotas could destabilise the market.</en>
      <fr>Une crainte largement répandue au sein de la commission était <DiscourseConnective annotation_id="5868">qu'</DiscourseConnective>une augmentation des contingents pourrait déstabiliser le marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5233" docOffset="37">
      <en>I believe these concerns are unfounded, for the following reasons.</en>
      <fr>Je pense que cette crainte n'est pas fondée, <DiscourseConnective annotation_id="5982">pour</DiscourseConnective> les raisons suivantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5300" docOffset="38">
      <en>Firstly, this is not a large increase, <Alignment alignment="6068" annotation_id="5339">
          <DiscourseConnective annotation_id="5339" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it amounts to barely 2% of the total quota.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6010">Premièrement</DiscourseConnective>, il ne <DiscourseConnective annotation_id="6030">s'</DiscourseConnective>agit pas d'une grosse augmentation, <Alignment alignment="5339" annotation_id="6068">
          <DiscourseConnective annotation_id="6068" sense="Temporal.Synchrony">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle s'élève <DiscourseConnective annotation_id="6088">à</DiscourseConnective> 2% à peine du contingent <DiscourseConnective annotation_id="6115">total</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5386" docOffset="39">
      <en>Secondly, the market has changed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6122">Deuxièmement</DiscourseConnective>, le marché a changé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5420" docOffset="40">
      <en>
        <Alignment alignment="6156" annotation_id="5420">
          <DiscourseConnective annotation_id="5420" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the quality of potato starch is higher, it is being supplanted by poorer quality cereal starch.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5420" annotation_id="6156">
          <DiscourseConnective annotation_id="6156" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la qualité de la fécule de pomme de terre <DiscourseConnective annotation_id="6207">soit</DiscourseConnective> plus élevée, elle est en train d'être supplantée par de la fécule de céréale de moins bonne qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5525" docOffset="41">
      <en>The share of potato starch in total production has decreased from 25% to 20% over the last three years.</en>
      <fr>La part de fécule de pomme de terre dans la production totale est passée de 25% <DiscourseConnective annotation_id="6393">à</DiscourseConnective> 20% au cours des trois dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5629" docOffset="42">
      <en>This means there is actually a shortage of potato starch.</en>
      <fr>Cela signifie qu'il existe <DiscourseConnective annotation_id="6463">en fait</DiscourseConnective> une pénurie de fécule de pomme de terre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5687" docOffset="43">
      <en>Thirdly, there is an imbalance in the relationship between the old and new Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6512">Troisièmement</DiscourseConnective>, il y a un déséquilibre dans la relation entre les anciens <DiscourseConnective annotation_id="6585">et</DiscourseConnective> les nouveaux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5777" docOffset="44">
      <en>Ninety per cent of the quota goes to the old Member States, <Alignment alignment="6692" annotation_id="5837">
          <DiscourseConnective annotation_id="5837" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> only 10% to the new ones, even though the latter account for over 25% of the Union's human capital.</en>
      <fr>Quatre-vingt-dix pour cent du contingent revient aux anciens États membres, <Alignment alignment="5837" annotation_id="6692">
          <DiscourseConnective annotation_id="6692" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> seulement 10% aux nouveaux, <DiscourseConnective annotation_id="6723">alors que</DiscourseConnective> ces derniers représentent plus de 25% du capital humain de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5941" docOffset="45">
      <en>Fourthly, the quotas allocated are often underused.</en>
      <fr>Quatrièmement, les contingents alloués sont souvent sous-utilisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5993" docOffset="46">
      <en>As much as several dozen percentage points are not taken up at times.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6868">Jusqu'à</DiscourseConnective> plusieurs dizaines de points de pourcentage ne sont parfois pas utilisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6063" docOffset="47">
      <en>
        <Alignment alignment="6950" annotation_id="6063">
          <DiscourseConnective annotation_id="6063" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the crop fails, a shortage of starch on the market ensues.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6063" annotation_id="6950">
          <DiscourseConnective annotation_id="6950" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les récoltes diminuent, il s'ensuit une pénurie de fécule sur le marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6125" docOffset="48">
      <en>This is not compensated for in subsequent years, at least not beyond the permitted compensation of approximately 5% of the quota.</en>
      <fr>Celle-ci n'est pas compensée au cours des années suivantes, <DiscourseConnective annotation_id="7086">du moins</DiscourseConnective> pas au-delà de la compensation autorisée d'approximativement 5% du contingent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6255" docOffset="49">
      <en>Fifthly, the Commission itself has recognised the damage inflicted on Poland and Lithuania by the quota system.</en>
      <fr>Cinquièmement, la Commission elle-même a reconnu le préjudice causé <DiscourseConnective annotation_id="7242">à</DiscourseConnective> la Pologne <DiscourseConnective annotation_id="7255">et</DiscourseConnective> à la Lituanie par le régime de contingentement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6367" docOffset="50">
      <en>Commissioner Fisher Boel is present in the House today, <DiscourseConnective annotation_id="6423" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> two years ago she herself promised that account would be taken of the special circumstances of those two countries, <Alignment alignment="7517" annotation_id="6543">
          <DiscourseConnective annotation_id="6543" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this did not happen.</en>
      <fr>La commissaire Fischer Boel est présente au sein de cette Assemblée aujourd'hui. Elle avait elle-même promis, il y a deux ans, <DiscourseConnective annotation_id="7433">que</DiscourseConnective> les situations particulières de ces deux pays seraient prises en considération, <Alignment alignment="6543" annotation_id="7517">
          <DiscourseConnective annotation_id="7517" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela n'a pas été fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6568" docOffset="51">
      <en>Lastly, Europe must demonstrate solidarity not selfishness in response to the perceived needs of these two Member States that have suffered so obviously under the current system.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7545">Enfin</DiscourseConnective>, l'Europe doit faire preuve de solidarité et non d'égoïsme face aux besoins perçus de ces deux États membres qui ont <DiscourseConnective annotation_id="7668">si</DiscourseConnective> clairement souffert du régime actuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6747" docOffset="52">
      <en>Certain issues were closed five years ago during accession negotiations, <Alignment alignment="7796" annotation_id="6820">
          <DiscourseConnective annotation_id="6820" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this does not mean that we should remain bound by those agreements forever and ignore the economic changes that have taken place since then.</en>
      <fr>Certaines questions ont été résolues il y a cinq ans lors des négociations d'adhésion, <Alignment alignment="6820" annotation_id="7796">
          <DiscourseConnective annotation_id="7796" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela ne signifie pas <DiscourseConnective annotation_id="7822">que</DiscourseConnective> nous devons être tenus pas ces accords pour toujours <DiscourseConnective annotation_id="7879">et</DiscourseConnective> ignorer les changements économiques qui se sont produits <DiscourseConnective annotation_id="7939">depuis</DiscourseConnective> lors.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6965" docOffset="53">
      <en>Ladies and gentlemen, <Alignment alignment="7975" annotation_id="6987">
          <DiscourseConnective annotation_id="6987" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I conclude, I should like to draw your attention to Amendment 8, which could be the basis of a good compromise.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="7961">et</DiscourseConnective> Messieurs, <Alignment alignment="6987" annotation_id="7975">
          <DiscourseConnective annotation_id="7975" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> conclusion, je voudrais attirer votre attention sur l'amendement 8, qui pourrait être le point de départ d'un bon compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7102" docOffset="54">
      <en>What it proposes is that <Alignment alignment="8114" annotation_id="7127">
          <DiscourseConnective annotation_id="7127" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> certain quotas are not used in a particular year, then the next year interested Member States, but only new ones, would be able to apply to the Commission asking to be allocated additional quotas up to the amount unused the previous year.</en>
      <fr>Il propose <Alignment alignment="15899" annotation_id="8114">
          <DiscourseConnective annotation_id="8114" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains contingents ne sont pas utilisés au cours d'une année donnée, l'année suivante, des États membres intéressés, <DiscourseConnective annotation_id="8240">mais</DiscourseConnective> uniquement parmi les nouveaux États membres, puissent introduire une demande auprès de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="8346">afin de</DiscourseConnective> se voir allouer des contingents supplémentaires à concurrence du volume non utilisé l'année précédente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7369" docOffset="55">
      <en>In this way, actual manufacture computed over several years would not exceed the maximum limit of 1 948 000 tonnes, <Alignment alignment="8585" annotation_id="7485">
          <DiscourseConnective annotation_id="7485" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the new Member States would be able to request higher quotas.</en>
      <fr>De cette manière, la production réelle calculée sur plusieurs années ne dépasserait pas la limite maximale de 1 948 000 tonnes <Alignment alignment="7485" annotation_id="8585">
          <DiscourseConnective annotation_id="8585" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les nouveaux États membres pourraient demander des contingents plus élevés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7551" docOffset="56">
      <en>I urge you to consider adopting this amendment, <DiscourseConnective annotation_id="7599" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it could lead to a sensible compromise.</en>
      <fr>Je vous demande d'examiner la possibilité d'adopter cet amendement qui pourrait mener <DiscourseConnective annotation_id="8750">à</DiscourseConnective> un compromis raisonnable.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7642" id="214" name="Esther de Lange">
    <ParallelChunk annotation_id="7642" docOffset="57">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (NL) Mr President, having taken the oath this afternoon, I intend, in my maiden speech, to address the issue of potatoes, starch potatoes to be precise.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (NL) Monsieur le Président, ayant prêté serment cet après-midi, j'ai l'intention, dans mon premier discours, d'aborder la question de la pomme de terre, de la fécule de pomme de terre, <DiscourseConnective annotation_id="8990">pour</DiscourseConnective> être précise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7828" docOffset="58">
      <en>This might almost have been foreordained, <Alignment alignment="9043" annotation_id="7870">
          <DiscourseConnective annotation_id="7870" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> I grew up with a father who used to like to read German children's books to me - something which might be to Mr Graefe zu Baringdorf's liking - and there would always be a story about 'Die Bedeuting der Kartoffel' - the meaning of the potato.</en>
      <fr>Ce n'est peut-être pas un hasard, <Alignment alignment="7870" annotation_id="9043">
          <DiscourseConnective annotation_id="9043" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai grandi avec un père qui aimait me lire des livres <DiscourseConnective annotation_id="9114">pour</DiscourseConnective> enfants allemands - chose qui pourrait plaire <DiscourseConnective annotation_id="9165">à</DiscourseConnective> M. Graefe zu Baringdorf - dans lesquels il y avait toujours une histoire sur "Die Bedeutung der Kartoffel" - la signification de la pomme de terre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8119" docOffset="59">
      <en>I have no idea who the author was, <Alignment alignment="9366" annotation_id="8154">
          <DiscourseConnective annotation_id="8154" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> my father enjoyed reading it to me, <Alignment alignment="9399" annotation_id="8194">
          <DiscourseConnective annotation_id="8194" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the fact that my maiden speech is about potatoes cannot be a coincidence.</en>
      <fr>Je n'ai aucune idée de l'auteur de cette histoire, <Alignment alignment="9126" annotation_id="9366">
          <DiscourseConnective annotation_id="9366" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> mon père aimait me la lire, <Alignment alignment="9343" annotation_id="9399">
          <DiscourseConnective annotation_id="9399" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le fait <DiscourseConnective annotation_id="9410">que</DiscourseConnective> mon premier discours concerne la pomme de terre ne peut pas être une coïncidence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8272" docOffset="60">
      <en>Joking aside, this Commission proposal is, of course, of major importance to a number of regions in Europe, including the north-east of my own country where the potato starch industry has generated considerable employment and production.</en>
      <fr>Blague à part, cette proposition de la Commission est, bien sûr, d'une importance majeure <DiscourseConnective annotation_id="9586">pour</DiscourseConnective> plusieurs régions d'Europe, y compris pour le nord-est de mon propre pays, où l'industrie de la fécule de pomme de terre a généré un emploi <DiscourseConnective annotation_id="9731">et</DiscourseConnective> une production considérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8510" docOffset="61">
      <en>This sector, and <Alignment alignment="9943" annotation_id="8527">
          <DiscourseConnective annotation_id="8527" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> the producers and their regions, stand to benefit from clarity and certainty where planning and management in their individual businesses is concerned, certainly following the sweeping CAP reforms in 2003 and given the uncertainties associated with WTO negotiations, which are still in progress.</en>
      <fr>Il est certain qu'à la suite des réformes fondamentales de la PAC <DiscourseConnective annotation_id="9830">en</DiscourseConnective> 2003 <DiscourseConnective annotation_id="9838">et</DiscourseConnective> étant donné les incertitudes liées aux négociations de l'OMC qui sont <DiscourseConnective annotation_id="9911">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9918">en</DiscourseConnective> cours, ce secteur <DiscourseConnective annotation_id="9939">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="8527" annotation_id="9943">
          <DiscourseConnective annotation_id="9943" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les producteurs <DiscourseConnective annotation_id="9975">et</DiscourseConnective> leurs régions, ont tout <DiscourseConnective annotation_id="10002">à</DiscourseConnective> gagner d'une certaine clarté <DiscourseConnective annotation_id="10033">et</DiscourseConnective> d'une certaine certitude dans la planification <DiscourseConnective annotation_id="10083">et</DiscourseConnective> la gestion de leurs activités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8833" docOffset="62">
      <en>
        <Alignment alignment="55032" annotation_id="8833">
          <DiscourseConnective annotation_id="8833" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> somebody has already pointed out, <DiscourseConnective annotation_id="8870" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the current potato starch system was last extended, this House would have preferred it to have been for a longer period.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8833" annotation_id="10117">
          <DiscourseConnective annotation_id="10117" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelqu'un l'a <DiscourseConnective annotation_id="10137">déjà</DiscourseConnective> signalé, la dernière fois que l'actuel régime applicable à la fécule de pomme de terre a été prolongé, cette Assemblée aurait préféré que ce <DiscourseConnective annotation_id="10283">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10288">pour</DiscourseConnective> une période plus longue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8996" docOffset="63">
      <en>Whilst the Commission is now suggesting once again to extend by two years, the rapporteur turned this into three years <Alignment alignment="10440" annotation_id="9115">
          <DiscourseConnective annotation_id="9115" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Committee on Agriculture and Rural Development was the last one to pipe in with its suggestion of four years.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10318">Tandis que</DiscourseConnective> la Commission suggère à présent une fois <DiscourseConnective annotation_id="10370">encore</DiscourseConnective> de le prolonger de deux ans, le rapporteur a proposé trois ans <Alignment alignment="762" annotation_id="10440">
          <DiscourseConnective annotation_id="10440" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="10474">et</DiscourseConnective> du développement rural a été la dernière <DiscourseConnective annotation_id="10518">à</DiscourseConnective> se faire entendre avec sa proposition de quatre ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9233" docOffset="64">
      <en>This is, <DiscourseConnective annotation_id="9242" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I see it, a clear message in the direction of the Commission and Council.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="10576">s'</DiscourseConnective>agit selon moi d'un message clair <DiscourseConnective annotation_id="10612">en</DiscourseConnective> direction de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="10642">et</DiscourseConnective> du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9319" docOffset="65">
      <en>In principle, there is support for the proposed extension, but ideally for a slightly longer period of time, <Alignment alignment="40237" annotation_id="9428">
          <Alignment alignment="10767" annotation_id="9428">
            <DiscourseConnective annotation_id="9428" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> those involved know where they stand in the next few years.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10657">En</DiscourseConnective> principe, nous soutenons la prolongation proposée, <DiscourseConnective annotation_id="10711">mais</DiscourseConnective> idéalement <DiscourseConnective annotation_id="10727">pour</DiscourseConnective> un laps de temps un peu plus long, <Alignment alignment="9428" annotation_id="10767">
          <Alignment alignment="14757" annotation_id="10767">
            <DiscourseConnective annotation_id="10767" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à ce que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les personnes concernées sachent ce qui les attend <DiscourseConnective annotation_id="10838">pour</DiscourseConnective> les quelques années à venir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9496" docOffset="66">
      <en>Knowing where you stand <Alignment alignment="10906" annotation_id="9520">
          <DiscourseConnective annotation_id="9520" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> means, in my view, sticking with the existing quota for that period of time.</en>
      <fr>Savoir ce qui les attend signifie <Alignment alignment="14332" annotation_id="10906">
          <DiscourseConnective annotation_id="10906" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>, selon moi, maintenir les contingents existants pendant cette période.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9602" docOffset="67">
      <en>In this light, proposals to extend quotas in individual Member States do not in any event enjoy our support.</en>
      <fr>Les propositions visant <DiscourseConnective annotation_id="11011">à</DiscourseConnective> augmenter les contingents dans certains États membres ne recevront donc <DiscourseConnective annotation_id="11085">en</DiscourseConnective> aucun cas notre soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9711" id="215" name="Bogdan Golik">
    <ParallelChunk annotation_id="9711" docOffset="68">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (PL) Mr President, this is the second debate in the House this term on the issue of potato starch production quotas.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (PL) Monsieur le Président, c'est le deuxième débat au sein de cette Assemblée et au cours de ce mandat concernant les contingents de production de fécule de pomme de terre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9858" docOffset="69">
      <en>The matter was debated previously in May 2005.</en>
      <fr>Cette question a <DiscourseConnective annotation_id="11328">déjà</DiscourseConnective> été abordée <DiscourseConnective annotation_id="11345">en</DiscourseConnective> mai 2005.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9905" docOffset="70">
      <en>Unfortunately, little progress has been made during these last two years with regard to increasing the potato starch production quotas for two new Member States, Poland and Lithuania.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11358">Malheureusement</DiscourseConnective>, peu de progrès ont été réalisés au cours de ces deux dernières années <DiscourseConnective annotation_id="11445">à</DiscourseConnective> l'égard de l'augmentation des contingents de production de fécule de pomme de terre <DiscourseConnective annotation_id="11531">pour</DiscourseConnective> deux nouveaux États membres, la Pologne <DiscourseConnective annotation_id="11576">et</DiscourseConnective> la Lituanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10089" docOffset="71">
      <en>Despite the European Commission's statement in 2005 that the quotas would be checked and requests for increasing the quotas allocated to those countries considered, nothing has been achieved in that regard.</en>
      <fr>Malgré la déclaration de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="11631">en</DiscourseConnective> 2005, selon laquelle les contingents seraient vérifiés <DiscourseConnective annotation_id="11689">et</DiscourseConnective> les demandes d'augmentation des contingents alloués <DiscourseConnective annotation_id="11744">à</DiscourseConnective> ces pays examinées, rien n'a été réalisé <DiscourseConnective annotation_id="11787">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10296" docOffset="72">
      <en>I shall <Alignment alignment="11813" annotation_id="10304">
          <DiscourseConnective annotation_id="10304" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> repeat what I said in my statement two years ago, namely that the potato starch production quotas allocated by the Commission are not in line with the production capacities of Polish and Lithuanian plants, their supply of raw material and the increasing demand for starch.</en>
      <fr>Je répéterai <Alignment alignment="10304" annotation_id="11813">
          <DiscourseConnective annotation_id="11813" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce que j'ai dit dans ma déclaration il y a deux ans, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="11884">que</DiscourseConnective> les contingents de production de fécule de pomme de terre alloués par la Commission ne correspondent pas aux capacités de production des usines polonaises <DiscourseConnective annotation_id="12043">et</DiscourseConnective> lituaniennes, à leur offre de matière première <DiscourseConnective annotation_id="12093">et</DiscourseConnective> à l'augmentation de la demande de fécule.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10587" docOffset="73">
      <en>Concern has been expressed that increasing production quotas amounts to opening Pandora's box, <Alignment alignment="12241" annotation_id="10682">
          <DiscourseConnective annotation_id="10682" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="12241" annotation_id="10690">
          <DiscourseConnective annotation_id="10690" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Poland and Lithuania's quotas were increased this would lead to similar requests by the remaining Member States regarding other agricultural products.</en>
      <fr>Certains craignent <DiscourseConnective annotation_id="12157">qu'</DiscourseConnective>augmenter les contingents de production revienne <DiscourseConnective annotation_id="12209">à</DiscourseConnective> ouvrir la boîte de Pandore et <Alignment alignment="10682" annotation_id="12241">
          <Alignment alignment="10401" annotation_id="12241">
            <DiscourseConnective annotation_id="12241" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les contingents de la Pologne <DiscourseConnective annotation_id="12278">et</DiscourseConnective> de la Lituanie sont revus <DiscourseConnective annotation_id="12307">à</DiscourseConnective> la hausse, d'autres États membres introduisent des demandes similaires <DiscourseConnective annotation_id="12380">pour</DiscourseConnective> d'autres produits agricoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10844" docOffset="74">
      <en>It is important, <Alignment alignment="12421" annotation_id="10861">
          <DiscourseConnective annotation_id="10861" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to bear in mind the fact that the market for starch products is constantly developing, <Alignment alignment="63212" annotation_id="10957">
          <DiscourseConnective annotation_id="10957" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that demand for these products is rising.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="10861" annotation_id="12421">
          <DiscourseConnective annotation_id="12421" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> important de garder <DiscourseConnective annotation_id="12451">à</DiscourseConnective> l'esprit <DiscourseConnective annotation_id="12462">que</DiscourseConnective> le marché des produits amylacés est en développement constant <Alignment alignment="19643" annotation_id="12528">
          <DiscourseConnective annotation_id="12528" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12531">que</DiscourseConnective> la demande de ces produits est en augmentation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11003" docOffset="75">
      <en>
        <Alignment alignment="12583" annotation_id="11003">
          <Alignment alignment="12583" annotation_id="11003">
            <DiscourseConnective annotation_id="11003" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, it has been noted that ever <Alignment alignment="12612" annotation_id="11044">
          <DiscourseConnective annotation_id="11044" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> Poland joined the European Union imports of starch and starch products have been steadily increasing.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11003" annotation_id="12583">
          <Alignment alignment="11003" annotation_id="12583">
            <DiscourseConnective annotation_id="12583" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, on a remarqué <DiscourseConnective annotation_id="12607">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="11044" annotation_id="12612">
          <DiscourseConnective annotation_id="12612" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Pologne a rejoint l'Union européenne, les importations d'amidon <DiscourseConnective annotation_id="12690">et</DiscourseConnective> de produits amylacés ont augmenté de manière continue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11152" docOffset="76">
      <en>There has been a notable worsening of the trade deficit for starch, <Alignment alignment="41797" annotation_id="11220">
          <DiscourseConnective annotation_id="11220" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is due precisely to the restrictions on production.</en>
      <fr>Le déficit commercial de l'amidon s'est considérablement aggravé <Alignment alignment="11220" annotation_id="12813">
          <DiscourseConnective annotation_id="12813" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <DiscourseConnective annotation_id="12822">précisément</DiscourseConnective> dû aux restrictions <DiscourseConnective annotation_id="12854">à</DiscourseConnective> la production.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11281" docOffset="77">
      <en>The European Commission's stance is that the World Trade Organisation negotiations are likely to lead to a reduction in the level of export refunds and a reduction of tariff protection for the import of tapioca starch, <Alignment alignment="42039" annotation_id="11500">
          <DiscourseConnective annotation_id="11500" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> increasing the availability of starch on the Community market.</en>
      <fr>La Commission européenne est d'avis <DiscourseConnective annotation_id="12907">que</DiscourseConnective> les négociations de l'Organisation mondiale du commerce vont vraisemblablement entraîner une diminution du niveau des restitutions à l'exportation <DiscourseConnective annotation_id="13058">et</DiscourseConnective> une diminution de la protection tarifaire <DiscourseConnective annotation_id="13103">pour</DiscourseConnective> l'importation de fécule de tapioca, accroissant <Alignment alignment="11500" annotation_id="13156">
          <DiscourseConnective annotation_id="13156" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> la disponibilité de fécule sur le marché communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11568" docOffset="78">
      <en>The Commission has not taken into account, <Alignment alignment="13236" annotation_id="11611">
          <DiscourseConnective annotation_id="11611" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that during the period <DiscourseConnective annotation_id="11643" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the quotas apply, that is to say for the next two marketing years, there is practically no chance of any of the provisions of a future agreement on agriculture within the World Trade Organisation being implemented.</en>
      <fr>La Commission n'a <Alignment alignment="11611" annotation_id="13236">
          <DiscourseConnective annotation_id="13236" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas tenu compte <DiscourseConnective annotation_id="13262">du fait que</DiscourseConnective>, pendant la période où les contingents seront d'application, c'est-à-dire pendant les deux prochaines campagnes de commercialisation, il n'y a pratiquement aucune chance qu'une des dispositions d'un futur accord sur l'agriculture dans le cadre de l'Organisation mondiale du commerce <DiscourseConnective annotation_id="13557">soit</DiscourseConnective> mise en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11863" docOffset="79">
      <en>The impact of multilateral agreements on the supply of imported starch on the Community market will <Alignment alignment="13677" annotation_id="11963">
          <DiscourseConnective annotation_id="11963" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be negligible.</en>
      <fr>L'impact d'accords multilatéraux sur l'offre de fécule importée sur le marché communautaire ne sera <Alignment alignment="1042" annotation_id="13677">
          <DiscourseConnective annotation_id="13677" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas négligeable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11988" docOffset="80">
      <en>I trust Members of this House will endorse Mr Wojciechowski's report <Alignment alignment="13789" annotation_id="12057">
          <DiscourseConnective annotation_id="12057" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the European Commission will grant the requests made by the governments of Poland and Lithuania to increase their quotas.</en>
      <fr>Je compte sur les députés de cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="13744">pour</DiscourseConnective> soutenir le rapport de M. Wojciechowski <Alignment alignment="1920" annotation_id="13789">
          <DiscourseConnective annotation_id="13789" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="13821">pour</DiscourseConnective> accéder aux demandes des gouvernements polonais <DiscourseConnective annotation_id="13874">et</DiscourseConnective> lituanien d'augmenter leurs contingents.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12188" id="216" name="Kyösti Virrankoski">
    <ParallelChunk annotation_id="12188" docOffset="81">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - (FI) Mr President, Commissioner, first of all I want to thank the rapporteur, Mr Wojciechowski, for an excellent report.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (FI) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="14006">tout d'abord</DiscourseConnective> remercier le rapporteur, M. Wojciechowski, <DiscourseConnective annotation_id="14062">pour</DiscourseConnective> son excellent rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12340" docOffset="82">
      <en>I would say that the potato is quite a tricky crop to cultivate.</en>
      <fr>Je dirais <DiscourseConnective annotation_id="14100">que</DiscourseConnective> la pomme de terre est une plante assez délicate <DiscourseConnective annotation_id="14152">à</DiscourseConnective> cultiver.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12405" docOffset="83">
      <en>Its annual harvest varies quite considerably <Alignment alignment="14221" annotation_id="12450">
          <DiscourseConnective annotation_id="12450" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> its price <Alignment alignment="14241" annotation_id="12464">
          <DiscourseConnective annotation_id="12464" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> fluctuates greatly.</en>
      <fr>Sa récolte annuelle varie de manière assez significative <Alignment alignment="12450" annotation_id="14221">
          <DiscourseConnective annotation_id="14221" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> son prix fluctue <Alignment alignment="12464" annotation_id="14241">
          <DiscourseConnective annotation_id="14241" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> énormément.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12489" docOffset="84">
      <en>The potato is <Alignment alignment="14281" annotation_id="12503">
          <DiscourseConnective annotation_id="12503" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> very well suited to more challenging regions, including the northernmost part of the European Union, <Alignment alignment="14399" annotation_id="12609">
          <DiscourseConnective annotation_id="12609" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in that sense it is a very valuable crop.</en>
      <fr>La pomme de terre est <Alignment alignment="12503" annotation_id="14281">
          <DiscourseConnective annotation_id="14281" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> bien adaptée <DiscourseConnective annotation_id="14304">à</DiscourseConnective> des régions plus exigeantes, y compris celles situées à l'extrême nord de l'Union européenne <Alignment alignment="12609" annotation_id="14399">
          <DiscourseConnective annotation_id="14399" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans ce sens, c'est une culture très précieuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12655" docOffset="85">
      <en>On many farms it is clearly a cash crop.</en>
      <fr>Dans de nombreuses exploitations agricoles, il <DiscourseConnective annotation_id="14498">s'</DiscourseConnective>agit clairement d'une culture commerciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12696" docOffset="86">
      <en>
        <Alignment alignment="43356" annotation_id="12696">
          <DiscourseConnective annotation_id="12696" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in my country around a third of potato starch is produced domestically <Alignment alignment="14654" annotation_id="12780">
          <DiscourseConnective annotation_id="12780" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> two thirds is imported, <Alignment alignment="14683" annotation_id="12808">
          <DiscourseConnective annotation_id="12808" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the forest industry uses the lion's share of it.</en>
      <fr>Dans mon pays, <Alignment alignment="12696" annotation_id="14558">
          <DiscourseConnective annotation_id="14558" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, environ un tiers de la fécule de pomme de terre est produite à l'intérieur du pays <Alignment alignment="12780" annotation_id="14654">
          <DiscourseConnective annotation_id="14654" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> deux tiers sont importés, <Alignment alignment="12808" annotation_id="14683">
          <DiscourseConnective annotation_id="14683" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'industrie forestière en utilise la majeure partie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12865" docOffset="87">
      <en>
        <Alignment alignment="14746" annotation_id="12865">
          <DiscourseConnective annotation_id="12865" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="14753" annotation_id="12871">
          <DiscourseConnective annotation_id="12871" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we examine quotas we would hope that this non-food use of the product will be taken better account of.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12865" annotation_id="14746">
          <DiscourseConnective annotation_id="14746" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="12871" annotation_id="14753">
          <DiscourseConnective annotation_id="14753" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous penchons sur la question des contingents, aimerions-nous <DiscourseConnective annotation_id="14828">que</DiscourseConnective> cet usage non alimentaire du produit <DiscourseConnective annotation_id="14869">soit</DiscourseConnective> pris en considération.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12979" id="217" name="Andrzej Tomasz Zapałowski">
    <ParallelChunk annotation_id="12979" docOffset="88">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (PL) Mr President, this debate gives a pretty clear indication of the nature of the solidarity demonstrated by the old Fifteen in the context of enabling the new Member States to secure the production of potato starch, if only for domestic purposes.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (PL) Monsieur le Président, ce débat donne une indication assez claire de la nature de la solidarité dont font preuve les quinze anciens États membres <DiscourseConnective annotation_id="15072">à</DiscourseConnective> l'égard des nouveaux États membres lorsqu'il s'agit de leur permettre de sécuriser leur production de fécule de pomme de terre, ne fût-ce que <DiscourseConnective annotation_id="15216">pour</DiscourseConnective> une utilisation nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13259" docOffset="89">
      <en>Despite being a traditional producer of potato starch, Poland now has to import it.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15248">Bien qu'</DiscourseConnective>elle <DiscourseConnective annotation_id="15261">soit</DiscourseConnective> un producteur traditionnel de fécule de pomme de terre, la Pologne doit à présent en importer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13343" docOffset="90">
      <en>A similar situation has arisen with regard to milk quotas for which the limits set by the European Commission are <Alignment alignment="4812" annotation_id="13457">
          <DiscourseConnective annotation_id="13457" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> less than domestic consumption.</en>
      <fr>Une situation similaire est apparue avec les contingents de lait <DiscourseConnective annotation_id="15426">pour</DiscourseConnective> lesquels les limites fixées par la Commission européenne sont <Alignment alignment="13457" annotation_id="15493">
          <DiscourseConnective annotation_id="15493" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> inférieures à la consommation nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13494" docOffset="91">
      <en>The House recently debated the issue of soft fruits.</en>
      <fr>Le Parlement a récemment débattu de la question des fruits rouges.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13547" docOffset="92">
      <en>It became obvious in the Chamber how little the Commission cares about helping the new Member States to protect their markets.</en>
      <fr>Il est devenu évident au sein de cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="15660">que</DiscourseConnective> la Commission se souciait peu d'aider les nouveaux États membres <DiscourseConnective annotation_id="15729">à</DiscourseConnective> protéger leurs marchés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13674" docOffset="93">
      <en>The Commission is forever referring back to the accession treaties, which were negotiated under immense pressure and weighted against the new Member States where many quotas are concerned.</en>
      <fr>La Commission fait toujours référence aux traités d'adhésion, qui ont été négociés sous une pression immense <DiscourseConnective annotation_id="15864">et</DiscourseConnective> en défaveur des nouveaux États membres pour ce qui est de nombreux contingents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13863" docOffset="94">
      <en>This makes it impossible for the new Members to compete on equal terms on the Community's markets.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="15954">par conséquent</DiscourseConnective> impossible <DiscourseConnective annotation_id="15980">pour</DiscourseConnective> les nouveaux États membres de rivaliser <DiscourseConnective annotation_id="16025">à</DiscourseConnective> armes égales sur les marchés communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13962" docOffset="95">
      <en>Much is said in this House about the need for the new Member States to catch up in terms of development.</en>
      <fr>Cette Assemblée parle beaucoup de la nécessité <DiscourseConnective annotation_id="16119">pour</DiscourseConnective> les nouveaux États membres de combler leur retard de développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14067" docOffset="96">
      <en>Action such as the Commission's insistence on maintaining production quotas which results in the closure of production facilities and in farms going out of business demonstrates that new Member States are not being treated as equal partners within the Union.</en>
      <fr>Une action telle <DiscourseConnective annotation_id="16209">que</DiscourseConnective> l'insistance de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="16243">pour</DiscourseConnective> maintenir des contingents de production qui entraînent la fermeture d'infrastructures de production <DiscourseConnective annotation_id="16348">et</DiscourseConnective> d'exploitations agricoles démontre <DiscourseConnective annotation_id="16386">que</DiscourseConnective> les nouveaux États membres ne sont pas traités <DiscourseConnective annotation_id="16437">comme</DiscourseConnective> des partenaires égaux au sein de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14326" docOffset="97">
      <en>
        <Alignment alignment="16485" annotation_id="14326">
          <DiscourseConnective annotation_id="14326" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament rejects this symbolic amendment once again, it will prove that there are really two Unions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14326" annotation_id="16485">
          <DiscourseConnective annotation_id="16485" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement rejette une fois <DiscourseConnective annotation_id="16518">encore</DiscourseConnective> cet amendement symbolique, cela prouvera <DiscourseConnective annotation_id="16566">qu'</DiscourseConnective>il y a véritablement deux Unions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14432" docOffset="98">
      <en>All this <Alignment alignment="16619" annotation_id="14441">
          <DiscourseConnective annotation_id="14441" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> puts a question mark over the process of further enlargement of the European Union.</en>
      <fr>Tout cela remet <Alignment alignment="14441" annotation_id="16619">
          <DiscourseConnective annotation_id="16619" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> en question la poursuite du processus d'élargissement de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14530" docOffset="99">
      <en>Perhaps it should be slowed down dramatically?</en>
      <fr>Peut-être devrait-il être considérablement ralenti?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14577" id="218" name="Friedrich-Wilhelm Graefe zu Baringdorf">
    <ParallelChunk annotation_id="14577" docOffset="100">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (DE) Mr President, Commissioner, the quotas for potato starch were not laid down arbitrarily by the Commission, but were negotiated and undersigned by the Polish Government in the course of its accession - <DiscourseConnective annotation_id="14819" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> there is an agreement that must be kept to.</en>
      <fr>au nom du groupe des Verts/ALE. - (DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, les contingents de fécule de pomme de terre n'ont pas été établis arbitrairement par la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="16943">mais</DiscourseConnective> ont été négociés <DiscourseConnective annotation_id="16965">et</DiscourseConnective> signés par le gouvernement polonais au cours de son adhésion - il y a donc un accord qui doit être respecté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14866" docOffset="101">
      <en>I believe that, just <Alignment alignment="17091" annotation_id="14887">
          <DiscourseConnective annotation_id="14887" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> other nations have their sensitivities, the Polish soul likes to complain.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="17086">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="14887" annotation_id="17091">
          <DiscourseConnective annotation_id="17091" sense="Temporal.Synchrony">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres nations ont leurs sensibilités, l'âme polonaise aime se plaindre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14965" docOffset="102">
      <en>In my estimation, this amendment and the balancing-out arrangement will be adopted tomorrow.</en>
      <fr>Selon mes estimations, cet amendement <DiscourseConnective annotation_id="17215">et</DiscourseConnective> le compromis seront adoptés demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15058" docOffset="103">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="15058" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> you will remember, the amendment has been adopted once before, <Alignment alignment="34003" annotation_id="15124">
          <DiscourseConnective annotation_id="15124" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission invoked technical difficulties with implementation.</en>
      <fr>Vous vous en souvenez, l'amendement a déjà été adopté une fois <DiscourseConnective annotation_id="17317">auparavant</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="16226" annotation_id="17329">
          <DiscourseConnective annotation_id="17329" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission a invoqué des difficultés techniques de mise en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15195" docOffset="104">
      <en>That was the case again just now in committee.</en>
      <fr>Cela vient une fois encore d'être le cas <DiscourseConnective annotation_id="17444">en</DiscourseConnective> commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15242" docOffset="105">
      <en>I would ask that, <DiscourseConnective annotation_id="15260" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to tomorrow's vote on the amendment - which does not concern an increase in the overall quota, but <Alignment alignment="17602" annotation_id="15373">
          <DiscourseConnective annotation_id="15373" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>
        </Alignment> a balancing-out - you tell the people you have dealing with it not how it will not work <Alignment alignment="17746" annotation_id="15469">
          <DiscourseConnective annotation_id="15469" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> how it will work, and <Alignment alignment="17815" annotation_id="15495">
          <DiscourseConnective annotation_id="15495" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> take a <DiscourseConnective annotation_id="15507" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective> more positive approach.</en>
      <fr>Je voudrais vous demander <DiscourseConnective annotation_id="17485">que</DiscourseConnective>, concernant le vote de demain sur l'amendement - qui ne porte pas sur une augmentation du contingent <DiscourseConnective annotation_id="17590">total</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="17597">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="1933" annotation_id="17602">
          <DiscourseConnective annotation_id="17602" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur un compromis - vous donniez à vos collaborateurs chargés de cette question non pas les raisons pour lesquelles cela ne marchera pas, <Alignment alignment="15469" annotation_id="17746">
          <DiscourseConnective annotation_id="17746" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> bien celles pour lesquelles cela marchera, <DiscourseConnective annotation_id="17794">et</DiscourseConnective> que vous adoptiez <Alignment alignment="15495" annotation_id="17815">
          <DiscourseConnective annotation_id="17815" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une approche plus positive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15538" docOffset="106">
      <en>This does not necessarily mean that the whole quantity to be balanced out will be made available; <Alignment alignment="17959" annotation_id="15636">
          <DiscourseConnective annotation_id="15636" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> showing goodwill on this - and possibly doing so within an appropriate timeframe - would still represent a reasonable offer on the part of the Commission.</en>
      <fr>Cela ne signifie pas nécessairement <DiscourseConnective annotation_id="17885">que</DiscourseConnective> tout le volume susceptible d'être redistribué sera mis à disposition, <Alignment alignment="15636" annotation_id="17959">
          <DiscourseConnective annotation_id="17959" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire montre de bonne volonté <DiscourseConnective annotation_id="17994">à cet égard</DiscourseConnective> - <DiscourseConnective annotation_id="18008">et</DiscourseConnective>, éventuellement, dans un délai adéquat - représenterait <DiscourseConnective annotation_id="18067">néanmoins</DiscourseConnective> une offre raisonnable de la part de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15795" id="219" name="Czesław Adam Siekierski">
    <ParallelChunk annotation_id="15795" docOffset="107">
      <en>(PL) Mr President, <Alignment alignment="39920" annotation_id="15814">
          <DiscourseConnective annotation_id="15814" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we debate the potato starch production quota system we would do well to recall a couple of key factors concerning this market.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, <Alignment alignment="15814" annotation_id="18156">
          <DiscourseConnective annotation_id="18156" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous débattons du régime de contingentement pour la production de fécule de pomme de terre, nous ferions bien de rappeler quelques facteurs clés concernant ce marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15944" docOffset="108">
      <en>The arguments adduced by those opposed to increasing quotas, alleging potential difficulties for the market and the emergence of significant surpluses of potato starch bear no relation to reality.</en>
      <fr>Les arguments avancés par les opposants <DiscourseConnective annotation_id="18373">à</DiscourseConnective> une augmentation des contingents, prétextant des difficultés potentielles <DiscourseConnective annotation_id="18449">pour</DiscourseConnective> le marché <DiscourseConnective annotation_id="18464">et</DiscourseConnective> l'émergence d'excédents significatifs de fécule de pomme de terre, n'ont aucun lien avec la réalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16141" docOffset="109">
      <en>
        <Alignment alignment="18568" annotation_id="16141">
          <Alignment alignment="18568" annotation_id="16141">
            <DiscourseConnective annotation_id="16141" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the arguments relating to WTO negotiations are not very relevant.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16141" annotation_id="18568">
          <Alignment alignment="16141" annotation_id="18568">
            <DiscourseConnective annotation_id="18568" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les arguments liés aux négociations de l'OMC ne sont pas très pertinents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16220" docOffset="110">
      <en>One of the results of these negotiations is supposed to be the end of export refunds, probably after 2013, <Alignment alignment="18770" annotation_id="16327">
          <DiscourseConnective annotation_id="16327" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are discussing quotas for the next two years 2007-2009.</en>
      <fr>Un des résultats de ces négociations est censé être la fin des restitutions à l'exportation, probablement <DiscourseConnective annotation_id="18758">après</DiscourseConnective> 2013, <Alignment alignment="16327" annotation_id="18770">
          <DiscourseConnective annotation_id="18770" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous discutons des contingents <DiscourseConnective annotation_id="18811">pour</DiscourseConnective> les deux prochaines années (2007-2009).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16394" docOffset="111">
      <en>It seems to me that not everyone is aware of the wide and varied applications of potato starch.</en>
      <fr>Il me semble que certains ne sont pas conscients des applications vastes <DiscourseConnective annotation_id="18929">et</DiscourseConnective> variées de la fécule de pomme de terre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16490" docOffset="112">
      <en>I would remind the House that this starch is used in the food, feed, paper, pharmaceutical and textile industries.</en>
      <fr>Je rappellerais à l'Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="19002">que</DiscourseConnective> cette fécule est utilisée dans l'industrie alimentaire, dans l'industrie des aliments pour animaux, dans l'industrie du papier, dans l'industrie pharmaceutique <DiscourseConnective annotation_id="19166">et</DiscourseConnective> dans l'industrie textile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16605" docOffset="113">
      <en>It is even used in the steel industry too.</en>
      <fr>Elle est <DiscourseConnective annotation_id="19204">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19209">aussi</DiscourseConnective> utilisée dans la sidérurgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16648" docOffset="114">
      <en>As the starch product market is growing, <Alignment alignment="19302" annotation_id="16689">
          <DiscourseConnective annotation_id="16689" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the demand for many starch products increasing, I see no reason why the damaging low Polish and Lithuanian quotas should not be increased.</en>
      <fr>Étant donné la croissance du marché des produits amylacés <Alignment alignment="16689" annotation_id="19302">
          <DiscourseConnective annotation_id="19302" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'augmentation de la demande d'un grand nombre de ces produits, je ne vois aucune raison de ne pas revoir à la hausse les contingents polonais <DiscourseConnective annotation_id="19448">et</DiscourseConnective> lituaniens, si faibles qu'ils portent préjudice à ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16832" docOffset="115">
      <en>Incidentally, there are over 600 starch products</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19511">Soit dit en passant</DiscourseConnective>, il existe plus de 600 produits amylacés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16881" docOffset="116">
      <en>Mrs Fisher Boel, the quality of Polish starch products is high, <Alignment alignment="19648" annotation_id="16945">
          <DiscourseConnective annotation_id="16945" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they can <DiscourseConnective annotation_id="16958" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> compete on the external market.</en>
      <fr>Madame Fischer Boel, la qualité des produits amylacés polonais est élevée, <Alignment alignment="16945" annotation_id="19648">
          <DiscourseConnective annotation_id="19648" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> peuvent-ils faire face à la concurrence sur le marché extérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17000" docOffset="117">
      <en>Your declared aim is to make the Union's agriculture competitive at global level, Commissioner, <Alignment alignment="36195" annotation_id="17096">
          <DiscourseConnective annotation_id="17096" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> how is this to be achieved <Alignment alignment="19870" annotation_id="17127">
          <DiscourseConnective annotation_id="17127" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> production is restricted through low quotas?</en>
      <fr>Votre objectif déclaré est de rendre l'agriculture de l'Union compétitive au niveau mondial, Madame la Commissaire, <Alignment alignment="17096" annotation_id="19835">
          <DiscourseConnective annotation_id="19835" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> comment allez-vous y parvenir <Alignment alignment="17127" annotation_id="19870">
          <DiscourseConnective annotation_id="19870" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la production est limitée par des contingents faibles?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17175" docOffset="118">
      <en>
        <Alignment alignment="19928" annotation_id="17175">
          <DiscourseConnective annotation_id="17175" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the signals from the market are that there is a growing need for this product, it would be appropriate to allow higher quotas for the countries requesting an increase.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17175" annotation_id="19928">
          <DiscourseConnective annotation_id="19928" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, d'après les signaux du marché, il y a un besoin croissant de ce produit, il serait bon d'accorder des contingents plus élevés aux pays qui le demandent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17346" docOffset="119">
      <en>In view of the fact that the 2003 reforms aimed to make the Union's agricultural sector more market orientated, the quotas should be increased.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20085">Étant donné que</DiscourseConnective> les réformes de 2003 visaient <DiscourseConnective annotation_id="20131">à</DiscourseConnective> axer davantage le secteur agricole de l'Union sur le marché, les contingents devraient être revus à la hausse.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17490" id="220" name="Marc Tarabella">
    <ParallelChunk annotation_id="17490" docOffset="120">
      <en>. - (FR) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I should like to pay tribute to my fellow Member, Mr Wojciechowski, for his work as rapporteur on the quota system in relation to the production of potato starch.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Madame la Commissaire, chers collègues, je salue mon collègue Janusz Wojciechowski <DiscourseConnective annotation_id="20350">pour</DiscourseConnective> son travail de rapporteur sur le régime de contingentement <DiscourseConnective annotation_id="20414">pour</DiscourseConnective> la production de fécule de pomme de terre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17712" docOffset="121">
      <en>I should like simply to focus my speech on the amendments aimed at increasing the production quotas for Lithuania and Poland.</en>
      <fr>Je tiens uniquement <DiscourseConnective annotation_id="20482">à</DiscourseConnective> focaliser mon intervention sur les amendements qui visent <DiscourseConnective annotation_id="20542">à</DiscourseConnective> l'augmentation des quotas de production <DiscourseConnective annotation_id="20584">pour</DiscourseConnective> la Lituanie <DiscourseConnective annotation_id="20601">et</DiscourseConnective> la Pologne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17838" docOffset="122">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="17838" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="17846" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> I understand the basic principle of Amendments 5 and 6 and of Amendment 7 - which is the sum of the first two, <DiscourseConnective annotation_id="17963" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> it concerns small producers - in terms of proposing to increase Lithuania's quota from 1 211 to 4 855 tonnes - that is, to quadruple it - and Poland's quota from 144 985 to 180 000 tonnes, I feel that, <DiscourseConnective annotation_id="18171" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> adopted, these amendments would open up a can of worms and give other Member States the opportunity to ask for the quotas on their produce to be revised at the highest level.</en>
      <fr>En effet, en proposant de passer de 1 211 à 4 855 tonnes pour la Lituanie, c'est-à-dire quadrupler ce même contingentement, et de 144 985 à 180 000 tonnes pour la Pologne, bien que je comprenne le fondement des amendements 5, 6 et de l'amendement 7, qui est le total des deux précédents, puisque cela concerne des petits producteurs, je pense que ces amendements risqueraient, s'ils étaient adoptés, d'ouvrir la boîte de Pandore et de donner la possibilité à d'autres États membres de demander des révisions de quotas pour les denrées qui les concernent au plus haut point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18349" docOffset="123">
      <en>I am thinking here of olive oil, milk, and an abundance of other products.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="21199">à</DiscourseConnective> l'huile d'olive, au lait, <DiscourseConnective annotation_id="21227">et</DiscourseConnective> on peut prolonger la liste à profusion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18424" docOffset="124">
      <en>That is why, ladies and gentlemen, I shall do <Alignment alignment="48882" annotation_id="18470">
          <DiscourseConnective annotation_id="18470" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I did in the Committee on Agriculture and Rural Development and advocate the adoption of this excellent report, but without the amendments proposed for the part-session.</en>
      <fr>Voilà pourquoi, chers collègues, <Alignment alignment="18470" annotation_id="21303">
          <DiscourseConnective annotation_id="21303" sense="Temporal.Synchrony">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21314">en</DiscourseConnective> commission agriculture, je plaiderai pour l'adoption de cet excellent rapport, <DiscourseConnective annotation_id="21396">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21401">sans</DiscourseConnective> les amendements proposés <DiscourseConnective annotation_id="21431">pour</DiscourseConnective> la session.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18643" docOffset="125">
      <en>The way the schedule falls means that we are debating this evening, 23 April, in plenary, that we are voting tomorrow at 12 noon <Alignment alignment="21572" annotation_id="18772">
          <DiscourseConnective annotation_id="18772" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that, between the two, we shall be holding a working group meeting within my group, on the subject of agriculture.</en>
      <fr>Le hasard du calendrier fait <DiscourseConnective annotation_id="21477">que</DiscourseConnective> l'on <DiscourseConnective annotation_id="21486">s'</DiscourseConnective>exprime ce soir du 23 avril, <DiscourseConnective annotation_id="21517">en</DiscourseConnective> plénière, <DiscourseConnective annotation_id="21530">que</DiscourseConnective> l'on vote demain sur le temps de midi <Alignment alignment="18772" annotation_id="21572">
          <DiscourseConnective annotation_id="21572" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21575">qu'</DiscourseConnective>entre les deux, nous aurons une réunion d'un groupe de travail au sein de mon groupe, concernant l'agriculture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18891" docOffset="126">
      <en>We shall discuss this issue further with our fellow Members in the meeting, <Alignment alignment="21751" annotation_id="18967">
          <DiscourseConnective annotation_id="18967" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> opinions are, all the same, relatively divided on these amendments - the shadow rapporteur, Mr Golik, would not contradict me on that.</en>
      <fr>Nous y discuterons <DiscourseConnective annotation_id="21709">encore</DiscourseConnective> de ce problème avec les collègues, <Alignment alignment="18967" annotation_id="21751">
          <DiscourseConnective annotation_id="21751" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les avis sont <DiscourseConnective annotation_id="21769">quand même</DiscourseConnective> relativement partagés sur ces amendements - le rapporteur fictif, M. Golik, ne me contredira pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19110" docOffset="127">
      <en>No doubt, then, we will adopt our definitive position on these amendments tomorrow morning, before the vote.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21878">Sans</DiscourseConnective> doute, adopterons-nous <DiscourseConnective annotation_id="21906">alors</DiscourseConnective> notre position définitive sur ces amendements dès demain matin, <DiscourseConnective annotation_id="21976">avant</DiscourseConnective> le vote.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19219" id="221" name="Jan Mulder">
    <ParallelChunk annotation_id="19219" docOffset="128">
      <en>(NL) Mr President, I, too, should like to compliment the rapporteur, and, at the same time, congratulate my new Dutch fellow Member, Mrs de Lange, on her maiden speech.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, je voudrais moi <DiscourseConnective annotation_id="22035">aussi</DiscourseConnective> complimenter le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="22068">et</DiscourseConnective>, dans le <DiscourseConnective annotation_id="22080">même</DiscourseConnective> temps, féliciter ma collègue néerlandaise, Mme de Lange, <DiscourseConnective annotation_id="22142">pour</DiscourseConnective> son premier discours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19388" docOffset="129">
      <en>I did not know that the topic of potatoes was so pertinent.</en>
      <fr>Je ne savais pas <DiscourseConnective annotation_id="22186">que</DiscourseConnective> le sujet des pommes de terre était <DiscourseConnective annotation_id="22225">si</DiscourseConnective> pertinent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19448" docOffset="130">
      <en>I would recommend a period of four years to the Commission.</en>
      <fr>Je recommanderais une période de quatre ans <DiscourseConnective annotation_id="22283">à</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19508" docOffset="131">
      <en>Why four?</en>
      <fr>Pourquoi quatre ans?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19518" docOffset="132">
      <en>I think that everyone wants some level of certainty, including farmers.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="22330">que</DiscourseConnective> tout le monde souhaite un certain degré de certitude, y compris les agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19590" docOffset="133">
      <en>Four years is <Alignment alignment="22431" annotation_id="19604">
          <DiscourseConnective annotation_id="19604" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a good block of time for assessing the sugar reforms, which at the moment, is anything but clear; there is an unmistakable connection between isoglucose and potato starch.</en>
      <fr>Quatre ans est <Alignment alignment="19604" annotation_id="22431">
          <DiscourseConnective annotation_id="22431" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un bon laps de temps <DiscourseConnective annotation_id="22462">pour</DiscourseConnective> évaluer les réformes du secteur du sucre qui, <DiscourseConnective annotation_id="22513">pour</DiscourseConnective> le moment, sont tout sauf claires, et il y a un lien manifeste entre l'isoglucose <DiscourseConnective annotation_id="22600">et</DiscourseConnective> la fécule de pomme de terre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19781" docOffset="134">
      <en>I think we will not know where we stand until four years from now, <Alignment alignment="22701" annotation_id="19848">
          <DiscourseConnective annotation_id="19848" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is why I am very much in favour of these four years.</en>
      <fr>Je pense que nous ne saurons pas où nous en sommes <DiscourseConnective annotation_id="22683">avant</DiscourseConnective> quatre ans, <Alignment alignment="19848" annotation_id="22701">
          <DiscourseConnective annotation_id="22701" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est la raison pour laquelle je suis très favorable <DiscourseConnective annotation_id="22757">à</DiscourseConnective> ces quatre ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19910" docOffset="135">
      <en>
        <Alignment alignment="22775" annotation_id="19910">
          <DiscourseConnective annotation_id="19910" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> a few speakers before me said that they regarded Mr Graefe zu Baringdorf's amendment as ideal, I am not so sure about that.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19910" annotation_id="22775">
          <DiscourseConnective annotation_id="22775" sense="Comparison.Contrast">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains intervenants <DiscourseConnective annotation_id="22800">avant</DiscourseConnective> moi ont déclaré <DiscourseConnective annotation_id="22822">qu'</DiscourseConnective>ils jugeaient l'amendement de M. Graefe zu Baringdorf idéal, je n'en suis pour ma part pas <DiscourseConnective annotation_id="22916">si</DiscourseConnective> sûr.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20040" docOffset="136">
      <en>How can you predict this year's harvest on the basis of last year's?</en>
      <fr>Comment pouvez-vous prévoir la récolte de cette année sur la base de celle de l'année dernière?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20109" docOffset="137">
      <en>Quotas cannot be transferred from one year to the next.</en>
      <fr>Les contingents ne peuvent pas être transférés d'une année <DiscourseConnective annotation_id="23079">à</DiscourseConnective> l'autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20165" docOffset="138">
      <en>
        <Alignment alignment="23090" annotation_id="20165">
          <DiscourseConnective annotation_id="20165" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is done anyway, even <Alignment alignment="23119" annotation_id="20194">
          <DiscourseConnective annotation_id="20194" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the quota is too low one year and too high the next, it is of limited use, <Alignment alignment="23231" annotation_id="20272">
          <DiscourseConnective annotation_id="20272" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> a farmer can never predict production.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20165" annotation_id="23090">
          <DiscourseConnective annotation_id="23090" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> tel est cependant le cas, <Alignment alignment="8812" annotation_id="23119">
          <DiscourseConnective annotation_id="23119" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le contingent est trop bas une année <DiscourseConnective annotation_id="23164">et</DiscourseConnective> trop élevé l'année suivante, cela ne servira pas à grand chose, <Alignment alignment="20272" annotation_id="23231">
          <DiscourseConnective annotation_id="23231" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> un agriculteur ne peut jamais prévoir sa production.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20319" docOffset="139">
      <en>In this light, I do not know <Alignment alignment="23330" annotation_id="20348">
          <DiscourseConnective annotation_id="20348" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the amendment is technically viable.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23288">À</DiscourseConnective> la lumière de tout cela, je ne sais pas <Alignment alignment="20348" annotation_id="23330">
          <DiscourseConnective annotation_id="23330" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'amendement est techniquement viable.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20388" id="222" name="Zdzisław Zbigniew Podkański">
    <ParallelChunk annotation_id="20388" docOffset="140">
      <en>(PL) Mr President, the potato starch issue is being debated by Parliament once again, <Alignment alignment="23497" annotation_id="20474">
          <DiscourseConnective annotation_id="20474" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will go on appearing on our agenda <Alignment alignment="23548" annotation_id="20516">
          <DiscourseConnective annotation_id="20516" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> fair and responsible decisions are taken.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, la question de la fécule de pomme de terre fait une fois <DiscourseConnective annotation_id="23457">encore</DiscourseConnective> l'objet d'un débat au Parlement, <Alignment alignment="20474" annotation_id="23497">
          <DiscourseConnective annotation_id="23497" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle continuera <DiscourseConnective annotation_id="23516">à</DiscourseConnective> figurer <DiscourseConnective annotation_id="23526">à</DiscourseConnective> notre ordre du jour <Alignment alignment="20516" annotation_id="23548">
          <DiscourseConnective annotation_id="23548" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">jusqu'à ce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> des décisions justes <DiscourseConnective annotation_id="23584">et</DiscourseConnective> responsables soient prises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20564" docOffset="141">
      <en>Potato starch will remain a problem <Alignment alignment="23663" annotation_id="20600">
          <Alignment alignment="23663" annotation_id="20600">
            <DiscourseConnective annotation_id="20600" sense="Contingency.Condition">as long as</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the largest producer of potatoes in the European Union, namely Poland, continues to suffer as a result of starch production quotas and as long as the Commission continues to disregard Parliament.</en>
      <fr>La fécule de pomme de terre restera un problème <Alignment alignment="20600" annotation_id="23663">
          <Alignment alignment="28549" annotation_id="23663">
            <DiscourseConnective annotation_id="23663" sense="Contingency.Condition">tant que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> le plus gros producteur de pommes de terre de l'Union européenne, à savoir la Pologne, continuera <DiscourseConnective annotation_id="23770">à</DiscourseConnective> subir les conséquences des contingents de production de fécule <DiscourseConnective annotation_id="23835">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23838">tant que</DiscourseConnective> la Commission continuera <DiscourseConnective annotation_id="23872">à</DiscourseConnective> ignorer le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20807" docOffset="142">
      <en>I would remind the House that two years ago the European Parliament almost unanimously supported the idea of reallocating quotas unused by the old Member States to the new Member States.</en>
      <fr>Je voudrais rappeler à l'Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="23931">qu'</DiscourseConnective>il y a deux ans, le Parlement européen soutenait à une quasi-unanimité l'idée de réallouer les contingents non utilisés par les anciens États membres aux nouveaux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20994" docOffset="143">
      <en>The Commission has failed to act on that recommendation.</en>
      <fr>La Commission n'a pas donné suite <DiscourseConnective annotation_id="24146">à</DiscourseConnective> cette recommandation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21051" docOffset="144">
      <en>Now it is saying no again.</en>
      <fr>Aujourd'hui, elle dit une fois encore non.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21078" docOffset="145">
      <en>This comes as no surprise to Polish Members of the House.</en>
      <fr>Ce n'est pas une surprise <DiscourseConnective annotation_id="24239">pour</DiscourseConnective> les députés polonais de cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21136" docOffset="146">
      <en>Commissioner Fisher Boel always says no <Alignment alignment="24330" annotation_id="21176">
          <DiscourseConnective annotation_id="21176" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> Poland is involved.</en>
      <fr>La commissaire Fischer Boel dit toujours non <Alignment alignment="21176" annotation_id="24330">
          <DiscourseConnective annotation_id="24330" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="24340">s'</DiscourseConnective>agit de la Pologne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21201" docOffset="147">
      <en>Her aversion to Poland and Polish farmers is pretty well common knowledge.</en>
      <fr>Son aversion <DiscourseConnective annotation_id="24375">pour</DiscourseConnective> la Pologne <DiscourseConnective annotation_id="24391">et</DiscourseConnective> pour les agriculteurs polonais est de notoriété publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21276" docOffset="148">
      <en>She does not show any mercy to little Lithuania either.</en>
      <fr>Elle ne montre <DiscourseConnective annotation_id="24467">non plus</DiscourseConnective> aucune pitié <DiscourseConnective annotation_id="24489">pour</DiscourseConnective> la petite Lituanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21332" docOffset="149">
      <en>The refusal to grant Lithuania an additional allocation of barely 3.5 thousand tonnes of starch goes to show how the strong can get everything they want in this Union of ours whilst the weak are reduced to begging.</en>
      <fr>Le refus d'accorder à la Lituanie une allocation supplémentaire d'à peine 3 500 tonnes de fécule montre <DiscourseConnective annotation_id="24618">bien que</DiscourseConnective> les forts peuvent obtenir tout ce qu'ils veulent dans notre Union, <DiscourseConnective annotation_id="24694">tandis que</DiscourseConnective> les faibles en sont réduits <DiscourseConnective annotation_id="24733">à</DiscourseConnective> quémander.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21547" docOffset="150">
      <en>
        <Alignment alignment="24753" annotation_id="21547">
          <DiscourseConnective annotation_id="21547" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is a glimmer of hope.</en>
      <fr>Il y a <Alignment alignment="5143" annotation_id="24753">
          <DiscourseConnective annotation_id="24753" sense="Comparison.Concession">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> une lueur d'espoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21588" docOffset="151">
      <en>Mr Graefe zu Baringdorf's words today testify to the fact that some Members of this House are capable of thinking in terms of society as a whole and of understanding the underdog.</en>
      <fr>Les propos tenus aujourd'hui par M. Graefe zu Baringdorf témoignent <DiscourseConnective annotation_id="24851">du fait que</DiscourseConnective> certains députés de cette Assemblée sont capables de penser <DiscourseConnective annotation_id="24923">en</DiscourseConnective> termes de société dans sa globalité <DiscourseConnective annotation_id="24962">et</DiscourseConnective> de comprendre l'opprimé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21768" docOffset="152">
      <en>I am very grateful <DiscourseConnective annotation_id="21787" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> to Mr Graefe zu Baringdorf for that.</en>
      <fr>J'en suis très reconnaissant <DiscourseConnective annotation_id="25019">à</DiscourseConnective> M. Graefe zu Baringdorf.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21831" id="223" name="Šarūnas Birutis">
    <ParallelChunk annotation_id="21831" docOffset="153">
      <en>(LT) A situation has developed that I would call paradoxical.</en>
      <fr>(LT) Une situation <DiscourseConnective annotation_id="25065">que</DiscourseConnective> je qualifierais de paradoxale s'est développée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21893" docOffset="154">
      <en>Such things should not occur among partners.</en>
      <fr>Ce genre de choses ne devrait pas se produire entre partenaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21938" docOffset="155">
      <en>Because of low starch quotas, factories in Lithuania are standing idle, <Alignment alignment="25264" annotation_id="22010">
          <DiscourseConnective annotation_id="22010" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> people are out of work.</en>
      <fr>À cause des faibles contingents de fécule, des usines lituaniennes sont <DiscourseConnective annotation_id="25254">à</DiscourseConnective> l'arrêt <Alignment alignment="22010" annotation_id="25264">
          <DiscourseConnective annotation_id="25264" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des gens se retrouvent sans emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22038" docOffset="156">
      <en>The quota allotted to Lithuania is ten times smaller than what is needed in the country.</en>
      <fr>Le contingent alloué <DiscourseConnective annotation_id="25324">à</DiscourseConnective> la Lituanie est dix fois inférieur aux besoins du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22127" docOffset="157">
      <en>
        <Alignment alignment="39870" annotation_id="22127">
          <DiscourseConnective annotation_id="22127" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, starch has to be imported, <Alignment alignment="52751" annotation_id="22165">
          <DiscourseConnective annotation_id="22165" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> Lithuania's production lines stand idle.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7008" annotation_id="25382">
          <DiscourseConnective annotation_id="25382" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la fécule doit-elle être importée, <Alignment alignment="22165" annotation_id="25426">
          <DiscourseConnective annotation_id="25426" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les lignes de production lituaniennes sont à l'arrêt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22212" docOffset="158">
      <en>At the same time, there are countries where the starch quotas are excessive, and are not being used.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="25498">même</DiscourseConnective> temps, dans certains pays, les contingents de fécule sont excessifs <DiscourseConnective annotation_id="25571">et</DiscourseConnective> ne sont pas entièrement utilisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22313" docOffset="159">
      <en>Should this be tolerated in a common domestic market?</en>
      <fr>Doit-on tolérer cela dans un marché intérieur commun?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22367" docOffset="160">
      <en>In relation to the time period under discussion, the quota of 1200 t of starch production allotted to Lithuania means that factories are only working at 9% of their production capacity.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25662">En</DiscourseConnective> ce qui concerne le laps de temps objet du débat, le contingent de 1 200 tonnes de fécule alloué <DiscourseConnective annotation_id="25761">à</DiscourseConnective> la Lituanie signifie <DiscourseConnective annotation_id="25784">que</DiscourseConnective> les usines ne fonctionnent qu'à 9 % de leur capacité de production.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22553" docOffset="161">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="22553" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>, EU institutions were asked to increase the production quota, which would have created conditions for economically worthwhile operation of the factories and a continuation of the potato-growing tradition in Lithuania.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle il a été demandé aux institutions européennes d'augmenter le contingent de production, ce qui aurait permis aux usines de fonctionner de manière rentable <DiscourseConnective annotation_id="26040">et</DiscourseConnective> de perpétuer la tradition de la culture de la pomme de terre en Lituanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22781" docOffset="162">
      <en>A negative reply was received.</en>
      <fr>Les institutions ont refusé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22812" docOffset="163">
      <en>An increase in the quotas for Lithuania and Poland would in no way harm other Member States, <Alignment alignment="26253" annotation_id="22905">
          <DiscourseConnective annotation_id="22905" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would be very important for Lithuania's economy.</en>
      <fr>Une augmentation des contingents de la Lituanie <DiscourseConnective annotation_id="26194">et</DiscourseConnective> de la Pologne ne nuirait <DiscourseConnective annotation_id="26222">en</DiscourseConnective> aucun cas aux États membres <Alignment alignment="22905" annotation_id="26253">
          <DiscourseConnective annotation_id="26253" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> serait très importante <DiscourseConnective annotation_id="26279">pour</DiscourseConnective> l'économie lituanienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22961" docOffset="164">
      <en>It would <Alignment alignment="26327" annotation_id="22970">
          <DiscourseConnective annotation_id="22970" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be a display of solidarity and shared interests.</en>
      <fr>Elle constituerait <Alignment alignment="22970" annotation_id="26327">
          <DiscourseConnective annotation_id="26327" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une manifestation de solidarité <DiscourseConnective annotation_id="26369">et</DiscourseConnective> d'intérêts partagés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23024" id="224" name="Wiesław Stefan Kuc">
    <ParallelChunk annotation_id="23024" docOffset="165">
      <en>(PL) Mr President, today's debate on the potato starch production quota system is a splendid example of the truth of the saying according to which the rich never understand the poor.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, le débat d'aujourd'hui sur le régime de contingentement pour la production de fécule de pomme de terre illustre bien la véracité de l'adage selon lequel les riches ne comprennent jamais les pauvres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23207" docOffset="166">
      <en>It is hard to understand why <Alignment alignment="26661" annotation_id="23236">
          <DiscourseConnective annotation_id="23236" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> production quotas remain unused in certain Member States they may not be reallocated to others states whose quota allocation is too small.</en>
      <fr>Il est difficile de comprendre pourquoi, <Alignment alignment="23236" annotation_id="26661">
          <DiscourseConnective annotation_id="26661" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les contingents de production ne sont pas utilisés dans certains États membres, ils ne peuvent pas être réalloués <DiscourseConnective annotation_id="26785">à</DiscourseConnective> d'autres États dont le contingent est trop faible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23380" docOffset="167">
      <en>It is even harder to explain this to farmers.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="26844">encore</DiscourseConnective> plus difficile <DiscourseConnective annotation_id="26866">à</DiscourseConnective> expliquer aux agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23426" docOffset="168">
      <en>Why should the misgivings of Union bureaucrats take precedence over the logic, needs, and solidarity of the Member States of the European Union?</en>
      <fr>Pourquoi les réticences des bureaucrates de l'Union devraient-elles primer sur la logique, les besoins <DiscourseConnective annotation_id="26999">et</DiscourseConnective> la solidarité des États membres de l'Union européenne?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23571" docOffset="169">
      <en>
        <Alignment alignment="27057" annotation_id="23571">
          <DiscourseConnective annotation_id="23571" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> farmers in Denmark, France, Italy or Germany were to be badly treated, their Polish colleagues would stand shoulder to shoulder with them.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23571" annotation_id="27057">
          <DiscourseConnective annotation_id="27057" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les agriculteurs du Danemark, de France, d'Italie <DiscourseConnective annotation_id="27110">et</DiscourseConnective> d'Allemagne étaient maltraités, leurs collègues polonais seraient à leurs côtés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23713" docOffset="170">
      <en>The quota increase proposed by the rapporteur will not harm anyone and will not result in budgetary changes either.</en>
      <fr>L'augmentation du contingent proposée par le rapporteur ne nuira à personne <DiscourseConnective annotation_id="27270">et</DiscourseConnective> n'entraînera pas <DiscourseConnective annotation_id="27290">non plus</DiscourseConnective> de changements budgétaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23829" docOffset="171">
      <en>Failure to implement it will make it abundantly clear, <DiscourseConnective annotation_id="23884" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, that the Union is governed by the principle according to which 'what is yours is mine <Alignment alignment="27474" annotation_id="23979">
          <DiscourseConnective annotation_id="23979" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what is mine is untouchable'.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27327">Si</DiscourseConnective> cette augmentation n'est pas accordée, il sera tout à fait clair <DiscourseConnective annotation_id="27395">que</DiscourseConnective> l'Union est régie par le principe selon lequel "ce qui est à toi est à moi <Alignment alignment="23979" annotation_id="27474">
          <DiscourseConnective annotation_id="27474" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui est à moi est intouchable".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24013" docOffset="172">
      <en>Is this really what we all want?</en>
      <fr>Est-ce vraiment ce que nous voulons tous?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24046" id="225" name="Zbigniew Krzysztof Kuźmiuk">
    <ParallelChunk annotation_id="24046" docOffset="173">
      <en>(PL) Polish MEPs have been raising the issue of an increase in the potato starch production quotas for Poland and Lithuania with the Commissioner ever <Alignment alignment="27728" annotation_id="24197">
          <DiscourseConnective annotation_id="24197" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> Poland joined the European Union.</en>
      <fr>(PL) Les députés polonais abordent la question de l'augmentation des contingents de production de fécule de pomme de terre <DiscourseConnective annotation_id="27677">pour</DiscourseConnective> la Pologne <DiscourseConnective annotation_id="27693">et</DiscourseConnective> la Lituanie avec la commissaire <Alignment alignment="24197" annotation_id="27728">
          <DiscourseConnective annotation_id="27728" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Pologne a rejoint l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24237" docOffset="174">
      <en>At the Council held on 30 May 2005 the Commission actually stated that it was prepared to consider Poland and Lithuania's submission in this regard, <Alignment alignment="27927" annotation_id="24386">
          <DiscourseConnective annotation_id="24386" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> only after the two-year period of validity of the present production quotas.</en>
      <fr>Lors du Conseil du 30 mai 2005, la Commission a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="27836">qu'</DiscourseConnective>elle était prête <DiscourseConnective annotation_id="27856">à</DiscourseConnective> examiner la proposition de la Pologne <DiscourseConnective annotation_id="27896">et</DiscourseConnective> de la Lituanie <DiscourseConnective annotation_id="27914">à cet égard</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="24386" annotation_id="27927">
          <DiscourseConnective annotation_id="27927" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> uniquement au terme du délai de validité de deux ans des actuels contingents de production.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24467" docOffset="175">
      <en>This period is almost over.</en>
      <fr>Ce délai est presque écoulé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24495" docOffset="176">
      <en>We are now debating the Council regulation on the matter <Alignment alignment="28116" annotation_id="24552">
          <DiscourseConnective annotation_id="24552" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> neither the Council nor the Commission has any intention of abiding by earlier statements.</en>
      <fr>Nous débattons à présent du règlement du Conseil sur ce sujet, <Alignment alignment="24552" annotation_id="28116">
          <DiscourseConnective annotation_id="28116" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ni le Conseil ni la Commission n'a l'intention de se conformer aux déclarations faites antérieurement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24647" docOffset="177">
      <en>There are at least three reasons why starch production limits should be increased for the new Member States, notably Poland and Lithuania.</en>
      <fr>Il y a <DiscourseConnective annotation_id="28231">au moins</DiscourseConnective> trois raisons pour lesquelles les contingents de production de fécule devraient être augmentés <DiscourseConnective annotation_id="28335">pour</DiscourseConnective> les nouveaux États membres, <DiscourseConnective annotation_id="28368">en particulier</DiscourseConnective> la Pologne <DiscourseConnective annotation_id="28394">et</DiscourseConnective> la Lituanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24786" docOffset="178">
      <en>Firstly, in the framework of the current potato starch production quotas as much as 90% of the quota is allocated to the Fifteen, <Alignment alignment="28559" annotation_id="24916">
          <DiscourseConnective annotation_id="24916" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> less than 10% to the ten new Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28410">Premièrement</DiscourseConnective>, dans le cadre des actuels contingents de production de fécule de pomme de terre, pas moins de 90% du contingent est alloué aux Quinze, <Alignment alignment="24916" annotation_id="28559">
          <DiscourseConnective annotation_id="28559" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> moins de 10% aux dix nouveaux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24964" docOffset="179">
      <en>
        <Alignment alignment="28607" annotation_id="24964">
          <Alignment alignment="28607" annotation_id="24964">
            <DiscourseConnective annotation_id="24964" sense="Comparison.Contrast">By contrast</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, where potato production is concerned, the old Member States account for only 70% of production, and the new Member States for as much as 30%.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24964" annotation_id="28607">
          <Alignment alignment="24964" annotation_id="28607">
            <DiscourseConnective annotation_id="28607" sense="Comparison.Contrast">En revanche</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, pour ce qui est de la production de pomme de terre, les anciens États membres représentent seulement 70% de la production <DiscourseConnective annotation_id="28742">et</DiscourseConnective> les nouveaux États membres, pas moins de 30%.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25119" docOffset="180">
      <en>Secondly, starch production in the new Member States takes place in small processing plants, which play an important role in the local economy and the development of rural areas.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28791">Deuxièmement</DiscourseConnective>, la production de fécule dans les nouveaux États membres se déroule dans de petites usines de traitement qui jouent un rôle important dans l'économie locale <DiscourseConnective annotation_id="28961">et</DiscourseConnective> le développement des zones rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25298" docOffset="181">
      <en>Increasing production quotas would <Alignment alignment="29061" annotation_id="25333">
          <DiscourseConnective annotation_id="25333" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> make a significant contribution to reducing unemployment in those areas.</en>
      <fr>Une augmentation des contingents de production contribuerait <Alignment alignment="25333" annotation_id="29061">
          <DiscourseConnective annotation_id="29061" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> considérablement <DiscourseConnective annotation_id="29093">à</DiscourseConnective> réduire le chômage dans ces zones.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25416" docOffset="182">
      <en>Thirdly, there have been major cutbacks in agricultural production in the new Member States, affecting both the plant and animal sectors.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29130">Troisièmement</DiscourseConnective>, il y a eu des restrictions majeures de la production agricole au sein des nouveaux États membres, qui ont touché le secteur tant de l'agriculture que celui de l'élevage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25554" docOffset="183">
      <en>These cutbacks impact negatively on the development of rural areas.</en>
      <fr>Ces restrictions ont un impact négatif sur le développement des zones rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25622" id="226" name="Mariann Fischer Boel">
    <ParallelChunk annotation_id="25622" docOffset="184">
      <en>Member of the Commission. Mr President, this has been a very interesting debate, clearly showing that there are huge differences between different Members of the European Parliament <DiscourseConnective annotation_id="25804" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> regards the possibility of modifying the starch quotas for two Member States: Poland and Lithuania.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, ce fut un débat très intéressant, qui a clairement montré les énormes divergences d'opinion entre les députés européens au sujet de la possibilité de modifier les quotas de production de fécule dans deux États membres, à savoir la Pologne <DiscourseConnective annotation_id="29688">et</DiscourseConnective> la Lituanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25907" docOffset="185">
      <en>It has already been mentioned today that these quotas were allocated to the new Member States on the basis of historical production.</en>
      <fr>Il a <DiscourseConnective annotation_id="29709">déjà</DiscourseConnective> été dit aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="29734">que</DiscourseConnective> ces quotas ont été accordés aux nouveaux États membres sur la base de leur production historique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26040" docOffset="186">
      <en>They were accepted by all of the new Member States, including Poland and Lithuania.</en>
      <fr>Ils ont été acceptés par tous les nouveaux États membres, y compris par la Pologne <DiscourseConnective annotation_id="29919">et</DiscourseConnective> la Lituanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26124" docOffset="187">
      <en>We have to bear in mind that we have to be very careful to keep the market balanced.</en>
      <fr>N'oublions pas <DiscourseConnective annotation_id="29950">que</DiscourseConnective> nous devons veiller soigneusement au maintien de l'équilibre du marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26209" docOffset="188">
      <en>I would not want to upset this balance, <DiscourseConnective annotation_id="26249" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26253" sense="Expansion.Conjunction">nor</DiscourseConnective> would other starch-producing Member States.</en>
      <fr>Je ne tiens pas <DiscourseConnective annotation_id="30042">à</DiscourseConnective> bouleverser cet équilibre, pas plus que ne le souhaitent d'autres États membres producteurs de fécule.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26301" docOffset="189">
      <en>I think that the proposal of a two year rollover allows us, <Alignment alignment="30202" annotation_id="26361">
          <DiscourseConnective annotation_id="26361" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said previously, to include the discussion on the future of quotas for starch in our health check.</en>
      <fr>La proposition de prorogation de deux ans nous permet, <Alignment alignment="26361" annotation_id="30202">
          <DiscourseConnective annotation_id="30202" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit précédemment, d'inclure la discussion sur l'avenir des quotas de production de fécule dans de notre "bilan de santé" de la PAC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26465" docOffset="190">
      <en>It will <Alignment alignment="30368" annotation_id="26473">
          <DiscourseConnective annotation_id="26473" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> allow us to analyse the first effects of our sugar reform, where sweeteners, <Alignment alignment="30473" annotation_id="26555">
          <DiscourseConnective annotation_id="26555" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> based on cereal starch, will now face fierce competition from out-of-quota sugar in the chemical and fermentation industries.</en>
      <fr>Cela nous permettra <Alignment alignment="26473" annotation_id="30368">
          <DiscourseConnective annotation_id="30368" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'analyser les premiers effets de notre réforme du marché du sucre. En effet, les édulcorants, <Alignment alignment="26555" annotation_id="30473">
          <DiscourseConnective annotation_id="30473" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> à base de fécule de céréale, seront désormais confrontés à la concurrence féroce de notre sucre hors quota dans les secteurs de la chimie <DiscourseConnective annotation_id="30621">et</DiscourseConnective> de la fermentation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26686" docOffset="191">
      <en>I am quite sure that this might have a knock-on effect on the starch market, leading to additional pressure on the potato starch market.</en>
      <fr>Je suis à peu près certaine <DiscourseConnective annotation_id="30672">que</DiscourseConnective> cela pourrait, par réaction <DiscourseConnective annotation_id="30704">en</DiscourseConnective> chaîne, avoir un effet sur le marché de la fécule et entraîner des pressions supplémentaires sur le marché de la fécule de pomme de terre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26823" docOffset="192">
      <en>Finally, I want to react briefly to the point raised by the rapporteur about the reallocation of unused quotas.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30846">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais répondre brièvement au point soulevé par le rapporteur concernant la redistribution des quotas non utilisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26935" docOffset="193">
      <en>This has <Alignment alignment="30985" annotation_id="26944">
          <DiscourseConnective annotation_id="26944" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been included in a new amendment.</en>
      <fr>Ce point a <Alignment alignment="26944" annotation_id="30985">
          <DiscourseConnective annotation_id="30985" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été intégré dans un nouvel amendement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26983" docOffset="194">
      <en>It is obvious that this proposal will lead to an increase in overall potato starch production.</en>
      <fr>Il est évident <DiscourseConnective annotation_id="31049">que</DiscourseConnective> cette proposition va entraîner une hausse de la production globale de fécule de pomme de terre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27078" docOffset="195">
      <en>
        <Alignment alignment="31161" annotation_id="27078">
          <DiscourseConnective annotation_id="27078" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has to be seen in connection with the supply situation of the potato starch market, where, <Alignment alignment="31287" annotation_id="27182">
          <DiscourseConnective annotation_id="27182" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said before, currently 40% of production has to be exported.</en>
      <fr>Il convient <Alignment alignment="27078" annotation_id="31161">
          <DiscourseConnective annotation_id="31161" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de mettre celle-ci <DiscourseConnective annotation_id="31185">en</DiscourseConnective> parallèle avec la situation de l'offre sur le marché de la fécule de pomme de terre, dans le quel, <Alignment alignment="27182" annotation_id="31287">
          <DiscourseConnective annotation_id="31287" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vous l'ai dit, 40 % de la production doit être actuellement exportée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27248" docOffset="196">
      <en>It <Alignment alignment="31383" annotation_id="27251">
          <DiscourseConnective annotation_id="27251" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> raises the question of equal treatment, <Alignment alignment="31433" annotation_id="27296">
          <DiscourseConnective annotation_id="27296" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> quotas are fixed by the same method for all Member States.</en>
      <fr>Ce point soulève <Alignment alignment="27251" annotation_id="31383">
          <DiscourseConnective annotation_id="31383" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la question de l'égalité de traitement, <Alignment alignment="27296" annotation_id="31433">
          <DiscourseConnective annotation_id="31433" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les quotas sont fixés selon la <DiscourseConnective annotation_id="31472">même</DiscourseConnective> méthode <DiscourseConnective annotation_id="31485">pour</DiscourseConnective> tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27358" docOffset="197">
      <en>I think that the Member States that have generated this shortfall want to benefit from the carry-over.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="31523">que</DiscourseConnective> les États membres qui ont généré ce déficit veulent bénéficier de l'indemnité compensatoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27461" docOffset="198">
      <en>
        <Alignment alignment="31648" annotation_id="27461">
          <DiscourseConnective annotation_id="27461" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission will not support the idea of a four-year rollover.</en>
      <fr>La Commission ne soutiendra <Alignment alignment="16856" annotation_id="31648">
          <DiscourseConnective annotation_id="31648" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas l'idée d'une prorogation de quatre ans.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27530" id="227" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="27530" docOffset="199">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27552" docOffset="200">
      <en>The vote will take place on Tuesday at 12 noon.</en>
      <fr>Le vote aura lieu mardi <DiscourseConnective annotation_id="31740">à</DiscourseConnective> 12 heures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27600" docOffset="201">
      <en>Written statement (Article 142)</en>
      <fr>Déclaration écrite (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27632" id="228" name="Witold Tomczak ">
    <ParallelChunk annotation_id="27632" docOffset="202">
      <en>in writing. - (PL) Mr President, can one expect to sort out the world's problems without first putting one's own house in order?</en>
      <fr>par écrit. - (PL) Monsieur le Président, peut-on espérer résoudre les problèmes du monde <DiscourseConnective annotation_id="31875">sans</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31880">d'abord</DiscourseConnective> mettre de l'ordre chez soi?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27761" docOffset="203">
      <en>In the European Union's case this thought springs readily to mind, <Alignment alignment="31995" annotation_id="27828">
          <DiscourseConnective annotation_id="27828" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we consider how the problems of the new Member States are dealt with.</en>
      <fr>Dans le cas de l'Union européenne, cette pensée vient immédiatement <DiscourseConnective annotation_id="31984">à</DiscourseConnective> l'esprit <Alignment alignment="27828" annotation_id="31995">
          <DiscourseConnective annotation_id="31995" sense="Contingency.Condition">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on regarde la manière dont les problèmes des nouveaux États membres sont pris <DiscourseConnective annotation_id="32083">en</DiscourseConnective> charge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27901" docOffset="204">
      <en>We are today debating yet another problem experienced by the new Member States.</en>
      <fr>Aujourd'hui, nous débattons <DiscourseConnective annotation_id="32122">encore</DiscourseConnective> d'un autre problème auquel les États membres sont confrontés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27981" docOffset="205">
      <en>In this instance the difficulty relates to the potato starch market <Alignment alignment="32272" annotation_id="28049">
          <DiscourseConnective annotation_id="28049" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> only two countries are affected.</en>
      <fr>Dans ce cas-ci, la difficulté concerne le marché de la fécule de pomme de terre, <Alignment alignment="28049" annotation_id="32272">
          <DiscourseConnective annotation_id="32272" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> seuls deux pays sont touchés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28086" docOffset="206">
      <en>The figures clearly indicate that the current organisation of this market is artificial, unfair and fails to take account of the real situation.</en>
      <fr>Les chiffres montrent clairement <DiscourseConnective annotation_id="32338">que</DiscourseConnective> l'organisation actuelle de ce marché est artificielle, injuste <DiscourseConnective annotation_id="32405">et</DiscourseConnective> ne tient pas compte de la réalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28231" docOffset="207">
      <en>Poland is the leading potato producer in the Union, <DiscourseConnective annotation_id="28283" sense="Comparison.Contrast">yet</DiscourseConnective> it has become an importer of potato starch.</en>
      <fr>La Pologne est le premier producteur de pomme de terre de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28331" docOffset="208">
      <en>This is not <Alignment alignment="32596" annotation_id="28343">
          <DiscourseConnective annotation_id="28343" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is unable to manufacture starch, <Alignment alignment="47378" annotation_id="28387">
          <DiscourseConnective annotation_id="28387" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> that its starch is too expensive <Alignment alignment="32687" annotation_id="28423">
          <DiscourseConnective annotation_id="28423" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> of poor quality.</en>
      <fr>Elle est pourtant devenue un importateur de fécule de pomme de terre, et ce n'est pas <Alignment alignment="28343" annotation_id="32596">
          <DiscourseConnective annotation_id="32596" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle est incapable de produire de la fécule <Alignment alignment="28387" annotation_id="32649">
          <DiscourseConnective annotation_id="32649" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="32652">parce que</DiscourseConnective> sa fécule est trop chère <Alignment alignment="28423" annotation_id="32687">
          <DiscourseConnective annotation_id="32687" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> de mauvaise qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28443" docOffset="209">
      <en>Poland is importing starch as a result of political decisions on the size of quota allocations.</en>
      <fr>La Pologne importe de la fécule <DiscourseConnective annotation_id="32743">en</DiscourseConnective> raison de décisions politiques concernant le volume des contingents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28539" docOffset="210">
      <en>We should be ashamed of these decisions, <Alignment alignment="32859" annotation_id="28580">
          <DiscourseConnective annotation_id="28580" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are irrational and nonsensical.</en>
      <fr>Nous devrions avoir honte de ces décisions, <Alignment alignment="5850" annotation_id="32859">
          <DiscourseConnective annotation_id="32859" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles sont irrationnelles <DiscourseConnective annotation_id="32889">et</DiscourseConnective> absurdes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28625" docOffset="211">
      <en>They have led to a situation in which poorer quality cereal starch is replacing better quality potato starch.</en>
      <fr>Elles ont conduit <DiscourseConnective annotation_id="32920">à</DiscourseConnective> une situation dans laquelle la fécule de céréale, qui est de moins bonne qualité, remplace la fécule de pomme de terre, qui est de qualité supérieure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28735" docOffset="212">
      <en>Should we really be making the Union a laughing stock and losing credibility at global level?</en>
      <fr>Devrions-nous vraiment couvrir l'Union de ridicule <DiscourseConnective annotation_id="33124">et</DiscourseConnective> perdre notre crédibilité au niveau mondial?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28829" docOffset="213">
      <en>It has been said that clever people correct their mistakes whilst the stupid thrive on them.</en>
      <fr>Quelqu'un a dit <DiscourseConnective annotation_id="33187">que</DiscourseConnective> les gens intelligents réparaient leurs erreurs, <DiscourseConnective annotation_id="33239">alors que</DiscourseConnective> les gens stupides étaient stimulés par celles-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28922" docOffset="214">
      <en>The current starch quota allocation most certainly classes as a mistake.</en>
      <fr>L'actuel contingent de fécule est sans aucun doute à classer dans la catégorie des erreurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28995" docOffset="215">
      <en>I am confident that the Union is capable of correcting it.</en>
      <fr>Je suis sûr <DiscourseConnective annotation_id="33403">que</DiscourseConnective> l'Union est capable de la réparer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29054" docOffset="216">
      <en>The construction of the enlarged Europe is often reminiscent of building a house from the roof down, instead of up from the foundations.</en>
      <fr>La construction de l'Europe élargie rappelle souvent la construction d'une maison du toit vers les fondations, <DiscourseConnective annotation_id="33553">plutôt qu'</DiscourseConnective>à partir des fondations.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
