<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Opening of the sitting</en>
    <fr>Ouverture de la séance</fr>
  </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23" docOffset="1">
    <en>(The sitting was opened at 9. a.m.)</en>
    <fr>(La séance est ouverte <DiscourseConnective annotation_id="46">à</DiscourseConnective> 9 heures)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="59" id="005" name="Richard Corbett">
    <ParallelChunk annotation_id="59" docOffset="2">
      <en>Mr President, on a point of order, I rise to inquire about the potential use of Rule 147 of our Rules of Procedure, following the disgraceful events of yesterday where some of our colleagues behaved, frankly, like hooligans.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, c'est une motion de procédure. Je m'interroge sur l'utilisation éventuelle de l'article 147 du règlement du Parlement européen, à la suite des regrettables événements d'hier, au cours desquels certains de nos collègues se sont comportés franchement <DiscourseConnective annotation_id="335">comme</DiscourseConnective> des hooligans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="284" docOffset="3">
      <en>I would urge the President and the Conference of Presidents to look into this - to take their time and do it properly, <DiscourseConnective annotation_id="403" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> this, surely, is an instance where the imposition of penalties <DiscourseConnective annotation_id="470" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> foreseen under Rule 147 should be, at least, considered.</en>
      <fr>Je demande au Président <DiscourseConnective annotation_id="380">et</DiscourseConnective> à la Conférence des présidents d'examiner la question, de prendre leur temps <DiscourseConnective annotation_id="460">et</DiscourseConnective> de le faire de manière appropriée. Selon moi, de tels actes méritent au minimum d'envisager l'imposition de sanctions telles qu'elles sont prévues dans l'article 147.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="530" docOffset="4">
      <en>We revised this rule last year to distinguish very clearly between protests that are measured, that are visual but do not disrupt the sitting, and those sorts of behaviour which actually disrupt the parliamentary sitting.</en>
      <fr>Nous avons révisé cet article l'an dernier <DiscourseConnective annotation_id="673">afin de</DiscourseConnective> distinguer très clairement les protestations mesurées, qui sont visibles <DiscourseConnective annotation_id="754">mais</DiscourseConnective> qui ne dérangent pas la séance, de ce genre de comportements qui constituent une entrave au déroulement de la session parlementaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="752" docOffset="5">
      <en>Yesterday, speakers - including our guest, the Prime Minister of Portugal - were shouted down <DiscourseConnective annotation_id="846" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> they could not be heard.</en>
      <fr>Hier, les intervenants, en ce compris notre invité, le Premier ministre du Portugal, ont été hués au point de ne pas être entendus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="879" docOffset="6">
      <en>That is no way to behave in a pluralist, democratic parliament where we thrive on proper debate, not shouting people down.</en>
      <fr>Ce ne sont pas là des manières dans un Parlement pluraliste et démocratique au sein duquel nous nous efforçons d'avoir un débat correct et non pas de crier pour faire taire les gens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1002" docOffset="7">
      <en>I would urge the President to look into this and, perhaps at the January sitting, announce what penalties he intends to impose: at the very least a reprimand, <Alignment alignment="1385" annotation_id="1161">
          <DiscourseConnective annotation_id="1161" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> foreseen, but perhaps some of the more vigorous penalties that are provided for in our Rules of Procedure.</en>
      <fr>Je demande au Président d'examiner cette question <DiscourseConnective annotation_id="1257">et</DiscourseConnective>, peut-être lors de la session de janvier, d'annoncer les sanctions qu'il a l'intention d'imposer: au minimum une réprimande, <Alignment alignment="128" annotation_id="1385">
          <DiscourseConnective annotation_id="1385" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> prévu, <DiscourseConnective annotation_id="1398">et</DiscourseConnective> peut-être même une des sanctions plus sévères telles <DiscourseConnective annotation_id="1454">qu'</DiscourseConnective>elles apparaissent dans notre règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1271" id="006" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="1271" docOffset="8">
      <en>Mr Corbett, leaving aside my personal opinions, where I tend to agree with your feelings and opinion, the problem will certainly be referred to the Bureau under the terms of Rule 147 <Alignment alignment="1658" annotation_id="1454">
          <DiscourseConnective annotation_id="1454" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am sure the President will follow it up in accordance with the provisions of Rule 147.</en>
      <fr>M. Corbett, même si mon sentiment personnel rejoint le vôtre sur cette affaire, le problème sera vraisemblablement soumis au Bureau aux termes de l'article 147 <Alignment alignment="1454" annotation_id="1658">
          <DiscourseConnective annotation_id="1658" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis certain que c'est dans ce cadre <DiscourseConnective annotation_id="1701">que</DiscourseConnective> le président y donnera suite.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1547" id="007" name="Joseph Daul">
    <ParallelChunk annotation_id="1547" docOffset="9">
      <en>(FR) Mr President, on this matter I totally agree with what Mr Corbett said to us.</en>
      <fr>(FR) Monsieur le Président, sur ce sujet, je souscris tout à fait <DiscourseConnective annotation_id="1801">à</DiscourseConnective> ce que nous a dit Richard Corbett.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1630" docOffset="10">
      <en>I would just like to add that I was there at the sitting this morning, to hear the apology made by the group chairman, Mr Bonde, for what happened yesterday regarding the ushers.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="1850">simplement</DiscourseConnective> ajouter <DiscourseConnective annotation_id="1869">que</DiscourseConnective> j'étais là, ce matin, <DiscourseConnective annotation_id="1895">à</DiscourseConnective> la séance, <DiscourseConnective annotation_id="1908">pour</DiscourseConnective> écouter les excuses du président de groupe, M. Bonde, <DiscourseConnective annotation_id="1967">pour</DiscourseConnective> ce qui s'est passé hier vis-à-vis des huissiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1809" docOffset="11">
      <en>What is unacceptable is that a member of Parliament's staff, who was only doing his duty <Alignment alignment="2280" annotation_id="1898">
          <DiscourseConnective annotation_id="1898" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the President and Presidency required of him, should be attacked using words or phrases that I will not say were too strong, <Alignment alignment="2131" annotation_id="2026">
          <DiscourseConnective annotation_id="2026" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> frankly crap - excuse the term, <Alignment alignment="2185" annotation_id="2062">
          <DiscourseConnective annotation_id="2062" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am just using the same language.</en>
      <fr>Ce qui est inacceptable, c'est <DiscourseConnective annotation_id="2052">qu'</DiscourseConnective>on attaque, avec des mots <DiscourseConnective annotation_id="2081">ou</DiscourseConnective> des phrases, je ne dirais même pas trop forts, <Alignment alignment="2026" annotation_id="2131">
          <DiscourseConnective annotation_id="2131" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> franchement dégueulasses - excusez-moi du terme, <Alignment alignment="2062" annotation_id="2185">
          <DiscourseConnective annotation_id="2185" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'utilise le <DiscourseConnective annotation_id="2203">même</DiscourseConnective> langage -, le personnel de notre Parlement, qui n'a fait que son devoir <Alignment alignment="1898" annotation_id="2280">
          <DiscourseConnective annotation_id="2280" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le lui demandaient le Président <DiscourseConnective annotation_id="2318">et</DiscourseConnective> la Présidence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2101" docOffset="12">
      <en>I do not see any official apologies, <Alignment alignment="2383" annotation_id="2138">
          <DiscourseConnective annotation_id="2138" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must take the necessary measures to defend Parliament's staff.</en>
      <fr>Je vois qu'il n'y a pas d'excuses officielles, <Alignment alignment="2138" annotation_id="2383">
          <DiscourseConnective annotation_id="2383" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devrons prendre les mesures qui s'imposent <DiscourseConnective annotation_id="2436">pour</DiscourseConnective> défendre le personnel du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2207" docOffset="13">
      <en>That is why I am here this morning.</en>
      <fr>Voilà pourquoi je suis là ce matin.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2243" id="008" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="2243" docOffset="14">
      <en>Thank you, Mr Daul.</en>
      <fr>Merci, Monsieur Daul.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2263" docOffset="15">
      <en>I will conclude the requests to speak on this point, which is a procedural matter, by asking Mr Beazley to speak.</en>
      <fr>M. Beazley sera le dernier à obtenir la parole sur cette motion de procédure.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2377" id="009" name="Christopher Beazley">
    <ParallelChunk annotation_id="2377" docOffset="16">
      <en>Mr President, I shall be very brief.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je serai très <DiscourseConnective annotation_id="2655">bref</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2414" docOffset="17">
      <en>I just wanted to agree wholeheartedly with both Mr Corbett and my group chairman, Mr Daul.</en>
      <fr>Je voulais <DiscourseConnective annotation_id="2672">simplement</DiscourseConnective> apporter un soutien sincère à M. Corbett <DiscourseConnective annotation_id="2724">et</DiscourseConnective> au président de mon groupe, M. Daul.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2505" docOffset="18">
      <en>What happened yesterday was utterly inexcusable.</en>
      <fr>Ce qui s'est produit hier est absolument inexcusable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2554" docOffset="19">
      <en>
        <Alignment alignment="2818" annotation_id="2554">
          <DiscourseConnective annotation_id="2554" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would caution, perhaps, that the Conference of Presidents remembers the - perhaps wise - advice of Mr Cohn-Bendit not to give these people the prominence they seek through their quite unacceptable behaviour.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2554" annotation_id="2818">
          <DiscourseConnective annotation_id="2818" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'enjoins la Conférence des présidents de se montrer prudente et d'écouter le conseil - peut-être sage - de M. Cohn-Bendit de ne pas donner à ces personnes l'importance qu'elles recherchent par le biais de ce comportement inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2773" docOffset="20">
      <en>I was wondering whether, perhaps, the services of Parliament might investigate whether additional facilities for Parliament's crèche might be found, so that those suffering from what apparently is described as 'offensive Faragia' syndrome - the symptoms of which are feeling far out and outrageous; it can, in its extreme form, become contagious - but for those who feel obliged to go to this crèche, <DiscourseConnective annotation_id="3174" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I propose Mr Farage as its custodian, the only known therapy is for them to march up and down with a placard with single words on it and shout at each other at the top of their voice.</en>
      <fr>Je me suis demandé <DiscourseConnective annotation_id="3084">s'</DiscourseConnective>il était possible, peut-être, que les services du Parlement puissent mener une enquête sur l'éventuelle disponibilité d'une infrastructure additionnelle <DiscourseConnective annotation_id="3239">pour</DiscourseConnective> la crèche du Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="3268">pour</DiscourseConnective> ceux qui souffrent de ce qui est apparemment décrit <DiscourseConnective annotation_id="3325">comme</DiscourseConnective> le syndrome de la "faragite aiguë", dont les symptômes évoquent des réactions outrancières et qui peut, dans sa forme la plus sévère, devenir contagieuse, <DiscourseConnective annotation_id="3486">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3489">pour</DiscourseConnective> ceux qui se sentent obligés d'aller <DiscourseConnective annotation_id="3530">à</DiscourseConnective> cette crèche. Je propose donc que M. Farage en soit le gardien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3362" docOffset="21">
      <en>
        <Alignment alignment="3749" annotation_id="3362">
          <DiscourseConnective annotation_id="3362" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> the fever subsides, they may rest and rejoin the grown-ups.</en>
      <fr>La seule thérapie semble être pour eux de défiler avec des pancartes affichant un seule mot et de se crier dessus au maximum de leurs capacités vocales. <Alignment alignment="3362" annotation_id="3749">
          <DiscourseConnective annotation_id="3749" sense="Temporal.Synchrony">Une fois que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la fièvre aura baissé, ils pourront se reposer <DiscourseConnective annotation_id="3809">et</DiscourseConnective> rejoindre les adultes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3427" docOffset="22">
      <en>So, I wish those who held up those absurd posters yesterday and those who behaved appallingly a merry Christmas; <Alignment alignment="3965" annotation_id="3540">
          <DiscourseConnective annotation_id="3540" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have time over the yuletide to reflect on their behaviour, they might even think what they would like to do <Alignment alignment="4124" annotation_id="3656">
          <DiscourseConnective annotation_id="3656" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they grow up.</en>
      <fr>Je souhaite <DiscourseConnective annotation_id="3847">donc</DiscourseConnective> à ceux qui ont brandi ces affiches absurdes hier <DiscourseConnective annotation_id="3901">et</DiscourseConnective> à ceux qui ont eu un comportement affligeant un joyeux Noël. <Alignment alignment="3540" annotation_id="3965">
          <DiscourseConnective annotation_id="3965" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils venaient à prendre <DiscourseConnective annotation_id="3990">le temps de</DiscourseConnective> réfléchir <DiscourseConnective annotation_id="4012">à</DiscourseConnective> leurs actes pendant la période des fêtes, ils pourraient en profiter pour songer à ce qu'ils aimeraient faire <Alignment alignment="3656" annotation_id="4124">
          <DiscourseConnective annotation_id="4124" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils seront grands.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3675" id="010" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="3675" docOffset="23">
      <en>We will <Alignment alignment="4164" annotation_id="3683">
          <DiscourseConnective annotation_id="3683" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> take account of your suggestion, <Alignment alignment="4202" annotation_id="3721">
          <DiscourseConnective annotation_id="3721" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> personally I have some difficulty imagining these fellow Members in a crèche <DiscourseConnective annotation_id="3805" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>, in view of the violent tendencies shown by some of them, we could run the risk of a 'Massacre of the Innocents'.</en>
      <fr>Nous tiendrons <Alignment alignment="3683" annotation_id="4164">
          <DiscourseConnective annotation_id="4164" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> compte de votre suggestion, <Alignment alignment="3721" annotation_id="4202">
          <DiscourseConnective annotation_id="4202" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'aie personnellement peine à imaginer que ces collègues puissent se retrouver dans une crèche; au vu des tendances violentes dont certains font preuve; nous risquerions un "Massacre des Innocents".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3925" docOffset="24">
      <en>We will act exactly as laid down in Rule 147 of the Rules of Procedure and will certainly be consistent with it.</en>
      <fr>Soyez sûrs <DiscourseConnective annotation_id="4421">que</DiscourseConnective> l'article 147 du règlement sera scrupuleusement appliqué.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
