<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Joint Programming of research to combat neurodegenerative diseases, in particular Alzheimer's disease (debate)</en>
    <fr>Programmation conjointe des activités de recherche <DiscourseConnective annotation_id="51">pour</DiscourseConnective> lutter contre les maladies neurodégénératives, <DiscourseConnective annotation_id="103">en particulier</DiscourseConnective> la maladie d'Alzheimer (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="111" id="175" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="111" docOffset="1">
      <en>The next item is the debate on the oral question to the Council on</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le débat sur la question orale au Conseil sur</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="178" docOffset="2">
      <en>joint programming of research to combat neurodegenerative diseases, in particular Alzheimer's disease - B7-0218/2009)</en>
      <fr>la programmation conjointe des activités de recherche <DiscourseConnective annotation_id="273">pour</DiscourseConnective> lutter contre les maladies neurodégénératives, <DiscourseConnective annotation_id="325">en particulier</DiscourseConnective> la maladie d'Alzheimer - B7-0218/2009).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="296" docOffset="3">
      <en>The author, Herbert Reul, has indicated that he is running late.</en>
      <fr>L'auteur, Herbert Reul, a indiqué <DiscourseConnective annotation_id="414">qu'</DiscourseConnective>il était en retard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="361" docOffset="4">
      <en>
        <Alignment alignment="2717" annotation_id="361">
          <DiscourseConnective annotation_id="361" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> he arrives, he may be given the floor at the end.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6965" annotation_id="437">
          <DiscourseConnective annotation_id="437" sense="Contingency.Condition">Lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il sera arrivé, nous lui donnerons la parole <DiscourseConnective annotation_id="489">à</DiscourseConnective> la fin du débat.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="414" id="176" language="FR" name="Françoise Grossetête">
    <ParallelChunk annotation_id="414" docOffset="5">
      <en>Mr President, in the absence of Mr Reul, I will repeat this question that we are putting to the Commission.</en>
      <fr>suppléant l'auteur. - Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="553">en</DiscourseConnective> l'absence de M. Reul, je vais rappeler cette question <DiscourseConnective annotation_id="610">que</DiscourseConnective> nous posons <DiscourseConnective annotation_id="626">à</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="522" docOffset="6">
      <en>In accordance with the legal basis of Article 165 of the treaty, the Council Recommendation on measures to combat neurodegenerative diseases calls for Parliament to be consulted.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="643">En</DiscourseConnective> fonction de la base juridique de l'article 165 du Traité, la recommandation du Conseil sur les mesures de lutte contre les maladies neurodégénératives demande une consultation du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="701" docOffset="7">
      <en>We want to know whether the Council can confirm its intention to adopt conclusions on this issue during the Competitiveness Council of 3 December 2009.</en>
      <fr>Ce que nous voulons, c'est savoir <DiscourseConnective annotation_id="870">si</DiscourseConnective> le Conseil peut confirmer son intention d'adopter des conclusions sur cette question lors du Conseil "Concurrence" du 3 décembre 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="853" docOffset="8">
      <en>
        <Alignment alignment="1008" annotation_id="853">
          <DiscourseConnective annotation_id="853" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="5495" annotation_id="863">
          <DiscourseConnective annotation_id="863" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament was consulted on the Commission's proposal, is the Council prepared to take Parliament's views into account <Alignment alignment="15312" annotation_id="988">
          <DiscourseConnective annotation_id="988" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> drafting its conclusions?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25211" annotation_id="1008">
          <DiscourseConnective annotation_id="1008" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="25346" annotation_id="1012">
          <DiscourseConnective annotation_id="1012" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement est consulté sur la proposition de la Commission, le Conseil est-il disposé <DiscourseConnective annotation_id="1117">à</DiscourseConnective> tenir compte de l'avis du Parlement <Alignment alignment="988" annotation_id="1155">
          <DiscourseConnective annotation_id="1155" sense="Temporal.Synchrony">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> établir ses conclusions?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1019" docOffset="9">
      <en>Next, regarding possible future joint programming of research activities, can the Council confirm its opinion that these initiatives should, in principle, be adopted using the same legal basis?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1185">Ensuite</DiscourseConnective>, lorsque nous aurons d'éventuelles initiatives ultérieures en matière de programmation conjointe des activités de recherche, le Conseil peut-il confirmer son avis selon lequel de telles initiatives devraient <DiscourseConnective annotation_id="1401">en</DiscourseConnective> principe être adoptées en utilisant la <DiscourseConnective annotation_id="1443">même</DiscourseConnective> base juridique?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1213" docOffset="10">
      <en>I should like to point out that we have drafted a resolution.</en>
      <fr>Je voudrais rappeler <DiscourseConnective annotation_id="1485">que</DiscourseConnective> nous avons rédigé une résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1275" docOffset="11">
      <en>This resolution has the support of all the political groups <Alignment alignment="13037" annotation_id="1335">
          <DiscourseConnective annotation_id="1335" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is important <Alignment alignment="20324" annotation_id="1355">
          <DiscourseConnective annotation_id="1355" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, quite simply, it highlights the challenges of an ageing population - these challenges that mean that, today, in Europe, we have more than seven million people suffering from Alzheimer's disease, a figure that it is estimated will double over the next 20 years.</en>
      <fr>Cette résolution recueille l'accord de tous les groupes politiques <Alignment alignment="19477" annotation_id="1590">
          <DiscourseConnective annotation_id="1590" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle est importante <Alignment alignment="8580" annotation_id="1613">
          <DiscourseConnective annotation_id="1613" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, tout <DiscourseConnective annotation_id="1629">simplement</DiscourseConnective>, elle met en lumière les enjeux du vieillissement de la population - ces enjeux qui font <DiscourseConnective annotation_id="1729">que</DiscourseConnective> nous avons aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="1756">en</DiscourseConnective> Europe plus de 7 millions de personnes atteintes de la maladie d'Alzheimer et, selon les prévisions, ce chiffre devrait doubler au cours des vingt prochaines années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1625" docOffset="12">
      <en>It is therefore crucial to plan, invest and cooperate in this area in order to control the social costs of these diseases, and to offer hope, dignity and a healthier life to the millions of sufferers and their families.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="1932">donc</DiscourseConnective> essentiel de planifier, d'investir <DiscourseConnective annotation_id="1972">et</DiscourseConnective> de coopérer dans ce domaine, <DiscourseConnective annotation_id="2004">afin de</DiscourseConnective> maîtriser les coûts sociaux de ces maladies, d'offrir de l'espoir, de la dignité <DiscourseConnective annotation_id="2093">et</DiscourseConnective> une vie plus saine aux millions de personnes qui sont atteintes <DiscourseConnective annotation_id="2160">et</DiscourseConnective> à leur famille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1845" docOffset="13">
      <en>These health and social problems, which affect the whole of Europe, require coordinated measures designed to ensure the effectiveness of the prevention, diagnoses, treatment and care provided to the people concerned.</en>
      <fr>Ces problèmes de santé <DiscourseConnective annotation_id="2202">et</DiscourseConnective> de société qui concernent toute l'Europe nécessitent des actions coordonnées <DiscourseConnective annotation_id="2282">en vue d'</DiscourseConnective>assurer l'efficacité de la prévention, du diagnostic, du traitement <DiscourseConnective annotation_id="2359">et</DiscourseConnective> des soins offerts aux personnes concernées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2062" docOffset="14">
      <en>Special attention must be paid to support for the research and innovation work carried out by public and private operators in an effort to find new cures and to prevent the development of these diseases.</en>
      <fr>Il faut porter une attention toute particulière au soutien au travail de recherche <DiscourseConnective annotation_id="2489">et</DiscourseConnective> d'innovation des acteurs publics <DiscourseConnective annotation_id="2525">et</DiscourseConnective> privés <DiscourseConnective annotation_id="2535">pour</DiscourseConnective> trouver les nouveaux remèdes <DiscourseConnective annotation_id="2569">et</DiscourseConnective> prévenir le développement de ces pathologies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2266" docOffset="15">
      <en>Health research is even more fragmented at European level, <Alignment alignment="41140" annotation_id="2325">
          <DiscourseConnective annotation_id="2325" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the number of public-private partnerships must be increased.</en>
      <fr>La recherche en matière de santé est <DiscourseConnective annotation_id="2655">encore</DiscourseConnective> beaucoup trop fragmentée au niveau européen <Alignment alignment="2325" annotation_id="2706">
          <DiscourseConnective annotation_id="2706" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les partenariats public/privé doivent être multipliés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2390" docOffset="16">
      <en>The example of the Innovative Medicines initiative, launched in February 2008, must not remain a one-off experiment.</en>
      <fr>L'exemple de l'initiative "Médicaments innovants", entrée en vigueur <DiscourseConnective annotation_id="2833">en</DiscourseConnective> février 2008, ne doit pas rester une expérience unique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2507" docOffset="17">
      <en>I shall conclude by saying that this really is a race against the clock, for we must forestall these diseases as much as possible.</en>
      <fr>Je termine <DiscourseConnective annotation_id="2903">en</DiscourseConnective> vous disant <DiscourseConnective annotation_id="2918">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="2924">s'</DiscourseConnective>agit d'une véritable course contre la montre, <DiscourseConnective annotation_id="2972">car</DiscourseConnective> il faut prévenir le plus possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2638" docOffset="18">
      <en>Research today shows that there are already initiatives aimed at pre-diagnosis.</en>
      <fr>La recherche aujourd'hui nous indique <DiscourseConnective annotation_id="3049">qu'</DiscourseConnective>il y a <DiscourseConnective annotation_id="3059">déjà</DiscourseConnective> des pistes pour le prédiagnostic.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2718" docOffset="19">
      <en>It is on these concrete issues that our fellow citizens are expecting signals from the Europe for health, which must give guarantees and anticipate the development of age-related diseases.</en>
      <fr>C'est sur ces questions concrètes <DiscourseConnective annotation_id="3132">que</DiscourseConnective> nos concitoyens attendent des signaux de l'Europe de la santé, qui doit donner des garanties <DiscourseConnective annotation_id="3229">et</DiscourseConnective> anticiper l'évolution des maladies dues au vieillissement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2907" id="177" language="SV" name="Cecilia Malmström">
    <ParallelChunk annotation_id="2907" docOffset="20">
      <en>Mr President, the proposal for a Council Recommendation on measures to combat neurodegenerative diseases, in particular Alzheimer's, which was adopted by the Commission on 22 July, is based on Article 165 of the treaty.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la proposition de recommandation du Conseil sur les mesures de lutte contre les maladies neurodégénératives, <DiscourseConnective annotation_id="3423">en particulier</DiscourseConnective> contre la maladie d'Alzheimer, qui a été adoptée par la Commission le 22 juillet, se base sur l'article 165 du Traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3127" docOffset="21">
      <en>This article talks about coordination of research and technological development activities between the Community and the Member States, precisely to ensure greater consistency between national policies and Community policy.</en>
      <fr>Dans cet article, il est question de la coordination des activités de recherche <DiscourseConnective annotation_id="3637">et</DiscourseConnective> de développement technologique entre la Communauté <DiscourseConnective annotation_id="3691">et</DiscourseConnective> les États membres, <DiscourseConnective annotation_id="3713">précisément</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3725">pour</DiscourseConnective> garantir une plus grande cohérence entre les politiques nationales <DiscourseConnective annotation_id="3797">et</DiscourseConnective> la politique communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3351" docOffset="22">
      <en>Article 165 accords with the objectives for joint programming initiatives.</en>
      <fr>L'article 165 est en accord avec les objectifs de lancement d'initiatives de programmation conjointe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3426" docOffset="23">
      <en>These objectives are based on the idea that we jointly establish the challenges that our societies are collectively facing <Alignment alignment="4054" annotation_id="3549">
          <DiscourseConnective annotation_id="3549" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that, through increased political commitment on the part of the Member States, we can agree on joint or coordinated responses to these challenges.</en>
      <fr>Ces objectifs se basent sur l'idée <DiscourseConnective annotation_id="3965">que</DiscourseConnective> nous sommes coresponsables des défis <DiscourseConnective annotation_id="4006">que</DiscourseConnective> nos sociétés doivent collectivement relever <Alignment alignment="10344" annotation_id="4054">
          <DiscourseConnective annotation_id="4054" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4057">que</DiscourseConnective>, grâce à un engagement politique accru de la part des États membres, nous pouvons nous mettre collectivement d'accord sur des réponses conjointes <DiscourseConnective annotation_id="4207">ou</DiscourseConnective> coordonnées <DiscourseConnective annotation_id="4222">à</DiscourseConnective> ces défis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3700" docOffset="24">
      <en>The aim, of course, is to increase efficiency in the public financing of research in Europe.</en>
      <fr>L'objectif, bien entendu, est d'améliorer l'efficacité du financement public de la recherche <DiscourseConnective annotation_id="4328">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3793" docOffset="25">
      <en>
        <Alignment alignment="44467" annotation_id="3793">
          <DiscourseConnective annotation_id="3793" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I believe that the problem and the key to your question is that Article 165 does not give the Council the right to act.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3682" annotation_id="4339">
          <DiscourseConnective annotation_id="4339" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je crois <DiscourseConnective annotation_id="4359">que</DiscourseConnective> le problème <DiscourseConnective annotation_id="4375">et</DiscourseConnective> en même temps la réponse <DiscourseConnective annotation_id="4403">à</DiscourseConnective> votre question est <DiscourseConnective annotation_id="4424">que</DiscourseConnective> l'article 165 ne donne pas au Conseil le droit d'agir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3922" docOffset="26">
      <en>This article constitutes a legal basis for the Commission to take possible initiatives to promote coordination between the Member States and the Community's policy.</en>
      <fr>Cet article constitue une base juridique permettant à la Commission de prendre toute initiative utile <DiscourseConnective annotation_id="4585">pour</DiscourseConnective> promouvoir la coordination entre la politique des États membres <DiscourseConnective annotation_id="4654">et</DiscourseConnective> celle de la Communauté en matière de recherche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4087" docOffset="27">
      <en>There is no other legal basis in the treaty under the heading of research that the Commission could use to propose measures relating to joint programming initiatives.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="4708">s'</DiscourseConnective>agit de la seule base juridique existant dans le Traité au titre de la recherche susceptible d'être utilisée par la Commission <DiscourseConnective annotation_id="4837">pour</DiscourseConnective> proposer des mesures en rapport avec des initiatives de programmation conjointe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4254" docOffset="28">
      <en>There is, of course, a very strong political commitment within the Council for introducing pilot initiatives for joint programming aimed at combating Alzheimer's, in particular, as soon as possible.</en>
      <fr>Il existe bien entendu un très fort engagement politique au sein du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="4999">pour</DiscourseConnective> introduire, <DiscourseConnective annotation_id="5016">dès que</DiscourseConnective> possible, des initiatives pilotes de programmation conjointe visant <DiscourseConnective annotation_id="5092">à</DiscourseConnective> combattre la maladie d'Alzheimer, <DiscourseConnective annotation_id="5128">en particulier</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4453" docOffset="29">
      <en>In the light of this, it is the Presidency's view that the Council should adopt conclusions on this joint programming initiative on the basis of the text that has been tabled by the Commission.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5144">À</DiscourseConnective> la lumière de ceci, la Présidence pense <DiscourseConnective annotation_id="5186">que</DiscourseConnective> le Conseil devrait adopter des conclusions sur cette initiative de programmation conjointe sur la base du texte qui a été déposé par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4647" docOffset="30">
      <en>I know that the European Parliament gives high priority to the fight against Alzheimer's disease.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="5346">que</DiscourseConnective> le Parlement européen place la lutte contre la maladie d'Alzheimer parmi ses priorités absolues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4745" docOffset="31">
      <en>In a declaration issued in February, Parliament called on the Commission and the Member States to recognise this fight as a European public health priority.</en>
      <fr>Dans une déclaration publiée <DiscourseConnective annotation_id="5476">en</DiscourseConnective> février, le Parlement a demandé instamment à la Commission <DiscourseConnective annotation_id="5538">et</DiscourseConnective> aux États membres de reconnaître cette lutte <DiscourseConnective annotation_id="5586">comme</DiscourseConnective> une priorité sanitaire européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4902" docOffset="32">
      <en>You are, of course, familiar with the Commission's proposal.</en>
      <fr>Vous êtes bien entendu au courant de la proposition de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4963" docOffset="33">
      <en>The Presidency will try to ensure that Parliament's views are, as far as possible, incorporated into the conclusions that are to be adopted <DiscourseConnective annotation_id="5103" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the Competitiveness Council meets on 3 December this year.</en>
      <fr>La Présidence essaiera de faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="5738">que</DiscourseConnective> les points de vue du Parlement soient, dans la mesure du possible, incorporés aux conclusions qui seront adoptées à l'occasion du Conseil Compétitivité qui se réunira le 3 décembre de cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5167" docOffset="34">
      <en>As regards possible future joint programming initiatives, the Council shares the Member's view that a common approach should be chosen to adopt these initiatives under the research heading.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5939">En</DiscourseConnective> ce qui concerne d'éventuelles futures initiatives de programmation conjointe, le Conseil partage le point de vue du député selon lequel il faudrait choisir une approche commune <DiscourseConnective annotation_id="6119">pour</DiscourseConnective> adopter ces initiatives au titre de la recherche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5357" docOffset="35">
      <en>Unfortunately, there is currently only one method available <DiscourseConnective annotation_id="5417" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is to adopt Council conclusions for each separate initiative.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6174">Malheureusement</DiscourseConnective>, il n'existe actuellement qu'une seule méthode disponible, <DiscourseConnective annotation_id="6249">à</DiscourseConnective> savoir adopter les conclusions du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="6293">pour</DiscourseConnective> chaque initiative séparée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5488" docOffset="36">
      <en>This is <Alignment alignment="70493" annotation_id="5496">
          <DiscourseConnective annotation_id="5496" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the treaty contains no appropriate legal basis for adopting other measures.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5496" annotation_id="6325">
          <DiscourseConnective annotation_id="6325" sense="Contingency.Cause.Reason">C'est parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Traité ne contient aucune base juridique appropriée concernant l'adoption d'autres mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5580" id="178" language="RO" name="Elena Oana Antonescu">
    <ParallelChunk annotation_id="5580" docOffset="37">
      <en>The Swedish Presidency wishes to adopt in December the conclusions regarding the measures to combat neurodegenerative diseases without even waiting for Parliament's view on this issue.</en>
      <fr>La Présidence suédoise espère adopter <DiscourseConnective annotation_id="6474">en</DiscourseConnective> décembre les conclusions relatives aux mesures de lutte contre les maladies dégénératives <DiscourseConnective annotation_id="6567">sans même</DiscourseConnective> attendre l'avis du Parlement sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5765" docOffset="38">
      <en>I was rapporteur for the opinion of the Committee on the Environment, Public Health and Food Safety on this dossier <Alignment alignment="6747" annotation_id="5881">
          <DiscourseConnective annotation_id="5881" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, given these circumstances, I support the adoption of a resolution to express Parliament's position on the measures to combat neurodegenerative diseases, especially Alzheimer's disease, through joint programming of research activities.</en>
      <fr>J'étais rapporteure <DiscourseConnective annotation_id="6646">pour</DiscourseConnective> avis de la commission de l'environnement, de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="6714">et</DiscourseConnective> de la sécurité sur ce dossier <Alignment alignment="15956" annotation_id="6747">
          <DiscourseConnective annotation_id="6747" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, compte tenu de cette réalité, je soutiens l'adoption d'une résolution exprimant la position du Parlement concernant les mesures de lutte contre les maladies neurodégénératives, <DiscourseConnective annotation_id="6928">en particulier</DiscourseConnective> la maladie d'Alzheimer, au travers d'une programmation conjointe des activités de recherche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6121" docOffset="39">
      <en>Neurodegenerative diseases pose a major health problem in Europe.</en>
      <fr>Les maladies neurodégénératives posent un problème sanitaire majeur <DiscourseConnective annotation_id="7104">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6187" docOffset="40">
      <en>Advances in medical science and the standard of living in developed countries have created conditions resulting in an increase in life expectancy, <Alignment alignment="51070" annotation_id="6334">
          <DiscourseConnective annotation_id="6334" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the number of people affected by neurodegenerative disease has <Alignment alignment="24633" annotation_id="6401">
          <DiscourseConnective annotation_id="6401" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> risen.</en>
      <fr>Les progrès de la médecine <DiscourseConnective annotation_id="7142">et</DiscourseConnective> l'amélioration du niveau de vie dans les pays développés ont créé les conditions propices <DiscourseConnective annotation_id="7235">à</DiscourseConnective> une prolongation de l'espérance de vie, <Alignment alignment="6334" annotation_id="7277">
          <DiscourseConnective annotation_id="7277" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le nombre de personnes touchées par une maladie neurodégénérative a <Alignment alignment="9584" annotation_id="7350">
          <DiscourseConnective annotation_id="7350" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> augmenté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6413" docOffset="41">
      <en>This is a problem which has a number of different aspects to it.</en>
      <fr>C'est un problème qui comporte plusieurs facettes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6478" docOffset="42">
      <en>Some aspects relate to the quality of life of those affected by these diseases, the impact which the disease has on their close family or on those who care for them.</en>
      <fr>Certains aspects concernent la qualité de la vie des personnes touchées par ces maladies, l'impact de la maladie sur leur famille proche <DiscourseConnective annotation_id="7558">ou</DiscourseConnective> ceux qui les prennent en charge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6644" docOffset="43">
      <en>It is equally a problem affecting the sustainability of the health care systems which will have to cope with an increased number of patients, at a time <DiscourseConnective annotation_id="6796" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>, as a result of the ageing population, the proportion of people no longer working is on the rise.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="7597">s'</DiscourseConnective>agit <DiscourseConnective annotation_id="7604">également</DiscourseConnective> d'un problème affectant la pérennité des services de santé qui devront s'occuper d'un nombre croissant de patients, <DiscourseConnective annotation_id="7730">à</DiscourseConnective> un moment où, <DiscourseConnective annotation_id="7746">en conséquence</DiscourseConnective> du vieillissement de la population, la proportion de personnes ayant quitté la vie active est <DiscourseConnective annotation_id="7855">en</DiscourseConnective> augmentation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6899" docOffset="44">
      <en>The Commission's proposal focuses on the research-related aspects.</en>
      <fr>La proposition de la Commission se concentre sur les aspects liés à la recherche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6966" docOffset="45">
      <en>The resolution which we are proposing equally emphasises the results which will be achieved through coordinating research activities and the extent to which they will help improve the current situation.</en>
      <fr>La résolution <DiscourseConnective annotation_id="7968">que</DiscourseConnective> nous proposons souligne <DiscourseConnective annotation_id="7996">également</DiscourseConnective> les résultats <DiscourseConnective annotation_id="8020">que</DiscourseConnective> nous atteindrons par la coordination des activités de recherche <DiscourseConnective annotation_id="8088">et</DiscourseConnective> dans quelle mesure elles amélioreront la situation actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7169" docOffset="46">
      <en>
        <Alignment alignment="6643" annotation_id="7169">
          <DiscourseConnective annotation_id="7169" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I urge our efforts to be focused in two main areas: scientific research and ensuring that the efforts made are reflected in the results achieved in terms of the quality of care which patients can enjoy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6242" annotation_id="8152">
          <DiscourseConnective annotation_id="8152" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'insiste pour que nos efforts se concentrent sur deux domaines importants: la recherche scientifique, <DiscourseConnective annotation_id="8262">et</DiscourseConnective> la garantie <DiscourseConnective annotation_id="8277">que</DiscourseConnective> les efforts consentis se reflèteront dans les résultats atteints <DiscourseConnective annotation_id="8346">en</DiscourseConnective> termes de qualité des soins dispensés aux patients.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7383" docOffset="47">
      <en>Bearing in mind the interest which Parliament has shown over time in this area and the importance of this dossier, which is a pilot project for the joint programming of research activities, it is vital that Parliament's position is taken into account <DiscourseConnective annotation_id="7634" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> drafting the Council's conclusions.</en>
      <fr>Compte tenu de l'intérêt <DiscourseConnective annotation_id="8426">que</DiscourseConnective> le Parlement a témoigné au cours du temps <DiscourseConnective annotation_id="8472">pour</DiscourseConnective> ce domaine <DiscourseConnective annotation_id="8488">et</DiscourseConnective> de l'importance de ce dossier, qui est un projet pilote <DiscourseConnective annotation_id="8547">pour</DiscourseConnective> la programmation conjointe des activités de recherche, il est vital <DiscourseConnective annotation_id="8620">que</DiscourseConnective> la position du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="8649">soit</DiscourseConnective> prise en considération lors de la rédaction des conclusions du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7675" docOffset="48">
      <en>Parliament must be involved in all initiatives relating to future joint programming in the field of research.</en>
      <fr>Le Parlement doit être impliqué dans toutes les initiatives relatives <DiscourseConnective annotation_id="8796">à</DiscourseConnective> la future programmation conjointe des activités de recherche dans le domaine de la recherche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7785" docOffset="49">
      <en>
        <Alignment alignment="23611" annotation_id="7785">
          <Alignment alignment="9988" annotation_id="7785">
            <DiscourseConnective annotation_id="7785" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, Article 182 of the Treaty of Lisbon ensures a suitable legal basis for future developments in this area.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7785" annotation_id="8892">
          <Alignment alignment="1508" annotation_id="8892">
            <DiscourseConnective annotation_id="8892" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, l'article 182 du traité de Lisbonne garantit une base juridique appropriée <DiscourseConnective annotation_id="8976">pour</DiscourseConnective> les futurs développements dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7899" id="179" language="IT" name="Patrizia Toia">
    <ParallelChunk annotation_id="7899" docOffset="50">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, the initiative that we are about to launch is very important for two reasons: the first is the subject of the research, which concerns the fight against neurodegenerative diseases, <Alignment alignment="9294" annotation_id="8116">
          <DiscourseConnective annotation_id="8116" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the second is the joint programming methods for the research.</en>
      <fr>au nom du groupe S&amp;D. - (IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="9085">et</DiscourseConnective> Messieurs, l'initiative <DiscourseConnective annotation_id="9112">que</DiscourseConnective> nous sommes sur le point de lancer est très importante, <DiscourseConnective annotation_id="9172">pour</DiscourseConnective> deux raisons: <DiscourseConnective annotation_id="9191">d'abord</DiscourseConnective> en raison du thème de la recherche (à savoir la lutte contre les maladies neurodégénératives), <Alignment alignment="8116" annotation_id="9294">
          <DiscourseConnective annotation_id="9294" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9297">ensuite</DiscourseConnective> en raison de la méthode choisie (à savoir la programmation conjointe des activités de recherche).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8182" docOffset="51">
      <en>Clearly, we would have preferred Parliament to have been more directly involved in the pilot project - this has been said <Alignment alignment="53107" annotation_id="8304">
          <DiscourseConnective annotation_id="8304" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is the subject of our question.</en>
      <fr>Il est clair que nous aurions préféré que le Parlement s'implique plus directement dans le projet pilote - cela a été dit <Alignment alignment="9412" annotation_id="9525">
          <DiscourseConnective annotation_id="9525" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="9531">s'</DiscourseConnective>agit du thème de notre question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8343" docOffset="52">
      <en>
        <Alignment alignment="34511" annotation_id="8343">
          <DiscourseConnective annotation_id="8343" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must press on now and not bring matters to a halt, we are <Alignment alignment="53311" annotation_id="8410">
          <DiscourseConnective annotation_id="8410" sense="Comparison.Concession">nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> asking for guarantees that our opinion will be taken into account in the Competitiveness Council's deliberations, <Alignment alignment="9774" annotation_id="8536">
          <DiscourseConnective annotation_id="8536" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that a more certain legal basis will be defined in future <Alignment alignment="9833" annotation_id="8598">
          <Alignment alignment="53416" annotation_id="8598">
            <DiscourseConnective annotation_id="8598" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> Parliament can be fully involved <Alignment alignment="11052" annotation_id="8639">
          <DiscourseConnective annotation_id="8639" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there can be a greater sense of ownership in this field of research.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4558" annotation_id="9566">
          <DiscourseConnective annotation_id="9566" sense="Comparison.Contrast">Tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <DiscourseConnective annotation_id="9589">à</DiscourseConnective> présent persévérer <DiscourseConnective annotation_id="9610">et</DiscourseConnective> ne pas interrompre le travail engagé, nous demandons <Alignment alignment="1562" annotation_id="9666">
          <DiscourseConnective annotation_id="9666" sense="Comparison.Concession">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> la garantie <DiscourseConnective annotation_id="9688">qu'</DiscourseConnective>il sera tenu compte de notre avis lors des délibérations du Conseil Compétitivité, <Alignment alignment="9432" annotation_id="9774">
          <DiscourseConnective annotation_id="9774" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9777">qu'</DiscourseConnective>une base juridique plus sûre sera définie <DiscourseConnective annotation_id="9822">à</DiscourseConnective> l'avenir <Alignment alignment="8598" annotation_id="9833">
          <Alignment alignment="4863" annotation_id="9833">
            <DiscourseConnective annotation_id="9833" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à ce que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> le Parlement puisse être pleinement impliqué <Alignment alignment="8639" annotation_id="9898">
          <DiscourseConnective annotation_id="9898" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il puisse y avoir un renforcement du sentiment d'être partie prenante dans ce domaine de recherche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8712" docOffset="53">
      <en>We must now intervene with adequate means and resources to prevent and eradicate the widespread scourge of Alzheimer's disease, Parkinson's disease and the other diseases, which are destined to become more common as our population ages.</en>
      <fr>Nous devons à présent intervenir <DiscourseConnective annotation_id="10037">en</DiscourseConnective> déployant les moyens <DiscourseConnective annotation_id="10061">et</DiscourseConnective> les ressources adéquats <DiscourseConnective annotation_id="10088">pour</DiscourseConnective> prévenir <DiscourseConnective annotation_id="10102">et</DiscourseConnective> éradiquer le fléau généralisé de la maladie d'Alzheimer, la maladie de Parkinson <DiscourseConnective annotation_id="10186">et</DiscourseConnective> les autres maladies, qui sont destinées <DiscourseConnective annotation_id="10229">à</DiscourseConnective> devenir plus fréquentes <DiscourseConnective annotation_id="10255">à mesure que</DiscourseConnective> notre population vieillit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8949" docOffset="54">
      <en>We call for efforts to be focused on extensive, large-scale studies, aimed both at diagnosis and at identifying cures.</en>
      <fr>Nous demandons instamment que les efforts se concentrent sur des études approfondies et de grande envergure, visant à la fois le diagnostic <DiscourseConnective annotation_id="10435">et</DiscourseConnective> l'identification de remèdes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9068" docOffset="55">
      <en>Research into biomarkers, into early diagnosis methods based on a multidisciplinary approach, the compilation of vast databases, and the search for curative medicines and appropriate treatment and service models would appear crucial.</en>
      <fr>Il paraît décisif de conduire des recherches dans les domaines des biomarqueurs, des méthodes de diagnostic précoce basées sur une approche pluridisciplinaire, de la création de vastes bases de données de la recherche de médicaments <DiscourseConnective annotation_id="10700">et</DiscourseConnective> de traitements <DiscourseConnective annotation_id="10718">et</DiscourseConnective> des modèles de services appropriés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9302" docOffset="56">
      <en>I wish to make just one request in this House: that we ignore neither the individual circumstances of patients, which are too often excluded in the context of these types of disease, nor the involvement of patients' and relatives' associations.</en>
      <fr>Je n'aurai <DiscourseConnective annotation_id="10768">qu'</DiscourseConnective>une requête <DiscourseConnective annotation_id="10783">à</DiscourseConnective> formuler <DiscourseConnective annotation_id="10794">à</DiscourseConnective> la présente Assemblée: <DiscourseConnective annotation_id="10819">que</DiscourseConnective> nous n'ignorions ni les circonstances individuelles des patients, qui sont trop souvent exclues dans le contexte de ce type de maladies ni l'implication des associations de patients <DiscourseConnective annotation_id="11005">et</DiscourseConnective> des membres des familles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9547" docOffset="57">
      <en>From a methodological point of view, we believe that joint research projects are very important <Alignment alignment="11773" annotation_id="9643">
          <DiscourseConnective annotation_id="9643" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they fulfil an essential requirement: that of pooling efforts and resources and overcoming these divisions, these duplications, and <Alignment alignment="11329" annotation_id="9783">
          <DiscourseConnective annotation_id="9783" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> being able to create a critical mass that is sufficient to produce satisfactory results from this type of research.</en>
      <fr>D'un point de vue méthodologique, nous croyons <DiscourseConnective annotation_id="11081">que</DiscourseConnective> les projets de recherche conjoints revêtent une grande importance, <Alignment alignment="9643" annotation_id="11152">
          <DiscourseConnective annotation_id="11152" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils répondent à une exigence essentielle: la mise en commun des efforts <DiscourseConnective annotation_id="11228">et</DiscourseConnective> des ressources <DiscourseConnective annotation_id="11246">et</DiscourseConnective> l'adoption de mesures destinées à surmonter ces divisions, ces duplications, <DiscourseConnective annotation_id="11326">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="8006" annotation_id="11329">
          <DiscourseConnective annotation_id="11329" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> la possibilité de créer une masse critique suffisante <DiscourseConnective annotation_id="11388">pour que</DiscourseConnective> ce type de recherche aboutisse à des résultats satisfaisants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9909" docOffset="58">
      <en>
        <Alignment alignment="10465" annotation_id="9909">
          <DiscourseConnective annotation_id="9909" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we consider that, in other parts of the world, joint public and private efforts manage to invest tens of millions of euros, we realise how much there remains for us to do <Alignment alignment="41447" annotation_id="10083">
          <DiscourseConnective annotation_id="10083" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how much we still have to do, by directing our efforts towards joint projects, towards strategic lines of action and joint programmes between the Member States and Europe and towards common programmes between public and private operators, without disregarding that international framework that puts us in contact with major scientific developments at international level.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7527" annotation_id="11459">
          <DiscourseConnective annotation_id="11459" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous considérons <DiscourseConnective annotation_id="11479">que</DiscourseConnective> dans d'autres régions du monde, les partenariats public-privé parviennent <DiscourseConnective annotation_id="11557">à</DiscourseConnective> investir des dizaines de millions d'euros, nous mesurons l'ampleur de la tâche <Alignment alignment="18290" annotation_id="11638">
          <DiscourseConnective annotation_id="11638" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ampleur de ce qu'il nous reste à accomplir <DiscourseConnective annotation_id="11686">pour</DiscourseConnective> diriger nos efforts dans des projets conjoints, des lignes d'action stratégiques <DiscourseConnective annotation_id="11772">et</DiscourseConnective> des programmes conjoints entre les États membres <DiscourseConnective annotation_id="11824">et</DiscourseConnective> l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="11836">et</DiscourseConnective> dans des programmes communs entre opérateurs publics <DiscourseConnective annotation_id="11892">et</DiscourseConnective> privés, <DiscourseConnective annotation_id="11903">sans</DiscourseConnective> négliger le cadre international qui nous met <DiscourseConnective annotation_id="11953">en</DiscourseConnective> contact avec les développements scientifiques majeurs au niveau international.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10459" id="180" language="DE" name="Jorgo Chatzimarkakis">
    <ParallelChunk annotation_id="10459" docOffset="59">
      <en>Mr President, Madam President-in-Office of the Council, today we are debating a motion for resolution on neurodegenerative diseases.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Madame la Présidente <DiscourseConnective annotation_id="12079">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, aujourd'hui, notre débat porte sur une proposition de résolution sur les maladies neurodégénératives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10592" docOffset="60">
      <en>The intention is actually for this to become a directive, <DiscourseConnective annotation_id="10650" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="12278" annotation_id="10654">
          <DiscourseConnective annotation_id="10654" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> next time, we should <Alignment alignment="12323" annotation_id="10678">
          <DiscourseConnective annotation_id="10678" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be debating a directive on this subject.</en>
      <fr>L'intention est <DiscourseConnective annotation_id="12221">en réalité</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12232">que</DiscourseConnective> cette proposition devienne une directive, <Alignment alignment="25517" annotation_id="12278">
          <DiscourseConnective annotation_id="12278" sense="Contingency.Cause.Result">si bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la prochaine fois, nous devrions <Alignment alignment="26218" annotation_id="12323">
          <DiscourseConnective annotation_id="12323" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir à débattre sur une directive portant sur ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10724" docOffset="61">
      <en>The diseases that we are discussing today - Alzheimer's disease, <Alignment alignment="50864" annotation_id="10789">
          <DiscourseConnective annotation_id="10789" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parkinson's disease is <Alignment alignment="12506" annotation_id="10821">
          <DiscourseConnective annotation_id="10821" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> referred to in the text - are diseases of the brain which constitute a major challenge for Europe.</en>
      <fr>Les maladies dont nous parlons aujourd'hui - la maladie d'Alzheimer, <Alignment alignment="1939" annotation_id="12455">
          <DiscourseConnective annotation_id="12455" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> également la maladie de Parkinson dont il est <Alignment alignment="10731" annotation_id="12506">
          <DiscourseConnective annotation_id="12506" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> question dans le document - sont des maladies du cerveau qui constituent un défi majeur <DiscourseConnective annotation_id="12600">pour</DiscourseConnective> l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10925" docOffset="62">
      <en>The long-term costs are set to soar <Alignment alignment="12664" annotation_id="10961">
          <DiscourseConnective annotation_id="10961" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is still a lot of research to do.</en>
      <fr>Les coûts à long terme vont résolument augmenter <Alignment alignment="15327" annotation_id="12664">
          <DiscourseConnective annotation_id="12664" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il reste <DiscourseConnective annotation_id="12676">encore</DiscourseConnective> beaucoup de recherche <DiscourseConnective annotation_id="12705">à</DiscourseConnective> faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11005" docOffset="63">
      <en>Unfortunately, there is a lot of duplicated research and bureaucracy in Europe.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12714">Malheureusement</DiscourseConnective>, il existe <DiscourseConnective annotation_id="12741">en</DiscourseConnective> Europe beaucoup de double recherche <DiscourseConnective annotation_id="12780">et</DiscourseConnective> de bureaucratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11085" docOffset="64">
      <en>
        <Alignment alignment="36625" annotation_id="11085">
          <DiscourseConnective annotation_id="11085" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, with this motion for a resolution, we want to eliminate the duplicated research, bureaucracy and fragmentation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22989" annotation_id="12800">
          <DiscourseConnective annotation_id="12800" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, avec cette proposition de résolution, nous voulons éliminer la double recherche, la bureaucratie <DiscourseConnective annotation_id="12904">et</DiscourseConnective> la fragmentation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11203" docOffset="65">
      <en>The Group of the United European Left - Nordic Green Left has tabled a motion for the research results to be made publicly available.</en>
      <fr>Le groupe confédéral de la Gauche unitaire européenne/Gauche verte nordique a déposé une motion dans laquelle il demande que les résultats de la recherche soient publiés <DiscourseConnective annotation_id="13095">à</DiscourseConnective> l'intention du grand public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11337" docOffset="66">
      <en>I think this motion is a good one.</en>
      <fr>Je pense qu'il <DiscourseConnective annotation_id="13141">s'</DiscourseConnective>agit d'une bonne motion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11372" docOffset="67">
      <en>Unfortunately, the wording is wrong, <Alignment alignment="13207" annotation_id="11409">
          <DiscourseConnective annotation_id="11409" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would <Alignment alignment="18904" annotation_id="11421">
          <DiscourseConnective annotation_id="11421" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> ask for it to be reworded <Alignment alignment="56273" annotation_id="11457">
          <DiscourseConnective annotation_id="11457" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> it can be incorporated better.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13168">Malheureusement</DiscourseConnective>, elle est mal formulée <Alignment alignment="29557" annotation_id="13207">
          <DiscourseConnective annotation_id="13207" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je demande <Alignment alignment="24007" annotation_id="13221">
          <DiscourseConnective annotation_id="13221" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'elle <DiscourseConnective annotation_id="13234">soit</DiscourseConnective> reformulée, <Alignment alignment="21442" annotation_id="13251">
          <DiscourseConnective annotation_id="13251" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir être <DiscourseConnective annotation_id="13277">mieux</DiscourseConnective> incorporée dans le texte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11496" docOffset="68">
      <en>Essentially, there is a problem with regard to European patents.</en>
      <fr>En substance, il y a un problème concernant les brevets européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11561" docOffset="69">
      <en>It would be good <Alignment alignment="24454" annotation_id="11578">
          <DiscourseConnective annotation_id="11578" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission, <Alignment alignment="13774" annotation_id="11597">
          <DiscourseConnective annotation_id="11597" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council, too, could take up the subject of European patents in the areas of pharmaceuticals and bio-research and make it clear that we need this.</en>
      <fr>Ce serait une bonne chose <Alignment alignment="28611" annotation_id="13402">
          <DiscourseConnective annotation_id="13402" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission, <Alignment alignment="2513" annotation_id="13421">
          <DiscourseConnective annotation_id="13421" sense="Expansion.Conjunction">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13426">également</DiscourseConnective> le Conseil, puissent examiner la problématique des brevets européens dans le secteur des produits pharmaceutiques <DiscourseConnective annotation_id="13550">et</DiscourseConnective> de la biorecherche <DiscourseConnective annotation_id="13572">et</DiscourseConnective> de préciser avec clarté <DiscourseConnective annotation_id="13599">que</DiscourseConnective> nous en avons besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11751" docOffset="70">
      <en>In any case, the Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe supports this motion for a resolution.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13625">Dans tous les cas</DiscourseConnective>, le groupe Alliance des démocrates <DiscourseConnective annotation_id="13678">et</DiscourseConnective> des libéraux <DiscourseConnective annotation_id="13694">pour</DiscourseConnective> l'Europe soutient cette proposition de résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11866" id="181" name="Philippe Lamberts">
    <ParallelChunk annotation_id="11866" docOffset="71">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - Mr President, I should have been rapporteur on this dossier, <Alignment alignment="13825" annotation_id="11963">
          <DiscourseConnective annotation_id="11963" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> I feel a bit disappointed.</en>
      <fr>Monsieur le Président, j'aurais dû être rapporteur sur ce dossier, je suis <Alignment alignment="11963" annotation_id="13825">
          <DiscourseConnective annotation_id="13825" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> un peu déçu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11993" docOffset="72">
      <en>
        <Alignment alignment="13843" annotation_id="11993">
          <DiscourseConnective annotation_id="11993" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I am happy that we are moving forward.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11993" annotation_id="13843">
          <DiscourseConnective annotation_id="13843" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela me fait plaisir de voir <DiscourseConnective annotation_id="13877">que</DiscourseConnective> nous avançons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12041" docOffset="73">
      <en>It is not the time for an interinstitutional dispute.</en>
      <fr>Ce n'est pas le moment d'avoir un différend interinstitutionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12095" docOffset="74">
      <en>I am happy that the Council is prepared to move.</en>
      <fr>Je suis content <DiscourseConnective annotation_id="13977">que</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="13992">soit</DiscourseConnective> prêt <DiscourseConnective annotation_id="14002">à</DiscourseConnective> bouger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12144" docOffset="75">
      <en>I have a number of observations to make.</en>
      <fr>J'ai une série d'observations <DiscourseConnective annotation_id="14042">à</DiscourseConnective> faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12185" docOffset="76">
      <en>
        <Alignment alignment="14484" annotation_id="12185">
          <DiscourseConnective annotation_id="12185" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we hope here in Parliament that the Council will take on board the ideas in the resolutions that we are going to vote on tomorrow.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9434" annotation_id="14051">
          <DiscourseConnective annotation_id="14051" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ici, au Parlement européen, nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="14103">que</DiscourseConnective> le Conseil reprendra <DiscourseConnective annotation_id="14128">à</DiscourseConnective> son compte les idées contenues dans les résolutions sur lesquelles nous allons voter demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12324" docOffset="77">
      <en>I would emphasise the need to have the right balance between - like in climate change - mitigation and adaptation.</en>
      <fr>Permettez-moi de souligner qu'il est nécessaire d'avoir le bon équilibre - <DiscourseConnective annotation_id="14298">comme pour</DiscourseConnective> le changement climatique - entre les mesures d'atténuation <DiscourseConnective annotation_id="14368">et</DiscourseConnective> les mesures d'adaptation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12439" docOffset="78">
      <en>Here, I am speaking about preventing this disease and understanding why it happens, what the factors are, <Alignment alignment="9966" annotation_id="12545">
          <DiscourseConnective annotation_id="12545" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can really prevent it effectively, <Alignment alignment="14929" annotation_id="12586">
          <DiscourseConnective annotation_id="12586" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is always the most effective and <DiscourseConnective annotation_id="12632" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> the least expensive way of fighting disease.</en>
      <fr>Je parle ici de prévenir cette maladie <DiscourseConnective annotation_id="14436">et</DiscourseConnective> d'en comprendre les ressorts, d'en déterminer les facteurs, <Alignment alignment="1343" annotation_id="14499">
          <DiscourseConnective annotation_id="14499" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir réellement la prévenir efficacement, <Alignment alignment="12586" annotation_id="14557">
          <DiscourseConnective annotation_id="14557" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est toujours le moyen le plus efficace <DiscourseConnective annotation_id="14608">et</DiscourseConnective> le moins onéreux de lutter contre la maladie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12682" docOffset="79">
      <en>Is the joint programming initiative enough?</en>
      <fr>L'initiative de programmation conjointe des activités de recherche est-elle suffisante?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12726" docOffset="80">
      <en>Well, not in the sense that this should become the norm, that in such major undertakings, working together should be the norm, not just a voluntary thing, but something that would really bind all Member States into working together effectively.</en>
      <fr>Disons, pas <DiscourseConnective annotation_id="14757">dans le sens où</DiscourseConnective> celle-ci devrait devenir la norme, où dans des entreprises de cette envergure travailler en collaboration devrait être la norme, pas seulement quelque chose de volontaire <DiscourseConnective annotation_id="14944">mais</DiscourseConnective> quelque chose qui contraindrait réellement tous les États membres <DiscourseConnective annotation_id="15015">à</DiscourseConnective> collaborer de manière efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12971" docOffset="81">
      <en>Secondly, on financial priorities, the first question is: are we spending enough on these types of diseases?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15049">Deuxièmement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="15063">à propos</DiscourseConnective> des priorités financières, la première question est la suivante: consacrons-nous suffisamment d'argent <DiscourseConnective annotation_id="15175">à</DiscourseConnective> ces types de maladie?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13080" docOffset="82">
      <en>We believe this is not the case <Alignment alignment="21427" annotation_id="13112">
          <DiscourseConnective annotation_id="13112" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we would strongly encourage, within the forthcoming framework programmes, taking some money from big programmes like ITER, which the best scientists are telling us will pay off maybe in 60 years, and put some of that money into research into Alzheimer's disease and other diseases of a similar nature.</en>
      <fr>Nous croyons que non <Alignment alignment="11657" annotation_id="15220">
          <DiscourseConnective annotation_id="15220" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous aimerions suggérer avec insistance d'allouer, dans les futurs programmes-cadres, moins de ressources à des programmes d'envergure tels qu'ITER, qui, d'après les scientifiques les plus compétents, ne sera rentable que dans 60 ans, <DiscourseConnective annotation_id="15458">et</DiscourseConnective> d'utiliser une partie de ces ressources dans la recherche contre la maladie d'Alzheimer <DiscourseConnective annotation_id="15549">et</DiscourseConnective> les autres maladies similaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13418" docOffset="83">
      <en>I think that this is really needed.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="15593">que</DiscourseConnective> c'est de cela que nous avons réellement besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13454" id="182" language="PT" name="Marisa Matias">
    <ParallelChunk annotation_id="13454" docOffset="84">
      <en>First of all, I would like to express my complete support with regard to the question that was asked by Mr Reul and, in particular, to point out that the fundamental issue - the fundamental political issue here - is precisely a matter of joint programming of research.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15645">Avant</DiscourseConnective> tout, permettez-moi de <DiscourseConnective annotation_id="15674">dire que</DiscourseConnective> je soutiens pleinement le contenu de la question posée par M. Reul <DiscourseConnective annotation_id="15750">et</DiscourseConnective> de souligner, <DiscourseConnective annotation_id="15767">en particulier</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="15783">que</DiscourseConnective> la question fondamentale - la question politique fondamentale en l'occurrence - est <DiscourseConnective annotation_id="15871">précisément</DiscourseConnective> une question de programmation conjointe des activités de recherche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13723" docOffset="85">
      <en>What happened on the issue of joint programming on neurodegenerative diseases and, in particular, Alzheimer's disease, was that the rules changed in the middle of the process.</en>
      <fr>Que s'est-il passé <DiscourseConnective annotation_id="15970">à propos</DiscourseConnective> de la question de la programmation conjointe des activités de recherche sur les maladies neurodégénératives <DiscourseConnective annotation_id="16087">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="16091">en particulier</DiscourseConnective>, la maladie d'Alzheimer? La réponse est <DiscourseConnective annotation_id="16146">que</DiscourseConnective> les règles ont changé au milieu du processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13899" docOffset="86">
      <en>We went from having a report to having a resolution, <DiscourseConnective annotation_id="13952" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> taking away our codecision powers on this issue.</en>
      <fr>Au départ, nous avions un rapport, puis nous avons eu une résolution, ce qui a eu pour conséquence de nous retirer notre pouvoir de codécision sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14009" docOffset="87">
      <en>We stopped being MEPs and <DiscourseConnective annotation_id="14035" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective> became advisers.</en>
      <fr>Nous avons cessé d'être des députés européens <DiscourseConnective annotation_id="16405">pour</DiscourseConnective> devenir des conseillers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14060" docOffset="88">
      <en>I would <Alignment alignment="16447" annotation_id="14068">
          <DiscourseConnective annotation_id="14068" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to know, at least, whether what we recommend will be taken into account <Alignment alignment="32354" annotation_id="14155">
          <DiscourseConnective annotation_id="14155" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="9790" annotation_id="16447">
          <DiscourseConnective annotation_id="16447" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> savoir, <DiscourseConnective annotation_id="16460">au moins</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="16470">si</DiscourseConnective> ce que nous recommandons sera pris en considération <Alignment alignment="1792" annotation_id="16525">
          <DiscourseConnective annotation_id="16525" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14163" docOffset="89">
      <en>Programming research activities, in any area, is a political choice and not a technical choice <Alignment alignment="16705" annotation_id="14258">
          <DiscourseConnective annotation_id="14258" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in this regard, Parliament's role should be emphasised and strengthened.</en>
      <fr>Dans n'importe quel domaine, la programmation d'activités de recherche est un choix politique, pas un choix technique <Alignment alignment="14258" annotation_id="16651">
          <DiscourseConnective annotation_id="16651" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="16655">à cet égard</DiscourseConnective>, le rôle du Parlement devrait être souligné <DiscourseConnective annotation_id="16711">et</DiscourseConnective> renforcé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14336" docOffset="90">
      <en>In my view, defining priorities that are political means that they should be scrutinised, should be transparent and should be democratic.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16724">Pour</DiscourseConnective> moi, la définition de priorités qui sont de nature politique implique <DiscourseConnective annotation_id="16799">qu'</DiscourseConnective>il faille les examiner attentivement et qu'elles soient transparentes <DiscourseConnective annotation_id="16872">et</DiscourseConnective> démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14474" docOffset="91">
      <en>What happened in relation to the joint decision and joint programming of research on Alzheimer's disease is a process that should not be repeated.</en>
      <fr>Ce qu'il s'est passé avec la décision conjointe <DiscourseConnective annotation_id="16938">et</DiscourseConnective> la programmation conjointe des activités de recherche sur la maladie d'Alzheimer est un processus <DiscourseConnective annotation_id="17039">qu'</DiscourseConnective>il ne faudrait pas répéter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14621" docOffset="92">
      <en>Should it ever be repeated, please at least give us plenty of warning.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17070">Si</DiscourseConnective> jamais ce devait être le cas, s'il vous plait, avertissez-nous abondamment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14692" docOffset="93">
      <en>I <Alignment alignment="17158" annotation_id="14694">
          <DiscourseConnective annotation_id="14694" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> hope that the last thing that can happen is that the decisions and the recommendations tabled by Parliament on this issue are not taken into consideration.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="14694" annotation_id="17158">
          <DiscourseConnective annotation_id="17158" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17163">que</DiscourseConnective> la dernière chose <DiscourseConnective annotation_id="17185">qu'</DiscourseConnective>il arrivera est <DiscourseConnective annotation_id="17204">que</DiscourseConnective> les décisions <DiscourseConnective annotation_id="17222">et</DiscourseConnective> les recommandations déposées par le Parlement sur cette question ne soient pas prises en considération.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14860" id="184" name="Diane Dodds">
    <ParallelChunk annotation_id="14860" docOffset="94">
      <en>Madam President, in my constituency of Northern Ireland, we currently have 16 000 people suffering from dementia.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, dans ma circonscription d'Irlande du Nord, environ 16 000 personnes souffrent actuellement de démence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14974" docOffset="95">
      <en>They, their families and their carers will welcome a proactive approach to tackling this disease, which can be so devastating to both sufferers and families.</en>
      <fr>Ces personnes, leurs familles <DiscourseConnective annotation_id="17489">et</DiscourseConnective> les personnes qui les soignent accueilleront favorablement une action proactive dans la lutte contre cette maladie, potentiellement <DiscourseConnective annotation_id="17624">si</DiscourseConnective> dévastatrice, aussi bien <DiscourseConnective annotation_id="17652">pour</DiscourseConnective> les malades que pour leurs familles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15132" docOffset="96">
      <en>It is in areas like this that I believe it is good to see cooperation across European states.</en>
      <fr>Je crois que c'est dans ce genre de domaines qu'il est bon <DiscourseConnective annotation_id="17753">que</DiscourseConnective> les États européens travaillent en coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15226" docOffset="97">
      <en>I believe that a coordinated approach to tackling disease can bring forward new evidence, new medical breakthroughs and, in time, hopefully improve treatment and cure.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="17814">qu'</DiscourseConnective>une approche coordonnée de la lutte contre la maladie peut apporter de nouvelles preuves, de nouvelles découvertes médicales <DiscourseConnective annotation_id="17942">et</DiscourseConnective>, le moment voulu, si tout va bien, améliorer le traitement <DiscourseConnective annotation_id="18004">et</DiscourseConnective> le remède.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15394" docOffset="98">
      <en>In the United Kingdom, we currently have just over 400 000 people suffering from Alzheimer's.</en>
      <fr>Au Royaume-Uni, un peu plus de 400 000 personnes souffrent actuellement de la maladie d'Alzheimer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15488" docOffset="99">
      <en>This United Kingdom figure is likely to be something in the region of 750 000 people by 2025.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18117">À</DiscourseConnective> l'horizon 2025, ce chiffre qui concerne le Royaume-Uni avoisinera vraisemblablement les 750 000 personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15582" docOffset="100">
      <en>It is therefore imperative that something is done to improve our diagnosis, treatment and prevention and social research into the welfare of patients and their families, particularly families who act as carers.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="18233">donc</DiscourseConnective> impératif d'agir <DiscourseConnective annotation_id="18255">pour</DiscourseConnective> améliorer le diagnostic, le traitement <DiscourseConnective annotation_id="18299">et</DiscourseConnective> la prévention <DiscourseConnective annotation_id="18316">ainsi</DiscourseConnective> que la recherche sociale dans le sens d'un mieux-être de nos patients <DiscourseConnective annotation_id="18392">et</DiscourseConnective> de leurs familles, <DiscourseConnective annotation_id="18414">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18429">lorsqu'</DiscourseConnective>elles prennent en charge les soins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15793" docOffset="101">
      <en>A coordinated approach and a sharing of research are vital, as long as that research respects the sanctity of human life in all its forms.</en>
      <fr>Il est vital d'avoir une approche coordonnée <DiscourseConnective annotation_id="18517">et</DiscourseConnective> de partager la recherche, <DiscourseConnective annotation_id="18546">tant que</DiscourseConnective> celle-ci respecte le caractère sacré de la vie humaine sous toutes ses formes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15932" id="185" name="Maria Da Graça Carvalho">
    <ParallelChunk annotation_id="15932" docOffset="102">
      <en>(PT) I welcome the initiatives and the actions undertaken at European level to combat neurodegenerative diseases and, in particular, Alzheimer's disease.</en>
      <fr>(PT) Je me félicite des initiatives <DiscourseConnective annotation_id="18670">et</DiscourseConnective> des actions entreprises au niveau européen <DiscourseConnective annotation_id="18716">pour</DiscourseConnective> lutter contre les maladies neurodégénératives <DiscourseConnective annotation_id="18767">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="18771">en particulier</DiscourseConnective>, la maladie d'Alzheimer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16086" docOffset="103">
      <en>The Member States have been developing research efforts in this field.</en>
      <fr>Les États membres ont déployé des efforts de recherche dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16157" docOffset="104">
      <en>It is important that cooperation among Member States is encouraged, to ensure increased coordination in terms of scientific research and technological development, and avoid fragmentation.</en>
      <fr>Il est important d'encourager la coopération entre les États membres de manière à garantir une coordination accrue <DiscourseConnective annotation_id="18998">en</DiscourseConnective> termes de recherche scientifique <DiscourseConnective annotation_id="19034">et</DiscourseConnective> de développement technologique, <DiscourseConnective annotation_id="19069">et</DiscourseConnective> d'éviter la fragmentation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16346" docOffset="105">
      <en>Joint programming of research is a valuable tool for reducing fragmentation by involving, at European level, the Member States, the public sector and the private sector.</en>
      <fr>La programmation conjointe des activités de recherche est un outil précieux <DiscourseConnective annotation_id="19175">pour</DiscourseConnective> réduire la fragmentation, <DiscourseConnective annotation_id="19206">car</DiscourseConnective> elle implique, au niveau européen, les États membres, le secteur public <DiscourseConnective annotation_id="19282">et</DiscourseConnective> le secteur privé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16516" docOffset="106">
      <en>This joint programming tool will be vital for the future of the European Research Area.</en>
      <fr>Cet outil sera vital <DiscourseConnective annotation_id="19324">pour</DiscourseConnective> l'avenir de l'espace européen de recherche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16604" docOffset="107">
      <en>Developing the European Research Area lies at the heart of the research policy of the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>Le développement de l'espace européen de recherche est au cœur de la politique de la recherche du traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16708" docOffset="108">
      <en>
        <Alignment alignment="19499" annotation_id="16708">
          <DiscourseConnective annotation_id="16708" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I am concerned about the implementation of this joint programming tool in terms of bureaucratic complexity and delays in administrative procedures.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="16708" annotation_id="19499">
          <DiscourseConnective annotation_id="19499" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> préoccupée par la mise en œuvre de cette programmation conjointe des activités de recherche <DiscourseConnective annotation_id="19601">en</DiscourseConnective> termes de complexité bureaucratique <DiscourseConnective annotation_id="19640">et</DiscourseConnective> de retard des procédures administratives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16865" docOffset="109">
      <en>I would <Alignment alignment="19697" annotation_id="16873">
          <DiscourseConnective annotation_id="16873" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to ask what the plans are for using a process based on economy of scale, combining efficiency, simplification and fast-tracking of administrative procedures so as to promote excellence and to encourage collaboration at European level, <DiscourseConnective annotation_id="17123" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> called for by the importance of this issue.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="26914" annotation_id="19697">
          <DiscourseConnective annotation_id="19697" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> demander comment est envisagée la mise en œuvre d'un processus basé sur les économies d'échelle, qui soit à la fois efficace, simple <DiscourseConnective annotation_id="19835">et</DiscourseConnective> rapide sur le plan des procédures administratives, <DiscourseConnective annotation_id="19889">de manière à</DiscourseConnective> promouvoir l'excellence <DiscourseConnective annotation_id="19926">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19929">à</DiscourseConnective> encourager la collaboration au niveau européen, vu l'importance de cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17170" id="186" name="Nessa Childers">
    <ParallelChunk annotation_id="17170" docOffset="110">
      <en>Madam President, as a former health care professional of over 30 years, it was distressing to learn that Parliament would not be consulted regarding the Commission's new proposals on Alzheimer's disease.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, en <DiscourseConnective annotation_id="20044">tant qu'</DiscourseConnective>ancienne professionnelle des soins de santé pendant plus de 30 ans, il a été affligeant d'apprendre <DiscourseConnective annotation_id="20152">que</DiscourseConnective> le Parlement n'allait pas être consulté <DiscourseConnective annotation_id="20196">à propos</DiscourseConnective> des nouvelles propositions de la Commission relatives à la maladie d'Alzheimer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17374" docOffset="111">
      <en>
        <Alignment alignment="20285" annotation_id="17374">
          <DiscourseConnective annotation_id="17374" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must move on.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8936" annotation_id="20285">
          <DiscourseConnective annotation_id="20285" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons aller de l'avant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17400" docOffset="112">
      <en>
        <Alignment alignment="20320" annotation_id="17400">
          <DiscourseConnective annotation_id="17400" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Europe's population becomes older, the impact of Alzheimer's will become deeper too.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2953" annotation_id="20320">
          <DiscourseConnective annotation_id="20320" sense="Temporal.Synchrony">À mesure que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la population européenne vieillit, l'impact de la maladie d'Alzheimer deviendra plus sensible lui <DiscourseConnective annotation_id="20431">aussi</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17488" docOffset="113">
      <en>The number of Alzheimer's cases worldwide is predicted to grow from 35 million today to 107 million cases in 2050.</en>
      <fr>Le nombre de personnes atteintes de la maladie d'Alzheimer dans le monde entier devrait passer de 35 millions aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="20560">à</DiscourseConnective> 107 millions <DiscourseConnective annotation_id="20575">en</DiscourseConnective> 2050.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17603" docOffset="114">
      <en>One of the most harrowing aspects of Alzheimer's disease is the many people it affects apart from the patient.</en>
      <fr>Un des aspects les plus poignants de la maladie d'Alzheimer est le nombre important de personnes qu'elle touche hormis le patient lui-même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17714" docOffset="115">
      <en>In Ireland, <Alignment alignment="20736" annotation_id="17726">
          <DiscourseConnective annotation_id="17726" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there are 50 000 listed carers to cater for Ireland's 44 000 sufferers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20724">En</DiscourseConnective> Irlande, <Alignment alignment="17726" annotation_id="20736">
          <DiscourseConnective annotation_id="20736" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il y a 50 000 soignants enregistrés <DiscourseConnective annotation_id="20785">pour</DiscourseConnective> prendre soin des 44 000 personnes atteintes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17811" docOffset="116">
      <en>This disease is often called a family disease because of the chronic stress of watching a loved one slowly decline.</en>
      <fr>Cette maladie est souvent appelée une maladie familiale, à cause du stress chronique lié au spectacle du lent déclin d'une personne aimée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17927" docOffset="117">
      <en>The further role of the European Parliament in the fight against Alzheimer's disease should not be discounted.</en>
      <fr>Il ne faut plus dédaigner à l'avenir le rôle du Parlement européen dans la lutte contre la maladie d'Alzheimer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18038" docOffset="118">
      <en>Any new direction by the EU should take account of Parliament's unique voice on the matter and should move to assist not just Alzheimer's sufferers but also the many carers who work to increase their quality of life.</en>
      <fr>Toute nouvelle réorientation de l'UE devrait prendre en considération la voix unique du Parlement sur la question <DiscourseConnective annotation_id="21200">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21203">s'</DiscourseConnective>intéresser <DiscourseConnective annotation_id="21216">non seulement</DiscourseConnective> au soutien des personnes souffrant de la maladie d'Alzheimer <DiscourseConnective annotation_id="21291">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21296">également</DiscourseConnective> à celui des nombreux soignants travaillant <DiscourseConnective annotation_id="21349">à</DiscourseConnective> l'amélioration de leur qualité de vie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18255" id="187" name="Mairead McGuinness">
    <ParallelChunk annotation_id="18255" docOffset="119">
      <en>Madam President, obviously, coordinating research in this area is really important, <Alignment alignment="23026" annotation_id="18339">
          <DiscourseConnective annotation_id="18339" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is not just about Alzheimer's disease, as the term 'neurodegenerative' covers a multitude of diseases.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, de toute évidence, il est réellement important de coordonner la recherche dans ce domaine, <Alignment alignment="18339" annotation_id="21508">
          <DiscourseConnective annotation_id="21508" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la maladie d'Alzheimer n'est pas la seule concernée, <DiscourseConnective annotation_id="21564">puisque</DiscourseConnective> les termes de "maladie neurodégénérative" couvrent une multitude de maladies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18451" docOffset="120">
      <en>Parliament actually has a very significant role to play in how that research will be done.</en>
      <fr>Le Parlement a <DiscourseConnective annotation_id="21665">en réalité</DiscourseConnective> un rôle très important <DiscourseConnective annotation_id="21699">à</DiscourseConnective> jouer dans la manière dont ces recherches vont <DiscourseConnective annotation_id="21748">s'</DiscourseConnective>opérer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18542" docOffset="121">
      <en>I draw attention to the ongoing discussions between Parliament and the Council on the issue of the welfare of animals used in scientific experimentation.</en>
      <fr>J'ai attiré l'attention sur les débats qui ont lieu actuellement entre le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="21842">et</DiscourseConnective> le Conseil sur la question du bien-être des animaux utilisés <DiscourseConnective annotation_id="21906">pour</DiscourseConnective> l'expérimentation scientifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18696" docOffset="122">
      <en>I am concerned - and hopeful, because of our rapporteur and the direction of the talks - that we continue to allow necessary research using animals in a way that is more welfare friendly than perhaps it is now.</en>
      <fr>J'ai à cœur - <DiscourseConnective annotation_id="21957">et</DiscourseConnective> je suis pleine d'espoir, grâce <DiscourseConnective annotation_id="21991">à</DiscourseConnective> notre rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="22010">et</DiscourseConnective> à l'orientation que prennent les débats - <DiscourseConnective annotation_id="22055">que</DiscourseConnective> nous poursuivions la recherche nécessaire en utilisant les animaux d'une manière plus respectueuse que ce n'est le cas actuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18907" docOffset="123">
      <en>This is <Alignment alignment="22192" annotation_id="18915">
          <DiscourseConnective annotation_id="18915" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need research in this area in order to do the things that have been spoken about to prevent, and to treat people - and we may be amongst them ourselves in time - who unfortunately may be affected by these diseases.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18915" annotation_id="22192">
          <DiscourseConnective annotation_id="22192" sense="Contingency.Cause.Reason">C'est parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la recherche dans ce domaine est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="22252">afin de</DiscourseConnective> mettre en place les moyens dont nous avons parlé <DiscourseConnective annotation_id="22309">pour</DiscourseConnective> prévenir la maladie <DiscourseConnective annotation_id="22334">et</DiscourseConnective> traiter les personnes - dont nous ferons peut-être nous-mêmes partie <DiscourseConnective annotation_id="22406">un jour</DiscourseConnective> - susceptibles, <DiscourseConnective annotation_id="22430">malheureusement</DiscourseConnective>, d'être touchées par ces maladies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19141" docOffset="124">
      <en>I hope we can have an early agreement at second reading on this very important directive.</en>
      <fr>J'espère que nous pourrons obtenir rapidement un accord <DiscourseConnective annotation_id="22537">en</DiscourseConnective> seconde lecture sur cette directive très importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19231" docOffset="125">
      <en>
        <Alignment alignment="22593" annotation_id="19231">
          <DiscourseConnective annotation_id="19231" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> we may not have had a great input into this particular issue, we will have had one into the ongoing research.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20547" annotation_id="22593">
          <DiscourseConnective annotation_id="22593" sense="Comparison.Contrast">Quand bien même</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'aurions pas eu une grande contribution sur cette question, nous en aurons eu une dans la recherche en cours.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19347" id="188" name="Bogusław Sonik">
    <ParallelChunk annotation_id="19347" docOffset="126">
      <en>(PL) Madam President, the question of the battle against this disease was raised - and credit should be given for this - during the French Presidency.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, la question de la lutte contre cette maladie a été abordée - <DiscourseConnective annotation_id="22813">et</DiscourseConnective> cela mérite d'être souligné - pendant la Présidence française.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19498" docOffset="127">
      <en>It was said <Alignment alignment="22896" annotation_id="19510">
          <DiscourseConnective annotation_id="19510" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the EU should take action in this matter.</en>
      <fr>Il avait été dit <Alignment alignment="10562" annotation_id="22896">
          <DiscourseConnective annotation_id="22896" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">à ce moment-là</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="22911">que</DiscourseConnective> l'UE devrait engager une action <DiscourseConnective annotation_id="22947">en</DiscourseConnective> la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19562" docOffset="128">
      <en>It would be good <Alignment alignment="59676" annotation_id="19579">
          <DiscourseConnective annotation_id="19579" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the next Presidency took up this matter and treated it with equal importance.</en>
      <fr>Ce serait une bonne chose <Alignment alignment="22734" annotation_id="22988">
          <DiscourseConnective annotation_id="22988" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la prochaine Présidence pouvait <DiscourseConnective annotation_id="23023">s'</DiscourseConnective>occuper de cette question <DiscourseConnective annotation_id="23051">et</DiscourseConnective> lui accorder la <DiscourseConnective annotation_id="23070">même</DiscourseConnective> importance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19660" docOffset="129">
      <en>It has already been said here that this problem affects millions of people and their families, who are all suffering.</en>
      <fr>Il a <DiscourseConnective annotation_id="23092">déjà</DiscourseConnective> été dit ici <DiscourseConnective annotation_id="23109">que</DiscourseConnective> ce problème touche des millions de personnes <DiscourseConnective annotation_id="23158">et</DiscourseConnective> leurs familles et que tout le monde en souffre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19778" docOffset="130">
      <en>
        <Alignment alignment="31681" annotation_id="19778">
          <DiscourseConnective annotation_id="19778" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> we meet our constituents, we often hear this question: what does the EU do for the citizens of Europe?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12657" annotation_id="23209">
          <DiscourseConnective annotation_id="23209" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous rencontrons nos électeurs, ceux-ci nous posent souvent les questions suivantes: <DiscourseConnective annotation_id="23302">que</DiscourseConnective> fait l'UE <DiscourseConnective annotation_id="23316">pour</DiscourseConnective> les citoyens européens?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19886" docOffset="131">
      <en>What are you there for?</en>
      <fr>Quel est votre rôle?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19910" docOffset="132">
      <en>What are you responsible for?</en>
      <fr>Quelles sont vos responsabilités?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19940" docOffset="133">
      <en>What do you do?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23400">Que</DiscourseConnective> faites-vous?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19956" docOffset="134">
      <en>It is just this type of question which should be the subject of efforts to build an image of authority and importance for the European Union.</en>
      <fr>C'est justement sur ce type de question <DiscourseConnective annotation_id="23457">que</DiscourseConnective> nous devrions concentrer nos efforts <DiscourseConnective annotation_id="23498">pour</DiscourseConnective> donner <DiscourseConnective annotation_id="23510">à</DiscourseConnective> l'Union européenne une image d'autorité <DiscourseConnective annotation_id="23552">et</DiscourseConnective> d'importance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20098" docOffset="135">
      <en>This is what our citizens need.</en>
      <fr>C'est ce dont nos concitoyens ont besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20130" docOffset="136">
      <en>Joint efforts to combat diseases of this kind must be a priority for the EU institutions.</en>
      <fr>Le déploiement d'efforts conjoints <DiscourseConnective annotation_id="23646">pour</DiscourseConnective> lutter contre ces maladies doit être une priorité <DiscourseConnective annotation_id="23701">pour</DiscourseConnective> les institutions de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20220" id="189" name="Nikolaos Chountis">
    <ParallelChunk annotation_id="20220" docOffset="137">
      <en>(EL) Madam President, I take the problem of combating neurodegenerative diseases - and especially Alzheimer's - extremely seriously.</en>
      <fr>(EL) Madame la Présidente, je prends extrêmement au sérieux le problème de la lutte contre les maladies neurodégénératives, <DiscourseConnective annotation_id="23856">en particulier</DiscourseConnective> la maladie d'Alzheimer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20353" docOffset="138">
      <en>It is <DiscourseConnective annotation_id="20359" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> very useful to have and achieve coordinated action between the Member States of the European Union in combating the causes and in addressing the problem of prevention and treatment and the consequences which such diseases have on patients, on society as a whole and on the public health of the citizens of the European Union.</en>
      <fr>Aussi, il est très utile d'organiser <DiscourseConnective annotation_id="23932">et</DiscourseConnective> d'aboutir à une action coordonnée entre les États membres de l'Union européenne dans la lutte contre les causes de ces maladies <DiscourseConnective annotation_id="24063">et</DiscourseConnective> dans la recherche de solutions au problème de la prévention <DiscourseConnective annotation_id="24126">et</DiscourseConnective> du traitement de ces maladies <DiscourseConnective annotation_id="24159">et</DiscourseConnective> aux conséquences de celles-ci sur les patients, la société tout entière <DiscourseConnective annotation_id="24234">et</DiscourseConnective> sur la santé publique des citoyens de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20695" docOffset="139">
      <en>I believe that the priority and main approach should be in the field of prevention and not in the field of medication.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="24304">que</DiscourseConnective> la priorité <DiscourseConnective annotation_id="24320">et</DiscourseConnective> l'approche principale devraient aller <DiscourseConnective annotation_id="24361">à</DiscourseConnective> la prévention <DiscourseConnective annotation_id="24377">et</DiscourseConnective> pas au traitement médical.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20814" docOffset="140">
      <en>The Member States should <Alignment alignment="24435" annotation_id="20839">
          <DiscourseConnective annotation_id="20839" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be encouraged to set up monitoring centres for patients and their carers and to secure equal scientific participation by the Member States in this research endeavour by the European Union.</en>
      <fr>Les États membres devraient <Alignment alignment="18669" annotation_id="24435">
          <DiscourseConnective annotation_id="24435" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être encouragés <DiscourseConnective annotation_id="24461">à</DiscourseConnective> mettre sur pied des centres de surveillance ouverts aux patients <DiscourseConnective annotation_id="24528">et</DiscourseConnective> aux personnes qui les soignent <DiscourseConnective annotation_id="24562">et</DiscourseConnective> il faudrait <DiscourseConnective annotation_id="24577">que</DiscourseConnective> les États membres participent de manière équitable <DiscourseConnective annotation_id="24632">à</DiscourseConnective> cet effort de recherche déployé par l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21033" docOffset="141">
      <en>Finally, the database created in agreement with the Council and the Member States must be under public and state ownership within the framework of national systems <Alignment alignment="33040" annotation_id="21197">
          <DiscourseConnective annotation_id="21197" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the conclusions must be publicised at a public world forum.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24690">Enfin</DiscourseConnective>, la base de données créée <DiscourseConnective annotation_id="24722">en</DiscourseConnective> accord avec le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="24748">et</DiscourseConnective> les États membres doit être détenue par l'État <DiscourseConnective annotation_id="24798">ou</DiscourseConnective> le secteur public dans le cadre de systèmes nationaux <Alignment alignment="32764" annotation_id="24855">
          <DiscourseConnective annotation_id="24855" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les conclusions doivent être rendues publiques dans un forum mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21261" docOffset="142">
      <en>Finally, it is up to us to control the budget for this issue.</en>
      <fr>Et il nous revient de contrôler le budget consacré <DiscourseConnective annotation_id="24979">à</DiscourseConnective> cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21323" id="190" name="Vilija Blinkevičiūt">
    <ParallelChunk annotation_id="21323" docOffset="143">
      <en>(LT) Certainly, I agree that at this time, it is particularly important to devote attention to scientific research to ensure help for people suffering from Alzheimer's, <Alignment alignment="32758" annotation_id="21492">
          <DiscourseConnective annotation_id="21492" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> our European Union unites 27 Member States <Alignment alignment="25289" annotation_id="21538">
          <DiscourseConnective annotation_id="21538" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> not all states are equally able to offer assistance to Alzheimer sufferers.</en>
      <fr>(LT) Assurément, je suis d'accord avec le fait <DiscourseConnective annotation_id="25044">qu'en</DiscourseConnective> ce moment, il est particulièrement important de se consacrer <DiscourseConnective annotation_id="25111">à</DiscourseConnective> la recherche scientifique afin de garantir l'apport d'une aide aux personnes souffrant de la maladie d'Alzheimer, <Alignment alignment="21492" annotation_id="25227">
          <DiscourseConnective annotation_id="25227" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre Union européenne se compose de 27 États membres <Alignment alignment="14988" annotation_id="25289">
          <DiscourseConnective annotation_id="25289" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que tous ne sont pas en mesure d'apporter la même assistance aux patients.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21618" docOffset="144">
      <en>There are different health care systems, different social service systems, different support for those families with such a patient.</en>
      <fr>Les systèmes de santé sont différents, les systèmes de sécurité sociale sont différents, le soutien apporté aux familles concernées est différent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21751" docOffset="145">
      <en>
        <Alignment alignment="25514" annotation_id="21751">
          <DiscourseConnective annotation_id="21751" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this scientific research is vitally important <Alignment alignment="7458" annotation_id="21808">
          <DiscourseConnective annotation_id="21808" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must concentrate and find, first of all, funding, coordinated work and coordinated activities.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24365" annotation_id="25514">
          <DiscourseConnective annotation_id="25514" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette recherche scientifique revêt une importance vitale <Alignment alignment="21808" annotation_id="25578">
          <DiscourseConnective annotation_id="25578" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons concentrer nos efforts <DiscourseConnective annotation_id="25616">et</DiscourseConnective> trouver, <DiscourseConnective annotation_id="25628">avant</DiscourseConnective> tout, un financement, réaliser un travail coordonné <DiscourseConnective annotation_id="25686">et</DiscourseConnective> engager des activités coordonnées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21910" docOffset="146">
      <en>Secondly, it is very important that there is funding to implement that research and offer real support to people suffering from that disease, as well as their families.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25724">Deuxièmement</DiscourseConnective>, il est très important <DiscourseConnective annotation_id="25760">que</DiscourseConnective> des fonds soient alloués <DiscourseConnective annotation_id="25789">à</DiscourseConnective> la mise en œuvre des résultats de cette recherche <DiscourseConnective annotation_id="25841">et</DiscourseConnective> à l'apport d'un véritable soutien aux personnes souffrant de cette maladie <DiscourseConnective annotation_id="25919">ainsi</DiscourseConnective> qu'à leur famille.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22079" id="191" name="Herbert Reul">
    <ParallelChunk annotation_id="22079" docOffset="147">
      <en>(DE) Madam President, I will be very brief.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, je serai très <DiscourseConnective annotation_id="25985">bref</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22123" docOffset="148">
      <en>The importance of this has already been stated by several speakers.</en>
      <fr>Plusieurs intervenants ont <DiscourseConnective annotation_id="26018">déjà</DiscourseConnective> souligné l'importance de cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22191" docOffset="149">
      <en>It is a disease that affects many people <Alignment alignment="56433" annotation_id="22232">
          <DiscourseConnective annotation_id="22232" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that number is growing.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="26067">s'</DiscourseConnective>agit d'une maladie qui touche de nombreuses personnes, <Alignment alignment="19376" annotation_id="26124">
          <DiscourseConnective annotation_id="26124" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur nombre va croissant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22260" docOffset="150">
      <en>It is even more essential for the Member States to work together, to combine forces, in order to be effective.</en>
      <fr>Il est d'<DiscourseConnective annotation_id="26162">autant</DiscourseConnective> plus essentiel <DiscourseConnective annotation_id="26184">pour</DiscourseConnective> les États membres de travailler ensemble, de conjuguer leurs efforts, <DiscourseConnective annotation_id="26259">de manière à</DiscourseConnective> être efficaces.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22371" docOffset="151">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="22378" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> this goes, this is a right and sensible path to take.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26288">À cet égard</DiscourseConnective>, il <DiscourseConnective annotation_id="26304">s'</DiscourseConnective>agit d'un chemin juste <DiscourseConnective annotation_id="26329">et</DiscourseConnective> raisonnable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22435" docOffset="152">
      <en>It is a shame that, <Alignment alignment="57110" annotation_id="22455">
          <DiscourseConnective annotation_id="22455" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to the procedures, we have difficulty getting Parliament involved.</en>
      <fr>Il est dommage <DiscourseConnective annotation_id="26360">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="15310" annotation_id="26364">
          <DiscourseConnective annotation_id="26364" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on en vient aux procédures, il est difficile d'impliquer le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22536" docOffset="153">
      <en>It is regrettable that this resolution had to be prepared at the last minute.</en>
      <fr>Il est regrettable <DiscourseConnective annotation_id="26464">que</DiscourseConnective> cette résolution ait dû être préparée <DiscourseConnective annotation_id="26506">à</DiscourseConnective> la dernière minute.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22614" docOffset="154">
      <en>
        <Alignment alignment="38948" annotation_id="22614">
          <DiscourseConnective annotation_id="22614" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="52400" annotation_id="22623">
          <DiscourseConnective annotation_id="22623" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> a good result is achieved in the end, then that is what is important.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6029" annotation_id="26528">
          <DiscourseConnective annotation_id="26528" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="22428" annotation_id="26533">
          <DiscourseConnective annotation_id="26533" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="26537">au bout du compte</DiscourseConnective>, le <DiscourseConnective annotation_id="26559">résultat</DiscourseConnective> atteint est bon, c'est ce qui est important.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22696" id="192" language="SV" name="Cecilia Malmström">
    <ParallelChunk annotation_id="22696" docOffset="155">
      <en>Madam President, Alzheimer's and other dementia-related diseases are dreadful.</en>
      <fr>Madame la Présidente, la maladie d'Alzheimer <DiscourseConnective annotation_id="26658">et</DiscourseConnective> les autres maladies sources de démence sont terribles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22775" docOffset="156">
      <en>I believe that many of us who have seen a relative affected by Alzheimer's know how it can destroy a previously healthy person <Alignment alignment="62278" annotation_id="22902">
          <DiscourseConnective annotation_id="22902" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how painful it is for family and other relatives, <Alignment alignment="63776" annotation_id="22956">
          <DiscourseConnective annotation_id="22956" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I feel very strongly that we need to invest more resources in researching this terrible disease.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="26725">que</DiscourseConnective> nombre d'entre nous qui ont dans leur entourage une personne atteinte de la maladie d'Alzheimer savent à quel point cette maladie peut détruire une personne précédemment en bonne santé <Alignment alignment="10725" annotation_id="26914">
          <DiscourseConnective annotation_id="26914" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à quelle point la famille <DiscourseConnective annotation_id="26943">et</DiscourseConnective> les autres parents peuvent en souffrir, <Alignment alignment="18997" annotation_id="26986">
          <DiscourseConnective annotation_id="26986" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ressens très profondément <DiscourseConnective annotation_id="27018">qu'</DiscourseConnective>il est nécessaire d'investir davantage de ressources dans la recherche contre cette terrible maladie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23057" docOffset="157">
      <en>It is clear that we need to take new steps to better coordinate our knowledge and research in Europe, <DiscourseConnective annotation_id="23159" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the Commission's pilot initiative aims to mobilise the best researchers we have to attempt to understand, cure and prevent both Alzheimer's and other dementia-related diseases.</en>
      <fr>Il est clair <DiscourseConnective annotation_id="27136">que</DiscourseConnective> nous avons besoin de prendre de nouvelles mesures afin de <DiscourseConnective annotation_id="27198">mieux</DiscourseConnective> coordonner nos connaissances <DiscourseConnective annotation_id="27233">et</DiscourseConnective> la recherche <DiscourseConnective annotation_id="27249">en</DiscourseConnective> Europe. À cet égard, l'initiative-pilote de la Commission vise <DiscourseConnective annotation_id="27315">à</DiscourseConnective> mobiliser nos meilleurs chercheurs pour qu'ils tentent de comprendre, de guérir <DiscourseConnective annotation_id="27397">et</DiscourseConnective> de prévenir la maladie d'Alzheimer <DiscourseConnective annotation_id="27435">et</DiscourseConnective> d'autres maladies occasionnées par la démence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23340" docOffset="158">
      <en>Within the framework of the current troika between France, the Czech Republic and now Sweden, we discussed at an early stage the importance of including Alzheimer's as a joint priority issue in the context of the work relating to public health.</en>
      <fr>Dans le cadre de l'actuelle troïka réunissant la France, la république tchèque <DiscourseConnective annotation_id="27564">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27567">maintenant</DiscourseConnective> la Suède, il a été très vite question de l'importance de placer la maladie d'Alzheimer parmi les questions prioritaires communes à régler dans le contexte des travaux réalisés sur le dossier de la santé publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23585" docOffset="159">
      <en>The French Presidency held a very important conference, <DiscourseConnective annotation_id="23641" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> one of the honourable Members mentioned, <Alignment alignment="14428" annotation_id="23685">
          <DiscourseConnective annotation_id="23685" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Swedish Presidency held a conference in September on dignified ageing, with Alzheimer's as one of the items on the agenda.</en>
      <fr>Ainsi que l'a mentionné un des honorables parlementaires, la Présidence française a organisé une conférence très importante sur ce sujet <Alignment alignment="12930" annotation_id="27928">
          <DiscourseConnective annotation_id="27928" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Présidence suédoise en a organisé une <DiscourseConnective annotation_id="27972">en</DiscourseConnective> septembre sur le thème du vieillissement digne, <DiscourseConnective annotation_id="28023">et</DiscourseConnective> la maladie d'Alzheimer était <DiscourseConnective annotation_id="28055">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23816" docOffset="160">
      <en>
        <Alignment alignment="28074" annotation_id="23816">
          <DiscourseConnective annotation_id="23816" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said, the Council intends to adopt conclusions on this on 3 December, <Alignment alignment="4099" annotation_id="23891">
          <DiscourseConnective annotation_id="23891" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will, of course, take into account the excellent resolution that you have produced <DiscourseConnective annotation_id="23981" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that you will vote on tomorrow.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21160" annotation_id="28074">
          <DiscourseConnective annotation_id="28074" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit, le Conseil a l'intention d'adopter les conclusions relatives à cette question le 3 décembre, <Alignment alignment="13911" annotation_id="28186">
          <DiscourseConnective annotation_id="28186" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous prendrons, bien entendu, en compte l'excellent résolution <DiscourseConnective annotation_id="28252">que</DiscourseConnective> le Parlement a produite sur laquelle vous allez voter demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24017" docOffset="161">
      <en>I am certain that the issue of Alzheimer's will come up again within the framework of the research programme and similar initiatives in the very near future, so thank you very much for raising this very important issue.</en>
      <fr>Je suis certaine <DiscourseConnective annotation_id="28335">que</DiscourseConnective> la question de la maladie d'Alzheimer sera à nouveau très prochainement soulevée dans le cadre du programme de recherche <DiscourseConnective annotation_id="28460">et</DiscourseConnective> d'initiatives similaires. Je vous remercie donc beaucoup d'avoir soulevé cette question très importante.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24237" id="193" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="24237" docOffset="162">
      <en>A motion for a resolution to wind up the debate has been tabled under Rule 115(5) of the Rules of Procedure.</en>
      <fr>J'ai reçu, conformément à l'article 115, paragraphe 5, du règlement, une proposition de résolutionen conclusion du débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24346" docOffset="163">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24368" docOffset="164">
      <en>The vote will take place tomorrow.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24403" docOffset="165">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24433" id="990" language="RO" name="Cristian Silviu Buşoi ">
    <ParallelChunk annotation_id="24433" docOffset="166">
      <en>I welcome the proposal for a recommendation of the Commission on joint programming of research in the area of neurodegenerative diseases.</en>
      <fr>Je me félicite de la proposition de recommandation de la Commission sur la programmation conjointe des activités de recherche dans le domaine des maladies neurodégénératives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24571" docOffset="167">
      <en>The population's mental health is a vital issue for ensuring a decent quality of life.</en>
      <fr>La santé mentale de la population est vitale <DiscourseConnective annotation_id="28990">pour</DiscourseConnective> garantir une qualité de vie décente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24658" docOffset="168">
      <en>Diseases of this type are affecting an ever-increasing number of people in the EU.</en>
      <fr>Les maladies de ce type frappent un nombre croissant de personnes dans l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24741" docOffset="169">
      <en>This is why efforts are required to combat the factors responsible for triggering these diseases.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29109">C'est pourquoi</DiscourseConnective> il est nécessaire de déployer des efforts pour lutter contre les facteurs responsables de leur déclenchement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24839" docOffset="170">
      <en>
        <Alignment alignment="42077" annotation_id="24839">
          <DiscourseConnective annotation_id="24839" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in order to combat these factors, they need to be identified through research.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25196" annotation_id="29234">
          <DiscourseConnective annotation_id="29234" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> pour cela, il faut d'abord que la recherche les identifie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24927" docOffset="171">
      <en>I believe that the pilot project for joint programming of research activities offers a definite advantage in terms of pooling the efforts for funding research, which will result in a more efficient use of the funds earmarked for research in this area.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="29307">que</DiscourseConnective> le projet-pilote relatif <DiscourseConnective annotation_id="29336">à</DiscourseConnective> la programmation conjointe des activités de recherche offre un avantage clair <DiscourseConnective annotation_id="29416">en</DiscourseConnective> termes de mise en commun des efforts de financement de la recherche, qui se traduira par une utilisation plus efficace des fonds alloués <DiscourseConnective annotation_id="29556">à</DiscourseConnective> la recherche dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25179" docOffset="172">
      <en>
        <Alignment alignment="29588" annotation_id="25179">
          <DiscourseConnective annotation_id="25179" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cooperation based on networks created by national research centres and the joint use of the required infrastructure are all the more beneficial, given that not all Member States have the necessary resources to undertake research activities at their own expense, even <Alignment alignment="29903" annotation_id="25459">
          <DiscourseConnective annotation_id="25459" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are facing a high number of cases involving neurodegenerative diseases.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25179" annotation_id="29588">
          <DiscourseConnective annotation_id="29588" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la coopération basée sur des réseaux créés par des centres nationaux de recherche <DiscourseConnective annotation_id="29680">et</DiscourseConnective> l'utilisation conjointe de l'infrastructure requise est d'<DiscourseConnective annotation_id="29741">autant</DiscourseConnective> plus bénéfique, <DiscourseConnective annotation_id="29764">étant donné que</DiscourseConnective> tous les États membres ne disposent pas des ressources nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="29847">pour</DiscourseConnective> effectuer <DiscourseConnective annotation_id="29862">à</DiscourseConnective> leur frais les activités de recherche, <Alignment alignment="12963" annotation_id="29903">
          <DiscourseConnective annotation_id="29903" sense="Comparison.Contrast">même s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils sont confrontés à un nombre élevé de cas de maladies neurodégénératives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25543" docOffset="173">
      <en>It will be paramount for the research results to be used to inform the population about the ways of supporting mental health, <Alignment alignment="30126" annotation_id="25669">
          <DiscourseConnective annotation_id="25669" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective>
        </Alignment> helping reduce the number of patients and maintain the viability of national public health care systems.</en>
      <fr>Il sera primordial <DiscourseConnective annotation_id="30006">que</DiscourseConnective> les résultats de la recherche soient utilisés <DiscourseConnective annotation_id="30056">pour</DiscourseConnective> informer la population des moyens d'entretenir la santé mentale, <Alignment alignment="13875" annotation_id="30126">
          <DiscourseConnective annotation_id="30126" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> réduire le nombre de patients <DiscourseConnective annotation_id="30164">et</DiscourseConnective> de maintenir la viabilité des systèmes nationaux de santé publique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25782" id="194" language="PT" name="António Fernando Correia De Campos ">
    <ParallelChunk annotation_id="25782" docOffset="174">
      <en>Madam President, ladies and gentlemen, the Commission's communication to Parliament offers an optimistic analysis of the expected benefits of cooperation in research among Member States and of the coordination that the Commission can carry out, in the context of the Seventh Framework Programme, with regard to neurodegenerative diseases, and Alzheimer's disease in particular.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="30266">et</DiscourseConnective> Messieurs, la communication de la Commission au Parlement présente une analyse optimiste des avantages escomptés de la coopération entre États membres <DiscourseConnective annotation_id="30420">en</DiscourseConnective> matière de recherche <DiscourseConnective annotation_id="30444">et</DiscourseConnective> de la coordination <DiscourseConnective annotation_id="30466">que</DiscourseConnective> la Commission peut effectuer dans le contexte du septième programme-cadre, <DiscourseConnective annotation_id="30545">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les maladies neurodégénératives, <DiscourseConnective annotation_id="30597">et</DiscourseConnective> la maladie d'Alzheimer <DiscourseConnective annotation_id="30623">en particulier</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26160" docOffset="175">
      <en>The measures proposed in the communication only concern the principle of making better use of existing resources and programmes: the 'Health' Programme, the Seventh Framework Programme, the EU Action Plan on disabilities, the open method of coordination and the Statistical Programme.</en>
      <fr>Les mesures proposées dans la communication ne concernent que le principe consistant à <DiscourseConnective annotation_id="30726">mieux</DiscourseConnective> utiliser les ressources <DiscourseConnective annotation_id="30756">et</DiscourseConnective> les programmes existants: le programme "Santé", le septième programme-cadre, le plan d'action de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="30861">en</DiscourseConnective> faveur des personnes handicapées, la méthode ouverte de coordination <DiscourseConnective annotation_id="30933">et</DiscourseConnective> le programme statistique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26445" docOffset="176">
      <en>Will optimising our use of these resources be enough to achieve the expected results?</en>
      <fr>L'optimisation de la manière dont nous utilisons ces ressources suffira-t-elle <DiscourseConnective annotation_id="31041">à</DiscourseConnective> atteindre les résultats escomptés?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26531" docOffset="177">
      <en>What coordination mechanisms is the Commission proposing that could not have been implemented before the communication?</en>
      <fr>Quels mécanismes de coordination la Commission propose-t-elle qui n'auraient pas pu être mis en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="31180">avant</DiscourseConnective> la communication?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26651" docOffset="178">
      <en>What added value does it provide?</en>
      <fr>Quel valeur ajoutée cela apporte-t-il?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26685" docOffset="179">
      <en>What new, practical measures is the Commission thinking of adopting to stimulate cooperation in research, in a situation where resources and teams already exist, <Alignment alignment="31438" annotation_id="26847">
          <DiscourseConnective annotation_id="26847" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are fragmented?</en>
      <fr>Quelles nouvelles mesures concrètes la Commission songe-t-elle <DiscourseConnective annotation_id="31306">à</DiscourseConnective> adopter <DiscourseConnective annotation_id="31316">pour</DiscourseConnective> stimuler la coopération <DiscourseConnective annotation_id="31345">en</DiscourseConnective> matière de recherche, dans une situation où il existe <DiscourseConnective annotation_id="31402">déjà</DiscourseConnective> des ressources <DiscourseConnective annotation_id="31422">et</DiscourseConnective> des équipes, <Alignment alignment="569" annotation_id="31438">
          <DiscourseConnective annotation_id="31438" sense="Comparison.Contrast">bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles soient fragmentées?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26877" docOffset="180">
      <en>Will giving greater visibility to the issue and using existing instruments be enough to resolve it?</en>
      <fr>Le fait de donner une plus grande visibilité <DiscourseConnective annotation_id="31517">à</DiscourseConnective> la question <DiscourseConnective annotation_id="31531">et</DiscourseConnective> d'utiliser les instruments existants sera-t-il suffisant <DiscourseConnective annotation_id="31591">pour</DiscourseConnective> la régler?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26977" id="989" name="Proinsias De Rossa ">
    <ParallelChunk annotation_id="26977" docOffset="181">
      <en>in writing. - I support this Resolution welcoming the proposed pilot project for joint programming of research activities in the field of neurodegenerative diseases. Neurodegenerative diseases such as Alzheimer's and Parkinson's disease affect more than seven million citizens of the European Union.</en>
      <fr>Je soutiens cette résolution qui accueille favorablement le projet pilote de programmation conjointe des activités de recherche dans le domaine des maladies neurodégénératives, telles <DiscourseConnective annotation_id="31791">que</DiscourseConnective> la maladie d'Alzheimer <DiscourseConnective annotation_id="31818">et</DiscourseConnective> la maladie de Parkinson, qui affectent plus de sept millions de citoyens dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27277" docOffset="182">
      <en>No cures are currently available for neurodegenerative diseases <Alignment alignment="63561" annotation_id="27341">
          <DiscourseConnective annotation_id="27341" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> knowledge about prevention, treatment, and identification of risk factors is very limited.</en>
      <fr>Actuellement les maladies neurodégénératives sont incurables <Alignment alignment="16546" annotation_id="31980">
          <DiscourseConnective annotation_id="31980" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les connaissances en matière de prévention, de traitement <DiscourseConnective annotation_id="32041">et</DiscourseConnective> d'identification des facteurs de risque sont très limitées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27436" docOffset="183">
      <en>
        <Alignment alignment="58491" annotation_id="27436">
          <DiscourseConnective annotation_id="27436" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, most of the research effort in the field of neurodegenerative diseases is carried out by Member States, with a relatively low level of transnational coordination, leading to fragmentation and limited sharing of knowledge and best practices among Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11861" annotation_id="32104">
          <DiscourseConnective annotation_id="32104" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'essentiel de l'effort de recherche dans le domaine des maladies neurodégénératives est déployé par les États membres, mais le niveau de coordination transnationale est relativement faible, conduisant <DiscourseConnective annotation_id="32316">à</DiscourseConnective> une fragmentation <DiscourseConnective annotation_id="32336">et</DiscourseConnective> à un partage limité des connaissances <DiscourseConnective annotation_id="32377">et</DiscourseConnective> des bonnes pratiques entre les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27705" docOffset="184">
      <en>Joint programming could be highly valuable in reducing fragmentation of the research effort, leading <DiscourseConnective annotation_id="27806" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it would to a pooling of a critical mass of skills, knowledge and financial resources.</en>
      <fr>La programmation conjointe des activités de recherche pourrait être un outil très précieux <DiscourseConnective annotation_id="32517">pour</DiscourseConnective> réduire la fragmentation de l'effort de recherche, ce qui aurait <DiscourseConnective annotation_id="32587">pour</DiscourseConnective> conséquence une mise en commun de la masse critique des compétences, des connaissances <DiscourseConnective annotation_id="32679">et</DiscourseConnective> des ressources financières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27896" docOffset="185">
      <en>
        <Alignment alignment="32710" annotation_id="27896">
          <DiscourseConnective annotation_id="27896" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Article 182(5) of the Treaty on the Functioning of the European Union, <DiscourseConnective annotation_id="27976" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> inserted by the Treaty of Lisbon, which establishes measures necessary for the implementation of the European research area, could provide a more appropriate legal basis for future joint programming initiatives in the field of research.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20781" annotation_id="32710">
          <DiscourseConnective annotation_id="32710" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'article 182, paragraphe 5, du traité sur le fonctionnement de l'Union européenne, tel qu'inséré dans le traité de Lisbonne, qui définit les mesures nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="32883">à</DiscourseConnective> la mise en œuvre de l'espace européen de recherche, pourrait former une base juridique plus adéquate <DiscourseConnective annotation_id="32986">pour</DiscourseConnective> la future programmation conjointe des activités de recherche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28216" docOffset="186">
      <en>The Commission should consider using Article 182(5) as a legal basis for all future proposals for joint programming of research activities.</en>
      <fr>La Commission devrait envisager d'utiliser l'article 182, paragraphe 5, <DiscourseConnective annotation_id="33125">comme</DiscourseConnective> base juridique <DiscourseConnective annotation_id="33146">pour</DiscourseConnective> toutes les futures propositions de programmation conjointe des activités de recherche.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28356" id="988" language="FI" name="Eija-Riitta Korhola ">
    <ParallelChunk annotation_id="28356" docOffset="187">
      <en>Madam President, Alzheimer's disease is a confusing illness that changes the sufferer's world into somewhere unknown and perilous.</en>
      <fr>par écrit. - (FI) Madame la Présidente, la maladie d'Alzheimer provoque une confusion mentale qui altère le monde de la personne touchée, le rendant à la fois mystérieux <DiscourseConnective annotation_id="33408">et</DiscourseConnective> dangereux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28487" docOffset="188">
      <en>Life becomes a highly dangerous 'now', where there are no past memories <Alignment alignment="33501" annotation_id="28559">
          <DiscourseConnective annotation_id="28559" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> lessons learnt to build a bridge of security to the present moment.</en>
      <fr>La vie se résume à un "présent" très dangereux, dépourvu de souvenirs du passé <Alignment alignment="15092" annotation_id="33501">
          <DiscourseConnective annotation_id="33501" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de leçons tirées <DiscourseConnective annotation_id="33521">pour</DiscourseConnective> mettre en place des garde-fous visant <DiscourseConnective annotation_id="33564">à</DiscourseConnective> protéger le moment présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28631" docOffset="189">
      <en>
        <Alignment alignment="3817" annotation_id="28631">
          <DiscourseConnective annotation_id="28631" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this fateful human tragedy is made all the worse by the fact that there is no known cure for the disease at this time.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15445" annotation_id="33594">
          <DiscourseConnective annotation_id="33594" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette tragédie humaine fatidique est d'<DiscourseConnective annotation_id="33643">autant</DiscourseConnective> plus terrible <DiscourseConnective annotation_id="33664">qu'</DiscourseConnective>il n'existe actuellement aucun moyen de guérir cette maladie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28760" docOffset="190">
      <en>The illness <Alignment alignment="33743" annotation_id="28772">
          <DiscourseConnective annotation_id="28772" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> involves the suffering of close relatives.</en>
      <fr>Celle-ci fait <Alignment alignment="5493" annotation_id="33743">
          <DiscourseConnective annotation_id="33743" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souffrir les parents proches.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28820" docOffset="191">
      <en>It is sometimes called a family illness, with relatives often suffering from chronic stress.</en>
      <fr>On dit parfois qu'il <DiscourseConnective annotation_id="33804">s'</DiscourseConnective>agit d'une maladie familiale, car les proches souffrent souvent de stress chronique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28913" docOffset="192">
      <en>The social impact is enormous and takes a heavy toll.</en>
      <fr>L'impact social est énorme <DiscourseConnective annotation_id="33918">et</DiscourseConnective> le coût en vies humaines est lourd.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28967" docOffset="193">
      <en>
        <Alignment alignment="38226" annotation_id="28967">
          <DiscourseConnective annotation_id="28967" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the population ages in Europe, neurodegenerative diseases, such as Alzheimer's and Parkinson's, are becoming more and more a public health issue: there are now more than seven million patients, <Alignment alignment="34212" annotation_id="29164">
          <DiscourseConnective annotation_id="29164" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that number is expected to double in the next decade.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="68" annotation_id="33957">
          <DiscourseConnective annotation_id="33957" sense="Temporal.Synchrony">À mesure que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la population vieillit <DiscourseConnective annotation_id="33993">en</DiscourseConnective> Europe, les maladies neurodégénératives, telles <DiscourseConnective annotation_id="34044">que</DiscourseConnective> la maladie d'Alzheimer <DiscourseConnective annotation_id="34071">et</DiscourseConnective> la maladie de Parkinson, deviennent <DiscourseConnective annotation_id="34110">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34118">en plus</DiscourseConnective> une question de santé publique: il y a actuellement plus de sept millions de patients <Alignment alignment="13363" annotation_id="34212">
          <DiscourseConnective annotation_id="34212" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on s'attend <DiscourseConnective annotation_id="34229">à</DiscourseConnective> un doublement de ce chiffre au cours de la prochaine décennie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29222" docOffset="194">
      <en>Medical science, <Alignment alignment="7947" annotation_id="29239">
          <DiscourseConnective annotation_id="29239" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, still does not even fully understand the causes of the disease.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8437" annotation_id="34294">
          <DiscourseConnective annotation_id="34294" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la médecine n'est toujours pas parvenue à comprendre pleinement les causes de ces maladies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29312" docOffset="195">
      <en>There are some promising findings from research, <Alignment alignment="14993" annotation_id="29361">
          <DiscourseConnective annotation_id="29361" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need coordinated efforts <Alignment alignment="40176" annotation_id="29393">
          <DiscourseConnective annotation_id="29393" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to achieve a breakthrough.</en>
      <fr>La recherche a fait certaines découvertes prometteuses, <Alignment alignment="9239" annotation_id="34453">
          <DiscourseConnective annotation_id="34453" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons besoin de coordonner nos efforts <Alignment alignment="2917" annotation_id="34502">
          <DiscourseConnective annotation_id="34502" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons faire une percée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29430" docOffset="196">
      <en>In order to compile the data from the research of private and public organisations and the Member States and coordinate their innovations, we need Community programming: that way, there is hope that more effective prevention, diagnoses and treatment with regard to these diseases will become a reality as soon as possible in practical care work.</en>
      <fr>Nous avons besoin d'une programmation communautaire <DiscourseConnective annotation_id="34588">afin de</DiscourseConnective> compiler les données issues de la recherche menée par les organismes publics <DiscourseConnective annotation_id="34673">et</DiscourseConnective> privés <DiscourseConnective annotation_id="34683">et</DiscourseConnective> les États membres <DiscourseConnective annotation_id="34704">et</DiscourseConnective> de coordonner leurs innovations; de cette manière, on peut avoir l'espoir <DiscourseConnective annotation_id="34781">que</DiscourseConnective> des interventions de prévention, de diagnostic <DiscourseConnective annotation_id="34832">et</DiscourseConnective> de traitement plus efficaces deviendront <DiscourseConnective annotation_id="34876">dès que</DiscourseConnective> possible une réalité du travail concret de soins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29776" docOffset="197">
      <en>I am convinced that the people who are struggling with neurodegenerative diseases - the patients, relatives and carers - will vigorously support any collaborative attempts to look for new ways to deal with these conditions.</en>
      <fr>Je suis convaincue <DiscourseConnective annotation_id="34953">que</DiscourseConnective> les personnes qui se battent contre des maladies neurodégénératives - les patients, leurs proches <DiscourseConnective annotation_id="35055">et</DiscourseConnective> les soignants - apporteront un soutien vigoureux à toute tentative de recherche collective de nouveaux moyens de gérer ces situations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30000" docOffset="198">
      <en>It is just these sorts of projects that tell our citizens why we are here today at all: they justify the Union's entire existence.</en>
      <fr>En somme, c'est ce genre de projet ni plus ni moins qui justifie notre présence ici aujourd'hui aux yeux des citoyens; il justifie l'existence tout entière de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30131" docOffset="199">
      <en>I agree with my colleague, Mr Reul, that procedure and competence take second place <Alignment alignment="35464" annotation_id="30215">
          <DiscourseConnective annotation_id="30215" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> one is actually headed in the right direction.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec mon collègue, M. Reul: les procédures <DiscourseConnective annotation_id="35421">et</DiscourseConnective> les compétences viennent au second plan <Alignment alignment="26713" annotation_id="35464">
          <DiscourseConnective annotation_id="35464" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on va réellement dans la bonne direction.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30267" id="987" language="FI" name="Sirpa Pietikäinen ">
    <ParallelChunk annotation_id="30267" docOffset="200">
      <en>Madam President, ladies and gentlemen, in the summer, the Commission adopted the Council's recommendation urging the Member States of the EU to engage in joint programming of research into neurodegenerative diseases.</en>
      <fr>par écrit. - (FI) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="35565">et</DiscourseConnective> Messieurs, cet été, la Commission a adopté la recommandation du Conseil invitant instamment les États membres de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="35686">à</DiscourseConnective> s'engager dans une programmation conjointe des activités de recherche dans le domaine des maladies neurodégénératives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30484" docOffset="201">
      <en>This is important <Alignment alignment="42911" annotation_id="30502">
          <DiscourseConnective annotation_id="30502" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> even better use is to be made of the limited resources for research.</en>
      <fr>C'est important <Alignment alignment="30502" annotation_id="35823">
          <DiscourseConnective annotation_id="35823" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela peut permettre de <DiscourseConnective annotation_id="35849">mieux</DiscourseConnective> utiliser les ressources limitées allouées à la recherche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30574" docOffset="202">
      <en>We need to remember, <Alignment alignment="35930" annotation_id="30595">
          <DiscourseConnective annotation_id="30595" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that, in addition to research, Europe needs a more extensive action programme on dementia.</en>
      <fr>Mais nous devons <Alignment alignment="14778" annotation_id="35930">
          <DiscourseConnective annotation_id="35930" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous souvenir <DiscourseConnective annotation_id="35954">qu'en</DiscourseConnective> plus de la recherche, l'Europe a besoin d'un programme d'action plus extensif dans le domaine de la démence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30695" docOffset="203">
      <en>Earlier this year, the European Parliament approved a written statement calling on the Commission to draft an action plan on Alzheimer's disease.</en>
      <fr>Au début de l'année, le Parlement européen a approuvé une déclaration écrite exhortant la Commission <DiscourseConnective annotation_id="36170">à</DiscourseConnective> élaborer un plan d'action dans le domaine de la maladie d'Alzheimer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30841" docOffset="204">
      <en>Parliament's statement emphasised the importance of four issues: developments in research, early diagnosis, improved quality of life for patients and their carers, and the status of the Alzheimer's associations.</en>
      <fr>La déclaration du Parlement soulignait l'importance de quatre éléments: développements dans le domaine de la recherche, diagnostic précoce, amélioration de la qualité de vie des patients <DiscourseConnective annotation_id="36428">et</DiscourseConnective> de leurs soignants <DiscourseConnective annotation_id="36450">et</DiscourseConnective> statut des associations de lutte contre la maladie d'Alzheimer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31053" docOffset="205">
      <en>I would like to remind everyone that the programme is urgent <Alignment alignment="53792" annotation_id="31114">
          <DiscourseConnective annotation_id="31114" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission needs to get started on the action that Parliament has asked it to take.</en>
      <fr>Permettez-moi de rappeler à toutes les personnes présentes <DiscourseConnective annotation_id="36576">que</DiscourseConnective> ce programme est urgent <Alignment alignment="3561" annotation_id="36604">
          <DiscourseConnective annotation_id="36604" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="36628">que</DiscourseConnective> la Commission engage l'action <DiscourseConnective annotation_id="36662">que</DiscourseConnective> le Parlement lui a demandé d'entreprendre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31206" id="195" language="DE" name="Richard Seeber ">
    <ParallelChunk annotation_id="31206" docOffset="206">
      <en>In our increasingly elderly society, the number of neurodegenerative diseases like Alzheimer's or senile dementia will continue to increase.</en>
      <fr>Dans notre société vieillissante, le nombre de personnes atteintes de maladies neurodégénératives telles que la maladie d'Alzheimer <DiscourseConnective annotation_id="36841">ou</DiscourseConnective> la démence sénile continuera d'augmenter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31347" docOffset="207">
      <en>In order to be <DiscourseConnective annotation_id="31362" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> prepared for this as possible, we need to create better research structures and make better use of the existing facilities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36886">Pour</DiscourseConnective> nous y préparer au <DiscourseConnective annotation_id="36910">mieux</DiscourseConnective>, nous devons créer de meilleures structures de recherche <DiscourseConnective annotation_id="36973">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36976">mieux</DiscourseConnective> utiliser les infrastructures existantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31489" docOffset="208">
      <en>The planned pilot project in this area is an ideal starting point for interlinking the current research efforts better.</en>
      <fr>Le projet pilote prévu dans ce domaine constitue un point de départ idéal <DiscourseConnective annotation_id="37097">pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37102">mieux</DiscourseConnective> mettre en interrelation les efforts de recherche actuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31609" docOffset="209">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="31609" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, prevention is <Alignment alignment="13922" annotation_id="31632">
          <DiscourseConnective annotation_id="31632" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important alongside providing the best possible care for those affected.</en>
      <fr>Ce faisant, la prévention revêt <Alignment alignment="19020" annotation_id="37198">
          <DiscourseConnective annotation_id="37198" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de l'importance, <DiscourseConnective annotation_id="37225">au même titre que</DiscourseConnective> de dispenser les meilleurs soins possibles aux personnes touchées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31710" docOffset="210">
      <en>The Member States need to step up their information campaigns regarding an active lifestyle.</en>
      <fr>Les États membres doivent lancer des campagnes d'information pour promouvoir les vertus d'un style de vie actif.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
