<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>One-minute speeches on matters of political importance</en>
    <fr>Interventions d'une minute sur des questions politiques importantes</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="55" id="026" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="55" docOffset="1">
      <en>The next item is the one-minute speeches on matters of political importance.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle les interventions d'une minute sur des questions politiques importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="132" id="027" name="Petya Stavreva">
    <ParallelChunk annotation_id="132" docOffset="2">
      <en>- (BG) Mr President, fellow Members, one of the greatest challenges facing Bulgaria is the transparent use of resources from the European funds.</en>
      <fr>- (BG) Monsieur le Président, chers collègues, l'un des principaux défis qui se posent à la Bulgarie réside dans l'utilisation transparente des ressources des fonds européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="277" docOffset="3">
      <en>Our country has shown serious failings in working with the pre-accession programmes, resulting in hundreds of millions of euros being blocked under the PHARE, ISPA and SAPARD programmes.</en>
      <fr>Notre pays a fait état de sérieuses lacunes dans la mise en œuvre des programmes de préadhésion, ce qui a entraîné le blocage de plusieurs millions d'euros dans le cadre des programmes Phare, ISPA <DiscourseConnective annotation_id="538">et</DiscourseConnective> Sapard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="464" docOffset="4">
      <en>These blocked funds are a serious signal from the European Commission, which the Bulgarian Government must understand correctly <Alignment alignment="678" annotation_id="592">
          <DiscourseConnective annotation_id="592" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it must put in place the urgent measures it has promised.</en>
      <fr>En bloquant ces fonds, la Commission européenne adresse un signal sérieux; le gouvernement bulgare doit le comprendre sans faute <Alignment alignment="592" annotation_id="678">
          <DiscourseConnective annotation_id="678" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> prendre les mesures urgentes qu'il a promises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="654" docOffset="5">
      <en>Like our European partners, all Bulgarian citizens must show greater resolve and decisiveness in fighting corruption and organised crime, and in securing reliable, effective controls over how European funds are used.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="728">Comme</DiscourseConnective> nos partenaires européens, tous les citoyens bulgares doivent faire preuve <DiscourseConnective annotation_id="809">de plus</DiscourseConnective> de résolution <DiscourseConnective annotation_id="831">et</DiscourseConnective> de détermination dans la lutte contre la corruption <DiscourseConnective annotation_id="886">et</DiscourseConnective> le crime organisé, <DiscourseConnective annotation_id="908">ainsi</DiscourseConnective> que dans la mise en place de contrôles fiables et efficaces sur la manière dont les fonds européens sont utilisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="871" docOffset="6">
      <en>We cannot afford to have any false starts <Alignment alignment="54842" annotation_id="913">
          <DiscourseConnective annotation_id="913" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> operating with financial resources from Community structural funds, <Alignment alignment="42646" annotation_id="986">
          <DiscourseConnective annotation_id="986" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this will be fatal to the development of Bulgaria's economy, its agriculture, infrastructure, medium and small business sector, and ultimately for the vitally important rise in Bulgarians' living standards.</en>
      <fr>Nous ne pouvons nous permettre le moindre faux départ <Alignment alignment="21211" annotation_id="1083">
          <DiscourseConnective annotation_id="1083" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous agissons avec des moyens financiers provenant des Fonds structurels communautaires, <Alignment alignment="986" annotation_id="1180">
          <DiscourseConnective annotation_id="1180" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela sera fatal <DiscourseConnective annotation_id="1200">pour</DiscourseConnective> le développement de l'économie bulgare, son agriculture, son infrastructure, son secteur des petites <DiscourseConnective annotation_id="1306">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises <DiscourseConnective annotation_id="1330">et</DiscourseConnective>, en dernière analyse, <DiscourseConnective annotation_id="1355">pour</DiscourseConnective> l'amélioration cruciale du niveau de vie des Bulgares.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1196" docOffset="7">
      <en>Unfortunately, it is ordinary citizens, and not those running the country, who are the main victims of the errors and deficiencies in our country's use of European funds.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1415">Malheureusement</DiscourseConnective>, les principales victimes des erreurs <DiscourseConnective annotation_id="1469">et</DiscourseConnective> des lacunes entachant l'utilisation des fonds européens par notre pays, ce sont les citoyens ordinaires, <DiscourseConnective annotation_id="1577">et</DiscourseConnective> non ceux qui dirigent le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1367" docOffset="8">
      <en>Joining the European Community gave us the opportunity to operate with European money, <Alignment alignment="1700" annotation_id="1454">
          <DiscourseConnective annotation_id="1454" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to do this by European rules.</en>
      <fr>Adhérer à la Communauté européenne nous a permis de travailler avec des fonds européens, <Alignment alignment="11590" annotation_id="1700">
          <DiscourseConnective annotation_id="1700" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons le faire selon les règles européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1496" docOffset="9">
      <en>This is <Alignment alignment="1764" annotation_id="1504">
          <DiscourseConnective annotation_id="1504" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the national interest.</en>
      <fr>Il y va <Alignment alignment="1504" annotation_id="1764">
          <DiscourseConnective annotation_id="1764" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de l'intérêt national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1535" docOffset="10">
      <en>
        <Alignment alignment="1797" annotation_id="1535">
          <DiscourseConnective annotation_id="1535" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we should not delude ourselves into thinking that we can correct our mistakes without reforming the system.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12849" annotation_id="1797">
          <DiscourseConnective annotation_id="1797" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ne nous leurrons pas et n'allons pas croire <DiscourseConnective annotation_id="1848">que</DiscourseConnective> nous pourrons rectifier nos erreurs <DiscourseConnective annotation_id="1888">sans</DiscourseConnective> réformer le système.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1654" id="028" name="Iliana Malinova Iotova -">
    <ParallelChunk annotation_id="1654" docOffset="11">
      <en>(BG) Ladies and gentlemen, the world is facing a financial crisis whose scale and consequences nobody as yet can accurately predict.</en>
      <fr>(BG) Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="1928">et</DiscourseConnective> Messieurs, le monde traverse une crise financière dont nul ne peut <DiscourseConnective annotation_id="1998">encore</DiscourseConnective> prévoir exactement l'ampleur <DiscourseConnective annotation_id="2034">et</DiscourseConnective> les conséquences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1787" docOffset="12">
      <en>It is even being compared with the Great Depression of the 1920s in the US.</en>
      <fr>D'aucuns la comparent <DiscourseConnective annotation_id="2077">même</DiscourseConnective> à la Grande dépression des années 1920 aux États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1863" docOffset="13">
      <en>At the present moment, it is essential that we act together to overcome the crisis.</en>
      <fr>Aujourd'hui, il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="2167">que</DiscourseConnective> nous agissions de concert <DiscourseConnective annotation_id="2197">pour</DiscourseConnective> surmonter la crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1947" docOffset="14">
      <en>One year prior to elections, in a crisis situation, we are facing a major test.</en>
      <fr>Un an <DiscourseConnective annotation_id="2228">avant</DiscourseConnective> les élections, <DiscourseConnective annotation_id="2249">en</DiscourseConnective> situation de crise, nous sommes soumis à un test majeur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2027" docOffset="15">
      <en>People will either become convinced of the point and role of the European project, <Alignment alignment="2399" annotation_id="2110">
          <DiscourseConnective annotation_id="2110" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will have the opposite effect and reinforce their scepticism.</en>
      <fr>Soit nous convaincrons nos concitoyens de la raison d'être <DiscourseConnective annotation_id="2368">et</DiscourseConnective> du rôle du projet européen, <Alignment alignment="1271" annotation_id="2399">
          <DiscourseConnective annotation_id="2399" sense="Expansion.Alternative">soit</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous obtiendrons l'effet inverse <DiscourseConnective annotation_id="2437">et</DiscourseConnective> renforcerons leur scepticisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2178" docOffset="16">
      <en>At this point we need a signed Treaty of Lisbon more than anything else.</en>
      <fr>Aujourd'hui, plus <DiscourseConnective annotation_id="2489">que</DiscourseConnective> toute autre chose, nous avons besoin d'un Traité de Lisbonne ratifié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2251" docOffset="17">
      <en>Our common efforts so far are already yielding the first positive results.</en>
      <fr>Les efforts communs que nous avons déployés à ce jour donnent <DiscourseConnective annotation_id="2625">déjà</DiscourseConnective> les premiers résultats positifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2326" docOffset="18">
      <en>We should continue these efforts in at least three directions, <Alignment alignment="28368" annotation_id="2389">
          <DiscourseConnective annotation_id="2389" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2397" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective> stabilising the banking sector is the prime necessity, it is not enough in itself.</en>
      <fr>Nous devons poursuivre ces efforts dans <DiscourseConnective annotation_id="2703">au moins</DiscourseConnective> trois directions, <Alignment alignment="2389" annotation_id="2730">
          <DiscourseConnective annotation_id="2730" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> même s'il est de la première nécessité que nous stabilisions le secteur bancaire, cela ne suffit pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2489" docOffset="19">
      <en>At the moment we are just treating the symptoms without addressing the causes.</en>
      <fr>Actuellement, nous traitons uniquement les symptômes <DiscourseConnective annotation_id="2889">sans</DiscourseConnective> nous en prendre aux causes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2568" docOffset="20">
      <en>Future European legislation has to strengthen the mechanisms which control and regulate the financial markets.</en>
      <fr>La future législation européenne devra renforcer les mécanismes de contrôle <DiscourseConnective annotation_id="2998">et</DiscourseConnective> de régulation des marchés financiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2679" docOffset="21">
      <en>We need a large-scale package of concrete measures which will mitigate the impact of the crisis on the economy, on manufacturing, and <Alignment alignment="3182" annotation_id="2813">
          <DiscourseConnective annotation_id="2813" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment> on the social sphere.</en>
      <fr>Nous avons besoin d'un paquet ambitieux de mesures concrètes <DiscourseConnective annotation_id="3100">pour</DiscourseConnective> atténuer l'impact de la crise sur l'économie, l'industrie manufacturière <DiscourseConnective annotation_id="3178">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="25785" annotation_id="3182">
          <DiscourseConnective annotation_id="3182" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la sphère sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2849" docOffset="22">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="2849" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective> last but not least, we need a separate, specific programme of measures for the new Member States, which have yet to reach the level of development of Europe's financial markets, but are threatened by the indirect consequences of the crisis: falling investments, the rising cost of credit and declining exports.</en>
      <fr>Dernier aspect, et non des moindres, nous avons besoin d'un programme de mesures distinct et spécifique <DiscourseConnective annotation_id="3316">pour</DiscourseConnective> les nouveaux États membres, qui n'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="3363">encore</DiscourseConnective> atteint le niveau de développement des marchés financiers européens, <DiscourseConnective annotation_id="3439">mais</DiscourseConnective> sont menacés par les conséquences indirectes de la crise: investissements en chute, coût croissant du crédit <DiscourseConnective annotation_id="3553">et</DiscourseConnective> déclin des exportations.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3164" id="029" name="Alexander Alvaro">
    <ParallelChunk annotation_id="3164" docOffset="23">
      <en>(DE) Mr President, both before and after the European elections, we shall be hearing the usual regrettable assessment that Europe is too far removed from its citizens.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="3609">avant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3615">comme</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3621">après</DiscourseConnective> les élections européennes, nous entendrons l'habituelle et regrettable opinion <DiscourseConnective annotation_id="3706">que</DiscourseConnective> l'Europe est trop éloignée de ses citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3332" docOffset="24">
      <en>I ask myself what the European Parliament is doing about this.</en>
      <fr>Je me demande ce que le Parlement européen fait à ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3395" docOffset="25">
      <en>Some time ago, a colleague and I launched an online petition, which is being dealt with in committee just like other petitions.</en>
      <fr>Il y a quelque temps, un collègue <DiscourseConnective annotation_id="3848">et</DiscourseConnective> moi-même avons lancé une pétition en ligne qui est traitée <DiscourseConnective annotation_id="3910">en</DiscourseConnective> commission <DiscourseConnective annotation_id="3924">comme</DiscourseConnective> toute autre pétition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3523" docOffset="26">
      <en>Approximately one-and-a-half million people have signed this online petition; a figure roughly equivalent to the population of Estonia.</en>
      <fr>Environ un million cinq cents mille personnes ont signé cette pétition en ligne - un chiffre qui équivaut à peu près <DiscourseConnective annotation_id="4069">à</DiscourseConnective> la population de l'Estonie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3659" docOffset="27">
      <en>Under pressure from the Chairman of the Committee on Petitions, Mr Libicki, this matter was taken to the Conference of Presidents with the request that a debate be permitted in Parliament on how online petitions are to be dealt with in principle.</en>
      <fr>Sous la pression du président de la commission des pétitions, M. Libicki, la question a été portée devant la Conférence des présidents, avec la requête <DiscourseConnective annotation_id="4251">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4255">soit</DiscourseConnective> autorisé un débat au Parlement sur la manière dont doivent être traitées <DiscourseConnective annotation_id="4333">en</DiscourseConnective> principe les pétitions en ligne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3906" docOffset="28">
      <en>The fact that the petition concerned is about the seat of Parliament should be irrelevant, <Alignment alignment="23929" annotation_id="3997">
          <DiscourseConnective annotation_id="3997" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we often discuss controversial issues - <Alignment alignment="4522" annotation_id="4040">
          <DiscourseConnective annotation_id="4040" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am <Alignment alignment="4530" annotation_id="4049">
          <DiscourseConnective annotation_id="4049" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> aware that not everyone shares my opinion.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="4377">que</DiscourseConnective> la pétition concernée porte sur le siège du Parlement ne devrait être d'aucun poids, <Alignment alignment="3997" annotation_id="4466">
          <DiscourseConnective annotation_id="4466" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous discutons souvent de questions controversées - <Alignment alignment="4040" annotation_id="4522">
          <DiscourseConnective annotation_id="4522" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai <Alignment alignment="3221" annotation_id="4530">
          <DiscourseConnective annotation_id="4530" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> conscience <DiscourseConnective annotation_id="4551">que</DiscourseConnective> tous ne partagent pas mon avis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4097" docOffset="29">
      <en>Yet the failure to permit such a debate and the complaints about how far removed Europe is from its citizens are mutually incompatible.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4587">Mais</DiscourseConnective> le fait de ne pas permettre un tel débat <DiscourseConnective annotation_id="4633">et</DiscourseConnective> les plaintes relatives à l'éloignement de l'Europe par rapport à ses citoyens sont mutuellement incompatibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4233" docOffset="30">
      <en>I should like the Conference of Presidents to do something about this and perhaps bear it in mind <Alignment alignment="4842" annotation_id="4331">
          <DiscourseConnective annotation_id="4331" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> Europe's distance from its citizens is lamented again.</en>
      <fr>Je voudrais que la Conférence des présidents intervienne <DiscourseConnective annotation_id="4804">et</DiscourseConnective>, peut-être, qu'elle s'<DiscourseConnective annotation_id="4829">en</DiscourseConnective> souvienne <Alignment alignment="4331" annotation_id="4842">
          <DiscourseConnective annotation_id="4842" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'éloignement de l'Europe par rapport à ses citoyens sera à nouveau déplorée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4391" id="030" name="Hanna Foltyn-Kubicka">
    <ParallelChunk annotation_id="4391" docOffset="31">
      <en>(PL) Mr President, the economic crisis affecting the European and global economies may serve to bring certain over-enthusiastic individuals to their senses.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, la crise économique qui frappe les économies européennes <DiscourseConnective annotation_id="5013">et</DiscourseConnective> mondiales pourrait contribuer <DiscourseConnective annotation_id="5046">à</DiscourseConnective> ramener à plus de mesure certaines personnes un peu trop enthousiastes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4548" docOffset="32">
      <en>The crisis provides one more reason not to build the Northern gas pipeline.</en>
      <fr>La crise offre une nouvelle raison de ne pas construire le gazoduc du Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4624" docOffset="33">
      <en>I trust that the economic data will finally convince those who refuse to be swayed by geopolitical arguments, namely that it is unwise to become dependent on a single supplier of energy resources, by the need for internal solidarity between Member States of the Union or by the real threat to the Baltic Sea ecosystem.</en>
      <fr>Je ne doute pas <DiscourseConnective annotation_id="5212">que</DiscourseConnective> les données économiques convaincront <DiscourseConnective annotation_id="5253">enfin</DiscourseConnective> ceux qui refusent de se laisser influencer par des arguments géopolitiques, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="5344">qu'</DiscourseConnective>il n'est pas sage de se rendre dépendant d'un seul fournisseur de ressources énergétiques, par la nécessité d'une solidarité interne entre les États membres de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="5515">ou</DiscourseConnective> par la menace réelle qui pèse sur l'écosystème de la mer Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4943" docOffset="34">
      <en>It is widely known that the construction and use of a pipeline along the sea bed is significantly more expensive than the proposed land-based alternative.</en>
      <fr>Il est de notoriété publique <DiscourseConnective annotation_id="5614">que</DiscourseConnective> la construction <DiscourseConnective annotation_id="5634">et</DiscourseConnective> l'utilisation d'un gazoduc sur le fond marin sont nettement plus onéreuses <DiscourseConnective annotation_id="5712">que</DiscourseConnective> les alternatives à terre qui ont été proposées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5098" docOffset="35">
      <en>Gazprom has not given any consideration to an alternative route running through politically and economically stable countries that all belong to NATO or to the Union.</en>
      <fr>Gazprom n'a, à aucun moment, envisagé un tracé alternatif à travers des pays politiquement <DiscourseConnective annotation_id="5855">et</DiscourseConnective> économiquement stables appartenant tous <DiscourseConnective annotation_id="5898">à</DiscourseConnective> l'OTAN <DiscourseConnective annotation_id="5907">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5910">à</DiscourseConnective> l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5265" docOffset="36">
      <en>This suggests that the investors have what can at best be described as dubious intentions.</en>
      <fr>Cela donne à penser <DiscourseConnective annotation_id="5941">que</DiscourseConnective> les investisseurs ont ce que l'on pourrait qualifier au <DiscourseConnective annotation_id="6001">mieux</DiscourseConnective> d'"intentions douteuses".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5356" docOffset="37">
      <en>The Moscow stock exchange has been affected particularly badly during the collapse of the world's stock exchanges.</en>
      <fr>La Bourse de Moscou a été frappée très durement lors de l'effondrement des places boursières mondiales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5471" docOffset="38">
      <en>Its difficulties may yet achieve more than all the common sense arguments put forward, including the European Parliament's opinion calling for serious consideration of the land-based route for this venture.</en>
      <fr>Ses difficultés pourraient avoir plus d'effet <DiscourseConnective annotation_id="6183">que</DiscourseConnective> tous les arguments raisonnables avancés jusque-là, y compris l'avis du Parlement européen appelant à envisager sérieusement le tracé à terre de ce projet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5678" docOffset="39">
      <en>There is a Polish saying along the lines of 'every cloud has a silver lining' <DiscourseConnective annotation_id="5756" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> this cloud is actually very black <DiscourseConnective annotation_id="5794" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>Selon un dicton polonais, tout nuage est doublé d'argent. Ce nuage-ci, par contre, est réellement très sombre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5802" id="031" name="Tunne Kelam">
    <ParallelChunk annotation_id="5802" docOffset="40">
      <en>Mr President, last week Amnesty International reported on a possible attempt on the life of the Russian lawyer and human rights defender Karina Moskalenko.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, la semaine dernière, Amnesty International a fait état d'un attentat présumé sur la vie de l'avocate russe <DiscourseConnective annotation_id="6588">et</DiscourseConnective> protectrice des droits humains Karina Moskalenko.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5958" docOffset="41">
      <en>Small balls of mercury were found in her car.</en>
      <fr>Des petites billes de mercure ont été trouvées dans sa voiture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6004" docOffset="42">
      <en>Mrs Moskalenko has won about 30 cases for Russian citizens against the Russian State in the Court of Human Rights in Strasbourg, <Alignment alignment="6862" annotation_id="6133">
          <DiscourseConnective annotation_id="6133" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was here in Strasbourg that an attempt to poison her took place.</en>
      <fr>Mme Moskalenko a remporté quelque trente affaires opposant des citoyens russes <DiscourseConnective annotation_id="6784">à</DiscourseConnective> l'État russe devant la Cour européenne des droits de l'homme de Strasbourg, <Alignment alignment="6133" annotation_id="6862">
          <DiscourseConnective annotation_id="6862" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est ici <DiscourseConnective annotation_id="6875">à</DiscourseConnective> Strasbourg <DiscourseConnective annotation_id="6888">qu'</DiscourseConnective>elle a fait l'objet d'une tentative d'empoisonnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6205" docOffset="43">
      <en>The next day she was to represent the family of the murdered Anna Politkovskaya at a court hearing in Moscow.</en>
      <fr>Le lendemain, elle devait représenter la famille de la journaliste assassinée Anna Politkovskaïa devant un tribunal de Moscou.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6315" docOffset="44">
      <en>It now seems that, after the sequence of murders of independent journalists in Russia, it is the turn of independent lawyers.</en>
      <fr>Il semble <DiscourseConnective annotation_id="7082">à présent qu'</DiscourseConnective>après la série d'assassinats de journalistes indépendants <DiscourseConnective annotation_id="7153">en</DiscourseConnective> Russie, ce <DiscourseConnective annotation_id="7167">soit</DiscourseConnective> le tour des avocats indépendants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6441" docOffset="45">
      <en>
        <Alignment alignment="50" annotation_id="6441">
          <DiscourseConnective annotation_id="6441" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is urgent for us to show solidarity in the strongest possible way, in order to defend those people who help those who cannot help themselves.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="6441" annotation_id="7213">
          <DiscourseConnective annotation_id="7213" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> urgent <DiscourseConnective annotation_id="7225">que</DiscourseConnective> nous fassions résolument preuve de solidarité, <DiscourseConnective annotation_id="7276">afin de</DiscourseConnective> défendre les personnes qui aident ceux qui ne peuvent s'aider eux-mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6589" id="032" name="Ioan Mircea Paşcu">
    <ParallelChunk annotation_id="6589" docOffset="46">
      <en>Mr President, the real test for any institutional structure, including the EU, is in time of crisis, <Alignment alignment="7483" annotation_id="6690">
          <DiscourseConnective annotation_id="6690" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are in a time of crisis.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, l'épreuve réelle <DiscourseConnective annotation_id="7402">pour</DiscourseConnective> toute structure institutionnelle, y compris, l'UE, c'est <DiscourseConnective annotation_id="7464">en</DiscourseConnective> temps de crise, <Alignment alignment="3360" annotation_id="7483">
          <DiscourseConnective annotation_id="7483" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="7498">en</DiscourseConnective> temps de crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6722" docOffset="47">
      <en>The integration of the so-called new Members is not complete, the Treaty of Lisbon is not yet ratified by all Member States <Alignment alignment="7654" annotation_id="6846">
          <DiscourseConnective annotation_id="6846" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> our dependence on imported energy is increasing.</en>
      <fr>L'intégration des nouveaux membres n'est pas encore achevée, le Traité de Lisbonne n'a pas <DiscourseConnective annotation_id="7608">encore</DiscourseConnective> été ratifié par tous les États membres <Alignment alignment="4308" annotation_id="7654">
          <DiscourseConnective annotation_id="7654" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre dépendance à l'égard de l'énergie importée va croissante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6899" docOffset="48">
      <en>Unfortunately, <Alignment alignment="7738" annotation_id="6914">
          <DiscourseConnective annotation_id="6914" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> indispensable, common action often comes slowly and with difficulty, <Alignment alignment="7835" annotation_id="6992">
          <DiscourseConnective annotation_id="6992" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> members prefer the individual approach.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7721">Malheureusement</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="6914" annotation_id="7738">
          <DiscourseConnective annotation_id="7738" sense="Comparison.Contrast">bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle soit indispensable, l'action conjointe ne se fait que lentement <DiscourseConnective annotation_id="7815">et</DiscourseConnective> avec difficulté, <Alignment alignment="9177" annotation_id="7835">
          <DiscourseConnective annotation_id="7835" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les membres préfèrent l'approche individuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7040" docOffset="49">
      <en>
        <Alignment alignment="60802" annotation_id="7040">
          <DiscourseConnective annotation_id="7040" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we let the latter prevail over the former, our Union is in great danger - irrespective of the moral aspect that those who have benefited most from it have more obligation to see that it gets stronger and not weaker.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23354" annotation_id="7892">
          <DiscourseConnective annotation_id="7892" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> celle-ci l'emporte sur la première, notre Union sera fortement compromise - compte non tenu de l'aspect moral selon lequel ceux qui en ont tiré le plus grand profit ont une plus grande obligation de garantir <DiscourseConnective annotation_id="8103">qu'</DiscourseConnective>elle <DiscourseConnective annotation_id="8111">soit</DiscourseConnective> renforcée <DiscourseConnective annotation_id="8126">et</DiscourseConnective> non affaiblie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7259" docOffset="50">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="7259" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective> the same goes for NATO too.</en>
      <fr>La <DiscourseConnective annotation_id="8147">même</DiscourseConnective> chose vaut <DiscourseConnective annotation_id="8163">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8173">pour</DiscourseConnective> l'OTAN.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7291" docOffset="51">
      <en>Now, more than ever, we need common analyses, common perceptions, common positions and common action with regard to the increasing challenges we are confronted with.</en>
      <fr>Aujourd'hui plus <DiscourseConnective annotation_id="8203">que</DiscourseConnective> jamais, nous avons besoin d'analyses communes, de perceptions communes, de positions communes <DiscourseConnective annotation_id="8301">et</DiscourseConnective> d'actions communes au regard des défis croissants qui se posent à nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7457" docOffset="52">
      <en>Let us do this <Alignment alignment="8387" annotation_id="7472">
          <DiscourseConnective annotation_id="7472" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will not be accused of wasting the most remarkable example of successful cooperation on a continent ravaged by wars for too long.</en>
      <fr>Veillons-y <Alignment alignment="6457" annotation_id="8387">
          <DiscourseConnective annotation_id="8387" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne pas être accusés d'avoir gâché l'exemple le plus remarquable de coopération fructueuse sur un continent trop longtemps ravagé par les guerres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7608" id="033" name="Fiona Hall">
    <ParallelChunk annotation_id="7608" docOffset="53">
      <en>Mr President, given that improving energy efficiency is the most effective way of cutting CO2 emissions, <Alignment alignment="8686" annotation_id="7713">
          <DiscourseConnective annotation_id="7713" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> given that the public sector, according to the 2006 directive, is supposed to play an exemplary role in this matter, I am disappointed that there have been no energy-efficiency improvements in connection with the major repairs carried out on the Strasbourg Parliament building.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="8569">attendu que</DiscourseConnective> l'amélioration de l'efficacité énergétique est le moyen le plus efficace de réduire les émissions de CO2 <Alignment alignment="32221" annotation_id="8686">
          <DiscourseConnective annotation_id="8686" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8689">attendu que</DiscourseConnective> le secteur public, selon les directives de 2006, est censé jouer un rôle exemplaire <DiscourseConnective annotation_id="8785">en</DiscourseConnective> la matière, je suis déçue <DiscourseConnective annotation_id="8814">qu'</DiscourseConnective>il n'y ait eu aucune amélioration de l'efficacité énergétique au regard des importantes réparations effectuées sur le bâtiment de Strasbourg du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7995" docOffset="54">
      <en>I would like to know where the building's energy performance certificate is displayed.</en>
      <fr>Je voudrais savoir où est affiché le certificat du bâtiment en matière de performance énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8082" docOffset="55">
      <en>
        <Alignment alignment="9071" annotation_id="8082">
          <DiscourseConnective annotation_id="8082" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is entirely inconsistent for the authorities to have allowed MEPs, in the corridors of Parliament, to sign a life-size model of a bull in support of the written declaration against bullfighting, but not allowed them to sign a banner in support of the written declaration calling for a single seat for the European Parliament.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8082" annotation_id="9071">
          <DiscourseConnective annotation_id="9071" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est tout à fait incohérent <DiscourseConnective annotation_id="9111">que</DiscourseConnective> les autorités aient autorisé les députés européens <DiscourseConnective annotation_id="9166">à</DiscourseConnective> signer, dans les corridors du Parlement, une reproduction grandeur nature d'un taureau <DiscourseConnective annotation_id="9255">à</DiscourseConnective> l'appui de la déclaration écrite contre la tauromachie, <DiscourseConnective annotation_id="9313">mais</DiscourseConnective> qu'elle leur ait interdit de signer une bannière <DiscourseConnective annotation_id="9367">à</DiscourseConnective> l'appui de la déclaration écrite réclamant un siège unique <DiscourseConnective annotation_id="9428">pour</DiscourseConnective> le Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8424" docOffset="56">
      <en>A single seat is how we could best cut our energy use and save EUR 200 million a year.</en>
      <fr>Un siège unique serait pour nous le moyen le plus sûr de réduire notre consommation d'énergie <DiscourseConnective annotation_id="9550">et</DiscourseConnective> d'économiser 200 millions d'euros par an.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8511" id="034" name="Seán Ó Neachtain">
    <ParallelChunk annotation_id="8511" docOffset="57">
      <en>(GA) Mr President, the European Commission should now review the operation of the Habitats Directive in the European Union.</en>
      <fr>(GA) Monsieur le Président, il serait bon que la Commission européenne examine à présent le fonctionnement de la directive "Habitats" dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8635" docOffset="58">
      <en>This directive, in my opinion, is being applied too strictly <Alignment alignment="34921" annotation_id="8696">
          <DiscourseConnective annotation_id="8696" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> greater flexibility is now required.</en>
      <fr>Selon moi, cette directive fait l'objet d'une application trop sévère, <Alignment alignment="26618" annotation_id="9825">
          <DiscourseConnective annotation_id="9825" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une flexibilité accrue <DiscourseConnective annotation_id="9851">s'</DiscourseConnective>impose à présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8737" docOffset="59">
      <en>The implementation of the directive is hampering major infrastructural developments in the west of Ireland, <Alignment alignment="9984" annotation_id="8845">
          <DiscourseConnective annotation_id="8845" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Galway City outer bypass has borne the consequences of this.</en>
      <fr>La mise en œuvre de la directive entrave d'importants développements d'infrastructure dans l'ouest de l'Irlande, <Alignment alignment="8845" annotation_id="9984">
          <DiscourseConnective annotation_id="9984" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la route de contournement de la ville de Galway en a subi les conséquences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8914" docOffset="60">
      <en>This is a road that is urgently needed <Alignment alignment="10114" annotation_id="8953">
          <DiscourseConnective annotation_id="8953" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the city and population of Galway will suffer <Alignment alignment="10155" annotation_id="9003">
          <DiscourseConnective annotation_id="9003" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this development cannot go ahead.</en>
      <fr>Cette route doit être construite de toute urgence, <Alignment alignment="16660" annotation_id="10114">
          <DiscourseConnective annotation_id="10114" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la ville <DiscourseConnective annotation_id="10126">et</DiscourseConnective> sa population souffriront <Alignment alignment="16879" annotation_id="10155">
          <DiscourseConnective annotation_id="10155" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le développement est interrompu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9040" docOffset="61">
      <en>It was never intended for this directive to impede major public works.</en>
      <fr>L'objectif n'a jamais été <DiscourseConnective annotation_id="10217">que</DiscourseConnective> cette directive empêche les travaux publics de taille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9111" docOffset="62">
      <en>Commissioner Dimas must now act and review this directive in order to ensure that it does not disrupt important developments that could enhance the region's economy.</en>
      <fr>Le commissaire Dimas doit à présent agir <DiscourseConnective annotation_id="10317">et</DiscourseConnective> réviser cette directive <DiscourseConnective annotation_id="10344">afin de</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="10361">qu'</DiscourseConnective>elle n'entrave pas d'importants développements susceptibles de renforcer l'économie de la région.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9277" id="035" name="Brigitte Fouré">
    <ParallelChunk annotation_id="9277" docOffset="63">
      <en>(FR) Mr President, for several weeks the world has been undergoing a serious financial crisis.</en>
      <fr>Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="10485">depuis</DiscourseConnective> plusieurs semaines le monde traverse une grave crise financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9372" docOffset="64">
      <en>It has often been said that it stems from the excesses of unchecked capitalism, the search for profit that is not based on anything concrete, and the failure to regulate our financial system.</en>
      <fr>On a souvent expliqué <DiscourseConnective annotation_id="10579">qu'</DiscourseConnective>elle trouvait son origine dans les dérives d'un capitalisme sans limites, la recherche d'un profit ne reposant sur aucune réalité <DiscourseConnective annotation_id="10712">et</DiscourseConnective> l'absence de régulation de notre système financier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9564" docOffset="65">
      <en>
        <Alignment alignment="10767" annotation_id="9564">
          <DiscourseConnective annotation_id="9564" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of course, this analysis is quite right!</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9564" annotation_id="10767">
          <DiscourseConnective annotation_id="10767" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> bien sûr, l'analyse est juste!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9610" docOffset="66">
      <en>
        <Alignment alignment="39280" annotation_id="9610">
          <DiscourseConnective annotation_id="9610" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, less emphasis has been placed on the whirlwind in which our currency would have found itself without the European Union's economic and monetary policy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11606" annotation_id="10801">
          <DiscourseConnective annotation_id="10801" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> on a moins souligné le tourbillon dans lequel se serait retrouvée notre monnaie <DiscourseConnective annotation_id="10886">sans</DiscourseConnective> la politique économique <DiscourseConnective annotation_id="10915">et</DiscourseConnective> monétaire de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9771" docOffset="67">
      <en>The euro - as has been pointed out - has withstood the crisis much better than the mark, franc or lira could have withstood it.</en>
      <fr>L'euro - on l'a constaté - a beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="10989">mieux</DiscourseConnective> résisté <DiscourseConnective annotation_id="11003">que</DiscourseConnective> n'auraient pu le faire le mark, le franc, <DiscourseConnective annotation_id="11049">ou</DiscourseConnective> la lire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9899" docOffset="68">
      <en>It is quite clear, too, that the decisions taken eight days ago by Eurogroup, on the initiative of the President-in-Office of the Council of the European Union, have had an immediate effect on the financial markets.</en>
      <fr>On voit bien, <DiscourseConnective annotation_id="11075">aussi</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="11082">que</DiscourseConnective> les décisions prises il y a huit jours par l'Eurogroupe, <DiscourseConnective annotation_id="11143">à</DiscourseConnective> l'initiative du président <DiscourseConnective annotation_id="11171">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil de l'Union européenne, ont eu un effet immédiat sur les marchés financiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10115" docOffset="69">
      <en>Obviously, measures will need to be taken to prevent a further financial crisis from arising in the future.</en>
      <fr>Évidemment, il va falloir prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="11316">pour</DiscourseConnective> éviter qu'à l'avenir une nouvelle crise financière ne surgisse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10223" docOffset="70">
      <en>
        <Alignment alignment="11385" annotation_id="10223">
          <DiscourseConnective annotation_id="10223" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="21210" annotation_id="10232">
          <DiscourseConnective annotation_id="10232" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are to be effective, they will need to be taken at European level.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10223" annotation_id="11385">
          <DiscourseConnective annotation_id="11385" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="10232" annotation_id="11390">
          <DiscourseConnective annotation_id="11390" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on veut qu'elles soient efficaces, il faudra qu'elles soient prises <DiscourseConnective annotation_id="11463">à</DiscourseConnective> l'échelle européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10307" docOffset="71">
      <en>This crisis shows us that the European Union is strong <Alignment alignment="4574" annotation_id="10362">
          <DiscourseConnective annotation_id="10362" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it speaks with one voice.</en>
      <fr>Cette crise nous démontre <DiscourseConnective annotation_id="11513">que</DiscourseConnective> l'Union européenne est forte <Alignment alignment="10773" annotation_id="11546">
          <DiscourseConnective annotation_id="11546" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle parle d'une seule voix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10393" docOffset="72">
      <en>It demonstrates to us, <Alignment alignment="11602" annotation_id="10416">
          <DiscourseConnective annotation_id="10416" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> demonstration were needed, that the institutional improvements provided for by the Treaty of Lisbon are more necessary than ever.</en>
      <fr>Elle nous démontre, <Alignment alignment="11176" annotation_id="11602">
          <DiscourseConnective annotation_id="11602" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> besoin est, <DiscourseConnective annotation_id="11617">que</DiscourseConnective> les améliorations institutionnelles prévues par le traité de Lisbonne sont plus <DiscourseConnective annotation_id="11701">que</DiscourseConnective> jamais nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10549" docOffset="73">
      <en>It is <Alignment alignment="11731" annotation_id="10555">
          <DiscourseConnective annotation_id="10555" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> more Europe and a better Europe that we need.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="10802" annotation_id="11731">
          <DiscourseConnective annotation_id="11731" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11736">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11744">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11747">mieux</DiscourseConnective> d'Europe <DiscourseConnective annotation_id="11762">que</DiscourseConnective> nous avons besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10611" id="036" name="Antonio Masip Hidalgo">
    <ParallelChunk annotation_id="10611" docOffset="74">
      <en>(ES) Atlético Madrid, its fans and even the Spanish police are being mistreated by the Union of European Football Associations.</en>
      <fr>(ES) L'Atlético Madrid, ses fans <DiscourseConnective annotation_id="11818">et même</DiscourseConnective> la police espagnole font l'objet d'abus de la part de l'Union des associations européennes de football.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10739" docOffset="75">
      <en>
        <Alignment alignment="11930" annotation_id="10739">
          <DiscourseConnective annotation_id="10739" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the problem is wider than this <Alignment alignment="10805" annotation_id="10779">
          <DiscourseConnective annotation_id="10779" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> these federative bodies tend to increase sanctions <Alignment alignment="12041" annotation_id="10833">
          <DiscourseConnective annotation_id="10833" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> people resort to the ordinary courts.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10739" annotation_id="11930">
          <DiscourseConnective annotation_id="11930" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le problème est plus large <DiscourseConnective annotation_id="11962">que</DiscourseConnective> cela, <Alignment alignment="10779" annotation_id="11972">
          <DiscourseConnective annotation_id="11972" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces organes de fédération ont tendance <DiscourseConnective annotation_id="12015">à</DiscourseConnective> accroître les sanctions <Alignment alignment="14271" annotation_id="12041">
          <DiscourseConnective annotation_id="12041" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les personnes saisissent la justice ordinaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10876" docOffset="76">
      <en>This mediaeval concept of one law for me and another for you is contrary to our law and the European institutions.</en>
      <fr>Cette attitude médiévale du " deux poids deux mesures " est contraire au droit <DiscourseConnective annotation_id="12175">et</DiscourseConnective> aux institutions européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10991" docOffset="77">
      <en>We must <Alignment alignment="1183" annotation_id="10999">
          <DiscourseConnective annotation_id="10999" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> react.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="15707" annotation_id="12218">
          <DiscourseConnective annotation_id="12218" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> réagir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11016" docOffset="78">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="11016" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>, we will end up having to react <Alignment alignment="15041" annotation_id="11056">
          <DiscourseConnective annotation_id="11056" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> these arbitrary mediaeval tyrants must abide by the law and the ordinary procedural guarantees of our Europe.</en>
      <fr>Nous finirons bien par réagir, <Alignment alignment="11056" annotation_id="12262">
          <DiscourseConnective annotation_id="12262" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces tyrans arbitraires doivent respecter la loi <DiscourseConnective annotation_id="12314">et</DiscourseConnective> les garanties de procédure ordinaires de notre Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11169" id="037" name="Magor Imre Csibi">
    <ParallelChunk annotation_id="11169" docOffset="79">
      <en>(RO) The legislative proposal put forward by the European Commission last week concerning illegal logging should have marked a great victory for all those who have actively campaigned over the years against illegal land clearing.</en>
      <fr>(RO) La proposition législative présentée la semaine dernière par la Commission européenne au sujet de l'abattage illégal aurait dû constituer une victoire majeure <DiscourseConnective annotation_id="12536">pour</DiscourseConnective> tous ceux qui se battent activement <DiscourseConnective annotation_id="12577">depuis</DiscourseConnective> des années contre le défrichement illégal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11399" docOffset="80">
      <en>
        <Alignment alignment="12627" annotation_id="11399">
          <DiscourseConnective annotation_id="11399" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Commission has chosen to adopt a minimalist, even idealistic, solution to tackling a very real problem.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11399" annotation_id="12627">
          <DiscourseConnective annotation_id="12627" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Commission a décidé d'opter pour une solution minimaliste, voire idéaliste, <DiscourseConnective annotation_id="12710">pour</DiscourseConnective> résoudre un problème bien réel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11516" docOffset="81">
      <en>There is no standard for certifying the legality of timber.</en>
      <fr>Il n'existe aucune norme de certification de la légalité du bois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11576" docOffset="82">
      <en>Suppliers are not required to prove the legality of their products.</en>
      <fr>Les fournisseurs ne sont pas tenus de prouver la légalité de leurs produits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11644" docOffset="83">
      <en>Even the possession and sale of this timber are not recognised directly as criminal offences.</en>
      <fr>La possession <DiscourseConnective annotation_id="12904">et</DiscourseConnective> la vente de ce bois ne sont <DiscourseConnective annotation_id="12935">même</DiscourseConnective> pas reconnues directement <DiscourseConnective annotation_id="12966">comme</DiscourseConnective> des délits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11738" docOffset="84">
      <en>
        <Alignment alignment="11564" annotation_id="11738">
          <DiscourseConnective annotation_id="11738" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> anyone can create standards at will <Alignment alignment="38245" annotation_id="11777">
          <DiscourseConnective annotation_id="11777" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no independent public mechanism for monitoring this activity, all the European Union is doing is encouraging the current illegal practices.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11738" annotation_id="12984">
          <DiscourseConnective annotation_id="12984" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le premier venu peut créer des normes librement <Alignment alignment="11777" annotation_id="13035">
          <DiscourseConnective annotation_id="13035" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'aucun mécanisme public indépendant ne contrôle l'activité, tout ce <DiscourseConnective annotation_id="13108">que</DiscourseConnective> fait l'Union européenne, c'est encourager les pratiques illégales actuelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11930" docOffset="85">
      <en>It is a disgrace for us to give ourselves a pat on the back and say that we have done a good job <Alignment alignment="61080" annotation_id="12027">
          <DiscourseConnective annotation_id="12027" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in actual fact, controls on the legality of timber from the European Union market remain extremely lax.</en>
      <fr>Nous devrions avoir honte de nous congratuler <DiscourseConnective annotation_id="13235">et</DiscourseConnective> de nous persuader <DiscourseConnective annotation_id="13256">que</DiscourseConnective> nous avons fait du bon travail <Alignment alignment="12027" annotation_id="13291">
          <DiscourseConnective annotation_id="13291" sense="Temporal.Synchrony">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>
        <DiscourseConnective annotation_id="13300">en réalité</DiscourseConnective>, les contrôles sur la légalité du bois provenant du marché de l'Union européenne restent très faibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12137" docOffset="86">
      <en>The European Parliament must adopt a more robust position in its battle to halt uncontrolled land clearing.</en>
      <fr>Le Parlement européen doit adopter une position plus ferme dans ses efforts <DiscourseConnective annotation_id="13490">pour</DiscourseConnective> mettre un terme au défrichement non contrôlé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12245" docOffset="87">
      <en>On this note, I am calling on colleagues from every political group to work together to significantly improve the Commission's proposal.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13541">À cet égard</DiscourseConnective>, j'invite les collègues de tous les groupes politiques <DiscourseConnective annotation_id="13608">à</DiscourseConnective> coopérer afin d'améliorer significativement la proposition de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12382" docOffset="88">
      <en>It is only through adopting a clear, effective law that we will be able to issue a strong message to suppliers indicating that we will not tolerate the illegal timber trade in the EU.</en>
      <fr>Ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="13696">qu'en</DiscourseConnective> adoptant une législation claire et efficace <DiscourseConnective annotation_id="13746">que</DiscourseConnective> nous serons à <DiscourseConnective annotation_id="13764">même</DiscourseConnective> d'envoyer aux fournisseurs un message fort leur indiquant <DiscourseConnective annotation_id="13827">que</DiscourseConnective> nous ne tolérerons pas le commerce de bois illégal dans l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12566" id="038" name="Ioannis Varvitsiotis">
    <ParallelChunk annotation_id="12566" docOffset="89">
      <en>(EL) Mr President, the Prime Minister of the FYROM, Mr Gruevski, tried to stir up a big fuss last week, which he even brought to Brussels.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, le Premier ministre de l'ARYM, M. Gruevski, a tenté de faire un tas d'histoires la semaine dernière, <DiscourseConnective annotation_id="14022">et même</DiscourseConnective> de les amener <DiscourseConnective annotation_id="14044">à</DiscourseConnective> Bruxelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12705" docOffset="90">
      <en>The facts are simple: four journalists from the FYROM, who were trying to record the reactions of a small group to the military exercises being held in the area, were escorted to the police station to have their identities confirmed, <Alignment alignment="39486" annotation_id="12939">
          <DiscourseConnective annotation_id="12939" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they were not carrying their identity cards.</en>
      <fr>Les faits sont simples: quatre journalistes de l'ARYM, qui tentaient d'enregistrer les réactions d'un petit groupe face aux exercices militaires déployés dans la région, ont été escortés au poste de police <DiscourseConnective annotation_id="14263">afin de</DiscourseConnective> faire confirmer leur identité <Alignment alignment="12939" annotation_id="14301">
          <DiscourseConnective annotation_id="14301" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils n'avaient pas leurs cartes d'identité sur eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12992" docOffset="91">
      <en>They were kept at the police station for just 20 minutes.</en>
      <fr>Ils n'ont été retenus au poste de police qu'une vingtaine de minutes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13050" docOffset="92">
      <en>I consider Mr Gruevski's action to be totally unacceptable.</en>
      <fr>Je trouve la démarche de M. Gruevski parfaitement inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13110" docOffset="93">
      <en>I would <Alignment alignment="14507" annotation_id="13118">
          <DiscourseConnective annotation_id="13118" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to condemn Mr Gruevski's action <Alignment alignment="63432" annotation_id="13160">
          <DiscourseConnective annotation_id="13160" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> he prevented Greek army units which were part of the NATO military force on its way to Kosovo from passing through Skopje a few days ago.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="21108" annotation_id="14507">
          <DiscourseConnective annotation_id="14507" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> condamner la démarche de M. Gruevski <Alignment alignment="21869" annotation_id="14554">
          <DiscourseConnective annotation_id="14554" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y a quelques jours, il a empêché des unités de l'armée grecque faisant partie des forces militaires de l'OTAN <DiscourseConnective annotation_id="14676">en</DiscourseConnective> route <DiscourseConnective annotation_id="14685">pour</DiscourseConnective> le Kosovo de traverser Skopje.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13306" docOffset="94">
      <en>
        <Alignment alignment="70048" annotation_id="13306">
          <DiscourseConnective annotation_id="13306" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the same time, he wants to join NATO.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13306" annotation_id="14721">
          <DiscourseConnective annotation_id="14721" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="14725">à</DiscourseConnective> côté de cela, il souhaite rejoindre l'OTAN.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13351" id="039" name="Evgeni Kirilov">
    <ParallelChunk annotation_id="13351" docOffset="95">
      <en>Mr President, last week I visited Azerbaijan with the EP delegation to observe the presidential elections, which were held mostly in line with democratic standards.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, la semaine dernière, je me suis rendu en Azerbaïdjan avec la délégation du PE <DiscourseConnective annotation_id="14877">afin d'</DiscourseConnective>y observer les élections présidentielles, qui respectaient pour l'essentiel les normes démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13516" docOffset="96">
      <en>We had a number of meetings with MPs and high-level officials, including the Minister of Foreign Affairs.</en>
      <fr>Nous avons eu plusieurs rencontres avec des députés <DiscourseConnective annotation_id="15038">et</DiscourseConnective> des hauts fonctionnaires, dont le ministre des affaires étrangères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13622" docOffset="97">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="13622" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>, I have to say that my initial fears that practically nothing has been done for the Nabucco project deepened.</en>
      <fr>Suite à cela, je dois avouer <DiscourseConnective annotation_id="15138">que</DiscourseConnective> mes craintes initiales, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="15175">que</DiscourseConnective> presque rien n'a été fait <DiscourseConnective annotation_id="15205">pour</DiscourseConnective> le projet Nabucco, ont empiré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13744" docOffset="98">
      <en>Azerbaijan is not even aware of the framework of this project.</en>
      <fr>L'Azerbaïdjan n'a <DiscourseConnective annotation_id="15259">même</DiscourseConnective> pas conscience du cadre de ce projet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13807" docOffset="99">
      <en>The European Commission has so far done nothing apart from signing a general agreement of cooperation in the energy field.</en>
      <fr>À ce jour, la Commission européenne n'a rien fait <DiscourseConnective annotation_id="15352">de plus</DiscourseConnective> que signer un accord général de coopération dans le domaine énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13930" docOffset="100">
      <en>I think it is ridiculous to hear Commissioners speaking all the time in lofty words about how important this project is for the whole of Europe and at the same time leaving it to single EU countries to negotiate conditions.</en>
      <fr>Je trouve qu'il est ridicule d'entendre sans cesse les commissaires parler <DiscourseConnective annotation_id="15508">en</DiscourseConnective> termes doucereux de l'importance de ce projet <DiscourseConnective annotation_id="15557">pour</DiscourseConnective> toute l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="15577">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15580">en même temps</DiscourseConnective>, laisser chacun des pays de l'UE en négocier les conditions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14154" docOffset="101">
      <en>In my country, Bulgaria, we often say that there is no smoke without fire.</en>
      <fr>Dans mon pays, la Bulgarie, on dit souvent <DiscourseConnective annotation_id="15698">qu'</DiscourseConnective>il n'y a pas de fumée <DiscourseConnective annotation_id="15723">sans</DiscourseConnective> feu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14229" docOffset="102">
      <en>Well, in this particular case there is too much smoke and no fire, <Alignment alignment="15800" annotation_id="14296">
          <DiscourseConnective annotation_id="14296" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all know we face very strong competition.</en>
      <fr>Eh bien, <DiscourseConnective annotation_id="15742">dans ce cas</DiscourseConnective> précis, il y a trop de fumée, <DiscourseConnective annotation_id="15784">mais</DiscourseConnective> aucun feu, <Alignment alignment="3573" annotation_id="15800">
          <DiscourseConnective annotation_id="15800" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons tous à quelle forte concurrence nous sommes confrontés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14345" docOffset="103">
      <en>
        <Alignment alignment="79646" annotation_id="14345">
          <DiscourseConnective annotation_id="14345" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission does not get active quickly enough, the whole project will end up in smoke.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23038" annotation_id="15871">
          <DiscourseConnective annotation_id="15871" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission ne s'active pas rapidement, l'ensemble du projet partira <DiscourseConnective annotation_id="15945">en</DiscourseConnective> fumée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14439" id="040" name="Eoin Ryan">
    <ParallelChunk annotation_id="14439" docOffset="104">
      <en>Mr President, I think all of us will welcome the fact that some kind of normalisation is beginning to return to financial markets.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je pense que tous, nous nous féliciterons <DiscourseConnective annotation_id="16025">qu'</DiscourseConnective>un certain degré de normalisation commence à se faire sentir <DiscourseConnective annotation_id="16089">à</DiscourseConnective> nouveau sur les marchés financiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14570" docOffset="105">
      <en>
        <Alignment alignment="16127" annotation_id="14570">
          <DiscourseConnective annotation_id="14570" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this is not a one-strand crisis, unfortunately, <Alignment alignment="13980" annotation_id="14627">
          <DiscourseConnective annotation_id="14627" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are other areas that need to be looked at.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14570" annotation_id="16127">
          <DiscourseConnective annotation_id="16127" sense="Comparison.Contrast">Malheureusement</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il ne <DiscourseConnective annotation_id="16150">s'</DiscourseConnective>agit pas d'une crise isolée <Alignment alignment="11609" annotation_id="16180">
          <DiscourseConnective annotation_id="16180" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres domaines doivent être examinés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14680" docOffset="106">
      <en>One of those is the whole area of credit cards.</en>
      <fr>L'un d'eux est l'ensemble du secteur des cartes de crédit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14728" docOffset="107">
      <en>Current credit behaviour has proven to be unsustainable, both on an individual and on a broader level.</en>
      <fr>Le comportement actuel en matière de crédit s'est révélé intenable, au niveau individuel <DiscourseConnective annotation_id="16372">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16383">à</DiscourseConnective> un niveau plus large.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14831" docOffset="108">
      <en>TV programmes, newspapers and magazines over the last years have highlighted the perils of multiple credit card ownership by people who have trouble paying off even one of these cards.</en>
      <fr>Ces dernières années, des émissions télévisées, des journaux <DiscourseConnective annotation_id="16468">et</DiscourseConnective> des magazines ont mis en lumière les dangers liés à l'utilisation de plusieurs cartes de crédit par des personnes qui ont des difficultés à en rembourser <DiscourseConnective annotation_id="16625">même</DiscourseConnective> une seule.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15016" docOffset="109">
      <en>Obviously it is up to the individual to act responsibly in this regard, <Alignment alignment="16726" annotation_id="15088">
          <DiscourseConnective annotation_id="15088" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <Alignment alignment="16742" annotation_id="15098">
          <DiscourseConnective annotation_id="15098" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> up to financial institutions, and increasingly retailers, to act responsibly in offering advertising and granting these cards.</en>
      <fr>Il est évident qu'il appartient <DiscourseConnective annotation_id="16673">à</DiscourseConnective> la personne de se montrer responsable <DiscourseConnective annotation_id="16713">à cet égard</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="15088" annotation_id="16726">
          <DiscourseConnective annotation_id="16726" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il incombe <Alignment alignment="6004" annotation_id="16742">
          <DiscourseConnective annotation_id="16742" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux institutions financières <DiscourseConnective annotation_id="16777">et</DiscourseConnective>, de manière croissante, aux détaillants, de se montrer responsables dans leurs publicités <DiscourseConnective annotation_id="16870">et</DiscourseConnective> dans l'octroi de ces cartes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15230" docOffset="110">
      <en>It is up to us as public representatives to ensure our citizens are adequately informed.</en>
      <fr>Il nous appartient, <DiscourseConnective annotation_id="16922">en</DiscourseConnective> notre qualité de représentants publics, de faire en sorte que nos concitoyens soient suffisamment informés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15319" docOffset="111">
      <en>We can stabilise our markets, try to inject liquidity into markets, <Alignment alignment="17121" annotation_id="15387">
          <DiscourseConnective annotation_id="15387" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="17126" annotation_id="15391">
          <DiscourseConnective annotation_id="15391" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not address the issue of responsible credit activity, not just at national and international level, but at all the levels of the economic system, eventual recovery is likely to be limited and unsustainable.</en>
      <fr>Nous pouvons stabiliser nos marchés, tenter d'injecter des liquidités dans les marchés, <Alignment alignment="4929" annotation_id="17121">
          <DiscourseConnective annotation_id="17121" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="15391" annotation_id="17126">
          <DiscourseConnective annotation_id="17126" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne réglons pas la question de la responsabilité du secteur du crédit, <DiscourseConnective annotation_id="17204">non seulement</DiscourseConnective> aux niveaux national <DiscourseConnective annotation_id="17239">et</DiscourseConnective> international, <DiscourseConnective annotation_id="17257">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17262">à</DiscourseConnective> tous les niveaux du système économique, la reprise finale sera sans doute limitée <DiscourseConnective annotation_id="17346">et</DiscourseConnective> non durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15607" docOffset="112">
      <en>To put this into context, the securitised market for credit cards is about as large as the sub-prime mortgage market.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17362">Pour</DiscourseConnective> remettre cela <DiscourseConnective annotation_id="17381">en</DiscourseConnective> contexte, le marché de la titrisation <DiscourseConnective annotation_id="17422">pour</DiscourseConnective> les cartes de crédit est à peu près <DiscourseConnective annotation_id="17463">aussi</DiscourseConnective> grand <DiscourseConnective annotation_id="17475">que</DiscourseConnective> le marché hypothécaire à haut risque.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15725" id="041" name="Lívia Járóka">
    <ParallelChunk annotation_id="15725" docOffset="113">
      <en>Mr President, every year thousands of grandmothers, mothers and daughters fall victim to breast cancer.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, chaque année, des milliers de grands-mères, de mères <DiscourseConnective annotation_id="17598">et</DiscourseConnective> de filles sont frappées par le cancer du sein.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15829" docOffset="114">
      <en>Europeans in particular are affected by the disease, <Alignment alignment="17711" annotation_id="15882">
          <DiscourseConnective annotation_id="15882" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the most common cancer of European women is breast cancer, with an estimated 430 000 new cases diagnosed every year.</en>
      <fr>Les Européennes, <DiscourseConnective annotation_id="17665">en particulier</DiscourseConnective>, sont touchées par la maladie, <Alignment alignment="3617" annotation_id="17711">
          <DiscourseConnective annotation_id="17711" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le cancer le plus répandu parmi les femmes d'Europe est le cancer du sein, les nouveaux cas diagnostiqués étant estimés à 430 000 chaque année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16002" docOffset="115">
      <en>The first step to combat this terrible disease is awareness.</en>
      <fr>La première mesure à prendre <DiscourseConnective annotation_id="17900">pour</DiscourseConnective> lutter contre cette maladie terrible, c'est d'en prendre conscience.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16063" docOffset="116">
      <en>This month, Europeans must focus on early detection as the primary means of prevention.</en>
      <fr>Ce mois-ci, les Européens doivent comprendre que le dépistage précoce est le principal moyen de prévention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16151" docOffset="117">
      <en>Detection is a very strong, key issue in this, <Alignment alignment="18140" annotation_id="16198">
          <DiscourseConnective annotation_id="16198" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> in America, <Alignment alignment="18157" annotation_id="16218">
          <DiscourseConnective annotation_id="16218" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, 41% of American cases are diagnosed at a very early stage, compared to 29-30% in Europe.</en>
      <fr>Le dépistage est un aspect clé essentiel dans ce domaine, <Alignment alignment="16198" annotation_id="18140">
          <DiscourseConnective annotation_id="18140" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18144">en</DiscourseConnective> Amérique, <Alignment alignment="6513" annotation_id="18157">
          <DiscourseConnective annotation_id="18157" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, 41 % des cas sont diagnostiqués <DiscourseConnective annotation_id="18202">à</DiscourseConnective> un stade très précoce, contre 29 <DiscourseConnective annotation_id="18237">à</DiscourseConnective> 30 % <DiscourseConnective annotation_id="18244">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16320" docOffset="118">
      <en>
        <Alignment alignment="18255" annotation_id="16320">
          <DiscourseConnective annotation_id="16320" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, 1 in 10 women in the EU will develop breast cancer <Alignment alignment="18329" annotation_id="16380">
          <DiscourseConnective annotation_id="16380" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> she reaches 80 years of age; <Alignment alignment="18347" annotation_id="16416">
          <Alignment alignment="7943" annotation_id="16416">
            <DiscourseConnective annotation_id="16416" sense="Expansion.Conjunction">in addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, every two and a half minutes another woman is diagnosed with breast cancer.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8714" annotation_id="18255">
          <DiscourseConnective annotation_id="18255" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans l'Union européenne, 1 femme sur 10 développera un cancer du sein <Alignment alignment="18567" annotation_id="18329">
          <DiscourseConnective annotation_id="18329" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant</DiscourseConnective>
        </Alignment> ses 80 ans; <Alignment alignment="16416" annotation_id="18347">
          <Alignment alignment="16416" annotation_id="18347">
            <DiscourseConnective annotation_id="18347" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, toutes les deux minutes <DiscourseConnective annotation_id="18381">et</DiscourseConnective> demie, un nouveau cancer du sein est diagnostiqué chez une femme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16505" docOffset="119">
      <en>The harsh reality of breast cancer is that every seven and a half minutes a woman dies of this disease.</en>
      <fr>La dure réalité du cancer du sein est <DiscourseConnective annotation_id="18488">que</DiscourseConnective>, toutes les sept minutes <DiscourseConnective annotation_id="18517">et</DiscourseConnective> demie, une femme meurt de la maladie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16609" docOffset="120">
      <en>In Europe, 132 000 women died of breast cancer in 2006.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18558">En</DiscourseConnective> Europe, 132 000 femmes sont mortes d'un cancer du sein en 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16665" docOffset="121">
      <en>This October the measures to increase breast cancer awareness, early detection and prevention must come from all levels of decision-making.</en>
      <fr>En ce mois d'octobre, les mesures de sensibilisation au cancer du sein, au dépistage précoce <DiscourseConnective annotation_id="18718">et</DiscourseConnective> à la prévention doivent être prises <DiscourseConnective annotation_id="18757">à</DiscourseConnective> tous les niveaux décisionnels.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16805" id="042" name="Richard Corbett">
    <ParallelChunk annotation_id="16805" docOffset="122">
      <en>Mr President, especially at a time of economic crisis, public opinion in many of our Member States cannot understand how we spend nearly EUR 200 million a year coming here to Strasbourg, especially <Alignment alignment="19033" annotation_id="17003">
          <DiscourseConnective annotation_id="17003" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have just had a quarter of a year of not doing so, very successfully having our sessions in Brussels.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="18818">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18826">en</DiscourseConnective> ces temps de crise économique, l'opinion publique dans nombre de nos États membres ne peut comprendre <DiscourseConnective annotation_id="18931">que</DiscourseConnective> nous dépensions près de 200 millions d'euros par an pour nous rendre <DiscourseConnective annotation_id="19004">à</DiscourseConnective> Strasbourg, <DiscourseConnective annotation_id="19018">en particulier</DiscourseConnective> <Alignment alignment="17003" annotation_id="19033">
          <DiscourseConnective annotation_id="19033" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons passé un trimestre <DiscourseConnective annotation_id="19073">sans</DiscourseConnective> le faire et que nous avons tenu des sessions très fructueuses <DiscourseConnective annotation_id="19140">à</DiscourseConnective> Bruxelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17114" docOffset="123">
      <en>
        <Alignment alignment="19153" annotation_id="17114">
          <DiscourseConnective annotation_id="17114" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is Parliament that gets the blame very often, <Alignment alignment="38976" annotation_id="17176">
          <DiscourseConnective annotation_id="17176" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is of course the Member States, the national governments, who have the power to rectify this situation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13269" annotation_id="19153">
          <DiscourseConnective annotation_id="19153" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, c'est très souvent le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="19195">que</DiscourseConnective> les gens blâment, <Alignment alignment="13751" annotation_id="19217">
          <DiscourseConnective annotation_id="19217" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce sont évidemment les États membres, les gouvernements nationaux, qui ont le pouvoir de rectifier cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17292" docOffset="124">
      <en>
        <Alignment alignment="10050" annotation_id="17292">
          <DiscourseConnective annotation_id="17292" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the French presidency is here, may I invite the governments to reconsider this issue, <Alignment alignment="19451" annotation_id="17384">
          <DiscourseConnective annotation_id="17384" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="19454" annotation_id="17388">
          <DiscourseConnective annotation_id="17388" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all know we will have to have a solution acceptable to France and to Strasbourg, may I suggest that in exchange for the Parliament sessions going to Brussels, maybe the European Council could meet in Strasbourg?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27984" annotation_id="19343">
          <DiscourseConnective annotation_id="19343" sense="Contingency.Cause.Reason">Puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la présidence française est présente, <DiscourseConnective annotation_id="19389">puis</DiscourseConnective>-je inviter les gouvernements <DiscourseConnective annotation_id="19423">à</DiscourseConnective> reconsidérer la question, <Alignment alignment="31420" annotation_id="19451">
          <DiscourseConnective annotation_id="19451" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="13206" annotation_id="19454">
          <DiscourseConnective annotation_id="19454" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons tous que nous devrons trouver une solution acceptable <DiscourseConnective annotation_id="19528">pour</DiscourseConnective> la France <DiscourseConnective annotation_id="19543">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19546">pour</DiscourseConnective> Strasbourg, pourrais-je suggérer <DiscourseConnective annotation_id="19584">qu'en</DiscourseConnective> échange des sessions parlementaires <DiscourseConnective annotation_id="19626">à</DiscourseConnective> Bruxelles, peut-être le Conseil européen pourrait se réunir <DiscourseConnective annotation_id="19688">à</DiscourseConnective> Strasbourg?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17609" docOffset="125">
      <en>That would have a certain institutional logic.</en>
      <fr>Il y aurait une certaine logique institutionnelle à cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17656" docOffset="126">
      <en>The Commission, the Parliament and the ordinary Council of Ministers, which interact daily, should be in the same town, Brussels.</en>
      <fr>La Commission, le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="19788">et</DiscourseConnective> le Conseil de ministres ordinaire, qui interagissent quotidiennement, devraient se trouver dans la <DiscourseConnective annotation_id="19890">même</DiscourseConnective> ville, à savoir Bruxelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17786" docOffset="127">
      <en>The European Council, which is a strategic body, should have a certain distance from the day-to-day activities.</en>
      <fr>Le Conseil européen, un organe stratégique, devrait avoir une certaine distance par rapport aux activités journalières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17898" docOffset="128">
      <en>That could meet in Strasbourg, which could confer upon Strasbourg just as much prestige as the sessions of the European Parliament.</en>
      <fr>Il pourrait se réunir <DiscourseConnective annotation_id="20064">à</DiscourseConnective> Strasbourg, ce qui conférerait <DiscourseConnective annotation_id="20097">à</DiscourseConnective> Strasbourg non moins de prestige <DiscourseConnective annotation_id="20132">que</DiscourseConnective> les sessions du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18030" id="043" name="Philip Bradbourn">
    <ParallelChunk annotation_id="18030" docOffset="129">
      <en>Mr President, over the years it has become increasingly apparent that EU taxpayers are sick and tired of paying out EUR 200 million every year <Alignment alignment="20353" annotation_id="18173">
          <Alignment alignment="20353" annotation_id="18173">
            <DiscourseConnective annotation_id="18173" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can work four days a month in Strasbourg.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, au fil des ans, il est apparu de plus <DiscourseConnective annotation_id="20238">en plus</DiscourseConnective> clairement <DiscourseConnective annotation_id="20257">que</DiscourseConnective> les contribuables européens en ont plus qu'assez de payer chaque année 200 millions d'euros <Alignment alignment="18557" annotation_id="20353">
          <Alignment alignment="13915" annotation_id="20353">
            <DiscourseConnective annotation_id="20353" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous puissions travailler quatre jours par mois <DiscourseConnective annotation_id="20410">à</DiscourseConnective> Strasbourg.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18226" docOffset="130">
      <en>
        <Alignment alignment="20424" annotation_id="18226">
          <DiscourseConnective annotation_id="18226" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> the environmental impact in particular of these trips in a year equate to, I am told, 13 000 transatlantic jumbo jet journeys - and this at a time <DiscourseConnective annotation_id="18377" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> Parliament itself is trying to impose draconian environmental regulation on European business.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28028" annotation_id="20424">
          <DiscourseConnective annotation_id="20424" sense="Comparison.Contrast">Sans</DiscourseConnective>
        </Alignment> parler, <DiscourseConnective annotation_id="20437">notamment</DiscourseConnective>, de l'impact environnemental de ces déplacements, qui équivalent chaque année, me dit-on, à 13 000 vols transatlantiques en avion géant - <DiscourseConnective annotation_id="20585">et</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="20591">alors que</DiscourseConnective> le Parlement lui-même tente d'imposer des mesures environnementales draconiennes aux entreprises européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18477" docOffset="131">
      <en>Surely it is a case of 'do <Alignment alignment="20741" annotation_id="18504">
          <DiscourseConnective annotation_id="18504" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I say, not <Alignment alignment="20760" annotation_id="18518">
          <DiscourseConnective annotation_id="18518" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do'.</en>
      <fr>Un exemple criant de "fais ce <Alignment alignment="18504" annotation_id="20741">
          <DiscourseConnective annotation_id="20741" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je dis, pas ce <Alignment alignment="4385" annotation_id="20760">
          <DiscourseConnective annotation_id="20760" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je fais".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18528" docOffset="132">
      <en>The events of August and September have proved that there is no need to travel here <Alignment alignment="20864" annotation_id="18612">
          <DiscourseConnective annotation_id="18612" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the Parliament building in Brussels is more than capable of coping with our official sittings, <DiscourseConnective annotation_id="18716" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that EU citizens would be far happier <Alignment alignment="46206" annotation_id="18758">
          <DiscourseConnective annotation_id="18758" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we discontinued this monthly commute.</en>
      <fr>Les incidents d'août <DiscourseConnective annotation_id="20795">et</DiscourseConnective> septembre ont démontré <DiscourseConnective annotation_id="20821">qu'</DiscourseConnective>il n'est pas utile que nous venions ici <Alignment alignment="18612" annotation_id="20864">
          <DiscourseConnective annotation_id="20864" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="20867">que</DiscourseConnective> le bâtiment bruxellois du Parlement est tout <DiscourseConnective annotation_id="20916">à</DiscourseConnective> fait à <DiscourseConnective annotation_id="20925">même</DiscourseConnective> d'accueillir nos séances officielles. Du reste, nos concitoyens européens seraient ravis <Alignment alignment="4730" annotation_id="21019">
          <DiscourseConnective annotation_id="21019" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous cessions ces allées et venues mensuelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18799" docOffset="133">
      <en>I find it rather nonsensical that Parliament has so long been incapable of addressing this issue and putting pressure on the Council to put an end to this flying circus.</en>
      <fr>Je trouve tout à fait absurde <DiscourseConnective annotation_id="21100">que</DiscourseConnective> le Parlement ait <DiscourseConnective annotation_id="21121">si</DiscourseConnective> longtemps été incapable de régler cette question <DiscourseConnective annotation_id="21173">et</DiscourseConnective> de faire pression sur le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="21209">pour qu'</DiscourseConnective>il soit mis un terme <DiscourseConnective annotation_id="21238">à</DiscourseConnective> ce cirque volant.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18969" id="044" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="18969" docOffset="134">
      <en>Thank you - there are always new arguments.</en>
      <fr>Merci - il y a toujours de nouveaux arguments.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19013" id="045" name="Glyn Ford">
    <ParallelChunk annotation_id="19013" docOffset="135">
      <en>Mr President, you will be pleased to know that I am not going to talk about Strasbourg, or even the fact that your eyesight is getting worse as about half the Members you have called appeared not to be in the room.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, vous serez heureux de savoir <DiscourseConnective annotation_id="21362">que</DiscourseConnective> je ne vais pas parler de Strasbourg ni <DiscourseConnective annotation_id="21405">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21410">du fait que</DiscourseConnective> votre vision se dégrade, <DiscourseConnective annotation_id="21447">car</DiscourseConnective> près de la moitié des députés que vous avez appelés s'avèrent être absents de l'hémicycle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19228" docOffset="136">
      <en>What I want to talk about is the Penhallow fire - which I have mentioned before in this House - a fire disaster which took place on 17 and 18 August last year in my constituency.</en>
      <fr>Ce dont je voudrais parler, c'est de l'incendie de Penhallow - <DiscourseConnective annotation_id="21605">que</DiscourseConnective> j'ai déjà mentionné devant cette Assemblée -, un terrible incendie qui a eu lieu l'an dernier, les 17 <DiscourseConnective annotation_id="21711">et</DiscourseConnective> 18 août, dans ma circonscription.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19407" docOffset="137">
      <en>A newsletter has recently been produced which suggests that the fire doors were not adequate, that sprinklers would have actually saved the hotel from being burnt down <Alignment alignment="12785" annotation_id="19575">
          <DiscourseConnective annotation_id="19575" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that, <Alignment alignment="46935" annotation_id="19585">
          <Alignment alignment="21922" annotation_id="19585">
            <Alignment alignment="21922" annotation_id="19585">
              <DiscourseConnective annotation_id="19585" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, the fire was arson.</en>
      <fr>Un bulletin d'information produit récemment suggère <DiscourseConnective annotation_id="21800">que</DiscourseConnective> les portes coupe-feu n'étaient pas adéquates, <DiscourseConnective annotation_id="21850">que</DiscourseConnective> des gicleurs auraient <DiscourseConnective annotation_id="21876">en fait</DiscourseConnective> sauvé l'hôtel de la destruction <Alignment alignment="18735" annotation_id="21916">
          <DiscourseConnective annotation_id="21916" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="10169" annotation_id="21919">
          <DiscourseConnective annotation_id="21919" sense="Expansion.Restatement">qu'en</DiscourseConnective>
        </Alignment> fait, le feu était d'origine criminelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19614" docOffset="138">
      <en>These are speculations made by an, admittedly inexperienced, fire officer, <Alignment alignment="22045" annotation_id="19689">
          <DiscourseConnective annotation_id="19689" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the problem is that neither the fire service nor the police have published the official report.</en>
      <fr>Il s'agit là d'allégations avancées par un pompier, inexpérimenté il est vrai, <Alignment alignment="10481" annotation_id="22045">
          <DiscourseConnective annotation_id="22045" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le problème est <DiscourseConnective annotation_id="22066">que</DiscourseConnective> ni les services d'incendie ni la police n'ont publié le rapport officiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19789" docOffset="139">
      <en>
        <Alignment alignment="22144" annotation_id="19789">
          <DiscourseConnective annotation_id="19789" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Commissioner Kuneva is at the moment in the process of looking at proposals for improving hotel fire safety across Europe, can I ask her to urge the authorities in the United Kingdom to actually publish a report <Alignment alignment="47308" annotation_id="20004">
          <Alignment alignment="79547" annotation_id="20004">
            <DiscourseConnective annotation_id="20004" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can get to the bottom of this matter?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7508" annotation_id="22144">
          <DiscourseConnective annotation_id="22144" sense="Temporal.Synchrony">Dès lors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la commissaire Kuneva examine actuellement des propositions visant <DiscourseConnective annotation_id="22224">à</DiscourseConnective> améliorer la protection des hôtels contre les incendies dans toute l'Europe, <DiscourseConnective annotation_id="22303">puis</DiscourseConnective>-je lui demander d'inviter instamment les autorités britanniques <DiscourseConnective annotation_id="22372">à</DiscourseConnective> publier un rapport <Alignment alignment="11971" annotation_id="22393">
          <Alignment alignment="20004" annotation_id="22393">
            <DiscourseConnective annotation_id="22393" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous découvrions le fond de cette affaire?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20053" id="046" name="Anna Záborská">
    <ParallelChunk annotation_id="20053" docOffset="140">
      <en>- (SK) We often hear it said these days that nobody can make a tree grow to the sky.</en>
      <fr>- (SK) On entend souvent dire ces jours-ci <DiscourseConnective annotation_id="22488">que</DiscourseConnective> nul ne peut faire croître un arbre <DiscourseConnective annotation_id="22527">jusqu'au</DiscourseConnective> ciel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20138" docOffset="141">
      <en>The banks persuaded the weak and needy that with loans at 1% they could live the good life, <DiscourseConnective annotation_id="20230" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> failing to point out that this 1% was for a limited period only and would soon shoot up.</en>
      <fr>Les banques ont convaincu les citoyens modestes <DiscourseConnective annotation_id="22590">et</DiscourseConnective> vulnérables <DiscourseConnective annotation_id="22605">qu'</DiscourseConnective>avec des prêts <DiscourseConnective annotation_id="22623">à</DiscourseConnective> 1 %, ils pourraient mener la belle vie, en omettant de préciser <DiscourseConnective annotation_id="22689">que</DiscourseConnective> ce taux de 1 % ne durerait qu'une période limitée <DiscourseConnective annotation_id="22743">et</DiscourseConnective> s'envolerait peu après.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20325" docOffset="142">
      <en>The pursuit of profit at any price has brought the financial system crashing down.</en>
      <fr>La poursuite du profit <DiscourseConnective annotation_id="22793">à</DiscourseConnective> tout prix a précipité la chute du système financier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20408" docOffset="143">
      <en>I will leave it to the financial experts to investigate the matter more closely.</en>
      <fr>Je laisserai les experts financiers se pencher <DiscourseConnective annotation_id="22895">de plus</DiscourseConnective> près sur la question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20489" docOffset="144">
      <en>All I would like to do is to warn against untrammelled freedom in an area which affects me <Alignment alignment="13790" annotation_id="20580">
          <DiscourseConnective annotation_id="20580" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> with which I have been entrusted in this House.</en>
      <fr>Tout ce que je voudrais faire à présent, c'est souligner les dangers d'une liberté débridée dans un domaine qui me concerne <Alignment alignment="8367" annotation_id="23049">
          <DiscourseConnective annotation_id="23049" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dont j'ai été chargée dans cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20632" docOffset="145">
      <en>Today, in societies where men and women are counted in their billions, girls are being murdered by the million.</en>
      <fr>Aujourd'hui, dans des sociétés où hommes <DiscourseConnective annotation_id="23137">et</DiscourseConnective> femmes se comptent par milliards, les filles sont tuées par millions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20744" docOffset="146">
      <en>Freedom of choice for women, allied with antenatal diagnostics, has become a tool for eliminating womankind.</en>
      <fr>La liberté de choix <DiscourseConnective annotation_id="23230">pour</DiscourseConnective> les femmes, alliée aux diagnostics prénataux, est aujourd'hui un instrument de suppression de la femme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20853" docOffset="147">
      <en>We are all too aware <Alignment alignment="23391" annotation_id="20874">
          <DiscourseConnective annotation_id="20874" sense="Contingency.Cause.Reason">now that</DiscourseConnective>
        </Alignment> profits cannot continue to rise indefinitely, <DiscourseConnective annotation_id="20929" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the same thing can surely be said in the field of morality.</en>
      <fr>Nous avons tous parfaitement conscience aujourd'hui <Alignment alignment="8571" annotation_id="23391">
          <DiscourseConnective annotation_id="23391" sense="Contingency.Cause.Reason">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les profits ne peuvent cesser de croître indéfiniment. Or, la <DiscourseConnective annotation_id="23457">même</DiscourseConnective> chose <DiscourseConnective annotation_id="23468">s'</DiscourseConnective>applique certainement au domaine de la moralité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20993" docOffset="148">
      <en>Untrammelled freedom turns against us.</en>
      <fr>La liberté absolue se retourne contre nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21032" docOffset="149">
      <en>We should learn to recognise <Alignment alignment="55261" annotation_id="21061">
          <DiscourseConnective annotation_id="21061" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> a tree has reached its natural height and to respect it for what it is.</en>
      <fr>Apprenons <DiscourseConnective annotation_id="23573">à</DiscourseConnective> reconnaître <Alignment alignment="14018" annotation_id="23587">
          <DiscourseConnective annotation_id="23587" sense="Temporal.Synchrony">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un arbre a atteint sa hauteur naturelle <DiscourseConnective annotation_id="23630">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23633">à</DiscourseConnective> le respecter <DiscourseConnective annotation_id="23648">pour</DiscourseConnective> ce qu'il est.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21138" id="047" name="Csaba Sándor Tabajdi">
    <ParallelChunk annotation_id="21138" docOffset="150">
      <en>(HU) Mr President, two of Hungary's neighbours, Austria and Slovenia, have held elections <DiscourseConnective annotation_id="21228" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> in both countries the Social Democrats have emerged victorious.</en>
      <fr>(HU) Monsieur le Président, deux voisins de la Hongrie, l'Autriche <DiscourseConnective annotation_id="23734">et</DiscourseConnective> la Slovénie, ont tenu des élections dont, dans les deux pays, les sociaux-démocrates sont sortis victorieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21296" docOffset="151">
      <en>You mentioned that Mr Borut Pahor, our colleague, has resigned his mandate and will probably be Slovenia's next prime minister.</en>
      <fr>Vous avez indiqué <DiscourseConnective annotation_id="23864">que</DiscourseConnective> M. Borut Pahor, notre collègue, a renoncé à son mandat <DiscourseConnective annotation_id="23923">et</DiscourseConnective> deviendra probablement le prochain Premier ministre de la Slovénie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21424" docOffset="152">
      <en>At the same time, <Alignment alignment="79515" annotation_id="21442">
          <DiscourseConnective annotation_id="21442" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is why I asked to have the floor, what has happened in Austria is extremely worrisome, namely, the far right has won nearly 30% of the votes in these latest elections.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23994">En même temps</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="11431" annotation_id="24009">
          <DiscourseConnective annotation_id="24009" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24012">c'est pourquoi</DiscourseConnective> j'ai demandé la parole, ce qui s'est produit <DiscourseConnective annotation_id="24072">en</DiscourseConnective> Autriche est extrêmement préoccupant. <DiscourseConnective annotation_id="24113">En effet</DiscourseConnective>, l'extrême-droite a remporté près de 30 % des voix aux dernières élections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21619" docOffset="153">
      <en>This outcome fills every European citizen with concern.</en>
      <fr>Ce <DiscourseConnective annotation_id="24201">résultat</DiscourseConnective> inquiète tous les Européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21675" docOffset="154">
      <en>Apart from overcoming the financial crisis, the most important task in Europe is to counter instances of extremism throughout Europe.</en>
      <fr>Outre la résolution de la crise financière, la principale tâche de l'Europe est de combattre les manifestations d'extrémisme dans toute l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21809" docOffset="155">
      <en>I welcome that the leader of the Social Democrats and future chancellor, Mr Fayman, firmly insisted that there can be no cooperation with the far right in Austria.</en>
      <fr>Je me félicite <DiscourseConnective annotation_id="24400">que</DiscourseConnective> le chef des sociaux-démocrates <DiscourseConnective annotation_id="24435">et</DiscourseConnective> futur chancelier, M. Fayman, ait souligné fermement <DiscourseConnective annotation_id="24490">qu'</DiscourseConnective>aucune coopération n'est envisageable avec l'extrême-droite autrichienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21973" docOffset="156">
      <en>In the face of the 'brown' menace, all democratic forces on the right and left must join together in Europe.</en>
      <fr>Face au péril "brun", toutes les forces démocratiques de droite <DiscourseConnective annotation_id="24631">comme</DiscourseConnective> de gauche doivent s'allier <DiscourseConnective annotation_id="24664">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22082" docOffset="157">
      <en>Thank you for your attention.</en>
      <fr>Merci de votre attention.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22112" id="048" name="Csaba Sógor">
    <ParallelChunk annotation_id="22112" docOffset="158">
      <en>(HU) Multilingualism and intercultural dialogue does not preclude the possibility for those who belong to the same culture and speak the same language to meet and create international organisations and consultative bodies.</en>
      <fr>(HU) Le multilinguisme <DiscourseConnective annotation_id="24724">et</DiscourseConnective> le dialogue interculturel n'empêchent pas les gens d'une <DiscourseConnective annotation_id="24784">même</DiscourseConnective> culture <DiscourseConnective annotation_id="24797">et</DiscourseConnective> ceux qui parlent une <DiscourseConnective annotation_id="24821">même</DiscourseConnective> langue de se réunir <DiscourseConnective annotation_id="24846">et</DiscourseConnective> de créer des organisations internationales <DiscourseConnective annotation_id="24892">et</DiscourseConnective> des organes consultatifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22335" docOffset="159">
      <en>The international organisation representing French speakers across five continents and in 55 Member States supports the political, cultural and economic cooperation of nearly 200 million French speakers.</en>
      <fr>L'organisation internationale représentant les francophones des cinq continents <DiscourseConnective annotation_id="25001">et</DiscourseConnective> de 55 États membres soutient la coopération politique, culturelle <DiscourseConnective annotation_id="25070">et</DiscourseConnective> économique de près de 200 millions de francophones.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22539" docOffset="160">
      <en>The World Jewish Congress has been coordinating the defence of its members' interests since 1936 through 100 countries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25125">Depuis</DiscourseConnective> 1936, le Congrès juif mondial coordonne la défense des intérêts de ses membres dans 100 pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22659" docOffset="161">
      <en>There is <Alignment alignment="37800" annotation_id="22668">
          <DiscourseConnective annotation_id="22668" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> an International Council of Jewish Parliamentarians.</en>
      <fr>Il existe <Alignment alignment="22668" annotation_id="25236">
          <DiscourseConnective annotation_id="25236" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un Conseil international des parlementaires juifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22726" docOffset="162">
      <en>Romania has a department within its Ministry of Foreign Affairs that looks after the interests of Romanians living abroad.</en>
      <fr>La Roumanie possède, au sein de son ministère des affaires étrangères, un service chargé de sauvegarder les intérêts des Roumains vivant à l'étranger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22849" docOffset="163">
      <en>It was for a similar purpose that the Forum of Hungarian MPs from the Carpathian Basin was established.</en>
      <fr>C'est dans un objectif similaire <DiscourseConnective annotation_id="25481">que</DiscourseConnective> le Forum des députés hongrois du bassin des Carpates a été créé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22953" docOffset="164">
      <en>The political representatives of Hungarians scattered across eight countries meet once a year to discuss the concerns and the future of their communities and countries.</en>
      <fr>Les représentants politiques des Hongrois, disséminés dans huit pays, se réunissent une fois par an <DiscourseConnective annotation_id="25650">afin de</DiscourseConnective> discuter des préoccupations <DiscourseConnective annotation_id="25686">et</DiscourseConnective> de l'avenir de leurs communautés <DiscourseConnective annotation_id="25722">et</DiscourseConnective> pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23122" docOffset="165">
      <en>It is incompatible with European norms for any community - be it French, Jewish, Romanian or Hungarian - to be attacked for its peaceful efforts to defend its interests, as is happening these days in Slovakia.</en>
      <fr>Il est contraire aux règles européennes <DiscourseConnective annotation_id="25771">qu'</DiscourseConnective>une communauté - qu'elle <DiscourseConnective annotation_id="25799">soit</DiscourseConnective> française, juive, roumaine <DiscourseConnective annotation_id="25831">ou</DiscourseConnective> hongroise - fasse l'objet d'attaques en raison de ses efforts pacifiques pour défendre ses intérêts, <DiscourseConnective annotation_id="25935">comme</DiscourseConnective> c'est le cas aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="25966">en</DiscourseConnective> Slovaquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23332" docOffset="166">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Merci.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23343" id="049" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="23343" docOffset="167">
      <en>(RO) The TEN-T network (Trans-European Transport Network) is currently facing a number of major challenges.</en>
      <fr>(RO) Le RTE-T (réseau transeuropéen de transport) doit relever aujourd'hui plusieurs défis de taille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23451" docOffset="168">
      <en>On the one hand, delays have been noted in the implementation of some of the 30 priority projects due to a lack of finances from the Member States involved, <DiscourseConnective annotation_id="23608" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> <Alignment alignment="2911" annotation_id="23614">
          <Alignment alignment="26247" annotation_id="23614">
            <DiscourseConnective annotation_id="23614" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, there has been the desire, ever since 2005, to expand the TEN-T network to integrate Europe's transport system with that of the Union's neighbouring states.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26089">D'une part</DiscourseConnective>, des retards ont été relevés dans la mise en œuvre de plusieurs des 30 projets prioritaires <DiscourseConnective annotation_id="26192">faute de</DiscourseConnective> fonds de la part des États membres concernés. <Alignment alignment="2008" annotation_id="26247">
          <Alignment alignment="1816" annotation_id="26247">
            <DiscourseConnective annotation_id="26247" sense="Comparison.Contrast">D'autre part</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, d'aucuns expriment <DiscourseConnective annotation_id="26280">depuis</DiscourseConnective> 2005 le désir d'étendre le RTE-T <DiscourseConnective annotation_id="26320">pour</DiscourseConnective> intégrer le système de transport des pays voisins de l'Union au système européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23790" docOffset="169">
      <en>The seminar recently organised by the Commission kicked off a practical series of debates and consultations concerning the review in 2010 of the list of priority TEN-T projects.</en>
      <fr>Le séminaire organisé récemment par la Commission a donné le coup d'envoi d'une série de débats <DiscourseConnective annotation_id="26503">et</DiscourseConnective> consultations concrets sur la révision <DiscourseConnective annotation_id="26545">en</DiscourseConnective> 2010 de la liste de projets prioritaires RTE-T.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23968" docOffset="170">
      <en>In my view, we need to have high-speed trains connecting Bucharest, Constanţa and Sofia with the other European capitals.</en>
      <fr>Je pense que nous avons besoin de trains à grande vitesse reliant Bucarest, Constanţa <DiscourseConnective annotation_id="26682">et</DiscourseConnective> Sofia aux autres capitales européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24090" docOffset="171">
      <en>
        <Alignment alignment="72910" annotation_id="24090">
          <Alignment alignment="26725" annotation_id="24090">
            <DiscourseConnective annotation_id="24090" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the development of ports and airports in Romania and the implementation of cross-border transport projects at the border between Romania, Moldova and Ukraine need to feature again among the priority TEN-T projects.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11118" annotation_id="26725">
          <Alignment alignment="12008" annotation_id="26725">
            <DiscourseConnective annotation_id="26725" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, le développement des ports <DiscourseConnective annotation_id="26762">et</DiscourseConnective> aéroports de Roumanie <DiscourseConnective annotation_id="26787">et</DiscourseConnective> la mise en œuvre de projets de transport transfrontaliers <DiscourseConnective annotation_id="26848">à</DiscourseConnective> la frontière entre la Roumanie, la Moldova <DiscourseConnective annotation_id="26893">et</DiscourseConnective> l'Ukraine doivent <DiscourseConnective annotation_id="26914">à</DiscourseConnective> nouveau être inscrits parmi les projets prioritaires RTE-T.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24318" docOffset="172">
      <en>
        <Alignment alignment="26976" annotation_id="24318">
          <DiscourseConnective annotation_id="24318" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the TRAN Commission delegation, which visited Romania in early October, supports the need to give the Danube a higher priority in the development of European transport policy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28188" annotation_id="26976">
          <DiscourseConnective annotation_id="26976" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la délégation TRAN de la Commission, qui s'est rendue en Roumanie au début octobre, soutient la nécessité d'accorder au Danube une priorité accrue dans l'élaboration de la politique européenne des transports.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24507" id="050" name="Kathy Sinnott">
    <ParallelChunk annotation_id="24507" docOffset="173">
      <en>Mr President, three weeks ago, the global financial crisis that had threatened America's banking system with meltdown began to take its toll on this side of the Atlantic.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, il y a trois semaines, la crise financière mondiale qui menaçait d'effondrement le système bancaire américain a commencé <DiscourseConnective annotation_id="27344">à</DiscourseConnective> exiger son tribut de ce côté de l'Atlantique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24678" docOffset="174">
      <en>For many of my constituents, economic disaster had been theoretical, <Alignment alignment="27468" annotation_id="24747">
          <DiscourseConnective annotation_id="24747" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="27473" annotation_id="24751">
          <DiscourseConnective annotation_id="24751" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24757" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> it has become a hard reality rather than a distant threat, <DiscourseConnective annotation_id="24821" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> jobs are lost, house prices plunge and social services are being cut.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27392">Pour</DiscourseConnective> nombre de mes électeurs, le désastre économique était resté théorique, <Alignment alignment="4791" annotation_id="27468">
          <DiscourseConnective annotation_id="27468" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="11243" annotation_id="27473">
          <DiscourseConnective annotation_id="27473" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> lors, il est devenu une dure réalité <DiscourseConnective annotation_id="27517">plutôt qu'</DiscourseConnective>une menace lointaine: des emplois disparaissent, les prix de l'immobilier chutent <DiscourseConnective annotation_id="27609">et</DiscourseConnective> des services sociaux sont supprimés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24894" docOffset="175">
      <en>I welcome the swift action by the Commission and the Member States in securing deposits and in shoring up the capital of banks, <Alignment alignment="4609" annotation_id="25022">
          <DiscourseConnective annotation_id="25022" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does not take long for a global crisis to become a domestic one.</en>
      <fr>Je salue l'action rapide de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="27691">et</DiscourseConnective> des États membres <DiscourseConnective annotation_id="27712">en vue de</DiscourseConnective> garantir les dépôts <DiscourseConnective annotation_id="27742">et</DiscourseConnective> de renflouer le capital des banques, <Alignment alignment="25022" annotation_id="27782">
          <DiscourseConnective annotation_id="27782" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> une crise mondiale n'est pas longue <DiscourseConnective annotation_id="27822">à</DiscourseConnective> devenir une crise nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25098" id="051" name="Zita Pleštinská">
    <ParallelChunk annotation_id="25098" docOffset="176">
      <en>- (SK) The communist regimes in Central Europe regarded the church as an internal enemy <Alignment alignment="27949" annotation_id="25186">
          <DiscourseConnective annotation_id="25186" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> began to fear it particularly on 16 October 1978, <Alignment alignment="66208" annotation_id="25240">
          <DiscourseConnective annotation_id="25240" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> Karol Wojtyla of Poland was elected Pope.</en>
      <fr>- (SK) Les régimes communistes d'Europe centrale considéraient l'Église <DiscourseConnective annotation_id="27925">comme</DiscourseConnective> un ennemi interne <Alignment alignment="25186" annotation_id="27949">
          <DiscourseConnective annotation_id="27949" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ont commencé <DiscourseConnective annotation_id="27965">à</DiscourseConnective> la craindre <DiscourseConnective annotation_id="27979">notamment</DiscourseConnective> le 16 octobre 1978, <Alignment alignment="25513" annotation_id="28009">
          <DiscourseConnective annotation_id="28009" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Polonais Karol Wojtyla a été élu pape.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25287" docOffset="177">
      <en>I would like to take this opportunity to thank my Polish colleagues for inviting me to join the group organising the event commemorating in the European Parliament the 30th anniversary of the start of John Paul II's papacy and the 20 years <Alignment alignment="28314" annotation_id="25527">
          <DiscourseConnective annotation_id="25527" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> he spoke on the floor of the European Parliament in Strasbourg.</en>
      <fr>Je voudrais saisir l'occasion <DiscourseConnective annotation_id="28089">pour</DiscourseConnective> remercier mes collègues polonais de m'avoir invitée <DiscourseConnective annotation_id="28146">à</DiscourseConnective> rejoindre le groupe qui organise l'événement commémorant, au Parlement européen, le 30e anniversaire du début de la papauté de Jean-Paul II <DiscourseConnective annotation_id="28288">et</DiscourseConnective> les 20 années écoulées <Alignment alignment="15081" annotation_id="28314">
          <DiscourseConnective annotation_id="28314" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il s'est adressé au Parlement européen réuni <DiscourseConnective annotation_id="28369">à</DiscourseConnective> Strasbourg.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25597" docOffset="178">
      <en>His words: 'Be not afraid!' played a key role in inspiring the courage, particularly among Christians, that led to the spiritual revolutions which brought about the collapse of totalitarian communism in Central Europe.</en>
      <fr>Ses mots: "Soyez <DiscourseConnective annotation_id="28400">sans</DiscourseConnective> crainte!" ont grandement contribué <DiscourseConnective annotation_id="28440">à</DiscourseConnective> insuffler le courage, <DiscourseConnective annotation_id="28464">notamment</DiscourseConnective> parmi les Chrétiens, qui a débouché sur les révolutions spirituelles ayant entraîné l'effondrement du communisme totalitaire <DiscourseConnective annotation_id="28599">en</DiscourseConnective> Europe centrale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25816" docOffset="179">
      <en>Today, humanity finds itself once again at a crossroads.</en>
      <fr>Aujourd'hui, l'humanité se trouve une fois de plus <DiscourseConnective annotation_id="28670">à</DiscourseConnective> la croisée des chemins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25873" docOffset="180">
      <en>We shall either transform our world into a blossoming garden or bring about its ruin.</en>
      <fr>Soit nous transformerons notre monde <DiscourseConnective annotation_id="28733">en</DiscourseConnective> un jardin florissant, soit nous le conduirons à sa perte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25959" docOffset="181">
      <en>I firmly believe that today more than ever we must pay greater heed to the message of John Paul II.</en>
      <fr>Je suis convaincue <DiscourseConnective annotation_id="28813">qu'</DiscourseConnective>aujourd'hui plus <DiscourseConnective annotation_id="28833">que</DiscourseConnective> jamais, nous devons prêter foi au message de Jean-Paul II.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26059" id="052" name="Harlem Désir">
    <ParallelChunk annotation_id="26059" docOffset="182">
      <en>(FR) Mr President, I should like to respond to the speeches made by Mr Corbett and others concerning our return to Strasbourg and the running costs involved.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voulais réagir aux interventions de mes collègues Corbett <DiscourseConnective annotation_id="28980">et</DiscourseConnective> autres <DiscourseConnective annotation_id="28990">à propos</DiscourseConnective> de notre retour <DiscourseConnective annotation_id="29015">à</DiscourseConnective> Strasbourg <DiscourseConnective annotation_id="29028">et</DiscourseConnective> du coût de ce fonctionnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26217" docOffset="183">
      <en>It is true that Europe is not just about what is reasonable.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="29073">que</DiscourseConnective> l'Europe n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="29096">qu'</DiscourseConnective>une affaire de raison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26278" docOffset="184">
      <en>
        <Alignment alignment="29122" annotation_id="26278">
          <DiscourseConnective annotation_id="26278" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> it tries to be rational, it operates on the basis of symbols, too.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20482" annotation_id="29122">
          <DiscourseConnective annotation_id="29122" sense="Comparison.Concession">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle essaie d'être rationnelle, elle fonctionne <DiscourseConnective annotation_id="29178">aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29184">à</DiscourseConnective> partir de symboles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26354" docOffset="185">
      <en>It is not a unitary state, <Alignment alignment="29238" annotation_id="26381">
          <DiscourseConnective annotation_id="26381" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not operate with only one capital in which all our institutions are based.</en>
      <fr>Elle n'est pas un État unitaire <Alignment alignment="26381" annotation_id="29238">
          <DiscourseConnective annotation_id="29238" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne fonctionnons pas avec une seule capitale au sein de laquelle se retrouveraient toutes nos institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26466" docOffset="186">
      <en>Some are here in Strasbourg; the Central Bank is in Frankfurt; I believe that the Medicines Agency is in the United Kingdom.</en>
      <fr>Certaines sont ici <DiscourseConnective annotation_id="29372">à</DiscourseConnective> Strasbourg, la Banque centrale est <DiscourseConnective annotation_id="29409">à</DiscourseConnective> Francfort, je crois <DiscourseConnective annotation_id="29431">que</DiscourseConnective> l'Agence des médicaments est <DiscourseConnective annotation_id="29464">en</DiscourseConnective> Grande-Bretagne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26591" docOffset="187">
      <en>All this comes at a price.</en>
      <fr>Tout cela a un coût.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26618" docOffset="188">
      <en>
        <Alignment alignment="29505" annotation_id="26618">
          <DiscourseConnective annotation_id="26618" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we <Alignment alignment="20346" annotation_id="26630">
          <DiscourseConnective annotation_id="26630" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> know the price to be paid for not having a Europe; we have paid it enough throughout our history.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14733" annotation_id="29505">
          <DiscourseConnective annotation_id="29505" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons <Alignment alignment="8553" annotation_id="29522">
          <DiscourseConnective annotation_id="29522" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qu'est le coût de l'absence d'Europe, nous l'avons assez payé au cours de notre histoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26733" docOffset="189">
      <en>
        <Alignment alignment="17124" annotation_id="26733">
          <DiscourseConnective annotation_id="26733" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> EUR 200 million - <Alignment alignment="29657" annotation_id="26756">
          <DiscourseConnective annotation_id="26756" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is one of the elements that enable institutions to function properly, and, <Alignment alignment="20229" annotation_id="26839">
          <DiscourseConnective annotation_id="26839" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, enable Europe to get a better grasp of the problems of the financial markets and, perhaps, in the future, to save over EUR 1 000 billion on rescue plans for financial institutions - then I believe that that is a price worth paying to have a properly functioning democracy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26733" annotation_id="29621">
          <DiscourseConnective annotation_id="29621" sense="Contingency.Cause.Result">Alors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, deux cent millions d'euros - <Alignment alignment="26756" annotation_id="29657">
          <DiscourseConnective annotation_id="29657" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est un des éléments qui permet à des institutions de bien fonctionner <DiscourseConnective annotation_id="29732">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="7106" annotation_id="29736">
          <DiscourseConnective annotation_id="29736" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, à l'Europe de <DiscourseConnective annotation_id="29763">mieux</DiscourseConnective> se saisir des dysfonctionnements des marchés financiers <DiscourseConnective annotation_id="29825">et</DiscourseConnective>, peut-être, demain, d'économiser des plans de sauvetage des institutions financières <DiscourseConnective annotation_id="29913">de plus</DiscourseConnective> de mille milliards d'euros - je crois <DiscourseConnective annotation_id="29959">que</DiscourseConnective> c'est un prix qui vaut la peine d'être payé <DiscourseConnective annotation_id="30007">pour</DiscourseConnective> un bon fonctionnement de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27125" id="053" name="Rareş-Lucian Niculescu">
    <ParallelChunk annotation_id="27125" docOffset="190">
      <en>(RO) I have asked to be given the floor so that I can draw Parliament's attention to a serious problem with the process for taking up European funds for rural development in Romania.</en>
      <fr>(RO) J'ai demandé la parole <DiscourseConnective annotation_id="30080">afin de</DiscourseConnective> pouvoir attirer l'attention du Parlement sur un problème sérieux concernant le processus d'absorption des fonds européens de développement rural <DiscourseConnective annotation_id="30233">en</DiscourseConnective> Roumanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27308" docOffset="191">
      <en>I am sorry to say that the Romanian authorities are systematically violating the principle of providing the potential beneficiaries of these funds with correct, transparent information.</en>
      <fr>Je suis au regret de <DiscourseConnective annotation_id="30267">dire que</DiscourseConnective> les autorités roumaines enfreignent systématiquement le principe d'une information exacte et transparente <DiscourseConnective annotation_id="30382">à</DiscourseConnective> l'attention des bénéficiaires potentiels de ces fonds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27494" docOffset="192">
      <en>Recently, the applicant's guides for two important measures from Romania's National Programme for Rural Development were published, without even a minimum promotion and information campaign, just a single day before the start date for submitting applications for financing.</en>
      <fr>Récemment, les guides du demandeur relatifs <DiscourseConnective annotation_id="30483">à</DiscourseConnective> deux mesures importantes du programme national roumain de développement rural ont été publiés <DiscourseConnective annotation_id="30579">sans même</DiscourseConnective> la moindre campagne de promotion <DiscourseConnective annotation_id="30622">et</DiscourseConnective> d'information, la veille de la date d'ouverture <DiscourseConnective annotation_id="30673">pour</DiscourseConnective> la présentation des demandes de financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27768" docOffset="193">
      <en>The red tape involved with granting funds for rural development is completely awful for any citizen.</en>
      <fr>Les formalités liées <DiscourseConnective annotation_id="30744">à</DiscourseConnective> l'octroi de fonds de développement rural dissuaderaient tout bonnement n'importe quel citoyen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27869" docOffset="194">
      <en>At least a month is needed for some of the documents requested, <Alignment alignment="30910" annotation_id="27933">
          <DiscourseConnective annotation_id="27933" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the appropriate session for submitting projects is due to finish at the end of that month.</en>
      <fr>Il faut <DiscourseConnective annotation_id="30849">au moins</DiscourseConnective> un mois <DiscourseConnective annotation_id="30866">pour</DiscourseConnective> obtenir certains des documents requis, <Alignment alignment="34208" annotation_id="30910">
          <DiscourseConnective annotation_id="30910" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la période d'introduction des projets doit prendre fin au début de ce mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28030" docOffset="195">
      <en>I believe that Community legislation should set out clearer and stricter regulations in order to avoid situations of this kind.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="31005">que</DiscourseConnective> la législation communautaire devrait fixer des modalités réglementaires plus claires <DiscourseConnective annotation_id="31094">et</DiscourseConnective> plus strictes <DiscourseConnective annotation_id="31111">afin d'</DiscourseConnective>éviter les situations de ce type.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28158" docOffset="196">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="28158" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>, the European funds will not be able to achieve the relevant objectives.</en>
      <fr>Sans quoi, les fonds européens ne pourront atteindre les objectifs concernés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28241" id="054" name="Britta Thomsen">
    <ParallelChunk annotation_id="28241" docOffset="197">
      <en>(DA) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I would like to draw Parliament's attention to the fact that the Danish Government has not implemented Directive 2002/73/EC on equal treatment.</en>
      <fr>(DA) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="31292">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais attirer l'attention du Parlement sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="31363">que</DiscourseConnective> le gouvernement danois n'a pas mis en œuvre la directive 2002/73/CE relative à l'égalité de traitement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28440" docOffset="198">
      <en>On 21 March 2007, the Commission sent a letter of formal notice to the Danish Government in which it pointed out, among other things, that Denmark is not complying with the provisions of the directive regarding the appointing of a body for the promotion, analysis, monitoring and support of the equal treatment of women and men.</en>
      <fr>Le 21 mars 2007, la Commission a envoyé au gouvernement danois une lettre de mise en demeure dans laquelle elle souligne, entre autres choses, <DiscourseConnective annotation_id="31614">que</DiscourseConnective> le Danemark ne respecte pas les dispositions de la directive concernant la désignation d'un organe chargé de la promotion, de l'analyse, du suivi <DiscourseConnective annotation_id="31764">et</DiscourseConnective> du soutien de l'égalité de traitement entre les femmes <DiscourseConnective annotation_id="31822">et</DiscourseConnective> les hommes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28769" docOffset="199">
      <en>Denmark did have such a body under the previous government, <Alignment alignment="75999" annotation_id="28829">
          <DiscourseConnective annotation_id="28829" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the present government abolished it the same year <DiscourseConnective annotation_id="28883" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the directive was introduced.</en>
      <fr>Le Danemark disposait bien d'un tel organe sous le gouvernement précédent, <Alignment alignment="24345" annotation_id="31912">
          <DiscourseConnective annotation_id="31912" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le gouvernement actuel l'a aboli l'année <DiscourseConnective annotation_id="31958">même</DiscourseConnective> où la directive a été introduite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28916" docOffset="200">
      <en>The Commission is now having to act and order the Danish Government to establish a body that will ensure that Danish women do not fall further behind with regard to equal treatment and equal pay.</en>
      <fr>La Commission doit à présent agir <DiscourseConnective annotation_id="32031">et</DiscourseConnective> enjoindre au gouvernement danois d'instaurer un organe qui garantisse <DiscourseConnective annotation_id="32104">que</DiscourseConnective> les femmes danoises n'accusent pas davantage de retard au regard de l'égalité de traitement <DiscourseConnective annotation_id="32200">et</DiscourseConnective> de rémunération.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29112" id="055" name="Colm Burke">
    <ParallelChunk annotation_id="29112" docOffset="201">
      <en>Mr President, the Commission proposal on patients' rights to cross-border health care seeks to broaden the rights of patients to obtain treatment abroad <Alignment alignment="55476" annotation_id="29265">
          <DiscourseConnective annotation_id="29265" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they experience undue delay in receiving treatment at home.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, la proposition de la Commission sur les droits des patients en matière de soins de santé transfrontaliers vise <DiscourseConnective annotation_id="32359">à</DiscourseConnective> étendre les droits des patients <DiscourseConnective annotation_id="32393">à</DiscourseConnective> un traitement à l'étranger <Alignment alignment="13257" annotation_id="32422">
          <DiscourseConnective annotation_id="32422" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils tardent indûment <DiscourseConnective annotation_id="32445">à</DiscourseConnective> bénéficier d'un traitement dans leur pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29328" docOffset="202">
      <en>A chronic example of undue delay has been brought to my attention recently in my own constituency.</en>
      <fr>Un exemple chronique de retard abusif a été porté <DiscourseConnective annotation_id="32540">à</DiscourseConnective> mon attention récemment dans ma propre circonscription.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29427" docOffset="203">
      <en>Children in the HSE Southern Region are being forced to wait up to 48 months for orthodontic treatment.</en>
      <fr>Les enfants de la Région sud du HSE (Health Service Executive) sont contraints d'attendre <DiscourseConnective annotation_id="32688">jusqu'à</DiscourseConnective> 48 mois avant de bénéficier d'un traitement d'orthodontie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29531" docOffset="204">
      <en>
        <Alignment alignment="32755" annotation_id="29531">
          <DiscourseConnective annotation_id="29531" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, waiting times have become even longer over the past three years.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7367" annotation_id="32755">
          <DiscourseConnective annotation_id="32755" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les délais d'attente se sont <DiscourseConnective annotation_id="32794">encore</DiscourseConnective> allongés ces trois dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29606" docOffset="205">
      <en>It is my sincerest hope that with the cross-border proposal we can work towards shortening such undue delay by making it easier for patients to travel to receive quality treatment on time.</en>
      <fr>J'espère très sincèrement <DiscourseConnective annotation_id="32864">que</DiscourseConnective> la proposition transfrontalière nous aidera à contribuer au raccourcissement de ces délais abusifs <DiscourseConnective annotation_id="32967">en</DiscourseConnective> permettant aux patients de voyager plus facilement afin de recevoir un traitement de qualité <DiscourseConnective annotation_id="33063">en</DiscourseConnective> temps opportun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29795" docOffset="206">
      <en>Ultimately it should be the right of all patients to receive high-quality treatment close to home, <Alignment alignment="33215" annotation_id="29894">
          <DiscourseConnective annotation_id="29894" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the case of blatant gaps in provision we should have the right to travel freely to receive this necessary treatment abroad.</en>
      <fr>En dernière analyse, tous les patients devraient avoir le droit de recevoir un traitement de grande qualité à proximité de chez eux, <Alignment alignment="27909" annotation_id="33215">
          <DiscourseConnective annotation_id="33215" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="33220">en</DiscourseConnective> cas de lacunes flagrantes dans l'offre, nous devrions avoir le droit de nous rendre librement à l'étranger <DiscourseConnective annotation_id="33330">afin d'</DiscourseConnective>y recevoir librement le traitement nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30025" id="056" name="Marie Panayotopoulos-Cassiotou">
    <ParallelChunk annotation_id="30025" docOffset="207">
      <en>(EL) Mr President, the recent crisis has taught us that we need to rely on solidarity, not individualism, <Alignment alignment="33515" annotation_id="30131">
          <DiscourseConnective annotation_id="30131" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we need to change our way of life and, as the European Union, to attach particular significance to how each Member State can deal effectively with its own problems.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, la crise récente nous a appris <DiscourseConnective annotation_id="33443">que</DiscourseConnective> nous devons faire appel <DiscourseConnective annotation_id="33471">à</DiscourseConnective> la solidarité, et non à l'individualisme, <Alignment alignment="30131" annotation_id="33515">
          <DiscourseConnective annotation_id="33515" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="33518">que</DiscourseConnective> nous devons changer notre mode de vie <DiscourseConnective annotation_id="33560">et</DiscourseConnective>, au niveau de l'Union européenne, accorder une attention particulière <DiscourseConnective annotation_id="33633">à</DiscourseConnective> la manière dont chaque État membre peut régler efficacement ses problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30305" docOffset="208">
      <en>This should, <Alignment alignment="33723" annotation_id="30318">
          <DiscourseConnective annotation_id="30318" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, relate to every form of expression of life and not just to economic problems.</en>
      <fr>Cela devrait <Alignment alignment="30318" annotation_id="33723">
          <DiscourseConnective annotation_id="33723" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> s'appliquer <DiscourseConnective annotation_id="33745">à</DiscourseConnective> toute forme d'expression de la vie <DiscourseConnective annotation_id="33782">et</DiscourseConnective> non pas uniquement aux problèmes économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30405" docOffset="209">
      <en>It should <Alignment alignment="33856" annotation_id="30415">
          <DiscourseConnective annotation_id="30415" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> relate to respect for national ways of life, <DiscourseConnective annotation_id="30465" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I refer here to Sunday as a day of rest.</en>
      <fr>Cela devrait s'appliquer <Alignment alignment="20908" annotation_id="33856">
          <DiscourseConnective annotation_id="33856" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> au respect des coutumes nationales - je veux parler ici du dimanche <DiscourseConnective annotation_id="33930">comme</DiscourseConnective> jour de repos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30510" docOffset="210">
      <en>Sunday was adopted as a day of rest in the fourth century A.D. <Alignment alignment="34029" annotation_id="30573">
          <DiscourseConnective annotation_id="30573" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should not fall into a European model that does away with it.</en>
      <fr>Le dimanche a été adopté <DiscourseConnective annotation_id="33976">comme</DiscourseConnective> jour de repos au quatrième siècle après J.-C., <Alignment alignment="3421" annotation_id="34029">
          <DiscourseConnective annotation_id="34029" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne devrions pas tomber dans un modèle européen qui le supprime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30642" docOffset="211">
      <en>I trust that something of this sort will never happen in Europe.</en>
      <fr>Je suis convaincue <DiscourseConnective annotation_id="34120">que</DiscourseConnective> pareille chose ne se produira jamais <DiscourseConnective annotation_id="34161">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30707" id="057" name="Pál Schmitt">
    <ParallelChunk annotation_id="30707" docOffset="212">
      <en>(HU) Thank you, Mr President.</en>
      <fr>(HU) Merci, Monsieur le Président.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30737" docOffset="213">
      <en>It was exactly three years ago that Croatia began accession negotiations with the European Union.</en>
      <fr>Il y a exactement trois ans <DiscourseConnective annotation_id="34235">que</DiscourseConnective> la Croatie a entamé les négociations d'adhésion avec l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30835" docOffset="214">
      <en>At the eighth meeting of the Joint Parliamentary Committee, held a few days ago, we noted that since that time Croatia has achieved considerable progress in all areas.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34312">À</DiscourseConnective> la huitième réunion du Comité parlementaire mixte, qui s'est tenue il y a quelques jours, nous avons noté <DiscourseConnective annotation_id="34420">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="34425">depuis</DiscourseConnective> lors, la Croatie a enregistré des progrès considérables dans tous les domaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31003" docOffset="215">
      <en>Negotiations have now been opened on 21 of the 35 chapters.</en>
      <fr>Les négociations sont à présent ouvertes dans 21 chapitres sur 35.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31063" docOffset="216">
      <en>
        <Alignment alignment="34579" annotation_id="31063">
          <DiscourseConnective annotation_id="31063" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the country is making enormous efforts to carry out the necessary reforms and fulfil the criteria for membership.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31384" annotation_id="34579">
          <DiscourseConnective annotation_id="34579" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le pays consent des efforts remarquables <DiscourseConnective annotation_id="34630">afin d'</DiscourseConnective>effectuer les réformes nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="34672">et</DiscourseConnective> de remplir les critères d'adhésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31187" docOffset="217">
      <en>I am confident that the European Commission will present, along with the progress report on Croatia due on 5 November, a timetable that gives the Croatian Government a clear roadmap indicating how the accession talks can be concluded by the end of 2009, that is, by the end of the Barroso Commission's term of office.</en>
      <fr>Je suis persuadé <DiscourseConnective annotation_id="34728">que</DiscourseConnective> la Commission européenne présentera, <DiscourseConnective annotation_id="34769">en même temps que</DiscourseConnective> le rapport de suivi sur la Croatie attendu le 5 novembre, un calendrier donnant au gouvernement croate une feuille de route claire indiquant de quelle manière les négociations d'adhésion pourront être conclues <DiscourseConnective annotation_id="34997">pour</DiscourseConnective> la fin 2009, c'est-à-dire <DiscourseConnective annotation_id="35028">pour</DiscourseConnective> la fin du mandat de la Commission Barroso.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31505" docOffset="218">
      <en>This timetable will be feasible, <Alignment alignment="35098" annotation_id="31538">
          <DiscourseConnective annotation_id="31538" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, only <Alignment alignment="58993" annotation_id="31552">
          <DiscourseConnective annotation_id="31552" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we succeed in speeding up the negotiations <Alignment alignment="35168" annotation_id="31598">
          <DiscourseConnective annotation_id="31598" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="35171" annotation_id="31602">
          <DiscourseConnective annotation_id="31602" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council is willing to open up additional chapters by the end of the year.</en>
      <fr>Ce calendrier ne sera <Alignment alignment="14745" annotation_id="35098">
          <DiscourseConnective annotation_id="35098" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> faisable <Alignment alignment="18894" annotation_id="35117">
          <DiscourseConnective annotation_id="35117" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parvenons <DiscourseConnective annotation_id="35139">à</DiscourseConnective> accélérer les négociations <Alignment alignment="33936" annotation_id="35168">
          <DiscourseConnective annotation_id="35168" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="31602" annotation_id="35171">
          <DiscourseConnective annotation_id="35171" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil est disposé <DiscourseConnective annotation_id="35197">à</DiscourseConnective> ouvrir des chapitres supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="35236">pour</DiscourseConnective> la fin de l'année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31683" docOffset="219">
      <en>I am convinced that Croatia's accession will serve as an example to its neighbouring countries and will at the same time serve as an important stabilising factor in the region.</en>
      <fr>Je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="35278">que</DiscourseConnective> l'adhésion de la Croatie servira d'exemple <DiscourseConnective annotation_id="35325">à</DiscourseConnective> ses pays voisins <DiscourseConnective annotation_id="35344">et</DiscourseConnective> constituera un important facteur de stabilisation dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31860" docOffset="220">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Merci.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31871" id="058" name="James Nicholson">
    <ParallelChunk annotation_id="31871" docOffset="221">
      <en>Mr President, as one of the three Northern Ireland MEPs involved in securing the original PEACE funding in 1994, which I believe has made an immense contribution to Northern Ireland's social and economic well-being, I would personally like to thank and pay tribute to the hard work of those who, over the years since then, have given freely of their time and put considerable effort into the work of the local strategy partnerships.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, en <DiscourseConnective annotation_id="35451">tant que</DiscourseConnective> l'un des trois députés européens d'Irlande du Nord à avoir œuvré <DiscourseConnective annotation_id="35525">à</DiscourseConnective> l'obtention du financement initial de PEACE <DiscourseConnective annotation_id="35571">en</DiscourseConnective> 1994 - lequel a, je pense, apporté une contribution immense <DiscourseConnective annotation_id="35634">à</DiscourseConnective> la prospérité sociale <DiscourseConnective annotation_id="35658">et</DiscourseConnective> économique de l'Irlande du Nord -, je voudrais personnellement remercier <DiscourseConnective annotation_id="35734">et</DiscourseConnective> saluer le travail acharné de ceux qui, <DiscourseConnective annotation_id="35776">depuis</DiscourseConnective> lors ont au fil des ans donné de leur temps sans compter <DiscourseConnective annotation_id="35840">et</DiscourseConnective> investi des efforts considérables dans l'activité des partenariats stratégiques locaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32304" docOffset="222">
      <en>They have shouldered the burden for the implementation, which I know was a very onerous task.</en>
      <fr>Ils ont pris sur eux la charge de la mise en œuvre, une tâche <DiscourseConnective annotation_id="35993">que</DiscourseConnective> je sais avoir été très exigeante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32398" docOffset="223">
      <en>This December they will be stood down, <Alignment alignment="59757" annotation_id="32437">
          <DiscourseConnective annotation_id="32437" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have been given little thanks for what they have achieved.</en>
      <fr>Ce mois de décembre, ils seront démis de leurs fonctions, <Alignment alignment="32437" annotation_id="36089">
          <DiscourseConnective annotation_id="36089" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils n'ont reçu que peu de témoignages de gratitude <DiscourseConnective annotation_id="36143">pour</DiscourseConnective> ce qu'ils ont accompli.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32505" docOffset="224">
      <en>Many have criticised the PEACE programme, accusing it of having non-measurable outcomes.</en>
      <fr>Nombreux sont ceux qui ont critiqué le programme PEACE, en l'accusant d'avoir des résultats impossibles <DiscourseConnective annotation_id="36276">à</DiscourseConnective> mesurer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32594" docOffset="225">
      <en>
        <Alignment alignment="36300" annotation_id="32594">
          <DiscourseConnective annotation_id="32594" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I say to the critics that they are wrong: what the programme facilitated was cooperation and partnership at local level, <Alignment alignment="36428" annotation_id="32724">
          <DiscourseConnective annotation_id="32724" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that would not have happened without PEACE funding.</en>
      <fr>Je répondrai <Alignment alignment="17373" annotation_id="36300">
          <DiscourseConnective annotation_id="36300" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux critiques <DiscourseConnective annotation_id="36324">qu'</DiscourseConnective>ils ont tort: le programme a contribué à favoriser la coopération <DiscourseConnective annotation_id="36393">et</DiscourseConnective> le partenariat au niveau local, <Alignment alignment="18297" annotation_id="36428">
          <DiscourseConnective annotation_id="36428" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela aurait été impossible <DiscourseConnective annotation_id="36458">sans</DiscourseConnective> le financement de PEACE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32780" docOffset="226">
      <en>People were brought together to work in partnership who would never have had that opportunity <Alignment alignment="36601" annotation_id="32874">
          <DiscourseConnective annotation_id="32874" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it had not been for the PEACE programme.</en>
      <fr>Des gens ont été rassemblés <DiscourseConnective annotation_id="36516">pour</DiscourseConnective> travailler <DiscourseConnective annotation_id="36532">en</DiscourseConnective> partenariat - des gens qui n'auraient jamais eu cette opportunité <Alignment alignment="12650" annotation_id="36601">
          <DiscourseConnective annotation_id="36601" sense="Contingency.Condition">sans</DiscourseConnective>
        </Alignment> le programme PEACE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32918" docOffset="227">
      <en>Could I ask you, Mr President, to write to the overall strategy partnerships board expressing the thanks of this Parliament - <Alignment alignment="36777" annotation_id="33044">
          <DiscourseConnective annotation_id="33044" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are central to what has been achieved - to those people who have unceremoniously been stood down after all these years of working and giving their contributions freely to the people they hope to help?</en>
      <fr>Pourrais-je vous demander, Monsieur le Président, d'écrire au conseil général des partenariats stratégiques pour adresser de la part de ce Parlement - <Alignment alignment="11436" annotation_id="36777">
          <DiscourseConnective annotation_id="36777" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons contribué d'importance <DiscourseConnective annotation_id="36815">à</DiscourseConnective> ce qui a été réalisé - nos remerciements <DiscourseConnective annotation_id="36858">à</DiscourseConnective> ces personnes qui ont été démises de leurs fonctions, brusquement, <DiscourseConnective annotation_id="36927">après</DiscourseConnective> toutes ces années de travail <DiscourseConnective annotation_id="36962">et</DiscourseConnective> d'efforts donnés sans compter ceux auxquels elles espèrent venir en aide?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33256" id="059" name="Ioannis Gklavakis">
    <ParallelChunk annotation_id="33256" docOffset="228">
      <en>(EL) Mr President, on 16 October we celebrated World Food Day.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, le 16 octobre, nous avons célébré la Journée mondiale de l'alimentation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33319" docOffset="229">
      <en>
        <Alignment alignment="37140" annotation_id="33319">
          <DiscourseConnective annotation_id="33319" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> this day was established in 1980, the objective was to reduce hunger.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15134" annotation_id="37140">
          <DiscourseConnective annotation_id="37140" sense="Temporal.Synchrony">Lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle a été instaurée <DiscourseConnective annotation_id="37168">en</DiscourseConnective> 1980, l'objectif était de réduire la faim.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33394" docOffset="230">
      <en>Today, <Alignment alignment="37226" annotation_id="33401">
          <DiscourseConnective annotation_id="33401" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we are in the paradoxical position of having to deal with two scourges: hunger and obesity, with hunger hitting the developing world and obesity the developed world.</en>
      <fr>Aujourd'hui <Alignment alignment="33401" annotation_id="37226">
          <DiscourseConnective annotation_id="37226" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous nous trouvons dans la situation paradoxale d'avoir <DiscourseConnective annotation_id="37293">à</DiscourseConnective> lutter contre deux fléaux: la faim dans le monde en développement <DiscourseConnective annotation_id="37361">et</DiscourseConnective> l'obésité dans le monde développé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33576" docOffset="231">
      <en>Today, hunger threatens approximately 850 million people on this planet and approximately 40 million die from hunger every year.</en>
      <fr>Aujourd'hui, la faim menace quelque 850 millions de personnes sur cette planète <DiscourseConnective annotation_id="37479">et</DiscourseConnective> fait environ 40 millions de morts chaque année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33705" docOffset="232">
      <en>It is estimated that 2 billion people are suffering from hunger <Alignment alignment="37598" annotation_id="33769">
          <DiscourseConnective annotation_id="33769" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that 55% of child deaths in the developing world are due to their poor diet.</en>
      <fr>On estime <DiscourseConnective annotation_id="37540">à</DiscourseConnective> 2 milliards le nombre de personnes souffrant de la faim <Alignment alignment="1483" annotation_id="37598">
          <DiscourseConnective annotation_id="37598" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="37601">que</DiscourseConnective> 55 % des morts d'enfants dans le monde en développement sont dues <DiscourseConnective annotation_id="37671">à</DiscourseConnective> la sous-alimentation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33850" docOffset="233">
      <en>
        <Alignment alignment="2894" annotation_id="33850">
          <Alignment alignment="37695" annotation_id="33850">
            <Alignment alignment="13571" annotation_id="33850">
              <Alignment alignment="37695" annotation_id="33850">
                <DiscourseConnective annotation_id="33850" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, the model in the West has given rise to diseases such as obesity, various types of cancer and diabetes: diseases which we estimate will be responsible for 72% of deaths by 2020.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1581" annotation_id="37695">
          <Alignment alignment="19683" annotation_id="37695">
            <Alignment alignment="20639" annotation_id="37695">
              <Alignment alignment="35911" annotation_id="37695">
                <DiscourseConnective annotation_id="37695" sense="Comparison.Contrast">De l'autre côté</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, le mode de vie occidental a donné naissance <DiscourseConnective annotation_id="37756">à</DiscourseConnective> des maladies <DiscourseConnective annotation_id="37771">comme</DiscourseConnective> l'obésité, différents types de cancer <DiscourseConnective annotation_id="37815">et</DiscourseConnective> de diabète: des maladies dont nous estimons qu'elles seront responsables de 72 % des décès à l'horizon 2020.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34047" docOffset="234">
      <en>I suggest that the European Parliament start a campaign to adopt the Mediterranean diet.</en>
      <fr>Je propose <DiscourseConnective annotation_id="37938">que</DiscourseConnective> le Parlement européen lance une campagne visant <DiscourseConnective annotation_id="37990">à</DiscourseConnective> faire adopter le régime méditerranéen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34136" id="060" name="Avril Doyle">
    <ParallelChunk annotation_id="34136" docOffset="235">
      <en>Mr President, it is imperative that, if approved this week, Commissioner designate Baroness Ashton achieves the right balance between EU food security and food independence on the one hand and helping developing markets in promoting free trade on the other, notwithstanding our existing relationship with ACP nations, which has been extremely important to them and us.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, il est impératif <DiscourseConnective annotation_id="38076">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="38081">si</DiscourseConnective> elle est approuvée cette semaine, la commissaire désignée Baroness Ashton réalise l'équilibre parfait entre la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="38204">et</DiscourseConnective> l'indépendance alimentaires de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="38243">d'un côté</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="38253">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="38257">de l'autre</DiscourseConnective>, l'aide aux marchés en développement <DiscourseConnective annotation_id="38305">en vue de</DiscourseConnective> promouvoir le libre-échange, <DiscourseConnective annotation_id="38344">nonobstant</DiscourseConnective> notre relation existante avec les nations ACP, extrêmement importante <DiscourseConnective annotation_id="38425">pour</DiscourseConnective> eux <DiscourseConnective annotation_id="38434">comme pour</DiscourseConnective> nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34505" docOffset="236">
      <en>The multilateral trade system has been an important contributor to global prosperity by opening up such markets, <Alignment alignment="38568" annotation_id="34618">
          <DiscourseConnective annotation_id="34618" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the World Trade Organisation (WTO) has been most effective in providing a more level playing field for poorer nations.</en>
      <fr>Le système commercial multilatéral apporte une contribution majeure <DiscourseConnective annotation_id="38519">à</DiscourseConnective> la prospérité mondiale <DiscourseConnective annotation_id="38544">en</DiscourseConnective> ouvrant ces marchés, <Alignment alignment="6000" annotation_id="38568">
          <DiscourseConnective annotation_id="38568" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Organisation mondiale du commerce (OMC) a joué un rôle très efficace <DiscourseConnective annotation_id="38642">en vue d'</DiscourseConnective>instaurer des conditions de concurrence plus égale <DiscourseConnective annotation_id="38702">pour</DiscourseConnective> les nations défavorisées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34741" docOffset="237">
      <en>
        <Alignment alignment="38733" annotation_id="34741">
          <DiscourseConnective annotation_id="34741" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, any future WTO agreement must not unnecessarily expose vital sectors of our EU economy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8746" annotation_id="38733">
          <DiscourseConnective annotation_id="38733" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, aucun accord futur de l'OMC ne doit exposer inutilement des secteurs vitaux de l'économie communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34838" docOffset="238">
      <en>On currently available proposals, future EU agricultural production would be threatened.</en>
      <fr>Selon les propositions actuellement disponibles, la future production agricole de l'UE serait compromise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34927" docOffset="239">
      <en>It is predicted that in Ireland alone the value of output from the beef sector could decline by EUR 120 million per year and, overall, the drop in agricultural output value across Ireland could amount to up to EUR 450 million per annum.</en>
      <fr>L'on estime <DiscourseConnective annotation_id="38967">qu'en</DiscourseConnective> Irlande uniquement, la valeur de la production du secteur de la viande de bœuf pourrait baisser de 120 millions d'euros par an <DiscourseConnective annotation_id="39100">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="39104">globalement</DiscourseConnective>, la baisse de valeur de la production sur l'ensemble de l'Irlande pourrait atteindre <DiscourseConnective annotation_id="39201">jusqu'à</DiscourseConnective> 450 millions d'euros par an.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35164" docOffset="240">
      <en>We must never agree to threaten the EU's strategic food security, <Alignment alignment="39339" annotation_id="35230">
          <DiscourseConnective annotation_id="35230" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner in her challenging new job would be wise to listen closely to the concerns of this Parliament and observe the mandate she is given by EU governments.</en>
      <fr>Nous ne pouvons à aucun moment accepter de compromettre la sécurité alimentaire stratégique de l'UE, <Alignment alignment="34904" annotation_id="39339">
          <DiscourseConnective annotation_id="39339" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la commissaire, dans ses stimulantes nouvelles fonctions, serait bien avisée de prêter attention aux préoccupations de ce Parlement <DiscourseConnective annotation_id="39474">et</DiscourseConnective> de respecter le mandat que lui confèrent les gouvernements de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35401" id="061" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="35401" docOffset="241">
      <en>That concludes this item.</en>
      <fr>Ceci conclut les interventions d'une minute sur des questions politiques importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35427" docOffset="242">
      <en>I would recommend that Members ask for the floor only <Alignment alignment="39685" annotation_id="35481">
          <DiscourseConnective annotation_id="35481" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they plan to be present.</en>
      <fr>Je suggérerais <DiscourseConnective annotation_id="39646">que</DiscourseConnective> les députés ne demandent la parole <Alignment alignment="619" annotation_id="39685">
          <DiscourseConnective annotation_id="39685" sense="Contingency.Condition">que s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ont l'intention d'être présents.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
