<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>The challenge of EU Development Cooperation Policy for the new Member States (debate)</en>
    <fr>Le défi de la politique communautaire de coopération au développement <DiscourseConnective annotation_id="70">pour</DiscourseConnective> les nouveaux États membres (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="86" id="010" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="86" docOffset="1">
      <en>The first item is the report by DanutBudreikaitė, on behalf of the Committee on Development, on the Challenge of EU Development Cooperation Policy for the New Member States.</en>
      <fr>(ES) Le premier point à l'ordre du jour concerne le rapport de Mme Danutë Budreikaitë, au nom de la commission du développement, sur le défi que représente la politique communautaire de coopération au développement <DiscourseConnective annotation_id="325">pour</DiscourseConnective> les nouveaux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="260" id="011" language="LT" name="DanutBudreikaitė">
    <ParallelChunk annotation_id="260" docOffset="2">
      <en>Since the enlargement rounds of 2004 and 2007, the European Union has seen the accession of 12 countries, 10 of which have special experience. They have moved from a planned economy to a market economy and from authoritarian control to democracy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="358">Depuis</DiscourseConnective> les cycles d'élargissement de 2004 <DiscourseConnective annotation_id="400">et</DiscourseConnective> 2007, l'Union européenne a vu l'adhésion de 12 pays, dont 10 ont une expérience particulière, puisqu'ils sont passés d'une économie planifiée <DiscourseConnective annotation_id="545">à</DiscourseConnective> une économie de marché <DiscourseConnective annotation_id="570">et</DiscourseConnective> d'un État autoritaire <DiscourseConnective annotation_id="595">à</DiscourseConnective> une démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="507" docOffset="3">
      <en>Prior to accession, these countries were recipients of aid, <Alignment alignment="668" annotation_id="567">
          <DiscourseConnective annotation_id="567" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> now they have become donors of development cooperation aid.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="613">Avant</DiscourseConnective> leur adhésion, ces pays bénéficiaient d'une aide <Alignment alignment="8774" annotation_id="668">
          <DiscourseConnective annotation_id="668" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> à présent, ils sont devenus donateurs d'aide au titre de la coopération au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="631" docOffset="4">
      <en>Most of them had no previous experience of pursuing EU cooperation policy.</en>
      <fr>La plupart d'entre eux n'avaient aucune expérience de la conduite d'une politique de coopération communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="706" docOffset="5">
      <en>By signing the Treaty of Accession they have committed themselves to implementing this policy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="875">En</DiscourseConnective> signant le traité d'adhésion, ils se sont engagés <DiscourseConnective annotation_id="928">à</DiscourseConnective> mettre en œuvre cette politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="801" docOffset="6">
      <en>
        <Alignment alignment="963" annotation_id="801">
          <DiscourseConnective annotation_id="801" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in 2004 the Commission produced several documents emphasising the European Neighbourhood Policy that were directly connected with the new Member States' official development assistance.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20498" annotation_id="963">
          <DiscourseConnective annotation_id="963" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="973">en</DiscourseConnective> 2004, la Commission a produit plusieurs documents qui soulignaient l'importance de la politique européenne de voisinage, directement liée <DiscourseConnective annotation_id="1114">à</DiscourseConnective> l'aide au développement officielle des nouveaux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="997" docOffset="7">
      <en>After three years of membership it is important to examine the progress of the new donor countries in meeting the challenges of development cooperation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1179">Après</DiscourseConnective> trois ans d'adhésion, il importe d'examiner les progrès réalisés par ces nouveaux pays donateurs dans la réponse aux défis que pose la coopération au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1150" docOffset="8">
      <en>I would like to point out that the report covers only the 10 Member States that share land borders with Eastern neighbours and benefit from the Neighbourhood Policy.</en>
      <fr>J'aimerais insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="1382">que</DiscourseConnective> ce rapporte ne couvre <DiscourseConnective annotation_id="1408">que</DiscourseConnective> les 10 États membres qui partagent des frontières terrestres avec des voisins orientaux <DiscourseConnective annotation_id="1500">et</DiscourseConnective> bénéficient de la politique de voisinage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1316" docOffset="9">
      <en>These 10 countries have always had long-term trade, economic and cultural relations with their neighbours and shared a common history as well as the aspiration to achieve the objectives of development and consolidation of democracy and to increase security in Eastern and Central Europe.</en>
      <fr>Ces 10 pays entretiennent depuis longtemps des relations commerciales, économiques <DiscourseConnective annotation_id="1628">et</DiscourseConnective> culturelles avec leurs voisins, partagent une histoire commune, <DiscourseConnective annotation_id="1695">ainsi</DiscourseConnective> que l'ambition de réaliser les objectifs de développement <DiscourseConnective annotation_id="1759">et</DiscourseConnective> de consolidation de la démocratie, <DiscourseConnective annotation_id="1797">tout en</DiscourseConnective> augmentant la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="1828">en</DiscourseConnective> Europe centrale <DiscourseConnective annotation_id="1847">et</DiscourseConnective> orientale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1604" docOffset="10">
      <en>The results of a special study show that most of the new Member States usually allocate official development aid to their neighbours - the countries of the Western Balkans and the Commonwealth of Independent States.</en>
      <fr>Les résultats d'une étude spéciale montrent <DiscourseConnective annotation_id="1905">que</DiscourseConnective> la plupart des nouveaux États membres octroient habituellement l'aide au développement officielle <DiscourseConnective annotation_id="2007">à</DiscourseConnective> leurs voisins, soit les pays des Balkans occidentaux <DiscourseConnective annotation_id="2062">et</DiscourseConnective> de la Communauté des États indépendants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1820" docOffset="11">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="1820" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>, relations between the EU and its Eastern neighbours remain the least developed, <Alignment alignment="78963" annotation_id="1910">
          <DiscourseConnective annotation_id="1910" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the new Member States, having relative advantage over the old Member States, can have a beneficial influence on the geographical position and nature of development aid policy.</en>
      <fr>De surcroît, les relations entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="2144">et</DiscourseConnective> ses voisins orientaux sont à ce jour les moins développées, <Alignment alignment="3059" annotation_id="2207">
          <DiscourseConnective annotation_id="2207" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les nouveaux États membres, qui possèdent un avantage relatif sur les anciens États membres, peuvent avoir une influence bénéfique sur la position géographique <DiscourseConnective annotation_id="2370">et</DiscourseConnective> la nature de la politique d'aide au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2090" docOffset="12">
      <en>The new Member States can <Alignment alignment="2459" annotation_id="2116">
          <DiscourseConnective annotation_id="2116" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> share their recent experience of the transition to a market economy and implementation of good governance, democratic principles and human rights.</en>
      <fr>Les nouveaux États membres peuvent <Alignment alignment="19421" annotation_id="2459">
          <DiscourseConnective annotation_id="2459" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> partager leur expérience récente du passage <DiscourseConnective annotation_id="2513">à</DiscourseConnective> une économie de marché <DiscourseConnective annotation_id="2538">et</DiscourseConnective> à la mise en œuvre de la bonne gouvernance, des principes démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="2613">et</DiscourseConnective> des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2268" docOffset="13">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="2268" sense="Temporal.Synchrony">Meanwhile</DiscourseConnective>, the new EU Member States are devoting relatively little attention to the ACP countries.</en>
      <fr>Dans le même temps, les nouveaux États membres de l'UE prêtent relativement peu attention aux pays ACP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2367" docOffset="14">
      <en>Aid to these countries is mostly of a socio-economic nature: new projects are being developed in the education and health sector; efforts are being made to encourage the development of the public sector and civil society and the principles of gender equality.</en>
      <fr>L'aide <DiscourseConnective annotation_id="2750">à</DiscourseConnective> ces pays est <DiscourseConnective annotation_id="2765">surtout</DiscourseConnective> de nature socioéconomique: de nouveaux projets sont lancés dans l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="2849">et</DiscourseConnective> le secteur de la santé; des efforts sont consentis <DiscourseConnective annotation_id="2903">pour</DiscourseConnective> encourager le développement du secteur public <DiscourseConnective annotation_id="2954">et</DiscourseConnective> de la société civile, <DiscourseConnective annotation_id="2979">ainsi</DiscourseConnective> que le principe d'égalité des genres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2627" docOffset="15">
      <en>Documents defining development cooperation policy give no directions on which countries should receive the aid.</en>
      <fr>Les documents définissant la politique de coopération au développement ne donnent aucune indication quant aux pays qui devraient bénéficier de l'aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2739" docOffset="16">
      <en>In view of the limited financial and human resources available to the new Member States, it would be best for them to concentrate their aid on a specific number of countries, offering assistance in the areas in which they have most experience, in both neighbouring and ACP countries.</en>
      <fr>Vu les ressources humaines <DiscourseConnective annotation_id="3201">et</DiscourseConnective> financières limitées dont disposent les nouveaux États membres, il serait préférable <DiscourseConnective annotation_id="3289">pour</DiscourseConnective> eux de concentrer leur aide sur un nombre spécifique de pays et d'offrir leur soutien dans des domaines dans lesquels ils sont le plus expérimentés, <DiscourseConnective annotation_id="3443">à</DiscourseConnective> la fois dans les pays voisins <DiscourseConnective annotation_id="3475">et</DiscourseConnective> dans les pays ACP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3023" docOffset="17">
      <en>With regard to the problems encountered by the new Member States in pursuing development aid policy, I would like to point out that:</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3497">S'</DiscourseConnective>agissant des problèmes rencontrés par les nouveaux États membres dans la conduite de la politique d'aide au développement, j'aimerais préciser:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3156" docOffset="18">
      <en>1) The majority of the new Member States still have not defined their key priorities.</en>
      <fr>1) que la majorité des nouveaux États membres n'ont pas encore défini leurs priorités clés;</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3242" docOffset="19">
      <en>2) There is practically no strategic planning or control mechanism in the sphere of development cooperation policy.</en>
      <fr>2) qu'il n'existe pratiquement aucune planification stratégique <DiscourseConnective annotation_id="3799">ou</DiscourseConnective> de mécanisme de contrôle dans le cadre de la politique de la coopération au développement;</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3358" docOffset="20">
      <en>3) The level of communication between the bodies implementing development aid policy and NGOs is insufficient.</en>
      <fr>3) que le niveau de communication entre les organes chargés de la mise en œuvre de la politique d'aide au développement <DiscourseConnective annotation_id="4013">et</DiscourseConnective> les ONG est insuffisant;</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3469" docOffset="21">
      <en>4) The level of public initiative is too low, <Alignment alignment="4096" annotation_id="3515">
          <DiscourseConnective annotation_id="3515" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a general lack of information on development cooperation available to the public throughout the EU.</en>
      <fr>4) que le niveau d'initiative publique est trop faible <Alignment alignment="20398" annotation_id="4096">
          <DiscourseConnective annotation_id="4096" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que de manière générale, l'information du public sur la coopération au développement est généralement absente aux quatre coins de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3628" docOffset="22">
      <en>In order to achieve greater success in the implementation of development cooperation policy, all countries involved should share their positive experience, taking account of the experience of the new Member States in the East.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4235">Afin que</DiscourseConnective> la mise en œuvre de la politique de coopération au développement <DiscourseConnective annotation_id="4309">soit</DiscourseConnective> plus performante, tous les pays qui y sont associés devraient partager leurs expériences positives, en tenant compte de l'expérience des nouveaux États membres <DiscourseConnective annotation_id="4474">à</DiscourseConnective> l'Est.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3855" docOffset="23">
      <en>The new Member States should take part in the preparation of plans for neighbourhood policy implementation activities, ensure a higher degree of participation by national parliaments and increase the activity of NGOs.</en>
      <fr>Les nouveaux États membres devraient participer <DiscourseConnective annotation_id="4531">à</DiscourseConnective> l'élaboration des plans de mise en œuvre de la politique de voisinage, assurer un plus haut degré de participation des parlements nationaux <DiscourseConnective annotation_id="4673">et</DiscourseConnective> accroître l'activité des ONG.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4073" docOffset="24">
      <en>
        <Alignment alignment="4706" annotation_id="4073">
          <DiscourseConnective annotation_id="4073" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to emphasise that the last two EU enlargement rounds have created a new outlook towards development cooperation policy and its inextricable link to the European Neighbourhood Policy, the latter being the direct result of enlargement.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4073" annotation_id="4706">
          <DiscourseConnective annotation_id="4706" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'aimerais souligner <DiscourseConnective annotation_id="4738">que</DiscourseConnective> les deux derniers cycles d'élargissement de l'UE ont créé de nouvelles perspectives <DiscourseConnective annotation_id="4826">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la politique de coopération au développement <DiscourseConnective annotation_id="4890">et</DiscourseConnective> le lien inextricable qui l'unit <DiscourseConnective annotation_id="4925">à</DiscourseConnective> la politique européenne de voisinage, cette dernière étant le <DiscourseConnective annotation_id="4989">résultat</DiscourseConnective> direct de l'élargissement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4334" docOffset="25">
      <en>Both development cooperation policy and neighbourhood policy are integral components of political and economic relations with other countries.</en>
      <fr>La politique de coopération au développement <DiscourseConnective annotation_id="5070">et</DiscourseConnective> la politique de voisinage font toutes deux partie intégrante des relations politiques <DiscourseConnective annotation_id="5159">et</DiscourseConnective> économiques avec d'autres pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4477" docOffset="26">
      <en>The institutionalisation of development cooperation policy in the EU would be of great importance for the implementation of the objectives mentioned.</en>
      <fr>L'institutionnalisation de la politique de coopération au développement au sein de l'UE contribuerait considérablement <DiscourseConnective annotation_id="5313">à</DiscourseConnective> atteindre les objectifs mentionnés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4627" docOffset="27">
      <en>It would <Alignment alignment="5369" annotation_id="4636">
          <DiscourseConnective annotation_id="4636" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> enhance the efficiency of the European Neighbourhood Policy alongside that of official development aid and would favourably influence the achievement of the Millennium Development Goals.</en>
      <fr>Elle améliorerait <Alignment alignment="4636" annotation_id="5369">
          <DiscourseConnective annotation_id="5369" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'efficacité de la politique européenne de voisinage, <DiscourseConnective annotation_id="5433">parallèlement</DiscourseConnective> à celle de l'aide au développement officielle, <DiscourseConnective annotation_id="5494">et</DiscourseConnective> influencerait favorablement la réalisation des objectifs de développement du millénaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4828" docOffset="28">
      <en>To achieve this we should create an assembly of EU and neighbouring countries, which would cover the Eastern dimension and help to implement the development cooperation and neighbourhood policies.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5586">À</DiscourseConnective> cette fin, nous devrions créer une assemblée de pays de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="5649">et</DiscourseConnective> de pays voisins, qui couvrirait la dimension orientale <DiscourseConnective annotation_id="5707">et</DiscourseConnective> contribuerait <DiscourseConnective annotation_id="5724">à</DiscourseConnective> la mise en œuvre des politiques de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="5771">et</DiscourseConnective> de coopération au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5025" docOffset="29">
      <en>I would like to call on Parliament for its support in this regard.</en>
      <fr>J'aimerais inviter le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="5839">à</DiscourseConnective> soutenir cette idée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5092" id="012" name="Louis Michel">
    <ParallelChunk annotation_id="5092" docOffset="30">
      <en>Member of the Commission. - (FR) Mr President, ladies and gentlemen, I should like to begin by congratulating the rapporteur, Mrs Budreikaitė, for this excellent report detailing the challenge that development policy poses for the new Member States.</en>
      <fr>Membre de la Commission. - (FR) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="5926">et</DiscourseConnective> Messieurs les parlementaires, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="5971">d'abord</DiscourseConnective> féliciter le rapporteur, Mme Budreikaitë, <DiscourseConnective annotation_id="6021">pour</DiscourseConnective> cet excellent rapport, qui présente une analyse précise du défi <DiscourseConnective annotation_id="6090">que</DiscourseConnective> constitue la politique de développement <DiscourseConnective annotation_id="6134">pour</DiscourseConnective> les nouveaux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5342" docOffset="31">
      <en>I was reminded by your report of all the discussion and concern expressed in the run-up to enlargement, both among the public generally and in the political world; I recalled the suspicions <Alignment alignment="6371" annotation_id="5532">
          <DiscourseConnective annotation_id="5532" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> fears voiced in various quarters that enlargement would dilute our solidarity with the developing world, pushing Africa down the European Union's order of priorities.</en>
      <fr>Votre rapport m'a rappelé les débats <DiscourseConnective annotation_id="6204">et</DiscourseConnective> les inquiétudes qui ont agité les opinions publiques <DiscourseConnective annotation_id="6260">et</DiscourseConnective> le monde politique européen <DiscourseConnective annotation_id="6291">à</DiscourseConnective> la veille de l'élargissement quant aux doutes, aux craintes exprimées de part <Alignment alignment="5532" annotation_id="6371">
          <DiscourseConnective annotation_id="6371" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autre sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="6394">que</DiscourseConnective> l'élargissement diluerait la solidarité vers le monde en développement, ferait chuter l'Afrique dans l'ordre des priorités de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5703" docOffset="32">
      <en>In the event the fears were groundless.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6544">En fait</DiscourseConnective>, il n'<DiscourseConnective annotation_id="6558">en</DiscourseConnective> est rien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5743" docOffset="33">
      <en>The predictions and anxieties were shown to have been unjustified.</en>
      <fr>Ce qui avait été prédit <DiscourseConnective annotation_id="6595">et</DiscourseConnective> les angoisses annoncées ne se sont pas avérés justifiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5810" docOffset="34">
      <en>European development policy has never been as ambitious in its aims or as cohesive in its methods <DiscourseConnective annotation_id="5908" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it is today, <Alignment alignment="6810" annotation_id="5924">
          <DiscourseConnective annotation_id="5924" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Africa has never ranked higher on the Union's foreign policy agenda.</en>
      <fr>Jamais la politique européenne de développement n'a été <DiscourseConnective annotation_id="6711">aussi</DiscourseConnective> ambitieuse dans ses objectifs, jamais elle n'a été aussi fédératrice dans ses modes de faire <Alignment alignment="6898" annotation_id="6810">
          <DiscourseConnective annotation_id="6810" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> jamais l'Afrique n'a figuré aussi haut dans l'agenda de la politique extérieure de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5997" docOffset="35">
      <en>Your report confirms that this has been achieved not in spite of engagement but by virtue of it, and by virtue of the new Member States' willingness to shoulder the full weight of their responsibilities.</en>
      <fr>Votre rapport confirme <DiscourseConnective annotation_id="6928">que</DiscourseConnective> ceci fut possible, non pas malgré, <DiscourseConnective annotation_id="6967">mais</DiscourseConnective> grâce à l'engagement <DiscourseConnective annotation_id="6993">et</DiscourseConnective> à la volonté politique des nouveaux États membres d'assumer pleinement leurs responsabilités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6201" docOffset="36">
      <en>Let us look first at the question of financing.</en>
      <fr>Prenons <DiscourseConnective annotation_id="7098">d'abord</DiscourseConnective> la question du financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6249" docOffset="37">
      <en>Of course the new Member States still have some way to go to meet the targets for 2010; of course it is essential that more countries should produce multiannual plans for stepping up their aid - only four of the 12 countries concerned have so far carried out that exercise - <Alignment alignment="7439" annotation_id="6524">
          <DiscourseConnective annotation_id="6524" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we simply cannot overlook the collective effort that these 12 Member States have made, for it is quite remarkable.</en>
      <fr>Certes, bien entendu, les nouveaux États membres ont <DiscourseConnective annotation_id="7187">encore</DiscourseConnective> du chemin <DiscourseConnective annotation_id="7204">à</DiscourseConnective> faire <DiscourseConnective annotation_id="7212">avant d'</DiscourseConnective>atteindre les objectifs fixés <DiscourseConnective annotation_id="7250">pour</DiscourseConnective> 2010; <DiscourseConnective annotation_id="7261">certes</DiscourseConnective> il est impératif <DiscourseConnective annotation_id="7285">que</DiscourseConnective> plus de pays établissent des calendriers pluriannuels <DiscourseConnective annotation_id="7343">pour</DiscourseConnective> l'accroissement de l'aide, un exercice <DiscourseConnective annotation_id="7387">que</DiscourseConnective> seuls quatre des douze pays ont <DiscourseConnective annotation_id="7423">déjà</DiscourseConnective> entrepris, <Alignment alignment="6524" annotation_id="7439">
          <DiscourseConnective annotation_id="7439" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne pouvons évidemment pas oublier que l'effort collectif <DiscourseConnective annotation_id="7506">qu'</DiscourseConnective>ont fait ces douze États membres est tout à fait remarquable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6643" docOffset="38">
      <en>Since joining the Union, these countries have doubled <DiscourseConnective annotation_id="6697" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> in some cases tripled the level of aid they provide.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7571">Depuis</DiscourseConnective> leur adhésion à l'Union européenne, ces pays ont doublé, voire triplé, leur aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6754" docOffset="39">
      <en>In 2007, aid from these 12 states totalled almost EUR 800 million.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7660">En</DiscourseConnective> 2007, l'aide de ces pays a atteint presque 800 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6821" docOffset="40">
      <en>
        <Alignment alignment="7728" annotation_id="6821">
          <DiscourseConnective annotation_id="6821" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, these countries have undertaken to channel 0.33% of their GDP into development aid from the public purse by 2015.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7897" annotation_id="7728">
          <DiscourseConnective annotation_id="7728" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ces pays se sont engagés <DiscourseConnective annotation_id="7762">à</DiscourseConnective> consacrer 0,33 % de leur PIB à l'aide publique au développement d'ici 2015.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6945" docOffset="41">
      <en>The next thing to consider is the effectiveness of the aid.</en>
      <fr>Prenons <DiscourseConnective annotation_id="7848">ensuite</DiscourseConnective> l'efficacité de l'aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7005" docOffset="42">
      <en>Last year the European Union adopted a code of conduct setting out a number of principles for a better division of labour within the Union.</en>
      <fr>L'année dernière, l'Union européenne a adopté un code de conduite énonçant un certain nombre de principes <DiscourseConnective annotation_id="7986">pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7991">mieux</DiscourseConnective> diviser le travail au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7145" docOffset="43">
      <en>I am pleased to report that the new Member States can hold their heads high with regard to implementation of these principles.</en>
      <fr>C'est avec une grande satisfaction que je constate <DiscourseConnective annotation_id="8098">que</DiscourseConnective> les nouveaux États membres font très bonne figure dans la mise en œuvre de ces principes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7272" docOffset="44">
      <en>All the states concerned apply the principle of concentrating their aid in a limited number of countries - an approach long recognised in best practice as making for greater efficiency.</en>
      <fr>Ainsi, les douze États membres appliquent tous la concentration de l'aide sur un nombre limité de pays, ce qui est un principe évidemment défendu depuis longtemps au niveau de l'efficacité par les meilleures pratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7458" docOffset="45">
      <en>Several of the new Member States <DiscourseConnective annotation_id="7491" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> deliver their aid in partnership with other Member States under cofinancing arrangements, <Alignment alignment="8566" annotation_id="7586">
          <DiscourseConnective annotation_id="7586" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> reducing their own and their partner states' administrative costs.</en>
      <fr>Ainsi, plusieurs de ces nouveaux États membres partagent la mise en œuvre de leur aide avec d'autres États membres au travers de cofinancements, réduisant <Alignment alignment="13900" annotation_id="8566">
          <DiscourseConnective annotation_id="8566" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> la charge sur les administrations des pays partenaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7658" docOffset="46">
      <en>I am thinking here, <DiscourseConnective annotation_id="7678" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>, of support provided jointly by Slovakia and Austria for infrastructure in Kenya and of aid in the water sector delivered by the Czech Republic in partnership with Luxembourg.</en>
      <fr>Je pense à l'appui - mais, évidemment, ce n'est pas limitatif -, que donne la Slovaquie conjointement avec l'Autriche aux infrastructures au Kenya <DiscourseConnective annotation_id="8775">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8778">à</DiscourseConnective> l'aide dans le domaine de l'eau qu'apporte la République tchèque conjointement avec le Luxembourg.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7866" docOffset="47">
      <en>These are telling examples <DiscourseConnective annotation_id="7893" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> they are not isolated.</en>
      <fr>Ce sont là des exemples très poignants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7920" docOffset="48">
      <en>Another illustration of efficiency is the fact that the majority of the new Member States support developing countries on the basis of adding value in specific sectors - an approach informed by their own experience of political and economic transition.</en>
      <fr>Autre exemple, la majorité des nouveaux États membres appuie les pays en développement sur la base de leur valeur ajoutée sectorielle, celle qui émane de leur expérience de la transition politique <DiscourseConnective annotation_id="9116">et</DiscourseConnective> économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8173" docOffset="49">
      <en>I could point, <Alignment alignment="9140" annotation_id="8188">
          <DiscourseConnective annotation_id="8188" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to the aid that is directed at good governance, at capacity-building in public administration and at economic reform.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="8188" annotation_id="9140">
          <DiscourseConnective annotation_id="9140" sense="Expansion.Instantiation">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9150">à</DiscourseConnective> l'aide dans les domaines de la gouvernance, du renforcement des capacités des administrations publiques <DiscourseConnective annotation_id="9256">ou encore</DiscourseConnective> des réformes économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8319" docOffset="50">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="8319" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> I see it, these types of action, which are approved in the Code of Conduct on Complementarity and the Division of Labour in Development Policy, are absolutely vital.</en>
      <fr>Ces démarches agréées dans le code de conduite sur la division du travail sont pour moi fondamentales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8488" docOffset="51">
      <en>In April I am to present the first assessment of how the code is being implemented, a year after its adoption, with analyses and proposals for increasing aid and making it more consistent.</en>
      <fr>Au mois d'avril, je présenterai une première évaluation de la mise en œuvre du code, un an <DiscourseConnective annotation_id="9486">après</DiscourseConnective> son adoption, assortie d'analyses <DiscourseConnective annotation_id="9526">et</DiscourseConnective> de propositions en termes d'accroissement de l'aide <DiscourseConnective annotation_id="9581">et</DiscourseConnective> de la cohérence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8677" docOffset="52">
      <en>I intend to use the assessment as a basis for serious discussions with all the Member States about how to proceed from here.</en>
      <fr>Sur cette base, je veux avoir un débat sérieux avec tous les États membres sur une manière de faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8802" docOffset="53">
      <en>Just a few months away from the High-Level Forum on Aid Effectiveness, in Accra, the developing world is counting on Europe to point the way ahead, and rightly so <Alignment alignment="9863" annotation_id="8965">
          <DiscourseConnective annotation_id="8965" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> - let me remind you again - Europe is by far the world's major source of development aid, <DiscourseConnective annotation_id="9063" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> it is capable of leading by example <DiscourseConnective annotation_id="9102" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it has a duty to do so.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9702">À</DiscourseConnective> quelques mois de la conférence d'Accra sur l'efficacité de l'aide, le monde en développement compte sur l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="9817">pour</DiscourseConnective> montrer la voie à suivre <DiscourseConnective annotation_id="9847">et</DiscourseConnective> il a raison, <Alignment alignment="17836" annotation_id="9863">
          <DiscourseConnective annotation_id="9863" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Europe - je crois qu'il faut le redire - est de très loin le premier bailleur de fonds dans le monde et a le potentiel et le devoir de donner l'exemple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9130" docOffset="54">
      <en>Your report highlights another fundamentally important point, namely the need for awareness-raising in the new Member States.</en>
      <fr>Votre rapport met en exergue un autre point fondamental, celui de la sensibilisation de l'opinion publique dans les nouveaux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9256" docOffset="55">
      <en>It is true that most of these countries do not have a long tradition of development aid, particularly to Africa.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="10174">que</DiscourseConnective>, dans la plupart de ces pays, l'aide au développement, et <DiscourseConnective annotation_id="10236">notamment</DiscourseConnective> l'aide <DiscourseConnective annotation_id="10253">à</DiscourseConnective> l'Afrique, ne connaît pas une grande tradition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9369" docOffset="56">
      <en>It is <Alignment alignment="10310" annotation_id="9375">
          <DiscourseConnective annotation_id="9375" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> part of our responsibility to keep working on public opinion, getting the message across that this is not just a matter of charity, it is <Alignment alignment="10457" annotation_id="9523">
          <DiscourseConnective annotation_id="9523" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a matter of mutual interest - <DiscourseConnective annotation_id="9558" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I am thinking here of issues like peace and security, migration, climate change and food security.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="19710" annotation_id="10310">
          <DiscourseConnective annotation_id="10310" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> aussi de notre responsabilité de continuer <DiscourseConnective annotation_id="10358">à</DiscourseConnective> convaincre les opinions publiques et de leur démontrer <DiscourseConnective annotation_id="10415">qu'</DiscourseConnective>il ne <DiscourseConnective annotation_id="10424">s'</DiscourseConnective>agit pas seulement de charité, <Alignment alignment="12822" annotation_id="10457">
          <DiscourseConnective annotation_id="10457" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'intérêt mutuel; je pense à la paix <DiscourseConnective annotation_id="10505">et</DiscourseConnective> à la sécurité, au phénomène migratoire, au changement climatique, à la sécurité alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9661" docOffset="57">
      <en>In mid-February, with all these things in mind, the European Commission launched the third capacity-building programme for the new Member States.</en>
      <fr>Dans cette perspective, la Commission européenne a lancé à la mi-février le troisième programme de renforcement des capacités <DiscourseConnective annotation_id="10727">pour</DiscourseConnective> les nouveaux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9807" docOffset="58">
      <en>Under the programme, the Commission will supply the expertise needed to develop communication strategies that will enable administrative authorities to tell the public more effectively about what they are doing and to raise levels of awareness, particularly in the media and among students, about what is at stake in development policy.</en>
      <fr>À travers ce programme, la Commission fournira l'expertise nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="10830">pour</DiscourseConnective> développer des stratégies de communication afin de permettre aux administrations de <DiscourseConnective annotation_id="10919">mieux</DiscourseConnective> rendre compte de leurs activités au grand public, de sensibiliser leur opinion publique, <DiscourseConnective annotation_id="11014">surtout</DiscourseConnective> les médias <DiscourseConnective annotation_id="11033">et</DiscourseConnective> les étudiants, aux enjeux de la politique de développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10144" docOffset="59">
      <en>Ladies and gentlemen, there is no longer an 'old Europe' or a 'new Europe'.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="11105">et</DiscourseConnective> Messieurs, il n'y a plus d'ancienne, ni de nouvelle Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10220" docOffset="60">
      <en>There is no first class and no second class, no old Member States and no new Member States.</en>
      <fr>Il n'y a pas de première, ni de deuxième classe. Il n'y a plus d'anciens, ni de nouveaux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10312" docOffset="61">
      <en>There is just one Europe - a supportive, open and politically aware Europe - with values that are not only European but also universal.</en>
      <fr>Il n'y a <DiscourseConnective annotation_id="11281">qu'</DiscourseConnective>une Europe, une Europe solidaire, ouverte, politique, qui porte <DiscourseConnective annotation_id="11348">aussi</DiscourseConnective> des valeurs universelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10448" docOffset="62">
      <en>The evolution of development policy over the years since the latest enlargement is proof in itself that the European Union can grow <Alignment alignment="48856" annotation_id="10580">
          <DiscourseConnective annotation_id="10580" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the same time becoming more meaningful.</en>
      <fr>L'évolution de la politique de développement <DiscourseConnective annotation_id="11425">depuis</DiscourseConnective> le dernier élargissement est <DiscourseConnective annotation_id="11461">la preuve</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11471">même que</DiscourseConnective> l'Union européenne peut s'élargir <Alignment alignment="10580" annotation_id="11514">
          <DiscourseConnective annotation_id="11514" sense="Temporal.Synchrony">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> s'approfondir <DiscourseConnective annotation_id="11531">en même temps</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10629" docOffset="63">
      <en>In essence this is a remarkable history lesson, relevant both to the future of development policy and to the future of European integration.</en>
      <fr>C'est, au fond, une leçon d'histoire extraordinaire tant <DiscourseConnective annotation_id="11603">pour</DiscourseConnective> le futur de la politique de développement <DiscourseConnective annotation_id="11650">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11654">pour</DiscourseConnective> celui de l'intégration européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10770" id="013" name="Filip Kaczmarek">
    <ParallelChunk annotation_id="10770" docOffset="64">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (PL) Mr President, at a public hearing on the subject of new EU donors, held in the European Parliament in January last year, the participants expressed the hope that the discussion on the development policy of the new EU Member States would continue in the national parliaments and in the further work of the European Parliament itself.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (PL) M. le Président, lors d'une audition publique consacrée aux nouveaux donateurs communautaires, qui s'est tenue au Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="11859">en</DiscourseConnective> janvier de l'année dernière, les participants ont exprimé l'espoir <DiscourseConnective annotation_id="11929">que</DiscourseConnective> le débat sur la politique de développement menée par les nouveaux États membres de l'Union se poursuivrait au sein des parlements nationaux <DiscourseConnective annotation_id="12073">et</DiscourseConnective> dans le cadre des futurs travaux du Parlement européen lui-même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11141" docOffset="65">
      <en>I am <Alignment alignment="12141" annotation_id="11146">
          <DiscourseConnective annotation_id="11146" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> very pleased to welcome Mrs Budreikaitè's report, which is the first report in the history of the European Parliament that attempts to analyse the commitment of the new Member States to EU development policy and the challenge it involves for them.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16504" annotation_id="12141">
          <DiscourseConnective annotation_id="12141" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je félicite Mme Budreikaitè pour son rapport, qui est le premier, dans l'histoire du Parlement européen, à tenter d'analyser l'engagement des nouveaux États membres de l'Union envers la politique de développement <DiscourseConnective annotation_id="12369">et</DiscourseConnective> le défi que celle-ci représente <DiscourseConnective annotation_id="12404">pour</DiscourseConnective> eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11404" docOffset="66">
      <en>It is not easy to summarise all the challenges facing the new European donors in formulating national development policies and modernising development policy at Community level.</en>
      <fr>Il n'est pas aisé de résumer tous les enjeux auxquels font face les nouveaux donateurs européens <DiscourseConnective annotation_id="12511">lorsqu'</DiscourseConnective>il s'agit de formuler des politiques de développement nationales <DiscourseConnective annotation_id="12583">et</DiscourseConnective> de moderniser la politique de développement au niveau communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11582" docOffset="67">
      <en>I shall <Alignment alignment="12671" annotation_id="11590">
          <DiscourseConnective annotation_id="11590" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> confine myself to a few key issues.</en>
      <fr>Je me limiterai <Alignment alignment="18997" annotation_id="12671">
          <DiscourseConnective annotation_id="12671" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12676">à</DiscourseConnective> quelques questions clés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11636" docOffset="68">
      <en>First, the role of national parliaments in shaping development aid in the new Member States needs to be strengthened.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12703">Premièrement</DiscourseConnective>, le rôle des parlements nationaux dans le façonnement de l'aide au développement dans les nouveaux États membres doit être renforcé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11754" docOffset="69">
      <en>Without the establishment of a firm legal basis by the national parliaments it will be impossible to pursue an effective development policy and arrive at proper coordination of the planning and management of aid to the developing countries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12849">Sans</DiscourseConnective> l'établissement d'une base juridique solide par les parlements nationaux, il sera impossible de poursuivre une politique de développement efficace <DiscourseConnective annotation_id="13001">et</DiscourseConnective> d'obtenir une coordination adéquate de la planification <DiscourseConnective annotation_id="13060">et</DiscourseConnective> de la gestion de l'aide aux pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11995" docOffset="70">
      <en>In some countries work on the necessary legislation has been going on since 2004 and has still not been finalised.</en>
      <fr>Dans certains pays, les travaux législatifs nécessaires ont été entrepris dès 2004 <DiscourseConnective annotation_id="13197">et</DiscourseConnective> ne sont pas <DiscourseConnective annotation_id="13212">encore</DiscourseConnective> finalisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12110" docOffset="71">
      <en>
        <Alignment alignment="13230" annotation_id="12110">
          <Alignment alignment="13230" annotation_id="12110">
            <DiscourseConnective annotation_id="12110" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, among other things, those countries have no implementing agenda.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12110" annotation_id="13230">
          <Alignment alignment="11786" annotation_id="13230">
            <DiscourseConnective annotation_id="13230" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, ces pays ne disposent pas, entre autres, d'un calendrier de mise en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12188" docOffset="72">
      <en>More work is need on raising public awareness - <Alignment alignment="13371" annotation_id="12236">
          <DiscourseConnective annotation_id="12236" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> here I agree with Commissioner Michel about public sensitivity in the new Member States with regard to the importance of development policy.</en>
      <fr>Il faut en faire plus pour sensibiliser le public <Alignment alignment="22949" annotation_id="13371">
          <DiscourseConnective annotation_id="13371" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ici, je suis d'accord avec le Commissaire Michel concernant e fait de sensibiliser les citoyens des nouveaux États membres <DiscourseConnective annotation_id="13497">à</DiscourseConnective> l'importance de la politique de développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12381" docOffset="73">
      <en>In a transition period of this kind, education for development, wide-ranging social consultation, mass communications and information campaigns have an important role to play.</en>
      <fr>Dans une période transitoire de ce genre, l'éducation au développement, la consultation sociale à large échelle, les communications de masse <DiscourseConnective annotation_id="13687">et</DiscourseConnective> les campagnes d'information ont un rôle important <DiscourseConnective annotation_id="13740">à</DiscourseConnective> jouer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12557" docOffset="74">
      <en>Without them, it will be hard to secure taxpayers' consent for increased public expenditure on development policy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13749">Sans</DiscourseConnective> ces instruments, il sera difficile de s'assurer le consentement des contribuables <DiscourseConnective annotation_id="13836">à</DiscourseConnective> l'égard d'une augmentation des dépenses publiques consacrées à la politique de développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12672" docOffset="75">
      <en>The greater the public awareness, the more readily will society accept the financial burden.</en>
      <fr>Plus le public sera sensibilisé, plus la société acceptera facilement cette charge financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12765" docOffset="76">
      <en>I <Alignment alignment="14039" annotation_id="12767">
          <DiscourseConnective annotation_id="12767" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> agree with the Commissioner on the need for European solidarity in development policy.</en>
      <fr>Je me range <Alignment alignment="413" annotation_id="14039">
          <DiscourseConnective annotation_id="14039" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14049">à</DiscourseConnective> l'avis du Commissaire <DiscourseConnective annotation_id="14073">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la nécessité d'une solidarité européenne dans la politique de développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12859" docOffset="77">
      <en>We must coordinate our cooperation and learn from each other.</en>
      <fr>Nous devons coordonner notre coopération <DiscourseConnective annotation_id="14210">et</DiscourseConnective> apprendre les uns des autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12921" docOffset="78">
      <en>On the one hand, the commitment and knowledge derived from history and the transition period in the new Member States can help the whole European Union to develop and strengthen democracy in countries in transition.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14243">D'une part</DiscourseConnective>, l'engagement <DiscourseConnective annotation_id="14268">et</DiscourseConnective> les connaissances obtenus au cours de l'histoire <DiscourseConnective annotation_id="14320">et</DiscourseConnective> de la période de transition dans les nouveaux États membres peuvent aider l'ensemble de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="14430">à</DiscourseConnective> développer <DiscourseConnective annotation_id="14443">et</DiscourseConnective> à renforcer la démocratie dans les pays <DiscourseConnective annotation_id="14486">en</DiscourseConnective> transition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13137" docOffset="79">
      <en>On the other, the knowledge derived from the experience of the old Member States, <Alignment alignment="14592" annotation_id="13219">
          <DiscourseConnective annotation_id="13219" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="14595" annotation_id="13223">
          <Alignment alignment="36828" annotation_id="13223">
            <DiscourseConnective annotation_id="13223" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> from their aid to the world's poorest countries, can help to increase and steer development aid to those countries most in need of it - in sub-Saharan Africa, <Alignment alignment="14825" annotation_id="13396">
          <DiscourseConnective annotation_id="13396" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, which is not seen as the main destination for aid in the new Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14501">D'autre part</DiscourseConnective>, les connaissances acquises <DiscourseConnective annotation_id="14542">à</DiscourseConnective> travers l'expérience des anciens États membres, <Alignment alignment="13219" annotation_id="14592">
          <DiscourseConnective annotation_id="14592" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="13223" annotation_id="14595">
          <Alignment alignment="13223" annotation_id="14595">
            <DiscourseConnective annotation_id="14595" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> en ce qui concerne l'aide qu'ils octroient aux pays les plus pauvres du monde, peuvent les aider <DiscourseConnective annotation_id="14707">à</DiscourseConnective> accroître <DiscourseConnective annotation_id="14719">et</DiscourseConnective> à orienter l'aide au développement vers les pays qui <DiscourseConnective annotation_id="14775">en</DiscourseConnective> ont le plus besoin - <DiscourseConnective annotation_id="14799">en</DiscourseConnective> Afrique subsaharienne, <Alignment alignment="19297" annotation_id="14825">
          <DiscourseConnective annotation_id="14825" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, qui n'est pas considérée <DiscourseConnective annotation_id="14863">comme</DiscourseConnective> le principal destinataire de l'aide <DiscourseConnective annotation_id="14905">pour</DiscourseConnective> les nouveaux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13485" docOffset="80">
      <en>Such mutual education and mutual assistance can make the development policy of the whole European Union more effective.</en>
      <fr>Une telle éducation <DiscourseConnective annotation_id="14958">et</DiscourseConnective> assistance mutuelles sont susceptibles d'accroître l'efficacité de la politique de développement de l'ensemble de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13605" id="014" name="Corina Creţu">
    <ParallelChunk annotation_id="13605" docOffset="81">
      <en>on behalf of the PSE group. - (RO) The report that we are discussing today has, in my opinion, the merit of helping the new Member States of the European Union in defining new policies and new mechanisms designed to help countries which receive the attention of the European Union.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (RO) Le rapport <DiscourseConnective annotation_id="15135">que</DiscourseConnective> nous examinons aujourd'hui a, selon moi, le mérite d'aider les nouveaux États membres de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="15247">à</DiscourseConnective> définir de nouvelles politiques <DiscourseConnective annotation_id="15281">et</DiscourseConnective> de nouveaux mécanismes destinés <DiscourseConnective annotation_id="15316">à</DiscourseConnective> aider les pays qui bénéficient de l'attention de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13887" docOffset="82">
      <en>Based on the founding values of the Union and the obligations undertaken under the Treaties to which our countries are a party, the new states are now redefining their policies on the development cooperation granted to the counties that need it, diversifying their cooperation instruments and the areas covered.</en>
      <fr>Se basant sur les valeurs fondatrices de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="15436">et</DiscourseConnective> des obligations contractées sous les traités auxquels nos pays sont parties, les nouveaux États redéfinissent actuellement leurs politiques de coopération au développement <DiscourseConnective annotation_id="15611">en</DiscourseConnective> faveur des pays qui en ont besoin, en diversifiant leurs instruments de coopération <DiscourseConnective annotation_id="15698">et</DiscourseConnective> les domaines couverts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14199" docOffset="83">
      <en>What the rapporteur said in her foreword is perfectly true, in the sense that priorities are not defined clearly enough <Alignment alignment="15862" annotation_id="14319">
          <DiscourseConnective annotation_id="14319" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> good intentions are often limited by lack of financial resources.</en>
      <fr>Ce que le rapporteur dit dans son avant-propos est tout à fait juste, <DiscourseConnective annotation_id="15794">dans le sens où</DiscourseConnective> les priorités ne sont pas définies assez clairement <Alignment alignment="14319" annotation_id="15862">
          <DiscourseConnective annotation_id="15862" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les bonnes intentions se heurtent souvent <DiscourseConnective annotation_id="15911">à</DiscourseConnective> un manque de ressources financières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14389" docOffset="84">
      <en>It looks like the new Member States still need a period of adaptation to the decision-making systems in the Council and to its priorities in the field of development cooperation.</en>
      <fr>Il semble que les nouveaux États membres aient <DiscourseConnective annotation_id="15997">encore</DiscourseConnective> besoin d'une période d'adaptation concernant les systèmes de prise de décisions au sein du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="16103">et</DiscourseConnective> ses priorités dans le domaine de la coopération au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14568" docOffset="85">
      <en>Romaniahas a national strategy on international development cooperation, providing that it supports the development of the states in the geographical areas identified as priority areas for external relations, namely Eastern Europe, the Western Balkans and the Southern Caucasus.</en>
      <fr>La Roumanie a élaboré une stratégie <DiscourseConnective annotation_id="16208">pour</DiscourseConnective> la coopération au développement internationale et soutient ainsi le développement d'États dans les zones géographiques identifiées <DiscourseConnective annotation_id="16344">comme</DiscourseConnective> zones prioritaires <DiscourseConnective annotation_id="16369">pour</DiscourseConnective> les relations extérieures, à savoir l'Europe de l'est, les Balkans occidentaux <DiscourseConnective annotation_id="16453">et</DiscourseConnective> le Caucase méridional.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14847" docOffset="86">
      <en>Another effort refers to the gradual extension of aid to African States, especially in the field of education.</en>
      <fr>Elle s'emploie également <DiscourseConnective annotation_id="16504">à</DiscourseConnective> étendre graduellement l'aide aux États africains, <DiscourseConnective annotation_id="16556">en particulier</DiscourseConnective> dans le domaine de l'éducation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14958" docOffset="87">
      <en>I am glad that this year, on 1 October, the European Socialist Day for Development will be held in Bucharest <Alignment alignment="16742" annotation_id="15067">
          <DiscourseConnective annotation_id="15067" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I want to thank -here and now- my socialist colleagues for unanimously voting in favour of my proposal to organise this event in a new Member State of the European Union, namely Romania.</en>
      <fr>Je suis heureuse de constater <DiscourseConnective annotation_id="16633">que</DiscourseConnective>, cette année, la Journée du développement des socialistes européens se tiendra le 1er octobre <DiscourseConnective annotation_id="16731">à</DiscourseConnective> Bucarest <Alignment alignment="15067" annotation_id="16742">
          <DiscourseConnective annotation_id="16742" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je tiens <DiscourseConnective annotation_id="16754">à</DiscourseConnective> remercier ici mes collègues socialistes <DiscourseConnective annotation_id="16796">pour</DiscourseConnective> leur vote unanime <DiscourseConnective annotation_id="16819">en</DiscourseConnective> faveur de ma proposition d'organiser cet événement dans un nouvel État membre de l'Union européenne, à savoir la Roumanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15258" docOffset="88">
      <en>I praise this report which represnents a useful framework of field-related conceptualisation for the new Member States of the European Union.</en>
      <fr>Je salue ce rapport qui constitue un cadre utile de conceptualisation des domaines <DiscourseConnective annotation_id="17028">pour</DiscourseConnective> les nouveaux États membres de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15400" id="015" name="Toomas Savi">
    <ParallelChunk annotation_id="15400" docOffset="89">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, on Tuesday the President of the Republic of Estonia, Mr Toomas Hendrik Ilves, said that we should cast aside the term 'new Member States'.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. (EN)- M. le Président, mardi, le président de la République d'Estonie, M. Toomas Hendrik Ilves, a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="17212">que</DiscourseConnective> nous devrions renoncer à utiliser l'expression "nouveaux États membres".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15584" docOffset="90">
      <en>That is <DiscourseConnective annotation_id="15592" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> part of the title of Ms Budreikaitė's report.</en>
      <fr>Or, cette expression figure dans le titre du rapport de Mme Budreikaitë.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15643" docOffset="91">
      <en>
        <Alignment alignment="17362" annotation_id="15643">
          <DiscourseConnective annotation_id="15643" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> I agree in principle with my President, the term has a positive connotation as well, involving innovation and readiness for reforms.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15643" annotation_id="17362">
          <DiscourseConnective annotation_id="17362" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur le principe, je sois d'accord avec mon président, je pense que cette expression comporte également une connotation positive d'innovation <DiscourseConnective annotation_id="17512">et</DiscourseConnective> de bonne disposition envers les réformes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15785" docOffset="92">
      <en>Today's report gives a comprehensive overview of the progress that the new donor countries in the European Union - that were the recipients of similar help a decade ago - have made in the field of development cooperation, pointing out both the shortcomings and the potential for further increase in the contribution to the EU development cooperation policy.</en>
      <fr>Le rapport présenté aujourd'hui donne une vue complète des progrès <DiscourseConnective annotation_id="17624">que</DiscourseConnective> les nouveaux pays donateurs de l'Union européenne - qui ont reçu une aide similaire voici une décennie - ont réalisés dans le domaine de la coopération au développement, soulignant à la fois leurs faiblesses <DiscourseConnective annotation_id="17836">et</DiscourseConnective> leurs potentialités d'accroître davantage leur contribution <DiscourseConnective annotation_id="17899">à</DiscourseConnective> la politique de coopération au développement de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16143" docOffset="93">
      <en>In 1970 the United Nations agreed upon the target of 0.7% of GDP for development assistance to eradicate extreme poverty - the most humiliating state for human beings.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17958">En</DiscourseConnective> 1970, les Nations Unies se sont entendues sur un objectif de 0,7 % du PIB <DiscourseConnective annotation_id="18035">pour</DiscourseConnective> l'aide au développement <DiscourseConnective annotation_id="18064">en vue d'</DiscourseConnective>éradiquer l'extrême pauvreté qui est l'état le plus humiliant <DiscourseConnective annotation_id="18135">pour</DiscourseConnective> l'être humain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16311" docOffset="94">
      <en>Dear colleagues, do not forget that this concerns approximately one third of the world's population.</en>
      <fr>Chers collègues, n'oubliez pas <DiscourseConnective annotation_id="18186">qu'</DiscourseConnective>elle concerne environ un tiers de la population mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16412" docOffset="95">
      <en>Unfortunately, the efforts made so far are clearly not enough.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18247">Malheureusement</DiscourseConnective>, les efforts consentis jusqu'à présent ne sont pas suffisants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16475" docOffset="96">
      <en>No new Member State has reached the target.</en>
      <fr>Aucun nouvel État membre n'a atteint cet objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16519" docOffset="97">
      <en>The same applies to the old Member States, with the exception of Denmark, Luxembourg, the Netherlands and Sweden.</en>
      <fr>Il en va de même <DiscourseConnective annotation_id="18394">pour</DiscourseConnective> les anciens États membres, <DiscourseConnective annotation_id="18426">à</DiscourseConnective> l'exception du Danemark, du Luxembourg, des Pays-Bas <DiscourseConnective annotation_id="18481">et</DiscourseConnective> de la Suède.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16633" docOffset="98">
      <en>Norway, although not a member of the EU, has <DiscourseConnective annotation_id="16678" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> achieved the same goal.</en>
      <fr>La Norvège, <DiscourseConnective annotation_id="18509">bien qu'</DiscourseConnective>elle ne soit pas membre de l'Union, a atteint ce <DiscourseConnective annotation_id="18566">même</DiscourseConnective> objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16707" docOffset="99">
      <en>I would like to thank Ms Budreikaitfor the extensive work that she has done in compiling the draft report and accommodating the amendments made by me and my colleagues on the Committee on Development.</en>
      <fr>J'aimerais remercier Mme Budreikaitpour le formidable travail <DiscourseConnective annotation_id="18643">qu'</DiscourseConnective>elle a réalisé <DiscourseConnective annotation_id="18661">en</DiscourseConnective> compilant le projet de rapport <DiscourseConnective annotation_id="18695">et</DiscourseConnective> en y intégrant les amendements que mes collègues <DiscourseConnective annotation_id="18747">et</DiscourseConnective> moi-même avions formulés en commission du développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16908" docOffset="100">
      <en>The rapporteur has been elected from a new donor country <Alignment alignment="18868" annotation_id="16965">
          <DiscourseConnective annotation_id="16965" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> her report will definitely be studied in great detail in those countries, including Estonia.</en>
      <fr>Le rapporteur a été choisi parmi les nouveaux pays donateurs <Alignment alignment="42452" annotation_id="18868">
          <DiscourseConnective annotation_id="18868" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est certain que son rapport sera étudié de manière très détaillée dans ces pays, y compris en Estonie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17062" docOffset="101">
      <en>Finally, the European Consensus on Development is committed to a further increase of the designated funds <Alignment alignment="19099" annotation_id="17168">
          <DiscourseConnective annotation_id="17168" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I encourage all the Member States to take it seriously.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18977">Enfin</DiscourseConnective>, le Consensus européen sur le développement a pour vocation de continuer à accroître les fonds qui y sont consacrés <Alignment alignment="10365" annotation_id="19099">
          <DiscourseConnective annotation_id="19099" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'encourage tous les États membres <DiscourseConnective annotation_id="19137">à</DiscourseConnective> prendre ce consensus au sérieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17228" docOffset="102">
      <en>This report is a praiseworthy document that once again reminds us of our commitments, <Alignment alignment="19259" annotation_id="17314">
          <DiscourseConnective annotation_id="17314" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I urge all of my colleagues to support it.</en>
      <fr>Ce rapport est digne d'être salué <DiscourseConnective annotation_id="19206">car</DiscourseConnective> il nous rappelle une fois <DiscourseConnective annotation_id="19236">encore</DiscourseConnective> nos engagements <Alignment alignment="1710" annotation_id="19259">
          <DiscourseConnective annotation_id="19259" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'invite vivement tous mes collègues <DiscourseConnective annotation_id="19299">à</DiscourseConnective> lui donner leur appui.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17361" id="016" name="Adam Bielan">
    <ParallelChunk annotation_id="17361" docOffset="103">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (PL) Mr President, I too wish to congratulate Mrs Budreikaiton this excellent report.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (PL) M. le Président, j'aimerais <DiscourseConnective annotation_id="19381">également</DiscourseConnective> féliciter Mme Budreikaitpour cet excellent rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17477" docOffset="104">
      <en>The document makes reference to the Eastern dimension of EU external relations and the need for a new assembly on the lines of EUROLAT or EUROMED - an assembly that could build on the historical experience of the new Member States <Alignment alignment="19688" annotation_id="17708">
          <Alignment alignment="55318" annotation_id="17708">
            <DiscourseConnective annotation_id="17708" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, including my own country, Poland.</en>
      <fr>Ce document évoque la dimension orientale des relations extérieures de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="19522">et</DiscourseConnective> la nécessité d'une nouvelle assemblée similaire <DiscourseConnective annotation_id="19573">à</DiscourseConnective> EUROLAT <DiscourseConnective annotation_id="19583">ou</DiscourseConnective> EUROMED - une assemblée qui pourrait s'appuyer sur l'expérience historique des nouveaux États membres <Alignment alignment="19238" annotation_id="19688">
          <Alignment alignment="17708" annotation_id="19688">
            <DiscourseConnective annotation_id="19688" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, dont mon propre pays, la Pologne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17757" docOffset="105">
      <en>I fully agree with the rapporteur on this.</en>
      <fr>Je suis pleinement d'accord avec le rapporteur sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17800" docOffset="106">
      <en>Europe needs a new vision of a broader sphere of influence extending through the Balkans and the Black Sea region to the southern Caucasus.</en>
      <fr>L'Europe a besoin d'une nouvelle vision qui inclurait une sphère d'influence plus large s'étendant à travers les Balkans <DiscourseConnective annotation_id="19920">et</DiscourseConnective> la mer Noire <DiscourseConnective annotation_id="19936">jusqu'au</DiscourseConnective> Caucase méridional.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17940" docOffset="107">
      <en>EU policy with regard to these regions is outdated.</en>
      <fr>La politique communautaire menée <DiscourseConnective annotation_id="19998">à</DiscourseConnective> l'égard de ces régions est dépassée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17992" docOffset="108">
      <en>The very name 'European Neighbourhood Policy' is inappropriate and insulting for countries like Ukraine, which is undoubtedly part of Europe.</en>
      <fr>La dénomination <DiscourseConnective annotation_id="20053">même</DiscourseConnective> de "Politique européenne de voisinage" est inappropriée <DiscourseConnective annotation_id="20114">et</DiscourseConnective> insultante <DiscourseConnective annotation_id="20128">pour</DiscourseConnective> des pays tels que l'Ukraine, qui fait indubitablement partie de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18134" docOffset="109">
      <en>The name should be changed to 'European Union Neighbourhood Policy', as the former Ukrainian foreign minister, Borys Tarasiuk, rightly pointed out at the last meeting of the EU-Ukraine Cooperation Council.</en>
      <fr>Cette dénomination devrait être remplacée par "Politique de voisinage de l'Union européenne", <DiscourseConnective annotation_id="20301">comme</DiscourseConnective> l'a fait remarquer à juste titre l'ancien premier ministre ukrainien, Borys Tarasiuk, lors de la dernière réunion du Conseil de coopération UE-Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18340" docOffset="110">
      <en>The European Union must give more support to Ukraine and Georgia and draw them into its sphere of influence.</en>
      <fr>L'Union européenne doit accorder un plus large soutien <DiscourseConnective annotation_id="20514">à</DiscourseConnective> l'Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="20526">et</DiscourseConnective> à la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="20542">et</DiscourseConnective> les inclure dans sa sphère d'influence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18449" docOffset="111">
      <en>Those countries need our commitment even more than the countries of Central Europe did before the 2004 enlargement.</en>
      <fr>Ces pays ont bien plus besoin de notre engagement <DiscourseConnective annotation_id="20635">que</DiscourseConnective> les pays d'Europe centrale <DiscourseConnective annotation_id="20666">avant</DiscourseConnective> l'élargissement de 2004.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18565" docOffset="112">
      <en>They need an individual approach on the part of the European Union, not a general neighbourhood policy that de facto treats Ukraine in the same way as countries that historically do not belong to Europe.</en>
      <fr>Ils ont besoin d'une approche individuelle de la part de l'Union européenne, et non pas d'une politique de voisinage générale qui, <DiscourseConnective annotation_id="20828">en réalité</DiscourseConnective>, met l'Ukraine sur le <DiscourseConnective annotation_id="20861">même</DiscourseConnective> plan <DiscourseConnective annotation_id="20871">que</DiscourseConnective> les pays qui ne font pas partie de l'Europe sur le plan historique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18769" docOffset="113">
      <en>Ukraine, Georgia, and Belarus too, are poorer, economically weaker and in greater political difficulty than the countries that joined the Union after 2004.</en>
      <fr>L'Ukraine, la Géorgie, <DiscourseConnective annotation_id="20966">de même que</DiscourseConnective> la Biélorussie, sont plus pauvres, économiquement plus faibles <DiscourseConnective annotation_id="21041">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21044">en plus</DiscourseConnective> grande difficulté politique <DiscourseConnective annotation_id="21080">que</DiscourseConnective> les pays qui ont rejoint l'Union <DiscourseConnective annotation_id="21117">après</DiscourseConnective> 2004.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18925" docOffset="114">
      <en>Recent years have seen a significant strengthening of Russia's position in the region.</en>
      <fr>Ces dernières années, la Russie <DiscourseConnective annotation_id="21161">à</DiscourseConnective> renforcé considérablement sa position dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19012" docOffset="115">
      <en>Russia's readiness to use its energy reserves for political blackmail deters the European Union from opposing the Kremlin's shameful practices, which have nothing in common with democracy.</en>
      <fr>L'empressement de la Russie <DiscourseConnective annotation_id="21245">à</DiscourseConnective> utiliser ses réserves énergétiques aux fins d'un chantage politique dissuade l'Union européenne de s'opposer aux pratiques honteuses du Kremlin, qui n'ont rien de commun avec la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19201" docOffset="116">
      <en>In Georgia and Ukraine, Moscow is attempting to reverse the democratic transition.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21437">En</DiscourseConnective> Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="21448">et</DiscourseConnective> en Ukraine, Moscou tente d'inverser le processus de transition démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19284" docOffset="117">
      <en>The European Union Neighbourhood Policy, <Alignment alignment="21577" annotation_id="19325">
          <DiscourseConnective annotation_id="19325" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we ought to call it, must offer immediate political and economic aid to our nearest neighbours.</en>
      <fr>La politique de voisinage de l'Union européenne, <Alignment alignment="15675" annotation_id="21577">
          <DiscourseConnective annotation_id="21577" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devrions l'appeler, doit offrir une aide économique <DiscourseConnective annotation_id="21640">et</DiscourseConnective> politique immédiate <DiscourseConnective annotation_id="21663">à</DiscourseConnective> nos plus proches voisins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19424" docOffset="118">
      <en>Poland already has projects waiting and ready to go, such as the Bielsat independent television project for Belarus.</en>
      <fr>La Pologne a <DiscourseConnective annotation_id="21704">déjà</DiscourseConnective> des projets en attente <DiscourseConnective annotation_id="21732">et</DiscourseConnective> prêts <DiscourseConnective annotation_id="21741">à</DiscourseConnective> être lancés, tels <DiscourseConnective annotation_id="21761">que</DiscourseConnective> le projet de télévision indépendante Bielsat <DiscourseConnective annotation_id="21810">pour</DiscourseConnective> la Biélorussie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19541" id="017" name="Gabriele Zimmer">
    <ParallelChunk annotation_id="19541" docOffset="119">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (DE) Mr President, coming back to the actual subject of the report, let me give Mrs Budreikaitvery warm thanks for her report, which I regard as very balanced and competent.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (DE) M. le Président, pour en revenir <DiscourseConnective annotation_id="21897">à</DiscourseConnective> l'objet <DiscourseConnective annotation_id="21907">même</DiscourseConnective> du rapport, permettez-moi de remercier chaleureusement Mme Budreikaitpour ce texte, <DiscourseConnective annotation_id="21996">que</DiscourseConnective> je considère <DiscourseConnective annotation_id="22013">comme</DiscourseConnective> très équilibré <DiscourseConnective annotation_id="22034">et</DiscourseConnective> compétent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19749" docOffset="120">
      <en>It is <Alignment alignment="22058" annotation_id="19755">
          <DiscourseConnective annotation_id="19755" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a particularly important one at this point in time <Alignment alignment="22116" annotation_id="19811">
          <DiscourseConnective annotation_id="19811" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can now take provisional stock and <DiscourseConnective annotation_id="19857" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> draw conclusions in regard to greater development cooperation on the part of the new Member States, with particular reference to the ACP states.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="22051">s'</DiscourseConnective>agit <Alignment alignment="5306" annotation_id="22058">
          <DiscourseConnective annotation_id="22058" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'un rapport particulièrement important <DiscourseConnective annotation_id="22104">à</DiscourseConnective> ce stade, <Alignment alignment="5664" annotation_id="22116">
          <DiscourseConnective annotation_id="22116" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il nous permet de faire provisoirement le point <DiscourseConnective annotation_id="22168">et</DiscourseConnective> de tirer des conclusions <DiscourseConnective annotation_id="22196">en</DiscourseConnective> ce qui concerne une plus grande coopération au développement de la part des nouveaux États membres, <DiscourseConnective annotation_id="22299">notamment</DiscourseConnective> à l'égard des États ACP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20007" docOffset="121">
      <en>Accession to the EU clearly <Alignment alignment="22375" annotation_id="20035">
          <DiscourseConnective annotation_id="20035" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> means an obligation under the Treaty to accept the achievements of the acquis communautaire.</en>
      <fr>L'adhésion <DiscourseConnective annotation_id="22345">à</DiscourseConnective> l'Union européenne implique <Alignment alignment="4932" annotation_id="22375">
          <DiscourseConnective annotation_id="22375" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> clairement l'obligation, en vertu du traité, d'accepter les réalisations de l'acquis communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20133" docOffset="122">
      <en>It is <Alignment alignment="22509" annotation_id="20139">
          <DiscourseConnective annotation_id="20139" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> clear, <Alignment alignment="22485" annotation_id="20151">
          <DiscourseConnective annotation_id="20151" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that the Treaty is one thing <Alignment alignment="22547" annotation_id="20189">
          <DiscourseConnective annotation_id="20189" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> public awareness of a major area of policy in the various countries is another.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20970" annotation_id="22485">
          <DiscourseConnective annotation_id="22485" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est clair <Alignment alignment="20139" annotation_id="22509">
          <DiscourseConnective annotation_id="22509" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="22519">que</DiscourseConnective> le traité est une chose <Alignment alignment="20189" annotation_id="22547">
          <DiscourseConnective annotation_id="22547" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que la sensibilisation du public <DiscourseConnective annotation_id="22583">à</DiscourseConnective> un domaine important de la politique dans les divers pays en est une autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20273" docOffset="123">
      <en>The statistics we have been given make that very evident.</en>
      <fr>Les statistiques qui ont été mises à notre disposition sont très éloquentes <DiscourseConnective annotation_id="22737">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20331" docOffset="124">
      <en>Development cooperation with the states of Africa, Asia and Latin America often does not look like a particularly urgent issue in countries that are themselves still lagging behind in their economic development.</en>
      <fr>Souvent, la coopération au développement avec les États d'Afrique, d'Asie <DiscourseConnective annotation_id="22824">et</DiscourseConnective> d'Amérique latine ne semble pas être une question particulièrement urgente dans des pays qui accusent <DiscourseConnective annotation_id="22929">encore</DiscourseConnective> eux-mêmes un certain retard <DiscourseConnective annotation_id="22964">en</DiscourseConnective> matière de développement économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20543" docOffset="125">
      <en>That is why we must jointly push for recognition of the importance of this task and urge that we continue to pursue it, looking back <Alignment alignment="23180" annotation_id="20676">
          <DiscourseConnective annotation_id="20676" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the development cooperation that certainly existed in the past with some states, in particular African countries.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle nous devons insister conjointement sur la reconnaissance de l'importance de cette tâche <DiscourseConnective annotation_id="23122">et</DiscourseConnective> demander instamment à pouvoir la poursuivre, en jetant <Alignment alignment="9980" annotation_id="23180">
          <DiscourseConnective annotation_id="23180" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un regard rétrospectif sur la coopération au développement <DiscourseConnective annotation_id="23249">déjà</DiscourseConnective> menée dans le passé avec certains États, <DiscourseConnective annotation_id="23295">en particulier</DiscourseConnective> avec des États africains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20798" docOffset="126">
      <en>Many ties that existed prior to 1989 were dissolved very quickly yet almost without a murmur.</en>
      <fr>De nombreux liens qui existaient <DiscourseConnective annotation_id="23369">avant</DiscourseConnective> 1989 se sont dissous très rapidement, parfois dans un chuchotement <DiscourseConnective annotation_id="23442">à</DiscourseConnective> peine audible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20892" docOffset="127">
      <en>There were <Alignment alignment="23466" annotation_id="20903">
          <DiscourseConnective annotation_id="20903" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> some very regrettable episodes.</en>
      <fr>Il y a <Alignment alignment="38760" annotation_id="23466">
          <DiscourseConnective annotation_id="23466" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> eu des épisodes très regrettables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20940" docOffset="128">
      <en>A number of projects that had been started up in those countries now lie in ruins.</en>
      <fr>Un certain nombre de projets qui avaient été lancés dans ces pays sont <DiscourseConnective annotation_id="23582">maintenant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23593">en</DiscourseConnective> ruine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21023" docOffset="129">
      <en>I think we need to make a new start here.</en>
      <fr>Je pense que nous devons prendre un nouveau départ ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21065" docOffset="130">
      <en>I am <Alignment alignment="23667" annotation_id="21070">
          <DiscourseConnective annotation_id="21070" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> rather sad that by agreement with the Commission, nearly all the Central and Eastern European Member States are concentrating their development cooperation on cooperation with the former Soviet republics, which sidelines the real objective of development cooperation, namely to achieve the Millennium Development Goals.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="30986" annotation_id="23667">
          <DiscourseConnective annotation_id="23667" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> assez peinée de constater <DiscourseConnective annotation_id="23703">qu'en</DiscourseConnective> vertu d'un accord avec la Commission, presque tous les États membres d'Europe centrale <DiscourseConnective annotation_id="23796">et</DiscourseConnective> orientale concentrent à présent leur coopération au développement sur une coopération avec les anciennes républiques soviétiques, ce qui les écarte du véritable objectif de la coopération au développement, à savoir la réalisation des objectifs de développement du millénaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21395" docOffset="131">
      <en>Even <Alignment alignment="24075" annotation_id="21400">
          <DiscourseConnective annotation_id="21400" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the new Member States were to succeed in raising their ODA to 0.17% by 2010 <Alignment alignment="24169" annotation_id="21479">
          <DiscourseConnective annotation_id="21479" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> agreed, it is to be feared that only a fraction of that amount would go to development and support for the poorest countries in the world.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9920" annotation_id="24075">
          <DiscourseConnective annotation_id="24075" sense="Contingency.Condition">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les nouveaux États membres devaient parvenir <DiscourseConnective annotation_id="24128">à</DiscourseConnective> augmenter leur APD <DiscourseConnective annotation_id="24149">à</DiscourseConnective> 0,17 % d'ici 2010 <Alignment alignment="43299" annotation_id="24169">
          <DiscourseConnective annotation_id="24169" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> convenu, il est <DiscourseConnective annotation_id="24191">à</DiscourseConnective> craindre <DiscourseConnective annotation_id="24202">que</DiscourseConnective> seule une partie de ce montant <DiscourseConnective annotation_id="24237">soit</DiscourseConnective> consacrée au développement <DiscourseConnective annotation_id="24269">et</DiscourseConnective> au soutien des pays les plus pauvres dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21621" docOffset="132">
      <en>Once again, let me give warm thanks to Mrs Budreikaitfor her report.</en>
      <fr>Une fois <DiscourseConnective annotation_id="24333">encore</DiscourseConnective>, permettez-moi de remercier chaleureusement Mme Budreikaitpour son rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21690" id="018" name="Frank Vanhecke">
    <ParallelChunk annotation_id="21690" docOffset="133">
      <en>(NL) I think that this report has its good points.</en>
      <fr>(NL) Je pense <DiscourseConnective annotation_id="24430">que</DiscourseConnective> ce rapport contient de bons éléments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21741" docOffset="134">
      <en>It gives an interesting overview of the position regarding development cooperation in the new Member States.</en>
      <fr>Il donne un aperçu intéressant de la position adoptée par les nouveaux États membres à l'égard de la coopération au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21850" docOffset="135">
      <en>That is a good thing.</en>
      <fr>C'est une bonne chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21872" docOffset="136">
      <en>Basically, <Alignment alignment="24626" annotation_id="21883">
          <DiscourseConnective annotation_id="21883" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I believe this report above all represents a missed opportunity.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21883" annotation_id="24626">
          <DiscourseConnective annotation_id="24626" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans l'ensemble, je crois que ce rapport est <DiscourseConnective annotation_id="24676">avant</DiscourseConnective> tout une opportunité manquée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21957" docOffset="137">
      <en>Rather than encouraging the new Member States to pursue the traditional objectives of European development aid, Parliament would actually do better to debate those same objectives and think about whether it makes sense nowadays just to continue with the traditional form of development aid.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24712">Plutôt que d'</DiscourseConnective>encourager les nouveaux États membres <DiscourseConnective annotation_id="24763">à</DiscourseConnective> atteindre les objectifs traditionnels de l'aide au développement européenne, le Parlement ferait <DiscourseConnective annotation_id="24862">mieux</DiscourseConnective> de débattre de ces mêmes objectifs <DiscourseConnective annotation_id="24903">et</DiscourseConnective> de se demander <DiscourseConnective annotation_id="24921">s'</DiscourseConnective>il est encore utile de nos jours de continuer à se concentrer uniquement sur la forme traditionnelle de l'aide au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22248" docOffset="138">
      <en>Time and time again this House elevates the financial objectives into a kind of dogma, without any proper debate, and time and time again we refuse to acknowledge the fundamental causes which are at the root of most developing countries' problems.</en>
      <fr>Cette Assemblée ne cesse d'élever les objectifs financiers au rang de dogme, <DiscourseConnective annotation_id="25129">sans</DiscourseConnective> aucun débat approprié, <DiscourseConnective annotation_id="25157">et</DiscourseConnective> nous refusons sans cesse de reconnaître les causes fondamentales qui sont au cœur des problèmes de la plupart des pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22496" docOffset="139">
      <en>In Africa it is certainly the case that the leading cause of poverty, hunger, insecurity and the enormous social and economic problems in developing countries is actually the fact that they are very badly governed by totally corrupt regimes.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25297">En</DiscourseConnective> Afrique, il ne fait aucun doute <DiscourseConnective annotation_id="25332">que</DiscourseConnective> la pauvreté, la famine, l'insécurité <DiscourseConnective annotation_id="25373">et</DiscourseConnective> les énormes problèmes sociaux <DiscourseConnective annotation_id="25406">et</DiscourseConnective> économiques dans les pays en développement trouvent principalement leur origine dans la très mauvaise gouvernance de régimes totalement corrompus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22738" docOffset="140">
      <en>The new Member States are being urged here to organise information and awareness-raising campaigns.</en>
      <fr>Les nouveaux États membres sont expressément invités ici <DiscourseConnective annotation_id="25613">à</DiscourseConnective> organiser des campagnes d'information <DiscourseConnective annotation_id="25653">et</DiscourseConnective> de sensibilisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22838" docOffset="141">
      <en>I am in favour of that, <Alignment alignment="25713" annotation_id="22862">
          <DiscourseConnective annotation_id="22862" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> should we not <Alignment alignment="56699" annotation_id="22880">
          <DiscourseConnective annotation_id="22880" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> inform people of the fact that African nations spend more on arms than they receive in development aid?</en>
      <fr>Je suis <DiscourseConnective annotation_id="25684">en</DiscourseConnective> faveur de ces initiatives <Alignment alignment="22862" annotation_id="25713">
          <DiscourseConnective annotation_id="25713" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne devrions-nous pas informer <Alignment alignment="37021" annotation_id="25748">
          <DiscourseConnective annotation_id="25748" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le public <DiscourseConnective annotation_id="25768">du fait que</DiscourseConnective> les nations africaines dépensent plus <DiscourseConnective annotation_id="25818">en</DiscourseConnective> armes <DiscourseConnective annotation_id="25827">qu'</DiscourseConnective>elles ne reçoivent <DiscourseConnective annotation_id="25849">en</DiscourseConnective> aide au développement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22989" docOffset="142">
      <en>Or that African rulers have billions stashed away in Swiss banks, to a total greater than many years'-worth of development aid?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25875">Ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25878">que</DiscourseConnective> les dirigeants africains ont mis de côté des milliards dans des banques suisses, <DiscourseConnective annotation_id="25963">pour</DiscourseConnective> un <DiscourseConnective annotation_id="25971">total</DiscourseConnective> qui dépasse celui de nombreuses années d'aide au développement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23117" docOffset="143">
      <en>
        <Alignment alignment="26041" annotation_id="23117">
          <DiscourseConnective annotation_id="23117" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is one signal that Europe ought to be giving out, it is that only democracies where the rule of law applies guarantee people a real chance of improving their lot, <Alignment alignment="26219" annotation_id="23289">
          <DiscourseConnective annotation_id="23289" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that in those circumstances development aid will be effective and beneficial.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23117" annotation_id="26041">
          <DiscourseConnective annotation_id="26041" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y a un signal <DiscourseConnective annotation_id="26060">que</DiscourseConnective> l'Europe devrait donner, c'est <DiscourseConnective annotation_id="26095">que</DiscourseConnective> seules les démocraties gouvernées par l'État de droit garantissent aux citoyens une réelle chance d'améliorer leur sort <Alignment alignment="8125" annotation_id="26219">
          <DiscourseConnective annotation_id="26219" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="26222">que</DiscourseConnective> c'est dans ces circonstances que l'aide au développement sera efficace <DiscourseConnective annotation_id="26297">et</DiscourseConnective> bénéfique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23371" docOffset="144">
      <en>At the moment, sadly, it is not.</en>
      <fr>Actuellement, ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="26334">malheureusement</DiscourseConnective> pas le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23404" id="019" name="Theodor Dumitru Stolojan">
    <ParallelChunk annotation_id="23404" docOffset="145">
      <en>(RO) I praise this report which will be of real help to the new Member States in the fulfilment of the obligations undertaken with respect development development cooperation policy.</en>
      <fr>(RO) Je salue ce rapport qui apportera une aide certaine aux nouveaux États membres dans l'accomplissement des obligations qu'ils ont contractées <DiscourseConnective annotation_id="26508">en</DiscourseConnective> matière de politique de coopération au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23587" docOffset="146">
      <en>I support the recommendations made in the report <Alignment alignment="26623" annotation_id="23636">
          <DiscourseConnective annotation_id="23636" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I wish to point out two of them, first of all the necessity of a strategy for the education of citizens.</en>
      <fr>Je soutiens les recommandations formulées dans ce rapport <Alignment alignment="10730" annotation_id="26623">
          <DiscourseConnective annotation_id="26623" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'aimerais souligner deux d'entre elles, et tout premièrement la nécessité d'une stratégie <DiscourseConnective annotation_id="26717">pour</DiscourseConnective> l'éducation des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23745" docOffset="147">
      <en>It does not mean making citizens of a Member State with a gross domestic income per inhabitant of only 38% of the EU average, such as Romania, understand that they must allot part of the budget resources for the development of other countries, <Alignment alignment="27037" annotation_id="23989">
          <DiscourseConnective annotation_id="23989" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a fundamental value of the European Union that we undertook; <Alignment alignment="27118" annotation_id="24060">
          <DiscourseConnective annotation_id="24060" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Romania, which is a Member State in this situation, will take action in this direction.</en>
      <fr>Cela ne veut pas <DiscourseConnective annotation_id="26765">dire qu'</DiscourseConnective>il faut faire comprendre aux citoyens d'un État membre dont le revenu intérieur brut par habitant n'atteint que 38 % de la moyenne de l'Union, à l'instar de la Roumanie, qu'ils doivent allouer une partie de leurs moyens budgétaires au développement d'autres pays, <Alignment alignment="23989" annotation_id="27037">
          <DiscourseConnective annotation_id="27037" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="27042">bien que</DiscourseConnective> nous avons adhéré à une valeur fondamentale de l'Union européenne. <Alignment alignment="10268" annotation_id="27118">
          <DiscourseConnective annotation_id="27118" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Roumanie, qui est un État membre dans cette situation, agira <DiscourseConnective annotation_id="27185">en ce sens</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24152" docOffset="148">
      <en>I <Alignment alignment="27208" annotation_id="24154">
          <DiscourseConnective annotation_id="24154" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wish to point out the recommendation concerning the transfer of positive experience from the older Member States to the newer Member States to avoid such failures in development cooperation, such as failure in achieving its goal, inefficiency and opening opportunities for corruption in the beneficiary states.</en>
      <fr>J'aimerais <Alignment alignment="8" annotation_id="27208">
          <DiscourseConnective annotation_id="27208" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> relever la recommandation concernant le transfert de l'expérience positive entre les anciens États membres et les nouveaux États membres, <DiscourseConnective annotation_id="27356">afin d'</DiscourseConnective>éviter des écueils dans la coopération au développement, tels <DiscourseConnective annotation_id="27425">que</DiscourseConnective> la non-réalisation de son objectif, l'inefficacité <DiscourseConnective annotation_id="27480">et</DiscourseConnective> l'ouverture d'opportunités <DiscourseConnective annotation_id="27510">à</DiscourseConnective> la corruption dans les États bénéficiaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24470" docOffset="149">
      <en>I wish to underline the importance that should be attached to the development cooperation for education and training of human resources.</en>
      <fr>J'aimerais souligner l'importance qui devrait être accordée, dans la coopération au développement, <DiscourseConnective annotation_id="27655">à</DiscourseConnective> l'enseignement <DiscourseConnective annotation_id="27672">et</DiscourseConnective> à la formation des ressources humaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24607" docOffset="150">
      <en>In this context Romania has an extremely positive experience <Alignment alignment="27780" annotation_id="24668">
          <DiscourseConnective annotation_id="24668" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it awards scholarships to pupils and students from the Republic of Moldova and the South-Western Ukraine.</en>
      <fr>Dans ce cadre, la Roumanie a une expérience extrêmement positive <Alignment alignment="21440" annotation_id="27780">
          <DiscourseConnective annotation_id="27780" sense="Temporal.Synchrony">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle accorde des bourses <DiscourseConnective annotation_id="27812">à</DiscourseConnective> des élèves <DiscourseConnective annotation_id="27825">et</DiscourseConnective> étudiants de la République de Moldavie <DiscourseConnective annotation_id="27867">et</DiscourseConnective> du sud-ouest de l'Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24777" docOffset="151">
      <en>There is a direct relationship between the Romanian universities and schools and the pupils and students of the said countries.</en>
      <fr>Des liens directs existent entre les écoles <DiscourseConnective annotation_id="27941">et</DiscourseConnective> universités roumaines <DiscourseConnective annotation_id="27966">et</DiscourseConnective> les élèves <DiscourseConnective annotation_id="27980">et</DiscourseConnective> étudiants de ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24905" id="020" name="Justas Vincas Paleckis">
    <ParallelChunk annotation_id="24905" docOffset="152">
      <en>- (LT) Congratulations to the rapporteur, Mrs Budreikaitė, for the report, which must have taken a lot of time and effort to prepare.</en>
      <fr>- (LT) Félicitations au rapporteur, Mme Budreikaitë, <DiscourseConnective annotation_id="28059">pour</DiscourseConnective> ce rapport, qui a dû lui demander beaucoup de temps <DiscourseConnective annotation_id="28116">et</DiscourseConnective> d'efforts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25039" docOffset="153">
      <en>It is uplifting to know that in such a short period of time the new Member States have transformed themselves from being assistance recipients to assistance donors.</en>
      <fr>Il est réconfortant de savoir <DiscourseConnective annotation_id="28160">qu'en</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28166">si</DiscourseConnective> peu de temps, les nouveaux États membres sont passés du statut de bénéficiaires <DiscourseConnective annotation_id="28249">à</DiscourseConnective> celui de donateurs d'aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25204" docOffset="154">
      <en>
        <Alignment alignment="28278" annotation_id="25204">
          <DiscourseConnective annotation_id="25204" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, most - <Alignment alignment="28313" annotation_id="25220">
          <DiscourseConnective annotation_id="25220" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> not all - of these countries might struggle to achieve the objective of allocating 0.17% of GDP to development assistance by 2010.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23359" annotation_id="28278">
          <DiscourseConnective annotation_id="28278" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la plupart de ces pays, <Alignment alignment="25220" annotation_id="28313">
          <DiscourseConnective annotation_id="28313" sense="Contingency.Condition">sinon</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous, doivent lutter <DiscourseConnective annotation_id="28340">pour</DiscourseConnective> atteindre l'objectif d'une allocation de 0,17 % de leur PIB <DiscourseConnective annotation_id="28405">à</DiscourseConnective> l'aide au développement d'ici 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25354" docOffset="155">
      <en>What could be the reason?</en>
      <fr>Quelle pourrait en être la raison?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25380" docOffset="156">
      <en>The countries that acceded to the EU in the 21st century are still being stifled by ethnocentrism.</en>
      <fr>Les pays qui ont rejoint l'Union au XXIe siècle sont <DiscourseConnective annotation_id="28531">encore</DiscourseConnective> étouffés par l'ethnocentrisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25479" docOffset="157">
      <en>They feel that they have suffered the most, are struggling and need the most assistance.</en>
      <fr>Ils pensent <DiscourseConnective annotation_id="28581">que</DiscourseConnective> ce sont eux qui ont souffert le plus, qu'ils se battent <DiscourseConnective annotation_id="28641">et</DiscourseConnective> qu'ils ont le plus besoin d'aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25568" docOffset="158">
      <en>
        <Alignment alignment="28678" annotation_id="25568">
          <DiscourseConnective annotation_id="25568" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, being a part of the EU and participating in development cooperation helps to eliminate narrow-mindedness.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25568" annotation_id="28678">
          <DiscourseConnective annotation_id="28678" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le fait d'appartenir <DiscourseConnective annotation_id="28710">à</DiscourseConnective> l'Union <DiscourseConnective annotation_id="28720">et</DiscourseConnective> de participer <DiscourseConnective annotation_id="28737">à</DiscourseConnective> la coopération au développement contribue <DiscourseConnective annotation_id="28781">à</DiscourseConnective> éradiquer cette étroitesse d'esprit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25688" docOffset="159">
      <en>Today in Lithuania, where development assistance projects were met with scepticism until recently, the majority of the population believe that such assistance is welcome and necessary.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28820">En</DiscourseConnective> Lituanie, où les projets d'aide au développement se heurtaient <DiscourseConnective annotation_id="28886">à</DiscourseConnective> un certain scepticisme jusqu'il y a peu, la majorité de la population pense aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="28976">qu'</DiscourseConnective>une telle aide est bienvenue <DiscourseConnective annotation_id="29008">et</DiscourseConnective> nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25873" docOffset="160">
      <en>The new Member States are in the advantageous position of being able to share the experience of the transitional period with other regions of the world.</en>
      <fr>Les nouveaux États membres ont l'avantage d'être dans une situation qui leur permet de partager l'expérience de leur période de transition avec d'autres régions du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26026" docOffset="161">
      <en>We are familiar with the difficulties that our close neighbours in Central Europe, the Caucasus and Central Asia are struggling with, <Alignment alignment="29315" annotation_id="26160">
          <DiscourseConnective annotation_id="26160" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have recently experienced similar hardships ourselves.</en>
      <fr>Nous connaissons les difficultés <DiscourseConnective annotation_id="29227">que</DiscourseConnective> rencontrent nos proches voisins <DiscourseConnective annotation_id="29263">en</DiscourseConnective> Europe centrale, au Caucase <DiscourseConnective annotation_id="29294">et</DiscourseConnective> en Asie centrale, <Alignment alignment="26160" annotation_id="29315">
          <DiscourseConnective annotation_id="29315" sense="Temporal.Synchrony">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir vécu récemment nous-mêmes des épreuves similaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26221" docOffset="162">
      <en>
        <Alignment alignment="29377" annotation_id="26221">
          <DiscourseConnective annotation_id="26221" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we need to focus our attention and assistance a little further still.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26221" annotation_id="29377">
          <DiscourseConnective annotation_id="29377" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons concentrer notre attention <DiscourseConnective annotation_id="29427">et</DiscourseConnective> notre aide un peu plus loin <DiscourseConnective annotation_id="29458">encore</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26300" docOffset="163">
      <en>It is quite difficult to see poverty in African and Asian countries from the viewpoint of Vilnius, Warsaw, Budapest or Bucharest, <Alignment alignment="29608" annotation_id="26430">
          <DiscourseConnective annotation_id="26430" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to realise that by assisting those in need today we are actually helping ourselves.</en>
      <fr>Il est assez difficile de concevoir la pauvreté dans les pays d'Asie <DiscourseConnective annotation_id="29535">et</DiscourseConnective> d'Afrique du point de vue de Vilnius, Varsovie, Budapest <DiscourseConnective annotation_id="29595">ou</DiscourseConnective> Bucarest, <Alignment alignment="26430" annotation_id="29608">
          <DiscourseConnective annotation_id="29608" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons nous rendre compte <DiscourseConnective annotation_id="29644">qu'en</DiscourseConnective> aidant ceux dans le besoin aujourd'hui, nous nous aidons en fait nous-mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26526" docOffset="164">
      <en>Every country on this planet is connected with others, as in the 'law of connected vessels'.</en>
      <fr>Chaque pays sur cette planète est relié aux autres, <DiscourseConnective annotation_id="29779">comme</DiscourseConnective> dans la "loi des vases communicants".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26619" docOffset="165">
      <en>The increasing gap between the richest and poorest countries, as well as the unstoppable flood of economic migrants, is eroding the world's foundations.</en>
      <fr>Le fossé qui se creuse sans cesse entre les pays les plus riches <DiscourseConnective annotation_id="29888">et</DiscourseConnective> les pays les plus pauvres, <DiscourseConnective annotation_id="29918">et</DiscourseConnective> le flux irrépressible des migrants économiques, érodent les fondations du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26772" docOffset="166">
      <en>Alongside state assistance, civil society organisations play a very important role.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30002">Parallèlement</DiscourseConnective> à l'aide publique, les organisations de la société civile jouent un rôle très important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26856" docOffset="167">
      <en>The value of money and goods collected through non-governmental organisations, schools and the Church is not very great but is highly appreciated.</en>
      <fr>La valeur monétaire <DiscourseConnective annotation_id="30125">et</DiscourseConnective> les marchandises collectées au travers d'organisations non gouvernementales, d'écoles <DiscourseConnective annotation_id="30214">et</DiscourseConnective> de l'Église ne sont pas très importantes <DiscourseConnective annotation_id="30258">mais</DiscourseConnective> extrêmement appréciées.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27003" id="021" name="Ryszard Czarnecki">
    <ParallelChunk annotation_id="27003" docOffset="168">
      <en>(PL) Mr President, my own country received aid for many years because of the prevailing poverty.</en>
      <fr>(PL) M. le Président, mon propre pays a reçu de l'aide pendant de nombreuses années en raison de la pauvreté qui y régnait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27100" docOffset="169">
      <en>Today, after four years' membership of the European Union, Poland is joining more and more actively in aid to the developing countries.</en>
      <fr>Aujourd'hui, quatre ans <DiscourseConnective annotation_id="30435">après</DiscourseConnective> son adhésion <DiscourseConnective annotation_id="30454">à</DiscourseConnective> l'Union européenne, la Pologne participe <DiscourseConnective annotation_id="30497">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30505">en plus</DiscourseConnective> activement <DiscourseConnective annotation_id="30524">à</DiscourseConnective> l'aide aux pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27236" docOffset="170">
      <en>Recently, <Alignment alignment="30571" annotation_id="27246">
          <DiscourseConnective annotation_id="27246" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we wrote off Angola's very large debt.</en>
      <fr>Récemment, <Alignment alignment="1427" annotation_id="30571">
          <DiscourseConnective annotation_id="30571" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons effacé la très grande dette de l'Angola.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27298" docOffset="171">
      <en>We are <Alignment alignment="30654" annotation_id="27305">
          <DiscourseConnective annotation_id="27305" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> putting money into support for the elite in the developing countries, by funding scholarships for study in Poland.</en>
      <fr>Nous investissons <Alignment alignment="19019" annotation_id="30654">
          <DiscourseConnective annotation_id="30654" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans le soutien de l'élite dans les pays en développement, <DiscourseConnective annotation_id="30723">en</DiscourseConnective> finançant des bourses d'études <DiscourseConnective annotation_id="30757">en</DiscourseConnective> Pologne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27425" docOffset="172">
      <en>Our basic assumption is that investing in knowledge and the creation of an elite is no less important than distributing charity.</en>
      <fr>Nous partons de l'hypothèse <DiscourseConnective annotation_id="30797">qu'</DiscourseConnective>investir dans la connaissance <DiscourseConnective annotation_id="30830">et</DiscourseConnective> la création d'une élite n'est pas moins important <DiscourseConnective annotation_id="30883">que</DiscourseConnective> de distribuer l'aumône.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27554" docOffset="173">
      <en>I must say - perhaps taking issue with some of you - that aid to developing countries should not be confined to support for African countries, <Alignment alignment="31077" annotation_id="27697">
          <DiscourseConnective annotation_id="27697" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would remind you that the European Consensus of 2005 does not oblige us to direct our development aid to Africa.</en>
      <fr>Je dois dire, au risque d'être <DiscourseConnective annotation_id="30942">en</DiscourseConnective> désaccord avec certains d'entre vous, <DiscourseConnective annotation_id="30983">que</DiscourseConnective> l'aide aux pays au développement ne devrait pas se limiter <DiscourseConnective annotation_id="31046">à</DiscourseConnective> soutenir les pays d'Afrique, <Alignment alignment="22870" annotation_id="31077">
          <DiscourseConnective annotation_id="31077" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vous rappellerais <DiscourseConnective annotation_id="31101">que</DiscourseConnective> le Consensus européen de 2005 ne nous oblige pas <DiscourseConnective annotation_id="31154">à</DiscourseConnective> diriger notre aide au développement vers l'Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27816" docOffset="174">
      <en>As a Pole, I am proud that my country, a new Member State, allocates the same percentage of its GNP to aid for developing countries as Greece, which has been in the European Union for 27 years, Portugal, a Member State for 22 years, and Italy, a founder-member of the Community.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="31211">tant que</DiscourseConnective> Polonais, je suis fier <DiscourseConnective annotation_id="31243">que</DiscourseConnective> mon pays, un nouvel État membre, alloue le <DiscourseConnective annotation_id="31290">même</DiscourseConnective> pourcentage de son PNB <DiscourseConnective annotation_id="31318">à</DiscourseConnective> l'aide aux pays au développement <DiscourseConnective annotation_id="31353">que</DiscourseConnective> la Grèce, qui a sa place dans l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="31406">depuis</DiscourseConnective> 27 ans, que le Portugal, membre <DiscourseConnective annotation_id="31445">depuis</DiscourseConnective> 22 ans, <DiscourseConnective annotation_id="31460">et</DiscourseConnective> l'Italie, membre fondateur de la Communauté.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28095" id="022" name="Katrin Saks">
    <ParallelChunk annotation_id="28095" docOffset="175">
      <en>(ET) I would like to thank the rapporteur for a timely and balanced report.</en>
      <fr>(<DiscourseConnective annotation_id="31509">ET</DiscourseConnective>) J'aimerais remercier le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="31548">pour</DiscourseConnective> ce rapport opportun <DiscourseConnective annotation_id="31573">et</DiscourseConnective> équilibré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28171" docOffset="176">
      <en>I have a couple of remarks to make on matters arising both from earlier debate on the report and from today's debate in this Chamber.</en>
      <fr>J'ai quelques remarques <DiscourseConnective annotation_id="31611">à</DiscourseConnective> formuler sur des questions issues d'un débat antérieur sur le rapport <DiscourseConnective annotation_id="31683">et</DiscourseConnective> sur le débat mené aujourd'hui au sein de cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28305" docOffset="177">
      <en>My first point is about the idea that people's attitude in the new Member States towards development cooperation and humanitarian aid is lukewarm.</en>
      <fr>Le premier point concerne l'idée <DiscourseConnective annotation_id="31777">que</DiscourseConnective> les populations des nouveaux États membres se montrent peu enthousiastes envers la coopération au développement <DiscourseConnective annotation_id="31893">et</DiscourseConnective> l'aide humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28452" docOffset="178">
      <en>I think that awareness-raising has a very important role to play in that respect.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="31925">que</DiscourseConnective> la sensibilisation a un rôle très important <DiscourseConnective annotation_id="31973">à</DiscourseConnective> jouer ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28534" docOffset="179">
      <en>A study has been carried out in Estonia comparing attitudes today with those of three years ago <DiscourseConnective annotation_id="28630" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> even the figures from three years ago show that awareness of development cooperation had improved to such an extent, not only in the institutions but among the general population, that it enabled considerable budgetary support, or an increase in that support, to be given to development cooperation.</en>
      <fr>Une étude a été réalisée <DiscourseConnective annotation_id="32011">en</DiscourseConnective> Estonie, dans le but de comparer l'attitude affichée à cet égard aujourd'hui par rapport à il y a trois ans. Or, <DiscourseConnective annotation_id="32127">même</DiscourseConnective> les chiffres datant de trois ans montrent <DiscourseConnective annotation_id="32174">que</DiscourseConnective> la sensibilité <DiscourseConnective annotation_id="32193">à</DiscourseConnective> la coopération au développement <DiscourseConnective annotation_id="32227">s'</DiscourseConnective>est améliorée <DiscourseConnective annotation_id="32243">non seulement</DiscourseConnective> parmi les institutions, <DiscourseConnective annotation_id="32281">mais</DiscourseConnective> également parmi le grand public, <DiscourseConnective annotation_id="32319">à</DiscourseConnective> un point tel <DiscourseConnective annotation_id="32334">qu'</DiscourseConnective>elle a permis un soutien budgétaire considérable, voire une augmentation de l'aide qui sera octroyée <DiscourseConnective annotation_id="32438">à</DiscourseConnective> la coopération au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28934" docOffset="180">
      <en>It is important for the public to know that money is not going into a vast black hole but to specific countries for specific projects.</en>
      <fr>Il est important <DiscourseConnective annotation_id="32490">pour</DiscourseConnective> le public de savoir <DiscourseConnective annotation_id="32515">que</DiscourseConnective> les fonds ne <DiscourseConnective annotation_id="32532">s'</DiscourseConnective>engouffrent pas dans un grand trou noir <DiscourseConnective annotation_id="32574">mais</DiscourseConnective> sont alloués <DiscourseConnective annotation_id="32592">à</DiscourseConnective> des pays spécifiques <DiscourseConnective annotation_id="32615">pour</DiscourseConnective> des projets spécifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29069" docOffset="181">
      <en>Estonia's development cooperation is based on the principle that responsibility for development lies primarily with the developing countries themselves: nothing can be achieved by force.</en>
      <fr>La coopération au développement de l'Estonie est basée sur le principe selon lequel la responsabilité du développement incombe en premier lieu aux pays en développement eux-mêmes. Rien ne peut être réalisé par la force.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29256" docOffset="182">
      <en>For that reason close cooperation is especially important <Alignment alignment="32941" annotation_id="29314">
          <DiscourseConnective annotation_id="29314" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a very good example of this is provided by the cooperation between Estonia and Georgia.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32865">C'est pourquoi</DiscourseConnective> une coopération étroite est tout particulièrement importante <Alignment alignment="29314" annotation_id="32941">
          <DiscourseConnective annotation_id="32941" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la coopération entre l'Estonie <DiscourseConnective annotation_id="32975">et</DiscourseConnective> la Géorgie en fournit un très bon exemple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29406" docOffset="183">
      <en>I <Alignment alignment="33021" annotation_id="29408">
          <DiscourseConnective annotation_id="29408" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome paragraph 17 of the report, which states that the biggest challenges will be the increase in budgets and awareness-raising, especially among the general public.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29408" annotation_id="33021">
          <DiscourseConnective annotation_id="33021" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je salue le paragraphe 17 de ce rapport, qui précise <DiscourseConnective annotation_id="33084">que</DiscourseConnective> les plus grands défis seront l'augmentation des budgets <DiscourseConnective annotation_id="33144">et</DiscourseConnective> la sensibilisation, <DiscourseConnective annotation_id="33167">en particulier</DiscourseConnective> du grand public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29587" docOffset="184">
      <en>
        <Alignment alignment="33199" annotation_id="29587">
          <DiscourseConnective annotation_id="29587" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="33212" annotation_id="29600">
          <DiscourseConnective annotation_id="29600" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the amount allocated to international development by Estonia in 2006 was 0.09% of GDP, the position today is that the amount should rise <Alignment alignment="93343" annotation_id="29746">
          <DiscourseConnective annotation_id="29746" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we aim to achieve a figure of 0.17% of GDP by the year 2011, in accordance with the development cooperation programme adopted in 2006.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11356" annotation_id="33199">
          <DiscourseConnective annotation_id="33199" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="2406" annotation_id="33212">
          <DiscourseConnective annotation_id="33212" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le montant alloué par l'Estonie au développement international s'élevait à 0,09 % de son PIB <DiscourseConnective annotation_id="33315">en</DiscourseConnective> 2006, nous pensons aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="33349">que</DiscourseConnective> ce montant devrait être accru <Alignment alignment="29746" annotation_id="33383">
          <DiscourseConnective annotation_id="33383" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous visons un chiffre de 0,17 % du PIB d'ici 2011, conformément au programme de coopération au développement adopté <DiscourseConnective annotation_id="33503">en</DiscourseConnective> 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29885" docOffset="185">
      <en>I welcome the fact that the proposals made by my colleagues, my Estonian colleagues, were incorporated into the report at the drafting stage <Alignment alignment="33667" annotation_id="30026">
          <DiscourseConnective annotation_id="30026" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that this marks a fundamental change whereby the new Member States have metamorphosed from recipients of aid into donors of aid; I hope that this support continues to grow.</en>
      <fr>Je me réjouis de voir <DiscourseConnective annotation_id="33534">que</DiscourseConnective> les propositions formulées par mes collègues, mes collègues estoniens, ont été incluses dans le rapport au stade de sa rédaction <Alignment alignment="30026" annotation_id="33667">
          <DiscourseConnective annotation_id="33667" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="33679">que</DiscourseConnective> cela marque un changement fondamental puisque, anciens bénéficiaires, les nouveaux États membres se sont métamorphosés aujourd'hui en donateurs d'aide. J'espère <DiscourseConnective annotation_id="33844">que</DiscourseConnective> ce soutien continuera <DiscourseConnective annotation_id="33870">à</DiscourseConnective> s'étendre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30213" id="023" name="Liam Aylward">
    <ParallelChunk annotation_id="30213" docOffset="186">
      <en>Mr President, it is amazing that 200 million children around the world can be described as child labourers.</en>
      <fr>(EN) - M. le Président, il est étonnant de constater <DiscourseConnective annotation_id="33936">que</DiscourseConnective> 200 millions d'enfants dans le monde peuvent être qualifiés d'enfants travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30321" docOffset="187">
      <en>This is totally unacceptable practice.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="34027">s'</DiscourseConnective>agit là d'une pratique tout à fait inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30360" docOffset="188">
      <en>The international community must work in a more concerted manner to ensure that international codes of practice to combat child labour are rigorously enforced in all countries round the world.</en>
      <fr>La communauté internationale doit <DiscourseConnective annotation_id="34112">mieux</DiscourseConnective> se concerter <DiscourseConnective annotation_id="34131">afin de</DiscourseConnective> veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="34152">que</DiscourseConnective> les codes internationaux de bonnes pratiques visant <DiscourseConnective annotation_id="34208">à</DiscourseConnective> lutter contre le travail des enfants soient appliqués avec rigueur dans tous les pays du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30553" docOffset="189">
      <en>This must be a key issue in the context of EU development aid policies at all times.</en>
      <fr>Ce problème doit constituer constamment une question clé dans le cadre des politiques d'aide au développement de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30638" docOffset="190">
      <en>The EU must work more closely with the United Nations, UNICEF, the World Bank, the International Labour Organisation, donors and NGOs to introduce the correct strategies to ensure that uniform laws are in place to stop this inhumane practice of child labour.</en>
      <fr>L'Union européenne doit travailler plus étroitement avec les Nations Unies, l'UNICEF, la Banque mondiale, l'Organisation internationale du travail, les donateurs <DiscourseConnective annotation_id="34590">et</DiscourseConnective> les ONG <DiscourseConnective annotation_id="34601">afin d'</DiscourseConnective>introduire les stratégies qui permettront de mettre <DiscourseConnective annotation_id="34660">en</DiscourseConnective> place des lois uniformes pour mettre fin à cette pratique inhumaine que constitue le travail des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30897" docOffset="191">
      <en>A multidimensional approach is needed <Alignment alignment="34814" annotation_id="30935">
          <DiscourseConnective annotation_id="30935" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> child labour is to be effectively tackled around the world.</en>
      <fr>Une approche multidimensionnelle est requise <Alignment alignment="37704" annotation_id="34814">
          <DiscourseConnective annotation_id="34814" sense="Contingency.Condition">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire face efficacement au travail des enfants dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30998" docOffset="192">
      <en>Enforced social protection measures and changes to the labour market rules are needed.</en>
      <fr>Il est nécessaire d'appliquer les mesures de protection sociale <DiscourseConnective annotation_id="34945">et</DiscourseConnective> d'introduire des changements dans les règles du marché du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31085" docOffset="193">
      <en>Child labour and education issues are inextricably linked.</en>
      <fr>Le travail des enfants <DiscourseConnective annotation_id="35038">et</DiscourseConnective> l'enseignement sont inextricablement liés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31144" docOffset="194">
      <en>Children denied access to education are more likely to be engaged in child labour.</en>
      <fr>Les enfants qui se voient refuser l'accès <DiscourseConnective annotation_id="35126">à</DiscourseConnective> l'enseignement courent plus de risques de se voir recrutés <DiscourseConnective annotation_id="35187">comme</DiscourseConnective> main-d'œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31227" docOffset="195">
      <en>The European Union, as the largest donor in the world of development aid, must continue to work aggressively to ensure that the Millennium Development Goals are met by 2015, including the targets set by the international community relating to availability of education to all children in the world.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="35210">tant que</DiscourseConnective> plus grand donateur d'aide au développement au monde, l'Union européenne doit continuer <DiscourseConnective annotation_id="35307">à</DiscourseConnective> œuvrer agressivement afin de veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="35351">que</DiscourseConnective> les objectifs de développement du millénaire soient réalisés d'ici 2015, y compris les buts fixés par la communauté internationale en ce qui concerne l'accès <DiscourseConnective annotation_id="35513">à</DiscourseConnective> l'enseignement <DiscourseConnective annotation_id="35530">pour</DiscourseConnective> tous les enfants dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31526" id="024" name="Mieczysław Edmund Janowski">
    <ParallelChunk annotation_id="31526" docOffset="196">
      <en>(PL) Mr President, helping others <Alignment alignment="35606" annotation_id="31560">
          <DiscourseConnective annotation_id="31560" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> you yourself are still in need of help is <Alignment alignment="35668" annotation_id="31607">
          <DiscourseConnective annotation_id="31607" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> proof of solidarity.</en>
      <fr>(PL) M. le Président, aider les autres <Alignment alignment="13429" annotation_id="35606">
          <DiscourseConnective annotation_id="35606" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous êtes <DiscourseConnective annotation_id="35626">encore</DiscourseConnective> vous-même dans le besoin constitue <Alignment alignment="31607" annotation_id="35668">
          <DiscourseConnective annotation_id="35668" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> une preuve de solidarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31635" docOffset="197">
      <en>It is demonstrated by the actions of the 12 states that recently joined the European Union, <Alignment alignment="35797" annotation_id="31727">
          <DiscourseConnective annotation_id="31727" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it should be appreciated.</en>
      <fr>C'est ce que démontrent les actions des 12 États qui ont rejoint récemment l'Union européenne <Alignment alignment="14336" annotation_id="35797">
          <DiscourseConnective annotation_id="35797" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces gestes devraient être appréciés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31757" docOffset="198">
      <en>Last November I showed what Poland was doing in this respect through an exhibition entitled Polish aid to the world.</en>
      <fr>En novembre dernier, j'ai montré ce que la Pologne faisait <DiscourseConnective annotation_id="35896">à cet égard</DiscourseConnective> au travers d'une exposition intitulée "Polish aid to the World".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31874" docOffset="199">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="31874" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> I am very grateful to Mrs Budreikaitfor her complex presentation of the subject.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle je suis très reconnaissant envers Mme Budreikaitë pour sa présentation complexe du sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31958" docOffset="200">
      <en>The point of the Millennium Goals, which we have been discussing for years, is to help people who live in poverty, including millions of undernourished children.</en>
      <fr>Les objectifs du millénaire, dont nous débattons <DiscourseConnective annotation_id="36142">depuis</DiscourseConnective> des années, visent <DiscourseConnective annotation_id="36168">à</DiscourseConnective> venir en aide aux populations qui vivent dans la pauvreté, en ce compris des millions d'enfants sous-alimentés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32120" docOffset="201">
      <en>Such help, <Alignment alignment="36282" annotation_id="32131">
          <DiscourseConnective annotation_id="32131" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, should consist in providing a fishing rod and angling skills rather than putting fish on the plate.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15936" annotation_id="36282">
          <DiscourseConnective annotation_id="36282" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une telle aide devrait consister <DiscourseConnective annotation_id="36326">à</DiscourseConnective> leur fournir des cannes à pêche <DiscourseConnective annotation_id="36360">et</DiscourseConnective> des techniques de pêche à la ligne et non pas à mettre le poisson sur leur assiette.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32240" docOffset="202">
      <en>We must <Alignment alignment="36460" annotation_id="32248">
          <DiscourseConnective annotation_id="32248" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> strive to achieve a fairer system of trade with third-world countries.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="32248" annotation_id="36460">
          <DiscourseConnective annotation_id="36460" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> tendre <DiscourseConnective annotation_id="36477">à</DiscourseConnective> la réalisation d'un système commercial plus équitable avec les pays du tiers-monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32324" docOffset="203">
      <en>There is a need for generosity on the part of donors in writing off debts and for widespread sharing of scientific achievements, especially in medicine.</en>
      <fr>Les donateurs doivent poser un geste de générosité <DiscourseConnective annotation_id="36614">en</DiscourseConnective> effaçant les dettes <DiscourseConnective annotation_id="36637">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36640">en</DiscourseConnective> partageant largement les réalisations scientifiques, <DiscourseConnective annotation_id="36696">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36711">en</DiscourseConnective> médecine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32477" docOffset="204">
      <en>Let us support schools and universities in these countries, <Alignment alignment="36774" annotation_id="32537">
          <Alignment alignment="36774" annotation_id="32537">
            <DiscourseConnective annotation_id="32537" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> their graduates can work to meet the needs of their fellow countrymen.</en>
      <fr>Soutenons les écoles <DiscourseConnective annotation_id="36745">et</DiscourseConnective> universités dans ces pays <Alignment alignment="14572" annotation_id="36774">
          <Alignment alignment="11935" annotation_id="36774">
            <DiscourseConnective annotation_id="36774" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> leurs diplômés puissent travailler <DiscourseConnective annotation_id="36818">pour</DiscourseConnective> pourvoir aux besoins de leurs concitoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32616" docOffset="205">
      <en>Let us help resolve the shortage of drinking water.</en>
      <fr>Contribuons à trouver une solution au manque d'eau potable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32668" docOffset="206">
      <en>We inhabitants of the European Union make up barely 7.5% of the world population <Alignment alignment="37018" annotation_id="32749">
          <DiscourseConnective annotation_id="32749" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we take up 23% of world GNI.</en>
      <fr>Nous, habitants de l'Union européenne, représentons à peine 7,5 % de la population mondiale <Alignment alignment="19000" annotation_id="37018">
          <DiscourseConnective annotation_id="37018" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous réalisons 23 % du RNB mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32782" docOffset="207">
      <en>Of course, we in Europe have problems of our own, including economic problems.</en>
      <fr>Bien sûr, <DiscourseConnective annotation_id="37069">en</DiscourseConnective> Europe, nous avons nos propres problèmes, y compris des problèmes économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32861" docOffset="208">
      <en>
        <Alignment alignment="37151" annotation_id="32861">
          <DiscourseConnective annotation_id="32861" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must keep them in perspective.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20725" annotation_id="37151">
          <DiscourseConnective annotation_id="37151" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons les relativiser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32899" docOffset="209">
      <en>Let us not be indifferent to the suffering of those who are hungry, sick or uneducated, who live in poverty, deprivation or mortal danger.</en>
      <fr>Ne soyons pas indifférents <DiscourseConnective annotation_id="37212">à</DiscourseConnective> la souffrance de ceux qui ont faim, qui sont malades <DiscourseConnective annotation_id="37267">ou</DiscourseConnective> sans instruction, qui vivent dans la pauvreté, la privation <DiscourseConnective annotation_id="37330">ou</DiscourseConnective> en danger de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33038" id="025" name="Reinhard Rack">
    <ParallelChunk annotation_id="33038" docOffset="210">
      <en>(DE) Mr President, I would like to come back to a remark the Commissioner made in his introductory statement, namely that we should not just give development aid but could and should <DiscourseConnective annotation_id="33221" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> link it to general concerns - not in the sense of the kind of power politics and strings-attached policies once pursued by the USA and the former Soviet Union and pursued by Russia and China today, but in the sense of aiming at good governance, human rights and fighting corruption.</en>
      <fr>(DE) M. le Président, j'aimerais revenir sur une remarque formulée par le Commissaire dans sa déclaration liminaire, à savoir que nous ne devrions pas nous contenter d'accorder une aide au développement et que nous pourrions et devrions également la lier à des préoccupations générales - non pas en adoptant une politique de pouvoir et des politiques assorties de conditions à l'image de celles que les États-Unis et l'ancienne Union soviétique ont eu pour habitude de mener et que la Chine et la Russie mènent aujourd'hui, mais en visant la bonne gouvernance, le respect des droits de l'homme et la lutte contre la corruption.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33509" docOffset="211">
      <en>Those are concerns that we should all emblazon on our banners - <Alignment alignment="38058" annotation_id="33573">
          <DiscourseConnective annotation_id="33573" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am not referring only to the new Member States and their development aid policy but to all of us.</en>
      <fr>Il s'agit là de préoccupations <DiscourseConnective annotation_id="38011">que</DiscourseConnective> nous devrions blasonner sur nos bannières, <Alignment alignment="213" annotation_id="38058">
          <DiscourseConnective annotation_id="38058" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne pense pas uniquement ici aux nouveaux États membres <DiscourseConnective annotation_id="38119">et</DiscourseConnective> à leur politique d'aide au développement, <DiscourseConnective annotation_id="38164">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="38169">à</DiscourseConnective> nous tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33677" docOffset="212">
      <en>Perhaps we could take this as a practical opportunity to place even more emphasis on those concerns.</en>
      <fr>Nous pourrions peut-être considérer cela <DiscourseConnective annotation_id="38223">comme</DiscourseConnective> une opportunité pratique d'accorder une plus grande importance encore <DiscourseConnective annotation_id="38299">à</DiscourseConnective> ces préoccupations.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33778" id="026" name="Jan Zahradil">
    <ParallelChunk annotation_id="33778" docOffset="213">
      <en>(CS) Mr President, of course the report is very useful.</en>
      <fr>(CS) M. le Président, bien entendu, ce rapport est très utile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33834" docOffset="214">
      <en>Development in this area is very dynamic and even ahead of the report.</en>
      <fr>Ce domaine connaît cependant un développement très dynamique, qui est <DiscourseConnective annotation_id="38454">en</DiscourseConnective> avance sur ce document.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33905" docOffset="215">
      <en>
        <Alignment alignment="38481" annotation_id="33905">
          <DiscourseConnective annotation_id="33905" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the report does not reflect the fact that some new Member States have already set up development organisations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3301" annotation_id="38481">
          <DiscourseConnective annotation_id="38481" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le rapport ne reflète pas le fait <DiscourseConnective annotation_id="38528">que</DiscourseConnective> certains nouveaux États membres ont <DiscourseConnective annotation_id="38568">déjà</DiscourseConnective> créé des organisations d'aide au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34030" docOffset="216">
      <en>
        <Alignment alignment="38621" annotation_id="34030">
          <DiscourseConnective annotation_id="34030" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to talk about something else.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4185" annotation_id="38621">
          <DiscourseConnective annotation_id="38621" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, c'est d'autre chose que je voudrais vous entretenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34082" docOffset="217">
      <en>I would like to dispel the widely held myth that the new Member States have no experience in this area.</en>
      <fr>Je voudrais voir s'effondrer un mythe qui a la vie dure et selon lequel les nouveaux États membres n'ont pas d'expérience dans la coopération au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34186" docOffset="218">
      <en>We have this experience, <Alignment alignment="38874" annotation_id="34211">
          <DiscourseConnective annotation_id="34211" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> we gained it <DiscourseConnective annotation_id="34233" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> Europe was divided, behind the Iron Curtain, in a different regime <DiscourseConnective annotation_id="34305" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> everything was ideologically and politically motivated.</en>
      <fr>Nous avons cette expérience, <Alignment alignment="5061" annotation_id="38874">
          <DiscourseConnective annotation_id="38874" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons acquise à un moment où l'Europe était divisée. Nous l'avons acquise derrière le Rideau de fer, sous un régime différent où la moindre chose était guidée par des motivations idéologiques <DiscourseConnective annotation_id="39078">et</DiscourseConnective> politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34366" docOffset="219">
      <en>The fact remains that we used to build power stations and breweries, and provide agricultural aid to developing countries.</en>
      <fr>Il n'en demeure pas moins <DiscourseConnective annotation_id="39119">que</DiscourseConnective> nous avons construit des centrales électriques <DiscourseConnective annotation_id="39170">et</DiscourseConnective> des brasseries <DiscourseConnective annotation_id="39188">et</DiscourseConnective> avons fourni une aide agricole aux pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34489" docOffset="220">
      <en>By the way, we are still due money since then <Alignment alignment="39297" annotation_id="34535">
          <DiscourseConnective annotation_id="34535" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> some debts are quite large, <Alignment alignment="39342" annotation_id="34567">
          <DiscourseConnective annotation_id="34567" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that does not matter now.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39249">À propos</DiscourseConnective>, ils nous doivent toujours de l'argent <Alignment alignment="34535" annotation_id="39297">
          <DiscourseConnective annotation_id="39297" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> certaines dettes sont assez conséquentes, <Alignment alignment="34567" annotation_id="39342">
          <DiscourseConnective annotation_id="39342" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas ce qui importe aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34597" docOffset="221">
      <en>We simply have the know-how.</en>
      <fr>Nous disposons tout <DiscourseConnective annotation_id="39408">simplement</DiscourseConnective> du savoir-faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34626" docOffset="222">
      <en>I would like to see this know-how being used.</en>
      <fr>Et j'aimerais voir ce savoir-faire utilisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34672" docOffset="223">
      <en>I would <Alignment alignment="39491" annotation_id="34680">
          <DiscourseConnective annotation_id="34680" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to use this opportunity to ask the Commission not to think of the new Member States as wet behind the ears but rather to make effective use of their existing knowledge.</en>
      <fr>J'aimerais <Alignment alignment="34680" annotation_id="39491">
          <DiscourseConnective annotation_id="39491" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> profiter de cette opportunité <DiscourseConnective annotation_id="39531">pour</DiscourseConnective> demander à la Commission de ne pas considérer les nouveaux États membres <DiscourseConnective annotation_id="39609">comme</DiscourseConnective> des États inexpérimentés <DiscourseConnective annotation_id="39640">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39645">plutôt</DiscourseConnective> d'utiliser efficacement leurs connaissances existantes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34859" id="027" name="Miloslav Ransdorf">
    <ParallelChunk annotation_id="34859" docOffset="224">
      <en>(CS) Mr President, I would like to pick up where my colleague Mr Zahradil left off.</en>
      <fr>(CS) M. le Président, j'aimerais rebondir sur les propos de mon collègue, M. Zahradil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34943" docOffset="225">
      <en>He is perfectly right.</en>
      <fr>Il a parfaitement raison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34966" docOffset="226">
      <en>In the past Czechoslovakia, just like other countries of the Soviet bloc, was active in developing countries.</en>
      <fr>Dans le passé, la Tchécoslovaquie, <DiscourseConnective annotation_id="39856">tout comme</DiscourseConnective> d'autres pays du bloc soviétique, a entrepris des actions dans les pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35076" docOffset="227">
      <en>Our country successfully participated in helping the economies of these countries <Alignment alignment="40028" annotation_id="35158">
          <DiscourseConnective annotation_id="35158" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now we can tap into this potential.</en>
      <fr>Notre pays a contribué avec succès <DiscourseConnective annotation_id="39992">à</DiscourseConnective> relever les économies de ces pays <Alignment alignment="3874" annotation_id="40028">
          <DiscourseConnective annotation_id="40028" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="40031">maintenant</DiscourseConnective>, nous pouvons puiser dans ce potentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35198" docOffset="228">
      <en>There are <DiscourseConnective annotation_id="35208" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> some negatives though due to the fact that external growth resources can never replace internal resources: the economies that find themselves in this situation are often incapable of developing from the inside.</en>
      <fr>Cependant, il convient de nuancer quelque peu ce résultat, <DiscourseConnective annotation_id="40141">parce que</DiscourseConnective> des moyens de croissance venus de l'extérieur ne pourront jamais remplacer des moyens internes. En effet, les économies qui se trouvent dans cette situation sont souvent incapables de se développer de l'intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35424" docOffset="229">
      <en>Some time ago, actually quite a long time ago, Gunnar Myrdal published his book 'Asian Drama'.</en>
      <fr>Voici quelque temps, à vrai dire il y a assez longtemps, Gunnar Myrdal publiait son ouvrage intitulé "Le drame de l'Asie".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35519" docOffset="230">
      <en>In this book he contrasts the optimism felt after World War II <Alignment alignment="40570" annotation_id="35582">
          <DiscourseConnective annotation_id="35582" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> in Africa with the pessimism prevailing in Asian countries.</en>
      <fr>Dans celui-ci, il opposait l'optimisme ressenti <DiscourseConnective annotation_id="40536">après</DiscourseConnective> la seconde guerre mondiale, <Alignment alignment="4464" annotation_id="40570">
          <DiscourseConnective annotation_id="40570" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="40582">en</DiscourseConnective> Afrique, au pessimisme régnant dans les pays asiatiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35654" docOffset="231">
      <en>Today the situation is quite different.</en>
      <fr>Aujourd'hui, la situation est assez différente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35694" docOffset="232">
      <en>Many Asian countries show strong growth <Alignment alignment="40746" annotation_id="35734">
          <DiscourseConnective annotation_id="35734" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> Africa attracts only 2% of world investment <Alignment alignment="40812" annotation_id="35784">
          <DiscourseConnective annotation_id="35784" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the economies in many of its countries are in dire straits.</en>
      <fr>De nombreux pays d'Asie affichent une belle croissance, <Alignment alignment="19411" annotation_id="40746">
          <DiscourseConnective annotation_id="40746" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Afrique n'attire <DiscourseConnective annotation_id="40775">que</DiscourseConnective> 2 % des investissements mondiaux <Alignment alignment="12583" annotation_id="40812">
          <DiscourseConnective annotation_id="40812" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que l'économie d'une grande partie de ses pays est dans un état désastreux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35848" docOffset="233">
      <en>There is <DiscourseConnective annotation_id="35857" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> the connection with the behaviour of the ruling elites in these two regions, which was in sharp contrast.</en>
      <fr>Et il ne faut pas oublier non plus de faire le lien avec le comportement des élites dirigeantes dans ces deux régions, lequel offre un contraste saisissant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35968" docOffset="234">
      <en>One French study compares the behaviour of these elites and shows that <Alignment alignment="41125" annotation_id="36039">
          <DiscourseConnective annotation_id="36039" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Asian elite invested in the economy, the African elite hoarded resources that had been created and removed them from their own territories.</en>
      <fr>Une étude française compare ainsi le comportement de ces élites <DiscourseConnective annotation_id="41112">et</DiscourseConnective> montre <DiscourseConnective annotation_id="41122">qu'</DiscourseConnective>
        <Alignment alignment="6564" annotation_id="41125">
          <DiscourseConnective annotation_id="41125" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'élite asiatique a investi dans l'économie, l'élite africaine a amassé les ressources qui avaient été créées <DiscourseConnective annotation_id="41245">pour</DiscourseConnective> les éloigner de son propre territoire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36189" id="028" name="Louis Michel">
    <ParallelChunk annotation_id="36189" docOffset="235">
      <en>Member of the Commission. - (FR) Mr President, ladies and gentlemen, clearly I need to begin by thanking all the speakers for the very high quality of their contributions and the relevance of the points made, which closely mirror my own concerns.</en>
      <fr>Membre de la Commission. - (FR) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="41353">et</DiscourseConnective> Messieurs les députés, je voudrais d'emblée remercier évidemment tous les intervenants <DiscourseConnective annotation_id="41443">pour</DiscourseConnective> le très haut niveau <DiscourseConnective annotation_id="41468">et</DiscourseConnective> la pertinence de leurs interventions qui correspondaient point pour point à mes préoccupations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36436" docOffset="236">
      <en>I should <Alignment alignment="41593" annotation_id="36445">
          <DiscourseConnective annotation_id="36445" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like, at the outset, to thank the Slovenian Presidency, which has taken a remarkably refreshing approach: it is working to encourage and energise thinking about development policy in the new Member States and has already organised two extremely productive meetings to discuss these issues.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41567">Tout d'abord</DiscourseConnective>, je voudrais <Alignment alignment="35546" annotation_id="41593">
          <DiscourseConnective annotation_id="41593" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier la Présidence slovène qui a innové remarquablement, qui fait un travail d'activation <DiscourseConnective annotation_id="41694">et</DiscourseConnective> de dynamisation <DiscourseConnective annotation_id="41713">pour</DiscourseConnective> les nouveaux États membres au niveau de la réflexion sur les politiques de développement, <DiscourseConnective annotation_id="41808">et</DiscourseConnective> qui, à ce jour, a <DiscourseConnective annotation_id="41829">déjà</DiscourseConnective> organisé deux réunions, extrêmement productives, sur ces questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36740" docOffset="237">
      <en>With regard to the comments made about levels of aid - that is, about the amounts of money needed - I fully understand the difficulty facing the new Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41902">En</DiscourseConnective> ce qui concerne les remarques qui ont été faites sur les montants, c'est-à-dire la quantité d'argent nécessaire, je comprends parfaitement la difficulté qui est celle des nouveaux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36904" docOffset="238">
      <en>I would remind you <Alignment alignment="42100" annotation_id="36923">
          <DiscourseConnective annotation_id="36923" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment> - <DiscourseConnective annotation_id="36933" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>, you yourselves have already made the point in a general way - that there are many alternative methods of getting involved and using transfers of expertise, which cost very little.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="36923" annotation_id="42100">
          <DiscourseConnective annotation_id="42100" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce que je voudrais rappeler - et vous l'avez <DiscourseConnective annotation_id="42150">d'ailleurs</DiscourseConnective> dit, d'une manière générale -, c'est que de très nombreuses alternatives d'implication <DiscourseConnective annotation_id="42248">et</DiscourseConnective> d'utilisation de transferts d'expertise existent, qui sont extrêmement peu coûteuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37121" docOffset="239">
      <en>I heard one speaker, <Alignment alignment="42374" annotation_id="37142">
          <DiscourseConnective annotation_id="37142" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, referring to projects for cooperation in education.</en>
      <fr>J'ai entendu une intervenante parler <Alignment alignment="37142" annotation_id="42374">
          <DiscourseConnective annotation_id="42374" sense="Expansion.Instantiation">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> de projets de coopération au niveau de l'enseignement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37207" docOffset="240">
      <en>Obviously, sending instructors or teachers to African countries costs relatively little <Alignment alignment="42577" annotation_id="37295">
          <DiscourseConnective annotation_id="37295" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it <DiscourseConnective annotation_id="37302" sense="Comparison.Concession">nonetheless</DiscourseConnective> constitutes an extremely important contribution to those countries.</en>
      <fr>Il est clair que la mise à disposition, par exemple, de formateurs <DiscourseConnective annotation_id="42506">ou</DiscourseConnective> d'enseignants dans certains pays en Afrique coûte relativement peu, <Alignment alignment="37295" annotation_id="42577">
          <DiscourseConnective annotation_id="42577" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> représente évidemment une contribution extrêmement importante <DiscourseConnective annotation_id="42644">pour</DiscourseConnective> le pays qui en bénéficie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37382" docOffset="241">
      <en>The underlying question suggested here, as to whether the new Member States would not do better to invest in their own neighbourhood - neighbourhood is not, perhaps, the best word <DiscourseConnective annotation_id="37562" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I may yet think of a better one - <DiscourseConnective annotation_id="37600" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> opposed to investing in Africa, is, in my opinion, the wrong question.</en>
      <fr>Je pense que le débat subliminal qui est suggéré ici et qui pose la question de savoir s'il faut plutôt investir pour les nouveaux États membres dans le voisinage - je n'ai pas d'autre formule sémantique que le voisinage, mais je peux en chercher une - ou investir <DiscourseConnective annotation_id="42940">en</DiscourseConnective> Afrique est un faux débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37674" docOffset="242">
      <en>I fully realise that investment in the neighbourhood is more obviously attractive and easier to justify <Alignment alignment="43059" annotation_id="37778">
          <DiscourseConnective annotation_id="37778" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it is more appealing both to public opinion in your countries and to potential development-policy partners.</en>
      <fr>Je comprends parfaitement <DiscourseConnective annotation_id="42996">que</DiscourseConnective> le voisinage <DiscourseConnective annotation_id="43013">soit</DiscourseConnective> évidemment plus attractif, plus justifié <Alignment alignment="14471" annotation_id="43059">
          <DiscourseConnective annotation_id="43059" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="43062">qu'</DiscourseConnective>il sensibilise plus les opinions de vos pays <DiscourseConnective annotation_id="43110">et</DiscourseConnective>, évidemment, les politiques partenariales de développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37895" docOffset="243">
      <en>The one approach does not, <DiscourseConnective annotation_id="37922" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, exclude the other <DiscourseConnective annotation_id="37949" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it sets a quite exceptional educational example to young people to see a nation deciding to extend its aid commitment to Africa, to open up to Africa, <DiscourseConnective annotation_id="38104" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> it expresses values that are both European in the deepest sense and also universal. Let me say, further, that the basis on which I have made my case for the new Member States having a presence in Africa is the fact that some of your countries have already had experience there, <DiscourseConnective annotation_id="38390" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that experience has generally left quite positive traces, notably in relation to the construction of certain states and certain state services and in the form of real expertise that has been retained.</en>
      <fr>Mais l'un n'exclut pas l'autre, et la valeur pédagogique pour la jeunesse d'un peuple qui décide de s'investir aussi et de s'ouvrir à l'Afrique, par exemple, est absolument exceptionnelle, parce que cela véhicule évidemment des valeurs qui sont strictement les valeurs de l'Europe, qui sont des valeurs d'universalité et, je peux vous dire que, si je me permets de plaider quand-même pour que les nouveaux États membres ne soient pas absents de l'Afrique- cela a été dit -, c'est parce que certains de vos pays ont déjà une expérience passée en Afrique, une expérience qui, d'ailleurs, a laissé des traces assez positives d'une manière générale, notamment au niveau de la construction de certains États, de certains services d'État où il y a une vraie expertise qui est restée présente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38595" docOffset="244">
      <en>My second point, ladies and gentlemen, is that Africa is not on target to achieve the Millennium Goals.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43960">Deuxièmement</DiscourseConnective>, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="43986">dire que</DiscourseConnective> l'Afrique, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="44015">et</DiscourseConnective> Messieurs, est en retard par rapport aux objectifs du Millénaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38699" docOffset="245">
      <en>The goals will be realised in all the developing countries except in Africa.</en>
      <fr>On va atteindre les objectifs du Millénaire dans tous les pays en voie de développement sauf, précisément, <DiscourseConnective annotation_id="44191">en</DiscourseConnective> Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38776" docOffset="246">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="38776" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> I would argue, on that basis, that it is part of our responsibility, or our co-responsibility, not to reduce investment in Africa, <Alignment alignment="85359" annotation_id="38910">
          <DiscourseConnective annotation_id="38910" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would stress again, echoing one of the speakers, that investment can be sustained through exchanges of expertise.</en>
      <fr>Je me permets donc de <DiscourseConnective annotation_id="44225">dire que</DiscourseConnective> nous avons quelque part une responsabilité <DiscourseConnective annotation_id="44277">ou</DiscourseConnective> une coresponsabilité de ne pas désinvestir l'Afrique <Alignment alignment="38910" annotation_id="44333">
          <DiscourseConnective annotation_id="44333" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'insiste: expertise des échanges, cela a été dit par une intervenante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39030" docOffset="247">
      <en>Giving our universities, colleges, municipalities and local authorities encouragement or incentives to get involved in exchanges with developing countries is obviously a relatively low-cost approach <Alignment alignment="44612" annotation_id="39229">
          <DiscourseConnective annotation_id="39229" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is an effective one.</en>
      <fr>Il est clair que promouvoir <DiscourseConnective annotation_id="44436">ou</DiscourseConnective> inciter nos universités, nos écoles, nos communes <DiscourseConnective annotation_id="44489">et</DiscourseConnective> nos pouvoirs locaux <DiscourseConnective annotation_id="44512">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="44514">s'</DiscourseConnective>investir dans des échanges avec les pays en voie de développement sont des pistes peu coûteuses <Alignment alignment="18615" annotation_id="44612">
          <DiscourseConnective annotation_id="44612" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> efficaces.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39257" docOffset="248">
      <en>I must say, too, that I am very willing to invite representatives of the so-called 'new' Member States to come with me on some of my missions.</en>
      <fr>Je suis <DiscourseConnective annotation_id="44634">d'ailleurs</DiscourseConnective> tout à fait disposé <DiscourseConnective annotation_id="44665">à</DiscourseConnective> inviter des représentants des pays dits "nouveaux" à m'accompagner dans certaines missions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39400" docOffset="249">
      <en>I believe it is extremely important that they should see for themselves not only the issues at stake but also the truly tragic situations confronting certain countries and certain peoples.</en>
      <fr>Je crois qu'il est également extrêmement important <DiscourseConnective annotation_id="44810">qu'</DiscourseConnective>ils puissent d'abord percevoir l'ampleur des enjeux, <DiscourseConnective annotation_id="44866">mais aussi</DiscourseConnective>, évidemment, le drame vraiment prégnant, le drame horrible auquel sont confrontés certains pays <DiscourseConnective annotation_id="44973">et</DiscourseConnective> certaines populations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39589" docOffset="250">
      <en>I should like to conclude with an aspect that offers great potential for added value - probably greater potential than we have in some of our own countries, as has been pointed out - namely the whole area of governance.</en>
      <fr>Enfin, je voudrais mettre l'accent - et là vous avez vraiment une très grande valeur ajoutée, probablement parfois plus grande <DiscourseConnective annotation_id="45126">que</DiscourseConnective> nos propres pays, cela a été dit aussi - sur tout ce qui touche à la gouvernance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39809" docOffset="251">
      <en>After all, what do we actually mean by governance?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45212">Parce que</DiscourseConnective>, dans le fond, c'est quoi la gouvernance?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39860" docOffset="252">
      <en>Governance is the ability of a state to assume its major sovereign functions and to provide its people with a basic level of social services.</en>
      <fr>La gouvernance, c'est la capacité d'un État <DiscourseConnective annotation_id="45308">à</DiscourseConnective> assurer ses grandes fonctions régaliennes <DiscourseConnective annotation_id="45352">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="45355">à</DiscourseConnective> assurer ses services de base, sociaux, minimaux aux populations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40002" docOffset="253">
      <en>I believe you have a tremendous amount to contribute in terms of governance: that is, everything entailed in building a state and - to underscore a point made, I think, by Mr Lambsdorff - everything concerning the journey from a period of transition towards the building of a state or of more definitive structures.</en>
      <fr>Je crois qu'au niveau de la gouvernance, vous pouvez apporter énormément de choses, c'est-à-dire tout ce qui touche <DiscourseConnective annotation_id="45538">à</DiscourseConnective> la construction d'un État <DiscourseConnective annotation_id="45566">et</DiscourseConnective> - je crois que cela a été dit par M. Lambsdorff - tout ce qui touche notamment au passage d'une période de transition vers la construction d'un État <DiscourseConnective annotation_id="45718">ou</DiscourseConnective> de structures plus définitives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40318" docOffset="254">
      <en>I am thinking here of tax collection, of the establishment of administration at local level, of the principle of subsidiarity and of decentralisation.</en>
      <fr>Je pense à la collecte d'impôts, <DiscourseConnective annotation_id="45786">à</DiscourseConnective> la mise <DiscourseConnective annotation_id="45796">en</DiscourseConnective> place d'administrations proches des gens, au principe de subsidiarité, <DiscourseConnective annotation_id="45870">à</DiscourseConnective> la décentralisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40469" docOffset="255">
      <en>All these aspects are clearly of fundamental importance in building states that will be genuinely capable of serving their people, <Alignment alignment="46028" annotation_id="40600">
          <DiscourseConnective annotation_id="40600" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is obvious that you can play an important role here.</en>
      <fr>Tous ces domaines sont évidemment fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="45940">pour</DiscourseConnective> la construction d'États qui peuvent véritablement être au service de la population <Alignment alignment="8138" annotation_id="46028">
          <DiscourseConnective annotation_id="46028" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous pouvez évidemment jouer un rôle important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40660" docOffset="256">
      <en>I believe it would be useful - and it is something I will propose - to invite the 12 so-called 'new' Member States to work with the Commission on the basis of the tenth European Development Fund programme.</en>
      <fr>Je pense qu'il serait intéressant, suite <DiscourseConnective annotation_id="46120">à</DiscourseConnective> ce débat - c'est en tout cas une proposition que je ferai -, que j'invite les douze pays dits "nouveaux" <DiscourseConnective annotation_id="46227">à</DiscourseConnective> faire un travail avec la Commission <DiscourseConnective annotation_id="46265">à</DiscourseConnective> partir de la programmation du dixième Fonds européen du développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40866" docOffset="257">
      <en>The current position is that we have more or less completed the programming of the tenth European Development Fund, <DiscourseConnective annotation_id="40982" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it would be a worthwhile exercise to involve the new Member States in determining, country by country, how they feel they could best be associated with it.</en>
      <fr>Pour le moment, nous venons <DiscourseConnective annotation_id="46366">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="46374">ou</DiscourseConnective> moins parachever la programmation du dixième Fonds européen du développement. Il serait intéressant que l'on associe les nouveaux États <DiscourseConnective annotation_id="46513">pour</DiscourseConnective> déterminer avec eux quels types d'associations, pays par pays, ils seraient intéressés d'apporter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41142" docOffset="258">
      <en>We could look to them, <Alignment alignment="46631" annotation_id="41165">
          <DiscourseConnective annotation_id="41165" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to offer training in the areas of justice, administration or education, <DiscourseConnective annotation_id="41250" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> they could be asked to make available certain experts.</en>
      <fr>Nous pouvons, <Alignment alignment="41165" annotation_id="46631">
          <DiscourseConnective annotation_id="46631" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les solliciter pour faire de la formation au niveau de la justice, au niveau de l'administration, au niveau de l'enseignement, où ils pourraient, par exemple, mettre à disposition certains de leurs experts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41308" docOffset="259">
      <en>
        <Alignment alignment="46898" annotation_id="41308">
          <DiscourseConnective annotation_id="41308" sense="Expansion.Instantiation">For instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, some of the new Member States have expertise in the field of e-government <DiscourseConnective annotation_id="41396" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this type of expertise is much in demand in certain African countries.</en>
      <fr>Certains des pays nouveaux ont de l'expertise, <Alignment alignment="41308" annotation_id="46898">
          <DiscourseConnective annotation_id="46898" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans le e-government; il y a des pays en Afrique qui sont très demandeurs de ce genre d'expertise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41471" docOffset="260">
      <en>That is why I am making my proposal.</en>
      <fr>C'est pour cela que je vous fais cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41508" docOffset="261">
      <en>I think it has been important to have this discussion <Alignment alignment="47110" annotation_id="41562">
          <DiscourseConnective annotation_id="41562" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I recognise there are some very useful avenues to pursue.</en>
      <fr>Je pense qu'il était important d'avoir ce débat <Alignment alignment="41562" annotation_id="47110">
          <DiscourseConnective annotation_id="47110" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me rends bien compte qu'il y a vraiment des pistes intéressantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41624" docOffset="262">
      <en>That said, I would suggest that <Alignment alignment="47192" annotation_id="41656">
          <DiscourseConnective annotation_id="41656" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we really want to be effective and to move matters forward we should plan to meet representatives from the 12 countries concerned very soon and actively address the issues so that we can actually produce joint programmes in the weeks ahead.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47182">Cela dit</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="41656" annotation_id="47192">
          <DiscourseConnective annotation_id="47192" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons vraiment être efficaces <DiscourseConnective annotation_id="47232">et</DiscourseConnective> faire avancer les choses, je vous propose de programmer très rapidement une réunion avec les représentants de ces douze pays pour faire une lecture active, <DiscourseConnective annotation_id="47391">de manière à</DiscourseConnective> déboucher véritablement sur des programmations communes dans les prochaines semaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41900" docOffset="263">
      <en>I believe this is a chance that we cannot afford to miss.</en>
      <fr>Il y a là une opportunité <DiscourseConnective annotation_id="47516">que</DiscourseConnective> l'on ne doit pas, me semble-t-il, manquer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41958" docOffset="264">
      <en>Finally, you have talked about conditionality <DiscourseConnective annotation_id="42004" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I can fully understand that point of view.</en>
      <fr>Dernier élément: vous avez parlé de conditionnalité. Je peux tout à fait comprendre ce point de vue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42051" docOffset="265">
      <en>Everything concerning values, human rights, respect for human rights and combating corruption is obviously important, I agree, <Alignment alignment="47837" annotation_id="42178">
          <DiscourseConnective annotation_id="42178" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in some cases it can be very difficult and even counterproductive to link development aid to - or make it contingent on - the strict observance of such values, dear to us <DiscourseConnective annotation_id="42353" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective> they undoubtedly are.</en>
      <fr>Tout ce qui a trait aux valeurs, aux droits de l'homme, au respect des droits humains, à la lutte contre la corruption, tous ces éléments me semblent évidemment importants, <Alignment alignment="42178" annotation_id="47837">
          <DiscourseConnective annotation_id="47837" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est parfois très mal aisé, voire contreproductif, de lier <DiscourseConnective annotation_id="47903">ou</DiscourseConnective> de faire dépendre l'aide au développement du respect strict de ce type de valeurs, qui nous sont évidemment chères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42382" docOffset="266">
      <en>What has to be recognised is that imposing a value-related link or condition in countries where this type of requirement is not respected will hurt, in the first place, the ordinary people of those countries.</en>
      <fr>Il faut se rendre compte, <DiscourseConnective annotation_id="48048">en effet</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="48058">que</DiscourseConnective>, lorsque vous les liez <DiscourseConnective annotation_id="48085">ou</DiscourseConnective> les faites dépendre dans des pays où cette exigence n'est pas respectée, celles que vous préjudiciez en premier lieu, ce sont les populations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42591" docOffset="267">
      <en>Our response to the problem, in countries where good governance is not respected, is to work in conjunction with specific operators, either indirect local operators or NGOs or agencies representing the United Nations.</en>
      <fr>Et notre manière de réagir face <DiscourseConnective annotation_id="48263">à</DiscourseConnective> ce problème consiste, dans les pays qui ne respectent pas la bonne gouvernance, <DiscourseConnective annotation_id="48345">à</DiscourseConnective> travailler avec des opérateurs, <DiscourseConnective annotation_id="48379">soit</DiscourseConnective> des opérateurs indirects locaux, <DiscourseConnective annotation_id="48417">soit</DiscourseConnective> des ONG, soit des agents des Nations Unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42809" docOffset="268">
      <en>We offer budget support only to countries that can guarantee a minimum level of good governance.</en>
      <fr>Nous ne faisons du support budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="48504">qu'</DiscourseConnective>avec des pays où une gouvernance minimale est assure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42906" docOffset="269">
      <en>So I think there can be no doubt that we are on the same wavelength <DiscourseConnective annotation_id="42974" sense="Contingency.Cause.Reason">insofar as</DiscourseConnective> that approach is concerned.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48561">Donc</DiscourseConnective>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="48576">que</DiscourseConnective> nous sommes sûrement d'accord sur cette approche-là.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43013" docOffset="270">
      <en>As for the values that I referred to - they are the values that we consistently convey.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48633">Pour</DiscourseConnective> le reste, ces valeurs-là, nous les portons tout le temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43101" docOffset="271">
      <en>We constantly attempt to promote and push these values through political dialogue.</en>
      <fr>Nous essayons tout le temps, au travers du dialogue politique, de suggérer ces valeurs-là, de les pousser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43184" docOffset="272">
      <en>Implementing strict conditionality is difficult, <Alignment alignment="48803" annotation_id="43233">
          <DiscourseConnective annotation_id="43233" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="48862" annotation_id="43242">
          <DiscourseConnective annotation_id="43242" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we genuinely want to help the people on the ground <Alignment alignment="48907" annotation_id="43296">
          <DiscourseConnective annotation_id="43296" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is, after all, the main aim.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="46978" annotation_id="48803">
          <DiscourseConnective annotation_id="48803" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> une conditionnalité stricte est difficile <DiscourseConnective annotation_id="48850">à</DiscourseConnective> pratiquer <Alignment alignment="43242" annotation_id="48862">
          <DiscourseConnective annotation_id="48862" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on veut vraiment aider les populations, <Alignment alignment="43296" annotation_id="48907">
          <DiscourseConnective annotation_id="48907" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> tel est <DiscourseConnective annotation_id="48918">quand même</DiscourseConnective> l'objectif principal.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43334" id="029" language="LT" name="DanutBudreikaitė">
    <ParallelChunk annotation_id="43334" docOffset="273">
      <en>My sincere thanks to everyone who has taken part in the discussion and supported my report.</en>
      <fr>Je remercie sincèrement toutes les personnes qui ont participé au débat <DiscourseConnective annotation_id="49023">et</DiscourseConnective> ont soutenu mon rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43426" docOffset="274">
      <en>I would <Alignment alignment="49062" annotation_id="43434">
          <DiscourseConnective annotation_id="43434" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank all the members of the Committee on Development for having voted unanimously in favour of it.</en>
      <fr>J'aimerais <Alignment alignment="43434" annotation_id="49062">
          <DiscourseConnective annotation_id="49062" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier tous les membres de la commission du développement d'avoir voté unanimement <DiscourseConnective annotation_id="49158">en</DiscourseConnective> sa faveur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43547" docOffset="275">
      <en>I would like to highlight several issues.</en>
      <fr>Je souhaiterais néanmoins revenir sur plusieurs points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43589" docOffset="276">
      <en>The 'new Member States' - actually, the name continues to be sort of conditional, making it easier to distinguish between the 'old' Member States and those that acceded to the EU after two enlargement rounds, owing to their particular historical background and perhaps the fact that they are poorer than the old ones.</en>
      <fr>Les "nouveaux États membres"... <DiscourseConnective annotation_id="49260">En fait</DiscourseConnective>, cette expression reste en usage car elle permet de distinguer plus facilement les "anciens" États membres de ceux qui ont rejoint l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="49418">après</DiscourseConnective> les deux cycles d'élargissement, en raison de leur contexte historique particulier <DiscourseConnective annotation_id="49507">et</DiscourseConnective> peut-être <DiscourseConnective annotation_id="49520">du fait qu'</DiscourseConnective>ils sont plus pauvres <DiscourseConnective annotation_id="49553">que</DiscourseConnective> les anciens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43907" docOffset="277">
      <en>I want to mention the experience of development cooperation policy.</en>
      <fr>Je voudrais mentionner l'expérience de la politique de coopération au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43975" docOffset="278">
      <en>This policy initially started to be applied in 1958.</en>
      <fr>Cette politique a commencé <DiscourseConnective annotation_id="49682">à</DiscourseConnective> être appliquée <DiscourseConnective annotation_id="49699">en</DiscourseConnective> 1958.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44028" docOffset="279">
      <en>Central European countries - the Czech Republic, Slovakia and others - have had more experience of participating in development cooperation.</en>
      <fr>Les pays d'Europe centrale - la République tchèque, la Slovaquie <DiscourseConnective annotation_id="49773">et</DiscourseConnective> d'autres pays - ont une assez grande expérience de participation <DiscourseConnective annotation_id="49841">à</DiscourseConnective> la coopération au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44169" docOffset="280">
      <en>Participation by the Baltic States was much more limited.</en>
      <fr>La participation des États baltes est beaucoup plus limitée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44227" docOffset="281">
      <en>
        <Alignment alignment="49937" annotation_id="44227">
          <DiscourseConnective annotation_id="44227" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, my country is currently involved in delivering oceanological assistance to Mauritius, an African country.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25690" annotation_id="49937">
          <DiscourseConnective annotation_id="49937" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, mon pays fournit actuellement une aide océanologique <DiscourseConnective annotation_id="50001">à</DiscourseConnective> Maurice, un pays d'Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44347" docOffset="282">
      <en>The progress is evident.</en>
      <fr>Les progrès sont évidents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44372" docOffset="283">
      <en>Why do I emphasise the 'Eastern' dimension, 'Eastern countries'?</en>
      <fr>Pourquoi mets-je en évidence la dimension "orientale" et les "pays orientaux"?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44437" docOffset="284">
      <en>They happen to be very important neighbours of ours.</en>
      <fr>Il se trouve qu'il s'agit là de voisins très importants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44490" docOffset="285">
      <en>It is pointless to try to demarcate the neighbourhood and development cooperation policies or to have politicians debate their details.</en>
      <fr>Il est sans intérêt de tenter de délimiter les politiques de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="50265">et</DiscourseConnective> celles de la coopération au développement <DiscourseConnective annotation_id="50310">ou</DiscourseConnective> de voir des figures politiques débattre de leurs détails.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44626" docOffset="286">
      <en>These notions are interconnected.</en>
      <fr>Ces notions sont interconnectées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44660" docOffset="287">
      <en>In Belarus, our neighbour, some people survive on less than two dollars a day.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="50405">En</DiscourseConnective> Biélorussie, notre voisin, certaines personnes vivent avec moins de deux dollars par jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44739" docOffset="288">
      <en>Which group of countries does this country belong to, then?</en>
      <fr>À quel groupe de pays la Biélorussie appartient-elle?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44799" docOffset="289">
      <en>These countries are backward too and are asking for help, insisting that they should receive assistance.</en>
      <fr>Ces pays sont en retard <DiscourseConnective annotation_id="50577">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="50587">et</DiscourseConnective> demandent de l'aide, insistant sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="50633">qu'</DiscourseConnective>ils devraient recevoir une assistance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44904" docOffset="290">
      <en>We all want our neighbours to have a decent quality of life.</en>
      <fr>Nous voulons tous que nos voisins aient une qualité de vie décente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44965" docOffset="291">
      <en>We <Alignment alignment="50743" annotation_id="44968">
          <DiscourseConnective annotation_id="44968" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> appear to be pursuing the same global objectives.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14652" annotation_id="50743">
          <DiscourseConnective annotation_id="50743" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il s'avère que nous poursuivons les mêmes objectifs globaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45028" docOffset="292">
      <en>We are involved in assisting African countries in fighting poverty, lowering the level of migration, increasing quality of life, boosting their economy, enabling them to battle diseases and become self-reliant.</en>
      <fr>Nous assistons les pays d'Afrique <DiscourseConnective annotation_id="50848">en</DiscourseConnective> luttant contre la pauvreté, en abaissant le niveau de migration, en augmentant la qualité de vie, en dynamisant leur économie, en leur permettant de combattre les maladies <DiscourseConnective annotation_id="51023">et</DiscourseConnective> de devenir autonomes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45239" docOffset="293">
      <en>
        <Alignment alignment="30268" annotation_id="45239">
          <DiscourseConnective annotation_id="45239" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are assisting neighbouring countries to fight poverty, giving a helping hand whenever we can <Alignment alignment="66717" annotation_id="45341">
          <DiscourseConnective annotation_id="45341" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> where we have the relevant experience, we are helping to bring about stabilisation all over Europe and in the Balkan Region.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30284" annotation_id="51048">
          <DiscourseConnective annotation_id="51048" sense="Comparison.Contrast">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous aidons nos pays voisins <DiscourseConnective annotation_id="51085">à</DiscourseConnective> lutter contre la pauvreté, en leur tendant une main secourable à chaque fois que nous le pouvons <Alignment alignment="45341" annotation_id="51184">
          <DiscourseConnective annotation_id="51184" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="51187">que</DiscourseConnective> nous disposons de l'expérience pertinente, nous contribuons <DiscourseConnective annotation_id="51251">à</DiscourseConnective> stabiliser toute l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="51279">et</DiscourseConnective> la région des Balkans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45470" docOffset="294">
      <en>Thank you to everyone for taking part in the discussion and for your support.</en>
      <fr>Je vous remercie d'avoir pris part <DiscourseConnective annotation_id="51340">à</DiscourseConnective> cette discussion <DiscourseConnective annotation_id="51359">et</DiscourseConnective> de m'avoir manifesté votre soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="45548" id="030" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="45548" docOffset="295">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45570" docOffset="296">
      <en>The vote will take place today at 12 noon.</en>
      <fr>Le vote aura lieu aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="51447">à</DiscourseConnective> midi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45613" docOffset="297">
      <en>Written statements (Rule 142 of the Rules of Procedure)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142 du règlement)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="45669" id="031" name="Sebastian Valentin Bodu ">
    <ParallelChunk annotation_id="45669" docOffset="298">
      <en>in writing. - (RO) <Alignment alignment="51521" annotation_id="45688">
          <DiscourseConnective annotation_id="45688" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the draft resolution being debated has ambitious goals, I believe it will be hard to achieve a common policy in the near future, even from as a matter of principle.</en>
      <fr>par écrit. - (RO) <Alignment alignment="46203" annotation_id="51521">
          <DiscourseConnective annotation_id="51521" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le projet de résolution débattu aujourd'hui poursuive des objectifs ambitieux, je pense qu'il sera difficile d'obtenir une politique commune dans un proche avenir, <DiscourseConnective annotation_id="51694">même</DiscourseConnective> sur le principe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45862" docOffset="299">
      <en>
        <Alignment alignment="43935" annotation_id="45862">
          <DiscourseConnective annotation_id="45862" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all form a large family, each EU Member State has its own priorities with respect to the countries or geographical regions to which regional development cooperation is currently provided; of , priorities which are motivated by economic, geopolitical, ethnic, historical interests etc., <Alignment alignment="52078" annotation_id="46160">
          <DiscourseConnective annotation_id="46160" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is unlikely that this pattern can change significantly.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8980" annotation_id="51716">
          <DiscourseConnective annotation_id="51716" sense="Comparison.Concession">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous formons tous une grande famille, chaque État membre de l'Union européenne a ses propres priorités <DiscourseConnective annotation_id="51827">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les pays <DiscourseConnective annotation_id="51855">ou</DiscourseConnective> les régions géographiques auxquels il fournit actuellement une coopération au développement sur le plan régional, ou des priorités qui sont motivées par des intérêts économiques, géopolitiques, ethniques et historiques, <Alignment alignment="5362" annotation_id="52078">
          <DiscourseConnective annotation_id="52078" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est peu probable <DiscourseConnective annotation_id="52101">que</DiscourseConnective> cette attitude change de manière significative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46223" docOffset="300">
      <en>The recent incident related to the declaration of independence by Kosovo showed a lack of unity among the Member States in terms of opinion <Alignment alignment="52311" annotation_id="46363">
          <DiscourseConnective annotation_id="46363" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on the same grounds, it is likely that the same diversity of opinion will be shown <Alignment alignment="52392" annotation_id="46451">
          <DiscourseConnective annotation_id="46451" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the matter under discussion is the situation of our extra-community neighbours.</en>
      <fr>Les récents incidents intervenus à la suite de la déclaration d'indépendance du Kosovo révèlent le manque d'unité parmi les États membres <DiscourseConnective annotation_id="52291">en</DiscourseConnective> termes d'opinion <Alignment alignment="46363" annotation_id="52311">
          <DiscourseConnective annotation_id="52311" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="52315">dès lors</DiscourseConnective>, il est probable de voir les mêmes divergences d'opinion <DiscourseConnective annotation_id="52381">s'</DiscourseConnective>exprimer <Alignment alignment="49558" annotation_id="52392">
          <DiscourseConnective annotation_id="52392" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est question de la situation de nos voisins extracommunautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46536" docOffset="301">
      <en>It is true that a major step was taken with the appointment, under the Lisbon Treaty, of an EU High Representative for Foreign Affairs.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="52479">qu'</DiscourseConnective>une grande étape a été accomplie avec la désignation, en vertu du traité de Lisbonne, d'un Haut représentant de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="52613">pour</DiscourseConnective> les affaires étrangères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46672" docOffset="302">
      <en>However, thanks to lack of clear rules on the determination of community priorities, each Member State will try to promote and focus on development policies, including financial (allotments from the Union budget) on such extra-community regions that coincide with their own priorities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="52643">Cependant</DiscourseConnective>, vu l'absence de règles claires sur la définition des priorités communautaires, chaque État membre tente de promouvoir des politiques de développement, y compris sur le plan financier (parts du budget de l'Union) qui sont orientées vers les régions extracommunautaires qui rejoignent leurs propres priorités.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
