<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Revision of Council Directive 94/45/EC of 22 September 1994 on the establishment of a European Works Council (debate)</en>
    <fr>Révision de la directive du Conseil 94/45/CE du 22 septembre 1994 concernant l'institution d'un comité d'entreprise européen (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="118" id="109" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="118" docOffset="1">
      <en>The next item is the Commission Statement on the revision of Council Directive 94/45/EC of 22 September 1994 on the establishment of a European Works Council.</en>
      <fr>(EN) L'ordre du jour appelle la déclaration de la Commission relative à la révision de la directive 94/45/CE du Conseil du 22 septembre 1994 concernant l'institution d'un comité d'entreprise européen (débat).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="277" id="110" name="Vladimír Špidla">
    <ParallelChunk annotation_id="277" docOffset="2">
      <en>Member of the Commission. - (CS) Thank you for the opportunity to discuss two closely connected issues, the European Works Council and responsible restructuring, which the Commission considers to be of paramount importance <Alignment alignment="580" annotation_id="500">
          <DiscourseConnective annotation_id="500" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> on which we have made significant progress during the past year.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (CS) Merci <DiscourseConnective annotation_id="380">pour</DiscourseConnective> l'opportunité que vous me donnez d'aborder deux questions étroitement liées, le comité d'entreprise européen <DiscourseConnective annotation_id="494">et</DiscourseConnective> la restructuration responsable, <DiscourseConnective annotation_id="529">que</DiscourseConnective> la Commission estime d'une importance capitale <Alignment alignment="10587" annotation_id="580">
          <DiscourseConnective annotation_id="580" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur lesquelles nous avons fait des progrès importants au cours de l'année écoulée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="569" docOffset="3">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="576" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the European Works Council is concerned, the Commission believes that in order to improve the legal framework of the European Works Council action at Community level is required.</en>
      <fr>Concernant le comité d'entreprise européen, la Commission estime <DiscourseConnective annotation_id="731">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="735">pour</DiscourseConnective> améliorer son cadre légal, des mesures sont nécessaires au niveau communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="758" docOffset="4">
      <en>European Works Councils are not automatically consulted on instances of restructuring.</en>
      <fr>Les comités d'entreprise européens ne sont pas automatiquement consultés <DiscourseConnective annotation_id="894">en</DiscourseConnective> cas de restructurations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="845" docOffset="5">
      <en>
        <Alignment alignment="74822" annotation_id="845">
          <Alignment alignment="922" annotation_id="845">
            <DiscourseConnective annotation_id="845" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, there is legal uncertainty surrounding the implementation of the Directive, <Alignment alignment="1011" annotation_id="934">
          <DiscourseConnective annotation_id="934" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is necessary to ensure a better link between the information and consultation of workers at national and supranational levels and between the relevant Directives.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32338" annotation_id="922">
          <Alignment alignment="23920" annotation_id="922">
            <DiscourseConnective annotation_id="922" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, une incertitude juridique subsiste concernant la mise en œuvre de la directive <Alignment alignment="934" annotation_id="1011">
          <DiscourseConnective annotation_id="1011" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est nécessaire de garantir un lien plus solide entre l'information <DiscourseConnective annotation_id="1084">et</DiscourseConnective> la consultation des travailleurs aux niveaux national <DiscourseConnective annotation_id="1141">et</DiscourseConnective> supranational, <DiscourseConnective annotation_id="1159">ainsi</DiscourseConnective> qu'entre les directives applicables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1104" docOffset="6">
      <en>
        <Alignment alignment="27825" annotation_id="1104">
          <DiscourseConnective annotation_id="1104" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, on 20 February the Commission launched a second consultation with the social partners regarding the revision of the Directive.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1104" annotation_id="1202">
          <DiscourseConnective annotation_id="1202" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, le 20 février, la Commission a lancé une deuxième consultation avec les partenaires sociaux concernant la révision de la directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1244" docOffset="7">
      <en>In doing so, the Commission suggested several approaches the Directive could take with a view to solving the aforementioned issues.</en>
      <fr>Ce faisant, elle a proposé différentes approches que la directive pourrait prendre <DiscourseConnective annotation_id="1438">pour</DiscourseConnective> résoudre les problèmes susmentionnés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1376" docOffset="8">
      <en>These relate primarily to changing the definitions, strengthening the rules to be applied where is no agreement, employee training, amendments to the agreements in the case of significant changes such as mergers, and implementation of an agreed system for mutual dialogue at national and supranational levels.</en>
      <fr>Il s'agit principalement de la modification des définitions, du renforcement des règles <DiscourseConnective annotation_id="1569">à</DiscourseConnective> appliquer <DiscourseConnective annotation_id="1581">lorsqu'</DiscourseConnective>il n'y a pas d'accord, de la formation des employés, des modifications de ces accords <DiscourseConnective annotation_id="1674">en</DiscourseConnective> cas de changements importants <DiscourseConnective annotation_id="1707">comme</DiscourseConnective> une fusion <DiscourseConnective annotation_id="1724">et</DiscourseConnective> de la mise en œuvre d'un système convenu de dialogue mutuel aux niveaux national <DiscourseConnective annotation_id="1808">et</DiscourseConnective> supranational.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1686" docOffset="9">
      <en>This consultation preceded the submission of the Commission's legislative proposal.</en>
      <fr>Cette consultation a précédé la remise de la proposition législative de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1770" docOffset="10">
      <en>It gave the social partners an opportunity to discuss the issue.</en>
      <fr>Elle a donné aux partenaires sociaux une opportunité de discuter de la question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1835" docOffset="11">
      <en>The social partners are undoubtedly in the best position to ensure a positive impact of the revision of the Directive, which is fundamental.</en>
      <fr>Ceux-ci sont <DiscourseConnective annotation_id="2007">à</DiscourseConnective> l'évidence les <DiscourseConnective annotation_id="2024">mieux</DiscourseConnective> placés <DiscourseConnective annotation_id="2037">pour</DiscourseConnective> garantir un impact positif de la révision de la directive, ce qui est fondamental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1976" docOffset="12">
      <en>The Commission <Alignment alignment="2125" annotation_id="1991">
          <DiscourseConnective annotation_id="1991" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> invited them to the negotiations on the European Works Councils.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1991" annotation_id="2125">
          <DiscourseConnective annotation_id="2125" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission les a invités aux négociations sur les comités d'entreprise européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2066" docOffset="13">
      <en>The European Trade Union Confederation stated at the end that it was unable to open negotiations on the European Works Councils with the employer organisations.</en>
      <fr>La Confédération européenne des syndicats a <DiscourseConnective annotation_id="2269">finalement</DiscourseConnective> affirmé <DiscourseConnective annotation_id="2288">qu'</DiscourseConnective>elle n'était pas en mesure d'entamer les négociations sur les comités d'entreprise européens avec les organisations d'employeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2227" docOffset="14">
      <en>On behalf of the Commission, I invited the social partners once again to make every effort to improve the framework for these activities.</en>
      <fr>Au nom de la Commission, j'ai à nouveau invité les partenaires sociaux <DiscourseConnective annotation_id="2492">à</DiscourseConnective> faire tout leur possible <DiscourseConnective annotation_id="2519">pour</DiscourseConnective> améliorer le cadre de ces activités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2365" docOffset="15">
      <en>The Commission is currently reviewing the options available for Community action, taking into account the responses and contributions of the social partners.</en>
      <fr>La Commission examine actuellement les options disponibles en matière d'action communautaire, en tenant compte des réponses <DiscourseConnective annotation_id="2685">et</DiscourseConnective> des contributions des partenaires sociaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2523" docOffset="16">
      <en>
        <Alignment alignment="2731" annotation_id="2523">
          <DiscourseConnective annotation_id="2523" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the conclusions of this assessment confirm that the best way of solving the existing issues is to revise the Directive, <Alignment alignment="60056" annotation_id="2646">
          <DiscourseConnective annotation_id="2646" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="2874" annotation_id="2650">
          <DiscourseConnective annotation_id="2650" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the social partners do not respond to the latest invitation to them, in summer I will propose to the Members of the Commission that we adopt a balanced legislative proposal that takes into account the interests of all sides and the views they have expressed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2295" annotation_id="2731">
          <DiscourseConnective annotation_id="2731" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les conclusions de cette évaluation confirment <DiscourseConnective annotation_id="2781">que</DiscourseConnective> la meilleure manière de résoudre les problèmes existants est de réviser la directive, <Alignment alignment="4472" annotation_id="2871">
          <DiscourseConnective annotation_id="2871" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="35499" annotation_id="2874">
          <DiscourseConnective annotation_id="2874" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les partenaires sociaux ne répondent pas <DiscourseConnective annotation_id="2918">à</DiscourseConnective> la dernière invitation qui leur a été faite, nous proposerons aux membres de la Commission, à l'été, d'adopter une proposition législative équilibrée prenant en compte les intérêts de toutes les parties <DiscourseConnective annotation_id="3123">et</DiscourseConnective> les avis qu'elles ont exprimés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2912" docOffset="17">
      <en>European Works Councils need a new impetus, they need to develop genuine supranational dialogue <Alignment alignment="3286" annotation_id="3008">
          <DiscourseConnective annotation_id="3008" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they must be in a position to play a full part <Alignment alignment="58695" annotation_id="3059">
          <DiscourseConnective annotation_id="3059" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to anticipating and implementing changes.</en>
      <fr>Les comités d'entreprise européens ont besoin d'un nouvel élan, ils doivent mettre en place un véritable dialogue supranational <Alignment alignment="3008" annotation_id="3286">
          <DiscourseConnective annotation_id="3286" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> être <DiscourseConnective annotation_id="3294">en</DiscourseConnective> mesure de jouer un grand rôle <Alignment alignment="3059" annotation_id="3327">
          <DiscourseConnective annotation_id="3327" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> matière de prévision <DiscourseConnective annotation_id="3351">et</DiscourseConnective> de mise en œuvre des changements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3115" docOffset="18">
      <en>They must be stronger and more effective.</en>
      <fr>Ils doivent être plus forts <DiscourseConnective annotation_id="3416">et</DiscourseConnective> plus efficaces.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3157" docOffset="19">
      <en>This is one of the Commission's priorities for 2008 <Alignment alignment="3486" annotation_id="3209">
          <DiscourseConnective annotation_id="3209" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in this regard it will strive for close collaboration with Parliament and the Council.</en>
      <fr>C'est une des priorités de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="3476">pour</DiscourseConnective> 2008 <Alignment alignment="3209" annotation_id="3486">
          <DiscourseConnective annotation_id="3486" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3489">à cet égard</DiscourseConnective>, celle-ci s'efforcera de collaborer étroitement avec le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="3567">et</DiscourseConnective> le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3300" docOffset="20">
      <en>The second topic is restructuring.</en>
      <fr>Le deuxième point est la restructuration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3335" docOffset="21">
      <en>Restructuring is an inevitable response to the significant economic and social changes in Europe brought about by technological progress, globalisation and the ageing of the population, as well as to the necessary steps enabling us to tackle global warming and the threats to the natural environment.</en>
      <fr>Celle-ci est une réponse inévitable aux changements économiques <DiscourseConnective annotation_id="3688">et</DiscourseConnective> sociaux importants <DiscourseConnective annotation_id="3710">en</DiscourseConnective> Europe dus aux progrès technologiques, à la mondialisation <DiscourseConnective annotation_id="3772">et</DiscourseConnective> au vieillissement de la population, <DiscourseConnective annotation_id="3811">ainsi</DiscourseConnective> qu'aux mesures nécessaires pour nous permettre de répondre au changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="3901">et</DiscourseConnective> aux menaces au milieu naturel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3636" docOffset="22">
      <en>It is companies that are primarily responsible for adapting <Alignment alignment="4017" annotation_id="3696">
          <DiscourseConnective annotation_id="3696" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are familiar with the market conditions and technologies <Alignment alignment="4091" annotation_id="3766">
          <DiscourseConnective annotation_id="3766" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they assume the risks that come with any decision to restructure.</en>
      <fr>Ce sont les entreprises qui sont les principales responsables de cette adaptation <Alignment alignment="7911" annotation_id="4017">
          <DiscourseConnective annotation_id="4017" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles sont au courant des conditions de marché <DiscourseConnective annotation_id="4071">et</DiscourseConnective> des technologies <Alignment alignment="3766" annotation_id="4091">
          <DiscourseConnective annotation_id="4091" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'elles assument les risques qui accompagnent toute décision de restructuration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3836" docOffset="23">
      <en>The social, economic and regional impact of restructuring, especially <DiscourseConnective annotation_id="3906" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> on a large scale, is such that subcontractors, businesses, employees and their representatives must have their say during the various adaptation phases.</en>
      <fr>L'impact social, économique <DiscourseConnective annotation_id="4204">et</DiscourseConnective> régional des restructurations, <DiscourseConnective annotation_id="4238">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4246">à</DiscourseConnective> grande échelle, est tel <DiscourseConnective annotation_id="4272">que</DiscourseConnective> les sous-traitants, les entreprises, les employés <DiscourseConnective annotation_id="4326">et</DiscourseConnective> leurs représentants doivent avoir leur mot à dire au cours des différentes phases d'adaptation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4064" docOffset="24">
      <en>For the same reasons adaptations to economic changes <Alignment alignment="4504" annotation_id="4117">
          <DiscourseConnective annotation_id="4117" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> require public measures aimed not only at creating an overall framework to promote economic competitiveness, but also at targeted support to anticipate preparations for restructuring and socially responsible management of restructuring.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4425">Pour</DiscourseConnective> les mêmes raisons, les adaptations aux changements économiques requièrent <Alignment alignment="4117" annotation_id="4504">
          <DiscourseConnective annotation_id="4504" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des mesures publiques visant <DiscourseConnective annotation_id="4543">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4557">à</DiscourseConnective> créer un cadre global de promotion de la compétitivité économique, <DiscourseConnective annotation_id="4626">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4637">à</DiscourseConnective> fournir un soutien ciblé <DiscourseConnective annotation_id="4664">pour</DiscourseConnective> envisager les préparatifs de la restructuration <DiscourseConnective annotation_id="4717">et</DiscourseConnective> une gestion responsable de celle-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4359" docOffset="25">
      <en>Along with the regions in question, businesses are on the front line of restructuring.</en>
      <fr>Avec les régions concernées, les entreprises sont <DiscourseConnective annotation_id="4807">en</DiscourseConnective> première ligne des restructurations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4446" docOffset="26">
      <en>On the one hand, they must be able to develop quickly and to maintain their competitiveness, whilst <DiscourseConnective annotation_id="4546" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective> they must fulfil their social and regional responsibilities by anticipating changes, ensuring that the parties involved are properly informed as early as possible and, in particular, introducing mechanisms to prepare employees and regions for the foreseeable restructuring.</en>
      <fr>Elles doivent être en mesure de se développer rapidement <DiscourseConnective annotation_id="4904">et</DiscourseConnective> de maintenir leur compétitivité, <DiscourseConnective annotation_id="4940">tout en</DiscourseConnective> assumant leurs responsabilités sociales <DiscourseConnective annotation_id="4988">et</DiscourseConnective> régionales <DiscourseConnective annotation_id="5002">en</DiscourseConnective> prévoyant les changements, en garantissant <DiscourseConnective annotation_id="5048">que</DiscourseConnective> les parties concernées sont bien informées le plus vite possible <DiscourseConnective annotation_id="5117">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="5121">en particulier</DiscourseConnective>, en introduisant des mécanismes <DiscourseConnective annotation_id="5168">pour</DiscourseConnective> préparer les employés <DiscourseConnective annotation_id="5195">et</DiscourseConnective> les régions aux restructurations prévisibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4838" docOffset="27">
      <en>In 2003 the social partners agreed on a general framework, which fulfils these requirements.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5244">En</DiscourseConnective> 2003, les partenaires sociaux ont convenu d'un cadre général conforme à ces exigences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4931" docOffset="28">
      <en>Based on this framework, Directives were drawn up <Alignment alignment="5383" annotation_id="4981">
          <DiscourseConnective annotation_id="4981" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are seldom applied at present.</en>
      <fr>Sur cette base, des directives ont été rédigées, <Alignment alignment="4981" annotation_id="5383">
          <DiscourseConnective annotation_id="5383" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles sont rarement appliquées actuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5021" docOffset="29">
      <en>For this reason the Commission will soon submit a report aimed at helping the social partners to take further steps in this area, <Alignment alignment="5576" annotation_id="5151">
          <Alignment alignment="5576" annotation_id="5151">
            <DiscourseConnective annotation_id="5151" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> through more effective implementation of the existing guidelines and by extending the scope of the principles and defining ways of dealing with the serious problems that exist.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5433">Pour</DiscourseConnective> cette raison, la Commission soumettra <DiscourseConnective annotation_id="5476">bientôt</DiscourseConnective> un rapport visant <DiscourseConnective annotation_id="5502">à</DiscourseConnective> aider les partenaires sociaux <DiscourseConnective annotation_id="5534">à</DiscourseConnective> prendre d'autres mesures <DiscourseConnective annotation_id="5561">en</DiscourseConnective> la matière, <Alignment alignment="5151" annotation_id="5576">
          <Alignment alignment="4484" annotation_id="5576">
            <DiscourseConnective annotation_id="5576" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, par le biais d'une mise en œuvre plus efficace des orientations existantes, <DiscourseConnective annotation_id="5665">en</DiscourseConnective> étendant la portée des principes <DiscourseConnective annotation_id="5701">et</DiscourseConnective> en définissant des manières de traiter des problèmes graves existants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5340" docOffset="30">
      <en>I would like to emphasise that the Commission is ready to collaborate with Parliament as closely as possible on both priority issues, namely European Works Councils and restructuring, and indeed on the social agenda, taking us beyond the scope of today's debate.</en>
      <fr>Je voudrais souligner <DiscourseConnective annotation_id="5797">que</DiscourseConnective> la Commission est prête <DiscourseConnective annotation_id="5825">à</DiscourseConnective> collaborer le plus étroitement possible avec le Parlement sur les deux questions prioritaires, à savoir les comités d'entreprise européens <DiscourseConnective annotation_id="5966">et</DiscourseConnective> les restructurations, <DiscourseConnective annotation_id="5991">ainsi</DiscourseConnective> que, bien sûr, sur l'agenda social, qui va au-delà de la portée du débat d'aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5603" id="111" name="Philip Bushill-Matthews">
    <ParallelChunk annotation_id="5603" docOffset="31">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - Mr President, I take the floor in various capacities, not just as a coordinator for the largest political group here in Parliament, but also as someone who played a leading role in discussing this dossier during the previous mandate and, above all, as somebody who, in a previous business career, actually introduced works councils into several different businesses: somebody who fundamentally believes in developing information and consultation <DiscourseConnective annotation_id="6082" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> who does know something about what works <DiscourseConnective annotation_id="6127" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> what does not work - certainly a true champion of the philosophy.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (EN) Monsieur le Président, je m'exprime ici en plusieurs qualités, non seulement en tant que coordinateur pour le plus grand groupe politique ici, au Parlement, mais aussi en tant que personne qui a joué un rôle essentiel dans la discussion de ce dossier au cours de la législature précédente, et avant tout en tant que personne qui, au cours de sa carrière professionnelle précédente, a introduit des comités d'entreprise dans différentes entreprises: une personne qui croit fondamentalement dans le développement de l'information et de la consultation et qui sait ce qui fonctionne et ce qui ne fonctionne pas - certainement un véritable partisan de cette philosophie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6197" docOffset="32">
      <en>Commissioner, it is surely a supreme irony that such an issue - which is all about social dialogue and two sides of industry getting together - should actually fall at the first fence <Alignment alignment="6978" annotation_id="6381">
          <DiscourseConnective annotation_id="6381" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the ETUC refuses to sit down and discuss it.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, ironie du sort, cette question - qui concerne le dialogue social <DiscourseConnective annotation_id="6874">et</DiscourseConnective> le rassemblement des deux parties de l'industrie - devrait <DiscourseConnective annotation_id="6936">en réalité</DiscourseConnective> se heurter au premier obstacle <Alignment alignment="6381" annotation_id="6978">
          <DiscourseConnective annotation_id="6978" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la CES refuse de s'asseoir autour de la table <DiscourseConnective annotation_id="7032">et</DiscourseConnective> d'entamer des discussions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6434" docOffset="33">
      <en>I do commend you for having tried, and for still trying, to kick-start the dialogue.</en>
      <fr>Je vous félicite d'avoir essayé, <DiscourseConnective annotation_id="7095">et</DiscourseConnective> d'essayer <DiscourseConnective annotation_id="7108">encore</DiscourseConnective>, de lancer le dialogue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6519" docOffset="34">
      <en>But <Alignment alignment="27605" annotation_id="6523">
          <DiscourseConnective annotation_id="6523" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you say that <Alignment alignment="7162" annotation_id="6539">
          <DiscourseConnective annotation_id="6539" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no dialogue then you will introduce legislation anyway, where is the incentive for both sides to sit down?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7139">Mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="27588" annotation_id="7144">
          <DiscourseConnective annotation_id="7144" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous dites <DiscourseConnective annotation_id="7158">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="6539" annotation_id="7162">
          <DiscourseConnective annotation_id="7162" sense="Contingency.Condition">même</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7167">sans</DiscourseConnective> dialogue, vous introduirez de toute manière une législation, qu'est-ce qui pourrait inciter les deux parties <DiscourseConnective annotation_id="7281">à</DiscourseConnective> s'asseoir à la table des négociations?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6658" docOffset="35">
      <en>Where is the penalty on one side for not having been prepared to sit down?</en>
      <fr>Quelle sera la sanction <DiscourseConnective annotation_id="7346">pour</DiscourseConnective> une partie <DiscourseConnective annotation_id="7362">si</DiscourseConnective> elle ne s'est pas préparée <DiscourseConnective annotation_id="7392">à</DiscourseConnective> négocier?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6733" docOffset="36">
      <en>I suggest to you - <Alignment alignment="7422" annotation_id="6752">
          <DiscourseConnective annotation_id="6752" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I say this with a heavy heart - that the solution surely for you, Commissioner, is, <Alignment alignment="27896" annotation_id="6840">
          <DiscourseConnective annotation_id="6840" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are 'reviewing your options', for any proposal from you to reflect the fact that one party was prepared to talk <Alignment alignment="7633" annotation_id="6961">
          <DiscourseConnective annotation_id="6961" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> one party was not.</en>
      <fr>Je vous suggère - <Alignment alignment="6752" annotation_id="7422">
          <DiscourseConnective annotation_id="7422" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'<DiscourseConnective annotation_id="7427">en</DiscourseConnective> ai gros sur le cœur - la solution suivante, Monsieur le Commissaire: <Alignment alignment="16542" annotation_id="7499">
          <DiscourseConnective annotation_id="7499" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous "examinerez vos options", toute proposition de votre part devrait refléter le fait <DiscourseConnective annotation_id="7595">qu'</DiscourseConnective>une partie est disposée <DiscourseConnective annotation_id="7622">à</DiscourseConnective> discuter <Alignment alignment="6961" annotation_id="7633">
          <DiscourseConnective annotation_id="7633" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'autre pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6984" docOffset="37">
      <en>Finally, in a world of increasing globalisation and the need, of course, to restructure companies in order to keep pace, the issues of information and consultation of workers are of critical importance.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7649">Enfin</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="7656">à</DiscourseConnective> l'ère d'une mondialisation croissante <DiscourseConnective annotation_id="7696">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7699">à l'heure où</DiscourseConnective> il est nécessaire de restructurer les entreprises <DiscourseConnective annotation_id="7762">pour</DiscourseConnective> maintenir le cap, les questions de l'information <DiscourseConnective annotation_id="7816">et</DiscourseConnective> de la consultation des travailleurs revêtent une importance capitale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7187" docOffset="38">
      <en>
        <Alignment alignment="7892" annotation_id="7187">
          <DiscourseConnective annotation_id="7187" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> what do we see?</en>
      <fr>Et <Alignment alignment="7187" annotation_id="7892">
          <DiscourseConnective annotation_id="7892" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="7902">que</DiscourseConnective> constatons-nous?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7207" docOffset="39">
      <en>A failure of social dialogue, a failure of the social partnership, and a failure by the very people who should be giving a lead.</en>
      <fr>Une absence de dialogue social, de partenariat social <DiscourseConnective annotation_id="7977">et</DiscourseConnective> de personnes qui devraient montrer la voie à suivre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7336" docOffset="40">
      <en>By refusing to negotiate, the European trade unions have not just failed themselves; they have failed the workers they claim to represent.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8033">En</DiscourseConnective> refusant de négocier, les syndicats européens n'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="8092">simplement</DiscourseConnective> failli, ils ont trahi les travailleurs qu'ils prétendaient représenter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7475" docOffset="41">
      <en>
        <Alignment alignment="8175" annotation_id="7475">
          <DiscourseConnective annotation_id="7475" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> the issue finally does come before the Parliament, we as MEPs must make sure that we do not fail.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7475" annotation_id="8175">
          <DiscourseConnective annotation_id="8175" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette question parviendra <DiscourseConnective annotation_id="8209">enfin</DiscourseConnective> au Parlement, en <DiscourseConnective annotation_id="8232">tant que</DiscourseConnective> députés européens, nous devrons nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="8286">que</DiscourseConnective> nous ferons notre devoir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7578" id="112" name="Harlem Désir">
    <ParallelChunk annotation_id="7578" docOffset="42">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (FR) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, the directive on European Works Councils was pioneering at the time of its adoption in 1994.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (FR) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, chers collègues, la directive sur les comités d'entreprise européens a été pionnière <DiscourseConnective annotation_id="8478">au moment de</DiscourseConnective> son adoption <DiscourseConnective annotation_id="8504">en</DiscourseConnective> 1994.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7756" docOffset="43">
      <en>
        <Alignment alignment="64455" annotation_id="7756">
          <DiscourseConnective annotation_id="7756" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> it only set minimum requirements, it opened the way for employees of Community-scale groups to have the right to be informed and consulted, and was one of the founding elements of European labour law.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7213" annotation_id="8513">
          <DiscourseConnective annotation_id="8513" sense="Comparison.Concession">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle ne fixait que des prescriptions minimales, elle a ouvert la voie au droit <DiscourseConnective annotation_id="8600">à</DiscourseConnective> l'information <DiscourseConnective annotation_id="8616">et</DiscourseConnective> à la consultation des travailleurs à l'échelle des groupes de taille européenne, <DiscourseConnective annotation_id="8700">et</DiscourseConnective> elle a été un des éléments fondateurs d'un droit du travail européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7966" docOffset="44">
      <en>
        <Alignment alignment="8773" annotation_id="7966">
          <DiscourseConnective annotation_id="7966" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> today, it lags behind changes in corporate reality, and behind the financial focus of the governance of companies, <Alignment alignment="8922" annotation_id="8085">
          <DiscourseConnective annotation_id="8085" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it even lags behind other directives on informing and consulting employees that have been adopted since.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13719" annotation_id="8773">
          <DiscourseConnective annotation_id="8773" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> aujourd'hui, elle est devenue retardataire par rapport aux évolutions de la réalité de l'entreprise, à la financiarisation de leur gouvernance, <Alignment alignment="32612" annotation_id="8922">
          <DiscourseConnective annotation_id="8922" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle est <DiscourseConnective annotation_id="8934">même</DiscourseConnective> d'ailleurs retardataire par rapport aux autres directives sur l'information <DiscourseConnective annotation_id="9015">et</DiscourseConnective> la consultation des travailleurs qui ont été adoptées <DiscourseConnective annotation_id="9072">depuis</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8194" docOffset="45">
      <en>It is <Alignment alignment="9087" annotation_id="8200">
          <DiscourseConnective annotation_id="8200" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> absolutely necessary to revise it, to ensure that in Community-scale groups, receiving information in good time and ensuring a high standard of consultation mean that alternatives can be found where employees are facing decisions about restructuring, site closures and massive job cuts.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="8200" annotation_id="9087">
          <DiscourseConnective annotation_id="9087" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> absolument nécessaire de la réviser, de faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="9147">que</DiscourseConnective>, dans les groupes de taille européenne, l'information <DiscourseConnective annotation_id="9205">en</DiscourseConnective> temps utile, la qualité de la consultation, permettent de trouver des alternatives <DiscourseConnective annotation_id="9291">lorsque</DiscourseConnective> des travailleurs sont confrontés à des décisions de restructurations, de fermetures de sites, de suppressions d'emplois massives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8497" docOffset="46">
      <en>Too often over the last few years we have witnessed sudden decisions to make collective redundancies without the possibility of employees really being consulted or their representatives really being able to have their say.</en>
      <fr>Nous avons assisté trop souvent, au cours des dernières années, à des décisions brutales de licenciements collectifs <DiscourseConnective annotation_id="9546">sans que</DiscourseConnective> les travailleurs puissent vraiment être consultés, que leurs représentants puissent véritablement avoir leur mot à dire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8720" docOffset="47">
      <en>Sometimes employees hear on the radio that they are going to be made redundant.</en>
      <fr>Parfois, les salariés apprennent par la radio <DiscourseConnective annotation_id="9722">qu'</DiscourseConnective>ils vont être licenciés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8800" docOffset="48">
      <en>Their representatives are only informed a few minutes <Alignment alignment="9808" annotation_id="8854">
          <DiscourseConnective annotation_id="8854" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> the decision is made public, generally at the time the stock exchanges open.</en>
      <fr>Leurs représentants ne sont informés que quelques minutes <Alignment alignment="36802" annotation_id="9808">
          <DiscourseConnective annotation_id="9808" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la décision ne <DiscourseConnective annotation_id="9833">soit</DiscourseConnective> rendue publique, en général <DiscourseConnective annotation_id="9866">à l'heure où</DiscourseConnective> les bourses sont ouvertes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8938" docOffset="49">
      <en>All of this underlines the urgent need for a revision.</en>
      <fr>Tout cela souligne donc l'urgence d'une révision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8993" docOffset="50">
      <en>
        <Alignment alignment="9959" annotation_id="8993">
          <DiscourseConnective annotation_id="8993" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this revision was provided for in the text of the original directive, <Alignment alignment="10044" annotation_id="9076">
          <DiscourseConnective annotation_id="9076" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in 2000 the mechanisms of this directive should have been updated.</en>
      <fr>Et <Alignment alignment="18117" annotation_id="9959">
          <DiscourseConnective annotation_id="9959" sense="Expansion.Conjunction">d'ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette révision était prévue dans le texte même de la directive initiale, <Alignment alignment="3328" annotation_id="10044">
          <DiscourseConnective annotation_id="10044" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10047">en</DiscourseConnective> l'an 2000, il devait y avoir une mise à jour des mécanismes de cette directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9147" docOffset="51">
      <en>Since then, BusinessEurope - or UNICE <DiscourseConnective annotation_id="9185" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it was at the time - has done everything it can to block this revision, to ensure that the consultation ended in nothing.</en>
      <fr>Or, depuis, BUSINESSEUROPE - c'était <DiscourseConnective annotation_id="10167">à</DiscourseConnective> l'époque l'UNICE - s'est évertuée par tous les moyens <DiscourseConnective annotation_id="10223">à</DiscourseConnective> bloquer cette révision, <DiscourseConnective annotation_id="10249">à</DiscourseConnective> faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="10266">que</DiscourseConnective> la consultation ne débouche sur rien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9310" docOffset="52">
      <en>That is why, ladies and gentlemen, Mr Bushill-Matthews, as rapporteur for the European Parliament with others in 2001, and having helped to get the request for an ambitious revision of this directive adopted by a large majority in Parliament, as was the case again in 2007, I cannot accept this criticism of the European Trade Union Confederation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10308">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, chers collègues, cher Monsieur Bushill-Matthews, moi qui ai été rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="10399">pour</DiscourseConnective> le Parlement européen avec d'autres, ici, <DiscourseConnective annotation_id="10446">en</DiscourseConnective> 2001, qui ai contribué <DiscourseConnective annotation_id="10472">à</DiscourseConnective> faire adopter par une immense majorité de notre assemblée, <DiscourseConnective annotation_id="10533">comme</DiscourseConnective> cela a été le cas de nouveau <DiscourseConnective annotation_id="10568">en</DiscourseConnective> 2007, une demande de révision ambitieuse de cette directive, je ne peux pas accepter que l'on mette en cause la Confédération européenne des syndicats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9658" docOffset="53">
      <en>It is sincere <DiscourseConnective annotation_id="9672" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is prepared to negotiate.</en>
      <fr>Elle est de bonne foi, elle est prête <DiscourseConnective annotation_id="10761">à</DiscourseConnective> négocier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9705" docOffset="54">
      <en>
        <Alignment alignment="36693" annotation_id="9705">
          <DiscourseConnective annotation_id="9705" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> this consultation, this negotiation results in nothing, it is up to the Commission to use its right of initiative.</en>
      <fr>Et <Alignment alignment="8746" annotation_id="10776">
          <DiscourseConnective annotation_id="10776" sense="Contingency.Condition">à partir du moment où</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette consultation, cette négociation, ne débouche sur rien, il revient <DiscourseConnective annotation_id="10870">à</DiscourseConnective> la Commission d'user de son droit d'initiative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9823" docOffset="55">
      <en>The Commission has a monopoly on the right of initiative.</en>
      <fr>La Commission a le monopole du droit d'initiative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9881" docOffset="56">
      <en>We respect that.</en>
      <fr>Nous le respectons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9898" docOffset="57">
      <en>
        <Alignment alignment="10991" annotation_id="9898">
          <DiscourseConnective annotation_id="9898" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that <Alignment alignment="7295" annotation_id="9912">
          <DiscourseConnective annotation_id="9912" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> gives it a responsibility, that of defending the general interest of Europe, of not allowing it to be held hostage by private interests, of ensuring that employees on our continent can count on the European Commission to defend their right to consultation and information, in good time, <Alignment alignment="11336" annotation_id="10204">
          <Alignment alignment="45715" annotation_id="10204">
            <DiscourseConnective annotation_id="10204" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> a genuine European social dialogue can exist in the major Community-scale groups.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7809" annotation_id="10991">
          <DiscourseConnective annotation_id="10991" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela lui crée <Alignment alignment="8878" annotation_id="11010">
          <DiscourseConnective annotation_id="11010" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une responsabilité, celle de défendre l'intérêt général européen, de ne pas accepter qu'il <DiscourseConnective annotation_id="11107">soit</DiscourseConnective> pris en otage par des intérêts particuliers, de faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="11175">que</DiscourseConnective> les travailleurs de notre continent puissent compter sur la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="11261">pour</DiscourseConnective> défendre le droit <DiscourseConnective annotation_id="11284">à</DiscourseConnective> la consultation, à l'information, <DiscourseConnective annotation_id="11320">en</DiscourseConnective> temps utile, <Alignment alignment="18269" annotation_id="11336">
          <Alignment alignment="9259" annotation_id="11336">
            <DiscourseConnective annotation_id="11336" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> vive un vrai dialogue social européen dans les grands groupes de taille européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10294" id="113" name="Siiri Oviir">
    <ParallelChunk annotation_id="10294" docOffset="58">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - (ET) Ladies and gentlemen, it is a very positive thing that the Commission has raised awareness of problems concerning the European Works Council, concerning the need to consult and inform workers in a situation where global conditions make a degree of genuine economic restructuring inevitable.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (<DiscourseConnective annotation_id="11455">ET</DiscourseConnective>) Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="11468">et</DiscourseConnective> Messieurs, il est très positif <DiscourseConnective annotation_id="11502">que</DiscourseConnective> la Commission ait évoqué les problèmes concernant le comité d'entreprise européen, la nécessité de consulter <DiscourseConnective annotation_id="11615">et</DiscourseConnective> d'informer les travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="11646">à</DiscourseConnective> un moment où les conditions mondiales rendent inévitables certaines restructurations économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10621" docOffset="59">
      <en>I fully agree with the previous speaker to my left that consultation is very important.</en>
      <fr>Je suis tout à fait d'accord avec l'orateur précédent, <DiscourseConnective annotation_id="11801">à</DiscourseConnective> ma gauche, pour <DiscourseConnective annotation_id="11819">dire que</DiscourseConnective> la consultation est très importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10709" docOffset="60">
      <en>
        <Alignment alignment="32242" annotation_id="10709">
          <DiscourseConnective annotation_id="10709" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> consultation is not the only important thing: constructive and positive information-sharing is <DiscourseConnective annotation_id="10808" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> very important.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7349" annotation_id="11865">
          <DiscourseConnective annotation_id="11865" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas le seul élément important: il ne faut pas oublier le partage d'informations constructif <DiscourseConnective annotation_id="11971">et</DiscourseConnective> positif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10829" docOffset="61">
      <en>Great emphasis has been placed here on the need for social dialogue.</en>
      <fr>Un accent fort a été mis ici sur la nécessité d'un dialogue social.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10898" docOffset="62">
      <en>
        <Alignment alignment="12051" annotation_id="10898">
          <DiscourseConnective annotation_id="10898" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> today's European Union no longer comprises the 15 old democratic countries; there are 27 of us.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19067" annotation_id="12051">
          <DiscourseConnective annotation_id="12051" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, aujourd'hui, l'Union européenne ne comprend plus seulement les 15 anciens pays démocratiques, <DiscourseConnective annotation_id="12156">mais</DiscourseConnective> 27 États.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10998" docOffset="63">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="10998" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective> in my country <Alignment alignment="12186" annotation_id="11016">
          <DiscourseConnective annotation_id="11016" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, membership of trade unions, which are a natural party on one side of the social dialogue, covers some 5% of the work force.</en>
      <fr>Dans mon pays, <Alignment alignment="9209" annotation_id="12186">
          <DiscourseConnective annotation_id="12186" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, seuls quelque 5 % des travailleurs sont membres de syndicats, qui sont traditionnellement une partie au dialogue social.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11153" docOffset="64">
      <en>The workforce is not members of trade unions of its own free will.</en>
      <fr>Les travailleurs n'adhèrent pas aux syndicats et le font en âme et conscience.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11220" docOffset="65">
      <en>They have their own reasons for this, one of which is undoubtedly that they do not see trade unions as having the clout to protect their interests.</en>
      <fr>Ils ont leurs raisons. Ils pensent <DiscourseConnective annotation_id="12434">notamment</DiscourseConnective> qu'à l'évidence, les syndicats ne sont pas assez puissants <DiscourseConnective annotation_id="12503">pour</DiscourseConnective> protéger leurs intérêts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11368" docOffset="66">
      <en>The Commission is now drafting a legal framework and legislation, <DiscourseConnective annotation_id="11434" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> should be aware that there are many countries in this kind of situation.</en>
      <fr>La Commission établit actuellement un cadre juridique <DiscourseConnective annotation_id="12587">et</DiscourseConnective> une législation. Elle devrait être consciente <DiscourseConnective annotation_id="12636">que</DiscourseConnective> de nombreux pays sont dans cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11511" docOffset="67">
      <en>I would urge consideration to be given to this point, <Alignment alignment="62480" annotation_id="11565">
          <DiscourseConnective annotation_id="11565" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will end up with legislation which does not work for many Member States and cannot be applied.</en>
      <fr>Je préconise de tenir compte de cet élément; <Alignment alignment="13746" annotation_id="12729">
          <DiscourseConnective annotation_id="12729" sense="Expansion.Alternative">autrement</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous aurons une législation qui ne fonctionne pas <DiscourseConnective annotation_id="12790">pour</DiscourseConnective> de nombreux États membres <DiscourseConnective annotation_id="12821">et</DiscourseConnective> est inapplicable.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11673" id="114" name="Ewa Tomaszewska">
    <ParallelChunk annotation_id="11673" docOffset="68">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (PL) As a member of the Independent Self-Governing Trade Union 'Solidarity', I am <DiscourseConnective annotation_id="11785" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> speaking now on behalf of my trade union colleagues.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (PL) <DiscourseConnective annotation_id="12871">En</DiscourseConnective> tant que membre du syndicat indépendant autonome "Solidarité", je m'exprime <DiscourseConnective annotation_id="12950">maintenant</DiscourseConnective> au nom de mes collègues du syndicat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11843" docOffset="69">
      <en>Employers are dragging their heels as regards opening a dialogue.</en>
      <fr>Les employeurs montrent peu d'empressement <DiscourseConnective annotation_id="13041">à</DiscourseConnective> entamer le dialogue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11909" docOffset="70">
      <en>A dialogue is in the interests of trade unionists and workplace environments.</en>
      <fr>Celui-ci est pourtant dans l'intérêt des syndicalistes <DiscourseConnective annotation_id="13119">et</DiscourseConnective> des milieux professionnels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11987" docOffset="71">
      <en>Directive 94/45 has long since lost currency and it is not harmonised with other EU directives, especially Directive 2001/86 supplementing the Statute for a European company with regard to the involvement of employees and Directive 2002/14 establishing a general framework for informing and consulting employees in the European Community.</en>
      <fr>La directive 94/45 a depuis longtemps perdu de sa valeur <DiscourseConnective annotation_id="13207">et</DiscourseConnective> n'est pas harmonisée avec les autres directives européennes, <DiscourseConnective annotation_id="13271">notamment</DiscourseConnective> la directive 2001/86 complétant le statut de la Société européenne <DiscourseConnective annotation_id="13348">pour</DiscourseConnective> ce qui concerne l'implication des travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="13400">et</DiscourseConnective> la directive 2002/14 établissant un cadre général relatif <DiscourseConnective annotation_id="13461">à</DiscourseConnective> l'information <DiscourseConnective annotation_id="13477">et</DiscourseConnective> la consultation des travailleurs dans la Communauté européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12326" docOffset="72">
      <en>There is <Alignment alignment="73183" annotation_id="12335">
          <DiscourseConnective annotation_id="12335" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> no proper definition of the role of trade unions in the setting up and functioning of European works councils.</en>
      <fr>Il n'existe <Alignment alignment="35747" annotation_id="13556">
          <DiscourseConnective annotation_id="13556" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> aucune définition du rôle des syndicats dans l'établissement <DiscourseConnective annotation_id="13627">et</DiscourseConnective> le fonctionnement des comités d'entreprise européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12451" docOffset="73">
      <en>The procedure for their establishment is complicated, <DiscourseConnective annotation_id="12505" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this is why only one third of those that potentially could exist do.</en>
      <fr>La procédure régissant leur création est compliquée. C'est la raison pour laquelle seul un tiers de ceux qui pourraient exister existent réellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12578" docOffset="74">
      <en>The lack of a precise definition of information and consultation is causing serious difficulties for employees in gaining access to information, primarily during the privatisation or takeover of an establishment.</en>
      <fr>L'absence de définition précise de l'information <DiscourseConnective annotation_id="13882">et</DiscourseConnective> de la consultation pose de sérieuses difficultés aux employés <DiscourseConnective annotation_id="13947">pour</DiscourseConnective> accéder aux informations, <DiscourseConnective annotation_id="13978">surtout</DiscourseConnective> lors de la privatisation <DiscourseConnective annotation_id="14011">ou</DiscourseConnective> de la reprise d'un établissement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12791" docOffset="75">
      <en>We await a prompt amendment of this legal enactment.</en>
      <fr>Nous attendons une modification rapide de ce texte législatif.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12844" id="115" name="Elisabeth Schroedter">
    <ParallelChunk annotation_id="12844" docOffset="76">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (DE) Mr President, ladies and gentlemen, I can only say how glad I am, Commissioner, that you are finally bringing European social policy out of its holding pattern.</en>
      <fr>au nom du groupe Verts/ALE. - (DE) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="14178">et</DiscourseConnective> Messieurs, je ne peux que me montrer satisfaite, Monsieur le Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="14255">que</DiscourseConnective> vous ayez <DiscourseConnective annotation_id="14269">finalement</DiscourseConnective> sorti la politique sociale européenne de sa coquille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13046" docOffset="77">
      <en>It is high time this happened.</en>
      <fr>Il était temps que cela se produise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13077" docOffset="78">
      <en>After all, it was clear that negotiations between the unions and the Federation of European Employers were doomed to failure <Alignment alignment="40087" annotation_id="13202">
          <DiscourseConnective annotation_id="13202" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> one side categorically refused any revision.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14371">Après tout</DiscourseConnective>, il était clair <DiscourseConnective annotation_id="14398">que</DiscourseConnective> les négociations entre les syndicats <DiscourseConnective annotation_id="14439">et</DiscourseConnective> la Fédération des employeurs européens étaient vouées <DiscourseConnective annotation_id="14496">à</DiscourseConnective> l'échec <Alignment alignment="2212" annotation_id="14506">
          <DiscourseConnective annotation_id="14506" sense="Temporal.Synchrony">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une partie refusait catégoriquement toute révision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13252" docOffset="79">
      <en>The delaying of this key statutory project by the Commission leaves people with the impression that the Commission is pressing ahead with an exclusively liberal model of the internal market and is doing nothing for the social European model.</en>
      <fr>Le report de ce projet statutaire clé par la Commission donne aux gens l'impression <DiscourseConnective annotation_id="14649">qu'</DiscourseConnective>elle préconise un modèle exclusivement libéral du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="14719">et</DiscourseConnective> ne fait rien <DiscourseConnective annotation_id="14735">pour</DiscourseConnective> le modèle social européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13494" docOffset="80">
      <en>It is not enough just to talk about a social Europe; people want to see action on the ground.</en>
      <fr>Il ne suffit pas de parler d'une Europe sociale; les citoyens veulent voir des actions sur le terrain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13588" docOffset="81">
      <en>It has been clear for a long time that the minimum number of 1 000 employees is far too high to be able to represent employees sufficiently in the ever-changing company management situation throughout Europe.</en>
      <fr>Il est clair depuis longtemps <DiscourseConnective annotation_id="14900">que</DiscourseConnective> le nombre minimum de 1 000 employés est beaucoup trop élevé <DiscourseConnective annotation_id="14964">pour</DiscourseConnective> une représentation suffisante dans une situation de gestion des entreprises en perpétuelle évolution dans toute l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13797" docOffset="82">
      <en>It is <Alignment alignment="15098" annotation_id="13803">
          <DiscourseConnective annotation_id="13803" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> clear that European works councils cannot play their representative role properly <Alignment alignment="15211" annotation_id="13890">
          <DiscourseConnective annotation_id="13890" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are informed too late about mergers or the sale or partial sale of undertakings.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="13803" annotation_id="15098">
          <DiscourseConnective annotation_id="15098" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> clair <DiscourseConnective annotation_id="15114">que</DiscourseConnective> les comités d'entreprise européens ne peuvent jouer correctement leur rôle de représentation <Alignment alignment="4419" annotation_id="15211">
          <DiscourseConnective annotation_id="15211" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils sont informés trop tard des fusions <DiscourseConnective annotation_id="15253">ou</DiscourseConnective> de la vente <DiscourseConnective annotation_id="15268">ou</DiscourseConnective> vente partielle d'entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13979" docOffset="83">
      <en>
        <Alignment alignment="15302" annotation_id="13979">
          <DiscourseConnective annotation_id="13979" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on the one hand, the Commission is convinced that the Danish flexicurity model is so eminently suited to the European employment strategy, then, naturally, it must <DiscourseConnective annotation_id="14147" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> ensure that the preconditions are created at European level to support the Danish employment market model, by which I mean effective employee representation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8736" annotation_id="15302">
          <DiscourseConnective annotation_id="15302" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission est convaincue <DiscourseConnective annotation_id="15334">que</DiscourseConnective> le modèle danois de flexicurité est tellement approprié <DiscourseConnective annotation_id="15394">pour</DiscourseConnective> la stratégie européenne de l'emploi, <DiscourseConnective annotation_id="15436">alors</DiscourseConnective> elle doit garantir <DiscourseConnective annotation_id="15461">que</DiscourseConnective> les conditions préalables seront créées au niveau européen <DiscourseConnective annotation_id="15524">pour</DiscourseConnective> soutenir le modèle danois du marché de l'emploi. Je vise ici une représentation efficace des employés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14310" docOffset="84">
      <en>
        <Alignment alignment="15632" annotation_id="14310">
          <DiscourseConnective annotation_id="14310" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission must <Alignment alignment="15660" annotation_id="14335">
          <DiscourseConnective annotation_id="14335" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> strengthen the rights of the unions within the framework of the revised Works Council Directive.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8116" annotation_id="15632">
          <DiscourseConnective annotation_id="15632" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Commission doit <Alignment alignment="18633" annotation_id="15660">
          <DiscourseConnective annotation_id="15660" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> renforcer les droits des syndicats dans le cadre de la directive révisée sur le comité d'entreprise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14437" docOffset="85">
      <en>
        <Alignment alignment="15771" annotation_id="14437">
          <DiscourseConnective annotation_id="14437" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Commission should, as a result of the European Transparency Initiative and the Corporate Governance Codex, ensure that all companies covered by the Works Council Directive <DiscourseConnective annotation_id="14623" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> form European works councils.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15210" annotation_id="15771">
          <DiscourseConnective annotation_id="15771" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, elle devrait, eu égard <DiscourseConnective annotation_id="15804">à</DiscourseConnective> l'initiative européenne de transparence <DiscourseConnective annotation_id="15846">et</DiscourseConnective> au code de bonne gouvernance de l'entreprise, assurer <DiscourseConnective annotation_id="15903">que</DiscourseConnective> toutes les entreprises couvertes par la directive sur le comité d'entreprise constituent des comités d'entreprise européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14658" docOffset="86">
      <en>I can speak only about my own country: of the companies with headquarters in Germany that are supposed to have established works councils, only 30% have done so.</en>
      <fr>Je prends l'exemple de mon pays: sur les entreprises ayant leur siège <DiscourseConnective annotation_id="16102">en</DiscourseConnective> Allemagne supposées avoir créé des comités d'entreprise, seules 30 % l'ont fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14820" docOffset="87">
      <en>The evasion of European employment law in practice must bring consequences!</en>
      <fr>Le non-respect du droit du travail européen <DiscourseConnective annotation_id="16230">en</DiscourseConnective> pratique ne peut rester sans conséquences!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14896" docOffset="88">
      <en>This is a real challenge for the Commission.</en>
      <fr>C'est un véritable défi <DiscourseConnective annotation_id="16300">pour</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14941" id="116" name="Francis Wurtz">
    <ParallelChunk annotation_id="14941" docOffset="89">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (FR) Mr President, Commissioner, eight years ago the Commission published a report, provided for in the 1994 directive on European Works Councils, in which it recognised that the application of this text in some cases seems - I quote - 'to guarantee only a very low level of transnational consultation and information'.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (FR) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, il y a huit ans, la Commission a publié un rapport, prévu dans la directive de 1994 sur les comités d'entreprise européens, dans lequel elle a reconnu <DiscourseConnective annotation_id="16552">que</DiscourseConnective> l'application de ce texte, dans certains cas - je la cite -, "ne semble garantir <DiscourseConnective annotation_id="16637">qu'</DiscourseConnective>un très faible niveau d'information <DiscourseConnective annotation_id="16676">et</DiscourseConnective> de consultation de ces comités".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15295" docOffset="90">
      <en>It concluded, <DiscourseConnective annotation_id="15309" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I quote again, that it would, 'at the given moment decide on the possible revision of the Directive'.</en>
      <fr>Elle en a conclu - je la cite <DiscourseConnective annotation_id="16742">encore</DiscourseConnective> - <DiscourseConnective annotation_id="16751">qu'</DiscourseConnective>elle "prendra, le moment opportun, une décision sur une éventuelle révision de la directive".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15415" docOffset="91">
      <en>That was eight years ago.</en>
      <fr>Il y a huit ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15441" docOffset="92">
      <en>Four years passed <DiscourseConnective annotation_id="15459" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> nothing happened.</en>
      <fr>Puis quatre ans passèrent, sans résultat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15481" docOffset="93">
      <en>In 2004 the Commission finally launched the first phase of consultation with the social partners.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16907">En</DiscourseConnective> 2004, la Commission engagea <DiscourseConnective annotation_id="16938">enfin</DiscourseConnective> la première phase de consultation des partenaires sociaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15579" docOffset="94">
      <en>Then another four years were lost, even <Alignment alignment="17048" annotation_id="15619">
          <DiscourseConnective annotation_id="15619" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> the position of all sides was well known and had not changed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17003">Puis</DiscourseConnective> quatre ans de plus furent perdus, et ce <Alignment alignment="15619" annotation_id="17048">
          <DiscourseConnective annotation_id="17048" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la position des uns et des autres était parfaitement connue <DiscourseConnective annotation_id="17118">et</DiscourseConnective> n'a pas varié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15688" docOffset="95">
      <en>According to employers' organisations, any revision of the directive is pointless, <Alignment alignment="42556" annotation_id="15771">
          <DiscourseConnective annotation_id="15771" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the trade unions believe that it is vital.</en>
      <fr>Pour les organisations des employeurs, toute révision de la directive est - je les cite - "inutile", <Alignment alignment="35985" annotation_id="17237">
          <DiscourseConnective annotation_id="17237" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> pour les syndicats, elle est - je les cite - "vitale".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15820" docOffset="96">
      <en>I should add that the Commission itself acknowledged that in 2006, only one third of companies had set up such a Council, that 20% of the European Works Councils that did exist were only consulted after the public announcement of management decisions <Alignment alignment="17562" annotation_id="16071">
          <DiscourseConnective annotation_id="16071" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that 30% were not consulted at all.</en>
      <fr>J'ajoute <DiscourseConnective annotation_id="17312">que</DiscourseConnective> la Commission elle-même reconnaissait <DiscourseConnective annotation_id="17354">qu'en</DiscourseConnective> 2006, seul un tiers des entreprises avait mis en place un tel comité, <DiscourseConnective annotation_id="17430">que</DiscourseConnective> 20 % des comités d'entreprise européens existants n'étaient consultés <DiscourseConnective annotation_id="17504">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="17507">après</DiscourseConnective> l'annonce publique des décisions de la direction <Alignment alignment="14246" annotation_id="17562">
          <DiscourseConnective annotation_id="17562" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17565">que</DiscourseConnective> 30 % n'étaient pas consultés du tout.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16111" docOffset="97">
      <en>During this time, there was an explosion in the number of mergers, restructurings and relocations.</en>
      <fr>Et pendant ce temps explosait le nombre des fusions, des restructurations, des délocalisations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16210" docOffset="98">
      <en>Finally today we are coming out of this unjustifiable hibernation.</en>
      <fr>Aujourd'hui, <DiscourseConnective annotation_id="17716">enfin</DiscourseConnective>, nous sortons de cette injustifiable hibernation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16277" docOffset="99">
      <en>Some proposals are on the table.</en>
      <fr>Des propositions sont sur la table.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16310" docOffset="100">
      <en>They are indeed so timid that BusinessEurope, which was against the revision, is delighted that they are, in its words, less prescriptive than inspirational, <Alignment alignment="16788" annotation_id="16468">
          <DiscourseConnective annotation_id="16468" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> at least the debate can begin.</en>
      <fr>Elle sont, <DiscourseConnective annotation_id="17819">certes</DiscourseConnective>, tellement timides <DiscourseConnective annotation_id="17845">que</DiscourseConnective> BusinessEurope, opposée à la révision, s'est félicitée <DiscourseConnective annotation_id="17904">qu'</DiscourseConnective>elle <DiscourseConnective annotation_id="17912">soit</DiscourseConnective> - je la cite - "moins prescriptive <DiscourseConnective annotation_id="17952">qu'</DiscourseConnective>inspirationnelle", <Alignment alignment="16468" annotation_id="17974">
          <DiscourseConnective annotation_id="17974" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17979">au moins</DiscourseConnective> le débat peut-il s'ouvrir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16503" docOffset="101">
      <en>The ball is now in Parliament's court, <DiscourseConnective annotation_id="16542" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> Parliament does not have to start from scratch.</en>
      <fr>La balle est <DiscourseConnective annotation_id="18028">dès lors</DiscourseConnective> dans le camp du Parlement, qui ne part pas de rien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16594" docOffset="102">
      <en>I should recall that in 2001, our PPE fellow Member at the time, Mr Menrad, had a report adopted on the subject.</en>
      <fr>Je rappelle <DiscourseConnective annotation_id="18101">que</DiscourseConnective>, dès 2001, notre collègue du PPE <DiscourseConnective annotation_id="18138">à</DiscourseConnective> l'époque, M. Menrad, fit adopter un rapport sur ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16707" docOffset="103">
      <en>It mentioned, among other requirements for the enforcement of the directive, - I quote - 'adequate sanctions at national and European level for non-compliance with the Directive' - specific and heavy sanctions -, the right to suspend the management's decision at the request of employees' representatives, and a more prominent role for the trade unions.</en>
      <fr>Il énonçait, entre autres exigences du renforcement de la directive - je le cite -, "l'instauration de sanctions <DiscourseConnective annotation_id="18311">en</DiscourseConnective> cas de non-respect du texte" - des sanctions précises <DiscourseConnective annotation_id="18368">et</DiscourseConnective> lourdes -, ainsi que le droit de suspendre la décision de la direction <DiscourseConnective annotation_id="18442">à</DiscourseConnective> la demande des représentants des travailleurs, <DiscourseConnective annotation_id="18491">ou encore</DiscourseConnective> le "renforcement du rôle des syndicats".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17061" docOffset="104">
      <en>Our Group will support taking up the proposals in the old PPE report, which gained a majority in 2001, and suggests being more specific about them, in particular on two points.</en>
      <fr>Notre groupe se prononcera pour la reprise de ces propositions du rapport ex-PPE, majoritaire <DiscourseConnective annotation_id="18636">en</DiscourseConnective> 2001, <DiscourseConnective annotation_id="18645">et</DiscourseConnective> suggère de les préciser <DiscourseConnective annotation_id="18672">notamment</DiscourseConnective> sur deux points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17238" docOffset="105">
      <en>Firstly, the European Works Councils must have access to strategic information about the group so that consultation is not merely a formality, <Alignment alignment="18863" annotation_id="17381">
          <DiscourseConnective annotation_id="17381" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> above all they must have the right to suspend any restructuring plan: not just to push back the deadline, <Alignment alignment="18999" annotation_id="17491">
          <DiscourseConnective annotation_id="17491" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="19004" annotation_id="17495">
          <DiscourseConnective annotation_id="17495" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> they can carry out a counter-assessment, present counter-proposals and participate in real negotiations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18699">Premièrement</DiscourseConnective>, les comités d'entreprise européens doivent avoir accès aux informations stratégiques du groupe <DiscourseConnective annotation_id="18808">pour que</DiscourseConnective> la consultation ne <DiscourseConnective annotation_id="18836">soit</DiscourseConnective> pas purement formelle <Alignment alignment="37791" annotation_id="18863">
          <DiscourseConnective annotation_id="18863" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="18867">surtout</DiscourseConnective>, ils doivent disposer d'un droit de suspension de tout plan de restructuration non <DiscourseConnective annotation_id="18958">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18969">pour</DiscourseConnective> en repousser l'échéance, <Alignment alignment="16838" annotation_id="18999">
          <DiscourseConnective annotation_id="18999" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="2701" annotation_id="19004">
          <DiscourseConnective annotation_id="19004" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> effectuer une contre-expertise, présenter des contre-propositions <DiscourseConnective annotation_id="19075">et</DiscourseConnective> participer <DiscourseConnective annotation_id="19089">à</DiscourseConnective> de vraies négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17603" docOffset="106">
      <en>We only have a little time.</en>
      <fr>Nous n'avons que peu de temps devant nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17631" docOffset="107">
      <en>The end of this parliamentary term is approaching.</en>
      <fr>La fin de la législature approche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17682" docOffset="108">
      <en>I think the moment of truth has come.</en>
      <fr>Voilà venue, je pense, une heure de vérité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17720" id="117" name="Ria Oomen-Ruijten">
    <ParallelChunk annotation_id="17720" docOffset="109">
      <en>(NL) I opt for a rather different approach from the one just taken by my colleague Mr Bushill-Matthews.</en>
      <fr>(NL) J'adopte une approche assez différente de celle de mon collègue, M. Bushill-Matthews.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17824" docOffset="110">
      <en>I do agree with him on a number of points, <Alignment alignment="19376" annotation_id="17867">
          <DiscourseConnective annotation_id="17867" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> that, as a result of mergers, relocations, restructuring - and all of this across national borders - in a world of increasing globalisation there is more and more need for better information and consultation.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec lui sur plusieurs points, <Alignment alignment="17867" annotation_id="19376">
          <DiscourseConnective annotation_id="19376" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="19401">qu'</DiscourseConnective>avec les fusions, les délocalisations et les restructurations - par delà les frontières nationales -, <DiscourseConnective annotation_id="19506">à</DiscourseConnective> une ère de mondialisation croissante, la nécessité d'une meilleure information <DiscourseConnective annotation_id="19587">et</DiscourseConnective> d'une meilleure consultation se fait <DiscourseConnective annotation_id="19627">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19635">en plus</DiscourseConnective> sentir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18088" docOffset="111">
      <en>There are currently a good 800 to 820 European works councils representing approximately 145 million workers.</en>
      <fr>Il existe actuellement 800 <DiscourseConnective annotation_id="19678">à</DiscourseConnective> 820 comités d'entreprise européens, représentant environ 145 millions de travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18198" docOffset="112">
      <en>The way I see it, in a socially oriented market economy, the worker interests that can <DiscourseConnective annotation_id="18285" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> ensure calm and stability on that labour market must be capable of functioning as well as possible.</en>
      <fr>Selon moi, dans une économie de marché axée sur le social, les intérêts du travailleur susceptibles de maintenir le calme <DiscourseConnective annotation_id="19889">et</DiscourseConnective> la stabilité sur le marché du travail doivent être optimalisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18390" docOffset="113">
      <en>Mr President, this is why European works councils mean so much to me.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19956">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, Monsieur le Président, les comités d'entreprise européens signifient tant <DiscourseConnective annotation_id="20046">pour</DiscourseConnective> moi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18460" docOffset="114">
      <en>Employers and workers have yet to reach agreement, <Alignment alignment="20124" annotation_id="18511">
          <DiscourseConnective annotation_id="18511" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would call on workers to continue their attempts to reach such agreement.</en>
      <fr>Les employeurs <DiscourseConnective annotation_id="20071">et</DiscourseConnective> les travailleurs doivent <DiscourseConnective annotation_id="20099">encore</DiscourseConnective> trouver un accord <Alignment alignment="18511" annotation_id="20124">
          <DiscourseConnective annotation_id="20124" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'appelle les travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="20154">à</DiscourseConnective> poursuivre leurs efforts <DiscourseConnective annotation_id="20181">pour</DiscourseConnective> y arriver.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18591" docOffset="115">
      <en>
        <Alignment alignment="20208" annotation_id="18591">
          <DiscourseConnective annotation_id="18591" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are to return to the negotiating table, <Alignment alignment="20197" annotation_id="18639">
          <DiscourseConnective annotation_id="18639" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there must <DiscourseConnective annotation_id="18659" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be an offer from employers on which to base the negotiations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18639" annotation_id="20197">
          <DiscourseConnective annotation_id="20197" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="3349" annotation_id="20208">
          <DiscourseConnective annotation_id="20208" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils doivent se rasseoir <DiscourseConnective annotation_id="20234">à</DiscourseConnective> la table des négociations, il faut que les employeurs fassent une offre pouvant servir de base à ces négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18726" docOffset="116">
      <en>I fully endorse what we voted for in 2001 within the framework of the report by my colleague Mr Menrad.</en>
      <fr>Je ne remets absolument pas en cause le vote que nous avons eu <DiscourseConnective annotation_id="20414">en</DiscourseConnective> 2001 au sujet du rapport de mon collègue, M. Menrad.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18830" docOffset="117">
      <en>What was it we said at that time?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20470">Qu'</DiscourseConnective>a-t-il été dit <DiscourseConnective annotation_id="20488">à</DiscourseConnective> l'époque?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18864" docOffset="118">
      <en>We said that new legislation had to be introduced to ensure earlier, more timely provision of information and improve consultation, to reduce the limit on the number of workers to a European works council, to bring in more, different and better-functioning sanctions for the eventuality of the legislation not functioning properly, and to improve the circumstances under which European works councils must function.</en>
      <fr>Nous avons dit <DiscourseConnective annotation_id="20515">qu'</DiscourseConnective>une nouvelle législation devait être introduite <DiscourseConnective annotation_id="20566">pour</DiscourseConnective> assurer une fourniture d'information plus précoce et plus ponctuelle <DiscourseConnective annotation_id="20640">et</DiscourseConnective> améliorer la consultations, <DiscourseConnective annotation_id="20671">pour</DiscourseConnective> réduire la limitation du nombre de travailleurs dans un comité d'entreprise européen, <DiscourseConnective annotation_id="20762">pour</DiscourseConnective> instaurer plus de sanctions, différentes <DiscourseConnective annotation_id="20808">et</DiscourseConnective> efficaces, dans le cas d'un fonctionnement inadéquat de la législation <DiscourseConnective annotation_id="20882">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20885">pour</DiscourseConnective> améliorer les conditions de fonctionnement des comités d'entreprise européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19280" docOffset="119">
      <en>Mr President, I would call on everyone to go the negotiating table.</en>
      <fr>Monsieur le Président, j'appelle chacun <DiscourseConnective annotation_id="21009">à</DiscourseConnective> la table des négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19348" docOffset="120">
      <en>
        <Alignment alignment="41255" annotation_id="19348">
          <DiscourseConnective annotation_id="19348" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> this does not happen, it is up to you, Commissioner Špidla, to ensure that this new text is brought in this year.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27113" annotation_id="21038">
          <DiscourseConnective annotation_id="21038" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela n'est pas possible, il vous appartiendra, Monsieur le Commissaire, d'assurer <DiscourseConnective annotation_id="21123">que</DiscourseConnective> ce nouveau texte sera publié cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19465" docOffset="121">
      <en>Thank you very much.</en>
      <fr>Merci beaucoup.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19486" id="118" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="19486" docOffset="122">
      <en>We have a problem with time, <Alignment alignment="21763" annotation_id="19515">
          <DiscourseConnective annotation_id="19515" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council is due to speak in the next debate <Alignment alignment="21293" annotation_id="19568">
          <DiscourseConnective annotation_id="19568" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council representative will have to leave at a particular time, <DiscourseConnective annotation_id="19640" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> I am sorry, ladies and gentlemen, <Alignment alignment="25527" annotation_id="19677">
          <DiscourseConnective annotation_id="19677" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I shall <Alignment alignment="47191" annotation_id="19689">
          <DiscourseConnective annotation_id="19689" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to be fairly strict about keeping to the speaking time.</en>
      <fr>(EN) Nous avons un problème de temps, <Alignment alignment="19515" annotation_id="21223">
          <DiscourseConnective annotation_id="21223" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil doit s'exprimer au cours du prochain débat <Alignment alignment="19568" annotation_id="21293">
          <DiscourseConnective annotation_id="21293" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que son représentant doit partir <DiscourseConnective annotation_id="21329">à</DiscourseConnective> une heure bien précise. Je suis désolé, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="21380">et</DiscourseConnective> Messieurs, <Alignment alignment="314" annotation_id="21394">
          <DiscourseConnective annotation_id="21394" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vais <Alignment alignment="19689" annotation_id="21407">
          <DiscourseConnective annotation_id="21407" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> devoir être assez strict concernant <DiscourseConnective annotation_id="21448">le temps de</DiscourseConnective> parole.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19760" id="119" name="Jan Andersson">
    <ParallelChunk annotation_id="19760" docOffset="123">
      <en>- (SV) Mr President, everyone appears to agree that this is an important directive.</en>
      <fr>- (SV) Monsieur le Président, tout le monde semble d'accord pour <DiscourseConnective annotation_id="21533">dire qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="21544">s'</DiscourseConnective>agit d'une directive importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19844" docOffset="124">
      <en>It is important, not least in times of increased restructuring, that information and consultation work properly.</en>
      <fr>Il est essentiel, <DiscourseConnective annotation_id="21597">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21607">à</DiscourseConnective> une ère de restructurations croissantes, <DiscourseConnective annotation_id="21650">que</DiscourseConnective> l'information <DiscourseConnective annotation_id="21668">et</DiscourseConnective> la consultation fonctionnent correctement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19957" docOffset="125">
      <en>I <Alignment alignment="21725" annotation_id="19959">
          <DiscourseConnective annotation_id="19959" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> share the Commission's view and Commissioner Špidla's view that the directive <DiscourseConnective annotation_id="20042" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it operates today is not good enough.</en>
      <fr>Je partage <Alignment alignment="19959" annotation_id="21725">
          <DiscourseConnective annotation_id="21725" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'avis de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="21759">et</DiscourseConnective> du commissaire Špidla selon lequel la directive telle qu'elle fonctionne aujourd'hui n'est pas assez bonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20083" docOffset="126">
      <en>Improvements are needed.</en>
      <fr>Des améliorations sont nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20108" docOffset="127">
      <en>We know that major restructuring has taken place without information and consultation having taken place at all.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="21918">que</DiscourseConnective> des restructurations majeures ont eu lieu <DiscourseConnective annotation_id="21964">sans</DiscourseConnective> aucune information ni consultation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20221" docOffset="128">
      <en>I <Alignment alignment="22013" annotation_id="20223">
          <DiscourseConnective annotation_id="20223" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> share the view that it was quite right to leave this issue to the social partners.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="20223" annotation_id="22013">
          <DiscourseConnective annotation_id="22013" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'avis <DiscourseConnective annotation_id="22030">qu'</DiscourseConnective>il est assez juste de laisser cette question aux partenaires sociaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20311" docOffset="129">
      <en>
        <Alignment alignment="42221" annotation_id="20311">
          <DiscourseConnective annotation_id="20311" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="22114" annotation_id="20320">
          <DiscourseConnective annotation_id="20320" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> things now stand, the chances must be against producing a directive at all during this parliamentary term.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27166" annotation_id="22103">
          <DiscourseConnective annotation_id="22103" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="20320" annotation_id="22114">
          <DiscourseConnective annotation_id="22114" sense="Temporal.Synchrony">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'heure actuelle, les chances de produire une directive au cours de cette législature sont pratiquement nulles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20430" docOffset="130">
      <en>
        <Alignment alignment="22228" annotation_id="20430">
          <DiscourseConnective annotation_id="20430" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is the case that one party in a negotiation uses the negotiation solely to draw out the process <Alignment alignment="22325" annotation_id="20532">
          <DiscourseConnective annotation_id="20532" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no agreement after nine months, then we will get no directive, <Alignment alignment="22399" annotation_id="20608">
          <DiscourseConnective annotation_id="20608" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="20612" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> we will get no change.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30467" annotation_id="22228">
          <DiscourseConnective annotation_id="22228" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> une partie aux négociations utilise la négociation uniquement <DiscourseConnective annotation_id="22293">pour</DiscourseConnective> faire traîner le processus <Alignment alignment="20532" annotation_id="22325">
          <DiscourseConnective annotation_id="22325" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il n'y a pas d'accord <DiscourseConnective annotation_id="22353">après</DiscourseConnective> neuf mois, il n'y aura pas de directive <Alignment alignment="20608" annotation_id="22399">
          <DiscourseConnective annotation_id="22399" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> rien ne changera.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20640" docOffset="131">
      <en>There is a clear risk that that will happen in this case.</en>
      <fr>Il existe un risque évident <DiscourseConnective annotation_id="22448">que</DiscourseConnective> cela se produise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20698" docOffset="132">
      <en>That is the reason why one party has withdrawn.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle une partie s'est retirée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20746" docOffset="133">
      <en>There is, you see, a clear risk that this is just procrastination.</en>
      <fr>Vous le voyez, il existe un risque <DiscourseConnective annotation_id="22561">que</DiscourseConnective> le processus <DiscourseConnective annotation_id="22578">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22583">simplement</DiscourseConnective> remis au lendemain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20813" docOffset="134">
      <en>That is the situation we are in today.</en>
      <fr>Voilà la situation dans laquelle nous nous trouvons actuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20852" docOffset="135">
      <en>That being so, the Commission has a duty to act.</en>
      <fr>Cela étant, la Commission se doit d'agir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20901" docOffset="136">
      <en>We find ourselves in this situation <Alignment alignment="22755" annotation_id="20937">
          <DiscourseConnective annotation_id="20937" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the negotiations have not succeeded.</en>
      <fr>Nous sommes dans cette situation <Alignment alignment="3302" annotation_id="22755">
          <DiscourseConnective annotation_id="22755" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les négociations n'ont pas abouti.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20982" docOffset="137">
      <en>That being so, the Commission must present a proposal based on the principles Mr Špidla mentioned and the analysis he has made.</en>
      <fr>La Commission doit <DiscourseConnective annotation_id="22813">donc</DiscourseConnective> présenter une proposition basée sur les principes mentionnés par M. Špidla <DiscourseConnective annotation_id="22893">et</DiscourseConnective> sur l'analyse qu'il a effectuée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21110" docOffset="138">
      <en>That being so, we in Parliament promise, <Alignment alignment="22965" annotation_id="21151">
          <DiscourseConnective annotation_id="21151" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have already discussed at the coordinators' meeting on the Labour Market Committee, that we will do our best to bring about a directive which can be ready during this parliamentary term.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22929">Aussi</DiscourseConnective>, nous, Parlement, promettons, <Alignment alignment="21151" annotation_id="22965">
          <DiscourseConnective annotation_id="22965" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous en avons <DiscourseConnective annotation_id="22985">déjà</DiscourseConnective> discuté lors de la réunion des coordinateurs à la commission du marché du travail, <DiscourseConnective annotation_id="23073">que</DiscourseConnective> nous ferons notre possible <DiscourseConnective annotation_id="23104">pour</DiscourseConnective> arriver <DiscourseConnective annotation_id="23117">à</DiscourseConnective> une directive au cours de cette législature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21344" docOffset="139">
      <en>That is what is important at the moment.</en>
      <fr>C'est ce qui importe <DiscourseConnective annotation_id="23185">pour</DiscourseConnective> le moment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21385" docOffset="140">
      <en>The Commission must act.</en>
      <fr>La Commission doit agir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21410" id="120" name="José Albino Silva Peneda">
    <ParallelChunk annotation_id="21410" docOffset="141">
      <en>(PT) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, first I should like to congratulate the Commission on the work it has carried out with the social partners for the revision of the European Works Council Directive.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="23288">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="23314">tout d'abord</DiscourseConnective> féliciter la Commission <DiscourseConnective annotation_id="23351">pour</DiscourseConnective> les travaux qu'elle a accomplis avec les partenaires sociaux <DiscourseConnective annotation_id="23417">en vue de</DiscourseConnective> la révision de la directive sur le comité d'entreprise européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21630" docOffset="142">
      <en>I think, <Alignment alignment="88245" annotation_id="21639">
          <DiscourseConnective annotation_id="21639" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that the gulf between European rhetoric and the practical realities of peoples' daily lives has been instrumental in undermining trust between management and workers.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="2125" annotation_id="23501">
          <DiscourseConnective annotation_id="23501" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23511">que</DiscourseConnective> le gouffre entre la rhétorique européenne <DiscourseConnective annotation_id="23557">et</DiscourseConnective> les réalités pratiques de la vie quotidienne des citoyens a contribué <DiscourseConnective annotation_id="23630">à</DiscourseConnective> nuire à la confiance entre les patrons <DiscourseConnective annotation_id="23671">et</DiscourseConnective> les travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21815" docOffset="143">
      <en>It has become crucial to boost the level of trust between the two sides of industry in order to increase competitiveness and solidarity in the European Union.</en>
      <fr>Il est devenu essentiel d'augmenter le niveau de confiance entre les deux parties de l'industrie <DiscourseConnective annotation_id="23789">pour</DiscourseConnective> accroître la compétitivité <DiscourseConnective annotation_id="23821">et</DiscourseConnective> la solidarité dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21974" docOffset="144">
      <en>The levels of trust will increase <Alignment alignment="23901" annotation_id="22008">
          <DiscourseConnective annotation_id="22008" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> social dialogue is stepped up <Alignment alignment="48453" annotation_id="22041">
          <DiscourseConnective annotation_id="22041" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the more social dialogue is stepped up, the more transparency there will be in decisions made over adjustment or restructuring processes.</en>
      <fr>Les niveaux de confiance augmenteront <Alignment alignment="2974" annotation_id="23901">
          <DiscourseConnective annotation_id="23901" sense="Temporal.Synchrony">à mesure que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le dialogue social se renforcera, <Alignment alignment="4442" annotation_id="23948">
          <DiscourseConnective annotation_id="23948" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> au plus le dialogue social se renforcera, au plus il y aura de transparence dans les décisions en matière de processus d'ajustement <DiscourseConnective annotation_id="24083">ou</DiscourseConnective> de restructuration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22183" docOffset="145">
      <en>By improving information flows between employers and workers we shall be contributing towards a better understanding of the impact of international phenomena as well as helping both sides to agree to seek solutions for restructuring processes.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24106">En</DiscourseConnective> améliorant les flux d'informations entre les employeurs <DiscourseConnective annotation_id="24165">et</DiscourseConnective> les travailleurs, nous contribuerons <DiscourseConnective annotation_id="24205">à</DiscourseConnective> une meilleure compréhension de l'impact des phénomènes internationaux <DiscourseConnective annotation_id="24277">et</DiscourseConnective> nous aiderons les deux parties <DiscourseConnective annotation_id="24311">à</DiscourseConnective> accepter de chercher des solutions en matière de processus de restructuration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22427" docOffset="146">
      <en>That is why we need to review and modernise the legal mechanisms relating to worker consultation and participation in order to obtain a legal framework which promotes the articulation of social dialogue.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24392">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous devons revoir <DiscourseConnective annotation_id="24426">et</DiscourseConnective> moderniser les mécanismes légaux relatifs <DiscourseConnective annotation_id="24471">à</DiscourseConnective> la consultation <DiscourseConnective annotation_id="24489">et</DiscourseConnective> à la participation des travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="24528">afin d'</DiscourseConnective>arriver à un cadre juridique promouvant l'articulation autour du dialogue social.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22631" docOffset="147">
      <en>I <Alignment alignment="24626" annotation_id="22633">
          <DiscourseConnective annotation_id="22633" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> call upon the European Trade Union Confederation to reconsider their position and sit down at the negotiating table in order to examine this draft directive, along with employers' representatives.</en>
      <fr>J'invite <Alignment alignment="22633" annotation_id="24626">
          <DiscourseConnective annotation_id="24626" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Confédération européenne des syndicats <DiscourseConnective annotation_id="24673">à</DiscourseConnective> revoir sa position <DiscourseConnective annotation_id="24694">et</DiscourseConnective> à s'asseoir <DiscourseConnective annotation_id="24709">à</DiscourseConnective> la table des négociations <DiscourseConnective annotation_id="24737">pour</DiscourseConnective> examiner ce projet de directive, avec les représentants des travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22840" docOffset="148">
      <en>
        <Alignment alignment="24816" annotation_id="22840">
          <DiscourseConnective annotation_id="22840" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> that turns out not to be possible, I shall be sorry, <DiscourseConnective annotation_id="22896" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> I must say <DiscourseConnective annotation_id="22911" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> that the Commission must assume its responsibilities <DiscourseConnective annotation_id="22969" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it would be a good thing <Alignment alignment="51198" annotation_id="22998">
          <DiscourseConnective annotation_id="22998" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the process of revision of this directive were completed during the term of office of this Parliament and this Commission.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22840" annotation_id="24816">
          <DiscourseConnective annotation_id="24816" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela ne s'avère pas possible, je suis désolé de <DiscourseConnective annotation_id="24867">dire que</DiscourseConnective> la Commission devra assumer ses responsabilités. Il serait bon <Alignment alignment="22998" annotation_id="24939">
          <DiscourseConnective annotation_id="24939" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le processus de révision de cette directive <DiscourseConnective annotation_id="24987">soit</DiscourseConnective> achevé au cours du mandat actuel du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="25038">et</DiscourseConnective> de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23124" id="121" name="Harald Ettl">
    <ParallelChunk annotation_id="23124" docOffset="149">
      <en>(DE) Mr President, <Alignment alignment="49926" annotation_id="23143">
          <DiscourseConnective annotation_id="23143" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission tells Europe's social partners that they should 'try again' to get along with each other, it reveals a certain ignorance with regard to the political reality.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, <Alignment alignment="23143" annotation_id="25087">
          <DiscourseConnective annotation_id="25087" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission dit aux partenaires sociaux européens <DiscourseConnective annotation_id="25147">qu'</DiscourseConnective>ils devraient "réessayer" de tomber d'accord, elle fait preuve d'une certaine ignorance de la réalité politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23322" docOffset="150">
      <en>The industry is not willing to participate <Alignment alignment="25298" annotation_id="23365">
          <DiscourseConnective annotation_id="23365" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission cannot think why the social partners' mechanism functions so poorly.</en>
      <fr>L'industrie ne veut pas participer <Alignment alignment="15835" annotation_id="25298">
          <DiscourseConnective annotation_id="25298" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission ne peut s'imaginer pourquoi le mécanisme des partenaires sociaux fonctionne <DiscourseConnective annotation_id="25391">si</DiscourseConnective> mal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23453" docOffset="151">
      <en>In a rapidly changing industrial landscape, in which swift adaptation is required, decision-making bases that depend on reaching unanimity, <Alignment alignment="16678" annotation_id="23593">
          <DiscourseConnective annotation_id="23593" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is the case for BUSINESSEUROPE, are impractical.</en>
      <fr>Dans un paysage industriel en évolution rapide, dans lequel une adaptation rapide est nécessaire, la prise de décision basée sur l'unanimité, <Alignment alignment="16053" annotation_id="25541">
          <DiscourseConnective annotation_id="25541" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est le cas <DiscourseConnective annotation_id="25560">pour</DiscourseConnective> BUSINESSEUROPE est peu pratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23645" docOffset="152">
      <en>After all, the ITUC votes by qualified majority, which makes flexibility and change possible.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25598">Après tout</DiscourseConnective>, la CES vote <DiscourseConnective annotation_id="25622">à</DiscourseConnective> la majorité qualifiée, ce qui permet une certaine flexibilité <DiscourseConnective annotation_id="25686">et</DiscourseConnective> des changements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23739" docOffset="153">
      <en>It was because of this decision-making mechanism of the social partners that, in 1994, politicians like Helmut Kohl and the European Parliament negotiated and pushed through the European Works Council Directive, <Alignment alignment="25931" annotation_id="23951">
          <DiscourseConnective annotation_id="23951" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> even <DiscourseConnective annotation_id="23960" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>, provision was made for revision and further adaptation five years down the track.</en>
      <fr>C'est à cause de ce mécanisme décisionnel des partenaires sociaux <DiscourseConnective annotation_id="25772">qu'en</DiscourseConnective> 1994, des hommes politiques <DiscourseConnective annotation_id="25806">comme</DiscourseConnective> Helmut Kohl <DiscourseConnective annotation_id="25824">et</DiscourseConnective> le Parlement européen ont négocié <DiscourseConnective annotation_id="25861">et</DiscourseConnective> fait passer la directive relative au comité d'entreprise européen. <Alignment alignment="14667" annotation_id="25931">
          <DiscourseConnective annotation_id="25931" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25936">même</DiscourseConnective> à cette époque, une disposition a été prévue <DiscourseConnective annotation_id="25986">pour</DiscourseConnective> permettre une révision <DiscourseConnective annotation_id="26014">et</DiscourseConnective> une adaptation après cinq ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24048" docOffset="154">
      <en>Now it is 2008, <Alignment alignment="26080" annotation_id="24064">
          <DiscourseConnective annotation_id="24064" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission again wants to initiate a negotiation procedure that will inevitably last beyond this legislative term, even <Alignment alignment="26198" annotation_id="24192">
          <DiscourseConnective annotation_id="24192" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> industry is not willing, or is unable, to negotiate owing to its internal decision-making mechanism.</en>
      <fr>Nous sommes aujourd'hui en 2008 <Alignment alignment="26237" annotation_id="26080">
          <DiscourseConnective annotation_id="26080" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission veut <DiscourseConnective annotation_id="26102">à</DiscourseConnective> nouveau entamer une procédure de négociation qui durera inévitablement au-delà de son mandat, <Alignment alignment="24192" annotation_id="26198">
          <DiscourseConnective annotation_id="26198" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'industrie ne veut pas, <DiscourseConnective annotation_id="26231">ou</DiscourseConnective> ne peut pas, négocier en raison de son mécanisme de décision interne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24300" docOffset="155">
      <en>To recap, for your information, this is the same situation as in 1994.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26304">En bref</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="26313">pour</DiscourseConnective> votre information, la situation est identique <DiscourseConnective annotation_id="26364">à</DiscourseConnective> 1994.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24371" docOffset="156">
      <en>Do we want to improve an instrument as vital as the European works council, <Alignment alignment="26462" annotation_id="24447">
          <DiscourseConnective annotation_id="24447" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Barroso has explained here in plenary, <Alignment alignment="26509" annotation_id="24492">
          <DiscourseConnective annotation_id="24492" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> do we just want to pretend that we wanted a revision anyway <DiscourseConnective annotation_id="24555" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that in the end it failed because of the circumstances, as has so often been the case with other social issues?</en>
      <fr>Voulons-nous améliorer un instrument <DiscourseConnective annotation_id="26409">aussi</DiscourseConnective> essentiel <DiscourseConnective annotation_id="26425">que</DiscourseConnective> le comité d'entreprise européen, <Alignment alignment="24447" annotation_id="26462">
          <DiscourseConnective annotation_id="26462" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Barroso l'a expliqué ici <DiscourseConnective annotation_id="26496">en</DiscourseConnective> plénière, <Alignment alignment="23359" annotation_id="26509">
          <DiscourseConnective annotation_id="26509" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> voulons-nous <DiscourseConnective annotation_id="26525">simplement</DiscourseConnective> faire semblant <DiscourseConnective annotation_id="26551">que</DiscourseConnective> nous souhaitions une révision à tout prix, qui <DiscourseConnective annotation_id="26602">en fin de compte</DiscourseConnective> a échoué en raison des circonstances, <DiscourseConnective annotation_id="26657">comme</DiscourseConnective> cela a souvent été le cas <DiscourseConnective annotation_id="26689">pour</DiscourseConnective> d'autres questions sociales?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24671" docOffset="157">
      <en>
        <Alignment alignment="26723" annotation_id="24671">
          <DiscourseConnective annotation_id="24671" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the latter, then we are not bringing enough energy to the matter to achieve a better solution <Alignment alignment="26810" annotation_id="24768">
          <DiscourseConnective annotation_id="24768" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the result of all our efforts on social and employee-related issues during this legislative term will look even worse.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16297" annotation_id="26723">
          <DiscourseConnective annotation_id="26723" sense="Contingency.Condition">Dans ce cas</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous ne mettons pas assez d'énergie pour arriver à une meilleure solution <Alignment alignment="34542" annotation_id="26810">
          <DiscourseConnective annotation_id="26810" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le <DiscourseConnective annotation_id="26816">résultat</DiscourseConnective> de tous nos efforts sur les questions sociales <DiscourseConnective annotation_id="26872">et</DiscourseConnective> liées aux employés au cours de cette législature paraîtra <DiscourseConnective annotation_id="26933">encore</DiscourseConnective> pire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24891" docOffset="158">
      <en>This must not be!</en>
      <fr>Il ne faut pas qu'il en <DiscourseConnective annotation_id="26970">soit</DiscourseConnective> ainsi!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24909" id="122" name="Alejandro Cercas">
    <ParallelChunk annotation_id="24909" docOffset="159">
      <en>(ES) Mr President, thank you, Commissioner.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, merci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24953" docOffset="160">
      <en>
        <Alignment alignment="27042" annotation_id="24953">
          <DiscourseConnective annotation_id="24953" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have understood you correctly - and I hope that I have understood you correctly and have not confused my wishes with reality - I think that you want to fight this battle, that you are not going to give up your capacity for initiative, that you are going to try to ensure that, <Alignment alignment="27294" annotation_id="25235">
          <DiscourseConnective annotation_id="25235" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> this Parliament finishes its work <Alignment alignment="27330" annotation_id="25276">
          <DiscourseConnective annotation_id="25276" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this Commission finishes its work, we will finally have a recast Works Council Directive, after an eight-year wait.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, <Alignment alignment="24953" annotation_id="27042">
          <DiscourseConnective annotation_id="27042" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vous ai bien compris -et j'espère <DiscourseConnective annotation_id="27082">que</DiscourseConnective> je vous ai bien compris <DiscourseConnective annotation_id="27110">et</DiscourseConnective> que je n'ai pas pris mes rêves <DiscourseConnective annotation_id="27144">pour</DiscourseConnective> la réalité -, je pense <DiscourseConnective annotation_id="27172">que</DiscourseConnective> vous voulez vous battre, <DiscourseConnective annotation_id="27201">que</DiscourseConnective> vous n'abandonnerez pas votre capacité d'initiative, <DiscourseConnective annotation_id="27258">que</DiscourseConnective> vous essayerez de garantir <DiscourseConnective annotation_id="27289">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="10980" annotation_id="27294">
          <DiscourseConnective annotation_id="27294" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant</DiscourseConnective>
        </Alignment> la fin du mandat du Parlement <Alignment alignment="38210" annotation_id="27330">
          <DiscourseConnective annotation_id="27330" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la Commission, nous aurons une directive de refonte sur le comité d'entreprise <DiscourseConnective annotation_id="27415">après</DiscourseConnective> huit ans d'attente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25396" docOffset="161">
      <en>It is clear that in its day the Directive was very positive, <Alignment alignment="24892" annotation_id="25457">
          <DiscourseConnective annotation_id="25457" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has now been largely overtaken by events.</en>
      <fr>Il est clair <DiscourseConnective annotation_id="27454">qu'en</DiscourseConnective> son temps, la directive était très positive, <Alignment alignment="17069" annotation_id="27505">
          <DiscourseConnective annotation_id="27505" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle est aujourd'hui largement dépassée par les événements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25506" docOffset="162">
      <en>
        <Alignment alignment="47689" annotation_id="25506">
          <DiscourseConnective annotation_id="25506" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> that proves to be the case, Commissioner, then you have our full support, my full support, <Alignment alignment="27649" annotation_id="25600">
          <DiscourseConnective annotation_id="25600" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that you have the right <Alignment alignment="27689" annotation_id="25635">
          <DiscourseConnective annotation_id="25635" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the duty to maintain this Commission initiative <Alignment alignment="27749" annotation_id="25687">
          <DiscourseConnective annotation_id="25687" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> one of the parties does not want this Directive to be revised, despite the fact that it is obvious that it needs to be done. It is necessary <Alignment alignment="27870" annotation_id="25833">
          <DiscourseConnective annotation_id="25833" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the general interest is at stake.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7727" annotation_id="27570">
          <DiscourseConnective annotation_id="27570" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela s'avère le cas, Monsieur le Commissaire, vous aurez notre appui total, <Alignment alignment="25600" annotation_id="27649">
          <DiscourseConnective annotation_id="27649" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="27666">que</DiscourseConnective> vous avez le droit <Alignment alignment="25635" annotation_id="27689">
          <DiscourseConnective annotation_id="27689" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le devoir de maintenir cette initiative de la Commission <Alignment alignment="15857" annotation_id="27749">
          <DiscourseConnective annotation_id="27749" sense="Temporal.Synchrony">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> une des parties de veut pas d'une révision de cette directive, <DiscourseConnective annotation_id="27820">alors qu'</DiscourseConnective>à l'évidence, elle est nécessaire, et ce <Alignment alignment="26347" annotation_id="27870">
          <DiscourseConnective annotation_id="27870" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="27882">en</DiscourseConnective> va de l'intérêt général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25875" docOffset="163">
      <en>Europe's workers are very angry, <Alignment alignment="27955" annotation_id="25908">
          <DiscourseConnective annotation_id="25908" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> with reason.</en>
      <fr>Les travailleurs européens sont très fâchés, <Alignment alignment="21316" annotation_id="27955">
          <DiscourseConnective annotation_id="27955" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="27958">à</DiscourseConnective> raison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25925" docOffset="164">
      <en>Commissioner: this morning I received a delegation of workers from a factory in Valladolid - Smurfit Kappa -, which is to be closed next month; they found out in the newspapers and do not know why it is being closed on them, <Alignment alignment="28214" annotation_id="26150">
          <DiscourseConnective annotation_id="26150" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a profitable business.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, ce matin, j'ai reçu une délégation de travailleurs d'une usine de Valladolid - Smurfit Kappa -, qui fermera ses portes le mois prochain. Ils l'ont découvert dans les journaux <DiscourseConnective annotation_id="28168">et</DiscourseConnective> ne savent pas pourquoi l'entreprise ferme, <Alignment alignment="36101" annotation_id="28214">
          <DiscourseConnective annotation_id="28214" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle dégage des profits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26187" docOffset="165">
      <en>They do not even know who their bosses are, <Alignment alignment="28287" annotation_id="26231">
          <DiscourseConnective annotation_id="26231" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the business is part of a conglomerate of companies <DiscourseConnective annotation_id="26291" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> nobody knows any longer who shareholders are.</en>
      <fr>Ils ne savent <DiscourseConnective annotation_id="28257">même</DiscourseConnective> pas qui est leur patron, <Alignment alignment="16667" annotation_id="28287">
          <DiscourseConnective annotation_id="28287" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'entreprise fait partie d'un conglomérat dont personne ne sait plus qui sont les actionnaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26341" docOffset="166">
      <en>Commissioner, the workers are asking for security <Alignment alignment="9770" annotation_id="26391">
          <DiscourseConnective annotation_id="26391" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Europe must give it to them; it must give them clarity, it must give them the right to be informed and consulted.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, les travailleurs demandent de la sécurité <Alignment alignment="21866" annotation_id="28460">
          <DiscourseConnective annotation_id="28460" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Europe doit la leur donner. Elle doit leur donner de la clarté, leur donner le droit d'être informés <DiscourseConnective annotation_id="28566">et</DiscourseConnective> consultés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26509" docOffset="167">
      <en>There cannot be restructuring without social dialogue.</en>
      <fr>Aucune restructuration ne peut avoir lieu <DiscourseConnective annotation_id="28622">sans</DiscourseConnective> dialogue social.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26564" docOffset="168">
      <en>Social dialogue is definitely important, <Alignment alignment="18125" annotation_id="26605">
          <DiscourseConnective annotation_id="26605" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the difficulties definitely need to be overcome.</en>
      <fr>Celui-ci est absolument essentiel <Alignment alignment="27352" annotation_id="28678">
          <DiscourseConnective annotation_id="28678" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les difficultés doivent <DiscourseConnective annotation_id="28705">à</DiscourseConnective> tout prix être surmontées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26658" docOffset="169">
      <en>I know that it is not easy for you.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="28743">que</DiscourseConnective> ce n'est pas facile <DiscourseConnective annotation_id="28767">pour</DiscourseConnective> vous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26694" docOffset="170">
      <en>It will not be easy in the College of Commissioners or in the Council.</en>
      <fr>Ce ne sera pas facile au collège des commissaires ni au Conseil. Toutefois, Monsieur le Commissaire, si vous suivez cette voie, vous pouvez compter sur notre appui total.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26765" docOffset="171">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="26765" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, Commissioner, <DiscourseConnective annotation_id="26788" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> you go along this path you will have our full support; sometimes not all battles are won, <Alignment alignment="20836" annotation_id="26881">
          <DiscourseConnective annotation_id="26881" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> all the important ones need to be fought, <Alignment alignment="54219" annotation_id="26927">
          <DiscourseConnective annotation_id="26927" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this one needs to be fought.</en>
      <fr>On ne gagne pas toujours toutes les batailles, <Alignment alignment="5145" annotation_id="28996">
          <DiscourseConnective annotation_id="28996" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> toutes les batailles importantes doivent être livrées. <Alignment alignment="26927" annotation_id="29056">
          <DiscourseConnective annotation_id="29056" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette bataille est importante.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26960" id="123" name="Karin Jöns">
    <ParallelChunk annotation_id="26960" docOffset="172">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, it seems that, once again, the Commission is merely paying lip service to the idea of a social Europe.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, il semble <DiscourseConnective annotation_id="29153">qu'</DiscourseConnective>une fois de plus, la Commission parle à peine du bout des lèvres de l'idée de l'Europe sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27096" docOffset="173">
      <en>You are responsible for the fact that we still do not have a proposal to reform the works councils, <Alignment alignment="29368" annotation_id="27196">
          <DiscourseConnective annotation_id="27196" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is the Commission, and nobody else, that is disregarding the ETUC's statement that it does not want to enter into negotiations with BUSINESSEUROPE <Alignment alignment="27220" annotation_id="27354">
          <DiscourseConnective annotation_id="27354" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are genuine.</en>
      <fr>Vous êtres responsables <DiscourseConnective annotation_id="29276">pour</DiscourseConnective> le fait <DiscourseConnective annotation_id="29289">que</DiscourseConnective> nous n'ayons pas encore de proposition de réforme des comités d'entreprise <Alignment alignment="17603" annotation_id="29368">
          <DiscourseConnective annotation_id="29368" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est de la faute de la Commission, qui méprise la déclaration de la CES, <DiscourseConnective annotation_id="29446">et</DiscourseConnective> de personne d'autre, si celle-ci ne veut pas entrer dans les négociations avec BUSINESSEUROPE <Alignment alignment="34258" annotation_id="29543">
          <DiscourseConnective annotation_id="29543" sense="Expansion.Alternative">à moins qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles soient sincères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27379" docOffset="174">
      <en>You are establishing completely new rules of play, <Alignment alignment="29633" annotation_id="27430">
          <DiscourseConnective annotation_id="27430" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Article 138 of the Treaty does not provide for a third phase in the consultation process.</en>
      <fr>Vous définissez des règles du jeu totalement nouvelles, <Alignment alignment="27430" annotation_id="29633">
          <DiscourseConnective annotation_id="29633" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'article 138 du traité ne prévoit pas de troisième phase dans le processus de consultation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27523" docOffset="175">
      <en>There has never been such a phase.</en>
      <fr>Il n'y a jamais eu de troisième phase.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27558" docOffset="176">
      <en>The Commission's tactics are obvious - it is stalling for time.</en>
      <fr>La tactique de la Commission est évidente: elle cherche à gagner du temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27622" docOffset="177">
      <en>Is the Commission really siding with the employers again?</en>
      <fr>La Commission est-elle vraiment à nouveau du côté des employeurs?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27680" docOffset="178">
      <en>Basically, nobody wants substantial reform of the works councils, certainly not before the next European elections.</en>
      <fr>Au fond, personne ne veut d'une réforme substantielle des comités d'entreprise, certainement pas <DiscourseConnective annotation_id="30019">avant</DiscourseConnective> les élections européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27796" docOffset="179">
      <en>May I remind you that Jacques Delors already presented us with a proposal, just two weeks <Alignment alignment="47458" annotation_id="27886">
          <DiscourseConnective annotation_id="27886" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> the employers had refused to negotiate.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30052">Puis</DiscourseConnective>-je vous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="30074">que</DiscourseConnective> Jacques Delors nous a <DiscourseConnective annotation_id="30100">déjà</DiscourseConnective> présenté une proposition, deux semaines <DiscourseConnective annotation_id="30145">à</DiscourseConnective> peine <Alignment alignment="19557" annotation_id="30153">
          <DiscourseConnective annotation_id="30153" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les employeurs ont refusé de négocier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27932" docOffset="180">
      <en>You could have done the same. The end of June is far too late, not to mention the fact that a 'balanced proposal' means something else.</en>
      <fr>La date butoir de fin juin est beaucoup trop tardive, <DiscourseConnective annotation_id="30256">sans</DiscourseConnective> parler <DiscourseConnective annotation_id="30268">du fait qu'</DiscourseConnective>une "proposition équilibrée" signifie autre chose.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28068" id="124" name="Proinsias De Rossa">
    <ParallelChunk annotation_id="28068" docOffset="181">
      <en>Mr President, I want to thank Mr Špidla for his declaration and the fact that he intends to reform the European Works Council Directive.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="30362">à</DiscourseConnective> remercier M. Špidla <DiscourseConnective annotation_id="30384">pour</DiscourseConnective> sa déclaration <DiscourseConnective annotation_id="30404">et</DiscourseConnective> le fait <DiscourseConnective annotation_id="30415">qu'</DiscourseConnective>il ait l'intention de réformer la directive relative au comité d'entreprise européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28205" docOffset="182">
      <en>
        <Alignment alignment="18118" annotation_id="28205">
          <DiscourseConnective annotation_id="28205" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need deadlines <Alignment alignment="63684" annotation_id="28227">
          <DiscourseConnective annotation_id="28227" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need action urgently <Alignment alignment="30571" annotation_id="28255">
          <DiscourseConnective annotation_id="28255" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are going to be successful in reassuring the people of Europe, the working people of Europe, that Europe is more than a single market.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28205" annotation_id="30504">
          <DiscourseConnective annotation_id="30504" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons besoin de fixer des délais <Alignment alignment="7554" annotation_id="30547">
          <DiscourseConnective annotation_id="30547" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est urgent d'agir <Alignment alignment="32678" annotation_id="30571">
          <DiscourseConnective annotation_id="30571" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons parvenir à rassurer les citoyens européens, les travailleurs européens, et leur <DiscourseConnective annotation_id="30667">dire que</DiscourseConnective> l'Europe est plus <DiscourseConnective annotation_id="30694">qu'</DiscourseConnective>un marché unique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28396" docOffset="183">
      <en>I have to say that it lacks logic on the part of those in the EPP who blame the ETUC for walking away from negotiations.</en>
      <fr>Je dois <DiscourseConnective annotation_id="30723">dire qu'</DiscourseConnective>il y a là un manque de logique de la part des membres du PPE qui critiquent la CES <DiscourseConnective annotation_id="30814">pour</DiscourseConnective> avoir refusé de participer aux négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28517" docOffset="184">
      <en>The ETUC, the trade unions and workers are the ones who would benefit from a serious revision of the European Works Council Directive.</en>
      <fr>La CES, les syndicats <DiscourseConnective annotation_id="30886">et</DiscourseConnective> les travailleurs seraient les bénéficiaires d'une révision sérieuse de la directive relative au comité d'entreprise européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28652" docOffset="185">
      <en>It is a lot of nonsense.</en>
      <fr>C'est du non-sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28677" docOffset="186">
      <en>
        <Alignment alignment="31034" annotation_id="28677">
          <DiscourseConnective annotation_id="28677" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> they believed there was the possibility of achieving progress in negotiations, they would be in there negotiating.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28677" annotation_id="31034">
          <DiscourseConnective annotation_id="31034" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la CES estimait qu'il était possible de faire des progrès dans les négociations, elle y participerait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28795" docOffset="187">
      <en>
        <Alignment alignment="55988" annotation_id="28795">
          <DiscourseConnective annotation_id="28795" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are not prepared to go through a charade of nine months' negotiations only for the employers <Alignment alignment="31239" annotation_id="28897">
          <DiscourseConnective annotation_id="28897" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> to walk away.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8109" annotation_id="31140">
          <DiscourseConnective annotation_id="31140" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle n'est pas prête <DiscourseConnective annotation_id="31166">à</DiscourseConnective> négocier longuement pendant neuf mois <DiscourseConnective annotation_id="31206">pour que</DiscourseConnective> les employeurs quittent <Alignment alignment="28275" annotation_id="31239">
          <DiscourseConnective annotation_id="31239" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> la table.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28916" docOffset="188">
      <en>So I think it is absolutely essential that the Commission bring forward a proposal here without delay.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="31266">donc</DiscourseConnective> qu'il est absolument essentiel <DiscourseConnective annotation_id="31302">que</DiscourseConnective> la Commission fasse une proposition ici au plus vite.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29019" id="125" name="Pier Antonio Panzeri">
    <ParallelChunk annotation_id="29019" docOffset="189">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, I think that even you understand, Commissioner, that there is an objective contradiction between saying that the revision of the directive is one of the Commission's priorities, and <Alignment alignment="31595" annotation_id="29242">
          <DiscourseConnective annotation_id="29242" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> failing to go down this path: you need more courage and determination, without being influenced by negotiations that do not deliver results, due not to the ETUC, but people who, pretending to want to talk, are only doing it to waste time!</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="31397">et</DiscourseConnective> Messieurs, je pense <DiscourseConnective annotation_id="31420">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31424">même</DiscourseConnective> vous, Monsieur le Commissaire, vous comprenez <DiscourseConnective annotation_id="31475">qu'</DiscourseConnective>il existe une contradiction entre affirmer <DiscourseConnective annotation_id="31521">que</DiscourseConnective> la révision de la directive est une des priorités de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="31592">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="10443" annotation_id="31595">
          <DiscourseConnective annotation_id="31595" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne pas suivre cette voie: vous devez faire preuve <DiscourseConnective annotation_id="31653">de plus</DiscourseConnective> de courage <DiscourseConnective annotation_id="31672">et</DiscourseConnective> de détermination, <DiscourseConnective annotation_id="31693">sans</DiscourseConnective> vous laisser influencer pas des négociations qui ne donnent rien, et pas de la <DiscourseConnective annotation_id="31777">faute de</DiscourseConnective> la CES, <DiscourseConnective annotation_id="31794">mais</DiscourseConnective> de la faute de personnes qui font semblant de vouloir discuter mais ne le font que pour perdre du temps!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29486" docOffset="190">
      <en>There are two reasons why you should take more responsibility: the first is method.</en>
      <fr>Deux raisons vous poussent à prendre plus de responsabilités: la première concerne la méthode.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29570" docOffset="191">
      <en>We cannot stop here <Alignment alignment="32032" annotation_id="29590">
          <DiscourseConnective annotation_id="29590" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission must defend its decision-making powers.</en>
      <fr>Nous ne pouvons nous arrêter ici <Alignment alignment="32022" annotation_id="32032">
          <DiscourseConnective annotation_id="32032" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission doit défendre ses pouvoirs de décision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29649" docOffset="192">
      <en>The second is political: you know that current legislation prevents CA from being effective.</en>
      <fr>La seconde est d'ordre politique: vous savez <DiscourseConnective annotation_id="32134">que</DiscourseConnective> la législation actuelle empêche les comités d'entreprise d'être efficaces.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29742" docOffset="193">
      <en>A revision of the directive is necessary not only to respond to the initial objectives, but to ensure that we are better equipped to take on today's challenges.</en>
      <fr>Une révision de la directive est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="32257">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="32271">pour</DiscourseConnective> atteindre les objectifs initiaux, <DiscourseConnective annotation_id="32310">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="32321">pour</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="32335">que</DiscourseConnective> nous soyons <DiscourseConnective annotation_id="32351">mieux</DiscourseConnective> équipés <DiscourseConnective annotation_id="32365">pour</DiscourseConnective> relever les défis d'aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29903" docOffset="194">
      <en>For this reason I urge you, Commissioner, to send out a clear signal and show that you have the courage to decide!</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32403">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je vous invite, Monsieur le Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="32459">à</DiscourseConnective> envoyer un signal clair <DiscourseConnective annotation_id="32485">et</DiscourseConnective> à montrer <DiscourseConnective annotation_id="32498">que</DiscourseConnective> vous avez le courage de décider!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30018" id="126" name="Genowefa Grabowska">
    <ParallelChunk annotation_id="30018" docOffset="195">
      <en>(PL) Mr President, the European Works Council Directive originates from 1994.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, la directive relative au comité d'entreprise européen date de 1994.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30096" docOffset="196">
      <en>Since that time new challenges have appeared in a globalised economy, <Alignment alignment="32706" annotation_id="30166">
          <DiscourseConnective annotation_id="30166" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> new Member States have entered the EU, including mine, Poland.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32631">Depuis</DiscourseConnective> lors, de nouveaux défis sont apparus dans une économie mondialisée, <Alignment alignment="10087" annotation_id="32706">
          <DiscourseConnective annotation_id="32706" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nouveaux États membres ont intégré l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="32753">notamment</DiscourseConnective> le mien, la Pologne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30233" docOffset="197">
      <en>This is why this Directive urgently needs amending.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32784">C'est pourquoi</DiscourseConnective> la directive doit être modifiée d'urgence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30285" docOffset="198">
      <en>A change is <Alignment alignment="32860" annotation_id="30297">
          <DiscourseConnective annotation_id="30297" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> imposed by the Treaty of Lisbon, which rates social dialogue very highly.</en>
      <fr>Un changement est <Alignment alignment="16410" annotation_id="32860">
          <DiscourseConnective annotation_id="32860" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> imposé par le traité de Lisbonne, qui accorde une grande importance au dialogue social.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30376" docOffset="199">
      <en>This Directive must be amended because this is <Alignment alignment="33003" annotation_id="30423">
          <DiscourseConnective annotation_id="30423" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> demanded by the Charter of Fundamental Rights, which clearly states in Article 27: 'Workers or their representatives must (...) be guaranteed information and consultation (...).'</en>
      <fr>La directive doit être modifiée <DiscourseConnective annotation_id="32990">car</DiscourseConnective> cela est <Alignment alignment="30423" annotation_id="33003">
          <DiscourseConnective annotation_id="33003" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> exigé par la charte des droits fondamentaux, qui dispose clairement, dans son article 27, que "Les travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="33125">ou</DiscourseConnective> leurs représentants doivent se voir garantir (...) une information <DiscourseConnective annotation_id="33195">et</DiscourseConnective> une consultation (...)".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30607" docOffset="200">
      <en>The new directive should <Alignment alignment="33253" annotation_id="30632">
          <DiscourseConnective annotation_id="30632" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> improve existing mechanisms and introduce essential new ones - mechanisms that will make it easier to defuse the stresses linked to organisational changes, such as the splitting or merging of businesses, group redundancies, and above all the delocalisation of businesses and establishments within the EU.</en>
      <fr>La nouvelle directive devrait <Alignment alignment="11569" annotation_id="33253">
          <DiscourseConnective annotation_id="33253" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> améliorer les mécanismes existants <DiscourseConnective annotation_id="33297">et</DiscourseConnective> en introduire de nouveaux, essentiels - des mécanismes qui faciliteront le désamorçage des tensions liées aux changements organisationnels, <DiscourseConnective annotation_id="33440">comme</DiscourseConnective> la division <DiscourseConnective annotation_id="33458">ou</DiscourseConnective> la fusion d'entreprises, les licenciements collectifs <DiscourseConnective annotation_id="33515">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33518">surtout</DiscourseConnective> la délocalisation d'entreprises <DiscourseConnective annotation_id="33558">et</DiscourseConnective> d'établissements au sein de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30947" docOffset="201">
      <en>I am sure that earlier information on such unpopular measures will enable labour market stresses to be defused and will unify the European union movement.</en>
      <fr>Je suis sûre <DiscourseConnective annotation_id="33608">que</DiscourseConnective> des informations plus précoces sur ces mesures impopulaires permettront de désamorcer les tensions sur le marché du travail <DiscourseConnective annotation_id="33736">et</DiscourseConnective> d'unifier le mouvement syndicaliste européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31102" id="127" name="Ilda Figueiredo">
    <ParallelChunk annotation_id="31102" docOffset="202">
      <en>(PT) Mr President, these processes of restructuring, mergers and partial or total relocations by multinationals are happening in various EU countries, including my country, Portugal, with no respect for workers' rights and with absolutely no talks with the unions - as has already been mentioned many times - and even without any direct information.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, ces processus de restructurations, de fusions <DiscourseConnective annotation_id="33859">et</DiscourseConnective> de délocalisations partielles <DiscourseConnective annotation_id="33892">ou</DiscourseConnective> totales par les multinationales se produisent dans différents pays de l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="33971">notamment</DiscourseConnective> le mien, le Portugal, <DiscourseConnective annotation_id="34003">sans</DiscourseConnective> respect <DiscourseConnective annotation_id="34016">pour</DiscourseConnective> les droits des travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="34049">et</DiscourseConnective> sans aucune négociation avec les syndicats - <DiscourseConnective annotation_id="34097">comme</DiscourseConnective> cela a <DiscourseConnective annotation_id="34110">déjà</DiscourseConnective> été dit à maintes reprises - voire <DiscourseConnective annotation_id="34150">sans</DiscourseConnective> information directe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31452" docOffset="203">
      <en>Revision of this directive is long overdue and is essential for improving the protection of workers' rights.</en>
      <fr>La révision de cette directive aurait dû être faite depuis longtemps. Elle est essentielle <DiscourseConnective annotation_id="34267">pour</DiscourseConnective> améliorer la protection des droits des travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31561" docOffset="204">
      <en>The revision needs to incorporate not merely guarantees in respect of information, but <Alignment alignment="34410" annotation_id="31648">
          <DiscourseConnective annotation_id="31648" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> guarantees concerning the participation of workers, workers' representatives and the unions throughout the process as well as guarantees ensuring that workers <Alignment alignment="34596" annotation_id="31812">
          <DiscourseConnective annotation_id="31812" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have the right to demonstrate and oppose where appropriate, including the right to veto restructurings or relocations that do not respect workers' rights, regional rights and countries' rights.</en>
      <fr>La révision doit intégrer <DiscourseConnective annotation_id="34351">non seulement</DiscourseConnective> des garanties <DiscourseConnective annotation_id="34379">en</DiscourseConnective> matière d'information, <DiscourseConnective annotation_id="34405">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="31648" annotation_id="34410">
          <DiscourseConnective annotation_id="34410" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des garanties concernant la participation des travailleurs, de leurs représentants <DiscourseConnective annotation_id="34503">et</DiscourseConnective> des syndicats tout au long du processus, <DiscourseConnective annotation_id="34547">ainsi</DiscourseConnective> que des garanties <DiscourseConnective annotation_id="34571">que</DiscourseConnective> les travailleurs ont <Alignment alignment="13690" annotation_id="34596">
          <DiscourseConnective annotation_id="34596" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le droit de manifester <DiscourseConnective annotation_id="34629">et</DiscourseConnective> de s'opposer <DiscourseConnective annotation_id="34645">si</DiscourseConnective> nécessaire, <DiscourseConnective annotation_id="34660">notamment</DiscourseConnective> le droit de poser leur veto aux restructurations <DiscourseConnective annotation_id="34719">ou</DiscourseConnective> aux délocalisations qui ne respectent pas leurs droits, les droits régionaux <DiscourseConnective annotation_id="34799">et</DiscourseConnective> les droits nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32011" docOffset="205">
      <en>This should have been done long ago and <DiscourseConnective annotation_id="32051" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>, Commissioner, the challenge is not to delay it any longer.</en>
      <fr>Cela aurait dû être fait il y a longtemps <DiscourseConnective annotation_id="34866">et</DiscourseConnective> c'est la raison pour laquelle, Monsieur le Commissaire, il ne faut pas remettre encore la tâche à <DiscourseConnective annotation_id="34967">plus tard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32121" id="128" name="Vladimír Špidla">
    <ParallelChunk annotation_id="32121" docOffset="206">
      <en>Member of the Commission. - (CS) Ladies and gentlemen, regrettably there is not sufficient time for me to respond in detail.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (CS) Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="35019">et</DiscourseConnective> Messieurs, <DiscourseConnective annotation_id="35033">malheureusement</DiscourseConnective>, je n'aurai pas <DiscourseConnective annotation_id="35065">le temps de</DiscourseConnective> répondre <DiscourseConnective annotation_id="35086">en</DiscourseConnective> détail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32246" docOffset="207">
      <en>I will, <Alignment alignment="35097" annotation_id="32254">
          <DiscourseConnective annotation_id="32254" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, touch upon some of the most important issues.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16603" annotation_id="35097">
          <DiscourseConnective annotation_id="35097" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'aborderai certaines des questions les plus importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32309" docOffset="208">
      <en>The first issue is the position of the social partners.</en>
      <fr>La première concerne la position des partenaires sociaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32365" docOffset="209">
      <en>I firmly believe that the social partners are in the best possible position to partake directly in such a change.</en>
      <fr>Je crois fermement <DiscourseConnective annotation_id="35243">que</DiscourseConnective> les partenaires sociaux sont dans la meilleure situation possible <DiscourseConnective annotation_id="35313">pour</DiscourseConnective> participer directement <DiscourseConnective annotation_id="35341">à</DiscourseConnective> un changement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32479" docOffset="210">
      <en>
        <Alignment alignment="35358" annotation_id="32479">
          <Alignment alignment="35358" annotation_id="32479">
            <Alignment alignment="35358" annotation_id="32479">
              <DiscourseConnective annotation_id="32479" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, the Commission has its own enshrined right of initiative, <Alignment alignment="26008" annotation_id="32556">
          <DiscourseConnective annotation_id="32556" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> naturally the proposal for a directive was not submitted lightly; <Alignment alignment="35504" annotation_id="32626">
          <DiscourseConnective annotation_id="32626" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it was based on an evaluation of the current situation and the experience to date.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5827" annotation_id="35358">
          <Alignment alignment="32479" annotation_id="35358">
            <Alignment alignment="32479" annotation_id="35358">
              <DiscourseConnective annotation_id="35358" sense="Comparison.Contrast">D'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, la Commission dispose de son propre droit d'initiative <Alignment alignment="32556" annotation_id="35427">
          <DiscourseConnective annotation_id="35427" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> naturellement, la proposition de directive n'a pas été faite à la légère. <Alignment alignment="32626" annotation_id="35504">
          <DiscourseConnective annotation_id="35504" sense="Expansion.Restatement">Au contraire</DiscourseConnective>
        </Alignment>, elle est basée sur une évaluation de la situation actuelle <DiscourseConnective annotation_id="35577">et</DiscourseConnective> de l'expérience acquise jusqu'ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32717" docOffset="211">
      <en>The Commission will <Alignment alignment="35644" annotation_id="32737">
          <DiscourseConnective annotation_id="32737" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> not be held back by the conduct of the social partners.</en>
      <fr>La Commission ne se laissera <Alignment alignment="32737" annotation_id="35644">
          <DiscourseConnective annotation_id="35644" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas retarder par le comportement des partenaires sociaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32803" docOffset="212">
      <en>In spite of this, I am of the opinion that it is, and was, appropriate to call on the social partners to participate one last time.</en>
      <fr>Malgré cela, je pense qu'il convenait, <DiscourseConnective annotation_id="35746">et</DiscourseConnective> qu'il convient toujours, d'appeler une dernière fois les partenaires sociaux <DiscourseConnective annotation_id="35826">à</DiscourseConnective> participer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32935" docOffset="213">
      <en>It was mentioned during the debate that the proposal seemingly reprimands some of the social partners.</en>
      <fr>Il a été mentionné au cours du débat <DiscourseConnective annotation_id="35877">que</DiscourseConnective> la proposition semblait blâmer certains partenaires sociaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33038" docOffset="214">
      <en>I would like to say that we live under the rule of law <Alignment alignment="55843" annotation_id="33093">
          <DiscourseConnective annotation_id="33093" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="36007" annotation_id="33097">
          <DiscourseConnective annotation_id="33097" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> such anyone who asserts their rights cannot be punished for doing so.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="35951">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35953">dire que</DiscourseConnective> nous sommes régis par l'État de droit <Alignment alignment="33093" annotation_id="36000">
          <DiscourseConnective annotation_id="36000" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que <Alignment alignment="2370" annotation_id="36007">
          <DiscourseConnective annotation_id="36007" sense="Temporal.Synchrony">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, quiconque fait valoir ses droits ne peut être puni <DiscourseConnective annotation_id="36068">pour</DiscourseConnective> l'avoir fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33170" docOffset="215">
      <en>This means that <Alignment alignment="36101" annotation_id="33186">
          <DiscourseConnective annotation_id="33186" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> one social partner avails of its right to refrain from negotiating, this should not affect the progress of those negotiations.</en>
      <fr>Cela signifie <Alignment alignment="11116" annotation_id="36101">
          <DiscourseConnective annotation_id="36101" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> un partenaire social se réserve le droit de ne pas négocier, cela ne doit pas affecter les progrès de ces négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33316" docOffset="216">
      <en>I should point out that in the past it was the employers who interrupted negotiations and did not negotiate.</en>
      <fr>Je voudrais souligner <DiscourseConnective annotation_id="36250">que</DiscourseConnective> dans le passé, ce sont les employeurs qui ont interrompu les négociations <DiscourseConnective annotation_id="36328">et</DiscourseConnective> n'ont pas négocié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33425" docOffset="217">
      <en>From this point of view, the social partners have their rights and can assert those rights, <DiscourseConnective annotation_id="33517" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> obviously this has implications which must be taken into consideration.</en>
      <fr>De ce point de vue, les partenaires sociaux ont leurs droits <DiscourseConnective annotation_id="36411">et</DiscourseConnective> peuvent les revendiquer. À l'évidence, cela a des implications <DiscourseConnective annotation_id="36477">qu'</DiscourseConnective>il faut prendre en compte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33593" docOffset="218">
      <en>It is necessary to take the consequences into account <Alignment alignment="60420" annotation_id="33647">
          <DiscourseConnective annotation_id="33647" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> no value judgment can be attributed in this regard for the purposes of the negotiations on this text.</en>
      <fr>Il est nécessaire de tenir compte des conséquences, <Alignment alignment="33647" annotation_id="36559">
          <DiscourseConnective annotation_id="36559" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> aucun jugement de valeur ne peut être émis <DiscourseConnective annotation_id="36607">à cet égard</DiscourseConnective> aux fins de la négociation de ce texte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33753" docOffset="219">
      <en>The Commission's objective is to improve the Works Council Directive and to do so within this parliamentary term, <DiscourseConnective annotation_id="33867" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> all the deadlines naturally depend on this.</en>
      <fr>L'objectif de la Commission est d'améliorer la directive sur le comité d'entreprise, et ce au cours de cette législature. Tous les délais sont <DiscourseConnective annotation_id="36802">dès lors</DiscourseConnective> fixés en fonction de cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33915" docOffset="220">
      <en>Our objective is to make the Directive more effective.</en>
      <fr>Notre objectif est de rendre la directive plus efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33970" docOffset="221">
      <en>Despite the criticism of the term 'balance', it is my belief that a balanced approach is a fundamental condition for such a complex text.</en>
      <fr>Malgré les critiques du terme "équilibre", je crois <DiscourseConnective annotation_id="36947">qu'</DiscourseConnective>une approche équilibrée est une condition fondamentale <DiscourseConnective annotation_id="37005">pour</DiscourseConnective> un texte <DiscourseConnective annotation_id="37019">si</DiscourseConnective> complexe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34108" docOffset="222">
      <en>I have observed the enthusiasm of all the political groups here in Parliament, thereby highlighting, even in this limited format, the complexity of the Directive and its ramifications.</en>
      <fr>J'ai constaté l'enthousiasme de tous les groupes politiques ici, au Parlement, mettant <DiscourseConnective annotation_id="37119">ainsi</DiscourseConnective> en évidence, <DiscourseConnective annotation_id="37138">même</DiscourseConnective> sous ce format limité, la complexité de la directive <DiscourseConnective annotation_id="37196">et</DiscourseConnective> de ses ramifications.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34293" docOffset="223">
      <en>I <Alignment alignment="37235" annotation_id="34295">
          <DiscourseConnective annotation_id="34295" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> look forward to further collaboration with Parliament, the European Council and the social partners on the preparations aimed at improving this Directive.</en>
      <fr>Je me réjouis <Alignment alignment="5235" annotation_id="37235">
          <DiscourseConnective annotation_id="37235" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> de collaborer <DiscourseConnective annotation_id="37258">encore</DiscourseConnective> avec le Parlement, le Conseil européen <DiscourseConnective annotation_id="37304">et</DiscourseConnective> les partenaires sociaux sur les préparatifs visant <DiscourseConnective annotation_id="37358">à</DiscourseConnective> améliorer cette directive.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34460" id="129" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="34460" docOffset="224">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>(EN) Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34482" docOffset="225">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34512" id="130" name="Mary Lou McDonald ">
    <ParallelChunk annotation_id="34512" docOffset="226">
      <en>in writing. - In revising the European Works Council Directive, the Commission needs to fully address the protection of workers' rights.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) <DiscourseConnective annotation_id="37464">Lorsqu'</DiscourseConnective>elle procédera à la révision de la directive relative au comité d'entreprise européen, la Commission devra tenir pleinement compte de la protection des droits des travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34649" docOffset="227">
      <en>Employees should have full access to information on restructuring processes and the opportunity to intervene decisively throughout such a process.</en>
      <fr>Les employés devraient avoir l'accès <DiscourseConnective annotation_id="37685">total</DiscourseConnective> aux informations sur les processus de restructuration <DiscourseConnective annotation_id="37745">et</DiscourseConnective> avoir l'opportunité d'intervenir de manière décisive tout au long de ces processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34796" docOffset="228">
      <en>Too often the workforce learns about restructuring plans involving significant cuts in jobs or deteriorating pay and conditions <Alignment alignment="38012" annotation_id="34924">
          <DiscourseConnective annotation_id="34924" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> the decisions have been taken.</en>
      <fr>Trop souvent, les travailleurs apprennent les plans de restructurations impliquant des pertes d'emplois significatives, des baisses de salaire <DiscourseConnective annotation_id="37975">ou</DiscourseConnective> des détériorations des conditions <Alignment alignment="3283" annotation_id="38012">
          <DiscourseConnective annotation_id="38012" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la décision a été prise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34961" docOffset="229">
      <en>Workers deserve the right to be involved at all stages in restructuring processes and have the opportunity to influence them in a way which protects jobs and employment conditions.</en>
      <fr>Les travailleurs méritent d'être impliqués <DiscourseConnective annotation_id="38090">à</DiscourseConnective> tous les stades des processus de restructuration <DiscourseConnective annotation_id="38141">et</DiscourseConnective> doivent avoir la possibilité de les influencer <DiscourseConnective annotation_id="38191">de manière à</DiscourseConnective> protéger les emplois <DiscourseConnective annotation_id="38225">et</DiscourseConnective> les conditions de travail.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35142" id="131" name="Luís Queiró ">
    <ParallelChunk annotation_id="35142" docOffset="230">
      <en>in writing. - (PT) The debate on the European Works Council has brought to the negotiating table various proposals which take the best line: strengthening the idea of participation, cooperation and partnership between the various parties involved.</en>
      <fr>Le débat sur le comité d'entreprise européen a mis sur la table des négociations différentes propositions qui vont dans la bonne direction: renforcer l'idée de la participation, de la coopération <DiscourseConnective annotation_id="38451">et</DiscourseConnective> du partenariat entre les différentes parties concernées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35390" docOffset="231">
      <en>
        <Alignment alignment="38511" annotation_id="35390">
          <DiscourseConnective annotation_id="35390" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is <DiscourseConnective annotation_id="35408" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> a constant insistence in this debate on an uneconomic vision that, with generous intent, often results in a set of proposals which do not promote economic success or safeguard jobs.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11163" annotation_id="38511">
          <DiscourseConnective annotation_id="38511" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, au cours de ce débat, nous avons constamment insisté sur une vision non économique qui, avec la meilleure intention, résulte souvent <DiscourseConnective annotation_id="38655">en</DiscourseConnective> un ensemble de propositions qui ne promeuvent pas le succès économique <DiscourseConnective annotation_id="38729">ou</DiscourseConnective> la sauvegarde d'emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35595" docOffset="232">
      <en>That is the case with measures that attempt to save jobs even <Alignment alignment="38815" annotation_id="35657">
          <DiscourseConnective annotation_id="35657" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the undertakings or the industrial sector in question are not viable.</en>
      <fr>C'est le cas des mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="38789">à</DiscourseConnective> sauver les emplois <DiscourseConnective annotation_id="38810">même</DiscourseConnective> <Alignment alignment="12686" annotation_id="38815">
          <DiscourseConnective annotation_id="38815" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les entreprises <DiscourseConnective annotation_id="38839">ou</DiscourseConnective> le secteur industriel concerné ne sont pas viables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35732" docOffset="233">
      <en>No one would think, of course, of banning the use of digital cameras or of placing a social surcharge on the price of those cameras.</en>
      <fr>Nul ne songe, bien sûr, <DiscourseConnective annotation_id="38918">à</DiscourseConnective> interdire l'utilisation d'appareils photographiques numériques <DiscourseConnective annotation_id="38983">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="38986">à</DiscourseConnective> imposer un surcoût social <DiscourseConnective annotation_id="39014">à</DiscourseConnective> ces appareils.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35865" docOffset="234">
      <en>
        <Alignment alignment="377" annotation_id="35865">
          <DiscourseConnective annotation_id="35865" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> the widespread use of digital cameras has been the direct cause of thousands of job losses in the industry producing films for 'old-fashioned' cameras.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="264" annotation_id="39031">
          <DiscourseConnective annotation_id="39031" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'utilisation répandue d'appareils numériques a causé directement la perte de milliers d'emplois dans l'industrie de production de films <DiscourseConnective annotation_id="39179">pour</DiscourseConnective> appareils photographiques classiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36030" docOffset="235">
      <en>Broad worker participation must be based on a concept of employability, the protection of the individual and overcoming economic crises, not on a vision in which economic reality is a mere detail.</en>
      <fr>La participation large des travailleurs doit se baser sur un concept d'employabilité, la protection de l'individu <DiscourseConnective annotation_id="39336">et</DiscourseConnective> le dépassement des crises économiques, et non sur une vision selon laquelle la réalité économique n'est qu'un détail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36227" docOffset="236">
      <en>Technological developments and the opening of the market must be seen <Alignment alignment="39540" annotation_id="36297">
          <DiscourseConnective annotation_id="36297" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> an opportunity and business dialogue should be directed towards that end.</en>
      <fr>Les développements technologiques <DiscourseConnective annotation_id="39491">et</DiscourseConnective> l'ouverture du marché doivent être considérés <Alignment alignment="14084" annotation_id="39540">
          <DiscourseConnective annotation_id="39540" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> une opportunité <DiscourseConnective annotation_id="39562">et</DiscourseConnective> le dialogue social doit être utilisé <DiscourseConnective annotation_id="39602">à</DiscourseConnective> cette fin.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
