<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Circulation of compound feedingstuffs (debate)</en>
    <fr>Circulation des aliments composés pour animaux (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="47" id="200" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="47" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Mr Graefe zu Baringdorf on behalf of the Committee on Agriculture and Rural Development on the proposal for a decision by the European Parliament and the Council correcting Directive 2002/2/EC amending Council Directive 79/373/EEC on the circulation of compound feeding stuffs C6-0209/2006-.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de M. Graefe zu Baringdorf, au nom de la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="159">et</DiscourseConnective> du développement rural, sur la proposition de décision du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="239">et</DiscourseConnective> du Conseil rectifiant la directive 2002/2/CE modifiant la directive 79/373/CEE du Conseil concernant la circulation des aliments composés pour animaux - C6-0209/2006 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="370" id="201" name="Markos Kyprianou">
    <ParallelChunk annotation_id="370" docOffset="2">
      <en>Member of the Commission. (EL) Mr President, ladies and gentlemen, I would like to begin by thanking the Committee on Agriculture and Rural Development for its actions regarding this dossier, and especially rapporteur Mr Graefe zu Baringdorf, who, unfortunately, could not be here today.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="443">et</DiscourseConnective> Messieurs, je souhaiterais commencer par remercier la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="528">et</DiscourseConnective> du développement rural <DiscourseConnective annotation_id="554">pour</DiscourseConnective> son travail dans ce dossier, <DiscourseConnective annotation_id="588">et</DiscourseConnective> tout spécialement le rapporteur, M. Graefe zu Baringdorf, qui ne peut <DiscourseConnective annotation_id="661">malheureusement</DiscourseConnective> être présent aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="658" docOffset="3">
      <en>The Commission's discussions demonstrate the high level of interest created regarding the issue of labelling compound feedingstuffs.</en>
      <fr>Les discussions de la Commission attestent du haut niveau d'intérêt <DiscourseConnective annotation_id="771">pour</DiscourseConnective> le sujet de l'étiquetage des aliments composés pour animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="791" docOffset="4">
      <en>The Commission's proposal is the logical consequence of the decision issued by the European Court, last December.</en>
      <fr>La proposition de la Commission est la conséquence logique de l'arrêt prononcé par la Cour de justice européenne en décembre de l'année dernière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="905" docOffset="5">
      <en>The proposal aims at aligning our legislation, namely Directive 2002/2/EC, <Alignment alignment="1073" annotation_id="980">
          <Alignment alignment="1073" annotation_id="980">
            <DiscourseConnective annotation_id="980" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> it reflects the Court's decision.</en>
      <fr>Elle a pour objectif d'adapter notre législation, en l'occurrence la directive 2002/2/CE, <Alignment alignment="980" annotation_id="1073">
          <Alignment alignment="980" annotation_id="1073">
            <DiscourseConnective annotation_id="1073" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à ce qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>elle reflète la décision de la Cour de justice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1022" docOffset="6">
      <en>I fully understand and acknowledge the need for political debate regarding the potential improvements on the current system of labelling compound feedingstuffs.</en>
      <fr>Je comprends <DiscourseConnective annotation_id="1153">et</DiscourseConnective> j'admets pleinement la nécessité d'un débat politique sur les améliorations potentielles du système actuel d'étiquetage des aliments composés pour animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1183" docOffset="7">
      <en>I appreciate the broad understanding on behalf of the European Parliament that today's proposal is not a suitable context for this discussion.</en>
      <fr>Je me félicite que le Parlement comprenne largement <DiscourseConnective annotation_id="1364">que</DiscourseConnective> la proposition de ce jour n'offre pas un contexte approprié <DiscourseConnective annotation_id="1428">à</DiscourseConnective> ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1326" docOffset="8">
      <en>The modernisation and simplification of the legislation on feedingstuffs is included in the Commission's rolling simplification programme for 2007.</en>
      <fr>La modernisation <DiscourseConnective annotation_id="1457">et</DiscourseConnective> la simplification de la législation sur les aliments pour animaux sont inscrites dans le programme permanent de la Commission sur la simplification <DiscourseConnective annotation_id="1608">pour</DiscourseConnective> 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1474" docOffset="9">
      <en>The Commission is following this objective in the context of the procedure of evaluating the effects, during which interesting new ideas regarding the labelling of compound feedingstuffs will be taken into consideration, <Alignment alignment="1857" annotation_id="1695">
          <DiscourseConnective annotation_id="1695" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> discussed in Parliament in the past few weeks.</en>
      <fr>La Commission poursuit cet objectif dans le cadre de la procédure d'évaluation des effets de la législation, à l'occasion de laquelle les nouvelles idées sur l'étiquetage des aliments composés pour animaux seront prises en considération, <Alignment alignment="1695" annotation_id="1857">
          <DiscourseConnective annotation_id="1857" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que cela a été évoqué au Parlement au cours de ces dernières semaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1745" docOffset="10">
      <en>
        <Alignment alignment="1934" annotation_id="1745">
          <DiscourseConnective annotation_id="1745" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I recently stated to the Committee on Agriculture and Rural Development, the evaluation of the effects will set the path for the legislative proposal regarding the modernisation of legislation on the labelling of feedingstuffs, which is expected to be ready in the second semester of next year.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1745" annotation_id="1934">
          <DiscourseConnective annotation_id="1934" sense="Temporal.Synchrony">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que je l'ai déclaré récemment <DiscourseConnective annotation_id="1970">à</DiscourseConnective> la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="2003">et</DiscourseConnective> du développement rural, l'évaluation des effets de la législation tracera le chemin de la proposition législative sur la modernisation des dispositions relatives à l'étiquetage des aliments pour animaux, qui devrait être finalisée au second semestre de l'année prochaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2043" docOffset="11">
      <en>This will give us the opportunity to study in full the best way to modernise all the provisions of the legislation regarding the labelling of feedingstuffs.</en>
      <fr>Nous aurons ainsi l'opportunité d'étudier <DiscourseConnective annotation_id="2320">en</DiscourseConnective> profondeur le meilleur moyen de moderniser toutes les dispositions de la législation sur l'étiquetage des aliments pour animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2200" id="202" name="Albert Jan Maat">
    <ParallelChunk annotation_id="2200" docOffset="12">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (NL) Mr President, I, too, should like to thank the rapporteur, and not least his staff, for their commitment to this report.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (NL) Monsieur le Président, je souhaiterais à mon tour remercier le rapporteur, <DiscourseConnective annotation_id="2559">sans</DiscourseConnective> oublier les membres de son équipe, <DiscourseConnective annotation_id="2599">pour</DiscourseConnective> leur engagement dans ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2359" docOffset="13">
      <en>Whilst this is evidently an interesting report, it is <Alignment alignment="25172" annotation_id="2413">
          <DiscourseConnective annotation_id="2413" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a controversial one, <Alignment alignment="2735" annotation_id="2439">
          <DiscourseConnective annotation_id="2439" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Committee on Agriculture and Rural Development has in any case made a correction to the Commission's proposal.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2637">Bien qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="2648">s'</DiscourseConnective>agisse naturellement d'un rapport intéressant, il est <Alignment alignment="2413" annotation_id="2704">
          <DiscourseConnective annotation_id="2704" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> sujet à controverse, <Alignment alignment="2439" annotation_id="2735">
          <DiscourseConnective annotation_id="2735" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="2769">et</DiscourseConnective> du développement rural a <DiscourseConnective annotation_id="2797">en tout état de cause</DiscourseConnective> apporté une correction <DiscourseConnective annotation_id="2842">à</DiscourseConnective> la proposition de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2558" docOffset="14">
      <en>This means that Article 1(1)(b) of the 2002 Directive needed to be deleted in accordance with the proposal that was issued further to the European Court of Justice's ruling.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2877">Ainsi</DiscourseConnective>, l'article 1er, paragraphe 1, point b), de la directive de 2002 devait être supprimé conformément à la proposition qui a été émise dans le sillage de l'arrêt de la Cour de justice européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2732" docOffset="15">
      <en>During the exchange of views, it soon became apparent that there are very different opinions about the labelling of mixed feed.</en>
      <fr>Au cours de l'échange de vues, il est rapidement apparu <DiscourseConnective annotation_id="3131">que</DiscourseConnective> des opinions pour le moins contradictoires prévalent sur l'étiquetage des aliments composés pour animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2860" docOffset="16">
      <en>This is not a matter of the exact designation, but of whether we really want to have a debate about the open declaration articles in the relevant legislation.</en>
      <fr>La question n'est pas de choisir la désignation exacte, <DiscourseConnective annotation_id="3297">mais</DiscourseConnective> de savoir <DiscourseConnective annotation_id="3312">si</DiscourseConnective> nous souhaitons réellement mener un débat sur les articles soumis à la déclaration ouverte dans la législation pertinente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3019" docOffset="17">
      <en>
        <Alignment alignment="3438" annotation_id="3019">
          <DiscourseConnective annotation_id="3019" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I see it, this open declaration should be exposed, <Alignment alignment="3498" annotation_id="3073">
          <DiscourseConnective annotation_id="3073" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the present regulation in this field is not workable and still not transparent, <Alignment alignment="3603" annotation_id="3159">
          <DiscourseConnective annotation_id="3159" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are, after all, still labels around which specify 110% of ingredients.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3019" annotation_id="3438">
          <DiscourseConnective annotation_id="3438" sense="Temporal.Synchrony">À</DiscourseConnective>
        </Alignment> mes yeux, cette déclaration ouverte doit être mentionnée, <Alignment alignment="3073" annotation_id="3498">
          <DiscourseConnective annotation_id="3498" sense="Contingency.Cause.Reason">dès lors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la réglementation actuelle dans ce domaine n'est pas applicable <DiscourseConnective annotation_id="3575">et</DiscourseConnective> pas <DiscourseConnective annotation_id="3582">encore</DiscourseConnective> transparente, <Alignment alignment="3159" annotation_id="3603">
          <DiscourseConnective annotation_id="3603" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il subsiste <DiscourseConnective annotation_id="3630">après tout</DiscourseConnective> des étiquettes qui spécifient 110 % d'ingrédients.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3244" docOffset="18">
      <en>
        <Alignment alignment="3692" annotation_id="3244">
          <Alignment alignment="3692" annotation_id="3244">
            <DiscourseConnective annotation_id="3244" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, too little consideration is being given to the intellectual property of the feed industry which, as a result of present legislation, is forced to make its recipes public.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3244" annotation_id="3692">
          <Alignment alignment="3244" annotation_id="3692">
            <DiscourseConnective annotation_id="3692" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, une attention insuffisante est accordée aux droits de propriété intellectuelle de l'industrie de production d'aliments pour animaux, qui est tenue, <DiscourseConnective annotation_id="3849">à</DiscourseConnective> la lumière de la législation actuelle, de rendre publiques ses recettes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3428" docOffset="19">
      <en>This is detrimental not only to industry, but also to the farmer, for the consequence of it is that our competitors outside the European Union know exactly what we are doing.</en>
      <fr>Cette obligation est préjudiciable <DiscourseConnective annotation_id="3959">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3973">pour</DiscourseConnective> l'industrie, <DiscourseConnective annotation_id="3991">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3996">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4006">pour</DiscourseConnective> les agriculteurs, en ce qu'elle a pour conséquence <DiscourseConnective annotation_id="4062">que</DiscourseConnective> nos concurrents en dehors de l'Union européenne savent <DiscourseConnective annotation_id="4121">précisément</DiscourseConnective> ce que nous faisons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3603" docOffset="20">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="3603" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective>, present legislation discourages innovation in the feed industry, <DiscourseConnective annotation_id="3674" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that does not benefit farmers either.</en>
      <fr>La législation actuelle décourage en outre l'innovation dans l'industrie des aliments pour animaux, ce qui ne profite pas <DiscourseConnective annotation_id="4276">non plus</DiscourseConnective> aux agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3716" docOffset="21">
      <en>Unfortunately, it transpired that the deletion of Article 1(1)(b) was at stake <Alignment alignment="4416" annotation_id="3795">
          <DiscourseConnective annotation_id="3795" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that, according to the legal offices of the Commission, the Council and of this House, meant that the other articles in the legislation could not be amended.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4303">Malheureusement</DiscourseConnective>, l'on a laissé entendre <DiscourseConnective annotation_id="4343">que</DiscourseConnective> la suppression de l'article 1er, paragraphe 1, point b) était <DiscourseConnective annotation_id="4409">en</DiscourseConnective> jeu <Alignment alignment="3795" annotation_id="4416">
          <DiscourseConnective annotation_id="4416" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, d'après les services juridiques de la Commission, du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="4481">et</DiscourseConnective> de cette Assemblée, cela signifiait <DiscourseConnective annotation_id="4520">que</DiscourseConnective> les autres articles de l'acte législatif ne pouvaient être modifiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3957" docOffset="22">
      <en>I have to say that the coordinators of all parties shared this view.</en>
      <fr>Force m'est de constater <DiscourseConnective annotation_id="4618">que</DiscourseConnective> les coordinateurs de tous les partis partageaient cette analyse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4026" docOffset="23">
      <en>This is why the European People's Party would like a prompt review of the whole of feed legislation, not least as a means of guaranteeing complete transparency.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4687">C'est pourquoi</DiscourseConnective> le Parti populaire européen souhaiterait que l'ensemble de la législation sur les aliments pour animaux soit examinée dans les plus brefs délais, <DiscourseConnective annotation_id="4848">notamment</DiscourseConnective> dans la perspective d'assurer une totale transparence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4187" docOffset="24">
      <en>
        <Alignment alignment="4913" annotation_id="4187">
          <DiscourseConnective annotation_id="4187" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> I consider the amendments, I have to say that the European People's Party is shocked that the Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe tabled an amendment to another article, <Alignment alignment="5115" annotation_id="4385">
          <DiscourseConnective annotation_id="4385" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> their own coordinator declared this amendment to be inadmissible.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4187" annotation_id="4913">
          <DiscourseConnective annotation_id="4913" sense="Temporal.Synchrony">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>agissant des amendements, je dois <DiscourseConnective annotation_id="4949">dire que</DiscourseConnective> le Parti populaire européen est outré <DiscourseConnective annotation_id="4996">que</DiscourseConnective> le groupe de l'Alliance des libéraux <DiscourseConnective annotation_id="5037">et</DiscourseConnective> des démocrates <DiscourseConnective annotation_id="5055">pour</DiscourseConnective> l'Europe ait déposé un amendement sur un autre article <Alignment alignment="4385" annotation_id="5115">
          <DiscourseConnective annotation_id="5115" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> son propre coordinateur a proclamé que cet amendement était inadmissible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4457" docOffset="25">
      <en>What we in the PPE-DE Group want is a prompt review, <Alignment alignment="5259" annotation_id="4510">
          <DiscourseConnective annotation_id="4510" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we welcome the Council's pledge in this respect, to carry out a complete overhaul in the first half of 2007; I assume that the Commissioner will be acting in accordance with this Commission proposal to the Council.</en>
      <fr>Au sein du groupe PPE-DE, nous souhaitons un examen rapide, <Alignment alignment="4510" annotation_id="5259">
          <DiscourseConnective annotation_id="5259" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous félicitons de l'engagement du Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="5311">à cet égard</DiscourseConnective>, de procéder à un remaniement complet au premier semestre 2007. Je suppose <DiscourseConnective annotation_id="5398">que</DiscourseConnective> le commissaire suivra cette proposition de la Commission au Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4729" id="203" language="DE" name="Heinz Kindermann">
    <ParallelChunk annotation_id="4729" docOffset="26">
      <en>Mr President, my group supports the rapporteur's call for clarity and transparency with regard to the circulation of compound feedingstuffs.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (DE) Monsieur le Président, mon groupe soutient l'appel du rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="5565">pour</DiscourseConnective> la clarté <DiscourseConnective annotation_id="5580">et</DiscourseConnective> la transparence <DiscourseConnective annotation_id="5599">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la circulation des aliments composés pour animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4870" docOffset="27">
      <en>We <Alignment alignment="5682" annotation_id="4873">
          <DiscourseConnective annotation_id="4873" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> pay tribute to his considerable efforts to find a compromise solution.</en>
      <fr>Nous saluons <Alignment alignment="4873" annotation_id="5682">
          <DiscourseConnective annotation_id="5682" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> ses efforts considérables <DiscourseConnective annotation_id="5718">en vue de</DiscourseConnective> parvenir à une solution de compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4949" docOffset="28">
      <en>The discussions in the Committee on Agriculture and Rural Development have revealed a great variety of opinions, especially on the open declaration for compound feedingstuffs.</en>
      <fr>Les discussions au sein de la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="5824">et</DiscourseConnective> du développement rural ont fait apparaître une grande diversité d'opinions, <DiscourseConnective annotation_id="5903">en particulier</DiscourseConnective> sur la déclaration ouverte des ingrédients des aliments pour animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5125" docOffset="29">
      <en>Views differed not only on the pros and cons of individual amendments, but particularly on their legal admissibility.</en>
      <fr>Les avis divergeaient <DiscourseConnective annotation_id="6010">non seulement</DiscourseConnective> sur les atouts <DiscourseConnective annotation_id="6039">et</DiscourseConnective> les inconvénients de chacun des amendements, <DiscourseConnective annotation_id="6087">mais aussi</DiscourseConnective> et <DiscourseConnective annotation_id="6101">surtout</DiscourseConnective> sur leur admissibilité juridique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5243" docOffset="30">
      <en>The reason for this was not necessarily the controversial nature of the subject alone, but chiefly the exceptionally complicated legal preliminaries to the procedure.</en>
      <fr>La raison n'<DiscourseConnective annotation_id="6155">en</DiscourseConnective> résidait pas nécessairement dans la propension à la controverse du sujet à proprement parler, <DiscourseConnective annotation_id="6252">mais</DiscourseConnective> principalement dans les prémisses juridiques d'une complexité exceptionnelle de la procédure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5410" docOffset="31">
      <en>At this point, I should like to remind the House that we are talking about a proposal for a decision of the European Parliament and of the Council correcting a 2002 directive amending a 1979 directive on the circulation of compound feedingstuffs that is based on a ruling by the European Court of Justice of 6 December 2005.</en>
      <fr>Je souhaiterais <DiscourseConnective annotation_id="6367">à</DiscourseConnective> ce stade rappeler à l'Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="6401">que</DiscourseConnective> nous parlons d'une proposition de décision du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="6470">et</DiscourseConnective> du Conseil rectifiant une directive de 2002 modifiant une directive de 1979 concernant la circulation des aliments composés pour animaux qui repose sur un arrêt du 6 décembre 2005 de la Cour de justice européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5735" docOffset="32">
      <en>The codecision procedure has been applied, <Alignment alignment="6730" annotation_id="5778">
          <DiscourseConnective annotation_id="5778" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as a rule, the Committee on Agriculture has only the right to be consulted.</en>
      <fr>La procédure de codécision a été appliquée <Alignment alignment="5778" annotation_id="6730">
          <DiscourseConnective annotation_id="6730" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, par principe, la commission de l'agriculture a uniquement le droit d'être consultée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5864" docOffset="33">
      <en>Following much to-ing and fro-ing, advance talks with the Council produced a line that my group, the Socialist Group in the European Parliament, can support.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6826">Après</DiscourseConnective> de nombreux va-et-vient, les discussions préliminaires avec le Conseil ont abouti à une position <DiscourseConnective annotation_id="6929">que</DiscourseConnective> mon groupe, le groupe socialiste au Parlement européen, peut soutenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6022" docOffset="34">
      <en>The Commission has promised to present a revised version of the whole feedingstuffs declaration next year.</en>
      <fr>La Commission a promis de présenter l'année prochaine une forme remaniée de la déclaration sur les aliments pour animaux tout entière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6129" docOffset="35">
      <en>I hope this will indeed bring clarity and transparency for farmers, for consumers, for the industry and, most of all, for us politicians.</en>
      <fr>J'espère que cette mesure apportera réellement la clarté <DiscourseConnective annotation_id="7196">et</DiscourseConnective> la transparence <DiscourseConnective annotation_id="7215">pour</DiscourseConnective> les agriculteurs, <DiscourseConnective annotation_id="7238">pour</DiscourseConnective> les consommateurs, <DiscourseConnective annotation_id="7262">pour</DiscourseConnective> l'industrie <DiscourseConnective annotation_id="7279">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="7283">surtout</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="7292">pour</DiscourseConnective> nous, les responsables politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6267" id="204" name="Jan Mulder">
    <ParallelChunk annotation_id="6267" docOffset="36">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - (NL) Mr President, the rapporteur may well be absent, <DiscourseConnective annotation_id="6352" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> I would still like to extend warm thanks to him, <Alignment alignment="7477" annotation_id="6405">
          <DiscourseConnective annotation_id="6405" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have the impression that, even <DiscourseConnective annotation_id="6446" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective> he has been a Member of this House for years, he has not lost any of the initial enthusiasm he displayed in the past.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (NL) Monsieur le Président, même si le rapporteur est absent, je souhaiterais lui adresser mes remerciements chaleureux <Alignment alignment="6405" annotation_id="7477">
          <DiscourseConnective annotation_id="7477" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai l'impression <DiscourseConnective annotation_id="7499">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="7504">bien qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="7515">soit</DiscourseConnective> député dans cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="7548">depuis</DiscourseConnective> de longues années, il n'a pas perdu une once de l'enthousiasme initial qu'il manifestait par le passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6571" docOffset="37">
      <en>Looking back, the European Union has been faced with a number of unparalleled cattle feed scandals that have had a profound impact on policy.</en>
      <fr>Dans son histoire, l'Union européenne a été confrontée <DiscourseConnective annotation_id="7713">à</DiscourseConnective> un certain nombre de scandales sans pareils sur l'alimentation du bétail, qui ont exercé une influence sensible sur la politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6713" docOffset="38">
      <en>It is therefore self-evident that we cannot exercise enough care in the cattle feed sector, <DiscourseConnective annotation_id="6805" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> there is every reason to put sound checks in place.</en>
      <fr>Il ne fait <DiscourseConnective annotation_id="7856">donc</DiscourseConnective> aucun doute <DiscourseConnective annotation_id="7873">que</DiscourseConnective> nous ne saurions faire preuve de trop de prudence dans le secteur de la nourriture pour animaux et que toutes les raisons sont réunies <DiscourseConnective annotation_id="8012">pour</DiscourseConnective> mettre <DiscourseConnective annotation_id="8024">en</DiscourseConnective> place des contrôles rigoureux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6861" docOffset="39">
      <en>The big question is whether we will resolve this <Alignment alignment="8129" annotation_id="6910">
          <DiscourseConnective annotation_id="6910" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we indicate exact percentages and quantities on the label, <DiscourseConnective annotation_id="6972" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6976" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> this method is probably ineffective, as the content changes by the day, <Alignment alignment="8295" annotation_id="7051">
          <DiscourseConnective annotation_id="7051" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I know few farmers who study every label <Alignment alignment="8372" annotation_id="7096">
          <DiscourseConnective annotation_id="7096" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> they decide which cattle feed to buy.</en>
      <fr>La grande question est de déterminer <DiscourseConnective annotation_id="8095">si</DiscourseConnective> nous pouvons résoudre la crise <Alignment alignment="6910" annotation_id="8129">
          <DiscourseConnective annotation_id="8129" sense="Contingency.Condition">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> indiquant les pourcentages <DiscourseConnective annotation_id="8159">et</DiscourseConnective> quantités précis sur les étiquettes. Ce procédé n'est probablement pas efficace, <DiscourseConnective annotation_id="8243">dès lors que</DiscourseConnective> les contenus changent de jour en jour, <Alignment alignment="7051" annotation_id="8295">
          <DiscourseConnective annotation_id="8295" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je connais en outre peu d'agriculteurs qui étudient toutes les étiquettes <Alignment alignment="7096" annotation_id="8372">
          <DiscourseConnective annotation_id="8372" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> choisir les aliments pour bétail qu'ils décideront d'acheter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7141" docOffset="40">
      <en>What matters to an average farmer, an average cattle farmer, is the energy content of the feed, the protein content and the company's reputation.</en>
      <fr>L'important <DiscourseConnective annotation_id="8451">pour</DiscourseConnective> un agriculteur moyen, un éleveur de bétail moyen, est la teneur énergétique de l'aliment, la teneur en protéines <DiscourseConnective annotation_id="8569">et</DiscourseConnective> la réputation du producteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7287" docOffset="41">
      <en>What is the role of the government in all of this?</en>
      <fr>Quel est le rôle du gouvernement dans ce processus?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7338" docOffset="42">
      <en>Should the government always need to have a certain insight into what a certain manufacturer does, <Alignment alignment="8774" annotation_id="7437">
          <DiscourseConnective annotation_id="7437" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how can this be monitored?</en>
      <fr>Est-il indispensable que le gouvernement dispose toujours d'un droit de regard sur ce que fait un producteur particulier <Alignment alignment="7437" annotation_id="8774">
          <DiscourseConnective annotation_id="8774" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur la manière de le surveiller?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7468" docOffset="43">
      <en>I <Alignment alignment="8823" annotation_id="7470">
          <DiscourseConnective annotation_id="7470" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> think it important that every cattle feed manufacturer in Europe should have the information available at any time in order to be able to present it to anyone who is interested, which does not mean to say that all company secrets should all of a sudden be out in the open.</en>
      <fr>Il me paraît <Alignment alignment="7470" annotation_id="8823">
          <DiscourseConnective annotation_id="8823" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> fondamental <DiscourseConnective annotation_id="8844">que</DiscourseConnective> chaque producteur d'aliments pour bétail <DiscourseConnective annotation_id="8889">en</DiscourseConnective> Europe possède <DiscourseConnective annotation_id="8907">à</DiscourseConnective> tout moment les informations pertinentes <DiscourseConnective annotation_id="8950">afin d'</DiscourseConnective>être en mesure de les communiquer à toute personne intéressée. Cela ne signifie pas <DiscourseConnective annotation_id="9041">que</DiscourseConnective> tous les secrets de son entreprise doivent soudainement être exposés au grand jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7753" docOffset="44">
      <en>Quite the reverse; I doubt whether we can make this demand.</en>
      <fr>Bien <DiscourseConnective annotation_id="9134">au contraire</DiscourseConnective>, je doute en réalité <DiscourseConnective annotation_id="9168">que</DiscourseConnective> nous puissions émettre cette demande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7813" docOffset="45">
      <en>There are certain experiences that are beneficial to certain factories <Alignment alignment="9268" annotation_id="7884">
          <DiscourseConnective annotation_id="7884" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> these can be sustained, <Alignment alignment="9301" annotation_id="7912">
          <DiscourseConnective annotation_id="7912" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that the Commission must be able to say that as a government body or national body, it must always be able to check the cattle feed composition and the possible impact this feed has on public health.</en>
      <fr>Certaines expériences sont profitables <DiscourseConnective annotation_id="9249">à</DiscourseConnective> certaines usines <Alignment alignment="7884" annotation_id="9268">
          <DiscourseConnective annotation_id="9268" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles peuvent être soutenues, <Alignment alignment="7912" annotation_id="9301">
          <DiscourseConnective annotation_id="9301" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="9315">que</DiscourseConnective> la Commission doit pouvoir affirmer <DiscourseConnective annotation_id="9355">que</DiscourseConnective>, en <DiscourseConnective annotation_id="9363">tant qu'</DiscourseConnective>institution gouvernementale <DiscourseConnective annotation_id="9399">ou</DiscourseConnective> institution nationale, elle doit jouir en permanence de la possibilité de contrôler la composition des aliments pour bétail <DiscourseConnective annotation_id="9526">et</DiscourseConnective> l'impact potentiel de ces aliments sur la santé publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8124" docOffset="46">
      <en>One of the interesting aspects of the Court of Justice's judgment was that the directive's criteria, <DiscourseConnective annotation_id="8225" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we know them, were not at all in proportion with the directive key objective, namely better public health.</en>
      <fr>L'un des aspects intéressants de l'arrêt de la Cour de justice tient à ce <DiscourseConnective annotation_id="9661">que</DiscourseConnective> les critères de la directive tels que nous les connaissons ne sont absolument pas proportionnels <DiscourseConnective annotation_id="9762">à</DiscourseConnective> l'objectif essentiel de la directive, à savoir l'amélioration de la santé publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8335" docOffset="47">
      <en>My burning question is <Alignment alignment="9888" annotation_id="8358">
          <DiscourseConnective annotation_id="8358" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>: the current Commission is very much in favour of less legislation, <Alignment alignment="9987" annotation_id="8436">
          <DiscourseConnective annotation_id="8436" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> how can this be married with the Commission's past requirements - and perhaps even today's <Alignment alignment="10128" annotation_id="8531">
          <DiscourseConnective annotation_id="8531" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I interpret the proposal correctly - involving precise percentages?</en>
      <fr>La question qui me brûle les lèvres est <Alignment alignment="8358" annotation_id="9888">
          <DiscourseConnective annotation_id="9888" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> celle-ci: la Commission au pouvoir est hautement favorable <DiscourseConnective annotation_id="9952">à</DiscourseConnective> un allégement de la législation, <Alignment alignment="8436" annotation_id="9987">
          <DiscourseConnective annotation_id="9987" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> comment ce désir peut-il être concilié avec les exigences antérieures de la Commission - <DiscourseConnective annotation_id="10081">et</DiscourseConnective> peut-être <DiscourseConnective annotation_id="10094">même</DiscourseConnective> avec ses exigences actuelles <Alignment alignment="8531" annotation_id="10128">
          <DiscourseConnective annotation_id="10128" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'interprète correctement la proposition - impliquant des pourcentages précis?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8602" docOffset="48">
      <en>I cannot see how this can be done.</en>
      <fr>Je ne comprends pas comment cela peut être réalisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8637" docOffset="49">
      <en>Less regulation and at the same time an indication of exact percentages?</en>
      <fr>Une réglementation allégée <DiscourseConnective annotation_id="10289">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="10293">en même temps</DiscourseConnective>, une indication de pourcentages précis?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8710" docOffset="50">
      <en>Another big area of concern for me is the fact that in seven of the Member States, the national judicial authorities have already declared the directive to be inadmissible.</en>
      <fr>Une autre source de préoccupation majeure <DiscourseConnective annotation_id="10389">à</DiscourseConnective> mes yeux a trait à ce <DiscourseConnective annotation_id="10413">que</DiscourseConnective>, dans sept États membres, les autorités judiciaires nationales ont <DiscourseConnective annotation_id="10484">déjà</DiscourseConnective> statué que cette directive était inadmissible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8883" docOffset="51">
      <en>I am <Alignment alignment="25388" annotation_id="8888">
          <DiscourseConnective annotation_id="8888" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> tempted to think that the entire directive in its current form is a legal ogre; I <Alignment alignment="10665" annotation_id="8980">
          <DiscourseConnective annotation_id="8980" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome the Commission proposal to table a fresh proposal at the earliest opportunity.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="8888" annotation_id="10544">
          <DiscourseConnective annotation_id="10544" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> tenté de croire <DiscourseConnective annotation_id="10565">que</DiscourseConnective> la directive tout entière, dans sa forme actuelle, constitue un ogre juridique et je me réjouis <Alignment alignment="8980" annotation_id="10665">
          <DiscourseConnective annotation_id="10665" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> de l'intention de la Commission de déposer une nouvelle proposition <DiscourseConnective annotation_id="10748">dès que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9077" id="205" name="Agnes Schierhuber">
    <ParallelChunk annotation_id="9077" docOffset="52">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I, too, should like to thank our rapporteur, <Alignment alignment="10896" annotation_id="9177">
          <DiscourseConnective annotation_id="9177" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Graefe zu Baringdorf has made real efforts to reach a consensus with all the members of the Committee on Agriculture and Rural Development.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="10828">et</DiscourseConnective> Messieurs, je souhaiterais moi <DiscourseConnective annotation_id="10862">aussi</DiscourseConnective> remercier notre rapporteur, <Alignment alignment="9177" annotation_id="10896">
          <DiscourseConnective annotation_id="10896" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Graefe zu Baringdorf a déployé de réels efforts <DiscourseConnective annotation_id="10951">pour</DiscourseConnective> aboutir à un consensus avec tous les membres de la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="11035">et</DiscourseConnective> du développement rural.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9323" docOffset="53">
      <en>I support two substantive amendments, <Alignment alignment="11100" annotation_id="9361">
          <DiscourseConnective annotation_id="9361" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that text that is excessively detailed and excessively well meaning often confuses rather than enlightens.</en>
      <fr>Je soutiens deux amendements de fond, <Alignment alignment="9361" annotation_id="11100">
          <DiscourseConnective annotation_id="11100" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="11113">qu'</DiscourseConnective>un texte qui est excessivement détaillé, dans une excessivement bonne intention, engendre souvent davantage de confusion <DiscourseConnective annotation_id="11237">que</DiscourseConnective> de clarté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9481" docOffset="54">
      <en>I am in full agreement that, in case of calamities, the competent authorities need to obtain precise details of the feed materials contained in the feedingstuff concerned, <Alignment alignment="11467" annotation_id="9653">
          <DiscourseConnective annotation_id="9653" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that these details must be disclosed.</en>
      <fr>Je souscris pleinement à ce <DiscourseConnective annotation_id="11280">que</DiscourseConnective>, dans le cas d'une catastrophe, les autorités compétentes doivent obtenir des renseignements précis sur les matières premières pour aliments composant l'aliment pour animaux concerné <Alignment alignment="9653" annotation_id="11467">
          <DiscourseConnective annotation_id="11467" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à ce <DiscourseConnective annotation_id="11475">que</DiscourseConnective> ces renseignements doivent impérativement être divulgués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9695" docOffset="55">
      <en>Naturally, the definition of 'calamities' is open to debate <Alignment alignment="11614" annotation_id="9755">
          <DiscourseConnective annotation_id="9755" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in my opinion, common sense will determine this in the end.</en>
      <fr>Bien entendu, la définition d'une "catastrophe" est ouverte <DiscourseConnective annotation_id="11597">à</DiscourseConnective> la discussion, <Alignment alignment="9755" annotation_id="11614">
          <DiscourseConnective annotation_id="11614" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis persuadée que le bon sens remplira son office.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9820" docOffset="56">
      <en>Secondly, it is important that, as part of the simplification programme, the proposals to overhaul feed legislation be drawn up by mid-2007.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11674">Deuxièmement</DiscourseConnective>, il est important <DiscourseConnective annotation_id="11705">que</DiscourseConnective>, dans le cadre du programme pour la simplification, les propositions de remaniement de la législation sur les aliments pour animaux soient élaborées pour le milieu de l'année 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9961" docOffset="57">
      <en>I believe that we have all learnt from the mistakes of the past.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="11899">que</DiscourseConnective> nous avons tous tiré les leçons des erreurs commises par le passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10026" docOffset="58">
      <en>We hope that the BSE crisis in the late 1990s was a one-off, an extreme situation, that will never happen again.</en>
      <fr>Nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="11984">que</DiscourseConnective> la crise de l'ESB de la fin des années 90 était un événement unique, une situation extrême, qui ne se répétera jamais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10139" docOffset="59">
      <en>I would say to the Commissioner that transparency is essential <Alignment alignment="12197" annotation_id="10202">
          <DiscourseConnective annotation_id="10202" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to the production of foodstuffs, in particular.</en>
      <fr>Je souhaiterais dire au commissaire <DiscourseConnective annotation_id="12143">que</DiscourseConnective> la transparence est fondamentale, <DiscourseConnective annotation_id="12181">en particulier</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="10202" annotation_id="12197">
          <DiscourseConnective annotation_id="12197" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est question de la production d'aliments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10264" docOffset="60">
      <en>The simplification programme for food and feed legislation is along the same lines.</en>
      <fr>Le programme de simplification de la législation sur les aliments destinés à la consommation humaine <DiscourseConnective annotation_id="12350">et</DiscourseConnective> animale <DiscourseConnective annotation_id="12361">s'</DiscourseConnective>inscrit dans la <DiscourseConnective annotation_id="12379">même</DiscourseConnective> optique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10348" docOffset="61">
      <en>Now, more than ever, transparency and confidence in a product are unbeatable advantages in international competition for consumers; <Alignment alignment="12564" annotation_id="10480">
          <DiscourseConnective annotation_id="10480" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do have to permit international competition in Europe, too.</en>
      <fr>Aujourd'hui plus <DiscourseConnective annotation_id="12410">que</DiscourseConnective> jamais, la transparence <DiscourseConnective annotation_id="12438">et</DiscourseConnective> la confiance dans un produit constituent des atouts imbattables dans la concurrence internationale <DiscourseConnective annotation_id="12540">pour</DiscourseConnective> les consommateurs, <Alignment alignment="10480" annotation_id="12564">
          <DiscourseConnective annotation_id="12564" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <DiscourseConnective annotation_id="12581">également</DiscourseConnective> autoriser la concurrence internationale au sein de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10547" id="206" name="Marc Tarabella">
    <ParallelChunk annotation_id="10547" docOffset="62">
      <en>. - (FR) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I would like to extend my thanks - which will be passed on, I am sure - to the rapporteur for his work, <Alignment alignment="12819" annotation_id="10710">
          <DiscourseConnective annotation_id="10710" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I regret that the Commission has not accepted the proposal for a decision of Parliament amending the Directive of 2002 on the circulation of compound feedingstuffs.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, chers collègues, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="12726">à</DiscourseConnective> féliciter le rapporteur - et je suis sûr qu'on lui transmettra - <DiscourseConnective annotation_id="12793">pour</DiscourseConnective> le travail accompli, <Alignment alignment="10710" annotation_id="12819">
          <DiscourseConnective annotation_id="12819" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> regrette <DiscourseConnective annotation_id="12833">que</DiscourseConnective> la Commission n'ait pas suivi la proposition de décision du Parlement rectifiant la directive de 2002 concernant la circulation des aliments composés pour animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10879" docOffset="63">
      <en>
        <Alignment alignment="13001" annotation_id="10879">
          <Alignment alignment="21957" annotation_id="10879">
            <DiscourseConnective annotation_id="10879" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <Alignment alignment="13107" annotation_id="10888">
          <DiscourseConnective annotation_id="10888" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the requirement to provide the authorities alone with the composition of the mixtures in the event of a crisis admittedly represents a step forward, it is not sufficient, <Alignment alignment="26700" annotation_id="11065">
          <DiscourseConnective annotation_id="11065" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the issue should <DiscourseConnective annotation_id="11086" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> be tackled <DiscourseConnective annotation_id="11107" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the legislation is reviewed by the Commission in 2007.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10879" annotation_id="13001">
          <Alignment alignment="10879" annotation_id="13001">
            <DiscourseConnective annotation_id="13001" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, l'obligation de fournir la composition des mélanges aux seules autorités <DiscourseConnective annotation_id="13084">en</DiscourseConnective> cas de catastrophe, <Alignment alignment="10888" annotation_id="13107">
          <DiscourseConnective annotation_id="13107" sense="Comparison.Contrast">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle constitue <DiscourseConnective annotation_id="13125">certes</DiscourseConnective> un pas en <DiscourseConnective annotation_id="13142">avant</DiscourseConnective>, n'est pas suffisante, <Alignment alignment="11065" annotation_id="13171">
          <DiscourseConnective annotation_id="13171" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le problème devra être abordé lors de la révision de la législation par la Commission <DiscourseConnective annotation_id="13260">en</DiscourseConnective> 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11167" docOffset="64">
      <en>It is essential that farmers using these feedingstuffs should be aware of the origin of the ingredients, whether these be vegetable or mineral.</en>
      <fr>Il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="13286">que</DiscourseConnective> l'origine des matières, <DiscourseConnective annotation_id="13314">qu'</DiscourseConnective>elles soient végétales <DiscourseConnective annotation_id="13340">ou</DiscourseConnective> minérales, <DiscourseConnective annotation_id="13354">soit</DiscourseConnective> connue de l'agriculteur qui utilise ces aliments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11311" docOffset="65">
      <en>Different mineral and vegetable proteins have different properties, <Alignment alignment="13503" annotation_id="11379">
          <DiscourseConnective annotation_id="11379" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was for lack of information about origins that, <Alignment alignment="13659" annotation_id="11434">
          <DiscourseConnective annotation_id="11434" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, feed was found to contain rendered animal fats, leading to the infamous BSE crisis.</en>
      <fr>Ainsi, une protéine minérale ou végétale n'a pas les mêmes vertus en fonction de ses origines <Alignment alignment="11379" annotation_id="13503">
          <DiscourseConnective annotation_id="13503" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <DiscourseConnective annotation_id="13512">à</DiscourseConnective> cause de l'absence de ces informations que l'on a retrouvé dans les aliments des huiles de vidange qui amenèrent la trop célèbre crise de l'ESB, <Alignment alignment="11434" annotation_id="13659">
          <DiscourseConnective annotation_id="13659" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11531" docOffset="66">
      <en>
        <Alignment alignment="13672" annotation_id="11531">
          <DiscourseConnective annotation_id="11531" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the composition of the mixtures cannot be withheld on the pretext of protecting the intellectual property rights to the formulas.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11531" annotation_id="13672">
          <DiscourseConnective annotation_id="13672" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on ne peut cacher la composition des mélanges, sous prétexte de protection intellectuelle des formules.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11674" docOffset="67">
      <en>In carrying out their work and making up the feed ration for their livestock using some of their own produce, farmers must be able to balance the feed by supplementing it with a mixture.</en>
      <fr>Dans l'exercice de sa profession, un agriculteur qui compose la ration alimentaire de son cheptel avec une partie de sa propre production doit pouvoir la compléter avec un mélange qui lui permettra de l'équilibrer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11861" docOffset="68">
      <en>In order to maintain this balance, it is therefore crucial for farmers to be aware of the composition of the mixture that they buy.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="14012">donc</DiscourseConnective> essentiel qu'il connaisse la composition du mélange <DiscourseConnective annotation_id="14069">qu'</DiscourseConnective>il achète, <DiscourseConnective annotation_id="14083">afin de</DiscourseConnective> maintenir l'équilibre de sa ration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11993" docOffset="69">
      <en>Farmers must remain in charge of their own affairs, <Alignment alignment="14169" annotation_id="12045">
          <DiscourseConnective annotation_id="12045" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the manufacturers' monopoly must not prevent them from doing their job, especially <DiscourseConnective annotation_id="12132" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>, in the event of a crisis, they will be blamed for misusing feedingstuffs that they know nothing about.</en>
      <fr>L'agriculteur doit rester maître chez lui <Alignment alignment="12045" annotation_id="14169">
          <DiscourseConnective annotation_id="14169" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le monopole des fabricants ne peut l'empêcher de faire son métier, et ce, <DiscourseConnective annotation_id="14246">d'autant plus qu'</DiscourseConnective>en cas de catastrophe, c'est lui qui sera montré du doigt <DiscourseConnective annotation_id="14321">pour</DiscourseConnective> mauvaise utilisation d'aliments dont il ne connaît rien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12242" docOffset="70">
      <en>
        <Alignment alignment="14383" annotation_id="12242">
          <Alignment alignment="14383" annotation_id="12242">
            <DiscourseConnective annotation_id="12242" sense="Expansion.Restatement">In short</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, despite the amendments made to the Commission's proposals by this report, agribusiness and the manufacturers of feedingstuffs are still unduly favoured at the expense of farmers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15182" annotation_id="14383">
          <Alignment alignment="12242" annotation_id="14383">
            <DiscourseConnective annotation_id="14383" sense="Expansion.Restatement">En résumé</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, malgré les rectifications apportées aux propositions de la Commission dans ce rapport, la part belle faite aux fabricants d'aliments <DiscourseConnective annotation_id="14527">et</DiscourseConnective> à l'industrie agroalimentaire au détriment de l'agriculteur est <DiscourseConnective annotation_id="14594">encore</DiscourseConnective> trop importante.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12431" id="207" name="Elisabeth Jeggle">
    <ParallelChunk annotation_id="12431" docOffset="71">
      <en>(DE) Commissioner, today, on the basis of a ruling by the European Court of Justice, we are discussing the correction of Directive 2002/2/EC regarding the circulation of compound feedingstuffs, or the compound feedingstuffs declaration.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Commissaire, sur la base d'un arrêt de la Cour de justice européenne, nous débattons de la rectification de la directive 2002/2/CE concernant la circulation des aliments composés pour animaux, <DiscourseConnective annotation_id="14828">ou</DiscourseConnective> la déclaration sur les aliments composés pour animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12668" docOffset="72">
      <en>The aim of this Directive is not the protection of health; in this respect, the ruling by the European Court of Justice was acceptable.</en>
      <fr>L'objectif de cette directive ne réside pas dans la protection de la santé, et <DiscourseConnective annotation_id="14965">à cet égard</DiscourseConnective>, l'arrêt de la Cour de justice européenne peut être accepté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12804" docOffset="73">
      <en>
        <Alignment alignment="15097" annotation_id="12804">
          <DiscourseConnective annotation_id="12804" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Committee on Agriculture and Rural Development held a broad debate followed by the presentation of amendments calling for provisions on giving feedingstuff ingredients by weight and detailing these in percentages.</en>
      <fr>La commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="15069">et</DiscourseConnective> du développement rural a <Alignment alignment="12804" annotation_id="15097">
          <DiscourseConnective annotation_id="15097" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> tenu un large débat, suivi par la présentation d'amendements appelant à l'introduction de dispositions sur l'indication des ingrédients entrant dans la composition des aliments pour animaux par poids <DiscourseConnective annotation_id="15307">et</DiscourseConnective> de leur répartition détaillée <DiscourseConnective annotation_id="15340">en</DiscourseConnective> pourcentages.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13031" docOffset="74">
      <en>I should like to express my particular thanks to the rapporteur.</en>
      <fr>Je souhaiterais adresser mes remerciements particuliers au rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13096" docOffset="75">
      <en>I <Alignment alignment="15440" annotation_id="13098">
          <DiscourseConnective annotation_id="13098" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> support the amendments tabled by the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats, particularly my amendment - which has been adopted - calling for no further-reaching amendments to be made to the legal act from now on, to enable swift action.</en>
      <fr>Je soutiens <Alignment alignment="15147" annotation_id="15440">
          <DiscourseConnective annotation_id="15440" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les amendements déposés par le groupe du Parti populaire européen (démocrates-chrétiens) <DiscourseConnective annotation_id="15539">et</DiscourseConnective> des démocrates européens, <DiscourseConnective annotation_id="15568">notamment</DiscourseConnective> mon amendement - qui a été adopté - appelant à ce qu'à partir de <DiscourseConnective annotation_id="15643">maintenant</DiscourseConnective>, aucune autre modification ne <DiscourseConnective annotation_id="15684">soit</DiscourseConnective> plus apportée <DiscourseConnective annotation_id="15703">à</DiscourseConnective> l'acte législatif <DiscourseConnective annotation_id="15723">de manière à</DiscourseConnective> permettre une action rapide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13384" docOffset="76">
      <en>The Commission has announced its intention to draw up proposals by mid-2007 to overhaul feed legislation, <Alignment alignment="15910" annotation_id="13490">
          <DiscourseConnective annotation_id="13490" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it should do so.</en>
      <fr>La Commission a annoncé son intention de rédiger des propositions <DiscourseConnective annotation_id="15831">pour</DiscourseConnective> la mi-2007 <DiscourseConnective annotation_id="15847">afin de</DiscourseConnective> remanier la législation sur les aliments pour animaux, <Alignment alignment="13490" annotation_id="15910">
          <DiscourseConnective annotation_id="15910" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle doit s'y tenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13511" docOffset="77">
      <en>That would be a good time to discuss the proposals, which should take into account not only consumer issues, but also the interests of farmers in being provided with precise, detailed information on the feed materials contained in feedingstuffs, and the interest of the industry in ensuring that business secrets are adequately protected.</en>
      <fr>Le moment se prêtera <DiscourseConnective annotation_id="15955">alors</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15961">à</DiscourseConnective> une discussion sur ces propositions, lesquelles doivent prendre en considération <DiscourseConnective annotation_id="16044">non seulement</DiscourseConnective> les préoccupations des consommateurs, <DiscourseConnective annotation_id="16096">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16101">également</DiscourseConnective> les intérêts des agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="16141">à</DiscourseConnective> disposer d'informations précises et détaillées sur les ingrédients contenus dans les aliments pour animaux, <DiscourseConnective annotation_id="16251">ainsi</DiscourseConnective> que l'intérêt de l'industrie <DiscourseConnective annotation_id="16286">à</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="16297">que</DiscourseConnective> les secrets commerciaux soient dûment protégés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13850" docOffset="78">
      <en>It could <Alignment alignment="16368" annotation_id="13859">
          <DiscourseConnective annotation_id="13859" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be a suitable time to reconsider the possibility, in future, of using high-quality animal proteins or protein components, which was of course banned following BSE and is still not accepted now.</en>
      <fr>Le moment pourrait <Alignment alignment="13859" annotation_id="16368">
          <DiscourseConnective annotation_id="16368" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être opportun <DiscourseConnective annotation_id="16392">pour</DiscourseConnective> envisager à nouveau la possibilité, <DiscourseConnective annotation_id="16433">à</DiscourseConnective> l'avenir, d'utiliser des protéines <DiscourseConnective annotation_id="16470">ou</DiscourseConnective> des substances protéiniques animales de haute qualité, qui ont naturellement été interdites à la suite de l'ESB <DiscourseConnective annotation_id="16585">et</DiscourseConnective> qui ne sont pas <DiscourseConnective annotation_id="16604">encore</DiscourseConnective> admises à l'heure actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14058" docOffset="79">
      <en>
        <Alignment alignment="16639" annotation_id="14058">
          <DiscourseConnective annotation_id="14058" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all know, only feedingstuffs containing the best, high-quality ingredients guarantee animal welfare, optimum performance and high-quality foodstuffs.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14058" annotation_id="16639">
          <DiscourseConnective annotation_id="16639" sense="Temporal.Synchrony">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous le savons tous, seuls les aliments contenant les meilleurs ingrédients de la plus haute qualité garantissent le bien-être des animaux, des performances optimales <DiscourseConnective annotation_id="16816">et</DiscourseConnective> des denrées alimentaires de haute qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14214" id="208" name="Thijs Berman">
    <ParallelChunk annotation_id="14214" docOffset="80">
      <en>(NL) Mr President, since the BSE crisis and the dioxin scandals, farmers and consumers have, now more than ever, been in need of reliable information about the origin and content of cattle feed.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="16890">depuis</DiscourseConnective> la crise de l'ESB <DiscourseConnective annotation_id="16915">et</DiscourseConnective> le scandale de la dioxine, les agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="16962">et</DiscourseConnective> les consommateurs ont besoin aujourd'hui plus <DiscourseConnective annotation_id="17011">qu'</DiscourseConnective>à aucun autre moment d'informations fiables sur l'origine <DiscourseConnective annotation_id="17072">et</DiscourseConnective> le contenu des aliments pour animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14409" docOffset="81">
      <en>Clear rules in this respect are lacking.</en>
      <fr>Il n'existe pas de règles claires <DiscourseConnective annotation_id="17147">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14450" docOffset="82">
      <en>Effective prevention of outbreaks of animal diseases requires maximum transparency <Alignment alignment="17258" annotation_id="14533">
          <DiscourseConnective annotation_id="14533" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this interest must prevail over that of industry that refuses to reveal the content of cattle feed.</en>
      <fr>La prévention des foyers de maladies animales, pour être efficace, exige une transparence maximale <Alignment alignment="14533" annotation_id="17258">
          <DiscourseConnective annotation_id="17258" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cet intérêt doit primer celui de l'industrie qui refuse de révéler le contenu des aliments pour animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14637" docOffset="83">
      <en>
        <Alignment alignment="17366" annotation_id="14637">
          <DiscourseConnective annotation_id="14637" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> a compromise is well within reach, I am imploring the Commission to come up with a fresh proposal in 2007.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14637" annotation_id="17366">
          <DiscourseConnective annotation_id="17366" sense="Contingency.Cause.Reason">Dès lors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un compromis est facilement <DiscourseConnective annotation_id="17406">à</DiscourseConnective> notre portée, j'implore la Commission de présenter une proposition novatrice <DiscourseConnective annotation_id="17485">en</DiscourseConnective> 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14750" docOffset="84">
      <en>The designation of all ingredients must be compulsory, <Alignment alignment="17556" annotation_id="14805">
          <DiscourseConnective annotation_id="14805" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the percentages are only essential for the substances that determine the name of the product.</en>
      <fr>La désignation de tous les ingrédients doit être obligatoire, <Alignment alignment="14805" annotation_id="17556">
          <DiscourseConnective annotation_id="17556" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les pourcentages ne sont essentiels <DiscourseConnective annotation_id="17603">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17607">pour</DiscourseConnective> les substances déterminant le nom du produit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14903" docOffset="85">
      <en>Exact percentages need not always be displayed.</en>
      <fr>Les pourcentages précis ne doivent pas nécessairement être mentionnés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14951" docOffset="86">
      <en>The rules for cattle feed should really not be any stricter than those for human food, <Alignment alignment="17855" annotation_id="15038">
          <DiscourseConnective annotation_id="15038" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the information must be displayed on the products themselves for the benefit of the users, the farmers and consumers and not kept quiet <Alignment alignment="18010" annotation_id="15178">
          <DiscourseConnective annotation_id="15178" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> something goes wrong, <Alignment alignment="47969" annotation_id="15206">
          <DiscourseConnective annotation_id="15206" sense="Contingency.Cause.Reason">for</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="18062" annotation_id="15210">
          <DiscourseConnective annotation_id="15210" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">by then</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is too late.</en>
      <fr>En effet, les règles applicables aux aliments pour animaux ne doivent pas être plus strictes <DiscourseConnective annotation_id="17822">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17826">pour</DiscourseConnective> l'alimentation humaine, <Alignment alignment="15038" annotation_id="17855">
          <DiscourseConnective annotation_id="17855" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'information doit figurer sur les produits eux-mêmes, au bénéfice des utilisateurs, des agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="17962">et</DiscourseConnective> des consommateurs, <DiscourseConnective annotation_id="17984">et</DiscourseConnective> non être tenue secrète <Alignment alignment="15178" annotation_id="18010">
          <DiscourseConnective annotation_id="18010" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">jusqu'à ce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une catastrophe survienne, <Alignment alignment="15206" annotation_id="18051">
          <DiscourseConnective annotation_id="18051" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est <Alignment alignment="15210" annotation_id="18062">
          <DiscourseConnective annotation_id="18062" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> trop tard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15234" docOffset="87">
      <en>The Commission proposal should bring clarity to the area of ingredients.</en>
      <fr>La proposition de la Commission doit instaurer la clarté dans le domaine des ingrédients.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15307" docOffset="88">
      <en>A transparent market is needed; farmers and consumers are entitled to this, <Alignment alignment="18252" annotation_id="15383">
          <DiscourseConnective annotation_id="15383" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is the cattle feed industry.</en>
      <fr>Un marché transparent <DiscourseConnective annotation_id="18191">s'</DiscourseConnective>impose; les agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="18218">et</DiscourseConnective> les consommateurs y ont droit, <Alignment alignment="15383" annotation_id="18252">
          <DiscourseConnective annotation_id="18252" sense="Temporal.Synchrony">de même que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'industrie de l'alimentation animale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15415" docOffset="89">
      <en>Unfortunately, the Conservatives and Liberals in this House have, in their amendments, been led too much by industry.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18303">Malheureusement</DiscourseConnective>, les conservateurs <DiscourseConnective annotation_id="18338">et</DiscourseConnective> les libéraux de cette Assemblée se sont trop laissé guider par l'industrie dans leurs amendements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15533" docOffset="90">
      <en>The EU will need to make tracks in deciding in favour of rules that are in the interest of the consumer and farmer.</en>
      <fr>L'UE ne doit pas tarder <DiscourseConnective annotation_id="18464">à</DiscourseConnective> opter <DiscourseConnective annotation_id="18472">pour</DiscourseConnective> des règles qui s'inscrivent dans l'intérêt des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="18538">et</DiscourseConnective> des agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15649" docOffset="91">
      <en>No unnecessary delays; every farmer wants to know the exact content of their animal feed.</en>
      <fr>Pas de retard inutile; tous les agriculteurs souhaitent connaître la composition précise des aliments qu'ils donnent à leurs animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15739" docOffset="92">
      <en>Prevention of a new crisis requires maximum transparency that must be achieved in 2007.</en>
      <fr>La prévention d'une nouvelle crise nécessite une transparence maximale, qui doit être réalisée <DiscourseConnective annotation_id="18788">en</DiscourseConnective> 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15827" id="209" name="Markos Kyprianou">
    <ParallelChunk annotation_id="15827" docOffset="93">
      <en>Member of the Commission. Mr President, I would like to thank Members for this interesting debate.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je voudrais remercier les députés <DiscourseConnective annotation_id="18886">pour</DiscourseConnective> ce débat intéressant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15926" docOffset="94">
      <en>I shall now continue in Greek.</en>
      <fr>Je vais poursuivre <DiscourseConnective annotation_id="18932">en</DiscourseConnective> grec.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15957" docOffset="95">
      <en>(EL) Mr President, I would like to remind you that today we are called upon to decide or agree on a proposal for a decision that amends the directive, based on the decision of the European Court.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, je souhaiterais rappeler <DiscourseConnective annotation_id="18994">que</DiscourseConnective> nous sommes aujourd'hui appelés <DiscourseConnective annotation_id="19030">à</DiscourseConnective> décider <DiscourseConnective annotation_id="19040">ou</DiscourseConnective> à nous accorder sur une proposition de décision qui modifie cette directive à la lumière de l'arrêt de la Cour de justice européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16153" docOffset="96">
      <en>I think that everyone agrees on this point, namely that irrespective of the opinions that each one of us has, this is not a suitable moment to discuss the full review of the legislation.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="19186">que</DiscourseConnective> tout le monde admet cette nécessité ou, <DiscourseConnective annotation_id="19230">autrement dit</DiscourseConnective>, le fait <DiscourseConnective annotation_id="19253">que</DiscourseConnective>, quelles que soient les opinions <DiscourseConnective annotation_id="19290">que</DiscourseConnective> chacun d'entre nous défend, le moment n'est pas opportun <DiscourseConnective annotation_id="19351">pour</DiscourseConnective> discuter du réexamen complet de la législation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16340" docOffset="97">
      <en>
        <Alignment alignment="19404" annotation_id="16340">
          <DiscourseConnective annotation_id="16340" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have assured you before, this will take place within the next year; hopefully before the end of next year.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16340" annotation_id="19404">
          <DiscourseConnective annotation_id="19404" sense="Temporal.Synchrony">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que je l'ai promis précédemment, cet exercice aura lieu au cours de l'année prochaine, et même je l'espère <DiscourseConnective annotation_id="19517">avant</DiscourseConnective> la fin de l'année prochaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16452" docOffset="98">
      <en>I believe it is of interest, for you too I hope, that until then we will issue a report regarding the implementation of Directive 2002/2/EC, namely how this directive has been implemented by Member States, a fact that will help both our later discussion on the full review of the legislation.</en>
      <fr>Il est intéressant selon moi - et j'espère <DiscourseConnective annotation_id="19595">que</DiscourseConnective> cet avis est partagé - que nous publiions dans l'intervalle un rapport sur la mise en œuvre de la directive 2002/2/CE, qui décrive en particulier comment cette directive a été appliquée par les États membres, un élément qui sera utile dans nos futures discussions sur le réexamen complet de la législation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16745" docOffset="99">
      <en>Of course, today's discussion demonstrates the high level of interest regarding the improvement of the legislation, considering that there is always room for improvement, and of course Parliament's commitment to observing established procedures.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19906">À</DiscourseConnective> l'évidence, le débat de ce jour atteste du degré élevé d'intérêt <DiscourseConnective annotation_id="19973">pour</DiscourseConnective> l'amélioration de la législation, étant entendu <DiscourseConnective annotation_id="20026">qu'</DiscourseConnective>il existe toujours une marge d'amélioration, <DiscourseConnective annotation_id="20074">et</DiscourseConnective> naturellement de l'engagement du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="20120">pour</DiscourseConnective> le respect des procédures établies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16991" docOffset="100">
      <en>I am certain that Parliament will listen to our proposal by correcting, at this stage, the directive on the labelling of feedingstuffs, based on the Court's decision.</en>
      <fr>Je suis persuadé <DiscourseConnective annotation_id="20178">que</DiscourseConnective> le Parlement écoutera notre proposition <DiscourseConnective annotation_id="20222">en</DiscourseConnective> rectifiant, au stade actuel, la directive sur l'étiquetage des aliments pour animaux sur la base de l'arrêt de la Cour de justice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17158" docOffset="101">
      <en>With regard to the amendments, we will circulate a full list with the Commission's position on each one of the amendments <Alignment alignment="20500" annotation_id="17280">
          <DiscourseConnective annotation_id="17280" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that this list will be included in the Minutes of this meeting.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20356">En</DiscourseConnective> ce qui concerne les amendements, nous distribuerons une liste exhaustive exposant la position de la Commission sur chacun de ces amendements <Alignment alignment="17280" annotation_id="20500">
          <DiscourseConnective annotation_id="20500" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="20512">que</DiscourseConnective> cette liste sera jointe au procès-verbal de cette réunion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17355" docOffset="102">
      <en>Allow me to mention a couple of issues: The lawful ground of Directive 2002/2 is the protection of public health, something that is significantly linked to the safety of feedingstuffs, of course.</en>
      <fr>Je me permets simplement de citer quelques points: la base juridique de la directive 2002/2 est la protection de la santé publique, une préoccupation qui est manifestement liée étroitement <DiscourseConnective annotation_id="20764">à</DiscourseConnective> la sécurité des aliments pour animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17551" docOffset="103">
      <en>This was confirmed by the Court's decision; this is why the Commission cannot accept Amendment 1 which would seriously undermine this principle.</en>
      <fr>L'arrêt de la Cour de justice l'a d'ailleurs confirmé, et c'est la raison pour laquelle la Commission ne peut accepter l'amendement 1, qui compromettrait gravement ce principe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17696" docOffset="104">
      <en>The new article that is recommended by Amendment 4, regarding the notification of the exact percentages in the event of major crises, includes something that has already been integrated in the directive in a very explicit manner.</en>
      <fr>Le nouvel article qui est recommandé par l'amendement 4, <DiscourseConnective annotation_id="21039">à propos</DiscourseConnective> de la notification des pourcentages précis dans l'éventualité d'une crise grave, reprend un impératif qui a <DiscourseConnective annotation_id="21156">déjà</DiscourseConnective> été intégré dans la directive dans des termes très explicites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17926" docOffset="105">
      <en>In such cases, the exact percentages will be given; this is why we do not consider it necessary to adopt the amendment that overrules this provision, <Alignment alignment="21429" annotation_id="18076">
          <DiscourseConnective annotation_id="18076" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission cannot accept Amendment 4.</en>
      <fr>Dans une telle éventualité, les pourcentages précis seront communiqués, et <DiscourseConnective annotation_id="21299">par conséquent</DiscourseConnective>, nous ne jugeons pas nécessaire d'adopter l'amendement qui se substitue à cette disposition. La Commission ne peut <Alignment alignment="5124" annotation_id="21429">
          <DiscourseConnective annotation_id="21429" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> accepter l'amendement 4.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18128" docOffset="106">
      <en>Once again I would like to assure you that this proposal is included in the Commission's programme regarding the simplification and improvement of the legislation.</en>
      <fr>Je souhaiterais à nouveau certifier <DiscourseConnective annotation_id="21495">que</DiscourseConnective> cette proposition est incluse dans le programme de la Commission sur la simplification <DiscourseConnective annotation_id="21586">et</DiscourseConnective> l'amélioration de la législation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18292" docOffset="107">
      <en>
        <Alignment alignment="21623" annotation_id="18292">
          <Alignment alignment="21623" annotation_id="18292">
            <Alignment alignment="21623" annotation_id="18292">
              <DiscourseConnective annotation_id="18292" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, it has included this legislation regarding the labelling of feedingstuffs in its proposal.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18292" annotation_id="21623">
          <Alignment alignment="18292" annotation_id="21623">
            <Alignment alignment="10873" annotation_id="21623">
              <DiscourseConnective annotation_id="21623" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, la Commission a inclus dans sa proposition cet acte législatif sur l'étiquetage des aliments pour animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18399" docOffset="108">
      <en>I believe that the discussion prior to this corrective decision will be taken into consideration during the formation of the new proposal, <Alignment alignment="21919" annotation_id="18538">
          <DiscourseConnective annotation_id="18538" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will, of course, have the opportunity to discuss again at a reasonable time our future proposal regarding the labelling of feedingstuffs, trying, always something that is not easy, I admit to combine consumer protection, improved consumer services with a reduction in the costs incurred by other bodies involved.</en>
      <fr>J'ai la conviction <DiscourseConnective annotation_id="21769">que</DiscourseConnective> la discussion préalable <DiscourseConnective annotation_id="21797">à</DiscourseConnective> cette décision rectificatrice sera prise en considération lors de l'élaboration de la nouvelle proposition. Nous aurons <Alignment alignment="21012" annotation_id="21919">
          <DiscourseConnective annotation_id="21919" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> bien entendu la possibilité de discuter à nouveau <DiscourseConnective annotation_id="21979">à</DiscourseConnective> un moment opportun de notre future proposition concernant l'étiquetage des aliments pour animaux, en nous efforçant toujours - une tâche qui, je l'admets, n'est pas aisée - d'allier la protection des consommateurs, l'amélioration des services pour les consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="22247">et</DiscourseConnective> une réduction des coûts exposés par les autres instances impliquées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18862" docOffset="109">
      <en>This is our objective <Alignment alignment="22342" annotation_id="18884">
          <DiscourseConnective annotation_id="18884" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we believe that through this cooperation we will succeed.</en>
      <fr>Tel est notre objectif <Alignment alignment="18884" annotation_id="22342">
          <DiscourseConnective annotation_id="22342" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="22358">que</DiscourseConnective>, grâce à cette coopération, nous réussirons.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18946" id="211" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="18946" docOffset="110">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18968" docOffset="111">
      <en>The vote will take place on Tuesday at 12.30 p.m.</en>
      <fr>Le vote aura lieu mardi <DiscourseConnective annotation_id="22450">à</DiscourseConnective> 12h30.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19018" docOffset="112">
      <en>Annex - Position of the Commission</en>
      <fr>Annexe - Position de la Commission</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19053" docOffset="113">
      <en>Graefe zu Baringdorf report</en>
      <fr>Rapport Graefe zu Baringdorf</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19081" docOffset="114">
      <en>Yes/Recital 1a: Amendment 5, Amendments 11 or 14</en>
      <fr>Oui/Considérant 1 bis: amendement 5, amendements 11 <DiscourseConnective annotation_id="22575">ou</DiscourseConnective> 14</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19130" docOffset="115">
      <en>Yes/Recital 1b: Amendment 2</en>
      <fr>Oui/Considérant 1 ter: amendement 2</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19158" docOffset="116">
      <en>Yes/Recital 2b: Amendments 7 or 13 or 16</en>
      <fr>Oui/Considérant 2 ter: amendements 7 <DiscourseConnective annotation_id="22654">ou</DiscourseConnective> 13 <DiscourseConnective annotation_id="22660">ou</DiscourseConnective> 16</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19199" docOffset="117">
      <en>Yes/Recital 3a: Amendments 9 or 12 or 15</en>
      <fr>Oui/Considérant 3 bis: amendements 9 <DiscourseConnective annotation_id="22703">ou</DiscourseConnective> 12 <DiscourseConnective annotation_id="22709">ou</DiscourseConnective> 15</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19240" docOffset="118">
      <en>Amendment 3/recital 3a can be accepted with editing.</en>
      <fr>Amendement 3/le considérant 3 bis peut être accepté après modification.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19293" docOffset="119">
      <en>The Commission cannot accept Amendments 1, 4, 6, 8 and 10.</en>
      <fr>La Commission ne peut pas accepter les amendements 1, 4, 6, 8 <DiscourseConnective annotation_id="22849">et</DiscourseConnective> 10.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
