<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Framework decision on combating racism and xenophobia (debate)</en>
    <fr>Evolution des négociations sur la décision-cadre concernant la lutte contre le racisme <DiscourseConnective annotation_id="87">et</DiscourseConnective> la xénophobie (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="63" id="377" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="63" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Martine Roure, on behalf of the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs, on the proposal for a European Parliament recommendation to the Council concerning the progress of the negotiations on the framework decision on action to combat racism and xenophobia.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport, de Mme Roure, au nom de la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="222">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures, contenant une proposition de recommandation du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="317">à</DiscourseConnective> l'intention du Conseil sur l'évolution des négociations sur la décision-cadre concernant la lutte contre le racisme <DiscourseConnective annotation_id="435">et</DiscourseConnective> la xénophobie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="367" id="378" name="Martine Roure ">
    <ParallelChunk annotation_id="367" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - (FR) Mr President, the European Union is based on humanist values, of tolerance, multiculturalism and protection of fundamental rights.</en>
      <fr>rapporteur. - Monsieur le Président, l'Union européenne est basée sur des valeurs humanistes, de tolérance, de multiculturalisme <DiscourseConnective annotation_id="582">et</DiscourseConnective> de protection des droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="517" docOffset="3">
      <en>We share strong values that should be protected.</en>
      <fr>Nous partageons des valeurs fortes <DiscourseConnective annotation_id="659">qu'</DiscourseConnective>il convient de protéger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="566" docOffset="4">
      <en>The fight against racism and xenophobia is one of our priorities, <Alignment alignment="28233" annotation_id="632">
          <DiscourseConnective annotation_id="632" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must bear in mind Article 10 of the Charter of Fundamental Rights, which is devoted to freedom of thought, conscience and religion <DiscourseConnective annotation_id="770" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective> respecting the inalienable right to freedom of expression, in accordance with Article 11 of this same Charter.</en>
      <fr>La lutte contre le racisme <DiscourseConnective annotation_id="714">et</DiscourseConnective> la xénophobie est une de nos priorités, <Alignment alignment="632" annotation_id="757">
          <DiscourseConnective annotation_id="757" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons avoir <DiscourseConnective annotation_id="780">à</DiscourseConnective> l'esprit l'article 10 de la Charte des droits fondamentaux qui consacre la liberté de pensée, de conscience <DiscourseConnective annotation_id="890">et</DiscourseConnective> de religion dans le respect inaliénable de la liberté d'expression, conformément à l'article 11 de cette <DiscourseConnective annotation_id="998">même</DiscourseConnective> Charte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="887" docOffset="5">
      <en>The Commission presented a proposal for a Framework Decision on racism and xenophobia in November 2001, in order to bring closer together the legislative provisions of Member States in relation to racist and xenophobic offences and to fight more effectively against racism and xenophobia in Europe.</en>
      <fr>La Commission a fait une proposition de décision-cadre sur le racisme <DiscourseConnective annotation_id="1081">et</DiscourseConnective> la xénophobie <DiscourseConnective annotation_id="1098">en</DiscourseConnective> novembre 2001, <DiscourseConnective annotation_id="1116">afin de</DiscourseConnective> rapprocher les dispositions législatives des États membres relatives aux infractions racistes <DiscourseConnective annotation_id="1218">et</DiscourseConnective> xénophobes <DiscourseConnective annotation_id="1232">et</DiscourseConnective> de lutter plus efficacement contre le racisme <DiscourseConnective annotation_id="1281">et</DiscourseConnective> la xénophobie <DiscourseConnective annotation_id="1298">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1186" docOffset="6">
      <en>Until now, and despite an initial opinion issued by the European Parliament in July 2002, this Framework Decision has been at a standstill.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1309">Jusqu'à</DiscourseConnective> présent, <DiscourseConnective annotation_id="1326">et</DiscourseConnective> malgré un premier avis du Parlement rendu <DiscourseConnective annotation_id="1371">en</DiscourseConnective> juillet 2002, cette décision-cadre était bloquée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1326" docOffset="7">
      <en>In spite of the efforts of several Presidencies, Member States have still not been able to reach an agreement on the definition of punishable behaviour and the level of corresponding penalties to be imposed.</en>
      <fr>Malgré les efforts de plusieurs présidences, les États membres n'avaient pas <DiscourseConnective annotation_id="1501">encore</DiscourseConnective> pu se mettre d'accord sur la définition des comportements condamnables <DiscourseConnective annotation_id="1579">et</DiscourseConnective> le niveau des peines correspondantes <DiscourseConnective annotation_id="1619">à</DiscourseConnective> prévoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1534" docOffset="8">
      <en>It is, <DiscourseConnective annotation_id="1541" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>, absolutely essential to have a European instrument that makes it possible to combat racism and xenophobia.</en>
      <fr>Or, il est absolument nécessaire de disposer d'un instrument européen permettant de lutter contre le racisme <DiscourseConnective annotation_id="1739">et</DiscourseConnective> la xénophobie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1659" docOffset="9">
      <en>Recent statistics show that racism and intolerance are on the increase.</en>
      <fr>En effet, des statistiques récentes montrent <DiscourseConnective annotation_id="1802">que</DiscourseConnective> le racisme <DiscourseConnective annotation_id="1817">et</DiscourseConnective> l'intolérance sont en augmentation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1731" docOffset="10">
      <en>The growth in extreme right-wing parties in Europe and, unfortunately, within our own Parliament, obliges us to strongly condemn any speech that incites hatred.</en>
      <fr>La recrudescence des partis d'extrême droite <DiscourseConnective annotation_id="1901">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="1911">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="1915">malheureusement</DiscourseConnective>, au sein même de notre Parlement, nous impose de condamner fermement tout discours incitant à la haine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1892" docOffset="11">
      <en>This Framework Decision obliges us, <Alignment alignment="51010" annotation_id="1928">
          <DiscourseConnective annotation_id="1928" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to find a fair balance between freedom of expression and sanctions for offensive behaviour.</en>
      <fr>Cette décision-cadre nous impose <Alignment alignment="1928" annotation_id="2068">
          <DiscourseConnective annotation_id="2068" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> de trouver un juste équilibre entre la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="2138">et</DiscourseConnective> la sanction des comportements injurieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2029" docOffset="12">
      <en>The freedom to mock and criticise certain excesses, be they political or religious, are necessary in all democracies.</en>
      <fr>La liberté de pratiquer la dérision <DiscourseConnective annotation_id="2218">et</DiscourseConnective> la critique de certaines dérives, qu'elles soient politiques <DiscourseConnective annotation_id="2282">ou</DiscourseConnective> religieuses, sont nécessaires dans toute démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2147" docOffset="13">
      <en>The European Council has finally come to an agreement on this subject <Alignment alignment="2401" annotation_id="2217">
          <DiscourseConnective annotation_id="2217" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are pleased about this.</en>
      <fr>Le Conseil européen est <DiscourseConnective annotation_id="2362">enfin</DiscourseConnective> parvenu <DiscourseConnective annotation_id="2376">à</DiscourseConnective> un accord sur ce sujet <Alignment alignment="19983" annotation_id="2401">
          <DiscourseConnective annotation_id="2401" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous en sommes heureux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2248" docOffset="14">
      <en>
        <Alignment alignment="2428" annotation_id="2248">
          <DiscourseConnective annotation_id="2248" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the European Union must spread a strong political message to fight against public expressions of racism or hatred.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20969" annotation_id="2428">
          <DiscourseConnective annotation_id="2428" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'Union européenne doit diffuser un message politique fort <DiscourseConnective annotation_id="2497">pour</DiscourseConnective> lutter contre les discours racistes <DiscourseConnective annotation_id="2538">et</DiscourseConnective> haineux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2371" docOffset="15">
      <en>We cannot allow ourselves to fail again on a text that is symbolic for the European Union.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas nous permettre un nouvel échec sur un texte symbolique <DiscourseConnective annotation_id="2625">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2462" docOffset="16">
      <en>I should like to thank the German Presidency for this strong message, which confirms that Europe is not just a great market, but is working for the defence of the fundamental rights of all European citizens.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="2659">à</DiscourseConnective> remercier la Présidence allemande <DiscourseConnective annotation_id="2695">pour</DiscourseConnective> ce message fort, lequel confirme <DiscourseConnective annotation_id="2733">que</DiscourseConnective> l'Europe ne se limite pas à un grand marché, <DiscourseConnective annotation_id="2782">mais</DiscourseConnective> qu'elle œuvre <DiscourseConnective annotation_id="2801">à</DiscourseConnective> la défense des droits fondamentaux de tous les citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2670" docOffset="17">
      <en>This new compromise is the fruit of long and difficult negotiations <Alignment alignment="2942" annotation_id="2738">
          <DiscourseConnective annotation_id="2738" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are aware that, of necessity, it has its weaknesses.</en>
      <fr>Ce nouveau compromis est le fruit de négociations longues <DiscourseConnective annotation_id="2928">et</DiscourseConnective> difficiles <Alignment alignment="2738" annotation_id="2942">
          <DiscourseConnective annotation_id="2942" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes conscients <DiscourseConnective annotation_id="2968">qu'</DiscourseConnective>il présente nécessairement des insuffisances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2798" docOffset="18">
      <en>
        <Alignment alignment="3029" annotation_id="2798">
          <DiscourseConnective annotation_id="2798" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I want this political compromise to constitute a minimum level of harmonisation that will allow Member States to go further in future, <Alignment alignment="3171" annotation_id="2946">
          <DiscourseConnective annotation_id="2946" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am particularly pleased by the addition of a review clause which will make it possible to achieve a higher level of harmonisation in future years.</en>
      <fr>Je souhaite <Alignment alignment="2798" annotation_id="3029">
          <DiscourseConnective annotation_id="3029" sense="Comparison.Concession">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> que ce compromis politique constitue un niveau d'harmonisation minimum qui permette aux États membres d'aller plus loin <DiscourseConnective annotation_id="3159">à</DiscourseConnective> l'avenir, <Alignment alignment="2946" annotation_id="3171">
          <DiscourseConnective annotation_id="3171" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me félicite <DiscourseConnective annotation_id="3189">en particulier</DiscourseConnective> de l'ajout d'une clause de révision qui permettra d'atteindre un niveau d'harmonisation plus élevé dans les années futures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3099" docOffset="19">
      <en>Having said that, in order to compensate for these weaknesses, I call on the Commission to present in parallel a proposal for a directive on the fight against all the forms of discrimination listed in Article 13 of the Treaty, in order to strengthen European legislation in this area.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3328">Cela dit</DiscourseConnective>, pour pallier ces faiblesses, j'appelle la Commission <DiscourseConnective annotation_id="3391">à</DiscourseConnective> présenter <DiscourseConnective annotation_id="3403">en</DiscourseConnective> parallèle une proposition de directive sur la lutte contre l'ensemble des discriminations énumérées <DiscourseConnective annotation_id="3506">à</DiscourseConnective> l'article 13 du traité, <DiscourseConnective annotation_id="3532">afin de</DiscourseConnective> renforcer la législation européenne dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3384" docOffset="20">
      <en>I know, <Alignment alignment="40846" annotation_id="3392">
          <DiscourseConnective annotation_id="3392" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that Mr Špidla is working towards this, I think.</en>
      <fr>Et je sais <Alignment alignment="3392" annotation_id="3604">
          <DiscourseConnective annotation_id="3604" sense="Expansion.Restatement">d'ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3615">que</DiscourseConnective> le commissaire Špidla travaille <DiscourseConnective annotation_id="3651">en ce sens</DiscourseConnective>, il me semble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3450" docOffset="21">
      <en>I hope that we shall soon have a proposal for a directive.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="3686">que</DiscourseConnective> nous aurons <DiscourseConnective annotation_id="3702">bientôt</DiscourseConnective> une proposition de directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3509" docOffset="22">
      <en>Finally, this political agreement on the framework decision has brought about substantial changes in the text in comparison with the Commission's first proposal on which Parliament gave its opinion.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3740">Enfin</DiscourseConnective>, cet accord politique sur la décision-cadre a entraîné des changements substantiels du texte par rapport <DiscourseConnective annotation_id="3851">à</DiscourseConnective> la première proposition de la Commission sur laquelle le Parlement a rendu un avis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3708" docOffset="23">
      <en>
        <Alignment alignment="3950" annotation_id="3708">
          <DiscourseConnective annotation_id="3708" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Parliament should be consulted again in the next few weeks.</en>
      <fr>Il convient, <Alignment alignment="3708" annotation_id="3950">
          <DiscourseConnective annotation_id="3950" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, que le Parlement soit de nouveau consulté dans les prochaines semaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3782" docOffset="24">
      <en>We will issue our opinion quickly, you can be sure of that, <Alignment alignment="4090" annotation_id="3842">
          <DiscourseConnective annotation_id="3842" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have all worked hard for several months.</en>
      <fr>Nous rendrons notre avis rapidement, soyez-en sûrs, <Alignment alignment="3842" annotation_id="4090">
          <DiscourseConnective annotation_id="4090" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons tous beaucoup travaillé <DiscourseConnective annotation_id="4129">depuis</DiscourseConnective> plusieurs mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3894" docOffset="25">
      <en>We are all set.</en>
      <fr>Nous sommes fin prêts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3910" docOffset="26">
      <en>This instrument is absolutely necessary for us to live in a world at peace, in which everyone is respected with their differences, beliefs and ways of life.</en>
      <fr>Cet instrument, nous en avons absolument besoin <DiscourseConnective annotation_id="4223">pour</DiscourseConnective> vivre dans un monde pacifié où chacun <DiscourseConnective annotation_id="4266">soit</DiscourseConnective> respecté dans sa différence, dans ses croyances, dans son mode de vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4067" docOffset="27">
      <en>This instrument is essential <DiscourseConnective annotation_id="4096" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> we are to put an end to hatred and racism in a united and fraternal Europe.</en>
      <fr>Cet instrument, nous en avons absolument besoin <DiscourseConnective annotation_id="4390">pour</DiscourseConnective> faire cesser la haine <DiscourseConnective annotation_id="4417">et</DiscourseConnective> le racisme dans une Europe unie <DiscourseConnective annotation_id="4452">et</DiscourseConnective> fraternelle.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4175" id="379" language="IT" name="Franco Frattini">
    <ParallelChunk annotation_id="4175" docOffset="28">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, I would like to thank Mrs Roure for her speech and for her report.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="4500">et</DiscourseConnective> Messieurs, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="4523">à</DiscourseConnective> remercier Mme Roure <DiscourseConnective annotation_id="4545">pour</DiscourseConnective> son intervention <DiscourseConnective annotation_id="4567">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4570">pour</DiscourseConnective> son rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4278" docOffset="29">
      <en>The political agreement reached at the Council last April, <DiscourseConnective annotation_id="4337" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective> five years of negotiations, was certainly highly significant.</en>
      <fr>L'accord politique conclu au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="4625">en</DiscourseConnective> avril, au terme de cinq années de négociations, est un événement qui fera date.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4405" docOffset="30">
      <en>This agreement, albeit on a less ambitious version of the framework decision than the Commission's original proposal, <DiscourseConnective annotation_id="4523" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective> ensures that from the moment the framework decision enters into force and is transposed in each Member State, there will no longer be any safe haven in Europe for those who incite racial hatred, racism and xenophobia.</en>
      <fr>S'il représente une version moins ambitieuse de la décision-cadre <DiscourseConnective annotation_id="4774">que</DiscourseConnective> la proposition originale de la Commission, cet accord garantit <DiscourseConnective annotation_id="4841">qu'</DiscourseConnective>à dater de l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="4864">en</DiscourseConnective> vigueur de ladite décision <DiscourseConnective annotation_id="4894">et</DiscourseConnective> de sa transposition dans chacun des États membres, l'Europe ne comptera plus le moindre refuge <DiscourseConnective annotation_id="4992">pour</DiscourseConnective> ceux qui incitent à la haine raciale, au racisme <DiscourseConnective annotation_id="5046">et</DiscourseConnective> à la xénophobie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4749" docOffset="31">
      <en>This represents a political success.</en>
      <fr>Il s'agit d'un succès politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4786" docOffset="32">
      <en>I appreciate that the text of the framework decision contains penal provisions that could have been much harsher.</en>
      <fr>Je reconnais <DiscourseConnective annotation_id="5112">que</DiscourseConnective> le texte de la décision-cadre contient des dispositions pénales qui auraient pu être bien plus sévères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4900" docOffset="33">
      <en>I would have preferred stricter legislation.</en>
      <fr>J'aurais préféré une législation plus stricte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4945" docOffset="34">
      <en>
        <Alignment alignment="5267" annotation_id="4945">
          <DiscourseConnective annotation_id="4945" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="5278" annotation_id="4954">
          <DiscourseConnective annotation_id="4954" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rapporteur has just said, we had to accept a compromise <Alignment alignment="5354" annotation_id="5017">
          <DiscourseConnective annotation_id="5017" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it being a framework decision, the principle of unanimity meant that we could not set our sights as high <DiscourseConnective annotation_id="5131" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we would have liked to.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4945" annotation_id="5267">
          <DiscourseConnective annotation_id="5267" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="4954" annotation_id="5278">
          <DiscourseConnective annotation_id="5278" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vient de l'indiquer le rapporteur, nous devions accepter un compromis <Alignment alignment="5017" annotation_id="5354">
          <DiscourseConnective annotation_id="5354" sense="Contingency.Cause.Reason">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment>, s'agissant d'une décision-cadre, le principe d'unanimité imposait de fixer des limites moins ambitieuses que nous ne l'aurions souhaité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5158" docOffset="35">
      <en>
        <Alignment alignment="5510" annotation_id="5158">
          <DiscourseConnective annotation_id="5158" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, for the first time we have a common rule, stipulating that behaviour inciting hatred or discrimination based on race, skin colour or religion must be punished with criminal sanctions in all Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5158" annotation_id="5510">
          <DiscourseConnective annotation_id="5510" sense="Comparison.Contrast">Quoi qu'il en soit</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous disposons <DiscourseConnective annotation_id="5545">pour</DiscourseConnective> la première fois d'une règle commune prévoyant <DiscourseConnective annotation_id="5597">que</DiscourseConnective> les comportements incitant à la haine <DiscourseConnective annotation_id="5639">ou</DiscourseConnective> à la discrimination sur la base de la race, de la couleur de peau <DiscourseConnective annotation_id="5708">ou</DiscourseConnective> de la religion doivent être sanctionnés pénalement dans tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5377" docOffset="36">
      <en>Consider how important it is to punish behaviour inciting anti-Semitic or Islamophobic hatred at a time in which we are talking about integrating immigrants from outside the European Union into our communities.</en>
      <fr>Imaginez à quel point il est important de punir les comportements incitant à la haine antisémite <DiscourseConnective annotation_id="5888">ou</DiscourseConnective> islamophobe <DiscourseConnective annotation_id="5903">à l'heure où</DiscourseConnective> nous parlons d'intégrer les immigrés extracommunautaires dans nos sociétés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5588" docOffset="37">
      <en>One of the main issues has certainly been to find the balance between criminal punishment for such behaviour, which is not free expression of thought but concrete incitement to commit violent acts and must be punished as such, and due respect for freedom of expression.</en>
      <fr>L'une des questions les plus délicates a clairement été de trouver un juste équilibre entre la condamnation pénale de tels comportements, qui ne relèvent pas de la liberté d'expression ou de pensée <DiscourseConnective annotation_id="6190">mais</DiscourseConnective> forment plutôt des incitations concrètes <DiscourseConnective annotation_id="6236">à</DiscourseConnective> la violence <DiscourseConnective annotation_id="6250">et</DiscourseConnective> doivent être punis <DiscourseConnective annotation_id="6272">comme</DiscourseConnective> tels, <DiscourseConnective annotation_id="6284">et</DiscourseConnective> le respect que l'on doit <DiscourseConnective annotation_id="6312">à</DiscourseConnective> la liberté d'expression.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5858" docOffset="38">
      <en>We have worked hard on this aspect <Alignment alignment="6391" annotation_id="5893">
          <DiscourseConnective annotation_id="5893" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that the final result is satisfactory.</en>
      <fr>Nous nous sommes longuement penchés sur cet aspect, <Alignment alignment="5893" annotation_id="6391">
          <DiscourseConnective annotation_id="6391" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="6403">que</DiscourseConnective> le <DiscourseConnective annotation_id="6410">résultat</DiscourseConnective> final est satisfaisant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5946" docOffset="39">
      <en>The measure is not intended to punish ideas, <Alignment alignment="6487" annotation_id="5991">
          <DiscourseConnective annotation_id="5991" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> behaviour inciting other people to commit criminal acts, to attack, to wound, to kill and to commit real acts of violence.</en>
      <fr>Cette mesure ne vise pas <DiscourseConnective annotation_id="6468">à</DiscourseConnective> punir des idées, <Alignment alignment="5569" annotation_id="6487">
          <DiscourseConnective annotation_id="6487" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> des comportements incitant d'autres personnes <DiscourseConnective annotation_id="6538">à</DiscourseConnective> commettre des délits, <DiscourseConnective annotation_id="6562">à</DiscourseConnective> agresser, blesser, tuer <DiscourseConnective annotation_id="6588">et</DiscourseConnective> attaquer violemment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6118" docOffset="40">
      <en>All this has absolutely nothing do with freedom of thought.</en>
      <fr>Tout cela n'a rien à voir avec la liberté de conscience.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6178" docOffset="41">
      <en>We are not punishing ideas, but those who, on the basis of a mistaken, if legitimate, idea, move from this idea to behaviour inciting others to attack and to commit criminal acts.</en>
      <fr>Nous ne punissons pas des idées, <DiscourseConnective annotation_id="6702">mais</DiscourseConnective> bien ceux qui, sur la base d'une conception erronée - <DiscourseConnective annotation_id="6761">pour autant qu'</DiscourseConnective>elle soit légitime -, transforment cette conception <DiscourseConnective annotation_id="6828">en</DiscourseConnective> un comportement incitant les autres <DiscourseConnective annotation_id="6867">à</DiscourseConnective> agresser <DiscourseConnective annotation_id="6878">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6881">à</DiscourseConnective> commettre des délits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6358" docOffset="42">
      <en>This is the boundary between freedom of expression of thought, which must be safeguarded, and concrete incitement to violence.</en>
      <fr>Telle est la frontière entre la liberté d'expression, qui doit être préservée, <DiscourseConnective annotation_id="6984">et</DiscourseConnective> l'incitation concrète <DiscourseConnective annotation_id="7009">à</DiscourseConnective> la violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6485" docOffset="43">
      <en>This is why I believe this decision to be significant.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="7033">donc</DiscourseConnective> que cette décision est primordiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6540" docOffset="44">
      <en>It is for this reason that we have established the principle - which is highlighted in Mrs Roure's report - by which a racist motive shall be considered an aggravating circumstance in all offences.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="7080">pour</DiscourseConnective> cette raison <DiscourseConnective annotation_id="7098">que</DiscourseConnective> nous avons instauré le principe, souligné dans le rapport de Mme Roure, selon lequel une motivation raciste doit être systématiquement considérée comme une circonstance aggravante, quel que soit le délit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6738" docOffset="45">
      <en>
        <Alignment alignment="7307" annotation_id="6738">
          <DiscourseConnective annotation_id="6738" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> an ordinary offence involving physical violence is committed for racist motives, it must be more severely punished, <Alignment alignment="7446" annotation_id="6857">
          <DiscourseConnective annotation_id="6857" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> not only incitement as such, but also racist motives, make a given offence more serious than the act itself.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5847" annotation_id="7307">
          <DiscourseConnective annotation_id="7307" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> un délit ordinaire impliquant une quelconque violence physique est commis <DiscourseConnective annotation_id="7384">pour</DiscourseConnective> des raisons racistes, il doit être puni plus sévèrement, <Alignment alignment="6857" annotation_id="7446">
          <DiscourseConnective annotation_id="7446" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les motivations racistes, <DiscourseConnective annotation_id="7480">tout comme</DiscourseConnective> l'incitation <DiscourseConnective annotation_id="7504">en</DiscourseConnective> elle-même, rendent un délit donné plus grave <DiscourseConnective annotation_id="7552">que</DiscourseConnective> l'acte en lui-même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6972" docOffset="46">
      <en>This is an important principle, <Alignment alignment="7613" annotation_id="7004">
          <DiscourseConnective annotation_id="7004" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that the fact that all 27 Member States have accepted it unanimously puts the European Union in a better position to uphold this key value listed in the Charter of Fundamental Rights.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="7579">s'</DiscourseConnective>agit d'un principe fondamental, <Alignment alignment="7004" annotation_id="7613">
          <DiscourseConnective annotation_id="7613" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'estime <DiscourseConnective annotation_id="7625">que</DiscourseConnective> son adoption à l'unanimité par l'ensemble des 27 États membres place l'Union <DiscourseConnective annotation_id="7706">en</DiscourseConnective> meilleure position de faire valoir cette valeur essentielle reprise dans la Charte des droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7202" id="380" name="Patrick Gaubert">
    <ParallelChunk annotation_id="7202" docOffset="47">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (FR) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I wish first of all to apologise for Mrs Esteves, shadow rapporteur for my group, who unfortunately will not be able to take part in this debate.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, mes chers collègues, je souhaite tout d'abord excuser Mme Esteves, rapporteur fictif de mon groupe, qui ne pourra <DiscourseConnective annotation_id="8006">malheureusement</DiscourseConnective> pas prendre part <DiscourseConnective annotation_id="8039">à</DiscourseConnective> ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7436" docOffset="48">
      <en>I thank Mrs Roure for her work, her application and her perseverance <Alignment alignment="8130" annotation_id="7505">
          <DiscourseConnective annotation_id="7505" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, yes, perseverance was needed to keep on demanding that the Council reach an extremely necessary agreement.</en>
      <fr>Je remercie Martine Roure <DiscourseConnective annotation_id="8077">pour</DiscourseConnective> son travail, son application <DiscourseConnective annotation_id="8111">et</DiscourseConnective> sa persévérance <Alignment alignment="7505" annotation_id="8130">
          <DiscourseConnective annotation_id="8130" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, oui, il en fallait, de la persévérance, <DiscourseConnective annotation_id="8175">pour</DiscourseConnective> ne jamais cesser d'exiger du Conseil un accord extrêmement nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7621" docOffset="49">
      <en>More than five years of negotiation to reach a proposal for a framework decision on racism and xenophobia: is it really reasonable to have stalled for so long measures that are so fundamental to the lives of our fellow citizens?</en>
      <fr>Plus de cinq ans de négociations <DiscourseConnective annotation_id="8284">pour</DiscourseConnective> arriver à une proposition de décision-cadre contre le racisme <DiscourseConnective annotation_id="8351">et</DiscourseConnective> la xénophobie: est-ce bien raisonnable de bloquer <DiscourseConnective annotation_id="8404">aussi</DiscourseConnective> longtemps des mesures <DiscourseConnective annotation_id="8432">si</DiscourseConnective> fondamentales <DiscourseConnective annotation_id="8449">pour</DiscourseConnective> la vie de nos concitoyens?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7850" docOffset="50">
      <en>I should like <Alignment alignment="8493" annotation_id="7864">
          <DiscourseConnective annotation_id="7864" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to warmly thank the German Presidency for succeeding in breaking the deadlock on this text.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="7864" annotation_id="8493">
          <DiscourseConnective annotation_id="8493" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier chaleureusement la Présidence allemande qui a réussi <DiscourseConnective annotation_id="8562">à</DiscourseConnective> débloquer ce texte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7961" docOffset="51">
      <en>The European Union is founded on communities with values, universal values of human dignity, freedom, equality and solidarity.</en>
      <fr>L'Union européenne est fondée sur des communautés de valeurs, des valeurs universelles de dignité humaine, de liberté, d'égalité <DiscourseConnective annotation_id="8713">et</DiscourseConnective> de solidarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8088" docOffset="52">
      <en>By uniting, we have all decided to share those values.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8731">En</DiscourseConnective> nous unissant, nous avons tous décidé de partager ces valeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8143" docOffset="53">
      <en>Ladies and gentlemen, declarations of good intentions are not much use, <Alignment alignment="8882" annotation_id="8215">
          <DiscourseConnective annotation_id="8215" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are not followed up with strong actions.</en>
      <fr>Chers collègues, les déclarations de bonnes intentions ne servent pas à grand-chose, <Alignment alignment="8215" annotation_id="8882">
          <DiscourseConnective annotation_id="8882" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles ne sont pas suivies d'actes forts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8264" docOffset="54">
      <en>That is why it was necessary to act, to act practically, <Alignment alignment="8980" annotation_id="8321">
          <Alignment alignment="8980" annotation_id="8321">
            <DiscourseConnective annotation_id="8321" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> intolerance, in all its forms, should no longer poison our continent.</en>
      <fr>C'est pour cela qu'il fallait agir, agir concrètement <Alignment alignment="8321" annotation_id="8980">
          <Alignment alignment="8321" annotation_id="8980">
            <DiscourseConnective annotation_id="8980" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> l'intolérance, sous toutes ses formes, n'empoisonne plus notre continent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8399" docOffset="55">
      <en>Harmonisation of the legislation of Member States in relation to offences of a racist nature was vital.</en>
      <fr>Un rapprochement des législations des États membres relatives aux infractions <DiscourseConnective annotation_id="9141">à</DiscourseConnective> caractère raciste était primordial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8503" docOffset="56">
      <en>Henceforth, every Member State will have to make it an imprisonable offence to publicly justify, deny or crudely trivialise crimes of genocide, crimes against humanity and war crimes, <Alignment alignment="30944" annotation_id="8687">
          <DiscourseConnective annotation_id="8687" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am satisfied about that.</en>
      <fr>Désormais, chaque État devra rendre passible de prison l'apologie publique, la négation <DiscourseConnective annotation_id="9267">ou</DiscourseConnective> la banalisation grossière des crimes de génocide, des crimes contre l'humanité <DiscourseConnective annotation_id="9349">et</DiscourseConnective> des crimes de guerre, <Alignment alignment="8687" annotation_id="9374">
          <DiscourseConnective annotation_id="9374" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'en suis satisfait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8718" docOffset="57">
      <en>
        <Alignment alignment="9398" annotation_id="8718">
          <DiscourseConnective annotation_id="8718" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I will not hide from you that my satisfaction is not absolute: yes, the adoption of this text sends a strong signal, especially in this European Year of Equal Opportunities, <Alignment alignment="9586" annotation_id="8905">
          <DiscourseConnective annotation_id="8905" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am afraid that its added value may be minimal.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8718" annotation_id="9398">
          <DiscourseConnective annotation_id="9398" sense="Comparison.Concession">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je ne vous cache pas <DiscourseConnective annotation_id="9430">qu'</DiscourseConnective>il ne <DiscourseConnective annotation_id="9439">s'</DiscourseConnective>agit pas d'une satisfaction absolue: oui, l'adoption de ce texte est un signal fort, <DiscourseConnective annotation_id="9526">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9534">en</DiscourseConnective> cette année européenne de l'égalité des chances, <Alignment alignment="8905" annotation_id="9586">
          <DiscourseConnective annotation_id="9586" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai peur <DiscourseConnective annotation_id="9601">que</DiscourseConnective> sa valeur ajoutée ne <DiscourseConnective annotation_id="9626">soit</DiscourseConnective> minime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8958" docOffset="58">
      <en>
        <Alignment alignment="9639" annotation_id="8958">
          <Alignment alignment="9639" annotation_id="8958">
            <DiscourseConnective annotation_id="8958" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> derogations are anticipated <Alignment alignment="40704" annotation_id="8994">
          <DiscourseConnective annotation_id="8994" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> flexibility accepted.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8958" annotation_id="9639">
          <Alignment alignment="8958" annotation_id="9639">
            <DiscourseConnective annotation_id="9639" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, des dérogations sont prévues <Alignment alignment="8994" annotation_id="9678">
          <DiscourseConnective annotation_id="9678" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des assouplissements acceptés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9020" docOffset="59">
      <en>
        <Alignment alignment="9712" annotation_id="9020">
          <DiscourseConnective annotation_id="9020" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, behaviour will be penalised only <Alignment alignment="9758" annotation_id="9064">
          <DiscourseConnective annotation_id="9064" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it could incite to violence or hatred towards a group of people.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9020" annotation_id="9712">
          <DiscourseConnective annotation_id="9712" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un comportement ne sera-t-il sanctionné <Alignment alignment="9064" annotation_id="9758">
          <DiscourseConnective annotation_id="9758" sense="Contingency.Condition">que s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il risque de pousser <DiscourseConnective annotation_id="9785">à</DiscourseConnective> la violence <DiscourseConnective annotation_id="9799">ou</DiscourseConnective> à la haine à l'égard d'un groupe de personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9132" docOffset="60">
      <en>How, then, is it tolerable for a revisionist to be able to express his views in some European countries in the name of freedom of expression?</en>
      <fr>Mais, comment tolérer <DiscourseConnective annotation_id="9871">qu'</DiscourseConnective>un négationniste puisse encore s'exprimer dans certains pays européens au nom de la liberté d'expression?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9274" docOffset="61">
      <en>Freedom of expression stops <Alignment alignment="10013" annotation_id="9302">
          <DiscourseConnective annotation_id="9302" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rights of others are flouted.</en>
      <fr>La liberté d'expression s'arrête <Alignment alignment="9302" annotation_id="10013">
          <DiscourseConnective annotation_id="10013" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les droits <DiscourseConnective annotation_id="10032">de l'autre</DiscourseConnective> sont bafoués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9341" docOffset="62">
      <en>I completely understand that there are different cultural and legal traditions in our Member States, <Alignment alignment="10163" annotation_id="9442">
          <DiscourseConnective annotation_id="9442" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the fight against racism must not be the subject of any compromise.</en>
      <fr>Je comprends tout à fait <DiscourseConnective annotation_id="10082">qu'</DiscourseConnective>il existe des traditions culturelles <DiscourseConnective annotation_id="10122">et</DiscourseConnective> juridiques différentes dans nos pays, <Alignment alignment="9442" annotation_id="10163">
          <DiscourseConnective annotation_id="10163" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la lutte contre le racisme ne doit faire l'objet d'aucun compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9514" docOffset="63">
      <en>Tolerating certain expressions of hatred is, in actual fact, accepting them.</en>
      <fr>Tolérer certaines déclarations haineuses, c'est <DiscourseConnective annotation_id="10284">en réalité</DiscourseConnective> les accepter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9591" docOffset="64">
      <en>Ladies and gentlemen, <Alignment alignment="10333" annotation_id="9613">
          <DiscourseConnective annotation_id="9613" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> elected representatives, we shall have to be clear and condemn forcibly these acts of violence.</en>
      <fr>Mes chers collègues, en <Alignment alignment="9613" annotation_id="10333">
          <DiscourseConnective annotation_id="10333" sense="Temporal.Synchrony">tant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>élus, nous devrons être clairs <DiscourseConnective annotation_id="10372">et</DiscourseConnective> condamner avec force ces violences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9712" docOffset="65">
      <en>We must remain vigilant <Alignment alignment="37908" annotation_id="9736">
          <DiscourseConnective annotation_id="9736" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> our fight in defence of human rights and for respect for the Charter of Fundamental Rights is far from over.</en>
      <fr>Nous devons rester vigilants <Alignment alignment="9736" annotation_id="10440">
          <DiscourseConnective annotation_id="10440" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre combat <DiscourseConnective annotation_id="10457">pour</DiscourseConnective> la défense des droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="10496">pour</DiscourseConnective> le respect de la Charte des droits fondamentaux, est loin d'être achevé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9853" docOffset="66">
      <en>I ask you, tomorrow, to vote very broadly in favour of this text.</en>
      <fr>Je vous demande, demain, de voter très largement <DiscourseConnective annotation_id="10623">pour</DiscourseConnective> ce texte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9919" docOffset="67">
      <en>This battle is ours.</en>
      <fr>Ce combat est le nôtre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9940" docOffset="68">
      <en>It is an honour to our European democracies and an honour to our Parliament.</en>
      <fr>Il est l'honneur de nos démocraties européennes <DiscourseConnective annotation_id="10710">et</DiscourseConnective> l'honneur de notre Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10017" id="381" name="Emine Bozkurt">
    <ParallelChunk annotation_id="10017" docOffset="69">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (NL) Mr President, I am not only indebted to Mrs Roure for her report, it <DiscourseConnective annotation_id="10121" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> receives my unqualified support.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (NL) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="10795">non seulement</DiscourseConnective> je salue le rapport de Mme Roure, <DiscourseConnective annotation_id="10843">mais</DiscourseConnective> je lui apporte mon soutien inconditionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10159" docOffset="70">
      <en>Racism is a persistent and growing problem in European societies.</en>
      <fr>Le racisme est un problème croissant <DiscourseConnective annotation_id="10928">et</DiscourseConnective> persistant dans les sociétés européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10225" docOffset="71">
      <en>This is why more and better instruments are needed to address it, including at European level, should this prove necessary.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10973">C'est pourquoi</DiscourseConnective> des instruments plus nombreux <DiscourseConnective annotation_id="11018">et</DiscourseConnective> plus efficaces <DiscourseConnective annotation_id="11036">s'</DiscourseConnective>imposent <DiscourseConnective annotation_id="11047">pour</DiscourseConnective> y répondre, y compris au niveau européen <DiscourseConnective annotation_id="11093">si</DiscourseConnective> nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10349" docOffset="72">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="10349" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> racism knows no boundaries, neither should measures to address it <DiscourseConnective annotation_id="10418" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>Le racisme ne connaissant pas de frontières, les mesures de lutte contre ce dernier ne devraient pas en connaître non plus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10429" docOffset="73">
      <en>Last year, my resolution on racism in football met with overwhelming support in this House, <Alignment alignment="11356" annotation_id="10521">
          <DiscourseConnective annotation_id="10521" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that this will <DiscourseConnective annotation_id="10547" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be the case for Mrs Roure's report tomorrow.</en>
      <fr>L'année dernière, ma résolution contre le racisme dans le milieu du football a reçu un soutien écrasant <DiscourseConnective annotation_id="11336">en</DiscourseConnective> cette Assemblée, <Alignment alignment="10521" annotation_id="11356">
          <DiscourseConnective annotation_id="11356" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="11368">que</DiscourseConnective> le rapport de Mme Roure recevra demain le <DiscourseConnective annotation_id="11414">même</DiscourseConnective> accueil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10597" docOffset="74">
      <en>In the resolution on football, we called for a tougher approach, <Alignment alignment="11504" annotation_id="10662">
          <DiscourseConnective annotation_id="10662" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> a European stand on racism should not confine itself to football alone.</en>
      <fr>Dans la résolution sur le football, nous prônions une approche plus sévère, <Alignment alignment="10662" annotation_id="11504">
          <DiscourseConnective annotation_id="11504" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> une position européenne sur le racisme ne devrait pas se limiter au seul monde du football.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10738" docOffset="75">
      <en>Europe must promote the safeguarding of equal treatment for all its citizens.</en>
      <fr>L'Europe doit promouvoir le respect de l'égalité des chances <DiscourseConnective annotation_id="11662">pour</DiscourseConnective> tous ses citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10816" docOffset="76">
      <en>This is why proper education is needed, <Alignment alignment="11731" annotation_id="10856">
          <DiscourseConnective annotation_id="10856" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is Europe's active commitment in favour of social inclusion in a bid to isolate those advocating racism and xenophobia and to strive towards a tolerant and diverse society.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11686">C'est pourquoi</DiscourseConnective> une bonne éducation <DiscourseConnective annotation_id="11721">s'</DiscourseConnective>impose, <Alignment alignment="10856" annotation_id="11731">
          <DiscourseConnective annotation_id="11731" sense="Temporal.Synchrony">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> un engagement actif de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="11773">en</DiscourseConnective> faveur de l'inclusion sociale, <DiscourseConnective annotation_id="11807">en vue d'</DiscourseConnective>isoler ceux qui prônent le racisme <DiscourseConnective annotation_id="11851">et</DiscourseConnective> la xénophobie <DiscourseConnective annotation_id="11868">et</DiscourseConnective> de promouvoir une société plurielle <DiscourseConnective annotation_id="11907">et</DiscourseConnective> tolérante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11032" docOffset="77">
      <en>I am pleased that hate crimes are being highlighted <DiscourseConnective annotation_id="11084" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective> in Mrs Roure's report.</en>
      <fr>Je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="11935">que</DiscourseConnective> les crimes de haine soient nommément cités dans le rapport de Mme Roure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11121" docOffset="78">
      <en>I <Alignment alignment="12024" annotation_id="11123">
          <DiscourseConnective annotation_id="11123" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> endorse the appeal not to introduce a hierarchy among the different grounds for discrimination.</en>
      <fr>Je soutiens <Alignment alignment="11123" annotation_id="12024">
          <DiscourseConnective annotation_id="12024" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'appel <DiscourseConnective annotation_id="12042">à</DiscourseConnective> ne pas établir de hiérarchie dans les différents motifs de discrimination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11224" docOffset="79">
      <en>All forms of discrimination, including Islamophobia <Alignment alignment="12166" annotation_id="11276">
          <DiscourseConnective annotation_id="11276" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, should be addressed in the same tough way.</en>
      <fr>Toutes les formes de discrimination, y compris <Alignment alignment="11276" annotation_id="12166">
          <DiscourseConnective annotation_id="12166" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'islamophobie, doivent être traitées avec la <DiscourseConnective annotation_id="12217">même</DiscourseConnective> sévérité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11330" docOffset="80">
      <en>The report mentions 9 million victims of racism and xenophobia.</en>
      <fr>Le rapport soulève le chiffre de 9 millions de victimes du racisme <DiscourseConnective annotation_id="12299">et</DiscourseConnective> de la xénophobie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11394" docOffset="81">
      <en>This is probably an accurate figure, <Alignment alignment="58204" annotation_id="11431">
          <DiscourseConnective annotation_id="11431" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11435" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I see it, 494 million citizens are the victims of racism, <Alignment alignment="12430" annotation_id="11496">
          <DiscourseConnective annotation_id="11496" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="12435" annotation_id="11504">
          <DiscourseConnective annotation_id="11504" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> racism goes unpunished, then this has a damaging effect on society as a whole.</en>
      <fr>Ce chiffre est probablement vrai <Alignment alignment="4519" annotation_id="12353">
          <DiscourseConnective annotation_id="12353" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, selon moi, ce sont bien 494 millions de citoyens qui en sont victimes, <Alignment alignment="267" annotation_id="12430">
          <DiscourseConnective annotation_id="12430" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="11504" annotation_id="12435">
          <DiscourseConnective annotation_id="12435" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le racisme reste impuni, il a des répercussions néfastes sur l'ensemble de la société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11586" docOffset="82">
      <en>Europe is there for everyone, <Alignment alignment="12561" annotation_id="11616">
          <DiscourseConnective annotation_id="11616" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should, above all, keep it this way.</en>
      <fr>L'Europe existe <DiscourseConnective annotation_id="12541">pour</DiscourseConnective> tout le monde, <Alignment alignment="11616" annotation_id="12561">
          <DiscourseConnective annotation_id="12561" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons absolument veiller à ce que cela ne change pas.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11660" id="384" name="Giusto Catania">
    <ParallelChunk annotation_id="11660" docOffset="83">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (IT) Mr President, ladies and gentlemen, I would like to thank Mrs Roure for her persistent work with the Council in putting together this framework decision.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="12689">et</DiscourseConnective> Messieurs, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="12712">à</DiscourseConnective> remercier Mme Roure <DiscourseConnective annotation_id="12734">pour</DiscourseConnective> sa persévérance au Conseil dans la rédaction de cette décision-cadre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11853" docOffset="84">
      <en>It has taken a long time, <Alignment alignment="12842" annotation_id="11879">
          <DiscourseConnective annotation_id="11879" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can say that we have at last reached an important milestone.</en>
      <fr>Il aura fallu beaucoup de temps, <Alignment alignment="21470" annotation_id="12842">
          <DiscourseConnective annotation_id="12842" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pouvons affirmer aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="12881">que</DiscourseConnective> nous avons <DiscourseConnective annotation_id="12896">enfin</DiscourseConnective> franchi une étape importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11947" docOffset="85">
      <en>It is quite right that we should combat racism and xenophobia with legal instruments, <DiscourseConnective annotation_id="12033" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> I think that above all we must implement widespread cultural action.</en>
      <fr>S'il est tout à fait vrai <DiscourseConnective annotation_id="12958">que</DiscourseConnective> nous devons lutter contre le racisme <DiscourseConnective annotation_id="12999">et</DiscourseConnective> la xénophobie au travers d'instruments juridiques, je pense <DiscourseConnective annotation_id="13062">que</DiscourseConnective> nous devons <DiscourseConnective annotation_id="13078">avant</DiscourseConnective> tout entreprendre des démarches culturelles à grande échelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12106" docOffset="86">
      <en>I believe that this Parliament <Alignment alignment="13174" annotation_id="12137">
          <DiscourseConnective annotation_id="12137" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> has the means to initiate an effective information campaign in Member States, to ensure that this framework decision can be organised into a great cultural battle of ideas.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="13155">que</DiscourseConnective> ce Parlement a <Alignment alignment="12137" annotation_id="13174">
          <DiscourseConnective annotation_id="13174" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les moyens d'entamer une campagne d'information effective dans les États membres <DiscourseConnective annotation_id="13265">pour</DiscourseConnective> s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="13280">que</DiscourseConnective> cette décision-cadre puisse générer une grande bataille d'idées d'ordre culturel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12315" docOffset="87">
      <en>I believe that it is necessary to fight against racism and xenophobia, <Alignment alignment="13429" annotation_id="12386">
          <DiscourseConnective annotation_id="12386" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the data provided by the European Monitoring Centre are alarming.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="13375">qu'</DiscourseConnective>il faut lutter contre le racisme <DiscourseConnective annotation_id="13411">et</DiscourseConnective> la xénophobie, <Alignment alignment="12386" annotation_id="13429">
          <DiscourseConnective annotation_id="13429" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les données de l'Observatoire européen sont alarmantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12460" docOffset="88">
      <en>There are increasing reports of racist and xenophobic behaviour, <Alignment alignment="13559" annotation_id="12525">
          <DiscourseConnective annotation_id="12525" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is my belief that we must tackle those who frequently attempt to incite racial and religious hatred.</en>
      <fr>Les déclarations d'actes racistes <DiscourseConnective annotation_id="13529">et</DiscourseConnective> xénophobes sont en hausse, <Alignment alignment="12525" annotation_id="13559">
          <DiscourseConnective annotation_id="13559" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis intimement convaincu <DiscourseConnective annotation_id="13591">que</DiscourseConnective> nous devons lutter contre ceux qui tentent régulièrement d'attiser les haines raciales <DiscourseConnective annotation_id="13682">et</DiscourseConnective> religieuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12633" docOffset="89">
      <en>This can be achieved primarily through the media, which are all too often used to communicate messages that are highly dangerous for society.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13698">Pour ce faire</DiscourseConnective>, nous pouvons <DiscourseConnective annotation_id="13726">en particulier</DiscourseConnective> recourir aux médias, qui servent bien trop souvent <DiscourseConnective annotation_id="13792">à</DiscourseConnective> diffuser des messages hautement nocifs <DiscourseConnective annotation_id="13833">pour</DiscourseConnective> la société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12775" docOffset="90">
      <en>I believe that the initiative adopted by the Council, <Alignment alignment="13888" annotation_id="12829">
          <DiscourseConnective annotation_id="12829" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> above all the work carried out by Mrs Roure in this Parliament, will serve as an effective tool for the political efforts and for continuing this work.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="13859">que</DiscourseConnective> l'initiative du Conseil, <Alignment alignment="12829" annotation_id="13888">
          <DiscourseConnective annotation_id="13888" sense="Comparison.Contrast">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, et <DiscourseConnective annotation_id="13903">surtout</DiscourseConnective>, les travaux réalisés par Mme Roure <DiscourseConnective annotation_id="13947">en</DiscourseConnective> cette Assemblée, contribueront à soutenir les démarches politiques <DiscourseConnective annotation_id="14017">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14020">à</DiscourseConnective> permettre la poursuite de ce travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12985" docOffset="91">
      <en>
        <Alignment alignment="14060" annotation_id="12985">
          <DiscourseConnective annotation_id="12985" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Frattini has said, we need to establish the limits within which there is a balance between freedom of expression and the fight against racism and xenophobia.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12985" annotation_id="14060">
          <DiscourseConnective annotation_id="14060" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> indiqué par M. Frattini, nous devons fixer certaines limites en respectant l'équilibre entre la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="14183">et</DiscourseConnective> la lutte contre le racisme <DiscourseConnective annotation_id="14213">et</DiscourseConnective> la xénophobie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13149" docOffset="92">
      <en>I believe that this is vital <Alignment alignment="14260" annotation_id="13178">
          <DiscourseConnective annotation_id="13178" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we need to implement strong political measures and important cultural action.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="14240">que</DiscourseConnective> c'est essentiel <Alignment alignment="13178" annotation_id="14260">
          <DiscourseConnective annotation_id="14260" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14263">que</DiscourseConnective> nous devons entreprendre des actions politiques fermes <DiscourseConnective annotation_id="14322">et</DiscourseConnective> des actions culturelles d'envergure.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13265" id="385" name="Laima Liucija Andrikien">
    <ParallelChunk annotation_id="13265" docOffset="93">
      <en>(LT) Mr President, Commissioner, colleagues, in the Berlin Declaration adopted on 25 March this year it is stated: 'European integration has shown that we have learned from our history full of bloody conflicts and suffering'.</en>
      <fr>(LT) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, chers collègues, <DiscourseConnective annotation_id="14432">comme</DiscourseConnective> le souligne la déclaration de Berlin adoptée le 25 mars, l'intégration européenne a prouvé <DiscourseConnective annotation_id="14529">que</DiscourseConnective> nous avons tiré les leçons de notre histoire pleine de souffrances <DiscourseConnective annotation_id="14600">et</DiscourseConnective> de conflits sanglants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13491" docOffset="94">
      <en>I believe this is so, and one proof thereof is the document we are considering today.</en>
      <fr>J'estime que c'est effectivement le cas, <DiscourseConnective annotation_id="14667">et</DiscourseConnective> le document que nous examinons aujourd'hui le confirme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13577" docOffset="95">
      <en>The basic resolution defines the following as crimes: fomenting hatred and violence, public endorsement of genocidal crimes, crimes against humanity and war crimes, and refusal to acknowledge these crimes or immense trivialisation of these crimes.</en>
      <fr>La décision de principe définit <DiscourseConnective annotation_id="14758">comme</DiscourseConnective> délits les actes suivants: la promotion de la haine <DiscourseConnective annotation_id="14816">et</DiscourseConnective> de la violence, l'apologie des génocides, des crimes de guerre <DiscourseConnective annotation_id="14882">et</DiscourseConnective> des crimes contre l'humanité, <DiscourseConnective annotation_id="14915">ainsi</DiscourseConnective> que la négation <DiscourseConnective annotation_id="14937">ou</DiscourseConnective> l'extrême banalisation de ces crimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13825" docOffset="96">
      <en>The basic resolution limits itself to crimes perpetrated on the basis of race, skin colour, religion, ancestry, or national or ethnic origin.</en>
      <fr>Elle se cantonne aux crimes perpétrés sur la base de la race, de la couleur de peau, de la religion, de l'ascendance <DiscourseConnective annotation_id="15095">ou</DiscourseConnective> de l'origine ethnique <DiscourseConnective annotation_id="15120">ou</DiscourseConnective> nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13967" docOffset="97">
      <en>
        <Alignment alignment="15149" annotation_id="13967">
          <DiscourseConnective annotation_id="13967" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it does not deal with similar crimes committed for other reasons, such as hate and violence against certain people because of their political beliefs, or their affiliation with a certain social group, or the social situation of groups of individuals - <Alignment alignment="15438" annotation_id="14228">
          <DiscourseConnective annotation_id="14228" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the crimes perpetrated by totalitarian régimes.</en>
      <fr>Elle ne traite <Alignment alignment="13967" annotation_id="15149">
          <DiscourseConnective annotation_id="15149" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas des crimes similaires commis <DiscourseConnective annotation_id="15192">pour</DiscourseConnective> d'autres raisons, telles <DiscourseConnective annotation_id="15222">que</DiscourseConnective> la haine <DiscourseConnective annotation_id="15235">et</DiscourseConnective> la violence à l'encontre de certaines personnes en raison de leurs convictions politiques, de leur appartenance <DiscourseConnective annotation_id="15350">à</DiscourseConnective> un certain groupe social <DiscourseConnective annotation_id="15377">ou</DiscourseConnective> de la situation sociale de certains groupes d'individus - <Alignment alignment="14228" annotation_id="15438">
          <DiscourseConnective annotation_id="15438" sense="Expansion.Instantiation">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> les crimes commis par les régimes totalitaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14289" docOffset="98">
      <en>I think the time is coming for a supplementary document which could deal with fomenting hatred and violence, public endorsement of genocidal crimes, crimes against humanity and war crimes directed against groups of individuals defined by criteria other than race, skin colour, religion, ancestry, or national or ethnic origin, which I have already mentioned.</en>
      <fr>Je pense que le temps est venu d'élaborer un document complémentaire qui traiterait de la promotion de la haine <DiscourseConnective annotation_id="15608">et</DiscourseConnective> de la violence, de l'apologie des génocides, des crimes de guerre <DiscourseConnective annotation_id="15677">et</DiscourseConnective> des crimes contre l'humanité à l'encontre de groupes d'individus qui se définissent par des critères autres <DiscourseConnective annotation_id="15788">que</DiscourseConnective> la race, la couleur de peau, la religion, l'ascendance ou l'origine ethnique ou nationale, <DiscourseConnective annotation_id="15883">que</DiscourseConnective> j'ai <DiscourseConnective annotation_id="15892">déjà</DiscourseConnective> mentionnés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14648" docOffset="99">
      <en>Such a document might address, <Alignment alignment="36701" annotation_id="14679">
          <DiscourseConnective annotation_id="14679" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, social situation or political beliefs, refusal to acknowledge these crimes, or trivialisation of these crimes.</en>
      <fr>Ce document pourrait se pencher, <Alignment alignment="14679" annotation_id="15942">
          <DiscourseConnective annotation_id="15942" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sur la situation sociale <DiscourseConnective annotation_id="15980">ou</DiscourseConnective> les convictions politiques et sur la négation <DiscourseConnective annotation_id="16029">ou</DiscourseConnective> la banalisation de ces crimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14803" docOffset="100">
      <en>Criminal responsibility could be laid down in these instances.</en>
      <fr>La responsabilité pénale pourrait être définie dans ces cas-là.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14866" docOffset="101">
      <en>The European Commission's initiative in fostering public discussion at the European level of genocidal crimes, crimes against humanity, and war crimes perpetrated by totalitarian régimes and those who endorse them, grossly distort them or diminish them, is welcome and worthy of support.</en>
      <fr>L'initiative de la Commission visant <DiscourseConnective annotation_id="16164">à</DiscourseConnective> promouvoir le débat public au niveau européen sur les génocides, les crimes de guerre <DiscourseConnective annotation_id="16252">et</DiscourseConnective> les crimes contre l'humanité perpétrés par les régimes totalitaires <DiscourseConnective annotation_id="16323">et</DiscourseConnective> ceux qui les soutiennent, les dénaturent <DiscourseConnective annotation_id="16367">ou</DiscourseConnective> les minimisent à l'extrême est bienvenue <DiscourseConnective annotation_id="16411">et</DiscourseConnective> mérite notre soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15154" docOffset="102">
      <en>On the basis of these discussions, after two or three years it should be possible to submit another proposal concerning a fundamental resolution on these crimes.</en>
      <fr>Sur la base de ces discussions, il devrait être possible, <DiscourseConnective annotation_id="16494">après</DiscourseConnective> deux <DiscourseConnective annotation_id="16505">ou</DiscourseConnective> trois ans, de déposer une autre proposition portant sur une décision de principe relative à ces crimes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15316" id="386" name="Justas Vincas Paleckis">
    <ParallelChunk annotation_id="15316" docOffset="103">
      <en>(LT) Mr President, I congratulate the author of the report, Martine Roure, on her courage, <Alignment alignment="16703" annotation_id="15407">
          <DiscourseConnective annotation_id="15407" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> extra loud praise goes to Germany, which has proclaimed adoption of a resolution on the fight against racism and xenophobia to be a priority of its presidency.</en>
      <fr>(LT) Monsieur le Président, je salue l'auteur du rapport, Martine Roure, <DiscourseConnective annotation_id="16685">pour</DiscourseConnective> son courage, <Alignment alignment="15407" annotation_id="16703">
          <DiscourseConnective annotation_id="16703" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je remercie particulièrement l'Allemagne, qui a défini l'adoption d'une résolution sur la lutte contre le racisme <DiscourseConnective annotation_id="16820">et</DiscourseConnective> la xénophobie <DiscourseConnective annotation_id="16837">comme</DiscourseConnective> une priorité de sa présidence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15571" docOffset="104">
      <en>The idea of the European Union is based on tolerance, trust and peaceful coexistence of nations.</en>
      <fr>L'Union européenne repose sur le concept de tolérance, de confiance <DiscourseConnective annotation_id="16942">et</DiscourseConnective> de coexistence pacifique entre les nations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15668" docOffset="105">
      <en>Unfortunately, in recent times the number of racist and xenophobic attacks is not diminishing; <Alignment alignment="17095" annotation_id="15763">
          <DiscourseConnective annotation_id="15763" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is getting close to 10 million per annum.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16989">Malheureusement</DiscourseConnective>, ces derniers temps, le nombre d'attaques à caractère raciste <DiscourseConnective annotation_id="17067">et</DiscourseConnective> xénophobe ne recule pas: <Alignment alignment="15763" annotation_id="17095">
          <DiscourseConnective annotation_id="17095" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">à l'inverse</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il se rapproche des 10 millions par an.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15816" docOffset="106">
      <en>Racist, xenophobic and anti-Semitic elements are being used not just by extremist parties - even the apparently more stable mass-membership parties and their leaders do not shy away from them.</en>
      <fr>Les éléments racistes, xénophobes <DiscourseConnective annotation_id="17182">et</DiscourseConnective> antisémites ne sont pas utilisés par les seuls partis extrémistes: <DiscourseConnective annotation_id="17252">même</DiscourseConnective> les partis de plus large assise en apparence plus stables <DiscourseConnective annotation_id="17315">et</DiscourseConnective> leurs leaders ne rechignent pas à s'y frotter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16009" docOffset="107">
      <en>Even in this Chamber and in some national parliaments it is not uncommon to hear speeches steeped in extreme nationalism and xenophobia.</en>
      <fr>Dans cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="17386">et</DiscourseConnective> dans certains parlements nationaux, il n'est pas rare d'entendre des discours pétris de nationalisme exacerbé <DiscourseConnective annotation_id="17499">et</DiscourseConnective> de xénophobie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16146" docOffset="108">
      <en>I agree with the rapporteur that in a culture based on rights and freedoms, criminal law is the last resort to be used desirably as little as possible.</en>
      <fr>Je conviens avec le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="17548">que</DiscourseConnective>, dans une culture axée sur les droits <DiscourseConnective annotation_id="17590">et</DiscourseConnective> les libertés, le droit pénal ne doit être utilisé qu'en dernier recours et, espérons-le, le moins possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16298" docOffset="109">
      <en>
        <Alignment alignment="17701" annotation_id="16298">
          <DiscourseConnective annotation_id="16298" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is inevitable that penal policy will have to be used to tighten up this area.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16298" annotation_id="17701">
          <DiscourseConnective annotation_id="17701" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une politique pénale devra inévitablement être utilisée <DiscourseConnective annotation_id="17768">pour</DiscourseConnective> renforcer la lutte dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16388" docOffset="110">
      <en>I fully support Commissioner Frattini's opinion that a racist motive in a crime should mean an increased penalty for that crime.</en>
      <fr>Je soutiens pleinement l'avis du commissaire Frattini selon lequel la motivation raciste d'un délit doit entraîner une peine plus sévère <DiscourseConnective annotation_id="17946">pour</DiscourseConnective> ce délit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16517" docOffset="111">
      <en>No less a priority is education, <Alignment alignment="18019" annotation_id="16550">
          <DiscourseConnective annotation_id="16550" sense="Expansion.Conjunction">likewise</DiscourseConnective>
        </Alignment> dialogue between different religions and cultures, <Alignment alignment="18086" annotation_id="16610">
          <DiscourseConnective annotation_id="16610" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a measured and thoughtful look at the past.</en>
      <fr>Une autre priorité tout aussi importante est l'éducation, <Alignment alignment="16550" annotation_id="18019">
          <DiscourseConnective annotation_id="18019" sense="Expansion.Conjunction">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le dialogue entre les différentes religions <DiscourseConnective annotation_id="18074">et</DiscourseConnective> cultures <Alignment alignment="16610" annotation_id="18086">
          <DiscourseConnective annotation_id="18086" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'un examen mesuré <DiscourseConnective annotation_id="18112">et</DiscourseConnective> réfléchi du passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16658" docOffset="112">
      <en>Even <Alignment alignment="18139" annotation_id="16663">
          <DiscourseConnective annotation_id="16663" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> people are feeling their most tolerant, <DiscourseConnective annotation_id="16708" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> discussions start about whose tragedy is the greatest <Alignment alignment="18285" annotation_id="16765">
          <DiscourseConnective annotation_id="16765" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> whose pain hurts the most, this is the road to the trampling of tolerance and lack of trust in one another.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18134">Même</DiscourseConnective> <Alignment alignment="16663" annotation_id="18139">
          <DiscourseConnective annotation_id="18139" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les gens <DiscourseConnective annotation_id="18156">s'</DiscourseConnective>estiment d'une tolérance absolue, l'orientation des discussions vers la question de savoir qui a connu la plus grande tragédie <Alignment alignment="16765" annotation_id="18285">
          <DiscourseConnective annotation_id="18285" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui souffre le plus ouvre une voie royale <DiscourseConnective annotation_id="18330">à</DiscourseConnective> l'intolérance <DiscourseConnective annotation_id="18346">et</DiscourseConnective> au manque de confiance réciproque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16877" docOffset="113">
      <en>For the new countries of the European Union the issue of restoring historical justice is particularly sensitive.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18384">Pour</DiscourseConnective> les nouveaux États membres de l'Union, la question de la restauration de la justice historique est particulièrement sensible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16990" docOffset="114">
      <en>The time is coming for an attempt to reconcile the attitudes of old EU members and the new countries to the tragedies and painful events of the 20th century.</en>
      <fr>Le temps est venu de tenter de réconcilier les attitudes des anciens États membres <DiscourseConnective annotation_id="18598">et</DiscourseConnective> des nouveaux adhérents face aux tragédies <DiscourseConnective annotation_id="18643">et</DiscourseConnective> aux douloureux événements qui ont marqué le XXe siècle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17148" docOffset="115">
      <en>This needs to be done without some parties feeling a monopoly on morality, able to force their opinion on other nations.</en>
      <fr>Cette démarche doit être entreprise en évitant que certaines parties ne se sentent investies d'un monopole de la moralité qui leur permettrait d'imposer leur opinion aux autres nations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17269" docOffset="116">
      <en>The most important aim is not to exacerbate, but to heal wounds, to learn from history and to block the path for any rebirth of racism and xenophobia.</en>
      <fr>L'objectif numéro un est de refermer les blessures <DiscourseConnective annotation_id="18939">plutôt que de</DiscourseConnective> les rouvrir, ainsi que de tirer des leçons de l'histoire <DiscourseConnective annotation_id="19010">et</DiscourseConnective> d'empêcher toute renaissance du racisme <DiscourseConnective annotation_id="19053">et</DiscourseConnective> de la xénophobie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17420" id="387" name="Sajjad Karim">
    <ParallelChunk annotation_id="17420" docOffset="117">
      <en>Mr President, whether it is the increase of Islamophobia or the sharp rise in anti-Semitic attacks, intolerance in Europe is on the rise.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="19102">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="19108">s'</DiscourseConnective>agisse du développement de l'islamophobie <DiscourseConnective annotation_id="19152">ou</DiscourseConnective> de la hausse importante des attaques antisémites, force est de constater que l'intolérance se répand <DiscourseConnective annotation_id="19256">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17558" docOffset="118">
      <en>It is long overdue and more important than ever for the EU to remain firm by adopting legislation to counteract these worrying phenomena.</en>
      <fr>Il est plus que temps <DiscourseConnective annotation_id="19289">et</DiscourseConnective> plus important <DiscourseConnective annotation_id="19307">que</DiscourseConnective> jamais <DiscourseConnective annotation_id="19318">que</DiscourseConnective> l'UE fasse preuve de fermeté <DiscourseConnective annotation_id="19351">en</DiscourseConnective> adoptant une législation capable de neutraliser ces phénomènes inquiétants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17696" docOffset="119">
      <en>This text does not, in itself, constitute the concrete action needed to address the persistent problems of racism and xenophobia in Europe today.</en>
      <fr>Le présent texte ne constitue pas <DiscourseConnective annotation_id="19464">à</DiscourseConnective> lui seul l'action concrète qui s'impose <DiscourseConnective annotation_id="19506">pour</DiscourseConnective> faire face aux problèmes persistants de racisme <DiscourseConnective annotation_id="19559">et</DiscourseConnective> de xénophobie <DiscourseConnective annotation_id="19576">en</DiscourseConnective> Europe aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17842" docOffset="120">
      <en>It could be stronger by using the International Convention on the elimination of all forms of racial discrimination as a benchmark.</en>
      <fr>Il pourrait être plus ferme <DiscourseConnective annotation_id="19627">en</DiscourseConnective> s'appuyant sur la Convention internationale sur l'élimination de toutes les formes de discrimination raciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17974" docOffset="121">
      <en>Secondly, this legislation must reaffirm Europe's commitment to our core values of respect for diversity and intolerance of discrimination, a commitment that must amount to so much more than the sum of the political compromises of the Council's text.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19740">Deuxièmement</DiscourseConnective>, cette législation doit réaffirmer l'engagement de l'Europe vis-à-vis de nos valeurs fondamentales en matière de respect de la diversité <DiscourseConnective annotation_id="19890">et</DiscourseConnective> de refus des discriminations, un engagement qui représente beaucoup plus <DiscourseConnective annotation_id="19966">que</DiscourseConnective> la somme de tous les compromis politiques du texte du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18225" docOffset="122">
      <en>In the current political climate, where support for right-wing extremism across Europe has brought racism into the mainstream, moderates must use this legislation and the dialogue that will surround its implementation to take back ownership of the diversity debate.</en>
      <fr>Compte tenu du climat politique actuel, où on voit les succès enregistrés par l'extrémisme de droite à travers l'Europe faire du racisme un courant dominant, les modérés doivent utiliser cette législation <DiscourseConnective annotation_id="20238">et</DiscourseConnective> le dialogue qui accompagnera sa mise en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="20287">pour</DiscourseConnective> se réapproprier le débat sur la diversité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18491" docOffset="123">
      <en>We must rebuild the bonds of trust between divided communities <Alignment alignment="10377" annotation_id="18554">
          <DiscourseConnective annotation_id="18554" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must ensure that feelings of alienation are replaced with a much-needed sense of security.</en>
      <fr>Nous devons restaurer les liens de confiance entre les communautés divisées <Alignment alignment="18554" annotation_id="20411">
          <DiscourseConnective annotation_id="20411" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire en sorte de remplacer l'impression d'aliénation par un sentiment de sécurité plus que nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18652" id="388" name="Carlos Coelho">
    <ParallelChunk annotation_id="18652" docOffset="124">
      <en>(PT) Mr President, Mr Frattini, ladies and gentlemen, first, I am delighted to say that I share Mr Gaubert's kind words for Mrs Roure.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, Monsieur Frattini, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="20574">et</DiscourseConnective> Messieurs, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="20597">tout d'abord</DiscourseConnective> à me faire l'écho des compliments de M. Gaubert à l'encontre de Mme Roure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18787" docOffset="125">
      <en>She is an MEP to whose outstanding work we have become accustomed, <DiscourseConnective annotation_id="18854" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> she has once again proved this and, <Alignment alignment="20780" annotation_id="18894">
          <DiscourseConnective annotation_id="18894" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Catania correctly pointed out, her tenacity.</en>
      <fr>Elle nous a habitués <DiscourseConnective annotation_id="20706">à</DiscourseConnective> ses travaux remarquables; elle vient d'en faire à nouveau <DiscourseConnective annotation_id="20766">la preuve</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20776">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="18894" annotation_id="20780">
          <DiscourseConnective annotation_id="20780" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a souligné à juste titre M. Catania, de témoigner de sa ténacité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18945" docOffset="126">
      <en>Crimes of a racist nature continue to be a constant, persistent problem in all Member States.</en>
      <fr>Les délits <DiscourseConnective annotation_id="20865">à</DiscourseConnective> caractère raciste restent un problème constant et persistant dans tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19039" docOffset="127">
      <en>The first step must always be that of prevention.</en>
      <fr>La première mesure à prendre doit toujours être celle de la prévention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19089" docOffset="128">
      <en>It is necessary to try to prevent racism and xenophobia by means of a policy of education as early as possible and by means of political and social discourse aimed at preventing the dissemination of hate and the promotion of xenophobia and racism.</en>
      <fr>Il faut <DiscourseConnective annotation_id="21037">s'</DiscourseConnective>efforcer d'éviter le racisme <DiscourseConnective annotation_id="21068">et</DiscourseConnective> la xénophobie au travers d'une politique d'éducation précoce <DiscourseConnective annotation_id="21132">et</DiscourseConnective> de discours politiques <DiscourseConnective annotation_id="21158">et</DiscourseConnective> sociaux visant <DiscourseConnective annotation_id="21176">à</DiscourseConnective> prévenir la propagation de la haine <DiscourseConnective annotation_id="21214">et</DiscourseConnective> la promotion du racisme <DiscourseConnective annotation_id="21241">et</DiscourseConnective> de la xénophobie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19337" docOffset="129">
      <en>The figures from the European Monitoring Centre on Racism and Xenophobia confront us with this reality in the EU.</en>
      <fr>Les chiffres de l'Observatoire européen des phénomènes racistes <DiscourseConnective annotation_id="21326">et</DiscourseConnective> xénophobes mettent <DiscourseConnective annotation_id="21348">en</DiscourseConnective> lumière cette réalité qui prévaut dans l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19451" docOffset="130">
      <en>Whilst it is important to recognise, in legal terms, that the Member States have legal provisions at their disposal, it is <Alignment alignment="21535" annotation_id="19574">
          <DiscourseConnective annotation_id="19574" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary to point out that there are major differences between these provisions, <Alignment alignment="21616" annotation_id="19661">
          <DiscourseConnective annotation_id="19661" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that harmonisation needs to take place.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21399">S'</DiscourseConnective>il importe de reconnaître, <DiscourseConnective annotation_id="21428">en</DiscourseConnective> termes juridiques, <DiscourseConnective annotation_id="21450">que</DiscourseConnective> les États membres ont déjà des outils juridiques <DiscourseConnective annotation_id="21503">à</DiscourseConnective> leur disposition, il convient <Alignment alignment="19574" annotation_id="21535">
          <DiscourseConnective annotation_id="21535" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de souligner <DiscourseConnective annotation_id="21558">que</DiscourseConnective> ces derniers présentent des divergences considérables <Alignment alignment="19661" annotation_id="21616">
          <DiscourseConnective annotation_id="21616" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21619">qu'</DiscourseConnective>une harmonisation s'impose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19705" docOffset="131">
      <en>This framework decision is therefore welcome <Alignment alignment="21694" annotation_id="19750">
          <DiscourseConnective annotation_id="19750" sense="Contingency.Cause.Reason">insofar as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comprises a certain level of harmonisation of the Member States' criminal law and improved mutual assistance in combating racism and xenophobia.</en>
      <fr>Cette décision-cadre est <DiscourseConnective annotation_id="21675">donc</DiscourseConnective> la bienvenue, <Alignment alignment="19750" annotation_id="21694">
          <DiscourseConnective annotation_id="21694" sense="Contingency.Cause.Reason">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle implique une certaine harmonisation des droits pénaux nationaux <DiscourseConnective annotation_id="21781">et</DiscourseConnective> renforce l'assistance mutuelle dans la lutte contre le racisme <DiscourseConnective annotation_id="21847">et</DiscourseConnective> la xénophobie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19909" docOffset="132">
      <en>With this initiative, Parliament has presented its recommendations and adopted its positions on an issue on which - let us not forget - it has been much more consistent than the Council.</en>
      <fr>Avec cette initiative, le Parlement a présenté ses recommandations <DiscourseConnective annotation_id="21932">et</DiscourseConnective> a adopté ses positions sur une question <DiscourseConnective annotation_id="21975">à propos</DiscourseConnective> de laquelle - ne l'oublions pas - il s'est montré bien plus cohérent <DiscourseConnective annotation_id="22053">que</DiscourseConnective> le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20096" id="389" name="DanutBudreikait">
    <ParallelChunk annotation_id="20096" docOffset="133">
      <en>(LT) Mr President, ladies and gentlemen, Nazism and communism are two banks of one river.</en>
      <fr>(LT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="22106">et</DiscourseConnective> Messieurs, le nazisme <DiscourseConnective annotation_id="22131">et</DiscourseConnective> le communisme forment les deux faces d'une même médaille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20186" docOffset="134">
      <en>Nazism has been studied in detail by academics and politicians; it is well known and condemned by the international community.</en>
      <fr>Le nazisme a été étudié <DiscourseConnective annotation_id="22216">en</DiscourseConnective> détail par les universitaires <DiscourseConnective annotation_id="22249">et</DiscourseConnective> les hommes politiques; il est bien connu <DiscourseConnective annotation_id="22293">et</DiscourseConnective> condamné par la communauté internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20313" docOffset="135">
      <en>Germany itself has contributed to this process, understanding and acknowledging its historical mistakes.</en>
      <fr>L'Allemagne elle-même a contribué <DiscourseConnective annotation_id="22373">à</DiscourseConnective> ce processus en comprenant <DiscourseConnective annotation_id="22402">et</DiscourseConnective> en reconnaissant ses erreurs historiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20418" docOffset="136">
      <en>We know little about the other bank of the worst crimes of the past century - communism.</en>
      <fr>Mais nous ne savons pas grand-chose <DiscourseConnective annotation_id="22483">de l'autre</DiscourseConnective> idéologie <DiscourseConnective annotation_id="22504">à</DiscourseConnective> l'origine des pires crimes du siècle dernier, à savoir le communisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20507" docOffset="137">
      <en>It is hardly discussed; <DiscourseConnective annotation_id="20531" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>, its crimes against humanity have not yet been acknowledged on a global scale.</en>
      <fr>Cette doctrine est à peine évoquée, et ses crimes contre l'humanité n'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="22654">encore</DiscourseConnective> été reconnus <DiscourseConnective annotation_id="22674">à</DiscourseConnective> l'échelle mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20620" docOffset="138">
      <en>About 20 million people died during the Nazi period and the Holocaust; <Alignment alignment="22782" annotation_id="20691">
          <DiscourseConnective annotation_id="20691" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> 100 million people of various nationalities became the victims of communism.</en>
      <fr>Quelque 20 millions de personnes sont mortes durant la période nazie <DiscourseConnective annotation_id="22765">et</DiscourseConnective> l'Holocauste, <Alignment alignment="20691" annotation_id="22782">
          <DiscourseConnective annotation_id="22782" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> 100 millions de personnes de diverses nationalités ont été victimes du communisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20772" docOffset="139">
      <en>I support the Council's basic resolution and the declaration adopted with the basic resolution, in which the Council condemns the crimes committed by totalitarian régimes.</en>
      <fr>Je soutiens la décision de principe du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="22917">et</DiscourseConnective> la déclaration adoptée avec celle-ci, dans laquelle le Conseil condamne les crimes commis par les régimes totalitaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20944" docOffset="140">
      <en>I invite Member States to continue the work of exposing the crimes committed by communist régimes, assessing them appropriately and supplementing the basic resolution.</en>
      <fr>J'invite les États membres <DiscourseConnective annotation_id="23067">à</DiscourseConnective> poursuivre le travail de mise en lumière des crimes perpétrés par les régimes communistes, à les évaluer à leur juste valeur <DiscourseConnective annotation_id="23194">et</DiscourseConnective> à compléter la décision de principe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21112" docOffset="141">
      <en>I invite the European Parliament to initiate discussions about the crimes of communism and to make its own input by acknowledging communism to be a crime against humanity.</en>
      <fr>J'invite le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="23265">à</DiscourseConnective> entamer des discussions sur les crimes du communisme <DiscourseConnective annotation_id="23320">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23323">à</DiscourseConnective> apporter sa propre contribution <DiscourseConnective annotation_id="23357">en</DiscourseConnective> reconnaissant que le communisme est un crime contre l'humanité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21284" id="390" name="Marios Matsakis">
    <ParallelChunk annotation_id="21284" docOffset="142">
      <en>Mr President, I should like to congratulate the rapporteur, Mrs Roure, for her excellent report on this important but, it seems, highly controversial subject.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, permettez-moi de féliciter le rapporteur, Mme Roure, <DiscourseConnective annotation_id="23505">pour</DiscourseConnective> son excellent rapport sur ce sujet important, <DiscourseConnective annotation_id="23556">mais</DiscourseConnective> également hautement controversé, à ce qu'il semble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21443" docOffset="143">
      <en>It is important <Alignment alignment="23630" annotation_id="21459">
          <DiscourseConnective annotation_id="21459" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is estimated that millions of people fall victim to racist crime each year.</en>
      <fr>Il est important <Alignment alignment="21459" annotation_id="23630">
          <DiscourseConnective annotation_id="23630" sense="Contingency.Cause.Reason">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> on estime <DiscourseConnective annotation_id="23658">que</DiscourseConnective> des millions de personnes sont chaque année victimes de crimes racistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21544" docOffset="144">
      <en>It is controversial <Alignment alignment="23754" annotation_id="21564">
          <DiscourseConnective annotation_id="21564" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it involves striking a balance between effective action to combat racism and xenophobia on one hand and respect for freedom of expression on the other.</en>
      <fr>Il est controversé <Alignment alignment="21564" annotation_id="23754">
          <DiscourseConnective annotation_id="23754" sense="Contingency.Cause.Reason">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> il s'agit de trouver un juste équilibre entre une action efficace <DiscourseConnective annotation_id="23838">pour</DiscourseConnective> lutter contre le racisme <DiscourseConnective annotation_id="23868">et</DiscourseConnective> la xénophobie, <DiscourseConnective annotation_id="23886">d'une part</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="23898">et</DiscourseConnective> la liberté d'expression, <DiscourseConnective annotation_id="23926">de l'autre</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21722" docOffset="145">
      <en>
        <Alignment alignment="22212" annotation_id="21722">
          <Alignment alignment="23938" annotation_id="21722">
            <DiscourseConnective annotation_id="21722" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the subject apparently seems to be so controversial that the text currently under discussion has been the product of several years of negotiations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10562" annotation_id="23938">
          <Alignment alignment="21722" annotation_id="23938">
            <DiscourseConnective annotation_id="23938" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, le sujet semble tellement controversé <DiscourseConnective annotation_id="23985">que</DiscourseConnective> le texte actuellement débattu est le fruit de plusieurs années de négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21879" docOffset="146">
      <en>This of course begs the question, was it strictly necessary that so much time was and still is spent <Alignment alignment="24199" annotation_id="21980">
          <DiscourseConnective annotation_id="21980" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> arriving at a suitable solution?</en>
      <fr>On est évidemment en droit de se demander s'il était réellement nécessaire de perdre <DiscourseConnective annotation_id="24154">autant</DiscourseConnective> de temps, autant hier qu'aujourd'hui, <Alignment alignment="17662" annotation_id="24199">
          <DiscourseConnective annotation_id="24199" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>arriver <DiscourseConnective annotation_id="24215">à</DiscourseConnective> une solution appropriée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22020" docOffset="147">
      <en>Let us think of the millions of people who have suffered as a result of this serious time lag.</en>
      <fr>Pensons <DiscourseConnective annotation_id="24250">à</DiscourseConnective> ces millions de personnes qui ont souffert <DiscourseConnective annotation_id="24295">à</DiscourseConnective> cause de cet énorme décalage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22115" docOffset="148">
      <en>Is the reason for this extreme delay purely technical politics, or even negligent indifference?</en>
      <fr>La raison de ce retard majeur est-elle purement technico-politique <DiscourseConnective annotation_id="24394">ou</DiscourseConnective> le fruit d'une indifférence négligente?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22211" docOffset="149">
      <en>
        <Alignment alignment="24437" annotation_id="22211">
          <DiscourseConnective annotation_id="22211" sense="Expansion.Alternative">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment> is there some underlying attempt not to proceed speedily <Alignment alignment="21725" annotation_id="22271">
          <DiscourseConnective annotation_id="22271" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> some influential political forces are not so favourable to such action and are themselves bordering on being racist and xenophobic?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22211" annotation_id="24437">
          <DiscourseConnective annotation_id="24437" sense="Expansion.Alternative">Ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> y a-t-il eu des tentatives masquées <DiscourseConnective annotation_id="24476">pour</DiscourseConnective> ralentir la cadence, <Alignment alignment="22271" annotation_id="24502">
          <DiscourseConnective annotation_id="24502" sense="Temporal.Synchrony">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> certaines forces politiques influentes ne sont pas particulièrement favorables <DiscourseConnective annotation_id="24591">à</DiscourseConnective> une telle action <DiscourseConnective annotation_id="24610">et</DiscourseConnective> naviguent elles-mêmes à la limite du racisme <DiscourseConnective annotation_id="24658">et</DiscourseConnective> de la xénophobie?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22406" docOffset="150">
      <en>Perhaps the Commissioner can reassure that the latter is not the case at all <Alignment alignment="24763" annotation_id="22483">
          <DiscourseConnective annotation_id="22483" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that my fears are utterly unfounded.</en>
      <fr>Le commissaire pourra peut-être nous convaincre <DiscourseConnective annotation_id="24727">que</DiscourseConnective> tel n'est absolument pas le cas <Alignment alignment="22483" annotation_id="24763">
          <DiscourseConnective annotation_id="24763" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24766">que</DiscourseConnective> mes craintes sont parfaitement injustifiées.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22524" id="391" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="22524" docOffset="151">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22546" docOffset="152">
      <en>The vote will take place tomorrow.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22581" docOffset="153">
      <en>Written statements (Rule 142 of the Rules of Procedure)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142 du règlement)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22637" id="392" name="David Martin ">
    <ParallelChunk annotation_id="22637" docOffset="154">
      <en>in writing. - I have become increasingly concerned by the rise of racism and xenophobia across the EU, both in new Member States and established Member States.</en>
      <fr>La montée du racisme <DiscourseConnective annotation_id="24929">et</DiscourseConnective> de la xénophobie dans l'UE, que ce <DiscourseConnective annotation_id="24967">soit</DiscourseConnective> dans les nouveaux États membres <DiscourseConnective annotation_id="25004">ou</DiscourseConnective> dans ceux bien établis, me préoccupe chaque jour davantage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22797" docOffset="155">
      <en>In a Union which has the free movement of people as a central pillar, this is doubtless an issue which requires Community action.</en>
      <fr>Dans une Union où la libre circulation des citoyens constitue un pilier central, ce problème exige incontestablement une action de la Communauté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22927" docOffset="156">
      <en>
        <Alignment alignment="25213" annotation_id="22927">
          <DiscourseConnective annotation_id="22927" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, initiatives like the European Year of Equal Opportunities, which we are currently in, are key to spreading best practise in eradicating discrimination.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22927" annotation_id="25213">
          <DiscourseConnective annotation_id="25213" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, des initiatives telles que l'Année européenne de l'égalité des chances, dans laquelle nous nous trouvons actuellement, constituent un élément clé <DiscourseConnective annotation_id="25369">en vue de</DiscourseConnective> propager la meilleure pratique au niveau de l'éradication de la discrimination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23087" docOffset="157">
      <en>It is important that these efforts are redoubled in order to counter the rise in Islamophobia, Anti-Semitism and discrimination against other minority groups, especially those from new Member States.</en>
      <fr>Il est important de redoubler d'efforts <DiscourseConnective annotation_id="25499">pour</DiscourseConnective> contrer la montée de l'islamophobie, de l'antisémitisme <DiscourseConnective annotation_id="25560">et</DiscourseConnective> de la discrimination à l'encontre d'autres groupes minoritaires, <DiscourseConnective annotation_id="25628">en particulier</DiscourseConnective> dans les nouveaux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23287" docOffset="158">
      <en>We, as a House, <Alignment alignment="25690" annotation_id="23303">
          <DiscourseConnective annotation_id="23303" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> all of the European Union institutions and Member States must do our utmost to rid Europe of the scourge of racism and xenophobia, and make clear that it will not be tolerated.</en>
      <fr>Ce Parlement, <Alignment alignment="23303" annotation_id="25690">
          <DiscourseConnective annotation_id="25690" sense="Expansion.Conjunction">de même que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ensemble des institutions de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="25752">et</DiscourseConnective> les États membres, doivent faire tout ce qui est en leur pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="25820">pour</DiscourseConnective> débarrasser l'Europe du fléau du racisme <DiscourseConnective annotation_id="25866">et</DiscourseConnective> de la xénophobie <DiscourseConnective annotation_id="25886">et</DiscourseConnective> faire clairement savoir <DiscourseConnective annotation_id="25913">qu'</DiscourseConnective>il ne sera pas toléré.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
