<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Council Question Time</en>
    <fr>Heure des questions (questions au Conseil)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="22" id="332" name="Paula Lehtomäki">
    <ParallelChunk annotation_id="22" docOffset="1">
      <en>President-in-Office of the Council. (FI) Mr President, ladies and gentlemen, the European Council that met last June asked the Finnish Presidency to work closely with the Commission to look into ways of improving decision-making and action in the area of freedom, security and justice on the basis of the current Treaties.</en>
      <fr>présidente <DiscourseConnective annotation_id="54">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (FI) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="117">et</DiscourseConnective> Messieurs, le Conseil européen s'est réuni pour la dernière fois au mois de juin et a invité la présidence finlandaise <DiscourseConnective annotation_id="239">à</DiscourseConnective> travailler en étroite collaboration avec la Commission <DiscourseConnective annotation_id="296">pour</DiscourseConnective> chercher des moyens d'améliorer le processus décisionnel <DiscourseConnective annotation_id="358">et</DiscourseConnective> la prise de mesures dans le domaine de la liberté, de la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="427">et</DiscourseConnective> de la justice sur la base des Traités actuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="345" docOffset="2">
      <en>The Commission has put forward several proposals for this in its communication 'Implementing the Hague Programme: the way forward'.</en>
      <fr>La Commission a avancé plusieurs propositions <DiscourseConnective annotation_id="523">à cet égard</DiscourseConnective> dans sa communication intitulée "Mise en œuvre du programme de La Haye: la voie à suivre".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="477" docOffset="3">
      <en>The proposals are being considered by the European Council, which is expected to return to them at its meeting in December.</en>
      <fr>Ces propositions sont à l'étude au sein du Conseil européen, qui devrait y revenir <DiscourseConnective annotation_id="709">à</DiscourseConnective> l'occasion de sa réunion de décembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="601" docOffset="4">
      <en>The main proposal by the Commission for improving the decision-making process relates to the use of the passerelle clause under Article 42 of the Treaty on European Union.</en>
      <fr>La proposition essentielle de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="793">en vue d'</DiscourseConnective>améliorer le processus décisionnel se rapporte <DiscourseConnective annotation_id="849">à</DiscourseConnective> l'utilisation de la clause de passerelle en vertu de l'article 42 du traité sur l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="773" docOffset="5">
      <en>That would bring police cooperation and criminal justice within the framework of the Treaty establishing the European Community.</en>
      <fr>Cette clause permettrait de transférer la coopération policière <DiscourseConnective annotation_id="1015">et</DiscourseConnective> la justice pénale dans le cadre du traité instituant la Communauté européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="902" docOffset="6">
      <en>The proposal was discussed at the informal meeting of Ministers of Justice and Home Affairs this September, <Alignment alignment="1236" annotation_id="1010">
          <DiscourseConnective annotation_id="1010" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> it did not obtain the unanimous support it needed under Article 42 of the Treaty on European Union. The Presidency will be giving a report on this to the European Council in December.</en>
      <fr>La proposition a été discutée lors de la rencontre informelle des ministres de la justice <DiscourseConnective annotation_id="1187">et</DiscourseConnective> des affaires étrangères <DiscourseConnective annotation_id="1214">en</DiscourseConnective> septembre dernier, <Alignment alignment="1010" annotation_id="1236">
          <DiscourseConnective annotation_id="1236" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle n'a pas reçu le soutien unanime requis par l'article 42 du traité sur l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1203" docOffset="7">
      <en>I would <DiscourseConnective annotation_id="1211" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> ask the honourable Member to note that the Council gave a decision on 22 December 2004 on applying the codecision procedure in certain areas under Title IV of Part Three of the Treaty establishing the European Community, which are measures referred to in Article 62(1), (2)(a), and (3) and Article 63(2)(b) and 3(b), which concern, <DiscourseConnective annotation_id="1548" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>, the lifting of checks at internal borders, checks at external borders, conditions relating to travel, sharing the burden of responsibility in matters to do with refugees, illegal immigration and illegal residence.</en>
      <fr>Je demanderai également à l'honorable parlementaire de prendre note de ce que le Conseil a rendu une décision le 22 décembre 2004 sur l'application de la procédure de codécision dans certaines domaines couverts par le titre IV de la troisième partie du traité instituant la Communauté européenne, à savoir les mesures évoquées à l'article 62, paragraphe 1, paragraphe 2, point a), et paragraphe 3, et à l'article 63, paragraphe 2, point b), et paragraphe 3, point b), qui concernent, par exemple, la levée des contrôles aux frontières intérieures, les contrôles aux frontières extérieures, les conditions de circulation, le partage des responsabilités en ce qui concerne les réfugiés, l'immigration clandestine et le séjour irrégulier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1775" id="333" name="Manuel Medina Ortega">
    <ParallelChunk annotation_id="1775" docOffset="8">
      <en>(ES) Madam President-in-Office of the Council, I believe that you have given me the information you have at the moment.</en>
      <fr>(ES) Madame la Présidente <DiscourseConnective annotation_id="2098">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, je crois <DiscourseConnective annotation_id="2131">que</DiscourseConnective> vous m'avez donné les informations dont vous disposez <DiscourseConnective annotation_id="2189">pour</DiscourseConnective> l'instant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1895" docOffset="9">
      <en>I simply wished to stress one point. immigration.</en>
      <fr>Je tenais <DiscourseConnective annotation_id="2215">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2226">à</DiscourseConnective> mettre une question en exergue, celle de l'immigration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1945" docOffset="10">
      <en>At the moment we want to create a great Union market, a great area of freedom, security and justice.</en>
      <fr>Nous voulons créer un grand marché au sein de l'Union européenne, un grand espace de liberté, de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="2390">et</DiscourseConnective> de justice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2046" docOffset="11">
      <en>Theoretically there are external borders and then internal borders, <Alignment alignment="2491" annotation_id="2114">
          <DiscourseConnective annotation_id="2114" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the external borders differ from State to State <Alignment alignment="2551" annotation_id="2166">
          <DiscourseConnective annotation_id="2166" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="2171" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="2573" annotation_id="2182">
          <DiscourseConnective annotation_id="2182" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> decisions cannot be adopted in the Council in this area enabling immigration to be regulated in a uniform manner throughout the European Union, it will be impossible to create a great Union market.</en>
      <fr>En théorie, il existe des frontières extérieures <DiscourseConnective annotation_id="2454">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2457">aussi</DiscourseConnective> des frontières intérieures, <Alignment alignment="2114" annotation_id="2491">
          <DiscourseConnective annotation_id="2491" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les frontières extérieures varient d'un pays <DiscourseConnective annotation_id="2541">à</DiscourseConnective> l'autre <Alignment alignment="2166" annotation_id="2551">
          <DiscourseConnective annotation_id="2551" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans cette mesure, <Alignment alignment="2182" annotation_id="2573">
          <DiscourseConnective annotation_id="2573" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> des décisions ne peuvent être adoptées dans ce domaine au sein du Conseil, en vue de réguler l'immigration de façon uniforme dans toute l'Union européenne, il sera impossible de créer un grand marché de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2383" docOffset="12">
      <en>Do you think it will be possible to make progress at the December Council, at least on this point, in order to ensure that decisions relating to European immigration policy are not subject to unanimity, but to majority, in accordance with the 'passarelle clauses' that you have just referred to?</en>
      <fr>Pensez-vous qu'il sera possible de progresser au Conseil de décembre, <DiscourseConnective annotation_id="2858">à</DiscourseConnective> tout le moins sur un point, <DiscourseConnective annotation_id="2888">en</DiscourseConnective> sorte de garantir <DiscourseConnective annotation_id="2909">que</DiscourseConnective> les décisions relatives <DiscourseConnective annotation_id="2937">à</DiscourseConnective> la politique européenne en matière d'immigration n'exigent pas l'unanimité, <DiscourseConnective annotation_id="3015">mais</DiscourseConnective> la majorité, conformément aux clauses de passerelle <DiscourseConnective annotation_id="3072">que</DiscourseConnective> vous venez de mentionner?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2679" id="334" name="Paula Lehtomäki">
    <ParallelChunk annotation_id="2679" docOffset="13">
      <en>President-in-Office of the Council. (FI) Mr President, ladies and gentlemen, it is the Presidency's aim specifically to strengthen the Union's consistent and comprehensive immigration policy, which covers both legal and illegal immigration.</en>
      <fr>présidente <DiscourseConnective annotation_id="3113">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (FI) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="3176">et</DiscourseConnective> Messieurs, la présidence <DiscourseConnective annotation_id="3204">s'</DiscourseConnective>est <DiscourseConnective annotation_id="3210">précisément</DiscourseConnective> donné <DiscourseConnective annotation_id="3228">pour</DiscourseConnective> objectif de renforcer la politique cohérente <DiscourseConnective annotation_id="3278">et</DiscourseConnective> inclusive de l'Union en matière d'immigration, <DiscourseConnective annotation_id="3328">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="3334">s'</DiscourseConnective>agisse de l'immigration légale <DiscourseConnective annotation_id="3367">ou</DiscourseConnective> clandestine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2920" docOffset="14">
      <en>It is <Alignment alignment="3393" annotation_id="2926">
          <DiscourseConnective annotation_id="2926" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> worth pointing out that the second point in Article 67(2) of the Treaty establishing the European Community allows the Council, acting unanimously <Alignment alignment="68734" annotation_id="3078">
          <DiscourseConnective annotation_id="3078" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> consulting the European Parliament, to take a decision for the codecision procedure to be applied to legal immigration.</en>
      <fr>Force est <Alignment alignment="2926" annotation_id="3393">
          <DiscourseConnective annotation_id="3393" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de souligner <DiscourseConnective annotation_id="3416">que</DiscourseConnective> le deuxième point de l'article 67, paragraphe 2, du traité instituant la Communauté européenne permet au Conseil, statuant à l'unanimité <Alignment alignment="3078" annotation_id="3557">
          <DiscourseConnective annotation_id="3557" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> consultation du Parlement européen, de prendre une décision <DiscourseConnective annotation_id="3623">pour que</DiscourseConnective> la procédure de codécision <DiscourseConnective annotation_id="3659">soit</DiscourseConnective> appliquée <DiscourseConnective annotation_id="3674">à</DiscourseConnective> l'immigration légale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3204" id="335" name="Richard Corbett">
    <ParallelChunk annotation_id="3204" docOffset="15">
      <en>Can the President-in-Office confirm that these are subject matters which, for the United Kingdom and Ireland, are covered by the special protocol annexed to the Treaty, which allows those two countries to opt in or opt out of any measures adopted?</en>
      <fr>(EN) La présidente <DiscourseConnective annotation_id="3717">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil peut-elle confirmer <DiscourseConnective annotation_id="3760">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="3766">s'</DiscourseConnective>agit de matières qui, <DiscourseConnective annotation_id="3790">pour</DiscourseConnective> le Royaume-Uni <DiscourseConnective annotation_id="3810">et</DiscourseConnective> l'Irlande, sont couvertes par le protocole spécial annexé au Traité qui permet à ces deux pays de participer <DiscourseConnective annotation_id="3922">ou</DiscourseConnective> de ne pas participer aux mesures adoptées?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3452" docOffset="16">
      <en>Having regard to that fact, President-in-Office, do you agree that it is quite unreasonable for some people in those countries to object to switching to qualified majority voting on the grounds that national sovereignty would be lost, <DiscourseConnective annotation_id="3687" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>, in any case, it is an area that those countries can opt in and opt out of, <Alignment alignment="4349" annotation_id="3771">
          <DiscourseConnective annotation_id="3771" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would be quite unreasonable to block such a decision on those grounds?</en>
      <fr>Toujours à ce sujet, la présidente <DiscourseConnective annotation_id="4003">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil pense-t-elle également <DiscourseConnective annotation_id="4049">qu'</DiscourseConnective>il est relativement insensé <DiscourseConnective annotation_id="4080">que</DiscourseConnective> dans ces deux pays, certains s'opposent au passage au vote <DiscourseConnective annotation_id="4143">à</DiscourseConnective> la majorité qualifiée <DiscourseConnective annotation_id="4167">parce qu'</DiscourseConnective>il entraînerait une perte de souveraineté nationale? En effet, il <DiscourseConnective annotation_id="4242">s'</DiscourseConnective>agit <DiscourseConnective annotation_id="4249">de toute façon</DiscourseConnective> d'un domaine où ces pays peuvent choisir de participer <DiscourseConnective annotation_id="4319">ou</DiscourseConnective> non aux décisions adoptées <Alignment alignment="3771" annotation_id="4349">
          <DiscourseConnective annotation_id="4349" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il serait dès lors déraisonnable de bloquer une décision <DiscourseConnective annotation_id="4409">pour</DiscourseConnective> ces motifs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3849" id="336" name="Paula Lehtomäki">
    <ParallelChunk annotation_id="3849" docOffset="17">
      <en>President-in-Office of the Council. (FI) Mr President, representing the Council <DiscourseConnective annotation_id="3929" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I do, I do not want to adopt a position on debates going on within the Member States.</en>
      <fr>présidente <DiscourseConnective annotation_id="4437">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (FI) Monsieur le Président, en ma qualité de représentante du Conseil, je ne tiens pas <DiscourseConnective annotation_id="4550">à</DiscourseConnective> prendre position sur des débats en cours au sein des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4018" docOffset="18">
      <en>Let me just say that the use of the passerelle requires the unanimous decision of the Member States of the Council, but hitherto no such unanimity has been found.</en>
      <fr>Je dirai seulement <DiscourseConnective annotation_id="4639">que</DiscourseConnective> la passerelle nécessite une décision <DiscourseConnective annotation_id="4680">à</DiscourseConnective> l'unanimité des États membres du Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="4724">mais</DiscourseConnective>, jusqu'ici, cette unanimité n'a pu se faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4181" docOffset="19">
      <en>This matter will continue to be looked into, <Alignment alignment="4797" annotation_id="4226">
          <DiscourseConnective annotation_id="4226" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="4819" annotation_id="4235">
          <DiscourseConnective annotation_id="4235" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> cooperation on justice and home affairs is just the sort of cooperation where Europeans expect and hope for effective action on the part of the Union.</en>
      <fr>Cette question restera <Alignment alignment="4226" annotation_id="4797">
          <DiscourseConnective annotation_id="4797" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4807">à</DiscourseConnective> l'examen, <Alignment alignment="4235" annotation_id="4819">
          <DiscourseConnective annotation_id="4819" sense="Temporal.Synchrony">dès lors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la coopération en matière de justice <DiscourseConnective annotation_id="4869">et</DiscourseConnective> affaires intérieures est <DiscourseConnective annotation_id="4897">précisément</DiscourseConnective> le genre de coopération dans lequel les Européens attendent <DiscourseConnective annotation_id="4969">et</DiscourseConnective> espèrent des mesures efficaces de la part de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4389" id="337" name="DanutBudreikait">
    <ParallelChunk annotation_id="4389" docOffset="20">
      <en>- (LT) Madam Minister, I have a question concerning migration.</en>
      <fr>(LT) Madame la Ministre, j'ai une question à vous poser concernant l'immigration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4452" docOffset="21">
      <en>The European Commission has presented its Green Paper on an EU approach to managing economic migration.</en>
      <fr>La Commission européenne a présenté son Livre vert sur une approche communautaire de la gestion des migrations économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4556" docOffset="22">
      <en>We all know that this is primarily economic migration.</en>
      <fr>Car nous savons tous <DiscourseConnective annotation_id="5253">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="5259">s'</DiscourseConnective>agit essentiellement de migration économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4611" docOffset="23">
      <en>The Paper states that entry to a Member State is a question that falls within the competence of the Member State.</en>
      <fr>Le livre vert indique <DiscourseConnective annotation_id="5329">que</DiscourseConnective> l'entrée dans un État membre est une question qui relève de la compétence de l'État membre concerné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4725" docOffset="24">
      <en>
        <Alignment alignment="5434" annotation_id="4725">
          <DiscourseConnective annotation_id="4725" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to determine whether the discussion concerning the transition to qualified majority voting does not violate the subsidiarity principle in this case?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4725" annotation_id="5434">
          <DiscourseConnective annotation_id="5434" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais savoir <DiscourseConnective annotation_id="5468">si</DiscourseConnective> la discussion relative au transfert vers le vote à la majorité qualifiée ne viole pas le principe de subsidiarité <DiscourseConnective annotation_id="5585">dans ce cas</DiscourseConnective>?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4898" id="340" name="Paula Lehtomäki">
    <ParallelChunk annotation_id="4898" docOffset="25">
      <en>President-in-Office of the Council. (FI) Mr President, ladies and gentlemen, in September the Finnish Presidency proposed some Council draft conclusions on decent work.</en>
      <fr>présidente <DiscourseConnective annotation_id="5609">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (FI) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="5672">et</DiscourseConnective> Messieurs, au mois de septembre, la présidence finlandaise a avancé plusieurs projets de conclusions du Conseil sur le travail décent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5067" docOffset="26">
      <en>The proposal has now been debated by three Council preparatory bodies, where the discussions have been on social issues, questions relating to trade and questions relating to development cooperation, <Alignment alignment="6057" annotation_id="5267">
          <DiscourseConnective annotation_id="5267" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> decent work is a vital factor in all these three areas of policy.</en>
      <fr>Cette proposition a désormais été débattue au sein de trois organes préparatoires du Conseil, où les discussions ont porté sur les questions sociales, sur les problèmes liés au commerce <DiscourseConnective annotation_id="5996">et</DiscourseConnective> sur les problèmes liés <DiscourseConnective annotation_id="6022">à</DiscourseConnective> la coopération au développement, <Alignment alignment="5267" annotation_id="6057">
          <DiscourseConnective annotation_id="6057" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le travail décent est un facteur vital <DiscourseConnective annotation_id="6106">pour</DiscourseConnective> ces trois domaines d'action politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5341" docOffset="27">
      <en>The Council is expected to adopt its conclusions in December.</en>
      <fr>Le Conseil devrait adopter ses conclusions <DiscourseConnective annotation_id="6193">en</DiscourseConnective> décembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5403" docOffset="28">
      <en>The Presidency's draft conclusions consider several matters with reference to the Commission communication on decent work, which the honourable Member mentions.</en>
      <fr>Le projet de conclusions de la présidence se penche sur plusieurs questions <DiscourseConnective annotation_id="6282">en</DiscourseConnective> référence <DiscourseConnective annotation_id="6295">à</DiscourseConnective> la communication de la Commission sur le travail décent, dont l'honorable parlementaire a fait mention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5564" docOffset="29">
      <en>Apart from proposing Council draft conclusions on decent work, the Council, during the Finnish presidential term, has spent a good deal of time and done a lot of work on the proposal for a European Globalisation Adjustment Fund, something that has been examined by the European Parliament.</en>
      <fr>Outre la présentation d'un projet de conclusions du Conseil, le Conseil a consacré, sous la présidence finlandaise, beaucoup de temps <DiscourseConnective annotation_id="6535">et</DiscourseConnective> d'efforts <DiscourseConnective annotation_id="6548">à</DiscourseConnective> la proposition de Fonds européen d'ajustement à la mondialisation, <DiscourseConnective annotation_id="6617">que</DiscourseConnective> le Parlement européen examine <DiscourseConnective annotation_id="6651">pour</DiscourseConnective> l'instant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5854" docOffset="30">
      <en>Finland hopes that this will reach a conclusion as soon as possible <Alignment alignment="6757" annotation_id="5922">
          <DiscourseConnective annotation_id="5922" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> the fund can be used to help employees who are likely to feel the negative impact of globalisation.</en>
      <fr>La Finlande espère <DiscourseConnective annotation_id="6686">qu'</DiscourseConnective>il parviendra à une conclusion le plus tôt possible, de telle sorte <Alignment alignment="5922" annotation_id="6757">
          <DiscourseConnective annotation_id="6757" sense="Contingency.Cause.Result">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le fonds puisse être utilisé <DiscourseConnective annotation_id="6790">pour</DiscourseConnective> aider les travailleurs susceptibles de ressentir l'impact négatif de la mondialisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6030" docOffset="31">
      <en>At the informal Council meeting of Employment, Social and Health Ministers in Helsinki on 6-8 July, the ministers present discussed how productivity might be improved by developing the quality of working life.</en>
      <fr>Lors de la réunion informelle du Conseil des ministres de l'emploi, des affaires sociales <DiscourseConnective annotation_id="6973">et</DiscourseConnective> de la santé qui s'est tenue <DiscourseConnective annotation_id="7004">à</DiscourseConnective> Helsinki les 6 <DiscourseConnective annotation_id="7021">et</DiscourseConnective> 8 juillet, les ministres présents ont discuté de la façon d'accroître la productivité en améliorant la qualité de vie professionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6240" docOffset="32">
      <en>They stressed the importance, <Alignment alignment="7198" annotation_id="6270">
          <DiscourseConnective annotation_id="6270" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of the spiral of growth of decent work and labour productivity.</en>
      <fr>Ils ont mis l'accent sur l'importance, <Alignment alignment="6270" annotation_id="7198">
          <DiscourseConnective annotation_id="7198" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de la spirale de croissance du travail décent <DiscourseConnective annotation_id="7257">et</DiscourseConnective> de la productivité de la main-d'œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6347" docOffset="33">
      <en>At the sixth ASEM Summit in Helsinki on 10 and 11 September, the Heads of State or Government acknowledged the need to strengthen the social dimension of globalisation and emphasised that productive employment, decent work, the rights of all employees, social welfare and dialogue in the labour market are decisively important for sustainable socio-economic development.</en>
      <fr>Lors du sixième sommet ASEM <DiscourseConnective annotation_id="7327">à</DiscourseConnective> Helsinki les 10 <DiscourseConnective annotation_id="7345">et</DiscourseConnective> 11 septembre, les chefs d'État <DiscourseConnective annotation_id="7379">ou</DiscourseConnective> de gouvernement ont reconnu qu'il était nécessaire de renforcer la dimension sociale de la mondialisation <DiscourseConnective annotation_id="7488">et</DiscourseConnective> ont souligné <DiscourseConnective annotation_id="7504">que</DiscourseConnective> l'emploi productif, le travail décent, des droits <DiscourseConnective annotation_id="7558">pour</DiscourseConnective> tous les travailleurs, la sécurité sociale <DiscourseConnective annotation_id="7606">et</DiscourseConnective> le dialogue sur le marché du travail étaient décisifs <DiscourseConnective annotation_id="7663">pour</DiscourseConnective> le développement socio-économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6718" docOffset="34">
      <en>'Decent work for all' was <Alignment alignment="7739" annotation_id="6744">
          <DiscourseConnective annotation_id="6744" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the main theme of the high-level segment of the meeting of the UN's Economic and Social Council on 3-5 July 2006.</en>
      <fr>"Un travail décent <DiscourseConnective annotation_id="7722">pour</DiscourseConnective> tous" était <Alignment alignment="6744" annotation_id="7739">
          <DiscourseConnective annotation_id="7739" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le thème principal du segment à haut niveau de la rencontre du Conseil économique <DiscourseConnective annotation_id="7827">et</DiscourseConnective> social des Nations unies qui s'est déroulée du 3 au 5 juillet 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6863" docOffset="35">
      <en>The Commission is, <Alignment alignment="7916" annotation_id="6882">
          <DiscourseConnective annotation_id="6882" sense="Expansion.Conjunction">moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, organising a conference on decent work in Brussels on 4-5 December.</en>
      <fr>La Commission est <Alignment alignment="6882" annotation_id="7916">
          <DiscourseConnective annotation_id="7916" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> en train d'organiser une conférence sur le travail décent <DiscourseConnective annotation_id="7983">à</DiscourseConnective> Bruxelles les 4 <DiscourseConnective annotation_id="8001">et</DiscourseConnective> 5 décembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6960" docOffset="36">
      <en>The Action Programme for Decent Work covers freely chosen productive employment and a respect for rights at work, as well as labour standards, dialogue between the Social Partners, social security and gender equality.</en>
      <fr>Le programme d'action <DiscourseConnective annotation_id="8038">pour</DiscourseConnective> un travail décent comprend l'emploi choisi librement <DiscourseConnective annotation_id="8096">et</DiscourseConnective> productif, ainsi que le respect des droits sur le lieu de travail, les normes en matière de travail, le dialogue entre les partenaires sociaux, la sécurité sociale <DiscourseConnective annotation_id="8263">et</DiscourseConnective> l'égalité des genres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7178" docOffset="37">
      <en>The Programme's scope is an opportunity for the EU's institutions, especially the European Council and the Council, as legislators, to examine, and encourage various bodies to examine, the notion of decent work in its entirety, both inside Europe and <DiscourseConnective annotation_id="7429" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> in the context of Europe's trade and development cooperation relations with third countries.</en>
      <fr>L'ampleur du programme offre la possibilité aux institutions européennes, et <DiscourseConnective annotation_id="8365">notamment</DiscourseConnective> au Conseil européen <DiscourseConnective annotation_id="8395">et</DiscourseConnective> au Conseil, en leur qualité de législateurs, d'examiner, <DiscourseConnective annotation_id="8455">et</DiscourseConnective> d'encourager plusieurs autres organes <DiscourseConnective annotation_id="8496">à</DiscourseConnective> examiner la notion de travail décent dans son intégralité, tant à l'intérieur de l'Europe que dans le cadre des relations commerciales <DiscourseConnective annotation_id="8633">et</DiscourseConnective> de coopération au développement que l'Europe entretient avec les pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7527" docOffset="38">
      <en>The social dimension of globalisation and decent work are the EU's priority themes in its efforts to achieve consistency in development policy.</en>
      <fr>La dimension sociale de la mondialisation <DiscourseConnective annotation_id="8755">et</DiscourseConnective> le travail décent constituent les thèmes prioritaires de l'UE dans les efforts qu'elle investit <DiscourseConnective annotation_id="8854">en vue de</DiscourseConnective> parvenir à une politique de développement cohérente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7671" docOffset="39">
      <en>
        <Alignment alignment="8917" annotation_id="7671">
          <DiscourseConnective annotation_id="7671" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> the cash in the European Development Fund is allocated, special attention needs to be paid to several issues, including that of decent work.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7671" annotation_id="8917">
          <DiscourseConnective annotation_id="8917" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> des ressources sont débloquées par le Fonds européen de développement, une attention toute particulière doit être accordée <DiscourseConnective annotation_id="9048">à</DiscourseConnective> plusieurs questions, parmi lesquelles le travail décent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7817" docOffset="40">
      <en>Considerations relating to certain challenges posed by globalisation were <Alignment alignment="9190" annotation_id="7891">
          <DiscourseConnective annotation_id="7891" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> on the agenda at the Informal Tripartite Social Summit in Lahti in October.</en>
      <fr>Des considérations en rapport avec certains défis lancés par la mondialisation ont <Alignment alignment="7891" annotation_id="9190">
          <DiscourseConnective annotation_id="9190" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> figuré <DiscourseConnective annotation_id="9203">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour du sommet social tripartite informel qui s'est tenu <DiscourseConnective annotation_id="9273">à</DiscourseConnective> Lahti <DiscourseConnective annotation_id="9281">en</DiscourseConnective> octobre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7972" id="341" name="Marie Panayotopoulos-Cassiotou">
    <ParallelChunk annotation_id="7972" docOffset="41">
      <en>(EL) Mr President, I thank the President-in-Office of the Council for her reply.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, je remercie la présidente <DiscourseConnective annotation_id="9347">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="9370">pour</DiscourseConnective> sa réponse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8053" docOffset="42">
      <en>I wanted to <Alignment alignment="9408" annotation_id="8065">
          <DiscourseConnective annotation_id="8065" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> ask <Alignment alignment="9414" annotation_id="8074">
          <DiscourseConnective annotation_id="8074" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> provision has been made for funding the decent work agenda <Alignment alignment="9471" annotation_id="8136">
          <DiscourseConnective annotation_id="8136" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="9474" annotation_id="8140">
          <DiscourseConnective annotation_id="8140" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is agreement on such funding in the Council.</en>
      <fr>Je tenais <DiscourseConnective annotation_id="9397">à</DiscourseConnective> demander <Alignment alignment="2819" annotation_id="9408">
          <DiscourseConnective annotation_id="9408" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="25247" annotation_id="9414">
          <DiscourseConnective annotation_id="9414" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> un financement avait été prévu <DiscourseConnective annotation_id="9448">pour</DiscourseConnective> le travail décent <Alignment alignment="8136" annotation_id="9471">
          <DiscourseConnective annotation_id="9471" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="27705" annotation_id="9474">
          <DiscourseConnective annotation_id="9474" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> un accord avait été trouvé au sein du Conseil sur ce financement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8194" id="342" name="Paula Lehtomäki">
    <ParallelChunk annotation_id="8194" docOffset="43">
      <en>President-in-Office of the Council. (FI) Mr President, no decisions have yet been taken on this funding, as far <DiscourseConnective annotation_id="8306" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I understand, <Alignment alignment="9694" annotation_id="8323">
          <DiscourseConnective annotation_id="8323" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> obviously Parliament, as an important budgetary authority, can <Alignment alignment="9774" annotation_id="8390">
          <DiscourseConnective annotation_id="8390" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> influence where common funds are channelled.</en>
      <fr>présidente <DiscourseConnective annotation_id="9554">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (FI) Monsieur le Président, aucune décision n'a <DiscourseConnective annotation_id="9628">encore</DiscourseConnective> été prise sur ce financement, <DiscourseConnective annotation_id="9665">comme</DiscourseConnective> j'ai pu le comprendre, <Alignment alignment="8323" annotation_id="9694">
          <DiscourseConnective annotation_id="9694" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, bien entendu, le Parlement, en <DiscourseConnective annotation_id="9729">tant qu'</DiscourseConnective>autorité budgétaire importante, peut <Alignment alignment="38847" annotation_id="9774">
          <DiscourseConnective annotation_id="9774" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> influencer la façon dont les ressources communes sont affectées.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8440" id="343" name="Laima Liucija Andrikien">
    <ParallelChunk annotation_id="8440" docOffset="44">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="8440" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective> today we are discussing the challenges of globalisation, my question is about the European Globalisation Adjustment Fund, our new annual fund, our new financial instrument to meet the challenges of globalisation.</en>
      <fr>(EN) Puisque nous discutons aujourd'hui des défis de la mondialisation, ma question concerne le Fonds européen d'ajustement à la mondialisation, notre nouveau fonds, notre nouvel instrument financier créé <DiscourseConnective annotation_id="10050">pour</DiscourseConnective> relever les défis de la mondialisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8659" docOffset="45">
      <en>Is the Council in a position to enforce this fund as soon as possible, and by that I mean in 2007?</en>
      <fr>Le Conseil est-il <DiscourseConnective annotation_id="10113">en</DiscourseConnective> mesure de mettre ce fonds <DiscourseConnective annotation_id="10142">en</DiscourseConnective> œuvre <DiscourseConnective annotation_id="10151">dès que</DiscourseConnective> possible, <DiscourseConnective annotation_id="10169">et</DiscourseConnective> j'entends par là <DiscourseConnective annotation_id="10189">en</DiscourseConnective> 2007?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8758" id="346" name="Paula Lehtomäki">
    <ParallelChunk annotation_id="8758" docOffset="46">
      <en>President-in-Office of the Council. (FI) Mr President, ladies and gentlemen, the Council has noted the European Parliament's resolution on trade and economic relations between the EU and India.</en>
      <fr>présidente <DiscourseConnective annotation_id="10209">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (FI) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="10272">et</DiscourseConnective> Messieurs, le Conseil a pris note de la résolution du Parlement sur les relations commerciales <DiscourseConnective annotation_id="10370">et</DiscourseConnective> économiques entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="10410">et</DiscourseConnective> l'Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8952" docOffset="47">
      <en>The Seventh EU-India Summit in Helsinki on 13 October examined trade and economic relations between the parties.</en>
      <fr>Le septième sommet UE-Inde qui a eu lieu à Helsinki le 13 octobre s'est penché sur les relations commerciales <DiscourseConnective annotation_id="10531">et</DiscourseConnective> économiques entre les deux parties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9065" docOffset="48">
      <en>
        <Alignment alignment="10570" annotation_id="9065">
          <Alignment alignment="10570" annotation_id="9065">
            <DiscourseConnective annotation_id="9065" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, a report by the EU-India High Level Trade Group was examined.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9065" annotation_id="10570">
          <Alignment alignment="41215" annotation_id="10570">
            <DiscourseConnective annotation_id="10570" sense="Expansion.Restatement">En particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, un rapport du groupe à haut niveau sur le commerce UE-Inde a été examiné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9142" docOffset="49">
      <en>The Group was set up at the 2005 summit to look into how bilateral trade and investment relations could be developed and expanded.</en>
      <fr>Ce groupe a été mis sur pied <DiscourseConnective annotation_id="10689">à</DiscourseConnective> l'occasion du sommet de 2005 <DiscourseConnective annotation_id="10720">afin d'</DiscourseConnective>explorer les moyens de renforcer <DiscourseConnective annotation_id="10760">et</DiscourseConnective> d'étendre les relations bilatérales <DiscourseConnective annotation_id="10799">et</DiscourseConnective> les investissements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9273" docOffset="50">
      <en>The Group recommended that a large-scale trade partnership be developed through talks on a comprehensive trade and investment agreement.</en>
      <fr>Le groupe a recommandé le développement d'un partenariat commercial à grande échelle au travers de pourparlers sur un accord global sur le commerce <DiscourseConnective annotation_id="10971">et</DiscourseConnective> les investissements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9410" docOffset="51">
      <en>It was <Alignment alignment="14611" annotation_id="9417">
          <DiscourseConnective annotation_id="9417" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Group's view that a major, comprehensive agreement would <DiscourseConnective annotation_id="9483" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be of significant benefit to both the EU and India.</en>
      <fr>Le groupe était <Alignment alignment="9417" annotation_id="11011">
          <DiscourseConnective annotation_id="11011" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'avis <DiscourseConnective annotation_id="11024">qu'</DiscourseConnective>un accord de grande ampleur serait très bénéfique tant <DiscourseConnective annotation_id="11082">à</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="11103">qu'</DiscourseConnective>à l'Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9540" docOffset="52">
      <en>The Group recommended that future talks should cover the areas set forth in the report, such as trade in goods and services, investment, the promotion of trade, public procurement, technical regulations, intellectual property and geographical indications, competition policy, and the settlement of disputes.</en>
      <fr>Il a recommandé <DiscourseConnective annotation_id="11132">que</DiscourseConnective> les discussions futures portent sur les domaines présentés dans le rapport, tels <DiscourseConnective annotation_id="11217">que</DiscourseConnective> le commerce des biens <DiscourseConnective annotation_id="11243">et</DiscourseConnective> des services, l'investissement, la promotion des échanges, la passation des marchés publics, les réglementations techniques, la propriété intellectuelle <DiscourseConnective annotation_id="11399">et</DiscourseConnective> les indications géographiques, la politique de concurrence <DiscourseConnective annotation_id="11461">et</DiscourseConnective> le règlement des litiges.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9848" docOffset="53">
      <en>Discussions on this at the Summit were constructive and reflected support for the work of the Group.</en>
      <fr>Lors du sommet, les discussions <DiscourseConnective annotation_id="11522">à</DiscourseConnective> ce sujet ont été constructives <DiscourseConnective annotation_id="11555">et</DiscourseConnective> ont illustré le soutien en faveur des travaux du groupe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9949" docOffset="54">
      <en>The EU-India Summit took a positive view of the Group's work and backed its proposal for a future, comprehensive trade and investment agreement.</en>
      <fr>Le sommet UE-Inde a porté un regard positif sur les travaux du groupe <DiscourseConnective annotation_id="11685">et</DiscourseConnective> a entériné sa proposition <DiscourseConnective annotation_id="11714">en vue d'</DiscourseConnective>un futur accord global sur le commerce <DiscourseConnective annotation_id="11762">et</DiscourseConnective> les investissements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10094" docOffset="55">
      <en>The view was taken at the Summit that both parties should promote the start of negotiations on an agreement of this sort.</en>
      <fr>Il a été décidé lors du sommet <DiscourseConnective annotation_id="11817">que</DiscourseConnective> les deux parties devaient promouvoir l'ouverture des négociations sur un accord de ce genre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10216" docOffset="56">
      <en>Both parties are now holding internal discussions on this.</en>
      <fr>Les deux parties ont pour l'instant des discussions internes à ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10275" docOffset="57">
      <en>The Summit was <Alignment alignment="11999" annotation_id="10290">
          <DiscourseConnective annotation_id="10290" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> confirmation of the undertaking and commitment on the part of both parties to achieve a strategic partnership and close cooperation, which has helped strengthen relations between the EU and India.</en>
      <fr>Le sommet a <Alignment alignment="10290" annotation_id="11999">
          <DiscourseConnective annotation_id="11999" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> été la confirmation de l'engagement des deux parties <DiscourseConnective annotation_id="12058">à</DiscourseConnective> mettre en place un partenariat stratégique <DiscourseConnective annotation_id="12103">et</DiscourseConnective> une coopération étroite pour renforcer les relations entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="12184">et</DiscourseConnective> l'Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10492" id="347" name="Sajjad Karim">
    <ParallelChunk annotation_id="10492" docOffset="58">
      <en>President-in-Office, only last week I was informed by Kamal Nath that he found the report I had prepared on behalf of the Committee on International Trade to be very helpful <Alignment alignment="12371" annotation_id="10666">
          <DiscourseConnective annotation_id="10666" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that he was able to quote it in the negotiations.</en>
      <fr>(<DiscourseConnective annotation_id="12196">EN</DiscourseConnective>) Pas plus tard que la semaine dernière, Kamal Nath m'a dit <DiscourseConnective annotation_id="12258">qu'</DiscourseConnective>il avait trouvé le rapport préparé par mes soins au nom de la commission du commerce international très utile <Alignment alignment="10666" annotation_id="12371">
          <DiscourseConnective annotation_id="12371" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12374">qu'</DiscourseConnective>il pouvait le citer dans les négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10720" docOffset="59">
      <en>The notion of a free trade agreement with India is clearly a key element of Commissioner Mandelson's external review strategy Global Europe, which sets out a clear strategy for building bilateral trade arrangements with emerging economies, notably in Asia.</en>
      <fr>Le concept d'accord de libre-échange avec l'Inde est clairement un élément clé de la nouvelle approche stratégique du commissaire Mandelson pour une Europe compétitive dans une Europe mondialisée, qui définit une stratégie précise de conclusion d'accords commerciaux bilatéraux avec les économies émergentes, <DiscourseConnective annotation_id="12729">notamment en</DiscourseConnective> Asie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10977" docOffset="60">
      <en>What is the Council's view of this new strategy <DiscourseConnective annotation_id="11025" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> does it believe such bilateral arrangements are the best mechanism for advancing Europe's growth and competitiveness, <Alignment alignment="12925" annotation_id="11147">
          <DiscourseConnective annotation_id="11147" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how does this stand in relation to our commitment to the multilateral Doha round?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12748">Que</DiscourseConnective> pense le Conseil de cette nouvelle stratégie, croit-il que ces accords bilatéraux soient le meilleur moyen de faire progresser la croissance <DiscourseConnective annotation_id="12893">et</DiscourseConnective> la compétitivité de l'Europe <Alignment alignment="11147" annotation_id="12925">
          <DiscourseConnective annotation_id="12925" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> comment se positionne-t-il <DiscourseConnective annotation_id="12955">à cet égard</DiscourseConnective> par rapport <DiscourseConnective annotation_id="12979">à</DiscourseConnective> notre engagement dans les négociations multilatérales du cycle de Doha?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11233" id="350" name="Paula Lehtomäki">
    <ParallelChunk annotation_id="11233" docOffset="61">
      <en>President-in-Office of the Council. (FI) Mr President, ladies and gentlemen, the Council discussed the matter of CIA secret detention centres at a meeting held on 15 September.</en>
      <fr>présidente <DiscourseConnective annotation_id="13064">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (FI) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="13127">et</DiscourseConnective> Messieurs, le Conseil a discuté de la question des centres de détention secrets de la CIA lors de sa réunion du 15 septembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11410" docOffset="62">
      <en>EU ministers repeated that they were committed to the effective fight against terrorism using all the ways and means available.</en>
      <fr>Les ministres de l'UE ont répété <DiscourseConnective annotation_id="13289">qu'</DiscourseConnective>ils <DiscourseConnective annotation_id="13296">s'</DiscourseConnective>engagent <DiscourseConnective annotation_id="13307">à</DiscourseConnective> lutter efficacement contre le terrorisme en utilisant tous les moyens disponibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11538" docOffset="63">
      <en>Terrorism in itself is a threat to the system of values that is based on the rule of law.</en>
      <fr>Le terrorisme est <DiscourseConnective annotation_id="13410">en</DiscourseConnective> soi une menace <DiscourseConnective annotation_id="13428">pour</DiscourseConnective> le système de valeurs qui fonde l'État de droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11628" docOffset="64">
      <en>The Council repeated its insistence that human rights must be respected <Alignment alignment="13582" annotation_id="11700">
          <DiscourseConnective annotation_id="11700" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> humanitarian standards complied with in the fight against terrorism.</en>
      <fr>Le Conseil a insisté une nouvelle fois sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="13533">que</DiscourseConnective> les droits de l'homme doivent être respectés <Alignment alignment="11700" annotation_id="13582">
          <DiscourseConnective annotation_id="13582" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il faut se conformer aux normes humanitaires dans la lutte contre le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11773" docOffset="65">
      <en>Representatives of the Member States <Alignment alignment="13709" annotation_id="11810">
          <DiscourseConnective annotation_id="11810" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcomed the statement by the US Administration that all prisoners would be treated in accordance with the provisions of the Geneva Convention, and its assurances that the International Committee of the Red Cross would have access to the prisoners in question.</en>
      <fr>Les représentants des États membres ont <Alignment alignment="11810" annotation_id="13709">
          <DiscourseConnective annotation_id="13709" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> salué la déclaration du gouvernement américain assurant <DiscourseConnective annotation_id="13770">que</DiscourseConnective> tous les prisonniers seraient traités conformément aux dispositions de la convention de Genève <DiscourseConnective annotation_id="13869">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13872">que</DiscourseConnective> le Comité international de la Croix-Rouge aurait accès aux prisonniers concernés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12081" docOffset="66">
      <en>The existence of secret detention centres, where imprisoned persons are held in a legal vacuum, is against international humanitarian law and international criminal justice.</en>
      <fr>L'existence de centres de détention secrets, où des personnes emprisonnées sont confrontées <DiscourseConnective annotation_id="14050">à</DiscourseConnective> un vide juridique, est contraire au droit humanitaire international <DiscourseConnective annotation_id="14120">et</DiscourseConnective> à la justice pénale internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12255" docOffset="67">
      <en>The EU ministers said that they would continue the dialogue with the United States of America which focuses on the notion that a respect for human rights should be guaranteed even in the fight against terrorism.</en>
      <fr>Les ministres de l'Union européenne ont déclaré <DiscourseConnective annotation_id="14207">qu'</DiscourseConnective>ils poursuivraient le dialogue avec les États-Unis d'Amérique sur l a nécessaire garantie du respect des droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="14334">même</DiscourseConnective> dans la lutte contre le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12467" docOffset="68">
      <en>This dialogue has been continued.</en>
      <fr>Ce dialogue se poursuit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12501" docOffset="69">
      <en>These views, which were strongly expressed at the meeting, will appear in the bulletin on the meeting.</en>
      <fr>Ces avis, qui ont été exprimés avec énergie, figureront dans le rapport de la réunion.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12604" id="351" name="Sajjad Karim ">
    <ParallelChunk annotation_id="12604" docOffset="70">
      <en>deputising for the author. - President-in-Office, I am reassured by some of what you say, <Alignment alignment="14587" annotation_id="12694">
          <DiscourseConnective annotation_id="12694" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> great concern remains about so much that may or may not have actually taken place, <Alignment alignment="14670" annotation_id="12781">
          <DiscourseConnective annotation_id="12781" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to establish the facts.</en>
      <fr>auteur suppléant. - (EN) Les propos de la présidente <DiscourseConnective annotation_id="14540">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil me rassurent <DiscourseConnective annotation_id="14576">en</DiscourseConnective> partie, <Alignment alignment="12694" annotation_id="14587">
          <DiscourseConnective annotation_id="14587" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous restons préoccupés par ce qui s'est - <DiscourseConnective annotation_id="14635">ou</DiscourseConnective> ne s'est pas - réellement passé <Alignment alignment="12781" annotation_id="14670">
          <DiscourseConnective annotation_id="14670" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons besoin de connaître la vérité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12817" docOffset="71">
      <en>According to an article in the Italian newspaper l'Unità, on 7 December 2005 Condoleezza Rice had frank discussions with EU ministers at a dinner at which the issue of extraordinary renditions was discussed.</en>
      <fr>Selon un article publié dans le journal italien l'Unità, le 7 décembre 2005, lors d'un dîner, Condoleezza Rice s'est entretenue <DiscourseConnective annotation_id="14843">en</DiscourseConnective> toute franchise avec les ministres européens <DiscourseConnective annotation_id="14891">et</DiscourseConnective> la question des restitutions extraordinaires a été abordée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13025" docOffset="72">
      <en>I should like to know whether this dinner took place.</en>
      <fr>Je souhaiterais savoir <DiscourseConnective annotation_id="14977">si</DiscourseConnective> ce dîner a effectivement eu lieu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13079" docOffset="73">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="13079" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> so, who was there?</en>
      <fr>Dans l'affirmative, qui était présent?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13101" docOffset="74">
      <en>Were extraordinary renditions discussed?</en>
      <fr>Y a-t-il eu des discussions sur l'affaire des restitutions extraordinaires?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13142" docOffset="75">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="13142" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> so, what was said?</en>
      <fr>Dans l'affirmative, <DiscourseConnective annotation_id="15149">que s'</DiscourseConnective>y est-il dit?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13164" id="352" name="Paula Lehtomäki">
    <ParallelChunk annotation_id="13164" docOffset="76">
      <en>President-in-Office of the Council. (FI) Mr President, the dinner to which the honourable Member refers was not organised by the EU Presidency, at least.</en>
      <fr>présidente <DiscourseConnective annotation_id="15180">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (FI) Monsieur le Président, le dîner auquel l'honorable parlementaire fait référence n'a pas été organisé par la présidence de l'UE; c'est une première chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13318" docOffset="77">
      <en>We know nothing about the dinners the Member States of the European Union organise within the context of their own foreign relations, <Alignment alignment="77568" annotation_id="13452">
          <DiscourseConnective annotation_id="13452" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we cannot possibly comment.</en>
      <fr>Nous ne savons rien des dîners que les États membres de l'Union européenne organisent dans le contexte de leurs relations extérieures <Alignment alignment="13452" annotation_id="15499">
          <DiscourseConnective annotation_id="15499" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne pouvons pas les commenter.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13484" id="353" name="Sophia in 't Veld">
    <ParallelChunk annotation_id="13484" docOffset="78">
      <en>Excuse me, it may be a matter of the interpretation <Alignment alignment="15601" annotation_id="13536">
          <DiscourseConnective annotation_id="13536" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am quite surprised to hear what you say, <Alignment alignment="15651" annotation_id="13583">
          <DiscourseConnective annotation_id="13583" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not think that you have responded to either of the questions.</en>
      <fr>(EN) Excusez-moi, c'est peut-être un problème d'interprétation, <Alignment alignment="13536" annotation_id="15601">
          <DiscourseConnective annotation_id="15601" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis assez surprise de ce que vous dites, <Alignment alignment="3980" annotation_id="15651">
          <DiscourseConnective annotation_id="15651" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne pense pas <DiscourseConnective annotation_id="15671">que</DiscourseConnective> vous ayez répondu <DiscourseConnective annotation_id="15693">à</DiscourseConnective> une seule des questions posées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13658" docOffset="79">
      <en>You have not responded to the first question that was put to you in writing.</en>
      <fr>Vous n'avez pas répondu <DiscourseConnective annotation_id="15751">à</DiscourseConnective> la première question qui vous a été posée par écrit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13735" docOffset="80">
      <en>You refer to the dinner on 7 December of last year as concerning bilateral relations between Member States and the US.</en>
      <fr>Vous faites référence au dîner du 7 décembre de l'an dernier concernant les relations bilatérales entre les États membres <DiscourseConnective annotation_id="15928">et</DiscourseConnective> les États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13854" docOffset="81">
      <en>
        <Alignment alignment="15947" annotation_id="13854">
          <DiscourseConnective annotation_id="13854" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> I understand correctly, that was a meeting where all the Member State governments and the US were represented, <Alignment alignment="16082" annotation_id="13968">
          <DiscourseConnective annotation_id="13968" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="78219" annotation_id="13972">
          <DiscourseConnective annotation_id="13972" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am not mistaken Mr Solana and Mr de Vries were there as well.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12321" annotation_id="15947">
          <DiscourseConnective annotation_id="15947" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je comprends bien, c'était une réunion où tous les gouvernements des États membres <DiscourseConnective annotation_id="16033">et</DiscourseConnective> le gouvernement américain étaient représentés <Alignment alignment="13968" annotation_id="16082">
          <DiscourseConnective annotation_id="16082" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="13972" annotation_id="16086">
          <DiscourseConnective annotation_id="16086" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne me trompe, M. Solana <DiscourseConnective annotation_id="16116">et</DiscourseConnective> M. de Vries étaient <DiscourseConnective annotation_id="16139">également</DiscourseConnective> présents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14039" docOffset="82">
      <en>I think, President-in-Office, that a great deal has come out in the meantime about the existence of secret prisons and the rendition flights that took place in Europe.</en>
      <fr>Je pense, Madame la Présidente <DiscourseConnective annotation_id="16190">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="16214">que</DiscourseConnective> depuis lors, nous avons appris beaucoup de choses sur l'existence des prisons secrètes <DiscourseConnective annotation_id="16305">et</DiscourseConnective> les vols utilisés pour la restitution de prisonniers qui ont eu lieu <DiscourseConnective annotation_id="16377">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14207" docOffset="83">
      <en>Can you confirm that the dinner took place <Alignment alignment="16433" annotation_id="14250">
          <DiscourseConnective annotation_id="14250" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the matter was discussed?</en>
      <fr>Pouvez-vous confirmer <DiscourseConnective annotation_id="16410">que</DiscourseConnective> ce dîner a eu lieu <Alignment alignment="14250" annotation_id="16433">
          <DiscourseConnective annotation_id="16433" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16436">que</DiscourseConnective> ce sujet y a été abordé?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14285" docOffset="84">
      <en>When will the Council start its own investigation and recognise what the rest of the world already knows?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16465">Quand</DiscourseConnective> le Conseil entamera-t-il sa propre enquête <DiscourseConnective annotation_id="16514">et</DiscourseConnective> reconnaîtra-t-il ce que le reste du monde sait <DiscourseConnective annotation_id="16564">déjà</DiscourseConnective>?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14391" id="356" name="Paula Lehtomäki">
    <ParallelChunk annotation_id="14391" docOffset="85">
      <en>President-in-Office of the Council. (FI) Mr President, ladies and gentlemen, accession negotiations with Turkey began <Alignment alignment="16719" annotation_id="14509">
          <DiscourseConnective annotation_id="14509" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was considered that that country met the Copenhagen political criteria.</en>
      <fr>présidente <DiscourseConnective annotation_id="16581">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (FI) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="16644">et</DiscourseConnective> Messieurs, les négociations d'adhésion avec la Turquie ont été entamées <Alignment alignment="14509" annotation_id="16719">
          <DiscourseConnective annotation_id="16719" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il a été <DiscourseConnective annotation_id="16735">considéré que</DiscourseConnective> ce pays remplissait les critères politiques de Copenhague.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14589" docOffset="86">
      <en>This means that Turkey is assumed to be complying with the reform process and endeavouring to bring in new reforms.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="16822">que</DiscourseConnective> la Turquie est supposée respecter le processus de réforme <DiscourseConnective annotation_id="16884">et</DiscourseConnective> tenter d'introduire de nouvelles réformes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14705" docOffset="87">
      <en>As the negotiating framework adopted by the Council in October 2005 states, progress in the negotiations depends on Turkey's progress in the implementation of reforms.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16930">Comme</DiscourseConnective> le cadre de négociation adopté par le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="16982">en</DiscourseConnective> octobre 2005 le précise, la progression des négociations dépend des progrès réalisés par la Turquie dans la mise en œuvre des réformes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14873" docOffset="88">
      <en>The Council of the European Union will not adopt an opinion on the alleged genocide of Armenians in Turkey.</en>
      <fr>Le Conseil de l'Union européenne ne prendra pas position sur le prétendu génocide des Arméniens <DiscourseConnective annotation_id="17217">en</DiscourseConnective> Turquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14981" docOffset="89">
      <en>Making historical judgments is the job of historians.</en>
      <fr>Les déclarations historiques, c'est pour les historiens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15035" docOffset="90">
      <en>The Union takes a positive view of certain initiatives, such as the conference in Turkey on the Armenian Question and Prime Minister Erdogan's proposal to set up a joint Turkish-Armenian commission of historians to research the tragic events of 1915.</en>
      <fr>L'Union voit d'un œil positif certaines initiatives, telles <DiscourseConnective annotation_id="17346">que</DiscourseConnective> la conférence organisée <DiscourseConnective annotation_id="17374">en</DiscourseConnective> Turquie sur la question arménienne <DiscourseConnective annotation_id="17412">et</DiscourseConnective> la proposition du Premier ministre Erdogan visant <DiscourseConnective annotation_id="17465">à</DiscourseConnective> créer une commission mixte d'historiens turcs <DiscourseConnective annotation_id="17513">et</DiscourseConnective> arméniens qui se penchera sur les évènements tragiques de 1915.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15286" docOffset="91">
      <en>The Union is enthusiastically encouraging Turkey to do all it can to improve relations with its neighbour Armenia, especially with regard to opening the border between the countries, which would be a very propitious move for the entire region.</en>
      <fr>L'Union encourage avec enthousiasme la Turquie <DiscourseConnective annotation_id="17627">à</DiscourseConnective> faire tout ce qui est en son pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="17666">pour</DiscourseConnective> améliorer les relations avec sa voisine l'Arménie, <DiscourseConnective annotation_id="17722">notamment en</DiscourseConnective> ce qui concerne l'ouverture de la frontière entre les deux pays, ce qui serait une évolution favorable <DiscourseConnective annotation_id="17838">pour</DiscourseConnective> toute la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15530" docOffset="92">
      <en>It was this summer that the European Council last reconfirmed that it would adhere to its commitments on enlargement.</en>
      <fr>Le Conseil européen a confirmé une nouvelle fois cet été qu'il respecterait les engagements pris en matière d'élargissement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15648" docOffset="93">
      <en>No new criteria should be set midway though the negotiations process.</en>
      <fr>Aucun nouveau critère ne doit être adopté en cours de processus.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15718" id="357" name="Nils Lundgren">
    <ParallelChunk annotation_id="15718" docOffset="94">
      <en>(SV) Mr President, it is not clear to me whether the Minister believes that Turkey must acknowledge the genocide <DiscourseConnective annotation_id="15831" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> whether this is something that is to be left up to Turkey and Armenia to settle.</en>
      <fr>(SV) Monsieur le Président, je ne sais pas exactement <DiscourseConnective annotation_id="18104">si</DiscourseConnective> la ministre pense <DiscourseConnective annotation_id="18125">que</DiscourseConnective> la Turquie doit reconnaître le génocide où <DiscourseConnective annotation_id="18172">si</DiscourseConnective> c'est une affaire <DiscourseConnective annotation_id="18193">à</DiscourseConnective> régler entre la Turquie <DiscourseConnective annotation_id="18219">et</DiscourseConnective> l'Arménie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15915" docOffset="95">
      <en>What is the Minister's view on this?</en>
      <fr>Quelle est l'opinion de la ministre <DiscourseConnective annotation_id="18269">à</DiscourseConnective> ce propos?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15952" docOffset="96">
      <en>Like the rest of the Swedish June List, I am in favour of Turkish membership, provided that Turkey meets the conditions of membership.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18282">Tout comme</DiscourseConnective> les autres membres de la Liste de juin, je suis favorable <DiscourseConnective annotation_id="18351">à</DiscourseConnective> l'adhésion de la Turquie, <DiscourseConnective annotation_id="18379">à condition que</DiscourseConnective> la Turquie remplisse les conditions d'adhésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16087" docOffset="97">
      <en>Is it not a cause of concern that modern Turkey, which is a nation state founded, <Alignment alignment="18513" annotation_id="16169">
          <Alignment alignment="18513" annotation_id="16169">
            <DiscourseConnective annotation_id="16169" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, in the early 1920s, should refuse to acknowledge an action committed by the Ottoman empire many years before?</en>
      <fr>N'est-il pas préoccupant <DiscourseConnective annotation_id="18468">que</DiscourseConnective> la Turquie moderne, un État-nation fondé <Alignment alignment="16169" annotation_id="18513">
          <Alignment alignment="16169" annotation_id="18513">
            <DiscourseConnective annotation_id="18513" sense="Expansion.Restatement">en réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> au début des années 20, refuse de reconnaître des actes commis par l'Empire ottoman longtemps auparavant?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16288" docOffset="98">
      <en>What does the Minister have to say about that?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18630">Qu'</DiscourseConnective>est-ce que la ministre peut répondre <DiscourseConnective annotation_id="18670">à</DiscourseConnective> cela?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16335" id="358" name="Paula Lehtomäki">
    <ParallelChunk annotation_id="16335" docOffset="99">
      <en>President-in-Office of the Council. (FI) Mr President, <Alignment alignment="18743" annotation_id="16390">
          <DiscourseConnective annotation_id="16390" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said in my previous answer, the Council of the European Union will not adopt a position on the alleged genocide of Armenians in Turkey.</en>
      <fr>présidente <DiscourseConnective annotation_id="18689">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (FI) Monsieur le Président, <Alignment alignment="13909" annotation_id="18743">
          <DiscourseConnective annotation_id="18743" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai indiqué dans ma réponse précédente, le Conseil de l'Union européenne ne prendra pas position sur le prétendu génocide des Arméniens <DiscourseConnective annotation_id="18889">en</DiscourseConnective> Turquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16531" docOffset="100">
      <en>Making historical judgments is the job of historians.</en>
      <fr>Les déclarations historiques, c'est pour les historiens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16585" docOffset="101">
      <en>The Union, takes a positive view of certain initiatives, <Alignment alignment="18982" annotation_id="16642">
          <DiscourseConnective annotation_id="16642" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to shed new light on the tragic events of 1915.</en>
      <fr>L'Union européenne voit <Alignment alignment="16642" annotation_id="18982">
          <DiscourseConnective annotation_id="18982" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'un œil positif les initiatives visant <DiscourseConnective annotation_id="19032">à</DiscourseConnective> faire toute la lumière sur les évènements tragiques de 1915.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16699" docOffset="102">
      <en>The Finnish Presidency and the Commission too have stated that an admission regarding the Armenian genocide is not a criterion for Turkey's membership of the EU.</en>
      <fr>La présidence finlandaise <DiscourseConnective annotation_id="19121">et</DiscourseConnective> la Commission ont déclaré <DiscourseConnective annotation_id="19150">que</DiscourseConnective> la reconnaissance du génocide arménien ne constituait pas un critère <DiscourseConnective annotation_id="19223">pour</DiscourseConnective> l'adhésion de la Turquie <DiscourseConnective annotation_id="19253">à</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16861" id="359" name="DanutBudreikait">
    <ParallelChunk annotation_id="16861" docOffset="103">
      <en>- (LT) Madam Minister, I fully agree that historians are the ones charged with evaluating history; <Alignment alignment="11708" annotation_id="16960">
          <DiscourseConnective annotation_id="16960" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, they have different attitudes.</en>
      <fr>(LT) Madame la Ministre, je suis tout à fait d'accord pour <DiscourseConnective annotation_id="19334">dire que</DiscourseConnective> ce sont les historiens qui sont chargés d'analyser l'histoire. Ils ont <Alignment alignment="16960" annotation_id="19414">
          <DiscourseConnective annotation_id="19414" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> des attitudes différentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17000" docOffset="104">
      <en>A democratic state, which is unable to assess its own past, cannot be called democratic.</en>
      <fr>Un État démocratique qui est incapable d'évaluer son propre passé ne peut être qualifié de démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17089" docOffset="105">
      <en>I doubt that Turkey complies with the first Copenhagen criterion.</en>
      <fr>Je doute <DiscourseConnective annotation_id="19565">que</DiscourseConnective> la Turquie remplisse le premier critère de Copenhague.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17155" docOffset="106">
      <en>Turkey <Alignment alignment="19642" annotation_id="17162">
          <DiscourseConnective annotation_id="17162" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> fails to meet other requirements, such as the specification of the Ankara Protocol to open Turkish ports to Member States of the European Union.</en>
      <fr>La Turquie manque <Alignment alignment="17162" annotation_id="19642">
          <DiscourseConnective annotation_id="19642" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19652">à</DiscourseConnective> plusieurs autres obligations, telles <DiscourseConnective annotation_id="19691">que</DiscourseConnective> celle du protocole d'Ankara visant <DiscourseConnective annotation_id="19730">à</DiscourseConnective> ouvrir les ports turcs aux États membres de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17312" docOffset="107">
      <en>It seems that Turkey is dictating EU membership terms; <DiscourseConnective annotation_id="17367" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>, I am concerned about possible severe outcomes <Alignment alignment="12053" annotation_id="17424">
          <DiscourseConnective annotation_id="17424" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Turkey starts dictating further terms.</en>
      <fr>Tout se passe <Alignment alignment="17424" annotation_id="19810">
          <DiscourseConnective annotation_id="19810" sense="Contingency.Condition">comme si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Turquie dictait ses propres conditions d'adhésion à l'Union européenne. Je m'inquiète de l'éventualité de voir la Turquie dicter d'autres conditions et des retombées d'une telle attitude</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17466" id="360" name="Paula Lehtomäki">
    <ParallelChunk annotation_id="17466" docOffset="108">
      <en>President-in-Office of the Council. (FI) Mr President, the Union itself dictates and imposes the conditions of membership for new Member States, <Alignment alignment="20177" annotation_id="17611">
          <DiscourseConnective annotation_id="17611" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is important that no new conditions or new criteria are set midway through the accession process.</en>
      <fr>présidente <DiscourseConnective annotation_id="20020">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (FI) Monsieur le Président, c'est l'Union elle-même qui dicte <DiscourseConnective annotation_id="20108">et</DiscourseConnective> impose les conditions d'adhésion <DiscourseConnective annotation_id="20144">pour</DiscourseConnective> les nouveaux États membres, <Alignment alignment="17611" annotation_id="20177">
          <DiscourseConnective annotation_id="20177" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ne faut arrêter aucune nouvelle condition <DiscourseConnective annotation_id="20227">et</DiscourseConnective> aucun nouveau critère en cours de processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17716" docOffset="109">
      <en>The last time that the Commission made an evaluation of the extent to which conditions for membership were being met was in its report out on 8 November.</en>
      <fr>La dernière fois <DiscourseConnective annotation_id="20292">que</DiscourseConnective> la Commission a évalué la façon dont les conditions d'adhésion étaient réunies, c'était dans son rapport du 8 novembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17870" docOffset="110">
      <en>Ultimately, an analysis of the scope for continued talks with Turkey will <DiscourseConnective annotation_id="17944" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be undertaken at the December European Council.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20416">Enfin</DiscourseConnective>, la possibilité de poursuivre les pourparlers avec la Turquie sera étudiée <DiscourseConnective annotation_id="20497">à</DiscourseConnective> l'occasion du Conseil européen de décembre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17997" id="361" name="Piia-Noora Kauppi">
    <ParallelChunk annotation_id="17997" docOffset="111">
      <en>(FI) Mr President, Minister Lehtomäki, you have now twice stated the Finnish Presidency's view that recognition of the Armenian genocide cannot be a new condition for Turkey's membership.</en>
      <fr>(FI) Monsieur le Président, Madame la Ministre Lehtomäki, vous venez de déclarer à deux reprises que la présidence finlandaise était d'avis <DiscourseConnective annotation_id="20683">que</DiscourseConnective> la reconnaissance du génocide arménien ne pouvait être une nouvelle condition <DiscourseConnective annotation_id="20765">à</DiscourseConnective> l'adhésion de la Turquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18185" docOffset="112">
      <en>The Commission is of the same opinion.</en>
      <fr>La Commission est du <DiscourseConnective annotation_id="20814">même</DiscourseConnective> avis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18224" docOffset="113">
      <en>Is this the Council's common position, by which I mean has the legislative process on the Armenian genocide now under way in France been discussed <Alignment alignment="20969" annotation_id="18371">
          <DiscourseConnective annotation_id="18371" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> common conclusions adopted?</en>
      <fr>Est-ce la position commune du Conseil? J'entends par là: le processus législatif <DiscourseConnective annotation_id="20906">en</DiscourseConnective> cours <DiscourseConnective annotation_id="20915">en</DiscourseConnective> France sur le génocide arménien a-t-il été discuté <Alignment alignment="18371" annotation_id="20969">
          <DiscourseConnective annotation_id="20969" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des conclusions communes ont-elles été adoptées?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18403" docOffset="114">
      <en>I would <Alignment alignment="21033" annotation_id="18411">
          <DiscourseConnective annotation_id="18411" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to ask how the Council intends to deal with the report on integration capacity adopted yesterday by Parliament's Committee on Constitutional Affairs <Alignment alignment="21202" annotation_id="18570">
          <DiscourseConnective annotation_id="18570" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which is to be adopted in December's plenary part-session.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="18411" annotation_id="21033">
          <DiscourseConnective annotation_id="21033" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> demander comment le Conseil envisage d'aborder le rapport sur la capacité d'intégration adopté hier par la commission des affaires constitutionnelles du Parlement <Alignment alignment="18570" annotation_id="21202">
          <DiscourseConnective annotation_id="21202" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui doit être adopté lors de la séance plénière de décembre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18633" id="364" name="Paula Lehtomäki">
    <ParallelChunk annotation_id="18633" docOffset="115">
      <en>President-on-Office of the Council. (FI) Mr President, ladies and gentlemen, the Council has unfortunately not discussed this issue, <Alignment alignment="21400" annotation_id="18766">
          <DiscourseConnective annotation_id="18766" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does not fall within its competence.</en>
      <fr>présidente <DiscourseConnective annotation_id="21277">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (FI) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="21340">et</DiscourseConnective> Messieurs, le Conseil n'a pas discuté de cette question, <Alignment alignment="18766" annotation_id="21400">
          <DiscourseConnective annotation_id="21400" sense="Temporal.Synchrony">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle ne relève <DiscourseConnective annotation_id="21433">malheureusement</DiscourseConnective> pas de sa compétence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18809" docOffset="116">
      <en>The promotion of human rights, <Alignment alignment="21515" annotation_id="18840">
          <DiscourseConnective annotation_id="18840" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is one of the European Union's main priorities.</en>
      <fr>La défense des droits de l'homme représente <Alignment alignment="18840" annotation_id="21515">
          <DiscourseConnective annotation_id="21515" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'une des priorités majeures de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18897" docOffset="117">
      <en>Commitment on the part of the Member States of the Union to a respect for fundamental rights is <Alignment alignment="21659" annotation_id="18993">
          <DiscourseConnective annotation_id="18993" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> written into the EU Charter of Fundamental Rights.</en>
      <fr>L'engagement des États membres de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="21619">à</DiscourseConnective> respecter les droits fondamentaux est <Alignment alignment="18993" annotation_id="21659">
          <DiscourseConnective annotation_id="21659" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> inscrit dans la Charte européenne des droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19049" docOffset="118">
      <en>The Member States of the EU are <Alignment alignment="21773" annotation_id="19081">
          <DiscourseConnective annotation_id="19081" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> members of the Council of the Europe and thus committed to compliance with their obligations under the European Convention on Human Rights.</en>
      <fr>Les États membres de l'Union européenne sont <Alignment alignment="19081" annotation_id="21773">
          <DiscourseConnective annotation_id="21773" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> membres du Conseil de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="21810">et</DiscourseConnective>, à ce titre, ils doivent respecter la Convention européenne des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19226" docOffset="119">
      <en>Presumably, <Alignment alignment="21896" annotation_id="19238">
          <DiscourseConnective annotation_id="19238" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union Agency for Fundamental Rights is set up and in operation, it will strengthen the Union's monitoring and information facilities, <DiscourseConnective annotation_id="19390" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> promoting the implementation of fundamental rights to the greatest possible degree.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19238" annotation_id="21896">
          <DiscourseConnective annotation_id="21896" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Agence de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="21935">pour</DiscourseConnective> les droits fondamentaux sera sur pied <DiscourseConnective annotation_id="21978">et</DiscourseConnective> opérationnelle, il faut supposer qu'elle renforcera la capacité de surveillance <DiscourseConnective annotation_id="22061">et</DiscourseConnective> d'information de l'Union, favorisant ainsi le respect des droits fondamentaux dans toute la mesure du possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19482" docOffset="120">
      <en>It still needs to be said once and for all that it is for the Commission, not the Council, to monitor implementation of the Union's Treaties.</en>
      <fr>Il convient par ailleurs de dire une fois <DiscourseConnective annotation_id="22218">pour</DiscourseConnective> toutes <DiscourseConnective annotation_id="22230">qu'</DiscourseConnective>il appartient <DiscourseConnective annotation_id="22247">à</DiscourseConnective> la Commission, et non au Conseil, de veiller au respect des Traités de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19624" id="365" name="Piia-Noora Kauppi">
    <ParallelChunk annotation_id="19624" docOffset="121">
      <en>(FI) Mr President, Mrs Lehtomäki, we <DiscourseConnective annotation_id="19661" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective> have precedents for the Council including in its agenda supposed or impending human rights violations on the part of one Member State.</en>
      <fr>(FI) Monsieur le Président, Madame Lehtomäki, ce ne serait pas la première fois <DiscourseConnective annotation_id="22420">que</DiscourseConnective> le Conseil inclurait <DiscourseConnective annotation_id="22445">à</DiscourseConnective> son ordre du jour des violations supposées <DiscourseConnective annotation_id="22490">ou</DiscourseConnective> imminentes des droits de l'homme de la part d'un État membre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19809" docOffset="122">
      <en>
        <Alignment alignment="22555" annotation_id="19809">
          <DiscourseConnective annotation_id="19809" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> Austria's new government was elected, certain Member States pushed through sanctions against Austria in the light of its government programme.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19809" annotation_id="22555">
          <DiscourseConnective annotation_id="22555" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le nouveau gouvernement autrichien a été élu, certains États membres ont fait imposer des sanctions contre l'Autriche <DiscourseConnective annotation_id="22681">en</DiscourseConnective> raison de son programme gouvernemental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19957" docOffset="123">
      <en>This is now, <Alignment alignment="22724" annotation_id="19970">
          <DiscourseConnective annotation_id="19970" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a matter of concrete decisions which official bodies in Poland have taken, which is to say that they have completely rejected the perfectly reasonable application for YOUTH programme funding for no good reason whatsoever.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19970" annotation_id="22724">
          <DiscourseConnective annotation_id="22724" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous parlons ici de décisions concrètes prises par des organes officiels <DiscourseConnective annotation_id="22801">en</DiscourseConnective> Pologne, qui ont totalement rejeté la demande tout à fait raisonnable de financement du programme YOUTH, et ce sans aucune raison valable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20201" docOffset="124">
      <en>Does the Council not think that this would be at least as important an issue <Alignment alignment="23024" annotation_id="20278">
          <DiscourseConnective annotation_id="20278" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Austrian government programme was, <Alignment alignment="23076" annotation_id="20320">
          <DiscourseConnective annotation_id="20320" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> that did not lead to any tangible human rights violations?</en>
      <fr>Le Conseil n'estime-t-il pas <DiscourseConnective annotation_id="22972">que</DiscourseConnective> c'est là une question <DiscourseConnective annotation_id="22998">au moins</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23007">aussi</DiscourseConnective> importante <Alignment alignment="20278" annotation_id="23024">
          <DiscourseConnective annotation_id="23024" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le programme gouvernemental autrichien, qui n'a <Alignment alignment="20320" annotation_id="23076">
          <DiscourseConnective annotation_id="23076" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas entraîné de violation tangible des droits de l'homme?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20386" id="366" name="Paula Lehtomäki">
    <ParallelChunk annotation_id="20386" docOffset="125">
      <en>President-in-Office of the Council. (FI) Mr President, following the case which I believe the honourable Member is referring to, the status of fundamental rights in the work of the Union was <Alignment alignment="23355" annotation_id="20577">
          <Alignment alignment="23355" annotation_id="20577">
            <DiscourseConnective annotation_id="20577" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> reconfirmed in the Union Treaties.</en>
      <fr>présidente <DiscourseConnective annotation_id="23154">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (FI) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="23208">après</DiscourseConnective> l'affaire à laquelle l'honorable parlementaire semble se référer, le statut des droits fondamentaux dans les travaux de l'Union européenne a <Alignment alignment="20577" annotation_id="23355">
          <Alignment alignment="20577" annotation_id="23355">
            <DiscourseConnective annotation_id="23355" sense="Expansion.Conjunction">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> été confirmé une nouvelle fois dans les Traités de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20620" docOffset="126">
      <en>There is now no plan, <DiscourseConnective annotation_id="20642" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, to act on the basis of any sort of precedent, <DiscourseConnective annotation_id="20697" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the implementation of this Community programme and matters relating to its criteria are of course the responsibility of the Commission.</en>
      <fr>Aujourd'hui, on n'envisage pas d'agir sur la base d'un quelconque précédent. En outre, la mise en œuvre de ce programme communautaire <DiscourseConnective annotation_id="23568">et</DiscourseConnective> les questions liées <DiscourseConnective annotation_id="23591">à</DiscourseConnective> ses critères relèvent bien entendu de la responsabilité de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20837" id="367" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="20837" docOffset="127">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="20837" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> the author is not present, Question No 8 lapses.</en>
      <fr>Son auteur étant absent, la question n° 8 est caduque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20889" docOffset="128">
      <en>Subject: UN Human Rights Council</en>
      <fr>Objet: Conseil des droits de l'homme de l'ONU</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20922" docOffset="129">
      <en>The UN Human Rights Council (UNHRC) has concluded its second round of sittings without adopting any of the resolutions put before it.</en>
      <fr>Le Conseil des droits de l'homme de l'ONU (CDH) a conclu sa deuxième session <DiscourseConnective annotation_id="23845">sans</DiscourseConnective> avoir adopté aucune des résolutions qui avaient été proposées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21056" docOffset="130">
      <en>The debates were dominated by those countries which have a history of human rights abuse, <Alignment alignment="58519" annotation_id="21146">
          <DiscourseConnective annotation_id="21146" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> no leadership was given by those states which are deemed to be the defenders of human rights.</en>
      <fr>Les débats ont été dominés par les États qui ont un lourd passé en matière d'atteintes aux droits de l'homme, <Alignment alignment="21146" annotation_id="24023">
          <DiscourseConnective annotation_id="24023" sense="Expansion.Conjunction">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'absence de détermination politique parmi les États considérés comme des défenseurs des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21244" docOffset="131">
      <en>
        <Alignment alignment="24134" annotation_id="21244">
          <DiscourseConnective annotation_id="21244" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="58609" annotation_id="21257">
          <DiscourseConnective annotation_id="21257" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the reform seeks to confer powers to enable rapid action to be taken in the event of serious violations of human rights, the UNHRC failed to deliver an opinion on the situation in Darfur, the attacks on civilians in Sri Lanka, or the consequences of the violence in Lebanon and the occupied territories.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21244" annotation_id="24134">
          <DiscourseConnective annotation_id="24134" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="21257" annotation_id="24148">
          <DiscourseConnective annotation_id="24148" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la réforme permette d'envisager une action rapide <DiscourseConnective annotation_id="24207">en</DiscourseConnective> cas de violation grave des droits de l'homme, le CDH ne s'est pas non plus prononcé sur la situation au Darfour, sur les agressions <DiscourseConnective annotation_id="24342">à</DiscourseConnective> l'égard de civils au Sri Lanka <DiscourseConnective annotation_id="24375">ou</DiscourseConnective> sur les conséquences de la violence au Liban <DiscourseConnective annotation_id="24423">ou</DiscourseConnective> dans les territoires occupés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21570" docOffset="132">
      <en>What is the Council's opinion of the outcome of the second sitting of the UNHRC?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24456">Que</DiscourseConnective> pense le Conseil des résultats de la deuxième session du CDH?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21651" docOffset="133">
      <en>What role is the Council prepared to play in the UNHRC's deliberations?</en>
      <fr>Quel rôle est-il prêt <DiscourseConnective annotation_id="24544">à</DiscourseConnective> jouer dans les délibérations de cet organe?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21723" docOffset="134">
      <en>What measures are planned in order to tackle the challenges it faces <DiscourseConnective annotation_id="21792" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> it wants to be an effective body?</en>
      <fr>Quelles mesures sont envisagées <DiscourseConnective annotation_id="24622">pour</DiscourseConnective> permettre au CDH de relever efficacement les défis auxquels il est confronté?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21829" id="368" name="Paula Lehtomäki">
    <ParallelChunk annotation_id="21829" docOffset="135">
      <en>President-in-Office of the Council. (FI) Mr President, ladies and gentlemen, the European Union took an active role in the first and second session of the Human Rights Council.</en>
      <fr>présidente <DiscourseConnective annotation_id="24716">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (FI) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="24779">et</DiscourseConnective> Messieurs, l'Union européenne a joué un rôle actif dans la première <DiscourseConnective annotation_id="24850">et</DiscourseConnective> la deuxième session du Conseil des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22006" docOffset="136">
      <en>The Human Rights Council should live up to the high expectations which the international community has set for it, and needs to employ effective and fruitful mechanisms to be able to fulfil all its tasks.</en>
      <fr>Le Conseil des droits de l'homme doit se montrer <DiscourseConnective annotation_id="24956">à</DiscourseConnective> la hauteur des espoirs <DiscourseConnective annotation_id="24981">qu'</DiscourseConnective>a placés <DiscourseConnective annotation_id="24993">en</DiscourseConnective> lui la communauté internationale. Aussi doit-il recourir <DiscourseConnective annotation_id="25053">à</DiscourseConnective> des mécanismes efficaces <DiscourseConnective annotation_id="25080">et</DiscourseConnective> fructueux <DiscourseConnective annotation_id="25093">pour</DiscourseConnective> être en mesure de s'acquitter des tâches qui lui ont été confiées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22211" docOffset="137">
      <en>The European Union believes that it is too early to judge the work of the Human Rights Council properly.</en>
      <fr>L'Union européenne pense <DiscourseConnective annotation_id="25190">qu'</DiscourseConnective>il est trop tôt <DiscourseConnective annotation_id="25209">pour</DiscourseConnective> juger correctement le travail accompli par le Conseil des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22316" docOffset="138">
      <en>We are establishing a new body with new working methods and processes, <DiscourseConnective annotation_id="22387" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this will take time, patience and creativity.</en>
      <fr>Nous sommes en train de mettre sur pied un nouvel organe, avec de nouvelles méthodes de travail <DiscourseConnective annotation_id="25387">et</DiscourseConnective> de nouveaux procédés, ce qui exigera du temps, de la patience <DiscourseConnective annotation_id="25452">et</DiscourseConnective> de la créativité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22437" docOffset="139">
      <en>The Human Rights Council's broad mandate covers the prevention of violations and the building of cooperation and resources, <Alignment alignment="25629" annotation_id="22561">
          <DiscourseConnective annotation_id="22561" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> urgent human rights situations <Alignment alignment="25697" annotation_id="22596">
          <DiscourseConnective annotation_id="22596" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have a major role.</en>
      <fr>Le vaste mandat du Conseil des droits de l'homme comprend la prévention des violations <DiscourseConnective annotation_id="25560">et</DiscourseConnective> la mise en place de la coopération <DiscourseConnective annotation_id="25598">et</DiscourseConnective> des ressources nécessaires, <Alignment alignment="33747" annotation_id="25629">
          <DiscourseConnective annotation_id="25629" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les situations urgentes en matière de droits de l'homme jouent <Alignment alignment="22596" annotation_id="25697">
          <DiscourseConnective annotation_id="25697" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un rôle décisif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22620" docOffset="140">
      <en>Crucial to the new body's role are cooperation and dialogue, which are contained in the UN General Assembly resolution, on the basis of which the Human Rights Council was established.</en>
      <fr>La coopération <DiscourseConnective annotation_id="25739">et</DiscourseConnective> le dialogue, qui figurent dans la résolution de l'Assemblée générale des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="25829">à</DiscourseConnective> la base de la création du Conseil des droits de l'homme, sont essentiels au rôle du nouvel organe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22804" docOffset="141">
      <en>The EU <Alignment alignment="25930" annotation_id="22811">
          <DiscourseConnective annotation_id="22811" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> intends to continue to work steadfastly with other countries in the same spirit, and hopes that the other players involved are equally committed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7935" annotation_id="25930">
          <DiscourseConnective annotation_id="25930" sense="Contingency.Cause.Result">En conséquence</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'UE projette de continuer <DiscourseConnective annotation_id="25973">à</DiscourseConnective> œuvrer sans cesse avec les autres pays dans le <DiscourseConnective annotation_id="26022">même</DiscourseConnective> esprit <DiscourseConnective annotation_id="26034">et</DiscourseConnective> espère <DiscourseConnective annotation_id="26044">que</DiscourseConnective> les autres protagonistes impliqués sont <DiscourseConnective annotation_id="26088">aussi</DiscourseConnective> engagés qu'elle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22962" docOffset="142">
      <en>The EU's view of the second session of the Human Rights Council is that it was a very positive achievement to hold discussions on situations on both certain matters and country situations, within the context of the Special Procedures, and with the UN's human rights body.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26111">S'</DiscourseConnective>agissant de la deuxième session du Conseil des droits de l'homme, les discussions sur des situations relatives <DiscourseConnective annotation_id="26224">à</DiscourseConnective> certaines questions <DiscourseConnective annotation_id="26246">comme</DiscourseConnective> à certains pays dans le contexte des procédures spéciales <DiscourseConnective annotation_id="26310">et</DiscourseConnective> avec l'organe des Nations unies pour les droits de l'homme constituent une avancée très positive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23234" docOffset="143">
      <en>Allowing extra time for the Special Procedures was a major improvement in Human Rights Council practices.</en>
      <fr>Le maintien des procédures spéciales constitue lui aussi une amélioration de taille apportée aux pratiques du Conseil des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23340" docOffset="144">
      <en>The quality of the dialogue and the large attendance figures were a tribute to the important role that the Special Procedures and the human rights body play within the human rights machinery, in that, <Alignment alignment="26735" annotation_id="23541">
          <DiscourseConnective annotation_id="23541" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, they bring the discussions closer to practical realities and act as an early warning system.</en>
      <fr>La qualité du dialogue <DiscourseConnective annotation_id="26575">et</DiscourseConnective> la large participation témoignent du rôle considérable <DiscourseConnective annotation_id="26633">que</DiscourseConnective> les procédures spéciales <DiscourseConnective annotation_id="26662">et</DiscourseConnective> l'organe pour les droits de l'homme jouent en la matière, <DiscourseConnective annotation_id="26723">en ce sens</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="23541" annotation_id="26735">
          <DiscourseConnective annotation_id="26735" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, qu'ils rapprochent les discussions des réalités pratiques <DiscourseConnective annotation_id="26806">et</DiscourseConnective> assurent la fonction d'un système d'alerte rapide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23647" docOffset="145">
      <en>This work needs to be developed in future sessions.</en>
      <fr>Ces travaux doivent <DiscourseConnective annotation_id="26880">s'</DiscourseConnective>intensifier lors des prochaines sessions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23699" docOffset="146">
      <en>The EU welcomes the active participation of NGOs in the debate both on particular subjects and on national situations.</en>
      <fr>L'UE se félicite de la participation active des ONG au débat, à la fois sur les sujets particuliers <DiscourseConnective annotation_id="27024">et</DiscourseConnective> sur les situations nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23818" docOffset="147">
      <en>The EU continues to support their active participation in all the work of the Human Rights Council.</en>
      <fr>L'UE continue de soutenir leur participation active <DiscourseConnective annotation_id="27110">à</DiscourseConnective> tous les travaux du Conseil des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23918" docOffset="148">
      <en>The EU supported the efforts made by Mr de Alba, President of the Human Rights Council, to draft a concrete 'omnibus' resolution, based on a consensus on Human Rights Council results, <Alignment alignment="27406" annotation_id="24102">
          <DiscourseConnective annotation_id="24102" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> relating to certain matters and urgent human rights situations.</en>
      <fr>L'UE a appuyé les efforts consentis par M. de Alba, président du Conseil des droits de l'homme, en vue de rédiger une résolution "omnibus" concrète, fondée sur un consensus s'agissant des résultats obtenus par le Conseil des droits de l'homme <Alignment alignment="24102" annotation_id="27406">
          <DiscourseConnective annotation_id="27406" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> en rapport avec certaines questions <DiscourseConnective annotation_id="27445">et</DiscourseConnective> certaines situations urgentes en matière de droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24170" docOffset="149">
      <en>The EU regrets that the talks on the text did not lead to consensus.</en>
      <fr>L'Union européenne regrette <DiscourseConnective annotation_id="27539">que</DiscourseConnective> les discussions sur ce texte n'aient pas débouché sur un consensus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24239" docOffset="150">
      <en>The EU is in favour of an approach based on consensus whenever possible, and worked very hard for this at the second session of the Human Rights Council.</en>
      <fr>L'UE est favorable à une approche fondée <DiscourseConnective annotation_id="27652">autant</DiscourseConnective> que possible sur le consensus <DiscourseConnective annotation_id="27689">et</DiscourseConnective> elle s'est escrimée <DiscourseConnective annotation_id="27712">à</DiscourseConnective> y parvenir lors de la deuxième session du Conseil des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24393" docOffset="151">
      <en>We will continue along this path in the future too.</en>
      <fr>Nous poursuivrons sur cette voie <DiscourseConnective annotation_id="27820">à</DiscourseConnective> l'avenir <DiscourseConnective annotation_id="27831">également</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24445" docOffset="152">
      <en>It was a disappointment for the EU that no tangible results were achieved regarding the very serious human rights violations that have taken place in Darfur.</en>
      <fr>L'UE a été déçue <DiscourseConnective annotation_id="27859">qu'</DiscourseConnective>aucun <DiscourseConnective annotation_id="27868">résultat</DiscourseConnective> tangible n'ait été obtenu, s'agissant des violations très graves des droits de l'homme qui ont eu lieu au Darfour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24603" docOffset="153">
      <en>Action on the part of the Council is <Alignment alignment="27999" annotation_id="24640">
          <DiscourseConnective annotation_id="24640" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> needed in other urgent situations, such as that in Sri Lanka.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="24640" annotation_id="27999">
          <DiscourseConnective annotation_id="27999" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="28020">que</DiscourseConnective> le Conseil intervienne dans d'autres situations urgentes, <DiscourseConnective annotation_id="28082">comme</DiscourseConnective> au Sri Lanka.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24707" docOffset="154">
      <en>The EU intends to continue to be active <Alignment alignment="28148" annotation_id="24747">
          <DiscourseConnective annotation_id="24747" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Human Rights Council can fulfil all the tasks within its mandate at future sessions.</en>
      <fr>L'UE envisage de rester active de telle sorte <Alignment alignment="24747" annotation_id="28148">
          <DiscourseConnective annotation_id="28148" sense="Contingency.Cause.Result">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil des droits de l'homme puisse lors des futures sessions accomplir sa tâche dans le cadre de son mandat.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24844" id="369" name="Manuel Medina Ortega ">
    <ParallelChunk annotation_id="24844" docOffset="155">
      <en>deputising for the author. - (ES) Thank you very much for your reply, Madam President-in-Office of the Council.</en>
      <fr>auteur suppléant. - (ES) Merci beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="28306">pour</DiscourseConnective> votre réponse, Madame la Présidente <DiscourseConnective annotation_id="28347">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24956" docOffset="156">
      <en>We currently have the problem that the United Nations Human Rights Council is suffering from the same defects as the Commission on Human Rights, that is, its inability to adopt resolutions.</en>
      <fr>Le problème auquel nous sommes pour l'instant confrontés est que le Conseil des droits de l'homme des Nations unies souffre des mêmes défauts <DiscourseConnective annotation_id="28513">que</DiscourseConnective> la Commission des droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="28554">à</DiscourseConnective> savoir son incapacité <DiscourseConnective annotation_id="28578">à</DiscourseConnective> adopter des résolutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25146" docOffset="157">
      <en>The European Union and its Member States, particularly those that are members of the Human Rights Council, can help to overcome this situation.</en>
      <fr>L'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="28624">et</DiscourseConnective> ses États membres, <DiscourseConnective annotation_id="28646">surtout</DiscourseConnective> ceux qui sont membres du Conseil des droits de l'homme, peuvent contribuer <DiscourseConnective annotation_id="28729">à</DiscourseConnective> surmonter cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25290" docOffset="158">
      <en>Specifically, tomorrow, 15 November, a special meeting is taking place on Israel's violations of human rights in the occupied territories, <Alignment alignment="28910" annotation_id="25429">
          <DiscourseConnective annotation_id="25429" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> from 27 November to 8 December the Council will consider its decisions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28758">En particulier</DiscourseConnective>, demain, le 15 novembre, une réunion spéciale aura lieu sur les violations des droits de l'homme par Israël dans les territoires occupés <Alignment alignment="25429" annotation_id="28910">
          <DiscourseConnective annotation_id="28910" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil se penchera sur ses décisions du 27 novembre au 8 décembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25505" docOffset="159">
      <en>Does the Presidency-in-Office of the Council believe that the States of the European Union can help to achieve results in these two coming meetings?</en>
      <fr>La présidence <DiscourseConnective annotation_id="28998">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil estime-t-elle <DiscourseConnective annotation_id="29035">que</DiscourseConnective> les États de l'Union européenne peuvent contribuer <DiscourseConnective annotation_id="29090">à</DiscourseConnective> obtenir des résultats <DiscourseConnective annotation_id="29114">à</DiscourseConnective> l'occasion de ces deux prochaines réunions?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25654" id="370" name="Paula Lehtomäki">
    <ParallelChunk annotation_id="25654" docOffset="160">
      <en>President-in-Office of the Council. (FI) Mr President, the Union has an important role to play in the work of the Human Rights Council, <Alignment alignment="29325" annotation_id="25790">
          <DiscourseConnective annotation_id="25790" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> preparations are now under way for the Council's third session.</en>
      <fr>présidente <DiscourseConnective annotation_id="29171">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (FI) Monsieur le Président, l'Union européenne a un rôle considérable <DiscourseConnective annotation_id="29267">à</DiscourseConnective> jouer dans les travaux du Conseil des droits de l'homme <Alignment alignment="25790" annotation_id="29325">
          <DiscourseConnective annotation_id="29325" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les préparatifs <DiscourseConnective annotation_id="29344">en vue de</DiscourseConnective> la troisième session du Conseil sont <DiscourseConnective annotation_id="29391">en</DiscourseConnective> cours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25858" docOffset="161">
      <en>This will mainly focus on formulating the Council's working practices.</en>
      <fr>Cette session se penchera pour l'essentiel sur la formulation des méthodes de travail du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25929" docOffset="162">
      <en>The Union is now very actively participating in the preparatory work that is taking place in Geneva.</en>
      <fr>Dès à présent, l'Union participe très activement aux travaux préparatoires qui se déroulent <DiscourseConnective annotation_id="29591">à</DiscourseConnective> Genève.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26030" docOffset="163">
      <en>The Council's future agenda is <Alignment alignment="29640" annotation_id="26061">
          <DiscourseConnective annotation_id="26061" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> being discussed.</en>
      <fr>Le futur ordre du jour du Conseil fait <Alignment alignment="26061" annotation_id="29640">
          <DiscourseConnective annotation_id="29640" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'objet de discussions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26083" docOffset="164">
      <en>The EU aims to push its own objectives through in these talks, <Alignment alignment="29744" annotation_id="26146">
          <DiscourseConnective annotation_id="26146" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to ensure that the special mechanism system is preserved and reinforced.</en>
      <fr>L'UE vise <DiscourseConnective annotation_id="29684">à</DiscourseConnective> faire avancer ses propres objectifs dans ces pourparlers, <Alignment alignment="26146" annotation_id="29744">
          <DiscourseConnective annotation_id="29744" sense="Expansion.Instantiation">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> pour faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="29774">que</DiscourseConnective> le mécanisme spécial <DiscourseConnective annotation_id="29799">soit</DiscourseConnective> préservé <DiscourseConnective annotation_id="29813">et</DiscourseConnective> renforcé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26232" docOffset="165">
      <en>
        <Alignment alignment="29826" annotation_id="26232">
          <Alignment alignment="63516" annotation_id="26232">
            <DiscourseConnective annotation_id="26232" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the Union will be involved in discussions on the establishment of a new periodic review.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26232" annotation_id="29826">
          <Alignment alignment="26232" annotation_id="29826">
            <DiscourseConnective annotation_id="29826" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, l'Union européenne participera aux discussions sur l'instauration d'une révision périodique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26334" id="371" name="Laima Liucija Andrikien">
    <ParallelChunk annotation_id="26334" docOffset="166">
      <en>- (LT) Madam Minister, as a member of the delegation of the Subcommittee on Human Rights of the European Parliament, I have participated in the session of the Human Rights Council of the United Nations and have seen the Member States of the European Union negotiating their positions and trying to speak with one voice.</en>
      <fr>(LT) Madame la Ministre, en <DiscourseConnective annotation_id="29957">tant que</DiscourseConnective> membre de la délégation de la sous-commission des droits de l'homme du Parlement européen, j'ai participé <DiscourseConnective annotation_id="30072">à</DiscourseConnective> la session du Conseil des droits de l'homme des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="30136">et</DiscourseConnective> j'ai vu les États membres de l'Union européenne négocier leurs positions <DiscourseConnective annotation_id="30212">et</DiscourseConnective> tâcher de s'exprimer d'une seule voix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26654" docOffset="167">
      <en>My question is <DiscourseConnective annotation_id="26669" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> follows: what issues were initiated by the European Union to be discussed in the Human Rights Council during the Presidency of Finland?</en>
      <fr>Ma question est la suivante: quelles questions ont été soulevées <DiscourseConnective annotation_id="30319">à</DiscourseConnective> l'initiative de l'Union européenne au sein du Conseil des droits de l'homme sous la présidence finlandaise?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26808" id="374" name="Paula Lehtomäki">
    <ParallelChunk annotation_id="26808" docOffset="168">
      <en>President-in-Office of the Council. (FI) Mr President, ladies and gentlemen, the Council regularly evaluates the situation in the Middle East, <Alignment alignment="30578" annotation_id="26951">
          <DiscourseConnective annotation_id="26951" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> last did so at its sessions on 17 October and 13 November.</en>
      <fr>présidente <DiscourseConnective annotation_id="30440">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (FI) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="30503">et</DiscourseConnective> Messieurs, le Conseil évalue régulièrement la situation au Moyen-Orient <Alignment alignment="12275" annotation_id="30578">
          <DiscourseConnective annotation_id="30578" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a évaluée <DiscourseConnective annotation_id="30593">pour</DiscourseConnective> la dernière fois lors de ses sessions du 17 octobre <DiscourseConnective annotation_id="30650">et</DiscourseConnective> du 13 novembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27014" docOffset="169">
      <en>It was <DiscourseConnective annotation_id="27021" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> that the Council adopted its conclusions on these matters.</en>
      <fr>C'est à ce moment <DiscourseConnective annotation_id="30687">que</DiscourseConnective> le Conseil a adopté ses conclusions <DiscourseConnective annotation_id="30727">en</DiscourseConnective> la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27085" docOffset="170">
      <en>These explored the Council's position with regard to various issues.</en>
      <fr>Ces conclusions font état des positions du Conseil concernant plusieurs questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27154" docOffset="171">
      <en>
        <Alignment alignment="30841" annotation_id="27154">
          <DiscourseConnective annotation_id="27154" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, contained in them was an expression of concern about Israel, and matters on which it would like Israel to take various forms of action.</en>
      <fr>Elles expriment <Alignment alignment="27154" annotation_id="30841">
          <DiscourseConnective annotation_id="30841" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> les préoccupations du Conseil s'agissant d'Israël <DiscourseConnective annotation_id="30900">et</DiscourseConnective> des questions sur lesquelles il voudrait voir ce pays adopter diverses mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27303" docOffset="172">
      <en>The Council raises these matters with Israel within the context of the EU-Israel Association Agreement at meetings held regularly with Israel.</en>
      <fr>Le Conseil évoque ces questions avec Israël dans le cadre de l'accord d'association UE-Israël lors des réunions organisées régulièrement avec ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27446" docOffset="173">
      <en>An opportunity for this last presented itself at the EU-Israel Association Agreement meeting held on 13 June 2006.</en>
      <fr>L'occasion s'en est présentée <DiscourseConnective annotation_id="31164">pour</DiscourseConnective> la dernière fois lors de la réunion de l'accord d'association UE-Israël du 13 juin 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27561" docOffset="174">
      <en>A meeting of the Working Party on Human Rights on 7 June 2006 was an opportunity for a more in-depth debate on the EU's particular worries about Israel.</en>
      <fr>Une réunion du groupe de travail sur les droits de l'homme le 7 juin 2006 a été l'occasion de débattre plus <DiscourseConnective annotation_id="31366">en</DiscourseConnective> profondeur des préoccupations particulières de l'UE au sujet d'Israël.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27714" docOffset="175">
      <en>
        <Alignment alignment="31440" annotation_id="27714">
          <DiscourseConnective annotation_id="27714" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Sub-Committee on Political Dialogue and Cooperation, at its second meeting on 9 November, held a discussion largely devoted to these issues.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27714" annotation_id="31440">
          <DiscourseConnective annotation_id="31440" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le sous-comité sur le dialogue politique <DiscourseConnective annotation_id="31491">et</DiscourseConnective> la coopération, lors de sa deuxième réunion du 9 novembre, a tenu une discussion largement consacrée <DiscourseConnective annotation_id="31595">à</DiscourseConnective> ces questions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27872" id="375" name="Chris Davies">
    <ParallelChunk annotation_id="27872" docOffset="176">
      <en>Mr President, what is going in Gaza amounts to nothing less than sheer bloody slaughter.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, ce qui se passe <DiscourseConnective annotation_id="31656">à</DiscourseConnective> Gaza n'est rien moins <DiscourseConnective annotation_id="31680">qu'</DiscourseConnective>un massacre sanglant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27961" docOffset="177">
      <en>Just how many Palestinians have to die before the Council recognises that Israel might be in breach of the human rights requirements of the Association Agreement?</en>
      <fr>Combien faudra-t-il de Palestiniens morts <DiscourseConnective annotation_id="31747">avant que</DiscourseConnective> le Conseil n'admette <DiscourseConnective annotation_id="31778">qu'</DiscourseConnective>Israël viole peut-être les obligations de respect des droits de l'homme énoncées dans l'accord d'association?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28124" id="376" name="Paula Lehtomäki">
    <ParallelChunk annotation_id="28124" docOffset="178">
      <en>President-in-Office of the Council. (FI) Mr President, Gaza and the Middle East situation was last discussed at the meeting of the General Affairs and External Relations Council held yesterday.</en>
      <fr>présidente <DiscourseConnective annotation_id="31902">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (FI) Monsieur le Président, la situation à Gaza <DiscourseConnective annotation_id="31976">et</DiscourseConnective> au Moyen-Orient a été discutée <DiscourseConnective annotation_id="32010">pour</DiscourseConnective> la dernière fois lors du Conseil "Affaires étrangères <DiscourseConnective annotation_id="32069">et</DiscourseConnective> relations extérieures", qui s'est réuni hier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28318" docOffset="179">
      <en>At that meeting, conclusions on this situation were adopted.</en>
      <fr>Des conclusions sur la situation ont été adoptées lors de cette réunion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28379" docOffset="180">
      <en>The Union has been especially worried about the appalling humanitarian situation in Gaza.</en>
      <fr>L'Union <DiscourseConnective annotation_id="32199">s'</DiscourseConnective>inquiète particulièrement de la situation humanitaire alarmante dans la bande de Gaza.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28469" docOffset="181">
      <en>The Union has provided its own humanitarian aid and has <DiscourseConnective annotation_id="28525" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> regularly raised with Israel, in many different contexts, the matter of the measures which are needed to improve the humanitarian situation.</en>
      <fr>L'Union apporte sa propre aide humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="32331">et</DiscourseConnective> évoque avec Israël, dans des contextes nombreux et divers, la question des mesures qui <DiscourseConnective annotation_id="32421">s'</DiscourseConnective>imposent <DiscourseConnective annotation_id="32432">pour</DiscourseConnective> améliorer la situation humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28671" id="377" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="28671" docOffset="182">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="28671" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> the author is not present, Question No 11 lapses.</en>
      <fr>Son auteur étant absent, la question n° 11 est caduque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28724" docOffset="183">
      <en>Subject: EU-Balkan relations</en>
      <fr>Objet: Relations entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="32557">et</DiscourseConnective> les Balkans</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28753" docOffset="184">
      <en>Can the European Council state what tangible measures have been made this year in terms of building closer economic and political relations between the European Union and the Balkan States?</en>
      <fr>Le Conseil peut-il indiquer quelles mesures concrètes ont été prises cette année <DiscourseConnective annotation_id="32653">en vue d'</DiscourseConnective>établir des relations économiques <DiscourseConnective annotation_id="32696">et</DiscourseConnective> politiques plus étroites entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="32749">et</DiscourseConnective> les pays des Balkans?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28943" id="378" name="Paula Lehtomäki">
    <ParallelChunk annotation_id="28943" docOffset="185">
      <en>President-in-Office of the Council. (FI) Mr President, the Council has worked continuously to ensure that the Union is committed in the future to closer relations between the Western Balkan countries and Europe.</en>
      <fr>présidente <DiscourseConnective annotation_id="32785">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (FI) Monsieur le Président, le Conseil a travaillé sans relâche <DiscourseConnective annotation_id="32875">pour</DiscourseConnective> s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="32890">que</DiscourseConnective> l'Union <DiscourseConnective annotation_id="32902">s'</DiscourseConnective>engagerait <DiscourseConnective annotation_id="32915">à</DiscourseConnective> l'avenir en faveur de relations plus étroites entre les pays des Balkans occidentaux <DiscourseConnective annotation_id="33002">et</DiscourseConnective> l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29155" docOffset="186">
      <en>It confirmed its complete support in the Salzburg Declaration of March 2006 for the agenda set out at the Thessaloniki Summit in 2003 and for furthering the Stabilisation and Association Process.</en>
      <fr>Dans la déclaration de Salzbourg de mars 2006, il a confirmé son soutien inconditionnel <DiscourseConnective annotation_id="33103">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour défini au sommet de Thessalonique <DiscourseConnective annotation_id="33155">en</DiscourseConnective> 2003 <DiscourseConnective annotation_id="33163">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33166">à</DiscourseConnective> la poursuite du processus de stabilisation <DiscourseConnective annotation_id="33211">et</DiscourseConnective> d'association.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29351" docOffset="187">
      <en>One of the major challenges this term has been how to ensure support for the current talks on the status of Kosovo, headed by UN Special Envoy Martti Ahtisaari.</en>
      <fr>L'un des principaux défis a été de garantir le soutien en faveur des pourparlers actuels sur le statut du Kosovo, conduits par l'envoyé spécial des Nations unies, Martti Ahtisaari.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29512" docOffset="188">
      <en>The talks have <Alignment alignment="33430" annotation_id="29527">
          <DiscourseConnective annotation_id="29527" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> featured a plan for the EU's future position and presence, especially in the areas of policing, the rule of law and the economy.</en>
      <fr>Les discussions ont <Alignment alignment="29527" annotation_id="33430">
          <DiscourseConnective annotation_id="33430" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> porté sur un programme <DiscourseConnective annotation_id="33463">en vue de</DiscourseConnective> la position <DiscourseConnective annotation_id="33485">et</DiscourseConnective> de la présence futures de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="33534">notamment</DiscourseConnective> dans les domaines du maintien de l'ordre, de l'État de droit <DiscourseConnective annotation_id="33605">et</DiscourseConnective> de l'économie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29661" docOffset="189">
      <en>Since the referendum in Montenegro and the Republic of Montenegro's declaration of independence, the European Union and its Member States have agreed to develop relations with Montenegro as a sovereign, independent country and have urged both Serbia and Montenegro to continue with their frank and constructive dialogue on future relations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33623">Depuis</DiscourseConnective> le référendum <DiscourseConnective annotation_id="33644">et</DiscourseConnective> la déclaration d'indépendance de la République du Monténégro, l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="33728">et</DiscourseConnective> ses États membres sont convenus d'intensifier les relations avec le Monténégro en <DiscourseConnective annotation_id="33813">tant que</DiscourseConnective> pays souverain et indépendant, de même qu'ils ont instamment prié la Serbie <DiscourseConnective annotation_id="33898">et</DiscourseConnective> le Monténégro de poursuivre un dialogue franc <DiscourseConnective annotation_id="33947">et</DiscourseConnective> constructif s'agissant de leurs futures relations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30002" docOffset="190">
      <en>The Council welcomed the fact that the elections in the Republic of Montenegro went peacefully and without problems, and the recommencement of talks on the Stabilisation and Association Agreement.</en>
      <fr>Le Conseil salue le fait <DiscourseConnective annotation_id="34026">que</DiscourseConnective> les élections <DiscourseConnective annotation_id="34044">en</DiscourseConnective> République du Monténégro se soient déroulées dans le calme <DiscourseConnective annotation_id="34106">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34109">sans</DiscourseConnective> heurts <DiscourseConnective annotation_id="34121">et</DiscourseConnective> il se félicite de la reprise des pourparlers sur l'accord d'association <DiscourseConnective annotation_id="34196">et</DiscourseConnective> de stabilisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30199" docOffset="191">
      <en>The Council stressed that the speed of progress of the talks and their conclusion depended <DiscourseConnective annotation_id="30290" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective> on Montenegro's progress in implementing the necessary reforms.</en>
      <fr>Le Conseil a souligné <DiscourseConnective annotation_id="34239">que</DiscourseConnective> le rythme de progression des pourparlers <DiscourseConnective annotation_id="34284">et</DiscourseConnective> leur conclusion dépendraient dans une large mesure des progrès accomplis par le Monténégro dans la mise en œuvre des nécessaires réformes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30368" docOffset="192">
      <en>Work has continued on bringing to conclusion the negotiations on the Stabilisation and Association Agreement with Bosnia and Herzegovina.</en>
      <fr>Les travaux se sont poursuivis <DiscourseConnective annotation_id="34457">en vue de</DiscourseConnective> mener les négociations sur l'accord de stabilisation <DiscourseConnective annotation_id="34520">et</DiscourseConnective> d'association avec la Bosnie-et-Herzégovine à leur terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30506" docOffset="193">
      <en>After the elections in early October, the Council emphasised that recently elected political institutions needed to accelerate the implementation of all the reforms that were required for concluding the Agreement.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34581">Après</DiscourseConnective> les élections de début octobre, le Conseil a souligné <DiscourseConnective annotation_id="34641">que</DiscourseConnective> les institutions politiques récemment élues devaient accélérer la mise en œuvre de toutes les réformes nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="34760">à</DiscourseConnective> la conclusion de l'accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30720" docOffset="194">
      <en>The Council <Alignment alignment="34802" annotation_id="30732">
          <DiscourseConnective annotation_id="30732" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcomed the report by Javier Solana and Olli Rehn on a reinforced EU presence in Bosnia and Herzegovina. The purpose of reinforcing its presence is to prepare for, and put into effect, the move away from the current arrangement towards greater local responsibility.</en>
      <fr>Le Conseil a <Alignment alignment="30732" annotation_id="34802">
          <DiscourseConnective annotation_id="34802" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> applaudi le rapport de Javier Solana <DiscourseConnective annotation_id="34848">et</DiscourseConnective> Olli Rehn faisant état de la présence renforcée de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="34921">en</DiscourseConnective> Bosnie-et-Herzégovine, l'objectif étant la préparation puis l'organisation de la période de transition qui verra les dispositions actuelles évoluer vers une plus grande responsabilité locale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31004" docOffset="195">
      <en>Talks with Serbia will continue <Alignment alignment="35163" annotation_id="31036">
          <DiscourseConnective annotation_id="31036" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is seen to be cooperating fully with the International Criminal Court for the former Yugoslavia (ICTY).</en>
      <fr>Les discussions avec la Serbie se poursuivront <Alignment alignment="31036" annotation_id="35163">
          <DiscourseConnective annotation_id="35163" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">dès que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le pays montrera qu'il coopère pleinement avec le Tribunal pénal international <DiscourseConnective annotation_id="35250">pour</DiscourseConnective> l'ex-Yougoslavie (TPIY).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31148" docOffset="196">
      <en>The Council repeated that a peaceful, prosperous Serbia, one that is a full ally of the European nations, is very important for the stability of the entire region.</en>
      <fr>Le Conseil a répété <DiscourseConnective annotation_id="35300">qu'</DiscourseConnective>une Serbie pacifique et prospère, qui <DiscourseConnective annotation_id="35341">soit</DiscourseConnective> pleinement l'alliée des nations européennes, était capitale <DiscourseConnective annotation_id="35406">pour</DiscourseConnective> la stabilité de toute la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31312" docOffset="197">
      <en>In accordance with the commitments made at the Thessaloniki Summit in 2003 <Alignment alignment="35513" annotation_id="31387">
          <DiscourseConnective annotation_id="31387" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Salzburg meeting in 2006, the Council has endeavoured to make closer ties to the EU more tangible, by, <Alignment alignment="35652" annotation_id="31498">
          <DiscourseConnective annotation_id="31498" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, increasing contact between people by means of agreements that facilitate the issue of visas concluded with all the countries in the Western Balkans.</en>
      <fr>Conformément aux engagements pris au sommet de Thessalonique <DiscourseConnective annotation_id="35505">en</DiscourseConnective> 2003 <Alignment alignment="31387" annotation_id="35513">
          <DiscourseConnective annotation_id="35513" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à la réunion de Salzbourg <DiscourseConnective annotation_id="35542">en</DiscourseConnective> 2006, le Conseil a tenté de rendre plus tangibles les liens étroits avec l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="35638">en</DiscourseConnective> favorisant <Alignment alignment="31498" annotation_id="35652">
          <DiscourseConnective annotation_id="35652" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> les contacts entre les peuples au moyen d'accords facilitant l'obtention des visas, accords qu'il a conclus avec tous les pays des Balkans occidentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31660" docOffset="198">
      <en>The mandate for negotiations for such agreements was adopted yesterday by the General Affairs and External Relations Council.</en>
      <fr>Le mandat <DiscourseConnective annotation_id="35826">pour</DiscourseConnective> la négociation de ces accords a été adopté hier par le Conseil "Affaires générales <DiscourseConnective annotation_id="35914">et</DiscourseConnective> relations extérieures".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31786" docOffset="199">
      <en>
        <Alignment alignment="35941" annotation_id="31786">
          <DiscourseConnective annotation_id="31786" sense="Expansion.Conjunction">Similarly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the mandate for negotiations was adopted for readmission agreements with Bosnia and Herzegovina, the Republic of Macedonia in the former Yugoslavia, Montenegro and Serbia.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31786" annotation_id="35941">
          <DiscourseConnective annotation_id="35941" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le mandat <DiscourseConnective annotation_id="35960">pour</DiscourseConnective> les négociations a été adopté en vue des accords de réadmission avec la Bosnie-et-Herzégovine, l'ancienne République yougoslave de Macédoine, le Monténégro <DiscourseConnective annotation_id="36121">et</DiscourseConnective> la Serbie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31969" docOffset="200">
      <en>Albania already has a readmission agreement with the EU.</en>
      <fr>L'Albanie a <DiscourseConnective annotation_id="36147">déjà</DiscourseConnective> signé un accord de réadmission avec l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32026" docOffset="201">
      <en>Negotiations with all the Western Balkan countries are to start on 30 November in Brussels.</en>
      <fr>Les négociations avec tous les pays des Balkans occidentaux doivent débuter le 30 novembre <DiscourseConnective annotation_id="36285">à</DiscourseConnective> Bruxelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32118" docOffset="202">
      <en>The purpose is to bring the talks to conclusion as soon as possible.</en>
      <fr>L'objectif est de clore les pourparlers le plus tôt possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32187" docOffset="203">
      <en>The Council, <Alignment alignment="69272" annotation_id="32200">
          <DiscourseConnective annotation_id="32200" sense="Expansion.Conjunction">moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, supported regional cooperation and the local responsibility of various regional forums, not least the reform of the Central European Free Trade Agreement and its expansion to include all the Balkan countries.</en>
      <fr>Le Conseil a <Alignment alignment="32200" annotation_id="36373">
          <DiscourseConnective annotation_id="36373" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> soutenu la coopération régionale <DiscourseConnective annotation_id="36415">et</DiscourseConnective> la responsabilité locale des différents forums régionaux, <DiscourseConnective annotation_id="36476">surtout</DiscourseConnective> la réforme de l'accord de libre-échange centre européen <DiscourseConnective annotation_id="36540">et</DiscourseConnective> son élargissement à tous les pays des Balkans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32419" docOffset="204">
      <en>The Council welcomed the initialling of the Central European Free Trade Agreement on 9 November in all the countries in the Balkan region, excluding Bosnia and Herzegovina and Serbia.</en>
      <fr>Le Conseil s'est félicité du coup d'envoi donné à l'accord de libre-échange centre européen le 9 novembre dans tous les pays de la région des Balkans, à l'exception de la Bosnie-et-Herzégovine <DiscourseConnective annotation_id="36783">et</DiscourseConnective> de la Serbie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32603" docOffset="205">
      <en>The Council anticipates that the Free Trade Agreement will be signed according to plan on 19 December during the CEFTA Summit in Bucharest.</en>
      <fr>Le Conseil a bon espoir <DiscourseConnective annotation_id="36824">que</DiscourseConnective> l'accord de libre-échange sera signé le 19 décembre, conformément au calendrier, à l'occasion du sommet de l'ALECE <DiscourseConnective annotation_id="36943">à</DiscourseConnective> Bucarest.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32743" id="379" name="Brian Crowley">
    <ParallelChunk annotation_id="32743" docOffset="206">
      <en>President-in-Office, thank you for that very comprehensive answer.</en>
      <fr>(EN) Madame la Président <DiscourseConnective annotation_id="36980">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, je vous remercie <DiscourseConnective annotation_id="37021">pour</DiscourseConnective> cette réponse très complète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32810" docOffset="207">
      <en>I should like to focus on two other areas you spoke about in your response.</en>
      <fr>Je souhaiterais revenir sur deux autres points dont vous avez parlé dans votre réponse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32886" docOffset="208">
      <en>Firstly, with regard to the role of Martti Ahtisaari in Kosovo and how that links in with the commitments from the European Union under the common foreign and security policy, what kind of money is being given for the rejuvenation of the police force and the judiciary within that area?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37143">Premièrement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="37157">en</DiscourseConnective> ce qui concerne le rôle de Martti Ahtisaari au Kosovo <DiscourseConnective annotation_id="37214">et</DiscourseConnective> le lien de cette action avec les engagements pris par l'Union européenne dans le cadre de la politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="37330">et</DiscourseConnective> de sécurité commune, quels sont les types de fonds octroyés <DiscourseConnective annotation_id="37393">pour</DiscourseConnective> le rajeunissement des forces de police <DiscourseConnective annotation_id="37437">et</DiscourseConnective> judiciaires dans cette région?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33173" docOffset="209">
      <en>Secondly, has there been any further discussion of an idea that originally came from Croatia concerning the creation of a new semi-single market within the former republics of the Yugoslav Republic in order to try and create economic regeneration within that area itself, <Alignment alignment="37723" annotation_id="33445">
          <DiscourseConnective annotation_id="33445" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> has the EU been asked to participate or to advise with regard to any parts of that?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37471">Deuxièmement</DiscourseConnective>, y a-t-il eu de nouvelles discussions au sujet d'une idée initialement émise par la Croatie concernant la création d'un nouveau marché semi unique au sein des ex-républiques yougoslaves <DiscourseConnective annotation_id="37670">pour</DiscourseConnective> tenter de relancer l'économie dans cette région <Alignment alignment="33445" annotation_id="37723">
          <DiscourseConnective annotation_id="37723" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> a-t-on demandé à l'UE de participer activement <DiscourseConnective annotation_id="37773">ou</DiscourseConnective> de jouer un rôle de conseil par rapport <DiscourseConnective annotation_id="37816">à</DiscourseConnective> un quelconque élément de ce projet?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33533" id="380" name="Paula Lehtomäki">
    <ParallelChunk annotation_id="33533" docOffset="210">
      <en>President-in-Office of the Council. (FI) Mr President, we do have to remember that the job being done by Special Envoy Martti Ahtisaari to find a solution to Kosovo's status is under the auspices of the UN.</en>
      <fr>présidente <DiscourseConnective annotation_id="37865">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (FI) Monsieur le Président, n'oublions pas <DiscourseConnective annotation_id="37934">que</DiscourseConnective> le travail réalisé par l'envoyé spécial, Martti Ahtisaari <DiscourseConnective annotation_id="37996">en vue de</DiscourseConnective> trouver une solution au statut du Kosovo est mené sous l'égide des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33740" docOffset="211">
      <en>The Union, <Alignment alignment="29414" annotation_id="33751">
          <DiscourseConnective annotation_id="33751" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, strongly supports Mr Ahtisaari's efforts and hopes that a solution to the question of status will be found.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="33751" annotation_id="38088">
          <DiscourseConnective annotation_id="38088" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'Union soutient fermement les efforts de M. Ahtisaari <DiscourseConnective annotation_id="38154">et</DiscourseConnective> espère <DiscourseConnective annotation_id="38164">qu'</DiscourseConnective>une solution au problème du statut sera trouvée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33868" docOffset="212">
      <en>It is very important that stability in the region can be maintained <Alignment alignment="38285" annotation_id="33936">
          <DiscourseConnective annotation_id="33936" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that long-term preconditions for development can be established.</en>
      <fr>Il est capital <DiscourseConnective annotation_id="38231">que</DiscourseConnective> la stabilité dans la région puisse être maintenue <Alignment alignment="33936" annotation_id="38285">
          <DiscourseConnective annotation_id="38285" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="38288">que</DiscourseConnective> les conditions préalables au développement durable puissent être mises en place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34005" docOffset="213">
      <en>The European Union is preparing for a diverse presence and support in Kosovo even <Alignment alignment="38470" annotation_id="34087">
          <DiscourseConnective annotation_id="34087" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> a decision on its status has been reached.</en>
      <fr>L'Union européenne se prépare à être présente <DiscourseConnective annotation_id="38419">et</DiscourseConnective> à soutenir le Kosovo de diverses manières, <DiscourseConnective annotation_id="38465">même</DiscourseConnective> <Alignment alignment="34087" annotation_id="38470">
          <DiscourseConnective annotation_id="38470" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une décision sur son statut aura été trouvée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34136" docOffset="214">
      <en>With regard to the honourable Member's second question, I would refer to my analysis of the Free Trade Agreement in my original answer.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38523">En</DiscourseConnective> ce qui concerne la deuxième question de l'honorable parlementaire, je le renvoie <DiscourseConnective annotation_id="38607">à</DiscourseConnective> l'analyse de l'accord de libre-échange que j'ai donnée dans ma réponse initiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34272" docOffset="215">
      <en>Projects connected with the Free Trade Agreement are well along the way, <Alignment alignment="38758" annotation_id="34345">
          <DiscourseConnective annotation_id="34345" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are expecting it to be signed this December.</en>
      <fr>Les projets liés <DiscourseConnective annotation_id="38707">à</DiscourseConnective> l'accord de libre-échange sont déjà bien avancés <Alignment alignment="34345" annotation_id="38758">
          <DiscourseConnective annotation_id="38758" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous espérons que celui-ci sera signé <DiscourseConnective annotation_id="38799">en</DiscourseConnective> décembre prochain.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34397" id="381" name="Agnes Schierhuber">
    <ParallelChunk annotation_id="34397" docOffset="216">
      <en>(DE) Madam President-in-Office of the Council, to what extent are the local authorities in the countries of the Western Balkans and <DiscourseConnective annotation_id="34529" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> in the countries the President-in-Office mentioned really prepared to work together with the EU on a common foreign and security policy, and particularly on combating organised crime?</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente <DiscourseConnective annotation_id="38847">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, dans quelle mesure les autorités locales des pays des Balkans occidentaux <DiscourseConnective annotation_id="38945">et</DiscourseConnective> des pays mentionnés par la présidente <DiscourseConnective annotation_id="38986">en</DiscourseConnective> exercice sont-elles préparées <DiscourseConnective annotation_id="39019">à</DiscourseConnective> collaborer avec l'UE <DiscourseConnective annotation_id="39042">à</DiscourseConnective> une politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="39068">et</DiscourseConnective> de sécurité commune, <DiscourseConnective annotation_id="39092">notamment</DiscourseConnective> dans la lutte contre la criminalité organisée?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34718" id="384" name="Paula Lehtomäki">
    <ParallelChunk annotation_id="34718" docOffset="217">
      <en>President-in-Office of the Council. (FI) Mr President, ladies and gentlemen, the Community's energy policy is based on the third pillar: security of supply, competitiveness and environmental sustainability.</en>
      <fr>présidente <DiscourseConnective annotation_id="39160">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (FI) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="39223">et</DiscourseConnective> Messieurs, la politique énergétique de la Communauté relève du troisième pilier: la sécurité de l'approvisionnement, la compétitivité <DiscourseConnective annotation_id="39360">et</DiscourseConnective> la viabilité environnementale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34925" docOffset="218">
      <en>Energy efficiency is a way to promote the achievement of these three main objectives of the Community's energy policy.</en>
      <fr>L'efficacité énergétique est une façon de promouvoir la réalisation de ces trois objectifs fondamentaux de la politique énergétique de la Communauté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35044" docOffset="219">
      <en>This we are aiming to bring about by, <Alignment alignment="72594" annotation_id="35082">
          <DiscourseConnective annotation_id="35082" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, improving security of supply by reducing our dependence on outside sources.</en>
      <fr>Nous tentons d'y parvenir, <Alignment alignment="35082" annotation_id="39571">
          <DiscourseConnective annotation_id="39571" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> grâce à l'amélioration de la sécurité de l'approvisionnement <DiscourseConnective annotation_id="39644">en</DiscourseConnective> réduisant notre dépendance à l'égard des sources extérieures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35171" docOffset="220">
      <en>In the same way, it is important to boost competitiveness in the European Union, <Alignment alignment="39793" annotation_id="35252">
          <DiscourseConnective annotation_id="35252" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> new energy efficiency technologies can be developed, the position of industry in the Union in the field of energy-efficient products and services reinforced, and energy costs for companies and the authorities cut.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39709">De même</DiscourseConnective>, il importe de doper la compétitivité de l'Union européenne, de telle sorte <Alignment alignment="35252" annotation_id="39793">
          <DiscourseConnective annotation_id="39793" sense="Contingency.Cause.Result">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nouvelles technologies en matière d'efficacité énergétique puissent être développée, que la position de l'industrie au sein de l'Union dans le domaine des produits <DiscourseConnective annotation_id="39964">et</DiscourseConnective> services éco-efficaces soit renforcée et que les coûts énergétiques <DiscourseConnective annotation_id="40035">pour</DiscourseConnective> les entreprises <DiscourseConnective annotation_id="40056">et</DiscourseConnective> les autorités soient réduits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35474" docOffset="221">
      <en>To achieve these goals we <Alignment alignment="40132" annotation_id="35500">
          <DiscourseConnective annotation_id="35500" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to promote environmental sustainability, to reduce greenhouse gas emissions and the other adverse effects on the environment which result from the use of some forms of energy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40089">Pour</DiscourseConnective> parvenir à ces objectifs, nous devons <Alignment alignment="35500" annotation_id="40132">
          <DiscourseConnective annotation_id="40132" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> promouvoir la viabilité environnementale, réduire les émissions de gaz à effet de serre <DiscourseConnective annotation_id="40230">et</DiscourseConnective> les autres effets négatifs sur l'environnement découlant de l'utilisation de certaines formes d'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35686" docOffset="222">
      <en>Energy efficiency and energy saving may be regarded as both the cornerstone of the Community's energy policy and a priority goal, which the Council has been committed to for a long time now.</en>
      <fr>L'efficacité énergétique <DiscourseConnective annotation_id="40363">et</DiscourseConnective> les économies d'énergie doivent être perçues <DiscourseConnective annotation_id="40411">comme</DiscourseConnective> les pierres angulaires de la politique énergétique de la Communauté <DiscourseConnective annotation_id="40485">et</DiscourseConnective> comme un objectif prioritaire, en faveur duquel le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="40547">s'</DiscourseConnective>est engagé depuis longtemps <DiscourseConnective annotation_id="40577">maintenant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35877" docOffset="223">
      <en>This commitment is clearly reflected in the legislative measures and other measures which have recently been adopted or which are to be adopted in the Council's conclusions on energy efficiency and energy saving and in the conclusions by the Presidency adopted at the March and June 2006 European Council meetings.</en>
      <fr>Cet engagement se reflète clairement dans les mesures législatives <DiscourseConnective annotation_id="40656">et</DiscourseConnective> autres qui ont récemment été adoptées <DiscourseConnective annotation_id="40697">ou</DiscourseConnective> qui doivent être adoptées dans les conclusions du Conseil sur l'efficacité énergétique <DiscourseConnective annotation_id="40787">et</DiscourseConnective> les économies d'énergie, ainsi que dans les conclusions de la présidence adoptées lors des réunions du Conseil en mars <DiscourseConnective annotation_id="40909">et</DiscourseConnective> juin 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36192" docOffset="224">
      <en>Regarding research and development, the Council would like to refer the honourable Member to the proposals for the Seventh Framework Programme, about which there have been intensive discussions between the European Parliament and the Council.</en>
      <fr>S'agissant de la recherche <DiscourseConnective annotation_id="40950">et</DiscourseConnective> développement, le Conseil souhaite renvoyer l'honorable parlementaire aux propositions en vue du septième programme-cadre, sur lequel ont porté d'intenses discussions entre le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="41148">et</DiscourseConnective> le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36435" docOffset="225">
      <en>Energy efficiency is one of the objectives in the field of energy that we intend to promote.</en>
      <fr>L'efficacité énergétique est l'un des objectifs dans le domaine de l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="41240">que</DiscourseConnective> nous projetons d'encourager.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36528" docOffset="226">
      <en>Special attention is to be paid to coordination of the views on the reasonable and efficient use of energy in the framework programme and in other Community policies and programmes.</en>
      <fr>Une attention toute particulière doit être accordée <DiscourseConnective annotation_id="41325">à</DiscourseConnective> la coordination des points de vue sur l'utilisation raisonnable <DiscourseConnective annotation_id="41391">et</DiscourseConnective> efficace de l'énergie dans le programme-cadre <DiscourseConnective annotation_id="41440">et</DiscourseConnective> dans d'autres politiques <DiscourseConnective annotation_id="41468">et</DiscourseConnective> programmes communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36710" docOffset="227">
      <en>
        <Alignment alignment="41498" annotation_id="36710">
          <DiscourseConnective annotation_id="36710" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you will certainly know, the Council for its own part has already approved the results of the tripartite negotiations held on 26 October, meaning that efforts to reach agreement on the Seventh Framework Programme will be made at second reading.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="36710" annotation_id="41498">
          <DiscourseConnective annotation_id="41498" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez certainement, le Conseil a <DiscourseConnective annotation_id="41545">pour</DiscourseConnective> sa part <DiscourseConnective annotation_id="41558">déjà</DiscourseConnective> approuvé les résultats des négociations tripartites du 26 octobre, ce qui signifie <DiscourseConnective annotation_id="41646">que</DiscourseConnective> des efforts devront être consentis <DiscourseConnective annotation_id="41685">en</DiscourseConnective> deuxième lecture <DiscourseConnective annotation_id="41705">pour</DiscourseConnective> dégager un accord sur le septième programme-cadre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36958" docOffset="228">
      <en>I believe that the Council and Parliament will continue to cooperate successfully <Alignment alignment="41846" annotation_id="37040">
          <DiscourseConnective annotation_id="37040" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it will be possible to adopt the Seventh Framework Programme by the end of this year.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="41770">que</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="41785">et</DiscourseConnective> le Parlement continueront de coopérer de façon fructueuse <Alignment alignment="37040" annotation_id="41846">
          <DiscourseConnective annotation_id="41846" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="41849">qu'</DiscourseConnective>il sera possible d'adopter le septième programme-cadre d'ici la fin de l'année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37135" docOffset="229">
      <en>You will <Alignment alignment="41948" annotation_id="37144">
          <DiscourseConnective annotation_id="37144" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> certainly be aware of the Competitiveness and Innovation Framework Programme for the period 2007-2013, which was recently adopted and will be published in the Official Journal of the European Communities in the very near future.</en>
      <fr>Vous connaissez <Alignment alignment="37144" annotation_id="41948">
          <DiscourseConnective annotation_id="41948" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> certainement le programme-cadre <DiscourseConnective annotation_id="41986">pour</DiscourseConnective> la compétitivité <DiscourseConnective annotation_id="42008">et</DiscourseConnective> l'innovation <DiscourseConnective annotation_id="42024">pour</DiscourseConnective> la période 2007-2013, qui a récemment été adopté <DiscourseConnective annotation_id="42078">et</DiscourseConnective> sera publié sous peu au Journal officiel des Communautés européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37378" docOffset="230">
      <en>The budget for the 'Intelligent Energy - Europe' programme under the Competitiveness and Innovation Framework Programme is bigger than before, <DiscourseConnective annotation_id="37521" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> it will help to make it easier to implement concrete action in the field of energy efficiency.</en>
      <fr>Le budget en faveur du programme "Énergie intelligente pour l'Europe" dans le cadre du programme-cadre pour la compétitivité <DiscourseConnective annotation_id="42276">et</DiscourseConnective> l'innovation a été revu à la hausse, ce qui permettra de mettre en œuvre plus aisément des mesures concrètes dans le domaine de l'efficacité énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37619" docOffset="231">
      <en>Among the legislative measures and other measures which have recently been adopted <Alignment alignment="42506" annotation_id="37702">
          <DiscourseConnective annotation_id="37702" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> which are to be adopted soon, it is worth mentioning <Alignment alignment="42582" annotation_id="37758">
          <Alignment alignment="42582" annotation_id="37758">
            <DiscourseConnective annotation_id="37758" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the European Parliament and Council Directive of 2005 for the setting of ecodesign requirements for energy-using products and the European Parliament and Council Directive of 2006 on energy end-use efficiency and energy services.</en>
      <fr>Parmi les mesures législatives <DiscourseConnective annotation_id="42464">et</DiscourseConnective> autres qui ont été adoptées il y a peu <Alignment alignment="37702" annotation_id="42506">
          <DiscourseConnective annotation_id="42506" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui doivent être adoptées dans un proche avenir, force est de mentionner <Alignment alignment="37758" annotation_id="42582">
          <Alignment alignment="37758" annotation_id="42582">
            <DiscourseConnective annotation_id="42582" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> la directive du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="42632">et</DiscourseConnective> du Conseil, de 2005, établissant un cadre <DiscourseConnective annotation_id="42677">pour</DiscourseConnective> la fixation d'exigences en matière d'écoconception applicables aux produits consommateurs d'énergie <DiscourseConnective annotation_id="42782">et</DiscourseConnective> la directive du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="42820">et</DiscourseConnective> du Conseil, de 2006, relative à l'efficacité énergétique dans les utilisations finales <DiscourseConnective annotation_id="42910">et</DiscourseConnective> aux services énergétiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38002" docOffset="232">
      <en>These two ambitious legal instruments, combined with the measures contained in the Action Plan on energy efficiency adopted by the Commission, will promote the realisation of the potential energy saving figure of 20% proposed by the Commission by the year 2020.</en>
      <fr>Associés aux mesures contenues dans le plan d'action sur l'efficacité énergétique adopté par la Commission, ces deux instruments juridiques ambitieux contribueront à la réalisation des 20% d'économies d'énergie proposés par la Commission d'ici 2020.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38264" docOffset="233">
      <en>At its meeting of 23 November, the Council will hold a general discussion on the Commission document 'Action Plan for Energy Efficiency: Realising the potential' and adopt its conclusions on it.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43190">À</DiscourseConnective> sa réunion du 23 novembre, le Conseil aura une discussion globale sur le document de la Commission intitulé "Plan d'action <DiscourseConnective annotation_id="43315">pour</DiscourseConnective> l'efficacité énergétique: réaliser le potentiel" <DiscourseConnective annotation_id="43369">et</DiscourseConnective> adoptera ses conclusions <DiscourseConnective annotation_id="43397">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38459" docOffset="234">
      <en>These conclusions will help serve as the basis for the Council's instructions to the Commission, the Member States and other stakeholders for implementing the measures contained in the Commission's Action Plan.</en>
      <fr>Ces conclusions serviront de base aux instructions du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="43472">à</DiscourseConnective> la Commission, aux États membres <DiscourseConnective annotation_id="43507">et</DiscourseConnective> autres parties intéressées <DiscourseConnective annotation_id="43537">pour</DiscourseConnective> mettre en œuvre les mesures contenues dans le plan d'action de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38670" docOffset="235">
      <en>Implementation of many of the measures proposed in the Commission's Action Plan is one of the Council's priority areas over the next few years.</en>
      <fr>La mise en œuvre de bon nombre des mesures proposées dans le plan d'action de la Commission constitue l'une des priorités du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="43753">pour</DiscourseConnective> les prochaines années.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38814" id="385" name="Brian Crowley ">
    <ParallelChunk annotation_id="38814" docOffset="236">
      <en>deputising for the author. - President-in-Office, thank you for the response to the question.</en>
      <fr>auteur suppléant. - (EN) Madame la Président du Conseil, je vous remercie <DiscourseConnective annotation_id="43855">pour</DiscourseConnective> votre réponse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38908" docOffset="237">
      <en>I have two very brief supplementaries in regard to that.</en>
      <fr>J'ai deux petites questions complémentaires à poser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38965" docOffset="238">
      <en>President Barroso said here today in Parliament that climate change and energy are some of the main challenges facing the European Union over the next ten years.</en>
      <fr>Le président Barroso a déclaré aujourd'hui au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="43984">que</DiscourseConnective> le changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="44013">et</DiscourseConnective> l'énergie figureront parmi les principaux défis de l'Union européenne au cours des dix prochaines années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39127" docOffset="239">
      <en>One of the elements relating to energy efficiency is that <DiscourseConnective annotation_id="39185" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> you turn off your television properly instead of leaving it on standby, you can save 25% of the electricity that is normally used for a television.</en>
      <fr>Une des mesures d'efficacité énergétique consiste à éteindre carrément le poste de télévision <DiscourseConnective annotation_id="44216">au lieu de</DiscourseConnective> le laisser en veille, ce qui permet d'économiser 25% de l'électricité normalement consommée par une télévision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39336" docOffset="240">
      <en>Maybe, <DiscourseConnective annotation_id="39343" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we speak about design and energy-efficient design, those kinds of design features should be taken out of televisions and radios and computers, <Alignment alignment="44502" annotation_id="39491">
          <Alignment alignment="44502" annotation_id="39491">
            <DiscourseConnective annotation_id="39491" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> there is no standby.</en>
      <fr>Parlant d'efficacité énergétique dans la conception de produits, il serait peut-être bon de ne plus prévoir ce système dans les télévisions, radios <DiscourseConnective annotation_id="44487">et</DiscourseConnective> ordinateurs <Alignment alignment="39491" annotation_id="44502">
          <Alignment alignment="39491" annotation_id="44502">
            <DiscourseConnective annotation_id="44502" sense="Contingency.Cause.Result">afin qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>il ne <DiscourseConnective annotation_id="44516">soit</DiscourseConnective> plus possible de les laisser en veille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39520" docOffset="241">
      <en>Secondly, concerning the Stern report on economic environmental matters, I know you cannot speak on behalf of Finland <Alignment alignment="76984" annotation_id="39638">
          <DiscourseConnective annotation_id="39638" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <Alignment alignment="44746" annotation_id="39644">
          <DiscourseConnective annotation_id="39644" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> know it has one of the best records on alternative energy use and recovery of energy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44561">Deuxièmement</DiscourseConnective>, en ce qui concerne le rapport Stern sur les aspects économiques du changement climatique, je sais que vous ne pouvez pas vous exprimer au nom de la Finlande, <Alignment alignment="39638" annotation_id="44733">
          <DiscourseConnective annotation_id="44733" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je sais <Alignment alignment="39644" annotation_id="44746">
          <DiscourseConnective annotation_id="44746" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> que ce pays affiche l'une des meilleures performances en matière d'utilisation de sources alternatives d'énergie <DiscourseConnective annotation_id="44869">et</DiscourseConnective> de récupération de l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39735" docOffset="242">
      <en>The Stern report is quite explicit on the economic savings that can be made with regard to energy efficiency.</en>
      <fr>Le rapport Stern est assez explicite sur les gains économiques réalisables dans le domaine de l'efficacité énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39845" docOffset="243">
      <en>Can we see legislative programmes directed towards that?</en>
      <fr>Pouvons-nous envisager des programmes législatifs allant dans ce sens?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39902" id="388" name="Paula Lehtomäki">
    <ParallelChunk annotation_id="39902" docOffset="244">
      <en>President-in-Office of the Council. (FI) Mr President, ladies and gentlemen, the Community's programme of development cooperation with Mozambique, as with the other African, Caribbean and Pacific States, is accomplished via the European Development Fund.</en>
      <fr>présidente <DiscourseConnective annotation_id="45104">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (FI) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="45167">et</DiscourseConnective> Messieurs, le programme communautaire de coopération au développement avec le Mozambique, <DiscourseConnective annotation_id="45260">tout comme</DiscourseConnective> avec d'autres États d'Afrique, des Caraïbes <DiscourseConnective annotation_id="45315">et</DiscourseConnective> du Pacifique, est mis en œuvre via le Fonds européen de développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40157" docOffset="245">
      <en>The Fund's deployment is the responsibility of the Commission, which is the proper body to answer this question.</en>
      <fr>Le déploiement du Fonds relève de la responsabilité de la Commission, qui est l'institution appropriée <DiscourseConnective annotation_id="45492">pour</DiscourseConnective> répondre à cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40270" docOffset="246">
      <en>I can <Alignment alignment="45532" annotation_id="40276">
          <DiscourseConnective annotation_id="40276" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> say that Mozambique is one of the largest EU development cooperation recipient countries among the ACP countries, <Alignment alignment="45699" annotation_id="40403">
          <DiscourseConnective annotation_id="40403" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> its share of EDF funding is <Alignment alignment="45745" annotation_id="40435">
          <DiscourseConnective annotation_id="40435" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> one of the biggest in Africa.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="40276" annotation_id="45532">
          <DiscourseConnective annotation_id="45532" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> en mesure de <DiscourseConnective annotation_id="45555">dire que</DiscourseConnective> le Mozambique est, parmi les pays ACP, l'un des principaux pays bénéficiaires de la coopération au développement de l'Union européenne <Alignment alignment="40403" annotation_id="45699">
          <DiscourseConnective annotation_id="45699" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que sa part dans le financement du FED est <Alignment alignment="40435" annotation_id="45745">
          <DiscourseConnective annotation_id="45745" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'une des plus considérables <DiscourseConnective annotation_id="45780">en</DiscourseConnective> Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40470" docOffset="247">
      <en>According to the information that we have received, appropriations for Mozambique this year will be approximately EUR 165 million.</en>
      <fr>Conformément aux informations <DiscourseConnective annotation_id="45822">que</DiscourseConnective> j'ai reçues, les crédits en faveur du Mozambique s'élèveront cette année à quelque 165 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40601" docOffset="248">
      <en>The proper body to provide information on EDF payments is the Commission, <DiscourseConnective annotation_id="40675" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> I suggest that the honourable Member consults the competent body on this matter <DiscourseConnective annotation_id="40758" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>L'institution appropriée <DiscourseConnective annotation_id="45956">pour</DiscourseConnective> fournir des informations sur les paiements au titre du FED est la Commission et j'invite <DiscourseConnective annotation_id="46050">donc</DiscourseConnective> l'honorable parlementaire à consulter l'institution compétente <DiscourseConnective annotation_id="46118">en</DiscourseConnective> la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40764" id="389" name="Brian Crowley ">
    <ParallelChunk annotation_id="40764" docOffset="249">
      <en>deputising for the author. - I just wish to say that I understand that there is a cross-over here between the different rules.</en>
      <fr>auteur suppléant. - (EN) Je tiens juste <DiscourseConnective annotation_id="46173">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="46175">dire que</DiscourseConnective> je comprends <DiscourseConnective annotation_id="46197">qu'</DiscourseConnective>il y ait mélange entre les différentes règles en l'occurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40891" docOffset="250">
      <en>
        <Alignment alignment="46263" annotation_id="40891">
          <DiscourseConnective annotation_id="40891" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Mozambique is Ireland's biggest destination for development aid money <Alignment alignment="17141" annotation_id="40970">
          <DiscourseConnective annotation_id="40970" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the reason is that the Irish Government works very closely with the Clinton Foundation in tackling disease, including AIDS, as well as giving education on the ground.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="40891" annotation_id="46263">
          <DiscourseConnective annotation_id="46263" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le Mozambique est la principale destination des fonds alloués à l'aide au développement par l'Irlande <Alignment alignment="40970" annotation_id="46376">
          <DiscourseConnective annotation_id="46376" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela s'explique <DiscourseConnective annotation_id="46395">par le fait que</DiscourseConnective> le gouvernement irlandais collabore étroitement avec la Fondation Clinton dans la lutte contre diverses maladies, dont le SIDA, <DiscourseConnective annotation_id="46539">ainsi</DiscourseConnective> que dans des projets d'éducation locaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41141" docOffset="251">
      <en>Would the Council consider giving more support to foundations like the Clinton Foundation, which has proven to be so successful in individual countries?</en>
      <fr>Le Conseil envisagerait-il d'apporter un soutien plus important <DiscourseConnective annotation_id="46650">à</DiscourseConnective> des fondations telles que la Fondation Clinton, dont les résultats sont très positifs dans les pays où elle intervient?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41294" id="390" name="Paula Lehtomäki">
    <ParallelChunk annotation_id="41294" docOffset="252">
      <en>President-in-Office of the Council. (FI) Mr President, Mozambique's significant position as a recipient of development cooperation is obviously a clear reflection of the peaceful development that has taken place there and the successful transition which the country has gone through in the last 15 years since the conflict.</en>
      <fr>présidente <DiscourseConnective annotation_id="46783">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (FI) Monsieur le Président, la position significative du Mozambique en <DiscourseConnective annotation_id="46880">tant que</DiscourseConnective> bénéficiaire de la coopération au développement reflète assurément l'évolution pacifique observée dans ce pays, <DiscourseConnective annotation_id="47001">ainsi</DiscourseConnective> que la transition réussie entreprise là-bas au cours des 15 années qui ont succédé à la guerre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41618" docOffset="253">
      <en>With regard to the honourable Member's mention of additional funding from the EDF or the Community budget for the Clinton Foundation, this is naturally the responsibility of the Commission.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47103">En</DiscourseConnective> ce qui concerne la référence de l'honorable parlementaire à un financement supplémentaire du FED <DiscourseConnective annotation_id="47203">ou</DiscourseConnective> du budget communautaire <DiscourseConnective annotation_id="47230">pour</DiscourseConnective> la Fondation Clinton, cette question relève bien entendu de la responsabilité de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41808" docOffset="254">
      <en>I might say, <Alignment alignment="47341" annotation_id="41821">
          <DiscourseConnective annotation_id="41821" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that, to the best of my belief, several Member States <Alignment alignment="47413" annotation_id="41884">
          <DiscourseConnective annotation_id="41884" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> support work of this nature within the context of their national development cooperation programme, <Alignment alignment="47520" annotation_id="41989">
          <DiscourseConnective annotation_id="41989" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="47524" annotation_id="41994">
          <DiscourseConnective annotation_id="41994" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the honourable Member referred to the example of Ireland, as minister responsible for development cooperation in Finland, I might add that Mozambique <Alignment alignment="47704" annotation_id="42147">
          <DiscourseConnective annotation_id="42147" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> plays an important role in Finland's programme of bilateral development cooperation.</en>
      <fr>Je dirais <Alignment alignment="41821" annotation_id="47341">
          <DiscourseConnective annotation_id="47341" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="47351">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="47356">autant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="47363">que</DiscourseConnective> je sache, plusieurs États membres soutiennent <Alignment alignment="41884" annotation_id="47413">
          <DiscourseConnective annotation_id="47413" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> les efforts de cette nature dans le cadre de leur programme national de coopération au développement <Alignment alignment="41989" annotation_id="47520">
          <DiscourseConnective annotation_id="47520" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="41994" annotation_id="47524">
          <DiscourseConnective annotation_id="47524" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'honorable parlementaire a mentionné l'exemple de l'Irlande, en <DiscourseConnective annotation_id="47597">tant que</DiscourseConnective> ministre chargée de la coopération au développement <DiscourseConnective annotation_id="47658">en</DiscourseConnective> Finlande, j'ajouterais <DiscourseConnective annotation_id="47684">que</DiscourseConnective> le Mozambique a <Alignment alignment="42147" annotation_id="47704">
          <DiscourseConnective annotation_id="47704" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> une place de choix dans le programme finlandais de coopération bilatérale au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42237" docOffset="255">
      <en>The presence of the European Union in Mozambique, in the shape of the Community and the Member States, is therefore important on the whole, because, <Alignment alignment="47973" annotation_id="42386">
          <DiscourseConnective annotation_id="42386" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have said, appropriations for Mozambique in the Community budget will be EUR 165 million this year, <DiscourseConnective annotation_id="42491" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the national presence of the Member States and the contribution they make are <DiscourseConnective annotation_id="42573" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> undoubtedly considerable.</en>
      <fr>La présence de l'Union européenne au Mozambique, <DiscourseConnective annotation_id="47854">en</DiscourseConnective> tant que Communauté <DiscourseConnective annotation_id="47877">ou</DiscourseConnective> par l'intermédiaire de ses États membres, est <DiscourseConnective annotation_id="47926">donc</DiscourseConnective> significative dans l'ensemble, <DiscourseConnective annotation_id="47962">parce que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="42386" annotation_id="47973">
          <DiscourseConnective annotation_id="47973" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit, les crédits dégagés en faveur du Mozambique dans le budget communautaire <DiscourseConnective annotation_id="48065">s'</DiscourseConnective>élèveront à 165 millions d'euros cette année. En outre, la présence nationale des États membres <DiscourseConnective annotation_id="48163">et</DiscourseConnective> la contribution qu'ils apportent sont assurément considérables.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42604" id="391" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="42604" docOffset="256">
      <en>Question No 15 has been withdrawn.</en>
      <fr>La question n° 15 a été retirée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42639" docOffset="257">
      <en>Subject: Iceland</en>
      <fr>Objet: Islande</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42656" docOffset="258">
      <en>What negotiations has the Council had with the Republic of Iceland regarding the slaughter of whales?</en>
      <fr>Quelles négociations le Conseil a-t-il menées avec la République d'Islande concernant la chasse à la baleine?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42758" id="392" name="Paula Lehtomäki">
    <ParallelChunk annotation_id="42758" docOffset="259">
      <en>President-in-Office of the Council. (FI) Mr President, ladies and gentlemen, the Council is aware that Iceland has said it is recommencing commercial whaling despite the International Whaling Commission's moratorium on whaling, in effect since 1984.</en>
      <fr>présidente <DiscourseConnective annotation_id="48399">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (FI) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="48462">et</DiscourseConnective> Messieurs, le Conseil sait <DiscourseConnective annotation_id="48492">bien que</DiscourseConnective> l'Islande a déclaré reprendre la chasse commerciale à la baleine malgré le moratoire en la matière de la Commission internationale de la chasse à la baleine, <DiscourseConnective annotation_id="48659">en</DiscourseConnective> vigueur <DiscourseConnective annotation_id="48670">depuis</DiscourseConnective> 1984.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43008" docOffset="260">
      <en>This issue was discussed at the meeting of the Environment Council on 23 October under 'any other business'.</en>
      <fr>La question a été discutée lors de la réunion du Conseil "Environnement" du 23 octobre sous la rubrique "divers".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43117" docOffset="261">
      <en>On 10 October 2002 Iceland rejoined the International Convention for the Regulation of Whaling of 1946, <Alignment alignment="48924" annotation_id="43221">
          <DiscourseConnective annotation_id="43221" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> it expressed reservations with respect to the whaling moratorium.</en>
      <fr>Le 10 octobre 2002, l'Islande a rejoint la convention internationale <DiscourseConnective annotation_id="48866">pour</DiscourseConnective> la réglementation de la chasse à la baleine de 1946, <Alignment alignment="43221" annotation_id="48924">
          <DiscourseConnective annotation_id="48924" sense="Comparison.Contrast">bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle ait émis des réserves <DiscourseConnective annotation_id="48959">en</DiscourseConnective> ce qui concerne le moratoire sur la chasse à la baleine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43296" docOffset="262">
      <en>
        <Alignment alignment="49019" annotation_id="43296">
          <DiscourseConnective annotation_id="43296" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the honourable Member knows, membership of the International Whaling Commission is open to every country officially aligned to the 1946 Convention.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="43296" annotation_id="49019">
          <DiscourseConnective annotation_id="49019" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'honorable parlementaire le sait, l'adhésion à la Commission internationale de la chasse à la baleine est ouverte <DiscourseConnective annotation_id="49140">à</DiscourseConnective> tous les pays officiellement parties <DiscourseConnective annotation_id="49179">à</DiscourseConnective> la convention de 1946.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43447" docOffset="263">
      <en>Each Member State can decide itself whether to join an international convention devoted to matters that do not fall within the exclusive competence of the Community.</en>
      <fr>Chaque État membre peut décider lui-même <DiscourseConnective annotation_id="49245">s'</DiscourseConnective>il rejoint une convention internationale consacrée <DiscourseConnective annotation_id="49298">à</DiscourseConnective> des questions qui ne relèvent pas de la compétence exclusive de la Communauté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43613" docOffset="264">
      <en>Up till now 18 Member States of the European Union have joined the Convention, <Alignment alignment="49455" annotation_id="43692">
          <DiscourseConnective annotation_id="43692" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are <Alignment alignment="49463" annotation_id="43705">
          <DiscourseConnective annotation_id="43705" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> members of the International Whaling Commission.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49379">À</DiscourseConnective> ce jour, 18 États membres de l'Union européenne ont rejoint la convention <Alignment alignment="43692" annotation_id="49455">
          <DiscourseConnective annotation_id="49455" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sont <Alignment alignment="43705" annotation_id="49463">
          <DiscourseConnective annotation_id="49463" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> membres de la Commission internationale de la chasse à la baleine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43759" docOffset="265">
      <en>The Commission has pledged to protect whales, <Alignment alignment="49585" annotation_id="43805">
          <DiscourseConnective annotation_id="43805" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> endorsed in the Habitats Directive.</en>
      <fr>La Commission a promis de protéger les baleines, <Alignment alignment="43805" annotation_id="49585">
          <DiscourseConnective annotation_id="49585" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> indiqué dans la directive "habitats".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43844" docOffset="266">
      <en>The Directive provides for high levels of protection for whales, at the same time banning any deliberate hunting and killing of whales in Community waters.</en>
      <fr>Cette directive prévoit de hauts niveaux de protection <DiscourseConnective annotation_id="49684">pour</DiscourseConnective> les baleines, <DiscourseConnective annotation_id="49703">de même qu'</DiscourseConnective>elle interdit toute chasse délibérée <DiscourseConnective annotation_id="49751">et</DiscourseConnective> toute mise à mort des baleines dans les eaux communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44000" docOffset="267">
      <en>
        <Alignment alignment="49815" annotation_id="44000">
          <Alignment alignment="84279" annotation_id="44000">
            <DiscourseConnective annotation_id="44000" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the import of whale meat and other whale-derived products into the Community for primarily commercial purposes is tightly restricted under Council Regulation (EC) No 338 of 1977.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="44000" annotation_id="49815">
          <Alignment alignment="44000" annotation_id="49815">
            <DiscourseConnective annotation_id="49815" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, l'importation de viande de baleine <DiscourseConnective annotation_id="49860">et</DiscourseConnective> d'autres produits dérivés de la baleine dans la Communauté <DiscourseConnective annotation_id="49922">pour</DiscourseConnective> des raisons essentiellement commerciales est strictement réglementée par le règlement (CE) n° 338/1977 du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44192" docOffset="268">
      <en>
        <Alignment alignment="50042" annotation_id="44192">
          <DiscourseConnective annotation_id="44192" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> Iceland declared that it would recommence commercial whaling, 15 EU Member States that belong to the International Whaling Commission and the European Commission, together with Australia, the United States of America and eight other like-minded countries, made official contact with Reykjavik, urging Iceland to comply with the moratorium and end its commercial whaling activities.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="44192" annotation_id="50042">
          <DiscourseConnective annotation_id="50042" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Islande a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="50070">qu'</DiscourseConnective>elle reprendrait la chasse commerciale à la baleine, les 15 États membres de l'UE membres de la Commission internationale de la chasse à la baleine <DiscourseConnective annotation_id="50221">et</DiscourseConnective> la Commission européenne, en association avec l'Australie, les États-Unis d'Amérique <DiscourseConnective annotation_id="50309">et</DiscourseConnective> huit autres pays de même sensibilité, ont pris officiellement contact avec Reykjavik pour inviter l'Islande <DiscourseConnective annotation_id="50420">à</DiscourseConnective> respecter le moratoire <DiscourseConnective annotation_id="50445">et</DiscourseConnective> à mettre un terme à ses activités de chasse commerciale à la baleine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44579" id="393" name="Robert Evans">
    <ParallelChunk annotation_id="44579" docOffset="269">
      <en>I thank the President-in-Office for her answer.</en>
      <fr>(EN) Je remercie la présidente <DiscourseConnective annotation_id="50549">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="50572">pour</DiscourseConnective> sa réponse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44627" docOffset="270">
      <en>It was perhaps more than I expected <Alignment alignment="50629" annotation_id="44663">
          <DiscourseConnective annotation_id="44663" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am very grateful.</en>
      <fr>C'est plus <DiscourseConnective annotation_id="50600">que</DiscourseConnective> ce à quoi je m'attendais <Alignment alignment="44663" annotation_id="50629">
          <DiscourseConnective annotation_id="50629" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'en suis ravi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44687" docOffset="271">
      <en>Iceland, <DiscourseConnective annotation_id="44696" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> she and everyone here knows, is not a member of the European Union; it is, <Alignment alignment="50723" annotation_id="44774">
          <DiscourseConnective annotation_id="44774" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a member of EFTA and a member of Schengen - <Alignment alignment="50775" annotation_id="44827">
          <DiscourseConnective annotation_id="44827" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is obviously not related to this.</en>
      <fr>Comme chacun sait, l'Islande n'est pas membre de l'Union européenne. C'est <Alignment alignment="44774" annotation_id="50723">
          <DiscourseConnective annotation_id="50723" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> un État membre de l'AELE <DiscourseConnective annotation_id="50758">et</DiscourseConnective> de Schengen - <Alignment alignment="44827" annotation_id="50775">
          <DiscourseConnective annotation_id="50775" sense="Comparison.Concession">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela n'ait clairement aucun lien avec la problématique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44875" docOffset="272">
      <en>
        <Alignment alignment="50840" annotation_id="44875">
          <DiscourseConnective annotation_id="44875" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it really proves the point that Iceland has close connections with the EU.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="44875" annotation_id="50840">
          <DiscourseConnective annotation_id="50840" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cela prouve réellement <DiscourseConnective annotation_id="50874">que</DiscourseConnective> l'Islande à des rapports étroits avec l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44959" docOffset="273">
      <en>I would urge the President-in-Office, in the time that she and her successors have left, to do everything they can to urge Iceland to not continue with the unnecessary and, I would say, cruel slaughter of one of the world's great mammals for unproven reasons.</en>
      <fr>J'invite la présidente <DiscourseConnective annotation_id="50945">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="50968">et</DiscourseConnective> ses successeurs, dans <DiscourseConnective annotation_id="50993">le temps qu'</DiscourseConnective>il reste, <DiscourseConnective annotation_id="51015">à</DiscourseConnective> faire tout ce qu'ils peuvent <DiscourseConnective annotation_id="51046">pour</DiscourseConnective> presser l'Islande de ne pas poursuivre, sans raison fondée, le massacre inutile <DiscourseConnective annotation_id="51131">et</DiscourseConnective> cruel de l'un des plus grands mammifères du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45219" docOffset="274">
      <en>I applaud what the President-in-Office has said about not allowing whaling in Community waters and banning the import of whale products.</en>
      <fr>Je souscris à ce que vient de dire la présidente <DiscourseConnective annotation_id="51234">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil concernant l'interdiction de la pêche à la baleine dans les eaux communautaires <DiscourseConnective annotation_id="51337">et</DiscourseConnective> des importations de produits issus de cette pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45356" docOffset="275">
      <en>Keep up the good work and push the Icelandic authorities even further.</en>
      <fr>Poursuivez dans ce sens <DiscourseConnective annotation_id="51415">et</DiscourseConnective> augmentez la pression sur les autorités islandaises.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="45427" id="394" name="Paula Lehtomäki">
    <ParallelChunk annotation_id="45427" docOffset="276">
      <en>President-in-Office of the Council. (FI) Mr President, the question is actually not so much a question as a comment, <Alignment alignment="51593" annotation_id="45544">
          <DiscourseConnective annotation_id="45544" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have my sincerest thanks for that.</en>
      <fr>présidente <DiscourseConnective annotation_id="51482">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (FI) Monsieur le Président, la question est davantage un commentaire <DiscourseConnective annotation_id="51577">qu'</DiscourseConnective>une question <Alignment alignment="45544" annotation_id="51593">
          <DiscourseConnective annotation_id="51593" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vous en remercie sincèrement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45587" docOffset="277">
      <en>I would <Alignment alignment="51638" annotation_id="45595">
          <DiscourseConnective annotation_id="45595" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> still like to mention some forthcoming measures that are presently being discussed with regard to this matter, in particular by the International Whaling Commission.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="45595" annotation_id="51638">
          <DiscourseConnective annotation_id="51638" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="51648">à</DiscourseConnective> évoquer les prochaines mesures qui sont actuellement discutées <DiscourseConnective annotation_id="51713">en</DiscourseConnective> la matière, <DiscourseConnective annotation_id="51728">notamment</DiscourseConnective> par la Commission internationale de la chasse à la baleine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45774" docOffset="278">
      <en>Its next yearly meeting is in the United States of America next May, <Alignment alignment="51868" annotation_id="45843">
          <DiscourseConnective annotation_id="45843" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can be absolutely certain that at least the countries that share the Union's strongly adverse view of this will want to see a debate on Icelandic fishing, <Alignment alignment="52041" annotation_id="46005">
          <DiscourseConnective annotation_id="46005" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> this issue will be very much on the agenda.</en>
      <fr>Sa prochaine réunion annuelle aura lieu aux États-Unis au mois de mai <Alignment alignment="4247" annotation_id="51868">
          <DiscourseConnective annotation_id="51868" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pouvons être absolument certains <DiscourseConnective annotation_id="51909">que</DiscourseConnective> les pays qui partagent l'opposition farouche de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="51969">à</DiscourseConnective> cette chasse, <DiscourseConnective annotation_id="51985">au moins</DiscourseConnective>, réclameront un débat sur la pêche islandaise. <Alignment alignment="46005" annotation_id="52041">
          <DiscourseConnective annotation_id="52041" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette question ne manquera pas de figurer <DiscourseConnective annotation_id="52099">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="46052" id="395" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="46052" docOffset="279">
      <en>Questions which had not been answered for lack of time would receive written answers (see Annex).</en>
      <fr>Les questions qui, <DiscourseConnective annotation_id="52137">faute de</DiscourseConnective> temps, n'ont pas reçu de réponse recevront des réponses écrites (voir Annexe).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46150" docOffset="280">
      <en>That concludes Question Time.</en>
      <fr>L'heure des questions est close.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
