<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>1.</en>
    <fr>1.</fr>
  </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3" docOffset="1">
    <en>Cuba</en>
    <fr>Cuba</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="8" id="154" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="8" docOffset="2">
      <en>The next item is the debate on four motions for resolutions on Cuba.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le débat sur quatre propositions de résolutions sur Cuba.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="77" id="155" name="Laima Liucija Andrikien">
    <ParallelChunk annotation_id="77" docOffset="3">
      <en>author. - Madam President, the Council has recently recognised that no tangible results have been achieved on human rights in Cuba, despite the goodwill shown by the Council in 2005.</en>
      <fr>auteur. - (EN) Madame la Présidente, le Conseil a admis récemment <DiscourseConnective annotation_id="156">qu'</DiscourseConnective>aucun <DiscourseConnective annotation_id="165">résultat</DiscourseConnective> concret n'a été enregistré en matière de droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="233">à</DiscourseConnective> Cuba, malgré la bonne volonté manifestée par le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="291">en</DiscourseConnective> 2005.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="260" docOffset="4">
      <en>The majority of us, if not all of us, are in agreement that it is necessary for Cuba to launch a process of political transition to multi-party democracy.</en>
      <fr>La majorité, voire la totalité, d'entre nous convient <DiscourseConnective annotation_id="354">qu'</DiscourseConnective>il est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="375">que</DiscourseConnective> Cuba lance un processus de transition politique vers une démocratie multipartite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="415" docOffset="5">
      <en>This is not the Eurocentric position our opponents like to use against us but is about the universality and indivisibility of human rights, including civil, political and economic rights, in which we believe.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="467">s'</DiscourseConnective>agit pas de la position eurocentrique que nos adversaires aiment nous reprocher, <DiscourseConnective annotation_id="550">mais</DiscourseConnective> de l'universalité <DiscourseConnective annotation_id="573">et</DiscourseConnective> de l'indivisibilité des droits de l'homme, y compris les droits civils, politiques <DiscourseConnective annotation_id="659">et</DiscourseConnective> économiques, auxquels nous croyons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="624" docOffset="6">
      <en>Today we again urge the Council and Commission to continue to take whatever action is necessary to demand the release of political prisoners and prisoners of conscience.</en>
      <fr>Aujourd'hui, à nouveau, nous invitons instamment le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="758">et</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="775">à</DiscourseConnective> continuer de prendre toutes les mesures qui <DiscourseConnective annotation_id="821">s'</DiscourseConnective>imposent et <DiscourseConnective annotation_id="835">à</DiscourseConnective> exiger la libération des prisonniers politiques <DiscourseConnective annotation_id="885">et</DiscourseConnective> des objecteurs de conscience.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="794" docOffset="7">
      <en>It is important to give our unconditional support and full encouragement to the launching of a peaceful process of transition to a multi-party democracy in Cuba.</en>
      <fr>Il importe d'apporter notre soutien inconditionnel <DiscourseConnective annotation_id="969">et</DiscourseConnective> notre encouragement chaleureux au lancement d'un processus de transition pacifique vers une démocratie multipartite <DiscourseConnective annotation_id="1088">à</DiscourseConnective> Cuba.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="956" docOffset="8">
      <en>We have examples to follow.</en>
      <fr>Nous avons des exemples <DiscourseConnective annotation_id="1120">à</DiscourseConnective> suivre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="984" docOffset="9">
      <en>Twenty years ago the present EU Member States from Eastern and Central Europe were in many ways - including as regards their human rights situation - in a similar situation to that which Cuba is in now.</en>
      <fr>Il y a vingt ans, les pays d'Europe centrale <DiscourseConnective annotation_id="1175">et</DiscourseConnective> orientale, qui sont aujourd'hui des États membres de l'UE, étaient <DiscourseConnective annotation_id="1245">à</DiscourseConnective> bien des égards - y compris <DiscourseConnective annotation_id="1275">en</DiscourseConnective> matière de droits de l'homme - dans une situation similaire <DiscourseConnective annotation_id="1338">à</DiscourseConnective> celle dans laquelle se trouve Cuba actuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1187" docOffset="10">
      <en>I hope that we will soon witness major changes in Cuba <Alignment alignment="1452" annotation_id="1242">
          <DiscourseConnective annotation_id="1242" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I look forward to that very special day.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="1398">que</DiscourseConnective> nous assisterons <DiscourseConnective annotation_id="1419">bientôt</DiscourseConnective> à des changements <DiscourseConnective annotation_id="1445">à</DiscourseConnective> Cuba <Alignment alignment="1242" annotation_id="1452">
          <DiscourseConnective annotation_id="1452" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'attends avec impatience ce grand jour.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1287" id="156" name="Marcin Libicki ">
    <ParallelChunk annotation_id="1287" docOffset="11">
      <en>author. - (PL) Madam President, Cuba has been ruled by a dictator for almost half a century <Alignment alignment="1596" annotation_id="1379">
          <DiscourseConnective annotation_id="1379" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> human rights are constantly being violated there.</en>
      <fr>auteur. - (PL) Madame la Présidente, Cuba est dirigée par un dictateur <DiscourseConnective annotation_id="1567">depuis</DiscourseConnective> près d'un demi-siècle <Alignment alignment="1379" annotation_id="1596">
          <DiscourseConnective annotation_id="1596" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les droits de l'homme y sont constamment violés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1433" docOffset="12">
      <en>It is practically the last remaining bastion of Communism in the world.</en>
      <fr>C'est pratiquement le dernier bastion du communisme dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1505" docOffset="13">
      <en>North Korea is another such bastion, whilst the Chinese regime is somewhat different but often equally cruel.</en>
      <fr>La Corée du Nord est un autre de ces bastions, <DiscourseConnective annotation_id="1762">alors que</DiscourseConnective> le régime chinois, bien que légèrement différent, est souvent tout <DiscourseConnective annotation_id="1839">aussi</DiscourseConnective> cruel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1615" docOffset="14">
      <en>After the collapse of Communism in 1989 we expected those Communist countries to review their situation and that Communism would collapse there too.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1852">Après</DiscourseConnective> l'effondrement du communisme <DiscourseConnective annotation_id="1887">en</DiscourseConnective> 1989, nous pensions que ces pays communistes réexamineraient leur situation <DiscourseConnective annotation_id="1966">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1969">que</DiscourseConnective> le communisme s'y effondrerait <DiscourseConnective annotation_id="2004">également</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1764" docOffset="15">
      <en>Unfortunately, that did not happen, notably in Cuba.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2015">Malheureusement</DiscourseConnective>, il n'en a pas été <DiscourseConnective annotation_id="2050">ainsi</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="2057">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2067">à</DiscourseConnective> Cuba.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1817" docOffset="16">
      <en>It is true that the intensity of persecution in Cuba varied.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="2087">que</DiscourseConnective> l'intensité de la persécution a varié dans ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1878" docOffset="17">
      <en>There were times <DiscourseConnective annotation_id="1895" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it was particularly cruel and other periods <DiscourseConnective annotation_id="1944" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> a degree of liberalisation was allowed <Alignment alignment="2247" annotation_id="1988">
          <DiscourseConnective annotation_id="1988" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="1992" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> concessions seemed to be made to the opposition.</en>
      <fr>Particulièrement cruel à certaines périodes, le pouvoir a parfois tendu vers un degré de libéralisation <Alignment alignment="1988" annotation_id="2247">
          <DiscourseConnective annotation_id="2247" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> accordé un semblant de concessions <DiscourseConnective annotation_id="2285">à</DiscourseConnective> l'opposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2046" docOffset="18">
      <en>A particularly worrying contemporary development is that Cuba has succeeded in gaining a number of allies.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2301">Que</DiscourseConnective> Cuba ait réussi <DiscourseConnective annotation_id="2321">à</DiscourseConnective> gagner un certain nombre d'alliés est une tournure contemporaine des événements pour le moins inquiétante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2153" docOffset="19">
      <en>The latter include left-wing governments in Europe.</en>
      <fr>Les derniers d'entre eux sont les gouvernements européens de gauche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2205" docOffset="20">
      <en>The support often provided by governments of Member States of the European Union to the Cuban regime, albeit indirectly, is particularly worrying.</en>
      <fr>Le soutien accordé régulièrement par les gouvernements d'États membres de l'Union européenne au régime cubain, <DiscourseConnective annotation_id="2610">quand bien même</DiscourseConnective> indirectement, est particulièrement inquiétant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2352" docOffset="21">
      <en>The current more tolerant attitude to such evil regimes adopted <Alignment alignment="20033" annotation_id="2416">
          <DiscourseConnective annotation_id="2416" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> by the UN is unacceptable.</en>
      <fr>L'attitude actuelle de tolérance <DiscourseConnective annotation_id="2707">à</DiscourseConnective> l'égard de tels régimes immoraux, <DiscourseConnective annotation_id="2743">que</DiscourseConnective> l'ONU a <Alignment alignment="2416" annotation_id="2755">
          <DiscourseConnective annotation_id="2755" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> adoptée, est inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2448" docOffset="22">
      <en>
        <Alignment alignment="2811" annotation_id="2448">
          <DiscourseConnective annotation_id="2448" sense="Expansion.Instantiation">For instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is being suggested that human rights are not being violated in Belarus or in Cuba.</en>
      <fr>D'aucuns suggèrent <Alignment alignment="2448" annotation_id="2811">
          <DiscourseConnective annotation_id="2811" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2823">que</DiscourseConnective> les droits de l'homme ne sont pas violés <DiscourseConnective annotation_id="2868">en</DiscourseConnective> Biélorussie <DiscourseConnective annotation_id="2883">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2886">à</DiscourseConnective> Cuba.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2548" docOffset="23">
      <en>I call on the House to adopt an unequivocal approach condemning the Cuban governments, and to follow this up with specific actions aimed at toppling Fidel Castro's cruel Communist regime.</en>
      <fr>J'invite le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="2916">à</DiscourseConnective> adopter une approche non équivoque condamnant les gouvernements cubains <DiscourseConnective annotation_id="2990">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2993">à</DiscourseConnective> engager des actions spécifiques visant <DiscourseConnective annotation_id="3034">à</DiscourseConnective> renverser le régime communiste cruel de Fidel Castro.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2736" id="157" name="Raül Romeva i Rueda ">
    <ParallelChunk annotation_id="2736" docOffset="24">
      <en>author. - (ES) Madam President, I would like to begin by expressing my concern at the fact that this item on relations between the European Union and the Cuban Government has replaced, in terms of urgency, another issue that I considered to be far more important and far more urgent: the situation of the refugee population in Iraq.</en>
      <fr>auteur. - (ES) Madame la Présidente, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="3139">tout d'abord</DiscourseConnective> exprimer mes préoccupations de voir <DiscourseConnective annotation_id="3188">que</DiscourseConnective> cette question portant sur les relations entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="3258">et</DiscourseConnective> le gouvernement cubain a remplacé, dans l'ordre des urgences, une autre question qui me semble bien plus importante <DiscourseConnective annotation_id="3377">et</DiscourseConnective> bien plus urgente, à savoir la situation de la population réfugiée <DiscourseConnective annotation_id="3447">en</DiscourseConnective> Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3069" docOffset="25">
      <en>This is particularly worrying given that, in reality, the fundamental reason for this modification does not so much relate to issues involving that Caribbean Island, but rather to the customary tendency of certain Members from the People's Party to use the European Parliament to express their personal opposition to the Spanish Government.</en>
      <fr>C'est particulièrement préoccupant <DiscourseConnective annotation_id="3491">car</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="3496">en réalité</DiscourseConnective>, la raison fondamentale de cette modification ne se trouve pas dans l'urgence des questions relatives à l'île des Caraïbes, <DiscourseConnective annotation_id="3631">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3636">plutôt</DiscourseConnective> dans la tendance qu'ont certains députés du Parti populaire d'utiliser le Parlement européen comme une tribune <DiscourseConnective annotation_id="3754">pour</DiscourseConnective> exprimer leur opposition personnelle au gouvernement espagnol.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3410" docOffset="26">
      <en>It is not for me to defend the position of the Spanish Government; I am not a member of that government or of its party, <Alignment alignment="3946" annotation_id="3531">
          <DiscourseConnective annotation_id="3531" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does concern me that such an important opportunity as the Thursday afternoon sitting, which is dedicated to situations of violations of human rights in the world, should be called into question by this kind of initiative that goes against the very spirit of these debates.</en>
      <fr>Je ne suis pas là <DiscourseConnective annotation_id="3840">pour</DiscourseConnective> défendre la position du gouvernement espagnol; je n'appartiens pas <DiscourseConnective annotation_id="3912">à</DiscourseConnective> ce gouvernement ni <DiscourseConnective annotation_id="3933">à</DiscourseConnective> son parti, <Alignment alignment="3531" annotation_id="3946">
          <DiscourseConnective annotation_id="3946" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis préoccupé <DiscourseConnective annotation_id="3969">par le fait qu'</DiscourseConnective>une occasion <DiscourseConnective annotation_id="3997">aussi</DiscourseConnective> importante <DiscourseConnective annotation_id="4014">que</DiscourseConnective> la séance du jeudi après-midi, qui est consacrée aux situations de violation des droits de l'homme dans le monde, <DiscourseConnective annotation_id="4132">soit</DiscourseConnective> compromise par ce type d'initiative qui va à l'encontre de l'esprit même de ces débats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3811" docOffset="27">
      <en>
        <Alignment alignment="4225" annotation_id="3811">
          <DiscourseConnective annotation_id="3811" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would <Alignment alignment="6521" annotation_id="3832">
          <DiscourseConnective annotation_id="3832" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to point out that on Monday the Council approved its conclusions on relations with the Cuban Government, in which it once again stated its intention to maintain the dialogue with civil society and offered to restore the dialogue with the Cuban Government on the basis of mutual, reciprocal and non-discriminatory interest.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5038" annotation_id="4225">
          <DiscourseConnective annotation_id="4225" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je voudrais <Alignment alignment="3832" annotation_id="4251">
          <DiscourseConnective annotation_id="4251" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner <DiscourseConnective annotation_id="4271">que</DiscourseConnective> le Conseil a approuvé ce lundi ses conclusions sur les relations avec le gouvernement cubain, dans lesquelles il réitère son intention de maintenir le dialogue avec la société civile <DiscourseConnective annotation_id="4458">et</DiscourseConnective> propose de restaurer le dialogue avec le gouvernement cubain sur une base mutuelle, réciproque <DiscourseConnective annotation_id="4556">et</DiscourseConnective> non discriminatoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4165" docOffset="28">
      <en>Cuba must make a lot of progress on issues such as freedoms, rights, political rights in particular, and democratic openness, <Alignment alignment="20282" annotation_id="4291">
          <DiscourseConnective annotation_id="4291" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would insist that this is nothing new, it is not urgent.</en>
      <fr>Cuba doit encore réaliser de nombreux progrès sur le plan des libertés, des droits - politiques <DiscourseConnective annotation_id="4676">en particulier</DiscourseConnective> - <DiscourseConnective annotation_id="4693">et</DiscourseConnective> de l'ouverture démocratique, <Alignment alignment="4291" annotation_id="4725">
          <DiscourseConnective annotation_id="4725" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="4763">que</DiscourseConnective> ceci n'est pas nouveau, qu'il n'y a pas urgence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4354" docOffset="29">
      <en>What is more, I believe that the position adopted by the Council on Monday sets the parameters for moving in that direction, particularly <DiscourseConnective annotation_id="4492" sense="Contingency.Cause.Reason">insofar as</DiscourseConnective> it distances itself from the United States' strategy based on a sterile confrontation and an embargo that is both ineffective and irresponsible, amongst other things <Alignment alignment="5121" annotation_id="4669">
          <DiscourseConnective annotation_id="4669" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it actually hinders certain reforms within the island which would allow for a more ordered transition.</en>
      <fr>Qui plus est, j'estime <DiscourseConnective annotation_id="4839">que</DiscourseConnective> la position adoptée ce lundi par le Conseil ouvre la voie <DiscourseConnective annotation_id="4901">à</DiscourseConnective> une avancée dans cette direction, dans la mesure notamment où elle se distancie de la stratégie des États-Unis reposant sur une confrontation stérile <DiscourseConnective annotation_id="5053">et</DiscourseConnective> un embargo <DiscourseConnective annotation_id="5067">à</DiscourseConnective> la fois inefficace <DiscourseConnective annotation_id="5088">et</DiscourseConnective> irresponsable, en particulier <Alignment alignment="4669" annotation_id="5121">
          <DiscourseConnective annotation_id="5121" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il empêche la mise en œuvre sur l'île de certaines réformes qui permettraient de faciliter la transition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4780" docOffset="30">
      <en>
        <Alignment alignment="5236" annotation_id="4780">
          <DiscourseConnective annotation_id="4780" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="5250" annotation_id="4793">
          <DiscourseConnective annotation_id="4793" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we stated in our resolution, that of the Group of the Greens/European Free Alliance, cooperation must be an instrument for development, with a view to achieving the Millennium Development Objectives, and not a tool for imposing conditions with a view to achieving political ends.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4780" annotation_id="5236">
          <DiscourseConnective annotation_id="5236" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="4793" annotation_id="5250">
          <DiscourseConnective annotation_id="5250" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons indiqué dans notre résolution, celle du groupe des Verts/Alliance libre européenne, la coopération doit être un instrument de développement <DiscourseConnective annotation_id="5409">en vue de</DiscourseConnective> réaliser les objectifs du Millénaire pour le développement, <DiscourseConnective annotation_id="5479">et</DiscourseConnective> non un mécanisme destiné à imposer des conditions <DiscourseConnective annotation_id="5532">à</DiscourseConnective> des fins politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5076" id="158" name="Marco Cappato ">
    <ParallelChunk annotation_id="5076" docOffset="31">
      <en>author. - (IT) Madam President, ladies and gentlemen, for once I do not agree with Mr Romeva i Rueda, <DiscourseConnective annotation_id="5178" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> I believe that there is an urgent issue concerning Cuba, and one that actually concerns us as well as the European Union.</en>
      <fr>auteur. - (IT) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="5601">et</DiscourseConnective> Messieurs, une fois n'est pas coutume, je ne suis pas d'accord avec M. Romeva i Rueda. Je pense en effet <DiscourseConnective annotation_id="5709">que</DiscourseConnective> la situation à Cuba est une question urgente, une question qui nous concerne, nous et l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5308" docOffset="32">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="5308" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>, it would be pointless to treat questions of countries that have been dictatorships and not democratic for years and years, or even decades, as urgent topics.</en>
      <fr>S'il n'en était pas ainsi, aucun débat portant sur des pays dirigés de manière dictatoriale <DiscourseConnective annotation_id="5911">et</DiscourseConnective> non démocratique depuis des années, pour ne pas dire des décennies, ne devrait être considéré <DiscourseConnective annotation_id="6008">comme</DiscourseConnective> étant urgent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5477" docOffset="33">
      <en>In this case the urgency concerns us and our policy.</en>
      <fr>Dans ce cas-ci, l'urgence nous concerne <DiscourseConnective annotation_id="6068">et</DiscourseConnective> concerne notre politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5530" docOffset="34">
      <en>A decision has been taken in the Council to invite a Cuban delegation.</en>
      <fr>Le Conseil a pris la décision d'inviter une délégation cubaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5601" docOffset="35">
      <en>What can <DiscourseConnective annotation_id="5610" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> what should initiating this dialogue mean?</en>
      <fr>Comment interpréter cette ouverture du dialogue?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5656" docOffset="36">
      <en>In our view, it should mean that any change, reform or strengthening of relations with Cuba must depend on an equally tangible plan to reform the situation of human rights and democracy on the island.</en>
      <fr>De notre point de vue, cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="6247">que</DiscourseConnective> toute modification, réforme <DiscourseConnective annotation_id="6279">ou</DiscourseConnective> consolidation des relations avec Cuba doit être subordonnée <DiscourseConnective annotation_id="6342">à</DiscourseConnective> un projet tout <DiscourseConnective annotation_id="6359">aussi</DiscourseConnective> concret visant <DiscourseConnective annotation_id="6380">à</DiscourseConnective> réformer la situation des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="6426">et</DiscourseConnective> de la démocratie sur l'île.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5857" docOffset="37">
      <en>It is true that our strategy as the European Union is not to impose an embargo - and I intend to clarify and emphasise that again in an oral amendment - <Alignment alignment="41420" annotation_id="6010">
          <DiscourseConnective annotation_id="6010" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <DiscourseConnective annotation_id="6020" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> true that it must not and cannot be a strategy of unconditional and unilateral openness, <Alignment alignment="28757" annotation_id="6114">
          <DiscourseConnective annotation_id="6114" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> that too would prove to be a disastrous strategy, <Alignment alignment="6763" annotation_id="6172">
          <DiscourseConnective annotation_id="6172" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has proved to be in the past.</en>
      <fr>Il est un fait <DiscourseConnective annotation_id="6472">que</DiscourseConnective> l'Union européenne n'a pas pour stratégie d'imposer un embargo - <DiscourseConnective annotation_id="6541">et</DiscourseConnective> j'ai l'intention de clarifier <DiscourseConnective annotation_id="6574">et</DiscourseConnective> de préciser ce point de vue dans un amendement oral -, <Alignment alignment="6010" annotation_id="6632">
          <DiscourseConnective annotation_id="6632" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne pouvons pas non plus adopter une stratégie d'ouverture sans réserve <DiscourseConnective annotation_id="6713">et</DiscourseConnective> unilatérale, <Alignment alignment="6114" annotation_id="6729">
          <DiscourseConnective annotation_id="6729" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle s'avérerait désastreuse, <Alignment alignment="6172" annotation_id="6763">
          <DiscourseConnective annotation_id="6763" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le passé l'a prouvé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6208" docOffset="38">
      <en>We must, <Alignment alignment="6802" annotation_id="6217">
          <DiscourseConnective annotation_id="6217" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, give practical support to those dissidents who have come together behind the 'Unity for Liberty' declaration - <Alignment alignment="6933" annotation_id="6342">
          <DiscourseConnective annotation_id="6342" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is much more urgent for the European Union than for Cuba.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="6217" annotation_id="6802">
          <DiscourseConnective annotation_id="6802" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> apporter un soutien pratique aux dissidents qui se sont rassemblés autour de la déclaration "L'unité <DiscourseConnective annotation_id="6915">pour</DiscourseConnective> la liberté"; <Alignment alignment="6342" annotation_id="6933">
          <DiscourseConnective annotation_id="6933" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceci est bien plus urgent <DiscourseConnective annotation_id="6962">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="6986">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6990">pour</DiscourseConnective> Cuba.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6409" docOffset="39">
      <en>One of the problems of Cuba's dissidents and opposition has always been their internal divisions, <Alignment alignment="7118" annotation_id="6507">
          <DiscourseConnective annotation_id="6507" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this time there is a joint declaration and document that talks about non-violence and democracy.</en>
      <fr>Les divisions internes ont toujours figuré parmi les problèmes rencontrés par les dissidents <DiscourseConnective annotation_id="7094">et</DiscourseConnective> l'opposition à Cuba, <Alignment alignment="6507" annotation_id="7118">
          <DiscourseConnective annotation_id="7118" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous disposons cette fois d'une déclaration commune <DiscourseConnective annotation_id="7175">et</DiscourseConnective> d'un document évoquant la non-violence <DiscourseConnective annotation_id="7217">et</DiscourseConnective> la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6608" docOffset="40">
      <en>It is our job to support these dissidents.</en>
      <fr>Il est de notre devoir de soutenir ces dissidents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6651" docOffset="41">
      <en>This has to be taken into account <DiscourseConnective annotation_id="6685" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the discussions and dialogue are initiated, <Alignment alignment="8815" annotation_id="6734">
          <DiscourseConnective annotation_id="6734" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment> they will be going against this Union's policies and principles on human rights and democracy.</en>
      <fr>Cet aspect doit être pris en considération dès le début des discussions <DiscourseConnective annotation_id="7358">et</DiscourseConnective> du dialogue, <Alignment alignment="2494" annotation_id="7374">
          <DiscourseConnective annotation_id="7374" sense="Expansion.Alternative">faute de quoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils seraient engagés à l'encontre des politiques <DiscourseConnective annotation_id="7437">et</DiscourseConnective> des principes de l'Union vis-à-vis des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="7497">et</DiscourseConnective> de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6839" id="159" name="Michael Gahler">
    <ParallelChunk annotation_id="6839" docOffset="42">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (DE) Madam President, I would like to start by saying to the Spanish rapporteur that I do not need a visit from Mr Moratino to get het up about what the Spanish Government is doing.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (DE) Madame la Présidente, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="7584">d'abord</DiscourseConnective> dire au rapporteur espagnol <DiscourseConnective annotation_id="7620">que</DiscourseConnective> je n'ai pas besoin d'une visite de M. Moratino pour m'indigner de l'attitude du gouvernement espagnol.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7054" docOffset="43">
      <en>Within the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats, we have enough colleagues from Central and Eastern Europe who work with the people in Cuba out of a sense of solidarity, <Alignment alignment="6459" annotation_id="7269">
          <DiscourseConnective annotation_id="7269" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the issue is not limited to the Spaniards within the PPE-DE.</en>
      <fr>Au sein du groupe du Parti populaire européen (démocrates-chrétiens) <DiscourseConnective annotation_id="7796">et</DiscourseConnective> des Démocrates européens, nous avons suffisamment de collègues d'Europe centrale <DiscourseConnective annotation_id="7880">et</DiscourseConnective> orientale qui travaillent par solidarité avec des citoyens cubains, <Alignment alignment="7269" annotation_id="7951">
          <DiscourseConnective annotation_id="7951" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette question ne concerne pas uniquement les Espagnols du PPE-DE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7334" docOffset="44">
      <en>I do want to assure you of that.</en>
      <fr>Je tenais <DiscourseConnective annotation_id="8031">à</DiscourseConnective> vous en assurer!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7367" docOffset="45">
      <en>The future for the people of Cuba should not be limited to two alternatives: either continuing with Communism or being taken over by the government in Miami.</en>
      <fr>L'avenir des citoyens de Cuba ne devrait pas se limiter <DiscourseConnective annotation_id="8106">à</DiscourseConnective> deux alternatives: poursuivre avec le communisme <DiscourseConnective annotation_id="8157">ou</DiscourseConnective> passer sous le joug du gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="8196">à</DiscourseConnective> Miami.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7525" docOffset="46">
      <en>In the light of the Common Position of 1996 we have a political responsibility to support the democratic and peaceful forces <Alignment alignment="7950" annotation_id="7650">
          <DiscourseConnective annotation_id="7650" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they work for change.</en>
      <fr>Eu égard <DiscourseConnective annotation_id="8214">à</DiscourseConnective> la position commune de 1996, nous avons la responsabilité politique de soutenir les forces démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="8321">et</DiscourseConnective> pacifiques qui œuvrent <Alignment alignment="7650" annotation_id="8347">
          <DiscourseConnective annotation_id="8347" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> faveur du changement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7675" docOffset="47">
      <en>That is why the European Parliament has awarded Sakharov prizes to the Ladies in White and to Oswaldo Payá.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8372">C'est pourquoi</DiscourseConnective> le Parlement européen a décerné le prix Sakharov aux Dames <DiscourseConnective annotation_id="8446">en</DiscourseConnective> blanc <DiscourseConnective annotation_id="8455">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8458">à</DiscourseConnective> Oswaldo Payá.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7783" docOffset="48">
      <en>I would have liked to have seen a clear statement in the Council Decision that the Common Position of 1996 still stands, that the Council Decision approved on Monday does not alter that Position, that the 2003 sanctions have merely been suspended, <Alignment alignment="33542" annotation_id="8031">
          <DiscourseConnective annotation_id="8031" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we will be reviewing the position again next June (the 17th evaluation of the Common Position).</en>
      <fr>J'aurais souhaité que la décision du Conseil affirme clairement <DiscourseConnective annotation_id="8538">que</DiscourseConnective> la position commune de 1996 reste en vigueur, <DiscourseConnective annotation_id="8588">que</DiscourseConnective> la décision du Conseil approuvée ce lundi ne modifie pas cette position, <DiscourseConnective annotation_id="8665">que</DiscourseConnective> les sanctions de 2003 ont <DiscourseConnective annotation_id="8695">simplement</DiscourseConnective> été suspendues, <Alignment alignment="8031" annotation_id="8722">
          <DiscourseConnective annotation_id="8722" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8725">que</DiscourseConnective> nous réexaminerons la position en juin prochain (la 17e évaluation de la position commune).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8136" docOffset="49">
      <en>The Council should have made that clear.</en>
      <fr>Le Conseil aurait dû préciser tout cela plus clairement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8177" id="160" name="Manuel Medina Ortega">
    <ParallelChunk annotation_id="8177" docOffset="50">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (ES) Madam President, I would like to reinforce what Mr Romeva just said.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (ES) Madame la Présidente, je voudrais corroborer les propos de M. Romeva.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8281" docOffset="51">
      <en>The sole motivation for raising this subject is a Spanish domestic political issue that has nothing to do with the situation in the country under discussion.</en>
      <fr>Cette question a uniquement été soulevée pour des raisons de politique intérieure espagnole qui n'ont rien <DiscourseConnective annotation_id="9084">à</DiscourseConnective> voir avec la situation dans le pays concerné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8439" docOffset="52">
      <en>The People's Party has preferred not to debate a truly urgent issue, which is that of Iraq.</en>
      <fr>Le Parti populaire a préféré ne pas débattre d'une question réellement urgente, à savoir celle de l'Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8531" docOffset="53">
      <en>There are currently two million Iraqi refugees within Iraq and a further two million who have been obliged to leave the country.</en>
      <fr>Deux millions d'Irakiens sont actuellement réfugiés dans leur pays <DiscourseConnective annotation_id="9305">et</DiscourseConnective> deux autres millions ont été contraints de quitter l'Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8660" docOffset="54">
      <en>At the moment, rather <DiscourseConnective annotation_id="8682" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> taking in these poor people who are fleeing the bombings and killings in Iraq, countries are returning them to their country of origin.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9367">En</DiscourseConnective> ce moment même, <DiscourseConnective annotation_id="9386">au lieu d'</DiscourseConnective>accueillir ces pauvres gens qui fuient les bombes <DiscourseConnective annotation_id="9446">et</DiscourseConnective> les massacres <DiscourseConnective annotation_id="9463">en</DiscourseConnective> Irak, certains pays les renvoient dans leur pays d'origine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8823" docOffset="55">
      <en>
        <Alignment alignment="9526" annotation_id="8823">
          <Alignment alignment="9526" annotation_id="8823">
            <Alignment alignment="9526" annotation_id="8823">
              <DiscourseConnective annotation_id="8823" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, on the one hand, we are bombing the Iraqi population, <Alignment alignment="9598" annotation_id="8893">
          <DiscourseConnective annotation_id="8893" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> on the other we are not allowing them to leave and sending them back to that hell.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8823" annotation_id="9526">
          <Alignment alignment="8823" annotation_id="9526">
            <Alignment alignment="8823" annotation_id="9526">
              <DiscourseConnective annotation_id="9526" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="9546">d'une part</DiscourseConnective> nous bombardons la population irakienne, <Alignment alignment="5199" annotation_id="9598">
          <DiscourseConnective annotation_id="9598" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9601">d'autre part</DiscourseConnective> nous ne les autorisons pas <DiscourseConnective annotation_id="9641">à</DiscourseConnective> partir <DiscourseConnective annotation_id="9650">et</DiscourseConnective> les renvoyons en enfer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8980" docOffset="56">
      <en>This is a case of total inhumanity <Alignment alignment="11132" annotation_id="9015">
          <DiscourseConnective annotation_id="9015" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not appropriate at this point for us to forget the situation of these people.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="9680">s'</DiscourseConnective>agit d'un exemple d'inhumanité totale <Alignment alignment="9015" annotation_id="9720">
          <DiscourseConnective annotation_id="9720" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est inopportun <DiscourseConnective annotation_id="9741">que</DiscourseConnective> nous ignorions aujourd'hui la situation de ces personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9103" docOffset="57">
      <en>We <Alignment alignment="9817" annotation_id="9106">
          <DiscourseConnective annotation_id="9106" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that this urgency is entirely inappropriate <Alignment alignment="9875" annotation_id="9168">
          <DiscourseConnective annotation_id="9168" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we have squandered an opportunity to deal with a case of genuine humanitarian urgency at a time <DiscourseConnective annotation_id="9273" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> measures needed to be adopted.</en>
      <fr>Nous estimons <Alignment alignment="18904" annotation_id="9817">
          <DiscourseConnective annotation_id="9817" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette urgence est tout à fait malencontreuse <Alignment alignment="9168" annotation_id="9875">
          <DiscourseConnective annotation_id="9875" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9878">que</DiscourseConnective> nous avons gâché une opportunité d'examiner un cas réel d'urgence humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="9960">à</DiscourseConnective> un moment où il s'avérait nécessaire d'adopter des mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9309" docOffset="58">
      <en>There has very recently been a conference on Iraq in which this issue has been debated, a series of resolutions have been approved, <Alignment alignment="28022" annotation_id="9441">
          <DiscourseConnective annotation_id="9441" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this Parliament is incapable of following them up <Alignment alignment="4016" annotation_id="9495">
          <DiscourseConnective annotation_id="9495" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it prefers to deal with domestic political issues rather than the genuine problems that are currently of concern to humanity.</en>
      <fr>Cette question a été débattue très récemment dans le cadre d'une conférence sur l'Irak, plusieurs résolutions ont été approuvées, <Alignment alignment="9441" annotation_id="10152">
          <DiscourseConnective annotation_id="10152" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce Parlement est incapable d'y donner suite <Alignment alignment="9495" annotation_id="10199">
          <DiscourseConnective annotation_id="10199" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il privilégie des questions de politique intérieure aux problèmes réels qui préoccupent actuellement l'humanité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9629" id="161" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="9629" docOffset="59">
      <en>Colleagues, I would remind you all that the subject matter of this debate is Cuba, <Alignment alignment="10407" annotation_id="9712">
          <DiscourseConnective annotation_id="9712" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="21959" annotation_id="9716">
          <DiscourseConnective annotation_id="9716" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> anybody else tries to discuss something else, I will be very strict.</en>
      <fr>Mesdames et Messieurs, je vous rappelle à tous <DiscourseConnective annotation_id="10368">que</DiscourseConnective> le sujet du présent débat est Cuba <Alignment alignment="9712" annotation_id="10407">
          <DiscourseConnective annotation_id="10407" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="9716" annotation_id="10410">
          <DiscourseConnective annotation_id="10410" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelqu'un s'avise de discuter d'autre chose, je serai très stricte.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9788" id="162" name="Marios Matsakis">
    <ParallelChunk annotation_id="9788" docOffset="60">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Madam President, I shall definitely speak about Cuba!</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (EN) Madame la Présidente, je vous assure que je ne parlerai que de Cuba!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9873" docOffset="61">
      <en>This House has dealt with the situation in Cuba on several occasions.</en>
      <fr>Cette Assemblée a déjà discuté <DiscourseConnective annotation_id="10611">à</DiscourseConnective> plusieurs reprises de la situation <DiscourseConnective annotation_id="10648">à</DiscourseConnective> Cuba.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9943" docOffset="62">
      <en>Unfortunately, all our calls for full respect of fundamental freedoms of Cuban citizens have fallen on deaf ears.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10656">Malheureusement</DiscourseConnective>, tous nos appels au respect <DiscourseConnective annotation_id="10700">total</DiscourseConnective> des libertés fondamentales des citoyens cubains sont restés vains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10057" docOffset="63">
      <en>The utterly anachronistic Castro regime is now so much out of date and out of touch with reality and modern democratic norms that it is highly unlikely, in my view, that any significant change for the better will occur <Alignment alignment="23075" annotation_id="10276">
          <DiscourseConnective annotation_id="10276" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> Castro is still in power.</en>
      <fr>Le régime complètement anachronique de Castro est désormais <DiscourseConnective annotation_id="10833">si</DiscourseConnective> dépassé <DiscourseConnective annotation_id="10844">et</DiscourseConnective> si éloigné de la réalité <DiscourseConnective annotation_id="10872">et</DiscourseConnective> des normes démocratiques modernes <DiscourseConnective annotation_id="10909">qu'</DiscourseConnective>il est très peu probable, <DiscourseConnective annotation_id="10938">à</DiscourseConnective> mon avis, <DiscourseConnective annotation_id="10950">que</DiscourseConnective> le moindre changement significatif positif se produise <Alignment alignment="10276" annotation_id="11009">
          <DiscourseConnective annotation_id="11009" sense="Temporal.Synchrony">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> Castro sera au pouvoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10308" docOffset="64">
      <en>
        <Alignment alignment="11042" annotation_id="10308">
          <DiscourseConnective annotation_id="10308" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, he is now elderly, sick and physically incapable of running the country, <Alignment alignment="11131" annotation_id="10390">
          <DiscourseConnective annotation_id="10390" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must start thinking about what to do <Alignment alignment="11192" annotation_id="10433">
          <DiscourseConnective annotation_id="10433" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> he has finally gone from the power stage of Cuba.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10308" annotation_id="11042">
          <DiscourseConnective annotation_id="11042" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est <DiscourseConnective annotation_id="11060">maintenant</DiscourseConnective> âgé, malade <DiscourseConnective annotation_id="11083">et</DiscourseConnective> physiquement incapable de gouverner le pays, <Alignment alignment="10390" annotation_id="11131">
          <DiscourseConnective annotation_id="11131" sense="Contingency.Cause.Result">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons commencer à réfléchir à ce qu'il faudra faire <Alignment alignment="21533" annotation_id="11192">
          <DiscourseConnective annotation_id="11192" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> il quittera <DiscourseConnective annotation_id="11210">enfin</DiscourseConnective> la scène politique cubaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10488" docOffset="65">
      <en>In the mean time, we once again call for democratic reforms <Alignment alignment="40876" annotation_id="10548">
          <DiscourseConnective annotation_id="10548" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="11320" annotation_id="10553">
          <DiscourseConnective annotation_id="10553" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we call for the Cuban authorities to allow the two Cuban winners of the EP's Sakharov Prize to travel to Europe.</en>
      <fr>Entre-temps, nous appelons une fois <DiscourseConnective annotation_id="11280">encore</DiscourseConnective> à des réformes démocratiques <Alignment alignment="10548" annotation_id="11316">
          <DiscourseConnective annotation_id="11316" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="10553" annotation_id="11320">
          <DiscourseConnective annotation_id="11320" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous appelons les autorités cubaines <DiscourseConnective annotation_id="11368">à</DiscourseConnective> autoriser les deux lauréats du Prix Sakharov décerné par le PE <DiscourseConnective annotation_id="11433">à</DiscourseConnective> se rendre <DiscourseConnective annotation_id="11445">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10681" docOffset="66">
      <en>Let us hope that some remnants of common sense may have survived in the minds of those ruling Cuba <Alignment alignment="12948" annotation_id="10780">
          <DiscourseConnective annotation_id="10780" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we shall soon welcome these Sakharov Prize winners to Parliament.</en>
      <fr>Espérons <DiscourseConnective annotation_id="11465">qu'</DiscourseConnective>il reste quelques bribes de bon sens dans l'esprit de ceux qui gouvernent Cuba <Alignment alignment="10780" annotation_id="11547">
          <DiscourseConnective annotation_id="11547" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11550">que</DiscourseConnective> nous accueillerons <DiscourseConnective annotation_id="11573">bientôt</DiscourseConnective> ces lauréats du Prix Sakharov au Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10855" id="163" name="Giusto Catania">
    <ParallelChunk annotation_id="10855" docOffset="67">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (IT) Madam President, ladies and gentlemen, for a few seconds the display for the sitting said 'Iraqi refugees'.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (IT) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="11689">et</DiscourseConnective> Messieurs, l'espace de quelques secondes, l'écran de la séance a affiché "Réfugiés irakiens".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11002" docOffset="68">
      <en>The slip-up has evidently <Alignment alignment="11809" annotation_id="11028">
          <DiscourseConnective annotation_id="11028" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> affected the technology in this Chamber.</en>
      <fr>L'erreur a semble-t-il <Alignment alignment="11028" annotation_id="11809">
          <DiscourseConnective annotation_id="11809" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> touché la technologie de ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11074" docOffset="69">
      <en>
        <Alignment alignment="11868" annotation_id="11074">
          <DiscourseConnective annotation_id="11074" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that is the subject that we ought to have been debating: the 4 million Iraqis who are trying to come to Europe <Alignment alignment="11976" annotation_id="11193">
          <DiscourseConnective annotation_id="11193" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> to whom we are not showing any hospitality.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="11861">s'</DiscourseConnective>agit <Alignment alignment="11074" annotation_id="11868">
          <DiscourseConnective annotation_id="11868" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> du thème <DiscourseConnective annotation_id="11886">que</DiscourseConnective> nous aurions dû aborder aujourd'hui: 4 millions d'Irakiens tentent de venir <DiscourseConnective annotation_id="11966">en</DiscourseConnective> Europe <Alignment alignment="11193" annotation_id="11976">
          <DiscourseConnective annotation_id="11976" sense="Comparison.Contrast">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous leur refusons toute hospitalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11241" docOffset="70">
      <en>
        <Alignment alignment="12017" annotation_id="11241">
          <DiscourseConnective annotation_id="11241" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Instead</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we are debating Cuba, <Alignment alignment="12058" annotation_id="11272">
          <DiscourseConnective annotation_id="11272" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> an international campaign is under way that led this Parliament to vote against Venezuela in the last part-session and will probably lead it to vote against Cuba today.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11241" annotation_id="12017">
          <DiscourseConnective annotation_id="12017" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Au lieu de</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela, nous débattons de Cuba, <Alignment alignment="11272" annotation_id="12058">
          <DiscourseConnective annotation_id="12058" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> une campagne internationale <DiscourseConnective annotation_id="12090">en</DiscourseConnective> cours a conduit le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="12122">à</DiscourseConnective> voter contre le Venezuela lors de la dernière période de session <DiscourseConnective annotation_id="12189">et</DiscourseConnective> le conduira probablement <DiscourseConnective annotation_id="12217">à</DiscourseConnective> votre contre Cuba aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11449" docOffset="71">
      <en>We now expect that someone from the Spanish People's Party will put forward a resolution against Ecuador and Bolivia.</en>
      <fr>Nous nous attendons à présent à ce <DiscourseConnective annotation_id="12285">qu'</DiscourseConnective>un membre du Parti populaire espagnol présente une résolution contre l'Équateur <DiscourseConnective annotation_id="12368">et</DiscourseConnective> la Bolivie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11567" docOffset="72">
      <en>That is what we are expecting.</en>
      <fr>Voilà ce à quoi nous nous attendons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11598" docOffset="73">
      <en>The real purpose, <DiscourseConnective annotation_id="11616" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>, is to combat the economic policy that a large part of Latin America is implementing at the moment, in contrast to neoliberalism and the imperialistic philosophy of permanent war.</en>
      <fr>Mais le véritable objectif est de combattre la politique économique actuellement mise en œuvre par une grande partie de l'Amérique latine et qui contraste avec le néolibéralisme <DiscourseConnective annotation_id="12598">et</DiscourseConnective> la philosophie impérialiste de la guerre permanente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11804" docOffset="74">
      <en>That is an objective fact in our debate.</en>
      <fr>Voilà un élément objectif de notre discussion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11845" docOffset="75">
      <en>
        <Alignment alignment="12715" annotation_id="11845">
          <DiscourseConnective annotation_id="11845" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Instead</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I believe that we should call strongly for a review of the European Union's common position and for a review of the embargo.</en>
      <fr>Nous devrions <Alignment alignment="3953" annotation_id="12715">
          <DiscourseConnective annotation_id="12715" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> solliciter fermement une révision de la position commune de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="12801">et</DiscourseConnective> un réexamen de l'embargo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11979" docOffset="76">
      <en>What the Council did last Monday in inviting a delegation from the Cuban authorities to Brussels was a very significant step that we ought to welcome, <DiscourseConnective annotation_id="12130" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> <Alignment alignment="12976" annotation_id="12133">
          <DiscourseConnective annotation_id="12133" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> to initiate a positive dialogue and to give due merit to the progress made by Cuba.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12830">En</DiscourseConnective> invitant lundi dernier une délégation cubaine <DiscourseConnective annotation_id="12879">à</DiscourseConnective> Bruxelles, le Conseil a pris une initiative très significative <DiscourseConnective annotation_id="12944">que</DiscourseConnective> nous nous devons de saluer, <Alignment alignment="12133" annotation_id="12976">
          <DiscourseConnective annotation_id="12976" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle permettra d'instaurer un dialogue positif <DiscourseConnective annotation_id="13027">et</DiscourseConnective> de récompenser les progrès réalisés par Cuba.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12220" docOffset="77">
      <en>I believe, <Alignment alignment="13085" annotation_id="12231">
          <DiscourseConnective annotation_id="12231" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that the content of this resolution, right from its first clause, explicitly states the views of one side of this Parliament.</en>
      <fr>J'estime <Alignment alignment="8813" annotation_id="13085">
          <DiscourseConnective annotation_id="13085" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13095">que</DiscourseConnective> le contenu de cette résolution, dès sa première clause, explicite clairement le point de vue d'une moitié de cet hémicycle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12366" docOffset="78">
      <en>
        <Alignment alignment="13223" annotation_id="12366">
          <Alignment alignment="13223" annotation_id="12366">
            <Alignment alignment="27523" annotation_id="12366">
              <DiscourseConnective annotation_id="12366" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, it is calling for a change to the social, economic and political system of an island and sovereign state.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21317" annotation_id="13223">
          <Alignment alignment="12366" annotation_id="13223">
            <Alignment alignment="12366" annotation_id="13223">
              <DiscourseConnective annotation_id="13223" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, elle sollicite un changement du système social, économique <DiscourseConnective annotation_id="13302">et</DiscourseConnective> politique d'un État insulaire souverain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12488" docOffset="79">
      <en>I regard that as unacceptable.</en>
      <fr>C'est inacceptable, selon moi.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12519" id="164" name="Daniel Hannan">
    <ParallelChunk annotation_id="12519" docOffset="80">
      <en>Madam President, Castro's Cuba is the last polity in the western hemisphere in which there is no pretence of democracy: opposition movements are banned; dissidents are imprisoned; citizens are denied the right to travel abroad.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, le régime castriste est le dernier de l'hémisphère occidental où il n'y a pas le moindre semblant de démocratie: les mouvements d'opposition sont interdits; les dissidents sont emprisonnés; les voyages à l'étranger sont interdits à tous les citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12747" docOffset="81">
      <en>There are few sights so degrading as that of Western leftists arguing that all this is somehow justified because Cuba is good at producing doctors and ballerinas.</en>
      <fr>Il n'y a pas de spectacle plus affligeant <DiscourseConnective annotation_id="13697">que</DiscourseConnective> celui des gauchistes occidentaux prétendant <DiscourseConnective annotation_id="13745">que</DiscourseConnective> tout ceci est en quelque sorte justifié, <DiscourseConnective annotation_id="13790">parce que</DiscourseConnective> Cuba excelle <DiscourseConnective annotation_id="13813">à</DiscourseConnective> produire des médecins <DiscourseConnective annotation_id="13837">et</DiscourseConnective> des ballerines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12910" docOffset="82">
      <en>Two factors have maintained the Castroist dynasty in power: first, the misconceived American blockade, which has allowed him to sustain the siege mentality necessary to dictatorship, and second, the indulgence of those in Europe - <Alignment alignment="14116" annotation_id="13141">
          <DiscourseConnective annotation_id="13141" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> here I must especially mention the Zapatero Government, which indulges the Cuban Communists by according full diplomatic courtesies.</en>
      <fr>Deux facteurs ont maintenu la dynastie castriste au pouvoir: <DiscourseConnective annotation_id="13917">premièrement</DiscourseConnective>, le peu judicieux blocus américain, qui lui a permis d'entretenir le syndrome de la forteresse assiégée nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="14045">à</DiscourseConnective> la dictature <DiscourseConnective annotation_id="14060">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="14064">deuxièmement</DiscourseConnective>, l'indulgence de ceux qui, <DiscourseConnective annotation_id="14104">en</DiscourseConnective> Europe - <Alignment alignment="11401" annotation_id="14116">
          <DiscourseConnective annotation_id="14116" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ici je dois mentionner <DiscourseConnective annotation_id="14142">surtout</DiscourseConnective> le gouvernement Zapatero - flattent les communistes cubains en leur accordant toutes les facilités diplomatiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13278" docOffset="83">
      <en>The way to bring freedom to Cuba would be through economic engagement but political isolation.</en>
      <fr>Le seul moyen d'instaurer la liberté <DiscourseConnective annotation_id="14301">à</DiscourseConnective> Cuba serait l'engagement économique, <DiscourseConnective annotation_id="14340">mais</DiscourseConnective> avec l'isolement politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13373" docOffset="84">
      <en>
        <Alignment alignment="48272" annotation_id="13373">
          <DiscourseConnective annotation_id="13373" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Instead</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we are doing the opposite with calamitous consequences for that unhappy country.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13373" annotation_id="14373">
          <DiscourseConnective annotation_id="14373" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Au lieu de</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela, nous faisons l'inverse, avec des conséquences catastrophiques <DiscourseConnective annotation_id="14452">pour</DiscourseConnective> ce malheureux pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13463" docOffset="85">
      <en>'Sola mors tyrannicida est' wrote my countryman, Thomas More - death is the only way to get rid of tyrants.</en>
      <fr>"Sola mors tyrannicida est", écrivait mon compatriote Thomas More - la mort est le seul moyen de se débarrasser des tyrans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13571" docOffset="86">
      <en>That it should have proved so in the case of Castro says nothing good about the rest of us.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14601">Que</DiscourseConnective> ceci doive être prouvé dans le cas de Castro n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="14660">à</DiscourseConnective> notre honneur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13663" id="165" name="Pedro Guerreiro">
    <ParallelChunk annotation_id="13663" docOffset="87">
      <en>(PT) What ought to have been on Parliament's agenda was an expression from the EU of a genuine desire for dialogue on the basis of respect for Cuba.</en>
      <fr>(PT) Le thème qui aurait dû figurer <DiscourseConnective annotation_id="14713">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour du Parlement, c'est l'expression par l'Union européenne d'un véritable désir de dialogue dans le respect de Cuba.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13812" docOffset="88">
      <en>In our view, the establishment of open dialogue covering all issues of mutual interest naturally entails bringing down the barriers that have been created to make that dialogue difficult or impossible.</en>
      <fr>De notre point de vue, l'instauration d'un dialogue ouvert portant sur toutes les questions d'intérêt mutuel entraînera automatiquement une élimination des barrières qui ont été érigées <DiscourseConnective annotation_id="15031">pour</DiscourseConnective> rendre ce dialogue difficile voire impossible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14014" docOffset="89">
      <en>This means calling for a definitive end to the sanctions imposed by the EU in 2003, which are temporarily suspended, and the permanent scrapping of the EU's common position on Cuba.</en>
      <fr>Cela implique un appel <DiscourseConnective annotation_id="15106">à</DiscourseConnective> la levée définitive des sanctions imposées par l'UE <DiscourseConnective annotation_id="15160">en</DiscourseConnective> 2003, qui sont temporairement suspendues, <DiscourseConnective annotation_id="15205">et</DiscourseConnective> la suppression pure et simple de la position commune de l'UE sur Cuba.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14196" docOffset="90">
      <en>These measures would pave the way for the normalisation of relations between the EU and Cuba.</en>
      <fr>Ces mesures ouvriraient la voie <DiscourseConnective annotation_id="15311">à</DiscourseConnective> une normalisation des relations entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="15356">et</DiscourseConnective> Cuba.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14290" docOffset="91">
      <en>This, <Alignment alignment="15374" annotation_id="14296">
          <DiscourseConnective annotation_id="14296" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is not an option for those who pushed this debate onto Parliament's agenda <Alignment alignment="15464" annotation_id="14380">
          <DiscourseConnective annotation_id="14380" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who have put their names to the motion for a resolution put to today's vote.</en>
      <fr>Ce n'est <Alignment alignment="14296" annotation_id="15374">
          <DiscourseConnective annotation_id="15374" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas une option <DiscourseConnective annotation_id="15399">pour</DiscourseConnective> ceux qui ont imposé ce débat <DiscourseConnective annotation_id="15433">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour du Parlement <Alignment alignment="14380" annotation_id="15464">
          <DiscourseConnective annotation_id="15464" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> apposé leurs noms sur la proposition de résolution inscrite au vote d'aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14461" docOffset="92">
      <en>Its objective is to encourage Cuba's isolation, in line with the unacceptable embargo imposed on Cuba by the US Administration.</en>
      <fr>Cette proposition vise <DiscourseConnective annotation_id="15573">à</DiscourseConnective> promouvoir l'isolement de Cuba, conformément à l'embargo inacceptable imposé <DiscourseConnective annotation_id="15652">à</DiscourseConnective> Cuba par l'administration américaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14589" docOffset="93">
      <en>It is <Alignment alignment="32947" annotation_id="14595">
          <DiscourseConnective annotation_id="14595" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> aimed at the blatant, unreserved promotion of intervention in Cuba's internal affairs and at exerting pressure from outside in order to impose decisions that only the Cuban people have the sovereign right to take.</en>
      <fr>Son but est <Alignment alignment="14595" annotation_id="15704">
          <DiscourseConnective annotation_id="15704" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la promotion manifeste et sans réserve de l'ingérence dans les affaires internes de Cuba <DiscourseConnective annotation_id="15803">et</DiscourseConnective> l'exercice de pressions extérieures <DiscourseConnective annotation_id="15842">en vue d'</DiscourseConnective>imposer des décisions <DiscourseConnective annotation_id="15873">que</DiscourseConnective> seuls les citoyens cubains ont le droit souverain d'adopter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14814" docOffset="94">
      <en>Reality demonstrates that the best response to such plans is the country's enormous prestige and importance, and millions of millions of human beings showing active solidarity with Cuba and its people.</en>
      <fr>La réalité démontre <DiscourseConnective annotation_id="15958">que</DiscourseConnective> la meilleure réponse <DiscourseConnective annotation_id="15983">à</DiscourseConnective> ce type de projets est le prestige <DiscourseConnective annotation_id="16020">et</DiscourseConnective> l'importance énormes du pays <DiscourseConnective annotation_id="16052">et</DiscourseConnective> l'expression d'une solidarité active avec Cuba <DiscourseConnective annotation_id="16102">et</DiscourseConnective> ses citoyens par des millions d'êtres humains.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15016" id="166" name="Zuzana Roithová">
    <ParallelChunk annotation_id="15016" docOffset="95">
      <en>(CS) Ladies and gentlemen, I was in Cuba not long ago <Alignment alignment="16216" annotation_id="15070">
          <DiscourseConnective annotation_id="15070" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the country has not made any progress in upholding human rights; quite the opposite, <DiscourseConnective annotation_id="15159" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective> - things have got worse.</en>
      <fr>(CS) Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="16166">et</DiscourseConnective> Messieurs, je me suis rendue <DiscourseConnective annotation_id="16198">à</DiscourseConnective> Cuba il y a peu <Alignment alignment="15070" annotation_id="16216">
          <DiscourseConnective annotation_id="16216" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le pays n'a réalisé aucun progrès <DiscourseConnective annotation_id="16253">en</DiscourseConnective> matière de défense des droits de l'homme; les choses se sont bien <DiscourseConnective annotation_id="16322">au contraire</DiscourseConnective> aggravées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15192" docOffset="96">
      <en>I <Alignment alignment="16346" annotation_id="15194">
          <DiscourseConnective annotation_id="15194" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> call on the Council and the Commission to protest more strongly against flagrant human rights violations in Cuba; to support organisations that campaign for the very survival of political opponents and their families, <Alignment alignment="16599" annotation_id="15422">
          <DiscourseConnective annotation_id="15422" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> that help NGOs in Cuba to communicate with one another and express their opinions on how to resolve public issues; and to make the Internet available for Cubans in our embassies, <Alignment alignment="16814" annotation_id="15604">
          <DiscourseConnective annotation_id="15604" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> people do not have access to information in Cuba.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15194" annotation_id="16346">
          <DiscourseConnective annotation_id="16346" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'invite le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="16381">et</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="16398">à</DiscourseConnective> protester plus énergiquement contre les violations flagrantes des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="16484">à</DiscourseConnective> Cuba, <DiscourseConnective annotation_id="16492">à</DiscourseConnective> soutenir les organisations qui luttent <DiscourseConnective annotation_id="16533">pour</DiscourseConnective> la survie même des opposants politiques <DiscourseConnective annotation_id="16578">et</DiscourseConnective> de leurs familles <Alignment alignment="15422" annotation_id="16599">
          <DiscourseConnective annotation_id="16599" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui aident les ONG présentes <DiscourseConnective annotation_id="16631">à</DiscourseConnective> Cuba <DiscourseConnective annotation_id="16638">à</DiscourseConnective> communiquer entre elles <DiscourseConnective annotation_id="16664">et</DiscourseConnective> à exprimer leur point de vue sur la façon de résoudre des questions publiques <DiscourseConnective annotation_id="16745">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16748">à</DiscourseConnective> fournir une connexion internet aux Cubains dans nos ambassades, <Alignment alignment="15604" annotation_id="16814">
          <DiscourseConnective annotation_id="16814" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> certaines personnes n'ont aucun accès <DiscourseConnective annotation_id="16856">à</DiscourseConnective> l'information <DiscourseConnective annotation_id="16872">à</DiscourseConnective> Cuba.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15662" docOffset="97">
      <en>The Council must campaign for the release of political prisoners who are physically maltreated and do not receive the medicines they need.</en>
      <fr>Le Conseil doit plaider en faveur de la libération de prisonniers politiques qui subissent des sévices physiques <DiscourseConnective annotation_id="16993">et</DiscourseConnective> ne reçoivent pas les médicaments dont ils ont besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15801" docOffset="98">
      <en>Normal Cubans, too, live in destitution and suffer illness.</en>
      <fr>Des Cubains ordinaires vivent eux <DiscourseConnective annotation_id="17084">aussi</DiscourseConnective> dans la misère <DiscourseConnective annotation_id="17105">et</DiscourseConnective> la maladie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15861" docOffset="99">
      <en>There is a lack of doctors and modern techniques.</en>
      <fr>Le pays manque de médecins <DiscourseConnective annotation_id="17147">et</DiscourseConnective> de techniques modernes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15911" docOffset="100">
      <en>Health was once Castro's pride and joy, yet today normal medicines are only for rich Communist leaders or foreign tourists.</en>
      <fr>Alors que la santé était l'une des fiertés <DiscourseConnective annotation_id="17217">et</DiscourseConnective> des joies de Castro, certains médicaments courants ne sont plus accessibles aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="17308">qu'</DiscourseConnective>aux riches dirigeants communistes <DiscourseConnective annotation_id="17345">ou</DiscourseConnective> aux touristes étrangers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16035" docOffset="101">
      <en>Cubans want change <Alignment alignment="17410" annotation_id="16054">
          <DiscourseConnective annotation_id="16054" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they want freedom.</en>
      <fr>Les Cubains souhaitent le changement <Alignment alignment="16054" annotation_id="17410">
          <DiscourseConnective annotation_id="17410" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la liberté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16077" docOffset="102">
      <en>We must not let the Council open dialogue with the Cuban regime without setting out clear conditions on the release of prisoners and on freedom of expression.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas laisser le Conseil instaurer un dialogue avec le régime cubain <DiscourseConnective annotation_id="17508">sans</DiscourseConnective> fixer des conditions fermes concernant la libération de prisonniers <DiscourseConnective annotation_id="17581">et</DiscourseConnective> la liberté d'expression.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16236" id="167" name="László Kovács">
    <ParallelChunk annotation_id="16236" docOffset="103">
      <en>Madam President, we have good reason to follow closely the recent developments in Cuba, because after 47 years of ruling Cuba Fidel Castro transferred power to his brother, Raúl, who has been running the island in a relatively calm and organised fashion.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Madame la Présidente, nous avons parfaitement raison de suivre de près les récents développements <DiscourseConnective annotation_id="17739">à</DiscourseConnective> Cuba. <DiscourseConnective annotation_id="17747">En effet</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="17757">après</DiscourseConnective> avoir gouverné Cuba pendant 47 ans, Fidel Castro a passé le pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="17831">à</DiscourseConnective> son frère Raúl, qui gère l'île de manière relativement calme <DiscourseConnective annotation_id="17894">et</DiscourseConnective> organisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16491" docOffset="104">
      <en>It is too early to say whether Fidel will fully recuperate from his illness, <Alignment alignment="17970" annotation_id="16568">
          <DiscourseConnective annotation_id="16568" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> nearly all observers agree that he will never be able to assume day-to-day management again.</en>
      <fr>Il est trop tôt <DiscourseConnective annotation_id="17924">pour</DiscourseConnective> dire <DiscourseConnective annotation_id="17934">si</DiscourseConnective> Fidel se rétablira complètement, <Alignment alignment="16568" annotation_id="17970">
          <DiscourseConnective annotation_id="17970" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> presque tous les observateurs s'accordent à <DiscourseConnective annotation_id="18019">dire qu'</DiscourseConnective>il ne sera plus jamais en mesure d'assumer la gestion quotidienne du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16665" docOffset="105">
      <en>Cuba, for the first time since the revolution of 1959, has to face the prospect of a country no longer fully run by Fidel Castro.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18102">Pour</DiscourseConnective> la première fois <DiscourseConnective annotation_id="18124">depuis</DiscourseConnective> la révolution de 1959, Cuba découvre qu'il n'est plus un pays totalement sous la coupe de Fidel Castro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16795" docOffset="106">
      <en>This is definitely a new situation, which we must take into account.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="18238">s'</DiscourseConnective>agit d'une situation complètement nouvelle dont nous devons tenir compte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16864" docOffset="107">
      <en>The question is: how can, <Alignment alignment="10373" annotation_id="16890">
          <DiscourseConnective annotation_id="16890" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how should, the European Union react to this new development?</en>
      <fr>La question qui se pose est la suivante: comment l'Union européenne peut-elle, <Alignment alignment="16890" annotation_id="18393">
          <DiscourseConnective annotation_id="18393" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> comment devrait-elle réagir <DiscourseConnective annotation_id="18424">à</DiscourseConnective> ce nouveau développement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16956" docOffset="108">
      <en>The Council of the European Union gave its first answer three days ago.</en>
      <fr>Le Conseil de l'Union européenne a donné sa première réponse il y a trois jours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17028" docOffset="109">
      <en>In its conclusions on Cuba of 18 June, the EU renewed its offer of an open and comprehensive dialogue with the Cuban authorities and invited a Cuban delegation to Brussels to sound out the feasibility of such an exercise.</en>
      <fr>Dans ses conclusions du 18 juin sur Cuba, l'UE a renouvelé son offre de dialogue ouvert <DiscourseConnective annotation_id="18621">et</DiscourseConnective> global avec les autorités cubaines <DiscourseConnective annotation_id="18659">et</DiscourseConnective> invité une délégation cubaine à venir <DiscourseConnective annotation_id="18700">à</DiscourseConnective> Bruxelles <DiscourseConnective annotation_id="18712">pour</DiscourseConnective> tester la faisabilité d'un tel exercice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17250" docOffset="110">
      <en>This open-door approach is consistent with the EU's overall policy of constructive engagement towards Cuba.</en>
      <fr>Cette attitude de la porte ouverte est conforme à la politique globale européenne d'engagement constructif à l'égard de Cuba.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17358" docOffset="111">
      <en>Since 1996, <DiscourseConnective annotation_id="17370" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the European Union adopted its position on Cuba, experience has proved that only a policy of engagement and cooperation, not one of sanctions, has the potential to promote peaceful change in Cuba towards democracy, respect for human rights, the rule of law, sustainable economic recovery and improvement in the living conditions of the Cuban people, <Alignment alignment="19309" annotation_id="17725">
          <DiscourseConnective annotation_id="17725" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> stipulated in the EU's common position of 1996.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18884">Depuis</DiscourseConnective> 1996, année de l'adoption par l'Union européenne de sa position sur Cuba, l'expérience a prouvé <DiscourseConnective annotation_id="18987">que</DiscourseConnective> seule une politique d'engagement <DiscourseConnective annotation_id="19024">et</DiscourseConnective> de coopération, et non une politique de sanctions, avait le potentiel de promouvoir une transition pacifique de Cuba vers la démocratie, le respect des droits de l'homme et de l'État de droit, une reprise économique durable <DiscourseConnective annotation_id="19251">et</DiscourseConnective> l'amélioration des conditions de vie du peuple cubain, <Alignment alignment="17725" annotation_id="19309">
          <DiscourseConnective annotation_id="19309" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> stipulé dans la position commune de l'UE de 1996.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17776" docOffset="112">
      <en>Only the establishment of an open, comprehensive and result-orientated dialogue with the Cuban authorities will enable us to make the best use of the variety of instruments the EU and its Member States have at their disposal to further cooperation in the fields of political relations, human rights, investment and trade, development work, scientific research, educational exchanges and culture.</en>
      <fr>Seule l'instauration d'un dialogue ouvert, global <DiscourseConnective annotation_id="19415">et</DiscourseConnective> axé sur les résultats avec les autorités cubaines nous permettra de faire le meilleur usage possible des divers instruments dont disposent l'UE <DiscourseConnective annotation_id="19562">et</DiscourseConnective> ses États membres <DiscourseConnective annotation_id="19583">pour</DiscourseConnective> développer la coopération dans les domaines des relations politiques, des droits de l'homme, des investissements <DiscourseConnective annotation_id="19701">et</DiscourseConnective> du commerce, des projets de développement, de la recherche scientifique, des échanges éducatifs <DiscourseConnective annotation_id="19800">et</DiscourseConnective> culturels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18172" docOffset="113">
      <en>The European Union is a profoundly value-based entity that makes respect for human rights and fundamental freedoms a key policy priority in its external actions.</en>
      <fr>Entité fermement basée sur des valeurs, l'Union européenne fait du respect des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="19911">et</DiscourseConnective> des libertés fondamentales une priorité politique clé dans ses actions extérieures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18334" docOffset="114">
      <en>It is deeply convinced that this commitment towards open dialogue must <Alignment alignment="20086" annotation_id="18405">
          <DiscourseConnective annotation_id="18405" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> involve wider Cuban civil society.</en>
      <fr>Elle est profondément convaincue <DiscourseConnective annotation_id="20031">que</DiscourseConnective> cet engagement en faveur d'un dialogue ouvert doit <Alignment alignment="18405" annotation_id="20086">
          <DiscourseConnective annotation_id="20086" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> impliquer l'ensemble de la société civile cubaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18445" docOffset="115">
      <en>Extending a hand to the Cuban Government to enter into a long-term partnership with the European Union only makes sense <Alignment alignment="20266" annotation_id="18565">
          <DiscourseConnective annotation_id="18565" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the same time, the European Union does all it can to maintain and step up its dialogue with those involved in Cuban civil society, including human rights defenders and peaceful political activists.</en>
      <fr>Tendre la main au gouvernement cubain <DiscourseConnective annotation_id="20185">pour</DiscourseConnective> entrer dans un partenariat à long terme avec l'Union européenne n'a de sens <Alignment alignment="18565" annotation_id="20266">
          <DiscourseConnective annotation_id="20266" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="20274">parallèlement</DiscourseConnective>, l'Union européenne fait tout son possible <DiscourseConnective annotation_id="20331">pour</DiscourseConnective> maintenir <DiscourseConnective annotation_id="20346">et</DiscourseConnective> renforcer son dialogue avec ceux qui sont impliqués dans la société civile cubaine, y compris les défenseurs des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="20480">et</DiscourseConnective> les activistes politiques pacifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18770" docOffset="116">
      <en>
        <Alignment alignment="20521" annotation_id="18770">
          <Alignment alignment="20521" annotation_id="18770">
            <DiscourseConnective annotation_id="18770" sense="Contingency.Condition">As long as</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> Cuba denies its citizens internationally-recognised basic civil political and economic rights, the European Union will not stop lobbying for democracy and respect for the rule of law and fundamental freedoms.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18770" annotation_id="20521">
          <Alignment alignment="18770" annotation_id="20521">
            <DiscourseConnective annotation_id="20521" sense="Contingency.Condition">Tant que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> Cuba refusera à ses citoyens des droits fondamentaux civils, politiques <DiscourseConnective annotation_id="20602">et</DiscourseConnective> économiques mondialement reconnus, l'Union européenne continuera à militer <DiscourseConnective annotation_id="20680">pour</DiscourseConnective> la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="20699">et</DiscourseConnective> le respect de l'État de droit <DiscourseConnective annotation_id="20732">et</DiscourseConnective> des libertés fondamentales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18990" docOffset="117">
      <en>It should not stop expressing its full solidarity with and support to those peacefully committed to making these universal values a reality in Cuba.</en>
      <fr>Elle ne devrait pas cesser de manifester sa complète solidarité <DiscourseConnective annotation_id="20827">et</DiscourseConnective> de soutenir ceux qui se sont engagés pacifiquement <DiscourseConnective annotation_id="20881">à</DiscourseConnective> faire de ces valeurs universelles une réalité <DiscourseConnective annotation_id="20929">à</DiscourseConnective> Cuba.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19139" docOffset="118">
      <en>This is the true meaning of the 'two-track approach': saying 'yes' to extending a hand to the Cuban authorities for dialogue and cooperation <Alignment alignment="13990" annotation_id="19280">
          <DiscourseConnective annotation_id="19280" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> explicitly expressing critical remarks and concerns, and 'yes' to defending the right of Cuban citizens to decide freely about their future.</en>
      <fr>Telle est la véritable signification de "l'approche à deux voies": dire "oui" <DiscourseConnective annotation_id="21015">à</DiscourseConnective> la main tendue aux autorités cubaines en matière de dialogue <DiscourseConnective annotation_id="21078">et</DiscourseConnective> de coopération <Alignment alignment="19280" annotation_id="21096">
          <DiscourseConnective annotation_id="21096" sense="Temporal.Synchrony">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> exprimant explicitement nos remarques critiques <DiscourseConnective annotation_id="21152">et</DiscourseConnective> nos préoccupations, <DiscourseConnective annotation_id="21175">et</DiscourseConnective> "oui" <DiscourseConnective annotation_id="21184">à</DiscourseConnective> la défense du droit des citoyens cubains <DiscourseConnective annotation_id="21227">à</DiscourseConnective> décider librement de leur avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19427" docOffset="119">
      <en>It is the Commission's firm conviction that the Council conclusions of 18 June are a welcome and necessary first step in this direction.</en>
      <fr>La Commission a la ferme conviction <DiscourseConnective annotation_id="21299">que</DiscourseConnective> les conclusions du Conseil du 18 juin représentent un premier pas judicieux <DiscourseConnective annotation_id="21379">et</DiscourseConnective> nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="21393">en ce sens</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19564" id="168" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="19564" docOffset="120">
      <en>That concludes the debate on Cuba.</en>
      <fr>Le débat sur Cuba est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19599" docOffset="121">
      <en>The vote will take place shortly.</en>
      <fr>Le vote aura lieu prochainement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19633" docOffset="122">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19663" id="169" name="Filip Kaczmarek">
    <ParallelChunk annotation_id="19663" docOffset="123">
      <en>in writing. - (PL) Madam President, the proposal that the European Union should depart from the policy of freezing diplomatic contacts with Cuba is totally unacceptable.</en>
      <fr>par écrit. - (PL) Madame la Présidente, la proposition selon laquelle l'Union européenne devrait renoncer à sa politique de gel des contacts diplomatiques avec Cuba est totalement inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19833" docOffset="124">
      <en>We can agree to reopening a full and open political dialogue on all areas of common interest with the Cuban authorities with a view to improving relations between the EU and Cuba, but only on certain conditions.</en>
      <fr>Nous pouvons approuver la reprise d'un dialogue permanent <DiscourseConnective annotation_id="21753">et</DiscourseConnective> ouvert dans tous les domaines d'intérêt commun avec les autorités cubaines <DiscourseConnective annotation_id="21831">afin d'</DiscourseConnective>améliorer les relations entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="21873">et</DiscourseConnective> le Cuba, <DiscourseConnective annotation_id="21885">mais</DiscourseConnective> uniquement <DiscourseConnective annotation_id="21901">à</DiscourseConnective> certaines conditions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20045" docOffset="125">
      <en>To do so unconditionally would be to send quite the wrong signal to the Cuban regime.</en>
      <fr>Ne pas subordonner cette reprise du dialogue à des conditions enverrait un signal erroné au régime cubain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20131" docOffset="126">
      <en>It would imply that we condone the unacceptable behaviour of the authorities in that country.</en>
      <fr>Cela reviendrait <DiscourseConnective annotation_id="22049">à</DiscourseConnective> fermer les yeux sur l'attitude inacceptable des autorités dans ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20225" docOffset="127">
      <en>By its very nature, dialogue is a two-sided process, not a one-sided one.</en>
      <fr>Par définition, le dialogue est un processus bilatéral, pas unilatéral.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20299" docOffset="128">
      <en>The Cuban authorities' agreement to include in the discussion issues related to the state of human rights in Cuba must be a sine qua non to reopening a full dialogue.</en>
      <fr>Le consentement des autorités cubaines <DiscourseConnective annotation_id="22234">à</DiscourseConnective> intégrer dans les discussions des questions liées <DiscourseConnective annotation_id="22286">à</DiscourseConnective> la situation des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="22323">à</DiscourseConnective> Cuba doit être une condition sine qua non <DiscourseConnective annotation_id="22367">à</DiscourseConnective> la réouverture d'un dialogue approfondi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20466" docOffset="129">
      <en>It is <Alignment alignment="22417" annotation_id="20472">
          <DiscourseConnective annotation_id="20472" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> difficult to conceive of an honest dialogue with Cuba <Alignment alignment="703" annotation_id="20531">
          <Alignment alignment="22481" annotation_id="20531">
            <Alignment alignment="22481" annotation_id="20531">
              <DiscourseConnective annotation_id="20531" sense="Contingency.Condition">as long as</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> the Sakharov prize winners are not allowed to travel to Europe.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="20472" annotation_id="22417">
          <DiscourseConnective annotation_id="22417" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> malaisé de concevoir un dialogue honnête avec Cuba <Alignment alignment="9348" annotation_id="22481">
          <Alignment alignment="1779" annotation_id="22481">
            <Alignment alignment="20531" annotation_id="22481">
              <DiscourseConnective annotation_id="22481" sense="Contingency.Condition">aussi longtemps que</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> les lauréats du prix Sakharov ne sont pas autorisés <DiscourseConnective annotation_id="22553">à</DiscourseConnective> venir <DiscourseConnective annotation_id="22561">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20606" docOffset="130">
      <en>The current Spanish Government's approach is very ambiguous in this regard.</en>
      <fr>L'approche actuelle du gouvernement espagnol est très ambiguë <DiscourseConnective annotation_id="22634">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20682" docOffset="131">
      <en>One would expect the Spanish Socialists to demonstrate greater solidarity with European policy towards Cuba.</en>
      <fr>On pourrait s'attendre à ce que les socialistes espagnols affichent une plus grande solidarité avec la politique européenne à l'égard de Cuba.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20791" docOffset="132">
      <en>It is our duty to demonstrate our consistent opposition to the flagrant violations of human rights by Castro's regime.</en>
      <fr>Il est de notre devoir de démontrer notre opposition cohérente aux graves violations des droits de l'homme commises par le régime de Castro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20910" docOffset="133">
      <en>For dialogue between Cuba and the European Union to lead to positive changes it must be a genuine dialogue, not a propaganda stunt.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22931">Pour qu'</DiscourseConnective>un dialogue entre Cuba <DiscourseConnective annotation_id="22962">et</DiscourseConnective> l'Union européenne engendre des changements positifs, il doit s'agir d'un dialogue sincère, et non pas <DiscourseConnective annotation_id="23068">d'un coup</DiscourseConnective> de propagande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21042" docOffset="134">
      <en>In the past, the Cuban side has taken advantage of the Union's openness to launch a propaganda offensive.</en>
      <fr>Par le passé, le régime cubain a profité de l'ouverture de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="23160">pour</DiscourseConnective> lancer une offensive de propagande.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
