<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>2006 Annual report of the EIB (debate)</en>
    <fr>Rapport annuel de la BEI (2006) (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="39" id="007" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="39" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Jean-Pierre Audy on behalf of the Committee on Budgetary Control on the European Investment Bank's annual report for 2006.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de Jean-Pierre Audy au nom de la commission du contrôle budgétaire sur le rapport annuel 2006 de la Banque européenne d'investissement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="193" id="008" name="Jean-Pierre Audy">
    <ParallelChunk annotation_id="193" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - (FR) Mr President, Commissioner, President of the European Investment Bank, ladies and gentlemen, my first words will be to thank you, Mr Maystadt, for the excellent relationship you have built up with the MEPs on the Committee on Budgetary Control, which has made a significant contribution to enabling the report we are about to debate to be written.</en>
      <fr>rapporteur. - Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Monsieur le Président de la Banque européenne d'investissement, chers collègues, mes premiers mots seront <DiscourseConnective annotation_id="379">pour</DiscourseConnective> vous remercier, Cher Président Philippe Maystadt, <DiscourseConnective annotation_id="434">pour</DiscourseConnective> la qualité des relations que vous avez entretenues avec les parlementaires européens de la commission du contrôle budgétaire qui ont largement permis la rédaction du rapport dont nous allons débattre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="560" docOffset="3">
      <en>I would extend these thanks to your team of staff, and especially, Philippe de Fontaine Vive, Vice-President, with whom I was able to work in complete transparency at the Bank's headquarters in Luxembourg.</en>
      <fr>J'associe à ces remerciements vos équipes de collaborateurs, <DiscourseConnective annotation_id="701">ainsi</DiscourseConnective> que votre vice-président, Philippe de Fontaine-Vive, avec lesquels j'ai pu travailler <DiscourseConnective annotation_id="793">en</DiscourseConnective> totale transparence au siège de la Banque au Luxembourg.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="766" docOffset="4">
      <en>You carry out your role, Mr Maystadt, with a great deal of competence, warmth, determination and courage, but also with wisdom and, I would add, with elegance.</en>
      <fr>Vous assumez, cher Président, votre mandat avec beaucoup de compétence, de cœur, de détermination <DiscourseConnective annotation_id="951">et</DiscourseConnective> d'audace, <DiscourseConnective annotation_id="964">mais aussi</DiscourseConnective> de sagesse <DiscourseConnective annotation_id="986">et</DiscourseConnective>, j'ajoute, d'élégance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="926" docOffset="5">
      <en>The EIB, which was set up by the Treaty of Rome, celebrates its fiftieth anniversary in 2008.</en>
      <fr>La BEI, créée par le traité de Rome, fête son cinquantième anniversaire <DiscourseConnective annotation_id="1084">en</DiscourseConnective> 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1020" docOffset="6">
      <en>Its members are the European Union Member States, <DiscourseConnective annotation_id="1070" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> their finance ministers form its board of governors.</en>
      <fr>Ses membres sont les États membres de l'Union européenne, dont les ministres des finances constituent son Conseil des gouverneurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1127" docOffset="7">
      <en>Its mission is to contribute to the development of the common market, using the capital markets and its own funds.</en>
      <fr>Elle a pour mission de contribuer, en faisant appel au marché des capitaux <DiscourseConnective annotation_id="1299">et</DiscourseConnective> à ses ressources propres, au développement du marché commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1242" docOffset="8">
      <en>It is a Community instrument, <Alignment alignment="1398" annotation_id="1272">
          <DiscourseConnective annotation_id="1272" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> within it power is exercised intergovernmentally.</en>
      <fr>C'est un instrument communautaire, <Alignment alignment="1272" annotation_id="1398">
          <DiscourseConnective annotation_id="1398" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> au sein duquel le pouvoir est exercé de manière intergouvernementale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1326" docOffset="9">
      <en>It is a good thing that citizens' representatives are talking about these issues at a time <Alignment alignment="18327" annotation_id="1417">
          <DiscourseConnective annotation_id="1417" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> citizens themselves are demanding results from the European Union; they often benefit from the EIB's services without realising it.</en>
      <fr>Il est utile <DiscourseConnective annotation_id="1486">que</DiscourseConnective> les représentants des citoyens s'expriment sur de tels dossiers <Alignment alignment="9664" annotation_id="1554">
          <DiscourseConnective annotation_id="1554" sense="Temporal.Synchrony">au moment où</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne est confrontée à des exigences de résultats vis-à-vis de ces mêmes citoyens qui, souvent, <DiscourseConnective annotation_id="1676">sans</DiscourseConnective> le savoir, bénéficient des prestations de la BEI.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1554" docOffset="10">
      <en>First I would like to congratulate the Bank for its action, its ambitious plan of activities and projects; I particularly welcome the excellence of the new strategy for 2007-2009 including transparency, the reinforcement of added value and the gradual increase in risk-taking, activities for the benefit of SMEs and local government, the use of new financial instruments and the stepping-up of cooperation with the European Commission.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1731">Tout d'abord</DiscourseConnective>, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="1754">à</DiscourseConnective> féliciter la Banque <DiscourseConnective annotation_id="1776">pour</DiscourseConnective> son action, son ambitieux plan d'activités <DiscourseConnective annotation_id="1824">et</DiscourseConnective> ses projets; je salue, <DiscourseConnective annotation_id="1850">notamment</DiscourseConnective>, la qualité de la nouvelle stratégie 2007-2009 incluant la transparence, le renforcement de la valeur ajoutée <DiscourseConnective annotation_id="1970">et</DiscourseConnective> l'augmentation progressive de la prise de risques, les activités en faveur des PME <DiscourseConnective annotation_id="2056">et</DiscourseConnective> des collectivités locales, l'utilisation de nouveaux instruments financiers <DiscourseConnective annotation_id="2135">et</DiscourseConnective> l'intensification de la coopération avec la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1990" docOffset="11">
      <en>The important role of the Bank in the neighbourhood policy should <Alignment alignment="2213" annotation_id="2056">
          <DiscourseConnective annotation_id="2056" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be underlined, <Alignment alignment="2295" annotation_id="2076">
          <DiscourseConnective annotation_id="2076" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the report calls more specifically for further development of the facility for Euro-Mediterranean investment and partnership, or FEMIP, within the framework of the Euro-Mediterranean policy.</en>
      <fr>Il faut <Alignment alignment="2056" annotation_id="2213">
          <DiscourseConnective annotation_id="2213" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner le rôle important de la Banque dans la politique de voisinage <Alignment alignment="2076" annotation_id="2295">
          <DiscourseConnective annotation_id="2295" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapport appelle <DiscourseConnective annotation_id="2317">plus particulièrement</DiscourseConnective> au renforcement de la facilité euro-méditerranéenne d'investissement <DiscourseConnective annotation_id="2408">et</DiscourseConnective> de partenariat, la FEMIP, dans le cadre de la politique euro-méditerranéenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2271" docOffset="12">
      <en>I believe, <Alignment alignment="41927" annotation_id="2282">
          <DiscourseConnective annotation_id="2282" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that the time has come to go even further, faster and better, in terms of both control and support for the European Union in financing its investments.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2282" annotation_id="2489">
          <DiscourseConnective annotation_id="2489" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="2503">que</DiscourseConnective> le moment est venu d'aller <DiscourseConnective annotation_id="2534">encore</DiscourseConnective> plus loin, plus vite <DiscourseConnective annotation_id="2562">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2565">mieux</DiscourseConnective>, tant <DiscourseConnective annotation_id="2577">en</DiscourseConnective> termes de contrôle <DiscourseConnective annotation_id="2599">que</DiscourseConnective> d'accompagnement de l'Union européenne dans le financement de ses investissements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2443" docOffset="13">
      <en>In terms of control mechanisms, I think the time has come to set up genuine control of banking regulation, <Alignment alignment="35167" annotation_id="2550">
          <DiscourseConnective annotation_id="2550" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I suggest that the EIB itself apply to the Committee of European Banking Supervisors, based in London, to look at the conditions for this task of regulation and <Alignment alignment="3001" annotation_id="2715">
          <DiscourseConnective annotation_id="2715" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment> decide who could carry it out in the regrettable absence of an official European banking regulator.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2686">En</DiscourseConnective> termes de mécanismes de contrôle, je pense que le moment est venu de mettre en place un véritable contrôle de régulation bancaire <Alignment alignment="2550" annotation_id="2819">
          <DiscourseConnective annotation_id="2819" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suggère <DiscourseConnective annotation_id="2833">que</DiscourseConnective> le Comité européen des contrôleurs bancaires, domicilié <DiscourseConnective annotation_id="2893">à</DiscourseConnective> Londres, soit saisi par la BEI elle-même, <DiscourseConnective annotation_id="2937">pour</DiscourseConnective> examiner les conditions de cette mission de régulation <DiscourseConnective annotation_id="2997">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="2715" annotation_id="3001">
          <DiscourseConnective annotation_id="3001" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment>, déterminer qui pourrait être à même de l'assurer <DiscourseConnective annotation_id="3061">en</DiscourseConnective> l'absence, et je le regrette, d'un véritable régulateur bancaire européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2829" docOffset="14">
      <en>Concerning support for the European Union in financing investment, where needs have been estimated at EUR 600 billion for the trans-European transport networks alone, I suggest that a reflection be carried out on the role of the European Union in terms of the development of our territory.</en>
      <fr>Concernant l'accompagnement de l'Union européenne dans le financement des investissements dont le besoin est estimé <DiscourseConnective annotation_id="3255">à</DiscourseConnective> 600 milliards d'euros <DiscourseConnective annotation_id="3279">pour</DiscourseConnective> les seuls réseaux de transport transeuropéens, je propose de réfléchir au rôle de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="3385">en</DiscourseConnective> matière d'aménagement et de développement de notre territoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3119" docOffset="15">
      <en>The funding allocated by the Member States and the EU is far from able to meet these needs.</en>
      <fr>Les financements mis en œuvre par les États membres <DiscourseConnective annotation_id="3503">et</DiscourseConnective> l'Union sont très loin de pouvoir satisfaire les besoins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3211" docOffset="16">
      <en>Is it not understandable, Commissioner, that the European Union should have difficulty finding EUR 3.4 billion to finance as strategic a project from an industrial, scientific and military point of view as Galileo, under these circumstances?</en>
      <fr>Est-ce normal, Monsieur le Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="3604">que</DiscourseConnective> l'Union européenne ait du mal à trouver 3,4 milliards d'euros <DiscourseConnective annotation_id="3670">pour</DiscourseConnective> financer un projet <DiscourseConnective annotation_id="3694">aussi</DiscourseConnective> stratégique sur les plans industriel, scientifique <DiscourseConnective annotation_id="3751">et</DiscourseConnective> militaire <DiscourseConnective annotation_id="3764">que</DiscourseConnective> Galileo, dans ce contexte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3453" docOffset="17">
      <en>I suggest that, given the quality of the EIB's human resources, its detachment and its experience of financing major infrastructure, the Commission gives it the task of carrying out a strategic study on the funding of investments, excluding no possible scenarios: subsidies, payment of sums subscribed by the Member States to the EIB's capital, loans (including special loans from the Member States <DiscourseConnective annotation_id="3852" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> provided for in Article 6 of the EIB's Statute), innovative instruments such as risk sharing, loan guarantee instruments, financial engineering appropriate to long-term projects that are not immediately profitable according to market-based financial criteria, creation of an investment section within the European Union budget, financial consortia between European, national and local authorities, public-private partnerships, etc.</en>
      <fr>Je suggère que la Commission confie à la BEI, compte tenu de la qualité de ses ressources humaines, du recul et de son expérience dans le financement des grandes infrastructures, une mission de réflexion stratégique sur le financement des investissements, en n'excluant aucune hypothèse: subventions, libération des sommes souscrites par les États membres au capital de la Banque, prêts, dont les prêts spéciaux des États membres prévus à l'article 6 des statuts de la Banque, instruments innovants tels que le partage des risques, instruments de garantie de prêt, un engineering financier adapté aux projets à long terme non immédiatement rentables selon les critères financiers issus des logiques de marché, création d'une section d'investissement au sein du budget de l'Union européenne, consortiums financiers entre pouvoirs européens, nationaux et locaux, partenariats public-privé, etc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4287" docOffset="18">
      <en>These, Mr President, Mr Maystadt, ladies and gentlemen, are the ideas put forward in this report.</en>
      <fr>Voilà chers Collègues, Monsieur le Président, cher Philippe Maystadt, des idées avancées par le rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4385" docOffset="19">
      <en>I look forward to hearing the debate that will follow and thank you for your attention.</en>
      <fr>Je suis impatient d'écouter le débat qui va suivre <DiscourseConnective annotation_id="4844">et</DiscourseConnective> je vous remercie de votre attention.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4473" id="009" name="Joaquín Almunia">
    <ParallelChunk annotation_id="4473" docOffset="20">
      <en>Member of the Commission. - (ES) Mr President, ladies and gentlemen, I would like to thank Mr Audy, who has produced and just presented to us an excellent report on the annual report of the European Investment Bank for 2006.</en>
      <fr>membre de la Commission - (ES) M. le Président, chers collègues, je souhaite remercier M. Audy, qui a établi <DiscourseConnective annotation_id="4993">et</DiscourseConnective> vient de nous présenter un excellent rapport sur le rapport annuel 2006 de la Banque européenne d'investissement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4698" docOffset="21">
      <en>I think that, <DiscourseConnective annotation_id="4712" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the report reflects, the productive dialogue established between the European Investment Bank and Parliament in recent years is very important, <DiscourseConnective annotation_id="4859" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it benefits democratic transparency, which is very important to both Parliament and to the financial institution.</en>
      <fr>J'estime, tel que le rapport le reflète, que le dialogue productif établi entre la Banque européenne d'investissement <DiscourseConnective annotation_id="5228">et</DiscourseConnective> le Parlement ces dernières années revêt une grande importance: il contribue à la transparence démocratique, qui revêt beaucoup d'importance tant <DiscourseConnective annotation_id="5376">pour</DiscourseConnective> le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="5394">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5398">pour</DiscourseConnective> l'institution financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4976" docOffset="22">
      <en>The EIB contributes significantly to launching and developing many European policies, <DiscourseConnective annotation_id="5062" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we should <Alignment alignment="5554" annotation_id="5076">
          <DiscourseConnective annotation_id="5076" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome the quality of this dialogue, which is undoubtedly being strengthened with Philippe Maystadt at the bank's helm.</en>
      <fr>La BEI apporte une contribution de taille au lancement <DiscourseConnective annotation_id="5484">et</DiscourseConnective> à la formulation de nombreuses politiques européennes. Nous devons <Alignment alignment="5076" annotation_id="5554">
          <DiscourseConnective annotation_id="5554" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> accueillir la qualité de ce dialogue, qui est sans conteste renforcé par la présence de Philippe Maystadt <DiscourseConnective annotation_id="5666">à</DiscourseConnective> la tête de la banque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5207" docOffset="23">
      <en>The activity of the European Investment Bank is <Alignment alignment="5826" annotation_id="5255">
          <DiscourseConnective annotation_id="5255" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> being strengthened through the new financial framework, with the new financial perspectives for the European Union for the 2007-2013 period.</en>
      <fr>Le nouveau cadre financier, <DiscourseConnective annotation_id="5718">ainsi</DiscourseConnective> que les nouvelles perspectives financières de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="5789">pour</DiscourseConnective> la période 2007-2013 renforcent <Alignment alignment="5255" annotation_id="5826">
          <DiscourseConnective annotation_id="5826" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'activité de la Banque européenne d'investissement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5401" docOffset="24">
      <en>Obviously we are debating the 2006 report.</en>
      <fr>Il va de soi que nous débattons du rapport 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5444" docOffset="25">
      <en>The progress of these perspectives in this initial period of 15 or 16 months is not yet covered by the report, <Alignment alignment="26752" annotation_id="5555">
          <DiscourseConnective annotation_id="5555" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> with the new funding instruments launched thanks to these new perspectives, this cooperation will continue to take place and to become more ambitious and effective in many fields: in policies on research and development, regional development, trans-European networks, support for small and medium-sized enterprises, etc.</en>
      <fr>La progression de ces perspectives <DiscourseConnective annotation_id="5973">pour</DiscourseConnective> cette période initiale de 15 <DiscourseConnective annotation_id="6007">ou</DiscourseConnective> 16 mois n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="6028">encore</DiscourseConnective> reprise dans le rapport, <Alignment alignment="5555" annotation_id="6060">
          <DiscourseConnective annotation_id="6060" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les nouveaux instruments de financement lancés grâce <DiscourseConnective annotation_id="6118">à</DiscourseConnective> ces nouvelles perspectives permettront à cette coopération de se poursuivre <DiscourseConnective annotation_id="6196">et</DiscourseConnective> de devenir plus ambitieuse <DiscourseConnective annotation_id="6226">et</DiscourseConnective> efficace dans de nombreux domaines: <DiscourseConnective annotation_id="6265">en</DiscourseConnective> termes de politiques en matière de recherche <DiscourseConnective annotation_id="6313">et</DiscourseConnective> de développement, de développement régional, de réseaux transeuropéens, de soutien aux petites <DiscourseConnective annotation_id="6411">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises, etc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5880" docOffset="26">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="5880" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective>, with regard to the external actions of the European Investment Bank, on the basis of these financial perspectives the new EIB external mandate has already been adopted.</en>
      <fr>Egalement, <DiscourseConnective annotation_id="6452">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les actions extérieures de la Banque européenne, le nouveau mandat externe de la BEI a <DiscourseConnective annotation_id="6558">déjà</DiscourseConnective> été adopté, sur la base de ces perspectives financières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6055" docOffset="27">
      <en>It is not only in the Bank itself, but within the European Investment Bank group that cooperation is <Alignment alignment="6762" annotation_id="6156">
          <DiscourseConnective annotation_id="6156" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> being increased, with the European Investment Fund.</en>
      <fr>Ce n'est pas seulement au sein de la Banque elle-même, <DiscourseConnective annotation_id="6675">mais</DiscourseConnective> au sein du groupe de la Banque européenne d'investissement <DiscourseConnective annotation_id="6739">que</DiscourseConnective> la coopération est <Alignment alignment="6156" annotation_id="6762">
          <DiscourseConnective annotation_id="6762" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> renforcée, avec le Fonds européen d'investissement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6213" docOffset="28">
      <en>Proof of this, <Alignment alignment="44278" annotation_id="6228">
          <DiscourseConnective annotation_id="6228" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is the Jeremy programme.</en>
      <fr>Le programme Jeremy, <Alignment alignment="6228" annotation_id="6845">
          <DiscourseConnective annotation_id="6845" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en est <DiscourseConnective annotation_id="6865">la preuve</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6266" docOffset="29">
      <en>
        <Alignment alignment="6888" annotation_id="6266">
          <Alignment alignment="6888" annotation_id="6266">
            <DiscourseConnective annotation_id="6266" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we are satisfied with the tripartite agreement between the European Investment Bank, the EBRD, which is the European Bank for Reconstruction and Development, and the Commission, for actions by each of them in countries bordering the European Union to the east, and also with the development of the new FEMIP, which Mr Audy referred to, which is doing a great deal of work, <Alignment alignment="7298" annotation_id="6652">
          <DiscourseConnective annotation_id="6652" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> these are examples of an increasingly close link between the activities of the Bank and the external activities of the European Union.</en>
      <fr>Nous sommes <Alignment alignment="6266" annotation_id="6888">
          <Alignment alignment="3220" annotation_id="6888">
            <DiscourseConnective annotation_id="6888" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> satisfaits de l'accord tripartite entre la Banque européenne d'investissement, la BERD, à savoir la Banque européenne <DiscourseConnective annotation_id="7015">pour</DiscourseConnective> la reconstruction <DiscourseConnective annotation_id="7038">et</DiscourseConnective> le développement, <DiscourseConnective annotation_id="7059">et</DiscourseConnective> la Commission, en raison des actions de chacun d'eux dans des pays voisins situés <DiscourseConnective annotation_id="7144">à</DiscourseConnective> l'est de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="7175">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7180">également</DiscourseConnective> du développement de la nouvelle FEMIP, mentionnée par M. Audy, qui accomplit un grande quantité de travail, <Alignment alignment="6652" annotation_id="7298">
          <DiscourseConnective annotation_id="7298" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="7304">s'</DiscourseConnective>agit là d'exemples du renforcement du lien entre les activités de la Banque et les activités extérieures de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6791" docOffset="30">
      <en>Mr Audy's report highlights, and in my view rightly so, the potential of the European Investment Bank for developing innovative funding instruments that are capable of having an enormous effect in terms of increasing the resources available in the European budget for implementing a whole series of policies.</en>
      <fr>Le rapport de M. Audy souligne, <DiscourseConnective annotation_id="7466">et</DiscourseConnective> à juste titre selon moi, le potentiel de la Banque européenne d'investissement <DiscourseConnective annotation_id="7548">en</DiscourseConnective> termes de développement d'instruments de financement innovants, capables d'avoir un impact considérable sur l'accroissement des ressources disponibles dans le budget européen <DiscourseConnective annotation_id="7726">pour</DiscourseConnective> la mise en œuvre de toute une batterie de politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7100" docOffset="31">
      <en>The Commission is aware of this potential.</en>
      <fr>La Commission n'est pas sans se rendre compte de ce potentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7143" docOffset="32">
      <en>Not only have we already made some agreements with the European Investment Bank, which have been approved by the Council and Parliament, to do more with the same budgetary resources in areas such as trans-European networks or research and development policy, but <DiscourseConnective annotation_id="7406" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>, in the context of the review of the Community budget that we will propose at the end of 2008 or the beginning of 2009 for debate, we are looking at extending these new funding mechanisms, and the resulting increase in capacity for action through the budgetary resources available, to other priority areas such as energy and climate change.</en>
      <fr>Nous avons non seulement établi des accords avec la Banque européenne d'investissement, qui ont été approuvés par le Conseil et le Parlement, visant à accomplir davantage avec les mêmes ressources budgétaires dans des domaines tels que les réseaux transeuropéens ou la politique en matière de recherche et de développement, mais également, dans le contexte de la révision du budget communautaire que nous soumettrons au débat fin 2008 ou début 2009, nous cherchons à étendre ces nouveaux mécanismes de financement, et le renforcement de la capacité d'action y afférente par le biais des ressources budgétaires disponibles, à d'autres domaines prioritaires tels que l'énergie et le changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7752" docOffset="33">
      <en>With regard to the mechanisms for cooperation with the Bank, I would <Alignment alignment="8616" annotation_id="7821">
          <DiscourseConnective annotation_id="7821" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to inform you that we are already finalising the negotiations with the Bank on a new memorandum of understanding to cover all of our cooperation relations, <Alignment alignment="8823" annotation_id="7987">
          <DiscourseConnective annotation_id="7987" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we hope that it will enable these relations to be even more effective.</en>
      <fr>Quant aux mécanismes de coopération avec la Banque, je souhaite <Alignment alignment="7821" annotation_id="8616">
          <DiscourseConnective annotation_id="8616" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous informer <DiscourseConnective annotation_id="8640">que</DiscourseConnective> nous mettons, <DiscourseConnective annotation_id="8658">déjà</DiscourseConnective> actuellement, la dernière main aux négociations avec la Banque sur un nouveau mémorandum de compréhension visant <DiscourseConnective annotation_id="8776">à</DiscourseConnective> couvrir toutes nos relations de coopération, <Alignment alignment="2825" annotation_id="8823">
          <DiscourseConnective annotation_id="8823" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nourrissons l'espoir <DiscourseConnective annotation_id="8852">que</DiscourseConnective> cela permettra de rendre ces relations <DiscourseConnective annotation_id="8895">encore</DiscourseConnective> plus efficaces.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8062" docOffset="34">
      <en>I cannot give a response to the suggestion from the rapporteur, Mr Audy, whose concern I share, regarding what the right solution is for the European Investment Bank to be supervised as a financial institution.</en>
      <fr>Je ne sais pas apporter de réponse <DiscourseConnective annotation_id="8953">à</DiscourseConnective> la suggestion de M. Audy, dont je partage les inquiétudes, <DiscourseConnective annotation_id="9014">quant à</DiscourseConnective> la solution appropriée <DiscourseConnective annotation_id="9045">pour</DiscourseConnective> surveiller la Banque européenne d'investissement en <DiscourseConnective annotation_id="9102">tant qu'</DiscourseConnective>institution financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8273" docOffset="35">
      <en>I do not have the solution, <Alignment alignment="17724" annotation_id="8301">
          <DiscourseConnective annotation_id="8301" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think this is a very pertinent question, on which we should all cooperate in order to provide a suitable response.</en>
      <fr>Je n'ai pas la solution, <Alignment alignment="6359" annotation_id="9159">
          <DiscourseConnective annotation_id="9159" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="9167">s'</DiscourseConnective>agit à mon sens d'une question très pertinente, sur laquelle il faut que nous coopérions tous <DiscourseConnective annotation_id="9263">afin d'</DiscourseConnective>y apporter une réponse appropriée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8422" docOffset="36">
      <en>Finally, Mr President, I would like to reiterate the Commission's satisfaction with this high level of cooperation between Parliament and the European Investment Bank, <Alignment alignment="9483" annotation_id="8590">
          <DiscourseConnective annotation_id="8590" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that in the future this will enable all of us - all the European institutions - to contribute to better achieving the Union's objectives.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9305">Enfin</DiscourseConnective>, M. le Président, je souhaite réaffirmer la satisfaction de la Commission quant à ce haut degré de coopération entre le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="9441">et</DiscourseConnective> la Banque européenne d'investissement, <Alignment alignment="8590" annotation_id="9483">
          <DiscourseConnective annotation_id="9483" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je nourris l'espoir <DiscourseConnective annotation_id="9506">que</DiscourseConnective> celle-ci nous permettra tous - l'ensemble des institutions européennes - de contribuer <DiscourseConnective annotation_id="9597">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9599">mieux</DiscourseConnective> atteindre les objectifs de l'Union dans un avenir proche.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8739" id="010" name="Marusya Ivanova Lyubcheva">
    <ParallelChunk annotation_id="8739" docOffset="37">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (BG) The report is an example of good cooperation between the European Parliament <Alignment alignment="9767" annotation_id="8851">
          <DiscourseConnective annotation_id="8851" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this financial institution which has the task to contribute for a balanced and sound development of the Community by using capital market tools and its own resources.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (BG) Le rapport est un exemple de bonne coopération entre le Parlement européen <Alignment alignment="4362" annotation_id="9767">
          <DiscourseConnective annotation_id="9767" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette institution financière qui a pour mission de contribuer au développement équilibré <DiscourseConnective annotation_id="9859">et</DiscourseConnective> judicieux de la Communauté <DiscourseConnective annotation_id="9889">à</DiscourseConnective> l'aide des instruments du marché des capitaux <DiscourseConnective annotation_id="9937">et</DiscourseConnective> de ses propres ressources.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9022" docOffset="38">
      <en>I congratulate the rapporteur on his good presentation of the European Investment Bank, his reasonable suggestions aimed at enhancing cooperation, efficiency and transparency of operations.</en>
      <fr>Je félicite le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="9993">pour</DiscourseConnective> sa bonne présentation de la Banque européenne d'investissement, ses judicieuses suggestions <DiscourseConnective annotation_id="10090">en</DiscourseConnective> termes de renforcement de la coopération, de l'efficacité <DiscourseConnective annotation_id="10151">et</DiscourseConnective> de la transparence des opérations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9212" docOffset="39">
      <en>The Bank's report lists ample examples of achievement in terms of the main goals and priorities of the Union such as the geographic allocation of investments, strategic direction and project applications.</en>
      <fr>Le rapport de la Banque reprend de vastes exemples de réalisation quant aux objectifs <DiscourseConnective annotation_id="10275">et</DiscourseConnective> aux priorités principaux de l'Union européenne tels <DiscourseConnective annotation_id="10330">que</DiscourseConnective> la répartition géographique des investissements, la direction stratégique <DiscourseConnective annotation_id="10408">et</DiscourseConnective> les applications de projets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9417" docOffset="40">
      <en>Future efforts should focus on several areas such as to encourage private business to implement investment policies, including social responsibility projects in line with the EU social cohesion and territorial balance policy; to identify internal audit and internal control mechanisms; to set up offices in the new Member States; and to establish new financing mechanisms.</en>
      <fr>Il faut que nous centrions les efforts à venir sur plusieurs domaines <DiscourseConnective annotation_id="10510">afin d'</DiscourseConnective>encourager les entreprises privées <DiscourseConnective annotation_id="10552">à</DiscourseConnective> mettre en œuvre des politiques d'investissement, y compris des projets <DiscourseConnective annotation_id="10625">en</DiscourseConnective> matière de responsabilité sociale conformes à la politique de cohésion sociale <DiscourseConnective annotation_id="10707">et</DiscourseConnective> d'équilibre territorial de l'UE; d'encourager les mécanismes d'audit interne <DiscourseConnective annotation_id="10787">et</DiscourseConnective> de contrôle interne; d'établir des bureaux dans les nouveaux Etats membres; <DiscourseConnective annotation_id="10866">et</DiscourseConnective> d'établir de nouveaux mécanismes financiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9790" docOffset="41">
      <en>I support the amendments made in plenary which deal with more stringent control over capital.</en>
      <fr>Je suis en faveur des amendements apportés <DiscourseConnective annotation_id="10957">en</DiscourseConnective> plénière relatifs au contrôle plus strict des capitaux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9884" id="011" language="NL" name="Bart Staes">
    <ParallelChunk annotation_id="9884" docOffset="42">
      <en>Mr President, Commissioner, Mr Maystadt, ladies and gentlemen, the European Parliament has made a number of recommendations <DiscourseConnective annotation_id="10008" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I agree with three of them.</en>
      <fr>au nom du groupe Verts/ALE. - (NL) M. le Président, M. le Commissaire, M. Maystadt, chers collègues, le Parlement européen a formulé un certain nombre de recommandations. Je soutiens trois d'entre elles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10040" docOffset="43">
      <en>I would <Alignment alignment="11232" annotation_id="10048">
          <DiscourseConnective annotation_id="10048" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to ask Mr Maystadt to respond to this in his reply.</en>
      <fr>Je souhaite <Alignment alignment="4826" annotation_id="11232">
          <DiscourseConnective annotation_id="11232" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> demander à M. Maystadt de répondre <DiscourseConnective annotation_id="11277">à</DiscourseConnective> cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10110" docOffset="44">
      <en>We are happy that the European Investment Bank operates a zero tolerance policy with regard to fraud and corruption.</en>
      <fr>Nous nous félicitions de voir <DiscourseConnective annotation_id="11325">que</DiscourseConnective> la Banque européenne d'investissement poursuit une politique de tolérance zéro <DiscourseConnective annotation_id="11408">à</DiscourseConnective> l'égard de la fraude <DiscourseConnective annotation_id="11431">et</DiscourseConnective> de la corruption.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10227" docOffset="45">
      <en>The European Parliament would actually like to further reinforce that policy.</en>
      <fr>Le Parlement européen souhaiterait <DiscourseConnective annotation_id="11487">en réalité</DiscourseConnective> davantage renforcer cette politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10305" docOffset="46">
      <en>We recommend measures, <Alignment alignment="20293" annotation_id="10328">
          <DiscourseConnective annotation_id="10328" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, for implementing an exclusion mechanism with regard to companies that are suspected or have been found guilty of corruption.</en>
      <fr>Nous recommandons des mesures, <Alignment alignment="10328" annotation_id="11566">
          <DiscourseConnective annotation_id="11566" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, visant la mise en œuvre d'un mécanisme d'exclusion <DiscourseConnective annotation_id="11630">pour</DiscourseConnective> les sociétés suspectées <DiscourseConnective annotation_id="11659">ou</DiscourseConnective> jugée coupables de corruption.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10466" docOffset="47">
      <en>We support a reinforcement of the policy on whistleblowers <Alignment alignment="11765" annotation_id="10525">
          <DiscourseConnective annotation_id="10525" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are in favour of a revision of the existing tendering procedures.</en>
      <fr>Nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="11705">en</DiscourseConnective> faveur d'un renforcement de la politique de dénonciation <Alignment alignment="4010" annotation_id="11765">
          <DiscourseConnective annotation_id="11765" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'une révision des procédures d'appel d'offres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10598" docOffset="48">
      <en>What does Mr Maystadt think of these?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11816">Qu'en</DiscourseConnective> pense M. Maystadt?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10636" docOffset="49">
      <en>A second element: many billions of euros are invested in trans-European networks.</en>
      <fr>Un deuxième élément: plusieurs milliards d'euros sont investis dans les réseaux transeuropéens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10718" docOffset="50">
      <en>As the European Parliament, we should seek to support those projects in particular that have a smaller or negative CO2 footprint.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11937">En</DiscourseConnective> notre qualité de Parlement européen, nous devons viser <DiscourseConnective annotation_id="11995">à</DiscourseConnective> soutenir ces projets, <DiscourseConnective annotation_id="12019">notamment</DiscourseConnective> ceux qui ne contribuent pas aux émissions de CO2 <DiscourseConnective annotation_id="12078">ou</DiscourseConnective> qui les réduisent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10848" docOffset="51">
      <en>Finally, with regard to external loan operations, we would like supervision to be exercised to ensure that such activities, particularly on the African continent, are in keeping with the European consensus with regard to development and also the millennium objectives.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12100">Pour finir</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="12112">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les opérations de prêts extérieurs, nous souhaitons qu'une supervision <DiscourseConnective annotation_id="12202">soit</DiscourseConnective> exercée afin de veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="12236">que</DiscourseConnective> de telles activités, <DiscourseConnective annotation_id="12261">notamment</DiscourseConnective> sur le continent africain, soient conformes au consensus européen <DiscourseConnective annotation_id="12337">en</DiscourseConnective> matière de développement <DiscourseConnective annotation_id="12365">et</DiscourseConnective> aux objectifs du Millénaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11117" docOffset="52">
      <en>As President of the European Investment Bank, how does Mr Maystadt respond to Parliament's recommendations?</en>
      <fr>En sa qualité de président de la Banque européenne d'investissement, quelle réponse M. Maystadt apporte-t-il aux recommandations du Parlement?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11225" id="012" name="Koenraad Dillen">
    <ParallelChunk annotation_id="11225" docOffset="53">
      <en>(NL) Mr President, we applaud the fact that this report emphasises the EIB's zero tolerance policy with regard to fraud and corruption and <DiscourseConnective annotation_id="11364" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> highlights the increasing number of investigations being conducted by OLAF.</en>
      <fr>(NL) M. le Président, nous nous félicitons de voir <DiscourseConnective annotation_id="12591">que</DiscourseConnective> ce rapport met l'accent sur la politique de tolérance zéro de la BEI <DiscourseConnective annotation_id="12664">à</DiscourseConnective> l'égard de la fraude <DiscourseConnective annotation_id="12687">et</DiscourseConnective> de la corruption <DiscourseConnective annotation_id="12707">et</DiscourseConnective> souligne le nombre croissant d'enquêtes menées par l'OLAF.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11445" docOffset="54">
      <en>
        <Alignment alignment="12814" annotation_id="11445">
          <DiscourseConnective annotation_id="11445" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, experience in contracting loans has shown us that the EIB is not without sin.</en>
      <fr>L'expérience <DiscourseConnective annotation_id="12782">en</DiscourseConnective> matière de prêts nous montre <Alignment alignment="11445" annotation_id="12814">
          <DiscourseConnective annotation_id="12814" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12824">que</DiscourseConnective> la BEI n'est pas blanche comme neige.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11532" docOffset="55">
      <en>Recently, <Alignment alignment="12877" annotation_id="11542">
          <DiscourseConnective annotation_id="11542" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a loan of EUR 100 billion to a large-scale mining project in Congo came under heavy criticism owing to all kinds of major irregularities, such as a lack of transparency in the negotiation process and in the final award of the contract.</en>
      <fr>Récemment, <Alignment alignment="11542" annotation_id="12877">
          <DiscourseConnective annotation_id="12877" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un prêt de 100 millions d'euros accordé <DiscourseConnective annotation_id="12930">à</DiscourseConnective> un vaste projet minier au Congo a fait l'objet de vives critiques en raison de toutes sortes de vastes irrégularités, tel <DiscourseConnective annotation_id="13054">que</DiscourseConnective> le manque de transparence dans le processus de négociation <DiscourseConnective annotation_id="13117">et</DiscourseConnective> dans l'obtention finale du contrat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11792" docOffset="56">
      <en>There was a serious conflict of interest.</en>
      <fr>Il y a eu un grave conflit d'intérêt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11834" docOffset="57">
      <en>Since 2000, the European Investment Bank has already invested more than EUR 700 million in all manner of mining projects in Africa.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13194">Depuis</DiscourseConnective> 2000, la Banque européenne d'investissement a <DiscourseConnective annotation_id="13247">déjà</DiscourseConnective> investi plus de 700 millions d'euros dans toutes sortes de projets miniers <DiscourseConnective annotation_id="13327">en</DiscourseConnective> Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11966" docOffset="58">
      <en>What I would like to stress here is that these many millions come from European taxpayers <DiscourseConnective annotation_id="12056" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that our institution's loan and contract policy must <Alignment alignment="48488" annotation_id="12113">
          <DiscourseConnective annotation_id="12113" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12123" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be subject to the most thorough supervision possible, <Alignment alignment="22175" annotation_id="12182">
          <DiscourseConnective annotation_id="12182" sense="Expansion.Conjunction">particularly</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12195" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> funding projects outside Europe.</en>
      <fr>Je souhaite souligner ici <DiscourseConnective annotation_id="13365">que</DiscourseConnective> tout cet argent vient des contribuables européens. La politique de prêt <DiscourseConnective annotation_id="13441">et</DiscourseConnective> de contrat de notre institution doit <Alignment alignment="8445" annotation_id="13481">
          <DiscourseConnective annotation_id="13481" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire l'objet de la supervision la plus stricte possible, <Alignment alignment="10201" annotation_id="13545">
          <DiscourseConnective annotation_id="13545" sense="Expansion.Conjunction">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans le cas du financement de projets en dehors de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12233" id="013" name="Paul Rübig">
    <ParallelChunk annotation_id="12233" docOffset="59">
      <en>(DE) Mr President, President Maystadt, I would like to congratulate Mr Audy, <DiscourseConnective annotation_id="12310" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> he made the point very well that trans-European networks have particular significance for us.</en>
      <fr>(DE) M. le Président, M. le Président Maystadt, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="13673">à</DiscourseConnective> féliciter M. Audy pour avoir exprimé avec clarté la grande importance que nous accordons aux réseaux transeuropéens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12412" docOffset="60">
      <en>I can imagine that, in this respect, the EIB <Alignment alignment="28562" annotation_id="12457">
          <DiscourseConnective annotation_id="12457" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> provides an incentive instrument for ownership unbundling.</en>
      <fr>Je peux imaginer, <DiscourseConnective annotation_id="13810">à cet égard</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="13823">que</DiscourseConnective> la BEI fournit <Alignment alignment="12457" annotation_id="13842">
          <DiscourseConnective annotation_id="13842" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des incitants à la dissociation de la propriété.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12521" docOffset="61">
      <en>We now have the Commission's proposals before us, that is, to increase the focus on ownership unbundling in the energy and telecommunications sector.</en>
      <fr>Nous disposons à présent de la proposition de la Commission. Celle-ci vise <DiscourseConnective annotation_id="13976">à</DiscourseConnective> davantage mettre l'accent sur la dissociation de la propriété dans les secteurs de l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="14071">et</DiscourseConnective> des télécommunications.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12671" docOffset="62">
      <en>My suggestion would be to concentrate on creating incentives here rather than focusing on making statutory obligations.</en>
      <fr>Pour ma part, je suggèrerais que nous nous focalisions sur la création d'incitants <DiscourseConnective annotation_id="14181">plutôt que</DiscourseConnective> sur l'établissement d'obligations statutaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12791" docOffset="63">
      <en>My second point is that the export industry is currently having difficulty in maintaining its performance, especially now the euro is strong.</en>
      <fr>Mon deuxième point est le suivant: l'industrie des exportations fait actuellement face à des difficultés <DiscourseConnective annotation_id="14344">pour</DiscourseConnective> maintenir ses performances, à plus forte raison <DiscourseConnective annotation_id="14397">maintenant que</DiscourseConnective> l'euro est fort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12933" docOffset="64">
      <en>Would it not be possible to focus on special programmes to provide guaranteed support for the export performance of our European businesses?</en>
      <fr>Ne serait-il pas possible de nous focaliser sur des programmes spéciaux visant <DiscourseConnective annotation_id="14508">à</DiscourseConnective> garantir un soutien aux performances des exportations de nos entreprises européennes?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13074" id="014" name="Philippe Maystadt">
    <ParallelChunk annotation_id="13074" docOffset="65">
      <en>President of the European Investment Bank. - (FR) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, allow me first of all to thank you for giving me the chance once again to continue our dialogue with the European Parliament.</en>
      <fr>Président de la Banque européenne d'investissement. - Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames, Messieurs, permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="14733">tout d'abord</DiscourseConnective> de vous remercier de me donner, une fois de plus, cette occasion de poursuivre le dialogue avec le Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13300" docOffset="66">
      <en>I think it is important that an institution like the EIB should regularly have to explain itself to the representatives of EU citizens.</en>
      <fr>Je pense en effet qu'il est important <DiscourseConnective annotation_id="14903">qu'</DiscourseConnective>une institution <DiscourseConnective annotation_id="14922">comme</DiscourseConnective> la BEI <DiscourseConnective annotation_id="14935">soit</DiscourseConnective> régulièrement amenée <DiscourseConnective annotation_id="14961">à</DiscourseConnective> s'expliquer devant les représentants des citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13436" docOffset="67">
      <en>I would particularly like to thank Mr Audy for his report.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="15036">en particulier</DiscourseConnective> remercier M. Audy <DiscourseConnective annotation_id="15069">pour</DiscourseConnective> son rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13495" docOffset="68">
      <en>I can bear witness to the fact that he has put a great deal of personal effort into writing this report.</en>
      <fr>Je peux témoigner <DiscourseConnective annotation_id="15105">qu'</DiscourseConnective>il a mis une grande part d'effort personnel dans la rédaction de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13600" docOffset="69">
      <en>He took part in many working meetings both in Brussels and Luxembourg, <Alignment alignment="15283" annotation_id="13671">
          <DiscourseConnective annotation_id="13671" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective>
        </Alignment> taking up the constructive dialogue we began with his predecessors.</en>
      <fr>Il a participé <DiscourseConnective annotation_id="15200">à</DiscourseConnective> de nombreuses réunions de travail tant <DiscourseConnective annotation_id="15241">à</DiscourseConnective> Bruxelles <DiscourseConnective annotation_id="15253">qu'</DiscourseConnective>à Luxembourg, s'inscrivant <Alignment alignment="13671" annotation_id="15283">
          <DiscourseConnective annotation_id="15283" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans la ligne du dialogue constructif que nous avons entamé avec ses prédécesseurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13747" docOffset="70">
      <en>In his presentation this morning, he highlighted two points.</en>
      <fr>Il a insisté dans sa présentation, ce matin, sur deux points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13808" docOffset="71">
      <en>The first issue is one we have already talked about in previous reports - I remember Mr Schmidt's report and Mr Lipietz's report - <DiscourseConnective annotation_id="13939" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is the issue of whether the European Investment Bank, <Alignment alignment="15671" annotation_id="14000">
          <DiscourseConnective annotation_id="14000" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a bank, should be subject to banking control or supervision.</en>
      <fr>La première question, c'est une question qu'on avait <DiscourseConnective annotation_id="15488">déjà</DiscourseConnective> abordée dans des rapports précédents - je me souviens du rapport de M. Schmidt, du rapport de M. Lipietz -, c'est la question de savoir <DiscourseConnective annotation_id="15629">si</DiscourseConnective> la Banque européenne d'investissement, <Alignment alignment="14000" annotation_id="15671">
          <DiscourseConnective annotation_id="15671" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle est une banque, doit être soumise <DiscourseConnective annotation_id="15719">à</DiscourseConnective> un contrôle, à une supervision bancaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14075" docOffset="72">
      <en>This is not provided for <DiscourseConnective annotation_id="14100" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the texts currently stand.</en>
      <fr>Ce n'est pas prévu dans l'état actuel des textes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14130" docOffset="73">
      <en>There are, of course, audits of the European Investment Bank: the audit by the Court of Auditors, to the extent that the EIB uses EU funds, and also the audit by the audit committee, composed of experts appointed by the governors, who report directly to our governors.</en>
      <fr>Il y a bien entendu des contrôles qui s'exercent sur la Banque européenne d'investissement: le contrôle de la Cour des comptes, <DiscourseConnective annotation_id="15940">dans la mesure où</DiscourseConnective> la BEI utilise des fonds communautaires, <DiscourseConnective annotation_id="15999">également</DiscourseConnective> le contrôle du comité de vérification, composé d'experts nommés par les gouverneurs et faisant directement rapport <DiscourseConnective annotation_id="16124">à</DiscourseConnective> nos gouverneurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14399" docOffset="74">
      <en>It is true, <DiscourseConnective annotation_id="14411" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, that, <Alignment alignment="16165" annotation_id="14426">
          <DiscourseConnective annotation_id="14426" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to apply the best banking practices to the EIB, it would undoubtedly be desirable for a specialist body to check that these practices are correctly applied to the EIB.</en>
      <fr>Mais il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="16160">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="720" annotation_id="16165">
          <DiscourseConnective annotation_id="16165" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on veut appliquer les meilleures pratiques bancaires <DiscourseConnective annotation_id="16223">à</DiscourseConnective> la BEI, il serait sans doute souhaitable <DiscourseConnective annotation_id="16266">qu'</DiscourseConnective>un organe spécialisé puisse vérifier <DiscourseConnective annotation_id="16306">que</DiscourseConnective> ces pratiques sont en effet correctement appliquées <DiscourseConnective annotation_id="16362">à</DiscourseConnective> la BEI.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14605" docOffset="75">
      <en>Theoretically, we can think of three possible avenues.</en>
      <fr>On peut imaginer théoriquement trois pistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14660" docOffset="76">
      <en>The first is written into the Treaty of Maastricht, in Article 105(6).</en>
      <fr>La première, c'est celle qui est inscrite dans le traité de Maastricht, <DiscourseConnective annotation_id="16489">à</DiscourseConnective> l'article 105, paragraphe 6.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14731" docOffset="77">
      <en>This would be the possibility of the European Central Bank exercising this supervisory role.</en>
      <fr>Ce serait la possibilité <DiscourseConnective annotation_id="16545">pour</DiscourseConnective> la Banque centrale européenne d'exercer cette mission de superviseur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14824" docOffset="78">
      <en>The Treaty states that the Council, acting unanimously, may confer a prudential supervision role on the European Central Bank.</en>
      <fr>En effet, le traité prévoit <DiscourseConnective annotation_id="16648">que</DiscourseConnective> le Conseil, décidant à l'unanimité, peut confier une mission de contrôle prudentiel <DiscourseConnective annotation_id="16736">à</DiscourseConnective> la Banque centrale européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14951" docOffset="79">
      <en>This is an avenue that exists theoretically but realistically it is doubtful whether the Member States, at the moment at least, would be unanimous in conferring this new role on the European Central Bank.</en>
      <fr>C'est une piste qui existe théoriquement <DiscourseConnective annotation_id="16810">mais</DiscourseConnective> le réalisme mène à douter que l'on puisse trouver, <DiscourseConnective annotation_id="16866">en tout cas</DiscourseConnective> aujourd'hui, l'unanimité des États membres <DiscourseConnective annotation_id="16921">pour</DiscourseConnective> confier cette nouvelle mission <DiscourseConnective annotation_id="16957">à</DiscourseConnective> la Banque centrale européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15156" docOffset="80">
      <en>Another possibility is the one we have embarked on informally, namely calling on a national regulator.</en>
      <fr>Une autre possibilité, c'est celle que nous avons engagée de manière informelle, à savoir faire appel <DiscourseConnective annotation_id="17092">à</DiscourseConnective> un régulateur national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15259" docOffset="81">
      <en>At the moment it is the Luxembourg regulator, the Supervisory Council of the Luxembourg financial sector, which <Alignment alignment="32575" annotation_id="15371">
          <DiscourseConnective annotation_id="15371" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> performs this role in relation to the European Investment Bank, <Alignment alignment="31607" annotation_id="15440">
          <DiscourseConnective annotation_id="15440" sense="Expansion.Conjunction">particularly</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15453" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to checking Basel II is being applied correctly.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17118">Pour</DiscourseConnective> le moment, c'est le régulateur luxembourgeois, le Conseil de surveillance du secteur financier luxembourgeois, qui exerce <Alignment alignment="18245" annotation_id="17245">
          <DiscourseConnective annotation_id="17245" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette mission auprès de la Banque européenne d'investissement, <Alignment alignment="20542" annotation_id="17318">
          <DiscourseConnective annotation_id="17318" sense="Expansion.Conjunction">en particulier</DiscourseConnective>
        </Alignment> pour vérifier la correcte application de Bâle II.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15516" docOffset="82">
      <en>A third avenue for exploration would be to strengthen the audit committee provided for in our Statute, and to convert it into a quasi-banking supervisor.</en>
      <fr>Une troisième piste <DiscourseConnective annotation_id="17403">que</DiscourseConnective> l'on pourrait explorer consisterait <DiscourseConnective annotation_id="17443">à</DiscourseConnective> renforcer le comité de vérification, prévu par nos statuts, <DiscourseConnective annotation_id="17505">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17508">à</DiscourseConnective> le transformer <DiscourseConnective annotation_id="17525">en</DiscourseConnective> un quasi-superviseur bancaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15670" docOffset="83">
      <en>The Reform Treaty provides for the enlargement of the audit committee.</en>
      <fr>Le traité modificatif prévoit un élargissement de ce comité de vérification.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15741" docOffset="84">
      <en>A first step might be to appoint a number of banking supervisors, who would bring to the audit committee the necessary experience to check that the EIB is actually applying best practices in this matter.</en>
      <fr>Une <DiscourseConnective annotation_id="17640">première étape</DiscourseConnective> pourrait consister <DiscourseConnective annotation_id="17674">à</DiscourseConnective> y nommer un certain nombre de superviseurs bancaires, qui introduiraient dans le comité de vérification l'expérience nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="17804">pour</DiscourseConnective> vérifier <DiscourseConnective annotation_id="17818">que</DiscourseConnective> la BEI applique <DiscourseConnective annotation_id="17838">effectivement</DiscourseConnective> les meilleures pratiques <DiscourseConnective annotation_id="17877">en</DiscourseConnective> la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15945" docOffset="85">
      <en>The second point highlighted by Mr Audy was the special role he would like to see the European Investment Bank play in infrastructure, particularly the trans-European networks.</en>
      <fr>Le second point sur lequel M. Audy a insisté est le rôle particulier qu'il souhaiterait voir jouer à la Banque européenne d'investissement dans le domaine de l'infrastructure et, plus spécialement, des réseaux transeuropéens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16122" docOffset="86">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="16122" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> you know, the EIB already plays a relatively important role in this.</en>
      <fr>Vous le savez, la BEI joue <DiscourseConnective annotation_id="18145">déjà</DiscourseConnective> un rôle relativement important <DiscourseConnective annotation_id="18181">en</DiscourseConnective> la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16194" docOffset="87">
      <en>Last year, we financed the trans-European networks to the tune of nearly EUR 9 billion.</en>
      <fr>L'an dernier, nous avons financé pour près de neuf milliards d'euros les réseaux transeuropéens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16282" docOffset="88">
      <en>We use various instruments, including our structured finance facility, which allows us to take more risks than is generally the rule.</en>
      <fr>Nous utilisons différents instruments, y compris notre facilité de financement structuré qui nous permet de prendre davantage de risques <DiscourseConnective annotation_id="18430">que</DiscourseConnective> ce n'est la règle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16416" docOffset="89">
      <en>
        <Alignment alignment="10092" annotation_id="16416">
          <DiscourseConnective annotation_id="16416" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we recently did this for a motorway in Greece.</en>
      <fr>Nous l'avons fait, <Alignment alignment="16416" annotation_id="18472">
          <DiscourseConnective annotation_id="18472" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, récemment <DiscourseConnective annotation_id="18495">pour</DiscourseConnective> une autoroute <DiscourseConnective annotation_id="18514">en</DiscourseConnective> Grèce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16476" docOffset="90">
      <en>This is a good concrete example of the use of this particular facility to encourage the private sector to take more risks with the operation of a motorway.</en>
      <fr>C'est un bon exemple concret de l'utilisation de cette facilité particulière <DiscourseConnective annotation_id="18601">pour</DiscourseConnective> encourager le secteur privé <DiscourseConnective annotation_id="18634">à</DiscourseConnective> prendre davantage de risques dans l'exploitation d'une autoroute.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16632" docOffset="91">
      <en>With the European Commission very recently, we developed a new guarantee mechanism to cover a particular type of risk, the risk of insufficient traffic during the first few years of operation of an item of infrastructure.</en>
      <fr>Et puis tout récemment, avec la Commission européenne, nous avons mis au point un nouveau mécanisme de garantie <DiscourseConnective annotation_id="18814">pour</DiscourseConnective> couvrir un type particulier de risque, le risque d'insuffisance de trafic pendant les premières années d'exploitation d'une infrastructure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16854" docOffset="92">
      <en>Experience has shown that the first four or five years are often the trickiest.</en>
      <fr>L'expérience a appris <DiscourseConnective annotation_id="18981">que</DiscourseConnective> ce sont souvent les quatre <DiscourseConnective annotation_id="19012">ou</DiscourseConnective> cinq premières années qui sont les plus délicates.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16934" docOffset="93">
      <en>These are the years <DiscourseConnective annotation_id="16954" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> income is not necessarily at the level hoped for.</en>
      <fr>Ce sont des années au cours desquelles les revenus ne sont pas nécessairement au niveau espéré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17009" docOffset="94">
      <en>This causes problems for private operators, so to encourage the private sector to take on the financing of such infrastructure regardless of this problem, in conjunction with the Commission we have developed a new guarantee mechanism.</en>
      <fr>Cela pose des problèmes <DiscourseConnective annotation_id="19186">à</DiscourseConnective> l'exploitant privé et <DiscourseConnective annotation_id="19210">donc</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="19216">pour</DiscourseConnective> encourager <DiscourseConnective annotation_id="19232">néanmoins</DiscourseConnective> le secteur privé <DiscourseConnective annotation_id="19259">à</DiscourseConnective> se lancer dans le financement de ces infrastructures, conjointement avec la Commission, nous avons mis au point un nouveau mécanisme de garantie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17244" docOffset="95">
      <en>I would add that the European Investment Bank has taken the initiative of setting up a European expertise centre in public-private partnerships to share our experience in this area with national representatives.</en>
      <fr>J'ajoute <DiscourseConnective annotation_id="19416">que</DiscourseConnective> la Banque européenne d'investissement a pris l'initiative de lancer un Centre européen d'expertise dans le domaine des partenariats public-privé <DiscourseConnective annotation_id="19565">de manière à</DiscourseConnective> faire partager notre expérience <DiscourseConnective annotation_id="19610">en</DiscourseConnective> la matière aux représentants nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17456" docOffset="96">
      <en>Mr Audy, this is certainly an area in which the EIB is eager to continue its action.</en>
      <fr>Voilà donc, Monsieur Audy, certainement un domaine dans lequel la BEI reste prête <DiscourseConnective annotation_id="19735">à</DiscourseConnective> poursuivre son action.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17541" docOffset="97">
      <en>Mr Staes asked a question about the anti-fraud policy.</en>
      <fr>M. Staes a posé une question sur la politique antifraude.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17596" docOffset="98">
      <en>We have just published our anti-fraud policy following a consultation procedure that required several rounds of talks.</en>
      <fr>Nous venons, <DiscourseConnective annotation_id="19831">après</DiscourseConnective> une procédure de consultation qui a nécessité plusieurs tours successifs, de publier notre politique antifraude.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17715" docOffset="99">
      <en>In relation to the specific question he raised, about a debarment system that would prohibit companies guilty of fraud or corruption from continuing to participate in projects we were financing, we announce in this policy that we hope to be able to use the same system that the Commission is attempting to set up.</en>
      <fr>Par rapport <DiscourseConnective annotation_id="19962">à</DiscourseConnective> la question particulière qu'il a soulevée, d'un système de debarment, un système qui interdirait donc à des sociétés coupables de fraude <DiscourseConnective annotation_id="20101">ou</DiscourseConnective> de corruption d'<DiscourseConnective annotation_id="20120">encore</DiscourseConnective> participer <DiscourseConnective annotation_id="20138">à</DiscourseConnective> des projets que nous finançons, nous annonçons dans cette politique <DiscourseConnective annotation_id="20208">que</DiscourseConnective> nous espérons pouvoir utiliser le <DiscourseConnective annotation_id="20246">même</DiscourseConnective> système que celui <DiscourseConnective annotation_id="20269">que</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="20287">s'</DiscourseConnective>efforce de mettre en place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18029" docOffset="100">
      <en>
        <Alignment alignment="20317" annotation_id="18029">
          <DiscourseConnective annotation_id="18029" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we could not - and we should know this by the end of the year - <Alignment alignment="20401" annotation_id="18096">
          <DiscourseConnective annotation_id="18096" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment>, for legal reasons, we could not use the same system, then we would set up our own debarment system.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18029" annotation_id="20317">
          <DiscourseConnective annotation_id="20317" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'était pas le cas - <DiscourseConnective annotation_id="20344">et</DiscourseConnective> nous devrions y voir clair d'ici la fin de l'année -, <Alignment alignment="18942" annotation_id="20401">
          <DiscourseConnective annotation_id="20401" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="20405">pour</DiscourseConnective> des raisons juridiques, nous ne pouvions pas utiliser le <DiscourseConnective annotation_id="20467">même</DiscourseConnective> système, <DiscourseConnective annotation_id="20481">alors</DiscourseConnective> nous mettrions en place notre propre système de debarment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18200" docOffset="101">
      <en>
        <Alignment alignment="20546" annotation_id="18200">
          <DiscourseConnective annotation_id="18200" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards our financing in the energy sector, we have reviewed our policy on financing energy projects in the light of European guidelines on combating climate change.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18200" annotation_id="20546">
          <DiscourseConnective annotation_id="20546" sense="Temporal.Synchrony">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne notre financement <DiscourseConnective annotation_id="20583">en</DiscourseConnective> matière d'énergie, nous avons revu notre politique de financement de projets énergétiques <DiscourseConnective annotation_id="20676">à</DiscourseConnective> la lumière des orientations européennes en matière de lutte contre le changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18369" docOffset="102">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="18369" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>, we have decided to give priority to investments of the type that will reduce CO2 emissions, <Alignment alignment="20900" annotation_id="18474">
          <DiscourseConnective annotation_id="18474" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this already shows up in the figures for 2007, <Alignment alignment="20951" annotation_id="18525">
          <DiscourseConnective annotation_id="18525" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> finance for electricity generation products using fossil fuels accounts for only 25% of our financing in the energy sector.</en>
      <fr>Dans ce contexte, nous avons décidé de donner la priorité aux investissements qui sont de nature <DiscourseConnective annotation_id="20868">à</DiscourseConnective> réduire les émissions de CO2, <Alignment alignment="2223" annotation_id="20900">
          <DiscourseConnective annotation_id="20900" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela se traduit <DiscourseConnective annotation_id="20919">déjà</DiscourseConnective> dans les chiffres de 2007, <Alignment alignment="18525" annotation_id="20951">
          <DiscourseConnective annotation_id="20951" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le financement de projets de production d'électricité à partir des combustibles fossiles ne représente plus que 25 % de nos financements dans le secteur de l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18655" docOffset="103">
      <en>In 2007, the amount committed to renewable energies, <Alignment alignment="21155" annotation_id="18708">
          <DiscourseConnective annotation_id="18708" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, far exceeds the amount committed to these more traditional forms of energy generation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21126">En</DiscourseConnective> 2007, le montant consacré <Alignment alignment="18708" annotation_id="21155">
          <DiscourseConnective annotation_id="21155" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux énergies renouvelables dépasse de loin le montant consacré <DiscourseConnective annotation_id="21230">à</DiscourseConnective> ces formes plus classiques de production d'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18808" docOffset="104">
      <en>Finally, <Alignment alignment="21291" annotation_id="18817">
          <DiscourseConnective annotation_id="18817" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards the millennium development goals, we are obviously trying, as far as possible, to make sure our projects contribute to their achievement.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21284">Enfin</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="18817" annotation_id="21291">
          <DiscourseConnective annotation_id="21291" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne les objectifs du Millénaire, nous nous efforçons bien entendu, dans toute la mesure du possible, d'obtenir <DiscourseConnective annotation_id="21417">que</DiscourseConnective> nos projets contribuent aux objectifs du Millénaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18966" docOffset="105">
      <en>
        <Alignment alignment="30709" annotation_id="18966">
          <DiscourseConnective annotation_id="18966" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would draw your attention to the fact that <Alignment alignment="21535" annotation_id="19020">
          <DiscourseConnective annotation_id="19020" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we intervene outside the European Union, we are acting on the basis of specific mandates given to us by the European Council.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18966" annotation_id="21474">
          <DiscourseConnective annotation_id="21474" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'attire votre attention sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="21516">que</DiscourseConnective> nous agissons, <Alignment alignment="19020" annotation_id="21535">
          <DiscourseConnective annotation_id="21535" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous intervenons en dehors de l'Union européenne, sur la base de mandats précis qui nous sont donnés par le Conseil européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19151" docOffset="106">
      <en>The millennium development goals do not feature as such in the mandates we have received from the European Council.</en>
      <fr>Et les objectifs du Millénaire ne figurent pas en <DiscourseConnective annotation_id="21719">tant que</DiscourseConnective> tels dans les mandats que nous avons reçus du Conseil européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19267" docOffset="107">
      <en>That is why it is not possible to make as direct a link <Alignment alignment="21874" annotation_id="19323">
          <DiscourseConnective annotation_id="19323" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you would have liked.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle on ne peut peut-être pas faire un lien <DiscourseConnective annotation_id="21861">aussi</DiscourseConnective> direct <Alignment alignment="13272" annotation_id="21874">
          <DiscourseConnective annotation_id="21874" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'auriez souhaité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19348" docOffset="108">
      <en>Finally, to Mr Dillen who, <Alignment alignment="21926" annotation_id="19375">
          <DiscourseConnective annotation_id="19375" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I understood correctly, mentioned a project he said we financed in the Democratic Republic of Congo, I can say that for several years now we have not provided any more finance in the Democratic Republic of Congo.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21902">Enfin</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="21909">à</DiscourseConnective> M. Dillen qui, <Alignment alignment="11502" annotation_id="21926">
          <DiscourseConnective annotation_id="21926" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai bien compris, a invoqué un projet que nous aurions financé <DiscourseConnective annotation_id="21993">en</DiscourseConnective> République démocratique du Congo, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="22039">à</DiscourseConnective> lui <DiscourseConnective annotation_id="22045">dire que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="22055">depuis</DiscourseConnective> plusieurs années, nous n'avons plus réalisé aucun financement <DiscourseConnective annotation_id="22124">en</DiscourseConnective> République démocratique du Congo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19591" docOffset="109">
      <en>Our board of directors has in principle approved finance for a mining project in Katanga, <Alignment alignment="22265" annotation_id="19681">
          <DiscourseConnective annotation_id="19681" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> nothing has yet been paid out for this project.</en>
      <fr>Notre conseil d'administration a approuvé le principe d'un financement <DiscourseConnective annotation_id="22232">pour</DiscourseConnective> un projet minier au Katanga <Alignment alignment="10782" annotation_id="22265">
          <DiscourseConnective annotation_id="22265" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> rien n'est <DiscourseConnective annotation_id="22281">encore</DiscourseConnective> déboursé <DiscourseConnective annotation_id="22297">pour</DiscourseConnective> ce projet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19733" docOffset="110">
      <en>The loan agreement has not yet been signed.</en>
      <fr>Le contrat de prêt n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="22342">encore</DiscourseConnective> signé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19777" docOffset="111">
      <en>Why is this?</en>
      <fr>Pourquoi?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19790" docOffset="112">
      <en>It is <Alignment alignment="22366" annotation_id="19796">
          <DiscourseConnective annotation_id="19796" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the new Congolese Government quite rightly wanted to renegotiate the licence conditions to ensure more of the revenue went back to the Congolese state, <Alignment alignment="22558" annotation_id="19956">
          <DiscourseConnective annotation_id="19956" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we suspended the signing of the contract <Alignment alignment="39308" annotation_id="20001">
          <DiscourseConnective annotation_id="20001" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> a satisfactory agreement had been reached between the promoter and the Congolese Government.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19796" annotation_id="22366">
          <DiscourseConnective annotation_id="22366" sense="Contingency.Cause.Reason">Parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>à juste titre, le nouveau gouvernement congolais a voulu renégocier les conditions de la licence, <DiscourseConnective annotation_id="22473">de manière à</DiscourseConnective> faire en sorte que les revenus reviennent davantage <DiscourseConnective annotation_id="22538">à</DiscourseConnective> l'État congolais, <Alignment alignment="19956" annotation_id="22558">
          <DiscourseConnective annotation_id="22558" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons suspendu la signature du contrat <Alignment alignment="20001" annotation_id="22605">
          <DiscourseConnective annotation_id="22605" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">jusqu'au moment où</DiscourseConnective>
        </Alignment> un accord satisfaisant sera intervenu entre le promoteur <DiscourseConnective annotation_id="22681">et</DiscourseConnective> le gouvernement congolais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20100" docOffset="113">
      <en>Mr President, those are a few answers I can give to those who spoke, <DiscourseConnective annotation_id="20169" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I would like to thank Parliament once again, and particularly the Committee on Budgetary Control for our excellent collaboration.</en>
      <fr>Voilà, Monsieur le Président, quelques éléments de réponse que je pouvais donner aux intervenants, en remerciant <DiscourseConnective annotation_id="22824">encore</DiscourseConnective> le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="22844">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="22848">en particulier</DiscourseConnective>, la commission du contrôle budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="22901">pour</DiscourseConnective> l'excellente collaboration que nous avons pu avoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20303" docOffset="114">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20314" id="015" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="20314" docOffset="115">
      <en>Thank you very much, President Maystadt.</en>
      <fr>Merci beaucoup, Président Maystadt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20355" docOffset="116">
      <en>We are very grateful to you for your presence here this morning, for your report and especially for the work you do for the European Union as President of the European Investment Bank.</en>
      <fr>Nous vous remercions <DiscourseConnective annotation_id="23034">pour</DiscourseConnective> votre présence ici ce matin, <DiscourseConnective annotation_id="23068">pour</DiscourseConnective> votre rapport <DiscourseConnective annotation_id="23087">et</DiscourseConnective> tout particulièrement <DiscourseConnective annotation_id="23112">pour</DiscourseConnective> le travail que vous accomplissez <DiscourseConnective annotation_id="23150">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne en <DiscourseConnective annotation_id="23177">tant que</DiscourseConnective> président de la Banque européenne d'investissement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20540" docOffset="117">
      <en>Thank you again and all the best!</en>
      <fr>Merci <DiscourseConnective annotation_id="23244">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23251">et</DiscourseConnective> sincères salutations.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20574" id="016" name="Jean-Pierre Audy">
    <ParallelChunk annotation_id="20574" docOffset="118">
      <en>rapporteur. - (FR) Mr President, I would <Alignment alignment="23325" annotation_id="20615">
          <DiscourseConnective annotation_id="20615" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank the Commissioner, Mr Almunia, and the President of the European Investment Bank, Mr Maystadt, for these specific answers.</en>
      <fr>rapporteur. - Monsieur le Président, je voudrais <Alignment alignment="20615" annotation_id="23325">
          <DiscourseConnective annotation_id="23325" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> mon tour remercier notre commissaire, M. Almunia, <DiscourseConnective annotation_id="23377">et</DiscourseConnective>, cher président Maystadt, merci <DiscourseConnective annotation_id="23412">pour</DiscourseConnective> ces réponses précises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20759" docOffset="119">
      <en>I would <Alignment alignment="23452" annotation_id="20767">
          <DiscourseConnective annotation_id="20767" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank the rapporteurs from the political groups, who supported the writing of this report.</en>
      <fr>Je remercie <Alignment alignment="18910" annotation_id="23452">
          <DiscourseConnective annotation_id="23452" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les rapporteurs des groupes politiques, qui ont accompagné la rédaction de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20871" docOffset="120">
      <en>I would just like to share a few thoughts on the debate we have just had, firstly on the task of regulation.</en>
      <fr>Quelques réflexions par rapport au débat qui s'achève, <DiscourseConnective annotation_id="23604">d'abord</DiscourseConnective> sur la mission de régulation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20980" docOffset="121">
      <en>I believe it is in everyone's interest that banking regulation of this kind should be set up.</en>
      <fr>Je crois qu'il est de l'intérêt de tous <DiscourseConnective annotation_id="23682">que</DiscourseConnective> cette mission de régulation bancaire <DiscourseConnective annotation_id="23723">s'</DiscourseConnective>installe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21074" docOffset="122">
      <en>Obviously I do not have the solution.</en>
      <fr>Je n'ai pas, évidemment, la solution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21112" docOffset="123">
      <en>The idea that it is the European Central Bank that should do it seems to me a good one.</en>
      <fr>L'idée <DiscourseConnective annotation_id="23780">que</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="23787">soit</DiscourseConnective> la Banque centrale européenne me paraît une bonne idée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21200" docOffset="124">
      <en>For the Luxembourg regulatory body to play a stronger independent role, a genuine regulatory role, could <Alignment alignment="23984" annotation_id="21305">
          <DiscourseConnective annotation_id="21305" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be a short-term solution.</en>
      <fr>Qu'à court terme, l'instance de régulation luxembourgeoise accentue une mission indépendante, une vraie mission de régulation, pourrait <Alignment alignment="21305" annotation_id="23984">
          <DiscourseConnective annotation_id="23984" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être une solution à court terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21336" docOffset="125">
      <en>
        <Alignment alignment="24027" annotation_id="21336">
          <DiscourseConnective annotation_id="21336" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I believe Parliament will be very interested in the opinion of the Committee of European Banking Supervisors <Alignment alignment="24163" annotation_id="21459">
          <DiscourseConnective annotation_id="21459" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Bank applies to it <Alignment alignment="24192" annotation_id="21485">
          <DiscourseConnective annotation_id="21485" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the report suggests.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4232" annotation_id="24027">
          <DiscourseConnective annotation_id="24027" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je crois que le Parlement sera très intéressé de prendre connaissance de l'avis du Comité européen des contrôleurs bancaires <Alignment alignment="21459" annotation_id="24163">
          <DiscourseConnective annotation_id="24163" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Banque le saisit ainsi <Alignment alignment="21485" annotation_id="24192">
          <DiscourseConnective annotation_id="24192" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapport le suggère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21509" docOffset="126">
      <en>Finally, regarding the financing of infrastructure, I would like to say that the European Union is clearly at a cross-roads <Alignment alignment="30340" annotation_id="21633">
          <DiscourseConnective annotation_id="21633" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that financing is not enough now, <Alignment alignment="8981" annotation_id="21671">
          <DiscourseConnective annotation_id="21671" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that debt should obviously not be used to fund operation, which is sadly what is happening in some Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24219">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais dire, sur le financement des infrastructures, qu'on voit <DiscourseConnective annotation_id="24295">bien que</DiscourseConnective> l'Union européenne est <DiscourseConnective annotation_id="24327">à</DiscourseConnective> une croisée des chemins <Alignment alignment="5179" annotation_id="24353">
          <DiscourseConnective annotation_id="24353" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24356">qu'</DiscourseConnective>aujourd'hui, on ne peut pas se satisfaire des financements, <Alignment alignment="9841" annotation_id="24419">
          <DiscourseConnective annotation_id="24419" sense="Comparison.Contrast">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24422">que</DiscourseConnective> l'endettement, évidemment, ne doit pas être utilisé <DiscourseConnective annotation_id="24478">pour</DiscourseConnective> financer le fonctionnement comme, hélas, cela se passe dans certains États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21789" docOffset="127">
      <en>Debt used skilfully for investment is, <Alignment alignment="24662" annotation_id="21828">
          <DiscourseConnective annotation_id="21828" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a key part of economic and social performance in Europe, which is competing with all the other economic regions of the world.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14349" annotation_id="24567">
          <DiscourseConnective annotation_id="24567" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> de l'endettement habilement utilisé <DiscourseConnective annotation_id="24608">pour</DiscourseConnective> de l'investissement est un élément de performance économique <DiscourseConnective annotation_id="24674">et</DiscourseConnective> sociale de notre territoire européen, qui est en compétition avec l'ensemble des autres territoires économiques dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21963" docOffset="128">
      <en>I believe the time has come for a major development policy for the land, partially supported by investment.</en>
      <fr>Et je crois que le moment est venu d'avoir une grande politique d'aménagement et de développement du territoire, adossée pour partie à de l'investissement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22071" docOffset="129">
      <en>There needs to be public investment, <Alignment alignment="25006" annotation_id="22108">
          <DiscourseConnective annotation_id="22108" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="25010" annotation_id="22116">
          <DiscourseConnective annotation_id="22116" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is not, we cannot expect there to be private investment.</en>
      <fr>Et il faut que la sphère publique investisse. <Alignment alignment="7855" annotation_id="25006">
          <DiscourseConnective annotation_id="25006" sense="Contingency.Cause.Reason">Car</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="2842" annotation_id="25010">
          <DiscourseConnective annotation_id="25010" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la sphère publique n'investit pas, eh bien, n'attendons pas que le privé le fasse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22182" docOffset="130">
      <en>It is a problem of collective confidence in the future of the European Union <Alignment alignment="25174" annotation_id="22259">
          <DiscourseConnective annotation_id="22259" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am delighted that the European Investment Bank can offer its expertise thanks to its experience and the quality of its human resources.</en>
      <fr>C'est un problème de confiance collective dans l'avenir de l'Union européenne <Alignment alignment="22259" annotation_id="25174">
          <DiscourseConnective annotation_id="25174" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="25191">que</DiscourseConnective> la Banque européenne d'investissement puisse apporter son expertise grâce <DiscourseConnective annotation_id="25269">à</DiscourseConnective> son expérience <DiscourseConnective annotation_id="25286">et</DiscourseConnective> à la qualité de ses ressources humaines.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22401" id="017" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="22401" docOffset="131">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22423" docOffset="132">
      <en>The vote will take place today.</en>
      <fr>Le vote se tiendra aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22455" docOffset="133">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22485" id="018" name="Jorgo Chatzimarkakis ">
    <ParallelChunk annotation_id="22485" docOffset="134">
      <en>in writing. - (DE) Mr President, President Maystadt, Mr Audy, ladies and gentlemen, I would first like to thank the rapporteur most warmly and congratulate him on the good, balanced work he has carried out.</en>
      <fr>par écrit. - (DE) M. le Président, M. le Président Maystadt, M. Audy, chers collègues, je souhaite <DiscourseConnective annotation_id="25515">tout d'abord</DiscourseConnective> sincèrement remercier le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="25564">et</DiscourseConnective> le féliciter <DiscourseConnective annotation_id="25580">pour</DiscourseConnective> la qualité et l'équilibre du travail qu'il a accompli.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22692" docOffset="135">
      <en>I congratulate the EIB on its successful activities and ambitious business plan.</en>
      <fr>Je félicite la BEI <DiscourseConnective annotation_id="25659">pour</DiscourseConnective> ses activités fructueuses <DiscourseConnective annotation_id="25690">et</DiscourseConnective> son ambitieux business plan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22773" docOffset="136">
      <en>
        <Alignment alignment="25722" annotation_id="22773">
          <DiscourseConnective annotation_id="22773" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to energy and innovation, the EIB is helping the EU to implement its policy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22773" annotation_id="25722">
          <DiscourseConnective annotation_id="25722" sense="Temporal.Synchrony">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> matière d'énergie <DiscourseConnective annotation_id="25743">et</DiscourseConnective> d'innovation, la BEI aide l'UE <DiscourseConnective annotation_id="25777">à</DiscourseConnective> mettre en œuvre sa politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22864" docOffset="137">
      <en>Without the EIB we would not have got the CIP off to such a good start.</en>
      <fr>A défaut de la BEI, le lancement du CIP n'aurait pas été <DiscourseConnective annotation_id="25866">aussi</DiscourseConnective> fructueux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22936" docOffset="138">
      <en>The EIB's strategy for 2007-2009 provides for reinforcement of the value added, the gradual increase in risk taking, the use of new financial instruments and the stepping-up of cooperation with the Commission.</en>
      <fr>La stratégie 2007-2009 de la BEI prévoit le renforcement de la valeur ajoutée, la hausse progressive de la prise de risque, l'utilisation de nouveaux instruments financiers <DiscourseConnective annotation_id="26056">et</DiscourseConnective> l'intensification de la coopération avec la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23146" docOffset="139">
      <en>I heartily endorse this strategy.</en>
      <fr>Je soutiens de tout cœur cette stratégie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23180" docOffset="140">
      <en>The evaluation of the activity by the EIB rapporteur and the suggested next steps are correct.</en>
      <fr>L'évaluation de l'activité par le rapporteur de la BEI <DiscourseConnective annotation_id="26212">et</DiscourseConnective> les étapes suivantes proposées sont correctes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23275" docOffset="141">
      <en>
        <Alignment alignment="17772" annotation_id="23275">
          <DiscourseConnective annotation_id="23275" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must not forget that the role of Parliament is limited.</en>
      <fr>Nous ne devons <Alignment alignment="7018" annotation_id="26277">
          <DiscourseConnective annotation_id="26277" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas perdre de vue <DiscourseConnective annotation_id="26305">que</DiscourseConnective> le rôle du Parlement est limité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23343" docOffset="142">
      <en>
        <Alignment alignment="35307" annotation_id="23343">
          <DiscourseConnective annotation_id="23343" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EIB is one of the Community's institutions, its power is exercised internally according to intergovernmental rules, which means that the Member States are the most influential shareholders.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23343" annotation_id="26342">
          <DiscourseConnective annotation_id="26342" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la BEI <DiscourseConnective annotation_id="26358">soit</DiscourseConnective> une des institutions communautaires, son pouvoir est exercé en interne selon des règles intergouvernementales. Les Etats membres sont ainsi les parties prenantes les plus influentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23546" docOffset="143">
      <en>The European Parliament has been commenting on the EIB's activity reports regularly since 1999 <Alignment alignment="18252" annotation_id="23641">
          <DiscourseConnective annotation_id="23641" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this has developed into a close, trusting, successful relationship of cooperation.</en>
      <fr>Le Parlement européen a régulièrement commenté sur les rapports d'activité <DiscourseConnective annotation_id="26621">depuis</DiscourseConnective> 1999 <Alignment alignment="23641" annotation_id="26633">
          <DiscourseConnective annotation_id="26633" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceci s'est développé <DiscourseConnective annotation_id="26657">en</DiscourseConnective> une relation de coopération étroite, fructueuse et basée sur la confiance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23728" docOffset="144">
      <en>I would particularly like to praise the cooperation with President Maystadt, which is exemplary for relationships with other institutions.</en>
      <fr>Je souhaite tout particulièrement faire l'apologie de la coopération avec le président Maystadt, qui constitue un exemple <DiscourseConnective annotation_id="26857">pour</DiscourseConnective> les relations avec les autres institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
