<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>1.</en>
    <fr>1.</fr>
  </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3" docOffset="1">
    <en>Zimbabwe</en>
    <fr>Zimbabwe</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="12" id="184" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="12" docOffset="2">
      <en>The next item is six motions for a resolution on Zimbabwe.</en>
      <fr>(FR) L'ordre du jour appelle six propositions de résolution sur le Zimbabwe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="71" id="185" name="Erik Meijer">
    <ParallelChunk annotation_id="71" docOffset="3">
      <en>author. - (NL) Mr President, Zimbabwe's President Mugabe was once the hero of the liberation struggle.</en>
      <fr>auteur. - (NL) Monsieur le Président, le président Mugabe du Zimbabwe était autrefois le héros de la lutte pour la libération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="174" docOffset="4">
      <en>Thanks to him former Southern Rhodesia gave way to a new state of Zimbabwe which gave a democratic voice to the black majority population, after the end of British colonial rule and in the teeth of a white-led policy of apartheid which rebelled against that colonial authority.</en>
      <fr>Grâce <DiscourseConnective annotation_id="222">à</DiscourseConnective> lui, l'ancienne Rhodésie du Sud a laissé la place au nouvel État du Zimbabwe qui a offert une voix démocratique <DiscourseConnective annotation_id="336">à</DiscourseConnective> la population noire, majoritaire, <DiscourseConnective annotation_id="372">après</DiscourseConnective> la fin du colonialisme britannique <DiscourseConnective annotation_id="413">et</DiscourseConnective> malgré une politique d'apartheid dirigée par les blancs qui s'était rebellée contre l'autorité coloniale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="452" docOffset="5">
      <en>For years Mugabe was an incredibly moderate ruler.</en>
      <fr>Pendant des années, Mugabe s'est avéré être un dirigeant incroyablement modéré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="503" docOffset="6">
      <en>He did not pursue the pressing imperative of redistributing land ownership.</en>
      <fr>Il ne s'est pas attelé à l'impératif urgent de redistribuer la propriété des terres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="579" docOffset="7">
      <en>He was radical only in his objection to homosexuals.</en>
      <fr>Il n'était radical <DiscourseConnective annotation_id="706">que</DiscourseConnective> dans son opposition aux homosexuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="632" docOffset="8">
      <en>Only <Alignment alignment="35472" annotation_id="637">
          <DiscourseConnective annotation_id="637" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> he was in danger of losing power did he remember his earlier promises about land reform.</en>
      <fr>C'est seulement <Alignment alignment="637" annotation_id="763">
          <DiscourseConnective annotation_id="763" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> il a risqué de perdre le pouvoir qu'il s'est rappelé de ses promesses de réforme agraire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="731" docOffset="9">
      <en>Since then his ill-considered actions have reduced his country's economy to total ruin.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="859">Depuis</DiscourseConnective>, ses mesures inconsidérées ont complètement ruiné l'économie de son pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="819" docOffset="10">
      <en>The redistribution of agricultural land did not follow a proper plan, but was done entirely arbitrarily, with his most aggressive supporters grabbing the land for themselves.</en>
      <fr>La redistribution des terres agricoles n'a pas suivi de véritable plan <DiscourseConnective annotation_id="1011">mais</DiscourseConnective> a été réalisée de façon tout à fait arbitraire, les partisans les plus agressifs de Mugabe s'emparant des terres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="994" docOffset="11">
      <en>Worse still is the way he has treated his political opponents.</en>
      <fr>Mais le pire reste la manière dont il a traité ses opposants politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1057" docOffset="12">
      <en>They have been relentlessly intimidated and attacked but have so far managed to survive.</en>
      <fr>Ceux-ci ont été intimidés <DiscourseConnective annotation_id="1229">et</DiscourseConnective> attaqués avec acharnement. <DiscourseConnective annotation_id="1259">Cependant</DiscourseConnective>, ils ont <DiscourseConnective annotation_id="1278">jusqu'à</DiscourseConnective> présent réussi <DiscourseConnective annotation_id="1301">à</DiscourseConnective> survivre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1146" docOffset="13">
      <en>Last time elections were held there was already the suspicion that the results were rigged.</en>
      <fr>La dernière fois que des élections se sont tenues, on soupçonnait <DiscourseConnective annotation_id="1379">déjà que</DiscourseConnective> les résultats étaient truqués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1238" docOffset="14">
      <en>This time the opposition won the parliamentary elections, <Alignment alignment="50033" annotation_id="1296">
          <DiscourseConnective annotation_id="1296" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it seems that the proposed recount is designed to rob them of their victory.</en>
      <fr>Cette fois-ci, l'opposition a remporté les élections législatives <Alignment alignment="1296" annotation_id="1485">
          <DiscourseConnective annotation_id="1485" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il semble <DiscourseConnective annotation_id="1500">que</DiscourseConnective> le recomptage proposé vise <DiscourseConnective annotation_id="1531">à</DiscourseConnective> la déposséder de sa victoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1377" docOffset="15">
      <en>The result of the presidential election has been kept secret for a full month already, <Alignment alignment="1640" annotation_id="1464">
          <DiscourseConnective annotation_id="1464" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> the size of Mugabe's defeat remains unknown.</en>
      <fr>L'issue de l'élection présidentielle est gardée secrète <DiscourseConnective annotation_id="1619">depuis</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1626">déjà</DiscourseConnective> un mois, <Alignment alignment="1464" annotation_id="1640">
          <DiscourseConnective annotation_id="1640" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ampleur de la défaite de Mugabe reste inconnue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1512" docOffset="16">
      <en>In the last few days he has declared enthusiastically that he will never change anything in his country.</en>
      <fr>Au cours de ces derniers jours, il a déclaré avec enthousiasme <DiscourseConnective annotation_id="1766">qu'</DiscourseConnective>il ne changerait jamais rien dans son pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1617" docOffset="17">
      <en>He can only make good that promise by violence and oppression.</en>
      <fr>Mais il ne peut respecter cet engagement que par la violence <DiscourseConnective annotation_id="1874">et</DiscourseConnective> l'oppression.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1680" docOffset="18">
      <en>He will do it using a shipload of imported Chinese arms.</en>
      <fr>Il le fera <DiscourseConnective annotation_id="1902">en</DiscourseConnective> utilisant une grande quantité d'armes importées de Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1737" docOffset="19">
      <en>Given these circumstances it is reasonable for the outside world to concern itself with this domestic conflict.</en>
      <fr>Au vu de ces circonstances, il est normal <DiscourseConnective annotation_id="2005">que</DiscourseConnective> le monde extérieur s'occupe de ce conflit national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1849" docOffset="20">
      <en>Support for refugees, support for the opposition and pressure on the ruling party are essential ways of achieving what Mugabe himself always claimed to want, namely political power for the majority.</en>
      <fr>Aider les réfugiés, soutenir l'opposition <DiscourseConnective annotation_id="2103">et</DiscourseConnective> faire pression sur le parti au pouvoir constituent des moyens indispensables d'arriver à ce que Mugabe lui-même a toujours affirmé vouloir, à savoir le pouvoir politique <DiscourseConnective annotation_id="2276">pour</DiscourseConnective> la majorité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2048" id="186" name="Geoffrey Van Orden">
    <ParallelChunk annotation_id="2048" docOffset="21">
      <en>author. - Mr President, can I first of all express my disappointment that the Council is not represented for this important debate.</en>
      <fr>auteur. - (EN) Monsieur le Président, permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="2346">tout d'abord</DiscourseConnective> d'exprimer ma déception quant au fait <DiscourseConnective annotation_id="2397">que</DiscourseConnective> le Conseil ne <DiscourseConnective annotation_id="2415">soit</DiscourseConnective> pas représenté dans ce débat important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2180" docOffset="22">
      <en>It is almost a month <Alignment alignment="33228" annotation_id="2201">
          <DiscourseConnective annotation_id="2201" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> elections were held in Zimbabwe.</en>
      <fr>Cela fait presque un mois <Alignment alignment="2201" annotation_id="2486">
          <DiscourseConnective annotation_id="2486" sense="Contingency.Cause.Reason">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les élections ont eu lieu au Zimbabwe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2240" docOffset="23">
      <en>There can be little doubt that those elections were won by the Movement for Democratic Change.</en>
      <fr>Il est pratiquement certain <DiscourseConnective annotation_id="2557">que</DiscourseConnective> ces élections ont été remportées par le Mouvement <DiscourseConnective annotation_id="2611">pour</DiscourseConnective> le changement démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2335" docOffset="24">
      <en>Mugabe and his henchmen should now be out of office, <Alignment alignment="2718" annotation_id="2388">
          <DiscourseConnective annotation_id="2388" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have heard virtually nothing about the election results except that Mugabe's people are once more reacting with violence and are desperately trying to fix the election outcome.</en>
      <fr>Mugabe <DiscourseConnective annotation_id="2651">et</DiscourseConnective> ses hommes de main devraient <DiscourseConnective annotation_id="2683">maintenant</DiscourseConnective> avoir quitté leur poste <Alignment alignment="2388" annotation_id="2718">
          <DiscourseConnective annotation_id="2718" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'avons quasiment rien entendu de l'issue du scrutin à l'exception <DiscourseConnective annotation_id="2795">du fait que</DiscourseConnective> les partisans de Mugabe réagissent une fois <DiscourseConnective annotation_id="2851">de plus</DiscourseConnective> avec violence <DiscourseConnective annotation_id="2873">et</DiscourseConnective> tentent désespérément de truquer les résultats électoraux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2572" docOffset="25">
      <en>For years now, we have pointed to Zimbabwe as the great shame on the face of Africa, a testimony to the effects of tyranny, corruption and exploitation by one man's appalling regime.</en>
      <fr>Voici <DiscourseConnective annotation_id="2941">maintenant</DiscourseConnective> des années que nous avons montré du doigt le Zimbabwe <DiscourseConnective annotation_id="3006">comme</DiscourseConnective> déshonorant l'Afrique et comme étant un témoignage des conséquences de la tyrannie, de la corruption <DiscourseConnective annotation_id="3113">et</DiscourseConnective> de l'exploitation perpétrées par l'abominable régime d'un seul homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2755" docOffset="26">
      <en>Mugabe has destroyed a once prosperous country.</en>
      <fr>Mugabe a détruit un pays autrefois prospère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2803" docOffset="27">
      <en>Yet, during this time, over all those years, other African leaders have stood by and either done nothing or else they have applauded the tyrant whenever they had the opportunity.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3231">Pourtant</DiscourseConnective>, pendant tout ce temps, durant toutes ces années, les autres dirigeants africains sont restés là <DiscourseConnective annotation_id="3337">à</DiscourseConnective> ne rien faire <DiscourseConnective annotation_id="3353">ou</DiscourseConnective> à applaudir ce tyran <DiscourseConnective annotation_id="3377">quand</DiscourseConnective> ils en avaient l'occasion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2982" docOffset="28">
      <en>What a disgrace!</en>
      <fr>Quelle honte!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2999" docOffset="29">
      <en>And what a scandal this has been.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3424">Et</DiscourseConnective> quel scandale cela a fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3033" docOffset="30">
      <en>And what a tragedy - not just for the people of Zimbabwe, but for Africa.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3454">Et</DiscourseConnective> quelle tragédie, <DiscourseConnective annotation_id="3474">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3488">pour</DiscourseConnective> la population du Zimbabwe <DiscourseConnective annotation_id="3519">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3530">pour</DiscourseConnective> l'Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3107" docOffset="31">
      <en>For all those years, the first key to Zimbabwe's fate has been held by South Africa, yet Thabo Mbeki has not only failed properly to discharge his responsibilities as a mediator <Alignment alignment="22422" annotation_id="3285">
          <DiscourseConnective annotation_id="3285" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> he has blatantly sided with Mugabe.</en>
      <fr>Au cours de toutes ces années, la première clé <DiscourseConnective annotation_id="3593">à</DiscourseConnective> sceller le destin du Zimbabwe a été l'Afrique du Sud. Thabo Mbeki n'a <DiscourseConnective annotation_id="3665">non seulement</DiscourseConnective> pas joué son rôle de médiateur <Alignment alignment="3285" annotation_id="3710">
          <DiscourseConnective annotation_id="3710" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il a ouvertement pris parti <DiscourseConnective annotation_id="3743">pour</DiscourseConnective> Mugabe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3325" docOffset="32">
      <en>The world watched dumbstruck <DiscourseConnective annotation_id="3354" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> Mbeki announced a few days ago that there was no crisis in Zimbabwe, just normal electoral politics.</en>
      <fr>Voici quelques jours, le monde a été effaré d'entendre Mbeki déclarer <DiscourseConnective annotation_id="3826">qu'</DiscourseConnective>il n'y avait pas de crise au Zimbabwe, juste un processus électoral normal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3460" docOffset="33">
      <en>
        <Alignment alignment="3905" annotation_id="3460">
          <DiscourseConnective annotation_id="3460" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU has at least imposed targeted sanctions on the Mugabe regime, it went out of its way to ensure that no one took them seriously, even inviting Mugabe, banned from travel to EU countries, to its EU-Africa Summit in Lisbon last December for reasons that were wholly false.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3460" annotation_id="3905">
          <DiscourseConnective annotation_id="3905" sense="Comparison.Contrast">Alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'UE a <DiscourseConnective annotation_id="3922">au moins</DiscourseConnective> imposé des sanctions ciblées au régime de Mugabe, elle <DiscourseConnective annotation_id="3986">s'</DiscourseConnective>est donné du mal <DiscourseConnective annotation_id="4005">pour</DiscourseConnective> faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="4025">que</DiscourseConnective> personne ne les prenne au sérieux, allant <DiscourseConnective annotation_id="4071">jusqu'à</DiscourseConnective> inviter Mugabe, persona non grata dans les pays de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="4150">à</DiscourseConnective> son sommet UE - Afrique <DiscourseConnective annotation_id="4176">en</DiscourseConnective> décembre dernier à Lisbonne, <DiscourseConnective annotation_id="4208">pour</DiscourseConnective> des raisons complètement fallacieuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3743" docOffset="34">
      <en>What diplomatic or economic effort has really been made to persuade other African countries to do the decent thing over Zimbabwe?</en>
      <fr>Quels efforts diplomatiques <DiscourseConnective annotation_id="4280">ou</DiscourseConnective> économiques ont réellement été consentis <DiscourseConnective annotation_id="4324">pour</DiscourseConnective> persuader les autres pays africains de faire ce qu'il fallait vis-à-vis du Zimbabwe?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3873" docOffset="35">
      <en>The answer is very little.</en>
      <fr>La réponse est: très peu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3900" docOffset="36">
      <en>Well, there is still time to do the right thing.</en>
      <fr>Eh bien, il est toujours temps de faire ce qui s'impose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3949" docOffset="37">
      <en>Jacob Zuma, the ANC leader, has now called for action on Zimbabwe.</en>
      <fr>Jacob Zuma, le chef de l'ANC, a demandé des mesures concernant le Zimbabwe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4016" docOffset="38">
      <en>In our motion for a resolution today we are calling on men of goodwill in the governing Zanu-PF in Zimbabwe to see the light and recognise that a transformation is on the way.</en>
      <fr>Aujourd'hui, dans notre proposition de résolution, nous en appelons aux hommes de bonne volonté du Zanu-PF, le parti au pouvoir au Zimbabwe, <DiscourseConnective annotation_id="4714">afin qu'</DiscourseConnective>ils prennent conscience de la situation <DiscourseConnective annotation_id="4762">et</DiscourseConnective> admettent <DiscourseConnective annotation_id="4775">que</DiscourseConnective> les choses sont <DiscourseConnective annotation_id="4795">en</DiscourseConnective> train de changer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4192" docOffset="39">
      <en>Now is the time for us to make our voice heard.</en>
      <fr>Le temps est venu <DiscourseConnective annotation_id="4834">pour</DiscourseConnective> nous de faire entendre notre voix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4240" docOffset="40">
      <en>Let us bring about that democratic change that at last is required for the sake of the people of Zimbabwe.</en>
      <fr>Provoquons ce changement démocratique qui est <DiscourseConnective annotation_id="4920">enfin</DiscourseConnective> réclamé <DiscourseConnective annotation_id="4934">pour</DiscourseConnective> le bien de la population du Zimbabwe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4347" id="187" name="Bogusław Rogalski">
    <ParallelChunk annotation_id="4347" docOffset="41">
      <en>author. - (PL) Mr President, both the political situation and internal security in Zimbabwe took a sudden turn for the worse after the March parliamentary and presidential elections in that country.</en>
      <fr>auteur. - (PL) Monsieur le Président, tant la situation politique que la sécurité intérieure du Zimbabwe se sont soudainement aggravées <DiscourseConnective annotation_id="5113">après</DiscourseConnective> les élections législatives <DiscourseConnective annotation_id="5146">et</DiscourseConnective> présidentielle qui ont eu lieu en mars dans ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4546" docOffset="42">
      <en>The very fact that the results of the elections have not yet been announced illustrates the breakdown of the rule of law <Alignment alignment="39595" annotation_id="4667">
          <DiscourseConnective annotation_id="4667" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it <DiscourseConnective annotation_id="4674" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> shows the totalitarian nature of authority in that African state.</en>
      <fr>Le simple fait <DiscourseConnective annotation_id="5217">que</DiscourseConnective> les résultats des élections n'aient pas <DiscourseConnective annotation_id="5261">encore</DiscourseConnective> été annoncés illustre l'effondrement de l'État de droit <Alignment alignment="16101" annotation_id="5324">
          <DiscourseConnective annotation_id="5324" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la nature totalitaire du pouvoir de cet État africain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4745" docOffset="43">
      <en>Today, in Africa, democracy itself is under serious threat.</en>
      <fr>Actuellement, <DiscourseConnective annotation_id="5396">en</DiscourseConnective> Afrique, la démocratie elle-même est fortement menacée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4805" docOffset="44">
      <en>The regime has again used force against the opposition and against the democratic aspirations of Zimbabwe's inhabitants.</en>
      <fr>Le régime a de nouveau eu recours à la force contre l'opposition <DiscourseConnective annotation_id="5520">et</DiscourseConnective> contre les aspirations démocratiques des habitants du Zimbabwe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4926" docOffset="45">
      <en>For this reason a decisive reaction is needed from the European Union <Alignment alignment="5663" annotation_id="4996">
          <DiscourseConnective annotation_id="4996" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this should include our Parliament.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="5593">pour</DiscourseConnective> cette raison qu'il faut une réaction ferme de l'Union européenne <Alignment alignment="4996" annotation_id="5663">
          <DiscourseConnective annotation_id="5663" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement devrait y participer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5036" docOffset="46">
      <en>We should react to the situation, <Alignment alignment="5722" annotation_id="5070">
          <DiscourseConnective annotation_id="5070" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should <Alignment alignment="5727" annotation_id="5084">
          <DiscourseConnective annotation_id="5084" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> condemn the action of China, which, by sending a cargo ship full of arms to the African coast, is trying to support the Mugabe regime.</en>
      <fr>Nous devrions réagir <Alignment alignment="17959" annotation_id="5722">
          <DiscourseConnective annotation_id="5722" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="5084" annotation_id="5727">
          <DiscourseConnective annotation_id="5727" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> condamner le comportement de la Chine qui, <DiscourseConnective annotation_id="5780">en</DiscourseConnective> envoyant un cargo rempli d'armes <DiscourseConnective annotation_id="5816">à</DiscourseConnective> destination des côtes africaines, tente d'aider le régime de Mugabe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5224" docOffset="47">
      <en>For this reason I am pleased to support the clause in our joint motion for a resolution calling on China to stop sending arms to Zimbabwe.</en>
      <fr>Je suis donc ravi de soutenir la clause de notre proposition de résolution commune appelant la Chine <DiscourseConnective annotation_id="5988">à</DiscourseConnective> cesser de faire parvenir des armes au Zimbabwe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5363" docOffset="48">
      <en>Only in this way will it be possible to reduce the number of victims of the state terror to which the citizens of that country are being subjected.</en>
      <fr>C'est la seule façon de permettre une réduction du nombre des victimes de la terreur étatique <DiscourseConnective annotation_id="6132">à</DiscourseConnective> laquelle sont soumis les citoyens de ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5511" id="188" name="Marios Matsakis">
    <ParallelChunk annotation_id="5511" docOffset="49">
      <en>author. - Mr President, following many years of British colonial rule and a period of apartheid dictatorship by Ian Smith, the then Rhodesia, now Zimbabwe, was led to independence by a group of freedom-fighting persons, including Mr Mugabe.</en>
      <fr>auteur. - (EN) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="6218">après</DiscourseConnective> de nombreuses années de colonialisme britannique <DiscourseConnective annotation_id="6273">et</DiscourseConnective> une période de dictature de l'apartheid sous Ian Smith, l'ancienne Rhodésie, aujourd'hui Zimbabwe, a été menée <DiscourseConnective annotation_id="6387">à</DiscourseConnective> l'indépendance par un groupe de combattants de la liberté, dont M. Mugabe faisait partie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5752" docOffset="50">
      <en>Nobody can deny the contribution of these people to achieving freedom for Zimbabwe <Alignment alignment="42059" annotation_id="5835">
          <DiscourseConnective annotation_id="5835" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="6582" annotation_id="5840">
          <DiscourseConnective annotation_id="5840" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is so often the case, excessive and long-lasting power, along with opportunism and an uncontrolled appetite for personal materialistic gain, soon corrupted the altruistic spirit of freedom and democracy and turned the ruling regime of Mugabe into an oppressive governing body with no forward vision and with excessive totalitarian manifestations.</en>
      <fr>Personne ne peut nier la contribution de ces combattants <DiscourseConnective annotation_id="6536">à</DiscourseConnective> l'obtention de la liberté du Zimbabwe <Alignment alignment="5835" annotation_id="6576">
          <DiscourseConnective annotation_id="6576" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="5840" annotation_id="6582">
          <DiscourseConnective annotation_id="6582" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est souvent le cas, un pouvoir excessif <DiscourseConnective annotation_id="6630">et</DiscourseConnective> de longue durée, lié à l'opportunisme <DiscourseConnective annotation_id="6671">et</DiscourseConnective> à un goût incontrôlé <DiscourseConnective annotation_id="6695">pour</DiscourseConnective> le gain matériel personnel ont rapidement corrompu l'esprit altruiste de liberté <DiscourseConnective annotation_id="6781">et</DiscourseConnective> de démocratie <DiscourseConnective annotation_id="6798">et</DiscourseConnective> transformé le régime de Mugabe <DiscourseConnective annotation_id="6832">en</DiscourseConnective> un organe oppressif <DiscourseConnective annotation_id="6855">sans</DiscourseConnective> vision d'avenir <DiscourseConnective annotation_id="6876">et</DiscourseConnective> commettant des abus totalitaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6190" docOffset="51">
      <en>The result has been the international isolation of Zimbabwe and the continuing slide of the state into poverty and corruption misery.</en>
      <fr>Cela a abouti à l'isolation internationale du Zimbabwe <DiscourseConnective annotation_id="6968">et</DiscourseConnective> à faire sombrer le pays dans la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="7012">et</DiscourseConnective> la corruption.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6324" docOffset="52">
      <en>In the recent elections the people of Zimbabwe demonstrated their desire for a much-needed change, <Alignment alignment="7145" annotation_id="6423">
          <DiscourseConnective annotation_id="6423" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Mugabe regime does not want to relinquish power <Alignment alignment="7202" annotation_id="6479">
          <DiscourseConnective annotation_id="6479" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is now seriously risking throwing the country into anarchy and civil war.</en>
      <fr>Au cours des dernières élections, la population du Zimbabwe a prouvé son désir d'un changement plus que nécessaire <Alignment alignment="16309" annotation_id="7145">
          <DiscourseConnective annotation_id="7145" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le régime de Mugabe ne veut pas renoncer au pouvoir <Alignment alignment="18362" annotation_id="7202">
          <DiscourseConnective annotation_id="7202" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> risque véritablement de plonger le pays dans l'anarchie <DiscourseConnective annotation_id="7261">et</DiscourseConnective> la guerre civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6560" docOffset="53">
      <en>Through this motion for a resolution we are sending the message that the wish of the people of Zimbabwe, expressed through the electoral process, must be respected.</en>
      <fr>Par le biais de cette proposition de résolution, nous envoyons un message disant <DiscourseConnective annotation_id="7363">qu'</DiscourseConnective>il faut respecter la volonté du peuple du Zimbabwe exprimée par le processus électoral.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6725" docOffset="54">
      <en>We are <Alignment alignment="7467" annotation_id="6732">
          <DiscourseConnective annotation_id="6732" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> making sure that those in Africa who say that they really care about the situation in Zimbabwe fully assume their responsibilities, view the reality of the situation, assess Mugabe, not <DiscourseConnective annotation_id="6923" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> he was many years ago <DiscourseConnective annotation_id="6948" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6952" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> he is today, and act decisively to bring about democratic transition in Zimbabwe.</en>
      <fr>Nous faisons <Alignment alignment="6143" annotation_id="7467">
          <DiscourseConnective annotation_id="7467" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> en sorte <DiscourseConnective annotation_id="7486">qu'en</DiscourseConnective> Afrique, les personnes déclarant se soucier vraiment de ce qui se passe au Zimbabwe assument entièrement leurs responsabilités, voient la situation telle qu'elle est, jugent Mugabe à l'aune de ce qu'il est aujourd'hui et non de ce qu'il était voici plusieurs années, <DiscourseConnective annotation_id="7759">et</DiscourseConnective> agissent fermement <DiscourseConnective annotation_id="7781">pour</DiscourseConnective> entraîner une transition démocratique au Zimbabwe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7037" id="189" name="Raül Romeva i Rueda">
    <ParallelChunk annotation_id="7037" docOffset="55">
      <en>author. - (ES) Mr President, in the light of events, I feel that the situation in Zimbabwe certainly deserves our consideration at this urgent sitting.</en>
      <fr>auteur. - (ES) Monsieur le Président, au vu des évènements, je pense <DiscourseConnective annotation_id="7906">que</DiscourseConnective> la situation du Zimbabwe mérite tout à fait notre attention dans cette séance d'urgence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7189" docOffset="56">
      <en>I <Alignment alignment="9728" annotation_id="7191">
          <DiscourseConnective annotation_id="7191" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> add my voice, how could I not, to the voices of those who have already condemned the violence on the part of government forces against opposition groups, journalists and human rights supporters</en>
      <fr>J'ajoute <Alignment alignment="3953" annotation_id="8008">
          <DiscourseConnective annotation_id="8008" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> ma voix, comment pourrais-je ne pas le faire, à celles qui ont <DiscourseConnective annotation_id="8076">déjà</DiscourseConnective> condamné la violence perpétrée par les forces gouvernementales contre les groupes de l'opposition, les journalistes <DiscourseConnective annotation_id="8197">et</DiscourseConnective> les défenseurs des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7395" docOffset="57">
      <en>I <Alignment alignment="8247" annotation_id="7397">
          <DiscourseConnective annotation_id="7397" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> hope that this resolution will at least help to support those who are trying from inside and outside the country to restore democratic process to the situation.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="9507" annotation_id="8247">
          <DiscourseConnective annotation_id="8247" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8253">que</DiscourseConnective> cette résolution contribuera <DiscourseConnective annotation_id="8286">au moins</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8295">à</DiscourseConnective> aider ceux, à l'intérieur <DiscourseConnective annotation_id="8323">et</DiscourseConnective> à l'extérieur du pays, qui essaient de restaurer le processus démocratique</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7563" docOffset="58">
      <en>
        <Alignment alignment="17589" annotation_id="7563">
          <DiscourseConnective annotation_id="7563" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is one particular point to which I would like to draw attention <DiscourseConnective annotation_id="7642" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it concerns the famous case of the Chinese vessel An Yue Jiang, carrying 77 tonnes of arms and munitions destined for Zimbabwe, which was forced to leave the South African port of Durban after dockworkers refused to unload the cargo <Alignment alignment="30061" annotation_id="7879">
          <DiscourseConnective annotation_id="7879" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a court ruled that the arms could not be transported through South Africa.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18321" annotation_id="8401">
          <DiscourseConnective annotation_id="8401" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je voudrais attirer votre attention sur un point particulier. Il concerne le cas célèbre du bateau chinois An Yue Jiang transportant 77 tonnes d'armes <DiscourseConnective annotation_id="8563">et</DiscourseConnective> de munitions à destination du Zimbabwe et qui a été obligé de quitter le port sud-africain de Durban <DiscourseConnective annotation_id="8667">après que</DiscourseConnective> les dockers ont refusé de le décharger <Alignment alignment="10692" annotation_id="8716">
          <DiscourseConnective annotation_id="8716" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'un tribunal a décidé <DiscourseConnective annotation_id="8743">que</DiscourseConnective> les armes ne pouvaient pas transiter par l'Afrique du Sud</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7958" docOffset="59">
      <en>According to my information, the vessel is now seeking another port at which to offload its cargo, <Alignment alignment="8919" annotation_id="8057">
          <DiscourseConnective annotation_id="8057" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> it seems, in view of the opposition in the area to accepting the shipment, that the vessel might return to China without accomplishing its mission.</en>
      <fr>D'après les informations dont je dispose, le bateau cherche actuellement un autre port où débarquer sa cargaison, <Alignment alignment="8057" annotation_id="8919">
          <DiscourseConnective annotation_id="8919" sense="Comparison.Contrast">bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il semble qu'il puisse retourner en Chine <DiscourseConnective annotation_id="8969">sans</DiscourseConnective> avoir accompli sa mission étant donné que personne dans la région ne veut accepter son chargement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8214" docOffset="60">
      <en>Once again, it is clear that the vessel should never have been allowed to sail <Alignment alignment="39740" annotation_id="8293">
          <DiscourseConnective annotation_id="8293" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that all governments need to get together to devise an international treaty on arms transfers as soon as possible <Alignment alignment="11722" annotation_id="8411">
          <DiscourseConnective annotation_id="8411" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, unfortunately, there are many places in the world like Zimbabwe, which should never be allowed to receive arms or munitions of any description.</en>
      <fr>Une fois de plus, il est évident <DiscourseConnective annotation_id="9106">que</DiscourseConnective> ce bateau n'aurait jamais du avoir l'autorisation de naviguer <Alignment alignment="8293" annotation_id="9172">
          <DiscourseConnective annotation_id="9172" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9175">que</DiscourseConnective> tous les gouvernements doivent se réunir <DiscourseConnective annotation_id="9220">aussi</DiscourseConnective> rapidement <DiscourseConnective annotation_id="9237">que</DiscourseConnective> possible <DiscourseConnective annotation_id="9250">pour</DiscourseConnective> élaborer un traité international sur le transfert d'armes <Alignment alignment="7259" annotation_id="9313">
          <DiscourseConnective annotation_id="9313" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9317">malheureusement</DiscourseConnective>, il existe dans le monde beaucoup d'endroits semblables au Zimbabwe qui ne devraient en aucun cas être autorisés <DiscourseConnective annotation_id="9446">à</DiscourseConnective> recevoir des armes ni des munitions de quelque sorte que ce soit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8564" docOffset="61">
      <en>Let this example act as a spur towards the negotiation of a forceful and legally binding ATT (Arms Trade Treaty), which so many NGOs in the IANSA network have been calling for for years, <Alignment alignment="12761" annotation_id="8751">
          <DiscourseConnective annotation_id="8751" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8754" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> has this Parliament.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9514">Que</DiscourseConnective> cet exemple incite à négocier un TCA (traité sur le commerce des armes) fort <DiscourseConnective annotation_id="9595">et</DiscourseConnective> juridiquement contraignant comme tant d'ONG du réseau IANSA le demandent depuis des années, <Alignment alignment="14039" annotation_id="9690">
          <DiscourseConnective annotation_id="9690" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8782" id="190" name="Urszula Gacek">
    <ParallelChunk annotation_id="8782" docOffset="62">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - Mr President, it will shortly be a month <Alignment alignment="9795" annotation_id="8856">
          <DiscourseConnective annotation_id="8856" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> presidential elections took place in Zimbabwe. Surely this was ample time to count the vote and announce the result.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (EN) Monsieur le Président, cela fera <DiscourseConnective annotation_id="9779">bientôt</DiscourseConnective> un mois <Alignment alignment="8856" annotation_id="9795">
          <DiscourseConnective annotation_id="9795" sense="Contingency.Cause.Reason">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les élections présidentielles ont eu lieu au Zimbabwe, <DiscourseConnective annotation_id="9854">soit</DiscourseConnective> bien assez de temps <DiscourseConnective annotation_id="9879">pour</DiscourseConnective> compter les voix <DiscourseConnective annotation_id="9901">et</DiscourseConnective> annoncer le <DiscourseConnective annotation_id="9916">résultat</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8979" docOffset="63">
      <en>Currently a recount continues in 23 constituencies at the request of the ruling Zanu-PF Party.</en>
      <fr>Actuellement, un recomptage des voix se poursuit dans 23 circonscriptions électorales <DiscourseConnective annotation_id="10012">à</DiscourseConnective> la demande du Zanu-PF, le parti au pouvoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9074" docOffset="64">
      <en>There are serious concerns regarding how ballot boxes have been stored <Alignment alignment="10139" annotation_id="9145">
          <DiscourseConnective annotation_id="9145" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it cannot be ruled out that ballot papers are being tampered with in the process of this recount.</en>
      <fr>De sérieux doutes existent <DiscourseConnective annotation_id="10085">quant à</DiscourseConnective> la manière dont les urnes ont été entreposées <Alignment alignment="9145" annotation_id="10139">
          <DiscourseConnective annotation_id="10139" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ne peut être exclu <DiscourseConnective annotation_id="10164">que</DiscourseConnective> les bulletins de vote soient falsifiés au cours de ce processus de recomptage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9247" docOffset="65">
      <en>Exit polls suggested that a second round would be necessary in the presidential race.</en>
      <fr>Les sondages effectués à la sortie des bureaux de vote laissent entendre <DiscourseConnective annotation_id="10320">qu'</DiscourseConnective>un second tour sera nécessaire dans la course à la présidence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9333" docOffset="66">
      <en>
        <Alignment alignment="31432" annotation_id="9333">
          <DiscourseConnective annotation_id="9333" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Mugabe now announces his victory, it must be questioned.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9333" annotation_id="10386">
          <DiscourseConnective annotation_id="10386" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Mugabe annonce <DiscourseConnective annotation_id="10407">maintenant</DiscourseConnective> sa victoire, elle doit être contestée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9396" docOffset="67">
      <en>Let us hope that a second round will indeed take place.</en>
      <fr>Espérons <DiscourseConnective annotation_id="10466">qu'</DiscourseConnective>un second tour aura bel et bien lieu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9452" docOffset="68">
      <en>
        <Alignment alignment="16137" annotation_id="9452">
          <DiscourseConnective annotation_id="9452" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the international community must keep up the pressure to ensure that this round is as free and fair as possible.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14185" annotation_id="10507">
          <DiscourseConnective annotation_id="10507" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la communauté internationale doit maintenir la pression <DiscourseConnective annotation_id="10574">pour</DiscourseConnective> s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="10589">que</DiscourseConnective> ce second tour <DiscourseConnective annotation_id="10608">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10613">aussi</DiscourseConnective> libre <DiscourseConnective annotation_id="10625">et</DiscourseConnective> loyal <DiscourseConnective annotation_id="10634">que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9574" docOffset="69">
      <en>Election observers and foreign journalists must be allowed into the country.</en>
      <fr>Les observateurs électoraux <DiscourseConnective annotation_id="10676">et</DiscourseConnective> des journalistes étrangers doivent être autorisés à entrer dans le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9651" docOffset="70">
      <en>In the longer term, reforms - including the creation of an independent electoral commission - will be needed to ensure that such a farce can never be called a democratic election again.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10752">À</DiscourseConnective> long terme, des réformes - dont la création d'une commission électorale indépendante - seront nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="10860">pour</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="10874">qu'</DiscourseConnective>une telle mascarade ne puisse plus jamais être qualifiée d'élection démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9837" id="191" name="Katrin Saks">
    <ParallelChunk annotation_id="9837" docOffset="71">
      <en>on behalf of the PSE Group. - Mr President, the Constitution of Zimbabwe states that 'no person shall be subjected to torture or to inhuman or degrading punishment or other such treatment'.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (EN) Monsieur le Président, la Constitution de l'État du Zimbabwe stipule <DiscourseConnective annotation_id="11057">que</DiscourseConnective> "personne ne peut être soumis <DiscourseConnective annotation_id="11091">à</DiscourseConnective> la torture ni <DiscourseConnective annotation_id="11107">à</DiscourseConnective> des traitements inhumains <DiscourseConnective annotation_id="11135">ou</DiscourseConnective> dégradants ni à d'autre traitement semblable".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10027" docOffset="72">
      <en>The violations of national and international law are so numerous that there is simply no time even to count them here.</en>
      <fr>Les violations du droit national <DiscourseConnective annotation_id="11218">et</DiscourseConnective> international sont tellement nombreuses <DiscourseConnective annotation_id="11261">que</DiscourseConnective> nous n'avons <DiscourseConnective annotation_id="11278">même</DiscourseConnective> pas <DiscourseConnective annotation_id="11287">le temps de</DiscourseConnective> les énumérer ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10146" docOffset="73">
      <en>I would like to address the following to two people: the Commissioner-General of Police, Augustine Chihuri, and army commander Constantine Chiwenga.</en>
      <fr>Je voudrais dire la chose suivante <DiscourseConnective annotation_id="11352">à</DiscourseConnective> deux personnes: au commissaire général de la police, Augustine Chihuri, <DiscourseConnective annotation_id="11426">et</DiscourseConnective> au commandant de l'armée, Constantine Chiwega.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10295" docOffset="74">
      <en>Torture and other cruel, inhuman or degrading treatment or punishment are prohibited absolutely under international law: <Alignment alignment="11618" annotation_id="10416">
          <DiscourseConnective annotation_id="10416" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, under Article 5 of the African Charter of Human and People's Rights and Article 7 of the International Covenant on Civil and Political Rights.</en>
      <fr>La torture <DiscourseConnective annotation_id="11487">et</DiscourseConnective> les autres traitements <DiscourseConnective annotation_id="11513">et</DiscourseConnective> châtiments cruels, inhumains <DiscourseConnective annotation_id="11545">ou</DiscourseConnective> dégradants sont absolument interdits en vertu du droit international: <Alignment alignment="11784" annotation_id="11618">
          <DiscourseConnective annotation_id="11618" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, d'après l'article 5 de la Charte africaine des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="11696">et</DiscourseConnective> des peuples <DiscourseConnective annotation_id="11711">et</DiscourseConnective> l'article 7 de la Convention internationale des droits civils <DiscourseConnective annotation_id="11776">et</DiscourseConnective> politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10572" docOffset="75">
      <en>Zimbabwe is a state party of both instruments.</en>
      <fr>Le Zimbabwe est un des États signataires de ces deux instruments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10619" docOffset="76">
      <en>I call on you to bring an immediate end to human rights violations by police officers and soldiers, <Alignment alignment="39085" annotation_id="10719">
          <DiscourseConnective annotation_id="10719" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I urge you to ensure that all allegations of police and military involvement in human rights abuses, including violent attacks on individuals, are promptly, independently and impartially investigated.</en>
      <fr>Je vous prie donc de mettre fin immédiatement aux violations des droits de l'homme perpétrées par des officiers de police <DiscourseConnective annotation_id="11979">et</DiscourseConnective> des soldats <Alignment alignment="1068" annotation_id="11994">
          <DiscourseConnective annotation_id="11994" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vous conseille vivement de vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="12040">que</DiscourseConnective> toutes les accusations de participation de la police <DiscourseConnective annotation_id="12097">et</DiscourseConnective> de l'armée <DiscourseConnective annotation_id="12111">à</DiscourseConnective> des atteintes aux droits de l'homme, y compris à de violentes agressions d'individus, fassent l'objet d'enquêtes rapides, indépendantes <DiscourseConnective annotation_id="12249">et</DiscourseConnective> impartiales.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10924" id="192" name="Janusz Onyszkiewicz">
    <ParallelChunk annotation_id="10924" docOffset="77">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - (PL) Mr President, the dictatorial government of Mr Mugabe has transformed Zimbabwe from a country with a blossoming economy into a complete disaster.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (PL) Monsieur le Président, le gouvernement dictatorial de M. Mugabe a transformé un Zimbabwe <DiscourseConnective annotation_id="12384">à</DiscourseConnective> l'économie florissante <DiscourseConnective annotation_id="12409">en</DiscourseConnective> un désastre <DiscourseConnective annotation_id="12424">total</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11106" docOffset="78">
      <en>Inflation has reached 100 000% per annum.</en>
      <fr>L'inflation a atteint 100 000 % par an.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11148" docOffset="79">
      <en>GNP has fallen by a third in the last few years <Alignment alignment="12520" annotation_id="11196">
          <DiscourseConnective annotation_id="11196" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the decree on reducing prices by 50% has resulted in shops being empty.</en>
      <fr>Le PNB a diminué d'un tiers ces dernières années <Alignment alignment="11196" annotation_id="12520">
          <DiscourseConnective annotation_id="12520" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le décret sur la réduction des prix de moitié a eu pour conséquence de vider les magasins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11272" docOffset="80">
      <en>Recently every single company in the country has been nationalised.</en>
      <fr>Récemment, absolument toutes les entreprises du pays ont été nationalisées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11340" docOffset="81">
      <en>
        <Alignment alignment="12690" annotation_id="11340">
          <Alignment alignment="53115" annotation_id="11340">
            <DiscourseConnective annotation_id="11340" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, life expectancy in Zimbabwe is among the lowest in the world: 37 years for men and 34 for women.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11340" annotation_id="12690">
          <Alignment alignment="11340" annotation_id="12690">
            <DiscourseConnective annotation_id="12690" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, l'espérance de vie au Zimbabwe est parmi les plus faibles du monde: 37 ans <DiscourseConnective annotation_id="12775">pour</DiscourseConnective> les femmes <DiscourseConnective annotation_id="12791">et</DiscourseConnective> 34 <DiscourseConnective annotation_id="12797">pour</DiscourseConnective> les hommes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11450" docOffset="82">
      <en>One quarter of the population is infected with HIV and about 80% live below the poverty line.</en>
      <fr>Un quart de la population est porteur du VIH <DiscourseConnective annotation_id="12859">et</DiscourseConnective> environ 80 % vit sous le seuil de pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11544" docOffset="83">
      <en>
        <Alignment alignment="4311" annotation_id="11544">
          <DiscourseConnective annotation_id="11544" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want changes in Zimbabwe to take place peacefully - <DiscourseConnective annotation_id="11602" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> change is absolutely essential - then we have to ensure that this takes place through elections and not through bloody riots and revolution.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11544" annotation_id="12906">
          <DiscourseConnective annotation_id="12906" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons que des changements se produisent paisiblement au Zimbabwe - changements qui sont absolument indispensables - nous devons nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="13057">qu'</DiscourseConnective>ils aient lieu suite à des élections <DiscourseConnective annotation_id="13097">et</DiscourseConnective> non <DiscourseConnective annotation_id="13104">à</DiscourseConnective> des émeutes <DiscourseConnective annotation_id="13118">et</DiscourseConnective> une révolution sanglantes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11747" id="193" name="Ewa Tomaszewska">
    <ParallelChunk annotation_id="11747" docOffset="84">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (PL) Mr President, on 29 March 2008 presidential and local elections took place in Zimbabwe.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (PL) Monsieur le Président, le 29 mars 2008, des élections présidentielles se sont tenues au Zimbabwe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11870" docOffset="85">
      <en>
        <Alignment alignment="44885" annotation_id="11870">
          <DiscourseConnective annotation_id="11870" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, no results have yet been announced.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11870" annotation_id="13275">
          <DiscourseConnective annotation_id="13275" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, aucun <DiscourseConnective annotation_id="13292">résultat</DiscourseConnective> n'a <DiscourseConnective annotation_id="13305">encore</DiscourseConnective> été annoncé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11915" docOffset="86">
      <en>The blockade on the publication of the results of the presidential elections and the accompanying repression of the opposition are an unacceptable form of stifling the democratic aspirations of the people of Zimbabwe.</en>
      <fr>Le blocage de la publication des résultats des élections présidentielles <DiscourseConnective annotation_id="13398">et</DiscourseConnective> la répression de l'opposition qui l'accompagne constituent une forme inacceptable d'étouffement des aspirations démocratiques de la population du Zimbabwe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12133" docOffset="87">
      <en>The fact that on 14 April 2008 the High Court in Zimbabwe rejected an urgent application from the opposition group, the Movement for Democratic Change, for the electoral commission to release the results of the elections shows the dependence of the judiciary on the current incumbent of the presidential office, Robert Mugabe, who is afraid of losing power.</en>
      <fr>Le 14 avril 2008, la Cour suprême du Zimbabwe a rejeté une demande urgente du groupe de l'opposition, le Mouvement <DiscourseConnective annotation_id="13672">pour</DiscourseConnective> le changement démocratique, <DiscourseConnective annotation_id="13705">pour que</DiscourseConnective> la commission électorale diffuse les résultats du scrutin. Ce fait montre que le pouvoir judiciaire est dépendant de l'occupant actuel du bureau présidentiel, Robert Mugabe, qui craint de perdre le pouvoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12491" docOffset="88">
      <en>We roundly condemn the breaches of human rights and the use of force against the opposition.</en>
      <fr>Nous condamnons catégoriquement les violations des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="13990">et</DiscourseConnective> le recours <DiscourseConnective annotation_id="14004">à</DiscourseConnective> la force contre l'opposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12584" docOffset="89">
      <en>To supply arms to this country at this time is to encourage the possibility of an outbreak of civil war and is equally deserving of condemnation.</en>
      <fr>Fournir des armes <DiscourseConnective annotation_id="14054">à</DiscourseConnective> ce pays <DiscourseConnective annotation_id="14064">en</DiscourseConnective> un tel moment revient <DiscourseConnective annotation_id="14089">à</DiscourseConnective> encourager la possibilité de l'éclatement d'une guerre civile <DiscourseConnective annotation_id="14153">et</DiscourseConnective> mérite <DiscourseConnective annotation_id="14163">également</DiscourseConnective> d'être condamné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12730" docOffset="90">
      <en>For this reason, too, special appreciation is due to the port employees in South Africa, who refused to unload the arms sent from China to the security forces in Zimbabwe.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="14196">pour</DiscourseConnective> cette raison qu'il faut <DiscourseConnective annotation_id="14225">aussi</DiscourseConnective> particulièrement remercier les dockers d'Afrique du Sud qui ont refusé de décharger les armes envoyées par la Chine aux forces de sécurité du Zimbabwe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12902" id="194" name="Koenraad Dillen">
    <ParallelChunk annotation_id="12902" docOffset="91">
      <en>(NL) Mr President, how many times is it <DiscourseConnective annotation_id="12942" sense="Contingency.Cause.Reason">now that</DiscourseConnective> the human rights situation in Zimbabwe has featured on our agenda here as a matter for urgent debate?</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, combien de fois la situation des droits de l'homme au Zimbabwe a-t-elle déjà figuré <DiscourseConnective annotation_id="14495">à</DiscourseConnective> notre ordre du jour dans les questions urgentes?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13053" docOffset="92">
      <en>How many times have we stood here impotently railing against the way in which Mugabe oppresses his people?</en>
      <fr>Combien de fois nous sommes nous retrouvés ici, impuissants, à fulminer contre la manière dont Mugabe oppresse son peuple?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13160" docOffset="93">
      <en>We have not always been unanimous about everything, <Alignment alignment="19917" annotation_id="13212">
          <DiscourseConnective annotation_id="13212" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> on Zimbabwe we do have some kind of consensus.</en>
      <fr>Nous n'avons pas toujours été unanimes sur tout, <Alignment alignment="13789" annotation_id="14718">
          <DiscourseConnective annotation_id="14718" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> en ce qui concerne le Zimbabwe, nous sommes assez d'accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13263" docOffset="94">
      <en>The disgraceful spectacle of the recent elections is proof yet again that this unscrupulous dictator does not give a damn about democracy.</en>
      <fr>Le spectacle honteux des dernières élections prouve <DiscourseConnective annotation_id="14835">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14842">une fois que</DiscourseConnective> ce dictateur sans scrupule se moque éperdument de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13402" docOffset="95">
      <en>The policy of ethnic cleansing against white farmers continues unabated.</en>
      <fr>La politique de nettoyage ethnique contre les fermiers blancs se poursuit sans relâche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13475" docOffset="96">
      <en>Mugabe holds the opposition, the international community, and his own people in contempt.</en>
      <fr>Mugabe méprise l'opposition, la communauté internationale <DiscourseConnective annotation_id="15066">et</DiscourseConnective> son propre peuple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13565" docOffset="97">
      <en>The weakest in Zimbabwe are the first to suffer, <Alignment alignment="15147" annotation_id="13614">
          <DiscourseConnective annotation_id="13614" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have known that for years.</en>
      <fr>Au Zimbabwe, les plus faibles sont les premiers <DiscourseConnective annotation_id="15136">à</DiscourseConnective> souffrir <Alignment alignment="4920" annotation_id="15147">
          <DiscourseConnective annotation_id="15147" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons cela <DiscourseConnective annotation_id="15169">depuis</DiscourseConnective> des années,</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13648" docOffset="98">
      <en>
        <Alignment alignment="6932" annotation_id="13648">
          <DiscourseConnective annotation_id="13648" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> yet the European Community rolled out the red carpet for this man last December at the EU-African summit in Lisbon.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8700" annotation_id="15188">
          <DiscourseConnective annotation_id="15188" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15191">pourtant</DiscourseConnective>, en décembre dernier, lors du sommet UE - Afrique <DiscourseConnective annotation_id="15250">à</DiscourseConnective> Lisbonne, la Communauté européenne a déroulé le tapis rouge <DiscourseConnective annotation_id="15312">pour</DiscourseConnective> cet homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13768" docOffset="99">
      <en>Only Britain's Prime Minister Gordon Brown stuck to his guns and boycotted this unsavoury little get-together.</en>
      <fr>Seul Gordon Brown, le Premier ministre britannique, a campé sur ses positions <DiscourseConnective annotation_id="15406">et</DiscourseConnective> boycotté cette petite réunion de mauvais goût.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13879" docOffset="100">
      <en>We all know it, <Alignment alignment="15477" annotation_id="13895">
          <DiscourseConnective annotation_id="13895" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the nub of the lamentable situation is this.</en>
      <fr>Nous le savons tous, <Alignment alignment="10504" annotation_id="15477">
          <DiscourseConnective annotation_id="15477" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est là le nœud de cette situation lamentable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13944" docOffset="101">
      <en>Mugabe knows that he has support.</en>
      <fr>Mugabe sait <DiscourseConnective annotation_id="15542">qu'</DiscourseConnective>il a des appuis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13978" docOffset="102">
      <en>He knows he is backed by a number of fellow-heads of state, or shall we say fellow-dictators in Africa, who dismiss any criticism of his criminal policy <DiscourseConnective annotation_id="14131" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> 'neo-colonialism'.</en>
      <fr>Il sait qu'il est soutenu par un certain nombre de chefs d'État parmi ses pairs, <DiscourseConnective annotation_id="15643">ou</DiscourseConnective> devrions nous dire parmi ses frères dictateurs <DiscourseConnective annotation_id="15693">en</DiscourseConnective> Afrique, qui rejettent toutes les critiques contre sa politique criminelle en les qualifiant de "néocolonialistes".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14153" docOffset="103">
      <en>South Africa's role is especially perfidious here.</en>
      <fr>Le rôle de l'Afrique du Sud est ici particulièrement perfide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14204" docOffset="104">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="14204" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Until</DiscourseConnective> such time as the African Union unequivocally condemns him, Mugabe will carry on with impunity.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15874">Tant que</DiscourseConnective> l'Union africaine ne le condamnera pas sans équivoque, Mugabe continuera <DiscourseConnective annotation_id="15956">en</DiscourseConnective> toute impunité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14305" docOffset="105">
      <en>Mugabe knows he <Alignment alignment="15986" annotation_id="14321">
          <DiscourseConnective annotation_id="14321" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> has the backing of China, which wants to take over Europe's role in Africa and does it by telling corrupt heads of state that China will not give them any grief about human rights and good governance.</en>
      <fr>Mugabe est <Alignment alignment="14321" annotation_id="15986">
          <DiscourseConnective annotation_id="15986" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> conscient d'avoir l'aide de la Chine, qui veut remplacer l'Europe dans son rôle <DiscourseConnective annotation_id="16072">en</DiscourseConnective> Afrique <DiscourseConnective annotation_id="16083">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16086">s'</DiscourseConnective>y emploie <DiscourseConnective annotation_id="16098">en</DiscourseConnective> disant aux chefs d'État corrompus <DiscourseConnective annotation_id="16135">que</DiscourseConnective> la Chine ne leur fera aucun reproche en matière de droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="16208">et</DiscourseConnective> de bonne gouvernance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14527" docOffset="106">
      <en>The Chinese regime is showing its true colours not only in Tibet, but also in Darfur and Zimbabwe.</en>
      <fr>Le régime chinois montre son vrai visage <DiscourseConnective annotation_id="16274">non seulement</DiscourseConnective> au Tibet <DiscourseConnective annotation_id="16297">mais aussi</DiscourseConnective> au Darfour <DiscourseConnective annotation_id="16319">et</DiscourseConnective> au Zimbabwe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14626" docOffset="107">
      <en>That is the essence of today's debate <Alignment alignment="16391" annotation_id="14664">
          <DiscourseConnective annotation_id="14664" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is the shared culpability of China and Africa which we must condemn and highlight more forcefully.</en>
      <fr>Tel est, en substance, la teneur du débat d'aujourd'hui <Alignment alignment="14664" annotation_id="16391">
          <DiscourseConnective annotation_id="16391" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est la culpabilité commune de la Chine <DiscourseConnective annotation_id="16435">et</DiscourseConnective> de l'Afrique <DiscourseConnective annotation_id="16451">que</DiscourseConnective> nous devons condamner <DiscourseConnective annotation_id="16477">et</DiscourseConnective> souligner avec plus de fermeté.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14770" id="195" name="José Ribeiro e Castro">
    <ParallelChunk annotation_id="14770" docOffset="108">
      <en>Mr President, events in Zimbabwe would be ridiculous <Alignment alignment="16581" annotation_id="14823">
          <DiscourseConnective annotation_id="14823" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they were not so dramatic and could <Alignment alignment="16614" annotation_id="14862">
          <Alignment alignment="15252" annotation_id="14862">
            <DiscourseConnective annotation_id="14862" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> become quite tragic.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, la situation au Zimbabwe serait ridicule <Alignment alignment="14823" annotation_id="16581">
          <DiscourseConnective annotation_id="16581" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle n'était pas <DiscourseConnective annotation_id="16601">aussi</DiscourseConnective> grave. <Alignment alignment="14862" annotation_id="16614">
          <Alignment alignment="14862" annotation_id="16614">
            <DiscourseConnective annotation_id="16614" sense="Expansion.Conjunction">En réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, elle pourrait même devenir assez tragique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14891" docOffset="109">
      <en>What is the purpose of elections?</en>
      <fr>Dans quel but organise-t-on des élections?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14925" docOffset="110">
      <en>The purpose is the democratic election of a government.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16712">Dans le but d'</DiscourseConnective>élire démocratiquement un gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14981" docOffset="111">
      <en>This means the voting process must be free and fair, the votes must be counted, the results published <Alignment alignment="16924" annotation_id="15083">
          <DiscourseConnective annotation_id="15083" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the people's choice respected.</en>
      <fr>Cela signifie que le processus électoral doit être libre <DiscourseConnective annotation_id="16823">et</DiscourseConnective> équitable, que les votes doivent être comptés, que les résultats doivent être publiés <Alignment alignment="17375" annotation_id="16912">
          <DiscourseConnective annotation_id="16912" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que le choix du peuple doit être respecté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15118" docOffset="112">
      <en>That is not the case in Mugabe's Zimbabwe.</en>
      <fr>Ce n'est pas le cas dans le Zimbabwe de Mugabe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15161" docOffset="113">
      <en>The non-publication of results and the recount in the way it has been ordered are completely absurd.</en>
      <fr>La non publication des résultats <DiscourseConnective annotation_id="17039">et</DiscourseConnective> le recomptage tel qu'il a été organisé sont totalement absurdes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15262" docOffset="114">
      <en>The international community must follow this attentively.</en>
      <fr>La communauté internationale doit suivre cela avec attention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15320" docOffset="115">
      <en>We must listen to the warnings of religious leaders who appeal to our sense of responsibility <Alignment alignment="17278" annotation_id="15414">
          <DiscourseConnective annotation_id="15414" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are afraid that this could result in a very violent crisis of genocidal dimensions.</en>
      <fr>Nous devons écouter les mises en garde des chefs religieux qui en appellent <DiscourseConnective annotation_id="17245">à</DiscourseConnective> notre sens des responsabilités <Alignment alignment="15414" annotation_id="17278">
          <DiscourseConnective annotation_id="17278" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils craignent <DiscourseConnective annotation_id="17296">que</DiscourseConnective> cette situation génère une crise très violente accompagnée d'actes génocides.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15509" docOffset="116">
      <en>This is <Alignment alignment="27424" annotation_id="15517">
          <DiscourseConnective annotation_id="15517" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a test for international bodies <Alignment alignment="39910" annotation_id="15554">
          <DiscourseConnective annotation_id="15554" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must put pressure there - the SADC, the African Union and the UN.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="17381">s'</DiscourseConnective>agit <Alignment alignment="1740" annotation_id="17388">
          <DiscourseConnective annotation_id="17388" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'un test <DiscourseConnective annotation_id="17408">pour</DiscourseConnective> les organes internationaux (CDAA, Union Africaine, Nations unies) <Alignment alignment="15554" annotation_id="17479">
          <DiscourseConnective annotation_id="17479" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons faire pression sur eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15627" docOffset="117">
      <en>Finally, concerning the Chinese vessel: there are reports that it may be going back to China, <Alignment alignment="24309" annotation_id="15721">
          <DiscourseConnective annotation_id="15721" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Commissioner Michel informed us on Tuesday.</en>
      <fr>Je terminerai avec un mot sur le bateau chinois. Le bruit court <DiscourseConnective annotation_id="17582">qu'</DiscourseConnective>il pourrait retourner <DiscourseConnective annotation_id="17607">en</DiscourseConnective> Chine, <Alignment alignment="15721" annotation_id="17617">
          <DiscourseConnective annotation_id="17617" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a annoncé mardi le commissaire Michel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15768" docOffset="118">
      <en>
        <Alignment alignment="17664" annotation_id="15768">
          <DiscourseConnective annotation_id="15768" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we need confirmation, <Alignment alignment="17712" annotation_id="15799">
          <DiscourseConnective annotation_id="15799" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I urge the Commission to put pressure on China - it must be a political decision and not just a decision of the shipping company.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7020" annotation_id="17664">
          <DiscourseConnective annotation_id="17664" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons besoin d'une confirmation <Alignment alignment="9348" annotation_id="17712">
          <DiscourseConnective annotation_id="17712" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'exhorte la Commission <DiscourseConnective annotation_id="17739">à</DiscourseConnective> faire pression sur la Chine. La décision doit être politique <DiscourseConnective annotation_id="17802">et</DiscourseConnective> pas seulement venir de la compagnie maritime.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15933" id="196" name="Bernd Posselt">
    <ParallelChunk annotation_id="15933" docOffset="119">
      <en>(DE) Mr President, in the old Rhodesia there used to be a tourism poster urging people to 'Come to Rhodesia and see the ruins of Zimbabwe'.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, dans l'ancienne Rhodésie, on pouvait voir une affiche touristique disant "Venez <DiscourseConnective annotation_id="17959">en</DiscourseConnective> Rhodésie pour y voir les ruines du Zimbabwe".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16073" docOffset="120">
      <en>In later years, the slogan was turned around to make a double-edged joke: 'Come to Zimbabwe and see the ruins of Rhodesia'.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18008">Plus tard</DiscourseConnective>, le slogan a été inversé <DiscourseConnective annotation_id="18043">pour</DiscourseConnective> donner une blague à double sens: "Venez au Zimbabwe <DiscourseConnective annotation_id="18100">pour</DiscourseConnective> y voir les ruines de la Rhodésie".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16197" docOffset="121">
      <en>Today the poster might well read: 'Come to Zimbabwe and see the ruins of Zimbabwe' - referring not to the famous stonework, but to ruined hopes of prosperity and democracy.</en>
      <fr>Aujourd'hui, l'affiche pourrait se lire: "Venez au Zimbabwe <DiscourseConnective annotation_id="18200">pour</DiscourseConnective> y voir les ruines du Zimbabwe" - non pas en référence aux célèbres maçonneries en pierre <DiscourseConnective annotation_id="18294">mais</DiscourseConnective> aux espoirs de prospérité <DiscourseConnective annotation_id="18325">et</DiscourseConnective> de démocratie qui se sont effondrés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16370" docOffset="122">
      <en>I believe the European Union has a duty to use the current situation - in which, despite manipulation of various kinds, the Zimbabwean Opposition's courage has, after all, won it a major victory - to advance democracy and the rule of law in this important African state.</en>
      <fr>J'estime que l'Union européenne a le devoir d'exploiter la situation actuelle - dans laquelle le courage de l'opposition zimbabwéenne lui a valu <DiscourseConnective annotation_id="18510">après tout</DiscourseConnective> de remporter une grande victoire malgré toutes sortes de manipulations - <DiscourseConnective annotation_id="18594">pour</DiscourseConnective> promouvoir la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="18624">et</DiscourseConnective> l'état de droit dans cet important État africain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16641" docOffset="123">
      <en>The people there have suffered enough.</en>
      <fr>Ses habitants ont suffisamment souffert.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16680" docOffset="124">
      <en>We must, <Alignment alignment="27740" annotation_id="16689">
          <DiscourseConnective annotation_id="16689" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, find ways of supporting them that are not liable to be interpreted as neo-colonialism.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20441" annotation_id="18718">
          <DiscourseConnective annotation_id="18718" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons trouver des formes de soutien qui ne risquent pas d'être interprétées <DiscourseConnective annotation_id="18811">comme</DiscourseConnective> du néo-colonialisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16785" docOffset="125">
      <en>
        <Alignment alignment="18845" annotation_id="16785">
          <DiscourseConnective annotation_id="16785" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is important that what we do should <DiscourseConnective annotation_id="16827" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> have the backing of neighbouring countries <Alignment alignment="39077" annotation_id="16875">
          <DiscourseConnective annotation_id="16875" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> of the Zimbabwean people themselves.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="16785" annotation_id="18845">
          <DiscourseConnective annotation_id="18845" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> important <DiscourseConnective annotation_id="18860">que</DiscourseConnective> notre démarche <DiscourseConnective annotation_id="18879">soit</DiscourseConnective> soutenue par les pays voisins <Alignment alignment="16875" annotation_id="18914">
          <DiscourseConnective annotation_id="18914" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> par les citoyens du Zimbabwe eux-mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16916" docOffset="126">
      <en>That is why I welcome the first positive steps on the part of the African National Congress - <Alignment alignment="19063" annotation_id="17010">
          <DiscourseConnective annotation_id="17010" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> it needs to do more!</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle je salue les premiers pas positifs de la part du Congrès national africain, <Alignment alignment="17010" annotation_id="19063">
          <DiscourseConnective annotation_id="19063" sense="Comparison.Concession">bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il doive en faire davantage!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17040" docOffset="127">
      <en>That is why I particularly welcome the brave example set by the dockworkers.</en>
      <fr>C'est aussi la raison pour laquelle je salue particulièrement l'exemple courageux donné par les dockers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17117" docOffset="128">
      <en>We need to state very clearly that it is the shared task of the European Union, the African Union and the various powers of southern Africa to ensure that the opportunity now created, following the elections, is properly used.</en>
      <fr>Nous devons dire très clairement <DiscourseConnective annotation_id="19238">qu'</DiscourseConnective>il incombe à la fois <DiscourseConnective annotation_id="19262">à</DiscourseConnective> l'Union européenne, à l'Union africaine <DiscourseConnective annotation_id="19304">et</DiscourseConnective> aux différents pouvoirs d'Afrique australe de s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="19363">que</DiscourseConnective> l'occasion qui est née suite aux élections est bel et bien exploitée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17344" docOffset="129">
      <en>Mr Mugabe already has his place in history; each day that passes merely makes it a less impressive one.</en>
      <fr>M. Mugabe a <DiscourseConnective annotation_id="19449">déjà</DiscourseConnective> sa place dans l'histoire. Chaque jour qui passe la ternit un peu plus.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17448" id="197" name="Zita Pleštinská">
    <ParallelChunk annotation_id="17448" docOffset="130">
      <en>(SK) The opposition's fears that Robert Mugabe would decide to use force to cover up the defeat of his ruling party in the elections of 29 March have come to pass: 36 demonstrators were arrested during a peaceful march to protest against the delay in the announcement of the election results.</en>
      <fr>(SK) Les craintes de l'opposition <DiscourseConnective annotation_id="19559">que</DiscourseConnective> M. Mugabe décide d'avoir recours à la force <DiscourseConnective annotation_id="19607">afin de</DiscourseConnective> couvrir la défaite de son parti au pouvoir lors des élections du 29 mars se sont concrétisées: 36 manifestants ont été arrêtés lors d'une marche pacifique <DiscourseConnective annotation_id="19770">pour</DiscourseConnective> protester contre les retards dans l'annonce des résultats des élections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17741" docOffset="131">
      <en>China's interest in Africa's oil is another problem facing the country, which is in a deep economic crisis, with hundreds of thousands of people leaving to find a better life elsewhere.</en>
      <fr>L'intérêt de la Chine dans le pétrole de l'Afrique est un autre problème <DiscourseConnective annotation_id="19921">pour</DiscourseConnective> le Zimbabwe, qui est <DiscourseConnective annotation_id="19947">en</DiscourseConnective> pleine crise économique et que des centaines de milliers de personnes quittent <DiscourseConnective annotation_id="20029">afin de</DiscourseConnective> trouver ailleurs une vie meilleure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17927" docOffset="132">
      <en>In exchange for weapons, China supports corruption and a dictatorial regime, and is one of the largest trading partners of, and providers of aid to, Robert Mugabe's regime.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20073">En</DiscourseConnective> échange d'armes, la Chine soutient la corruption <DiscourseConnective annotation_id="20125">et</DiscourseConnective> un régime dictatorial <DiscourseConnective annotation_id="20150">et</DiscourseConnective> elle est un des principaux partenaires commerciaux <DiscourseConnective annotation_id="20204">et</DiscourseConnective> fournisseurs d'aide <DiscourseConnective annotation_id="20227">pour</DiscourseConnective> le régime de Robert Mugabe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18100" docOffset="133">
      <en>I agree with the European Parliament's resolution on Zimbabwe, which supports the opposition, condemns the frequent shows of racism by Robert Mugabe's supporters and calls on China to make amends.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec la résolution du Parlement européen relative au Zimbabwe, qui soutient l'opposition, condamne les signes fréquents de racisme de la part des partisans de Robert Mugabe <DiscourseConnective annotation_id="20450">et</DiscourseConnective> appelle la Chine <DiscourseConnective annotation_id="20470">à</DiscourseConnective> faire amende honorable.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18297" id="198" name="Tunne Kelam">
    <ParallelChunk annotation_id="18297" docOffset="134">
      <en>Mr President, the people of Zimbabwe deserve justice and the rule of law.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, les citoyens du Zimbabwe méritent la justice <DiscourseConnective annotation_id="20569">et</DiscourseConnective> l'état de droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18371" docOffset="135">
      <en>Last month's elections indicate the possible end of tyranny.</en>
      <fr>Les élections du mois dernier montrent les signes d'une fin possible de la tyrannie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18432" docOffset="136">
      <en>I think the very fact that Mugabe's government has delayed acknowledging the result and is trying to recount the votes indicates - and is proof - that they feel themselves defeated.</en>
      <fr>Je pense que le simple fait <DiscourseConnective annotation_id="20702">que</DiscourseConnective> le gouvernement de Mugabe ait retardé l'acceptation des résultats <DiscourseConnective annotation_id="20772">et</DiscourseConnective> tente de recompter les voix indique <DiscourseConnective annotation_id="20811">et</DiscourseConnective> prouve <DiscourseConnective annotation_id="20821">qu'</DiscourseConnective>il se sent vaincu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18614" docOffset="137">
      <en>I am especially worried about the widespread violence in the meantime, directed against supposed supporters of the opposition - people having been beaten up and killed just for differing in their views from the government positions.</en>
      <fr>Je suis particulièrement inquiet de la violence généralisée qui s'est développée entre temps et qui est dirigée contre les partisans supposés de l'opposition, certains ayant été battus <DiscourseConnective annotation_id="21028">et</DiscourseConnective> tués <DiscourseConnective annotation_id="21036">pour</DiscourseConnective> avoir <DiscourseConnective annotation_id="21047">simplement</DiscourseConnective> eu un avis différent de celui du gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18847" docOffset="138">
      <en>I would <Alignment alignment="21117" annotation_id="18855">
          <DiscourseConnective annotation_id="18855" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to mention the fact that this regime cannot survive without outside support, <Alignment alignment="51811" annotation_id="18942">
          <DiscourseConnective annotation_id="18942" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Chinese factor is very symbolic - the ships with armaments landing in African ports.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="18855" annotation_id="21117">
          <DiscourseConnective annotation_id="21117" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentionner le fait <DiscourseConnective annotation_id="21146">que</DiscourseConnective> ce régime ne peut survivre <DiscourseConnective annotation_id="21177">sans</DiscourseConnective> soutien extérieur, <Alignment alignment="18942" annotation_id="21201">
          <DiscourseConnective annotation_id="21201" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> que le soutien chinois est très symbolique - les navires transportant des armes qui arrivent dans les ports africains.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19034" id="199" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="19034" docOffset="139">
      <en>In theory, speaking time should be 'not more than two minutes' according to the Rules of Procedure, <Alignment alignment="21388" annotation_id="19134">
          <DiscourseConnective annotation_id="19134" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have a third speaker <DiscourseConnective annotation_id="19161" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I am quite willing for him to speak.</en>
      <fr>(FR) Le règlement dit en principe: "pas plus de deux minutes", <Alignment alignment="799" annotation_id="21388">
          <DiscourseConnective annotation_id="21388" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai un troisième orateur; je lui donne volontiers la parole.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19202" id="200" name="Zbigniew Zaleski">
    <ParallelChunk annotation_id="19202" docOffset="140">
      <en>(PL) Mr President, I would like to add to what my fellow Members have said today about the issue of Zimbabwe being one that we cannot ignore.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, j'aimerais compléter ce que mes collègues ont dit aujourd'hui quant <DiscourseConnective annotation_id="21551">au fait</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21559">que</DiscourseConnective> nous ne pouvons ignorer la question du Zimbabwe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19344" docOffset="141">
      <en>Europe has invested and continues to invest considerable funds in Africa with the good intention of establishing democracy there and raising the average person's standard of living.</en>
      <fr>L'Europe a investi <DiscourseConnective annotation_id="21631">et</DiscourseConnective> continue d'investir des sommes considérables <DiscourseConnective annotation_id="21679">en</DiscourseConnective> Afrique avec la bonne intention d'y instaurer la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="21742">et</DiscourseConnective> d'augmenter le niveau de vie du citoyen moyen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19526" docOffset="142">
      <en>The example of Mugabe and Zimbabwe could infect other jumped-up bureaucrats in Africa and, even in those places where there is democracy <Alignment alignment="17442" annotation_id="19663">
          <DiscourseConnective annotation_id="19663" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the opposition is armed with weapons from China or from some other representatives of the Socialist world, this poses a threat to these democracies <Alignment alignment="22097" annotation_id="19815">
          <DiscourseConnective annotation_id="19815" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> our task is to defend them.</en>
      <fr>L'exemple de Mugabe <DiscourseConnective annotation_id="21812">et</DiscourseConnective> du Zimbabwe pourrait contaminer d'autres petits bureaucrates montés en grade <DiscourseConnective annotation_id="21892">en</DiscourseConnective> Afrique <DiscourseConnective annotation_id="21903">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="21907">même</DiscourseConnective> dans les pays qui connaissent la démocratie <Alignment alignment="19663" annotation_id="21956">
          <DiscourseConnective annotation_id="21956" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> où l'opposition est armée par la Chine <DiscourseConnective annotation_id="22000">ou</DiscourseConnective> par un autre représentant du monde socialiste, cela constitue une menace <DiscourseConnective annotation_id="22076">pour</DiscourseConnective> ces démocraties <Alignment alignment="19815" annotation_id="22097">
          <DiscourseConnective annotation_id="22097" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre tâche est de les défendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19847" docOffset="143">
      <en>For this reason we cannot just let Zimbabwe get away with it <Alignment alignment="3248" annotation_id="19908">
          <DiscourseConnective annotation_id="19908" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe these voices are right and should be heard throughout Africa.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22133">Pour</DiscourseConnective> cette raison, nous ne pouvons pas <DiscourseConnective annotation_id="22172">simplement</DiscourseConnective> laisser le Zimbabwe s'en tirer à si bon compte <Alignment alignment="19908" annotation_id="22230">
          <DiscourseConnective annotation_id="22230" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que ces voix ont raison <DiscourseConnective annotation_id="22266">et</DiscourseConnective> qu'elles devraient être entendues partout en Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19984" id="201" name="Androula Vassiliou">
    <ParallelChunk annotation_id="19984" docOffset="144">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I have followed with interest the debate in this House <Alignment alignment="721" annotation_id="20081">
          <DiscourseConnective annotation_id="20081" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I welcome the resolution that will be voted upon shortly.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, j'ai suivi avec intérêt le débat au sein de cette assemblée <Alignment alignment="20081" annotation_id="22438">
          <DiscourseConnective annotation_id="22438" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je salue la résolution qui sera <DiscourseConnective annotation_id="22473">bientôt</DiscourseConnective> mise au vote.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20143" docOffset="145">
      <en>First of all I would like to recall the Commission's continued commitment to the people of Zimbabwe.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22495">Avant</DiscourseConnective> tout, j'aimerais rappeler l'engagement continu de la Commission vis-à-vis du peuple du Zimbabwe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20244" docOffset="146">
      <en>In this sense, I <Alignment alignment="22622" annotation_id="20261">
          <DiscourseConnective annotation_id="20261" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> would like to emphasise that the European Union remains the most important donor to Zimbabwe <Alignment alignment="3495" annotation_id="20359">
          <DiscourseConnective annotation_id="20359" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are willing to continue playing this role.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22598">À</DiscourseConnective> ce titre, je voudrais <Alignment alignment="20261" annotation_id="22622">
          <DiscourseConnective annotation_id="22622" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner <DiscourseConnective annotation_id="22642">que</DiscourseConnective> l'Union européenne reste le premier bailleur de fonds du Zimbabwe <Alignment alignment="20359" annotation_id="22712">
          <DiscourseConnective annotation_id="22712" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous sommes prêts <DiscourseConnective annotation_id="22737">à</DiscourseConnective> le rester.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20409" docOffset="147">
      <en>The situation in Zimbabwe, notably following the 29 March elections, is a major preoccupation <Alignment alignment="22856" annotation_id="20503">
          <DiscourseConnective annotation_id="20503" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, like the European Parliament, the Commission follows events very closely.</en>
      <fr>La Commission est très préoccupée par la situation au Zimbabwe, <DiscourseConnective annotation_id="22814">notamment</DiscourseConnective> suite aux élections du 29 mars, <Alignment alignment="20503" annotation_id="22856">
          <DiscourseConnective annotation_id="22856" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à l'instar du Parlement européen, elle suit très attentivement la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20582" docOffset="148">
      <en>We are working closely with Member States, both in Zimbabwe and here in Europe, to coordinate action at the level of the European Union.</en>
      <fr>Nous travaillons étroitement avec les États membres, à la fois au Zimbabwe <DiscourseConnective annotation_id="23011">et</DiscourseConnective> ici <DiscourseConnective annotation_id="23018">en</DiscourseConnective> Europe, <DiscourseConnective annotation_id="23029">afin de</DiscourseConnective> coordonner notre action au niveau de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20719" docOffset="149">
      <en>We believe that Zimbabweans and the neighbouring States are the main players in finding a solution to the crisis <Alignment alignment="26806" annotation_id="20832">
          <DiscourseConnective annotation_id="20832" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="18614" annotation_id="20836">
          <DiscourseConnective annotation_id="20836" sense="Contingency.Cause.Result">consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment> we encourage the regional peers of Zimbabwe to play a crucial role.</en>
      <fr>Nous estimons <DiscourseConnective annotation_id="23108">que</DiscourseConnective> les Zimbabwéens <DiscourseConnective annotation_id="23128">et</DiscourseConnective> les États voisins sont les principaux acteurs dans la recherche d'une solution <DiscourseConnective annotation_id="23210">à</DiscourseConnective> la crise <Alignment alignment="20832" annotation_id="23221">
          <DiscourseConnective annotation_id="23221" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous encourageons <Alignment alignment="20836" annotation_id="23242">
          <DiscourseConnective annotation_id="23242" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> les pairs du Zimbabwe dans la région <DiscourseConnective annotation_id="23284">à</DiscourseConnective> jouer un rôle crucial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20917" docOffset="150">
      <en>
        <Alignment alignment="24842" annotation_id="20917">
          <DiscourseConnective annotation_id="20917" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission supports ongoing regional efforts and the conclusions of the SADC summit, held on 13 April in Lusaka, calling for the release of the presidential election results and, in the event of a run-off, the appeal made to the Government of Zimbabwe to ensure a secure environment.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20917" annotation_id="23309">
          <DiscourseConnective annotation_id="23309" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Commission soutient les efforts régionaux en cours <DiscourseConnective annotation_id="23379">ainsi</DiscourseConnective> que les conclusions du sommet de la CDAA, qui s'est tenu le 13 avril <DiscourseConnective annotation_id="23454">à</DiscourseConnective> Lusaka et qui demande la publication des résultats des élections présidentielles <DiscourseConnective annotation_id="23537">et</DiscourseConnective> qui, <DiscourseConnective annotation_id="23545">en</DiscourseConnective> cas de ballottage, soutient l'appel lancé au gouvernement du Zimbabwe de garantir un environnement sûr.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21215" docOffset="151">
      <en>We <Alignment alignment="25800" annotation_id="21218">
          <DiscourseConnective annotation_id="21218" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome the redeployment by the SADC of an electoral observation mission to cover the ongoing electoral process immediately and until its completion, <Alignment alignment="23826" annotation_id="21373">
          <DiscourseConnective annotation_id="21373" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> regretting that the EU has not been invited to deploy its own election observation mission.</en>
      <fr>Nous nous félicitons <Alignment alignment="21218" annotation_id="23673">
          <DiscourseConnective annotation_id="23673" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> du redéploiement par la CDAA d'une mission d'observation électorale <DiscourseConnective annotation_id="23751">afin de</DiscourseConnective> suivre le processus électoral dès maintenant <DiscourseConnective annotation_id="23804">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23807">jusqu'à</DiscourseConnective> son terme, <Alignment alignment="21373" annotation_id="23826">
          <DiscourseConnective annotation_id="23826" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> déplorant <DiscourseConnective annotation_id="23844">que</DiscourseConnective> l'Union européenne n'ait pas été invitée <DiscourseConnective annotation_id="23889">à</DiscourseConnective> mettre sur pied sa propre mission d'observation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21471" docOffset="152">
      <en>In the framework of his participation in the SADC summit on poverty, held in Mauritius on 19 April, Commissioner Michel took the opportunity to meet most Presidents or Prime Ministers from SADC Member States to discuss the crisis in Zimbabwe.</en>
      <fr>Dans le cadre de sa participation au sommet de la CDAA sur la pauvreté, qui s'est tenu <DiscourseConnective annotation_id="24027">à</DiscourseConnective> Maurice le 19 avril, le commissaire Michel a rencontré la plupart des présidents <DiscourseConnective annotation_id="24110">et</DiscourseConnective> premiers ministres des États membres de la CDAA <DiscourseConnective annotation_id="24161">afin de</DiscourseConnective> parler de la crise au Zimbabwe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21714" docOffset="153">
      <en>He thanked them for their efforts and encouraged them to strengthen their engagement to find acceptable solutions.</en>
      <fr>Il les a remerciés de leurs efforts <DiscourseConnective annotation_id="24237">et</DiscourseConnective> les a encouragés <DiscourseConnective annotation_id="24257">à</DiscourseConnective> renforcer leur engagement dans la recherche de solutions acceptables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21829" docOffset="154">
      <en>I would like to confirm the Commission's willingness to continue to make use of any opportunity for dialogue in order to find a solution to the Zimbabwe crisis.</en>
      <fr>J'aimerais confirmer la volonté de la Commission de continuer <DiscourseConnective annotation_id="24391">à</DiscourseConnective> exploiter chaque occasion de dialoguer <DiscourseConnective annotation_id="24432">afin de</DiscourseConnective> trouver une solution <DiscourseConnective annotation_id="24461">à</DiscourseConnective> la crise au Zimbabwe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21990" docOffset="155">
      <en>In the meantime, the Commission and Member States continue to provide unprecedented levels of humanitarian aid to Zimbabweans.</en>
      <fr>Entre temps, la Commission <DiscourseConnective annotation_id="24512">et</DiscourseConnective> les États membres continuent de fournir plus d'aide humanitaire aux Zimbabwéens que jamais.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22117" id="202" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="22117" docOffset="156">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>(FR) Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22139" docOffset="157">
      <en>The vote will take place after the debates.</en>
      <fr>Le vote aura lieu à la fin des débats.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
