<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Common organisation of agricultural markets (debate)</en>
    <fr>Organisation commune des marchés dans le secteur agricole (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="53" id="415" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="53" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Niels Busk, on behalf of the Committee on Agriculture and Rural Development, on the proposal for a Council regulation establishing a common organisation of agricultural markets and on specific provisions for certain agricultural products - C6-0045/2007 -.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de M. Busk, au nom de la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="154">et</DiscourseConnective> du développement rural, sur la proposition de règlement du Conseil portant organisation commune des marchés dans le secteur agricole <DiscourseConnective annotation_id="290">et</DiscourseConnective> dispositions spécifiques en ce qui concerne certains produits de ce secteur - C6-0045/2007 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="340" id="416" name="Benita Ferrero-Waldner">
    <ParallelChunk annotation_id="340" docOffset="2">
      <en>Madam President, I want to start by thanking Parliament, the Committee on Agriculture and Rural Development, and the rapporteur, Mr Busk, for the swift and constructive way the proposal was dealt with.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Madame la Présidente, je tiens tout d'abord <DiscourseConnective annotation_id="463">à</DiscourseConnective> remercier le Parlement, la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="520">et</DiscourseConnective> du développement rural, <DiscourseConnective annotation_id="547">ainsi</DiscourseConnective> que le rapporteur M. Busk d'avoir concocté la proposition rapidement <DiscourseConnective annotation_id="622">et</DiscourseConnective> d'une manière constructive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="542" docOffset="3">
      <en>Secondly, on behalf of Mrs Fischer-Boel, I am grateful for the political support you are giving to the proposal.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="653">Deuxièmement</DiscourseConnective>, je tiens à vous remercier, au nom de Mme Fischer-Boel, <DiscourseConnective annotation_id="722">pour</DiscourseConnective> le soutien politique que vous accordez <DiscourseConnective annotation_id="766">à</DiscourseConnective> cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="655" docOffset="4">
      <en>I <Alignment alignment="798" annotation_id="657">
          <DiscourseConnective annotation_id="657" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> greatly appreciate the positive thrust of the Committee on Agriculture's report.</en>
      <fr>J'apprécie <Alignment alignment="18199" annotation_id="798">
          <DiscourseConnective annotation_id="798" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> au plus haut point l'orientation positive du rapport de la commission de l'agriculture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="743" docOffset="5">
      <en>We are discussing a very specific subject: the European Parliament's opinion on the single common market organisation, or CMO.</en>
      <fr>Nous discutons d'un sujet très spécifique, à savoir l'avis du Parlement européen sur l'organisation commune de marché unique, <DiscourseConnective annotation_id="1022">soit</DiscourseConnective> l'OCM unique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="870" docOffset="6">
      <en>Simplification in the field of agriculture is one of the flagships of the Commission.</en>
      <fr>La simplification dans le domaine de l'agriculture constitue l'un des chevaux de bataille de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="956" docOffset="7">
      <en>This text is different from most Commission proposals in the area of the CAP.</en>
      <fr>Le présent texte diffère de celui de la majorité des propositions de la Commission dans le domaine de la PAC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1034" docOffset="8">
      <en>Why?</en>
      <fr>Pour quelle raison?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1039" docOffset="9">
      <en>With the single CMO we want to make an important step towards simplifying and improving the legislative framework of the common agricultural policy.</en>
      <fr>Par cette OCM unique, nous entendons passer à la vitesse supérieure en matière de simplification <DiscourseConnective annotation_id="1376">et</DiscourseConnective> d'amélioration du cadre législatif de la politique agricole commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1188" docOffset="10">
      <en>I know that it has become popular to talk about simplification and better regulation. This proposal shows very clearly what these terms can mean in practice.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="1456">qu'</DiscourseConnective>il est aujourd'hui à la mode de parler de simplification <DiscourseConnective annotation_id="1516">et</DiscourseConnective> de meilleure réglementation, termes dont la présente proposition vise à montrer très clairement les conséquences pratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1346" docOffset="11">
      <en>The single CMO will merge all 21 CMOs into one text. It will replace more than 40 Council regulations and almost 620 articles <Alignment alignment="1790" annotation_id="1472">
          <DiscourseConnective annotation_id="1472" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will reduce the number of articles and pages in the Official Journal by more than two thirds.</en>
      <fr>L'OCM unique fusionnera la totalité des 21 OCM <DiscourseConnective annotation_id="1690">en</DiscourseConnective> un seul et même texte, remplaçant ainsi plus de 40 règlements du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="1766">et</DiscourseConnective> près de 620 articles <Alignment alignment="1472" annotation_id="1790">
          <DiscourseConnective annotation_id="1790" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> réduisant <DiscourseConnective annotation_id="1803">de plus</DiscourseConnective> de deux tiers le nombre d'articles <DiscourseConnective annotation_id="1846">et</DiscourseConnective> de pages dans le Journal officiel de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1573" docOffset="12">
      <en>Apart from such merely quantitative parameters, the single CMO will make our market legislation more homogenous and consistent, <Alignment alignment="2064" annotation_id="1701">
          <DiscourseConnective annotation_id="1701" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
        </Alignment> more easily accessed and read and thus better understood and applied.</en>
      <fr>Hormis ces paramètres purement quantitatifs, l'OCM unique favorisera l'homogénéité <DiscourseConnective annotation_id="1989">et</DiscourseConnective> la cohérence de la législation communautaire des marchés, laquelle sera <Alignment alignment="1701" annotation_id="2064">
          <DiscourseConnective annotation_id="2064" sense="Expansion.Restatement">autrement dit</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus facilement accessible, plus lisible, <DiscourseConnective annotation_id="2120">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2123">donc</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2128">mieux</DiscourseConnective> comprise <DiscourseConnective annotation_id="2143">et</DiscourseConnective> appliquée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1786" docOffset="13">
      <en>According to the Presidency's planning, this proposal will be discussed at the meeting of the Special Committee for Agriculture on 29 May and 4 June and probably on 11 June in the Council.</en>
      <fr>D'après le calendrier établi par la présidence, l'examen de cette proposition en comité spécial "Agriculture" aura lieu le 29 mai <DiscourseConnective annotation_id="2287">et</DiscourseConnective> le 4 juin, <DiscourseConnective annotation_id="2301">et</DiscourseConnective> probablement le 11 juin au Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1975" docOffset="14">
      <en>Let me <Alignment alignment="2354" annotation_id="1982">
          <DiscourseConnective annotation_id="1982" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> at this stage thank Parliament for helping make this early decision possible.</en>
      <fr>Permettez-moi <Alignment alignment="2728" annotation_id="2354">
          <DiscourseConnective annotation_id="2354" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2364">à</DiscourseConnective> ce stade de remercier le Parlement, grâce auquel cette décision a pu être prise rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2065" docOffset="15">
      <en>From time to time the Commission is told that the single CMO is not enough to make our farmers' lives easier.</en>
      <fr>La Commission entend régulièrement <DiscourseConnective annotation_id="2493">dire que</DiscourseConnective> l'OCM unique n'est pas suffisante <DiscourseConnective annotation_id="2536">pour</DiscourseConnective> faciliter la vie de nos agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2175" docOffset="16">
      <en>I fully agree.</en>
      <fr>Je suis tout à fait d'accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2190" docOffset="17">
      <en>It takes more than one legislative text to achieve real simplification.</en>
      <fr>Il faut plus d'un seul texte législatif <DiscourseConnective annotation_id="2649">pour</DiscourseConnective> parvenir à une simplification digne de ce nom.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2262" docOffset="18">
      <en>That is why the single CMO is only one element, even though a very important one, of several components of simplification strategy in agriculture.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2701">Aussi</DiscourseConnective> l'OCM unique ne représente-t-elle qu'un seul élément, <DiscourseConnective annotation_id="2761">quoiqu'</DiscourseConnective>important, d'un arsenal d'outils employés <DiscourseConnective annotation_id="2810">en vue de</DiscourseConnective> la simplification dans le domaine de l'agriculture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2409" docOffset="19">
      <en>Other components, <Alignment alignment="20086" annotation_id="2427">
          <DiscourseConnective annotation_id="2427" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you will recall, include the Commission's cross-compliance report, which will have a real impact on farmers' lives <DiscourseConnective annotation_id="2545" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective> its proposals are implemented, the simplification action plan, currently with 37 practical measures, which agriculture is busy implementing, and the health check, which will <Alignment alignment="3322" annotation_id="2724">
          <DiscourseConnective annotation_id="2724" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be targeted at further simplifying the CAP.</en>
      <fr>Parmi les autres éléments figurent notamment, <Alignment alignment="2427" annotation_id="2918">
          <DiscourseConnective annotation_id="2918" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous vous en souviendrez, le rapport de la Commission sur la conditionnalité, lequel aura des conséquences considérables sur la vie des agriculteurs dès la mise en œuvre des propositions qu'il contient, le plan d'action en faveur de la simplification, comprenant actuellement 37 mesures pratiques, en cours de mise en œuvre dans le monde agricole, de même que le contrôle sanitaire, qui visera lui <Alignment alignment="2724" annotation_id="3322">
          <DiscourseConnective annotation_id="3322" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3328">à</DiscourseConnective> simplifier davantage la PAC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2773" docOffset="20">
      <en>But back to the CMO.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3359">Mais</DiscourseConnective> revenons-en <DiscourseConnective annotation_id="3376">à</DiscourseConnective> l'OCM.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2794" docOffset="21">
      <en>
        <Alignment alignment="3385" annotation_id="2794">
          <DiscourseConnective annotation_id="2794" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have already said, on behalf of the Commission, I appreciate the positive tone of the report <DiscourseConnective annotation_id="2892" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I will <DiscourseConnective annotation_id="2903" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> be able to accept a number of amendments set out in the Committee on Agriculture report.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2794" annotation_id="3385">
          <DiscourseConnective annotation_id="3385" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai <DiscourseConnective annotation_id="3399">déjà</DiscourseConnective> dit, au nom de la Commission, j'apprécie le ton positif du rapport, raison <DiscourseConnective annotation_id="3479">pour</DiscourseConnective> laquelle j'accepterai plusieurs amendements présentés <DiscourseConnective annotation_id="3538">en</DiscourseConnective> commission de l'agriculture et du développement rural.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3002" docOffset="22">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="3002" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective> you will not be surprised that I have some serious difficulties with some of the proposed amendments <Alignment alignment="3703" annotation_id="3107">
          <DiscourseConnective annotation_id="3107" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe they would unnecessarily reduce the proposal's impact.</en>
      <fr>Cela étant, vous ne serez pas surpris d'apprendre <DiscourseConnective annotation_id="3646">que</DiscourseConnective> certains d'entre eux me posent de sérieux problèmes, <Alignment alignment="3107" annotation_id="3703">
          <DiscourseConnective annotation_id="3703" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils risquent, selon moi, d'affaiblir inutilement la proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3180" docOffset="23">
      <en>I would like to mention two points of particular importance.</en>
      <fr>Je voudrais mentionner deux points d'une importance cruciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3241" docOffset="24">
      <en>First there is the request to keep two areas entirely out of the single CMO <Alignment alignment="3918" annotation_id="3317">
          <DiscourseConnective annotation_id="3317" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are reformed: fruit and vegetables and wine.</en>
      <fr>Le premier concerne la requête visant <DiscourseConnective annotation_id="3872">à</DiscourseConnective> exclure complètement de l'OCM deux secteurs <Alignment alignment="3317" annotation_id="3918">
          <DiscourseConnective annotation_id="3918" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">en attendant</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur réforme. Il <DiscourseConnective annotation_id="3948">s'</DiscourseConnective>agit des fruits <DiscourseConnective annotation_id="3966">et</DiscourseConnective> légumes <DiscourseConnective annotation_id="3977">et</DiscourseConnective> du vin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3373" docOffset="25">
      <en>I do not share this view <DiscourseConnective annotation_id="3398" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> I could accept incorporation of their substantive parts only <DiscourseConnective annotation_id="3463" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective> the reform processes are over.</en>
      <fr>Bien que je ne partage pas ce point de vue, je <DiscourseConnective annotation_id="4035">puis</DiscourseConnective> envisager l'intégration de leurs éléments clés, mais uniquement au terme des réformes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3500" docOffset="26">
      <en>The second point concerns the set-up of the management committee.</en>
      <fr>Le deuxième concerne l'instauration du comité de gestion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3566" docOffset="27">
      <en>The Committee on Agriculture report recommends four subsections. This would in our view be in contradiction with the single CMO and make the new committee unnecessarily inflexible.</en>
      <fr>Le rapport de la commission de l'agriculture et du développement rural recommande quatre subdivisions, ce qui serait, <DiscourseConnective annotation_id="4303">à</DiscourseConnective> notre avis, <DiscourseConnective annotation_id="4317">en</DiscourseConnective> contradiction avec l'OCM unique <DiscourseConnective annotation_id="4352">et</DiscourseConnective> favoriserait inutilement la rigidité du comité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3747" docOffset="28">
      <en>
        <Alignment alignment="4403" annotation_id="3747">
          <DiscourseConnective annotation_id="3747" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> I can assure you that the Commission is determined to organise the meetings of the single committee in such a way <DiscourseConnective annotation_id="3865" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to include the necessary expertise and take account of the specificities of the sectors concerned.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3747" annotation_id="4403">
          <DiscourseConnective annotation_id="4403" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je <DiscourseConnective annotation_id="4417">puis</DiscourseConnective> vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="4435">que</DiscourseConnective> la Commission est fermement résolue <DiscourseConnective annotation_id="4475">à</DiscourseConnective> organiser les réunions du comité unique <DiscourseConnective annotation_id="4517">de manière à</DiscourseConnective> assurer l'expertise nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="4561">et</DiscourseConnective> à tenir compte des spécificités des secteurs concernés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3967" docOffset="29">
      <en>Thank you for your attention at this late hour.</en>
      <fr>Je vous remercie <DiscourseConnective annotation_id="4637">pour</DiscourseConnective> votre attention <DiscourseConnective annotation_id="4658">à</DiscourseConnective> cette heure tardive de la journée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4015" docOffset="30">
      <en>I am looking forward to the discussion.</en>
      <fr>J'attends le débat avec impatience.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4055" id="418" name="Niels Busk ">
    <ParallelChunk annotation_id="4055" docOffset="31">
      <en>rapporteur. - (DA) Madam President, Commissioner, firstly I should like to thank the German Presidency and the Commission for their particularly constructive cooperation during the preparation of this report.</en>
      <fr>rapporteur. - (DA) Madame la Présidente, Madame la Commissaire, permettez-moi tout d'abord de remercier la présidence allemande <DiscourseConnective annotation_id="4859">et</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="4876">pour</DiscourseConnective> leur coopération particulièrement constructive lors de la préparation de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4264" docOffset="32">
      <en>The cooperation has been based on openness and trust and has without a doubt contributed to this report being adopted by a very large majority in the Committee on Agriculture and Rural Development.</en>
      <fr>Cette coopération était empreinte d'ouverture <DiscourseConnective annotation_id="5012">et</DiscourseConnective> de confiance <DiscourseConnective annotation_id="5028">et</DiscourseConnective> a indiscutablement contribué <DiscourseConnective annotation_id="5060">à</DiscourseConnective> l'adoption de ce rapport à une très large majorité au sein de la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="5155">et</DiscourseConnective> du développement rural.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4462" docOffset="33">
      <en>I would, of course, <Alignment alignment="5194" annotation_id="4482">
          <DiscourseConnective annotation_id="4482" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> thank my colleagues in the Committee on Agriculture and Rural Development for some interesting debates and for their major contribution to this report.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="4482" annotation_id="5194">
          <DiscourseConnective annotation_id="5194" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier mes collègues de la commission <DiscourseConnective annotation_id="5245">pour</DiscourseConnective> certains débats intéressants <DiscourseConnective annotation_id="5279">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5282">pour</DiscourseConnective> leur contribution essentielle <DiscourseConnective annotation_id="5317">à</DiscourseConnective> ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4639" docOffset="34">
      <en>It has, overall, been a pleasure to cooperate with them on this matter.</en>
      <fr>Cela a été, dans l'ensemble, un plaisir de collaborer avec eux sur ce dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4711" docOffset="35">
      <en>The Commission has put forward a very ambitious proposal, which I welcome.</en>
      <fr>La Commission a présenté une proposition très ambitieuse, <DiscourseConnective annotation_id="5468">que</DiscourseConnective> je salue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4786" docOffset="36">
      <en>It is good to simplify and to create openness and transparency, <DiscourseConnective annotation_id="4850" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> transparency is something that I do most certainly believe that this proposal will result in.</en>
      <fr>C'est une bonne chose que de simplifier <DiscourseConnective annotation_id="5522">et</DiscourseConnective> de créer ouverture <DiscourseConnective annotation_id="5544">et</DiscourseConnective> transparence, une transparence que nous apportera très certainement cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4948" docOffset="37">
      <en>That being said, it should be added that this simplification is most evident of all in the legislative document itself, which overall has been reduced from 600 to 200 pages. This shows that a lot has happened.</en>
      <fr>Cela étant dit, il convient de préciser <DiscourseConnective annotation_id="5674">que</DiscourseConnective> cette simplification est <DiscourseConnective annotation_id="5703">surtout</DiscourseConnective> manifeste dans le document législatif lui-même, qui a été réduit de 600 <DiscourseConnective annotation_id="5783">à</DiscourseConnective> 200 pages, <DiscourseConnective annotation_id="5796">preuve que</DiscourseConnective> bien des choses se sont passées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5158" docOffset="38">
      <en>This legislative package constitutes the agricultural industry's framework conditions, <DiscourseConnective annotation_id="5245" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the overarching objective should be to create clarity regarding the framework conditions, and in such a way that those at whom this report is targeted, namely the operators, <Alignment alignment="11705" annotation_id="5423">
          <DiscourseConnective annotation_id="5423" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> perceive the changes as a simplification.</en>
      <fr>Ce paquet législatif fixe les modalités d'ensemble applicables au secteur agricole, l'objectif premier étant de les clarifier <DiscourseConnective annotation_id="5966">afin que</DiscourseConnective> le public visé par ce rapport, à savoir les opérateurs, voie <Alignment alignment="5423" annotation_id="6036">
          <DiscourseConnective annotation_id="6036" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans ces modifications une simplification.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5470" docOffset="39">
      <en>There is no real policy change here, <Alignment alignment="6140" annotation_id="5507">
          <DiscourseConnective annotation_id="5507" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the simplification will not be noticed in any way by the end-user, that is to say the farmer.</en>
      <fr>Il n'y a pas de véritable changement politique ici <Alignment alignment="5507" annotation_id="6140">
          <DiscourseConnective annotation_id="6140" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la simplification n'apparaîtra <DiscourseConnective annotation_id="6174">en</DiscourseConnective> aucune façon aux yeux de l'utilisateur final, c'est-à-dire l'agriculteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5605" docOffset="40">
      <en>During the process, many people have complained that what has taken place has been anything but a simplification.</en>
      <fr>Au cours de ce processus, de nombreuses personnes se sont plaintes <DiscourseConnective annotation_id="6318">qu'</DiscourseConnective>il s'agissait de tout sauf d'une simplification.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5719" docOffset="41">
      <en>The operators have until now worked with one market organisation or perhaps with quite a small number of them.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6370">Jusqu'à</DiscourseConnective> présent, les opérateurs ont travaillé avec une seule organisation du marché, voire avec un très petit nombre d'entre elles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5830" docOffset="42">
      <en>These are now to be incorporated into just the one, which will comprise all the old organisations.</en>
      <fr>Celles-ci doivent désormais être intégrées au sein d'une seule organisation, qui regroupera toutes les anciennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5929" docOffset="43">
      <en>Some people may not immediately perhaps see the changes as a simplification.</en>
      <fr>Il est possible que, dans un premier temps, certaines personnes ne perçoivent pas ces modifications <DiscourseConnective annotation_id="6716">comme</DiscourseConnective> une simplification.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6006" docOffset="44">
      <en>For those, <Alignment alignment="6742" annotation_id="6017">
          <DiscourseConnective annotation_id="6017" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, who use more than one of the sector-specific market organisations or those who want to obtain an overview of the different market organisations, this consolidated set of regulations is definitely a simplification.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6017" annotation_id="6742">
          <DiscourseConnective annotation_id="6742" sense="Comparison.Contrast">Par contre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="6754">pour</DiscourseConnective> ceux qui doivent s'accommoder de plusieurs organisations de marché sectorielles <DiscourseConnective annotation_id="6839">ou</DiscourseConnective> souhaitent avoir un aperçu des différentes organisations de marché, cet ensemble consolidé de règlements constitue indéniablement une simplification.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6240" docOffset="45">
      <en>The Commission proposes that a number of provisions of a technical nature be transferred from the Council to the Commission.</en>
      <fr>La Commission propose de transférer plusieurs dispositions <DiscourseConnective annotation_id="7051">à</DiscourseConnective> caractère technique du Conseil vers la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6365" docOffset="46">
      <en>The provisions concerned are ones that, until now, the Council has been able to adopt without first consulting the European Parliament. These are what are known as the second-generation agreements.</en>
      <fr>Les dispositions en question sont celles <DiscourseConnective annotation_id="7145">que</DiscourseConnective> le Conseil a <DiscourseConnective annotation_id="7162">jusqu'à</DiscourseConnective> présent pu adopter <DiscourseConnective annotation_id="7189">sans</DiscourseConnective> consulter préalablement le Parlement européen et qui constituent ce que l'on appelle les accords de deuxième génération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6563" docOffset="47">
      <en>
        <Alignment alignment="7315" annotation_id="6563">
          <DiscourseConnective annotation_id="6563" sense="Contingency.Cause.Reason">Insofar as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are concerned exclusively in this case with provisions of a purely technical nature, I think it very appropriate to transfer these, as a regulatory power, to the Commission, which will <Alignment alignment="7526" annotation_id="6762">
          <DiscourseConnective annotation_id="6762" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> be able to take some very rapid and effective decisions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6563" annotation_id="7315">
          <DiscourseConnective annotation_id="7315" sense="Contingency.Cause.Reason">Dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="7336">s'</DiscourseConnective>agit de dispositions présentant exclusivement un caractère purement technique, je pense qu'il est tout à fait approprié de transférer la compétence réglementaire <DiscourseConnective annotation_id="7500">à</DiscourseConnective> la Commission, qui sera <Alignment alignment="6762" annotation_id="7526">
          <DiscourseConnective annotation_id="7526" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> à <DiscourseConnective annotation_id="7534">même</DiscourseConnective> de statuer rapidement <DiscourseConnective annotation_id="7561">et</DiscourseConnective> efficacement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6824" docOffset="48">
      <en>I should like, <Alignment alignment="7590" annotation_id="6839">
          <DiscourseConnective annotation_id="6839" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to emphasise that any decision of a political nature must still be taken in accordance with the procedure laid down in Article 37 of the Treaty, that is to say <Alignment alignment="7753" annotation_id="7008">
          <DiscourseConnective annotation_id="7008" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> consulting the European Parliament.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="6839" annotation_id="7590">
          <DiscourseConnective annotation_id="7590" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="7621">que</DiscourseConnective> toute décision <DiscourseConnective annotation_id="7640">à</DiscourseConnective> caractère politique doit continuer <DiscourseConnective annotation_id="7677">à</DiscourseConnective> être soumise <DiscourseConnective annotation_id="7692">à</DiscourseConnective> la procédure prévue <DiscourseConnective annotation_id="7714">à</DiscourseConnective> l'article 37 du Traité, c'est-à-dire <Alignment alignment="7113" annotation_id="7753">
          <DiscourseConnective annotation_id="7753" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> consultation du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7050" docOffset="49">
      <en>As a natural extension of the simplification, the Commission proposes that, in future, only one management committee be employed.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="7798">tant que</DiscourseConnective> prolongement tout naturel de la simplification, la Commission propose de se faire assister, <DiscourseConnective annotation_id="7899">à</DiscourseConnective> l'avenir, par un seul comité de gestion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7180" docOffset="50">
      <en>That is something I am very sceptical about, <Alignment alignment="7991" annotation_id="7225">
          <DiscourseConnective annotation_id="7225" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> I cannot imagine only one management committee being able to provide the necessary expertise.</en>
      <fr>C'est un point sur lequel je suis très sceptique <Alignment alignment="8377" annotation_id="7991">
          <DiscourseConnective annotation_id="7991" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il m'est difficile de croire qu'un seul comité de gestion <DiscourseConnective annotation_id="8053">soit</DiscourseConnective> en mesure d'offrir l'expertise nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7325" docOffset="51">
      <en>There are such big differences between the many market mechanisms we have, <Alignment alignment="8197" annotation_id="7400">
          <DiscourseConnective annotation_id="7400" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> as regards animal production and vegetable production, <Alignment alignment="8243" annotation_id="7467">
          <DiscourseConnective annotation_id="7467" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that applies within all the various sectors.</en>
      <fr>Il existe des différences énormes entre les nombreux mécanismes de marché existants, concernant <Alignment alignment="9291" annotation_id="8197">
          <DiscourseConnective annotation_id="8197" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> les produits animaux <DiscourseConnective annotation_id="8230">et</DiscourseConnective> végétaux, <Alignment alignment="9661" annotation_id="8243">
          <DiscourseConnective annotation_id="8243" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela vaut pour tous les secteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7516" docOffset="52">
      <en>The Committee on Agriculture and Rural Development has <Alignment alignment="8340" annotation_id="7571">
          <DiscourseConnective annotation_id="7571" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposed that four management committees be set up.</en>
      <fr>La commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="8311">et</DiscourseConnective> du développement social a <Alignment alignment="7571" annotation_id="8340">
          <DiscourseConnective annotation_id="8340" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposé la création de quatre comités de gestion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7633" docOffset="53">
      <en>This is an area that I want the Commission to keep a careful eye on <Alignment alignment="8476" annotation_id="7701">
          <DiscourseConnective annotation_id="7701" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it should <Alignment alignment="8488" annotation_id="7720">
          <DiscourseConnective annotation_id="7720" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> report on.</en>
      <fr>C'est un domaine sur lequel je voudrais que la Commission garde un œil <Alignment alignment="7701" annotation_id="8476">
          <DiscourseConnective annotation_id="8476" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> fasse un <Alignment alignment="7720" annotation_id="8488">
          <DiscourseConnective annotation_id="8488" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7736" docOffset="54">
      <en>The Committee on Agriculture and Rural Development would like a progress report to be drawn up two years down the line.</en>
      <fr>La commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="8541">et</DiscourseConnective> du développement rural voudrait qu'un rapport d'activité <DiscourseConnective annotation_id="8601">soit</DiscourseConnective> rédigé dans deux ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7856" docOffset="55">
      <en>We shall <Alignment alignment="8641" annotation_id="7865">
          <DiscourseConnective annotation_id="7865" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to look more closely at the number of management committees.</en>
      <fr>Nous devrons <Alignment alignment="7865" annotation_id="8641">
          <DiscourseConnective annotation_id="8641" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> étudier <DiscourseConnective annotation_id="8657">de plus</DiscourseConnective> près le nombre de comités de gestion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7936" docOffset="56">
      <en>We must look at the organisation and at the support we receive from experts, <DiscourseConnective annotation_id="8013" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we must take an overall look at how this very important area - the market sector - operates.</en>
      <fr>Nous devrons notamment examiner les modalités d'organisation <DiscourseConnective annotation_id="8764">et</DiscourseConnective> le soutien que nous recevons des experts, de même que surveiller de manière générale le mode de fonctionnement de ce domaine extrêmement important - le secteur du marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8110" docOffset="57">
      <en>In conclusion, I should like to wish the Commission good luck.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8938">En</DiscourseConnective> conclusion, je voudrais souhaiter bonne chance à la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8173" docOffset="58">
      <en>I am convinced that it will continue to be possible for the Commission and the Committee on Agriculture and Rural Development to cooperate in this area.</en>
      <fr>Je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="9023">qu'</DiscourseConnective>il restera possible <DiscourseConnective annotation_id="9046">pour</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="9065">et</DiscourseConnective> la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="9099">et</DiscourseConnective> du développement rural de coopérer dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8326" id="419" language="DE" name="Agnes Schierhuber">
    <ParallelChunk annotation_id="8326" docOffset="59">
      <en>Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, I should like to start by expressing my sincere thanks to our rapporteur Mr Busk for the truly constructive, collegial and - in my opinion - very good work he has done in cooperation with the other members of the Committee on Agriculture and Rural Development.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (DE) Madame la Présidente, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="9240">et</DiscourseConnective> Messieurs, permettez-moi de commencer par exprimer mes remerciements les plus sincères <DiscourseConnective annotation_id="9330">à</DiscourseConnective> notre rapporteur, M. Bush, <DiscourseConnective annotation_id="9359">pour</DiscourseConnective> le travail réellement constructif, collégial <DiscourseConnective annotation_id="9409">et</DiscourseConnective> - de mon point de vue - de qualité qu'il a accompli <DiscourseConnective annotation_id="9464">en</DiscourseConnective> collaboration avec les autres membres de la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="9539">et</DiscourseConnective> du développement rural.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8640" docOffset="60">
      <en>We have all been calling for a simplification of the CAP and the market organisations for a long time.</en>
      <fr>Nous réclamons tous depuis longtemps une simplification de la PAC <DiscourseConnective annotation_id="9632">et</DiscourseConnective> des organisations du marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8743" docOffset="61">
      <en>I am delighted that it is agricultural policy, the only policy really brought within the Community, that is prepared to take this course.</en>
      <fr>Je suis heureuse <DiscourseConnective annotation_id="9681">que</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="9688">soit</DiscourseConnective> la politique agricole, la seule politique réellement menée au sein de la Communauté, qui <DiscourseConnective annotation_id="9782">s'</DiscourseConnective>apprête <DiscourseConnective annotation_id="9792">à</DiscourseConnective> faire le pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8881" docOffset="62">
      <en>I warmly welcome the fact that these 21 regulations on sector-specific market organisations are being combined into a single Regulation, <DiscourseConnective annotation_id="9018" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9022" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> that the legal framework is being streamlined.</en>
      <fr>Je salue tout particulièrement le fait <DiscourseConnective annotation_id="9847">que</DiscourseConnective> ces 21 règlements sur les organisations sectorielles de marché soient regroupés dans un règlement unique et que, partant, le cadre juridique <DiscourseConnective annotation_id="9992">soit</DiscourseConnective> rationnalisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9074" docOffset="63">
      <en>The rapporteur has already specified the benefits of this single common market organisation.</en>
      <fr>Le rapporteur a <DiscourseConnective annotation_id="10027">déjà</DiscourseConnective> souligné les avantages de cette organisation commune unique des marchés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9167" docOffset="64">
      <en>In my opinion, the CAP should be managed by means of the four basic regulations.</en>
      <fr>D'après moi, la PAC doit être gérée <DiscourseConnective annotation_id="10141">à</DiscourseConnective> l'aide des quatre règlements de base.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9248" docOffset="65">
      <en>I fully agree with the rapporteur that this can only be a matter of technical changes, which are dealt with by the Commission, and not of changes to political decisions.</en>
      <fr>Je suis tout à fait d'accord avec le rapporteur sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="10241">qu'</DiscourseConnective>il ne peut être question que de changements techniques, pris <DiscourseConnective annotation_id="10305">en</DiscourseConnective> charge par la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="10334">et</DiscourseConnective> non de modifications au niveau des décisions politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9418" docOffset="66">
      <en>We, <Alignment alignment="10397" annotation_id="9422">
          <DiscourseConnective annotation_id="9422" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> representatives and Members of the European Parliament, want to, and must, insist on having codecision powers and on participating in dealing with these issues.</en>
      <fr>En <Alignment alignment="9422" annotation_id="10397">
          <DiscourseConnective annotation_id="10397" sense="Temporal.Synchrony">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> représentants <DiscourseConnective annotation_id="10420">et</DiscourseConnective> députés du Parlement européen, nous voulons, <DiscourseConnective annotation_id="10468">et</DiscourseConnective> devons, insister <DiscourseConnective annotation_id="10488">pour</DiscourseConnective> disposer d'un pouvoir de codécision <DiscourseConnective annotation_id="10529">et</DiscourseConnective> participer à la résolution de ces problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9586" docOffset="67">
      <en>I <Alignment alignment="10586" annotation_id="9588">
          <DiscourseConnective annotation_id="9588" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> consider it important that the wine and the fruit and vegetables sectors be exempted, <Alignment alignment="10678" annotation_id="9679">
          <DiscourseConnective annotation_id="9679" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the process of reform for these is not yet complete.</en>
      <fr>J'estime <Alignment alignment="9588" annotation_id="10586">
          <DiscourseConnective annotation_id="10586" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il importe <DiscourseConnective annotation_id="10610">que</DiscourseConnective> les secteurs du vin, des fruits <DiscourseConnective annotation_id="10646">et</DiscourseConnective> des légumes soient exemptés, <Alignment alignment="9679" annotation_id="10678">
          <DiscourseConnective annotation_id="10678" sense="Temporal.Synchrony">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur réforme n'est pas terminée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9735" docOffset="68">
      <en>I am <Alignment alignment="10737" annotation_id="9740">
          <DiscourseConnective annotation_id="9740" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> in favour of the special management committees, as, particularly in very specific matters, things cannot just be lumped together.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="9740" annotation_id="10737">
          <DiscourseConnective annotation_id="10737" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10747">en</DiscourseConnective> faveur des comités de gestion spéciaux <DiscourseConnective annotation_id="10789">dans la mesure où</DiscourseConnective> tout regrouper ne suffit pas, <DiscourseConnective annotation_id="10837">en particulier</DiscourseConnective> dans des domaines très spécifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9875" docOffset="69">
      <en>I should like to congratulate the rapporteur once again and say on behalf of my group that this is a very successful report.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="10900">à</DiscourseConnective> nouveau féliciter le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="10934">et</DiscourseConnective> ajouter, au nom de mon groupe, <DiscourseConnective annotation_id="10968">que</DiscourseConnective> ce rapport est une grande réussite.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10000" id="421" language="PL" name="Zdzisław Zbigniew Podkański">
    <ParallelChunk annotation_id="10000" docOffset="70">
      <en>Madam President, the initiative to simplify the common agricultural policy and to adopt more comprehensible and transparent legal norms deserves our support, <Alignment alignment="11217" annotation_id="10158">
          <DiscourseConnective annotation_id="10158" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> on condition that the new regulation does not end up imposing yet another set of technical - supposedly universal - standards on the Community.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (PL) Madame la Présidente, l'initiative visant <DiscourseConnective annotation_id="11079">à</DiscourseConnective> simplifier la politique agricole commune <DiscourseConnective annotation_id="11122">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11125">à</DiscourseConnective> adopter des normes juridiques plus compréhensibles <DiscourseConnective annotation_id="11178">et</DiscourseConnective> transparentes mérite notre soutien, <Alignment alignment="4002" annotation_id="11217">
          <DiscourseConnective annotation_id="11217" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11222">à condition que</DiscourseConnective> le nouveau règlement ne finisse pas par imposer un autre ensemble de normes techniques - prétendument universelles - <DiscourseConnective annotation_id="11355">à</DiscourseConnective> la Communauté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10306" docOffset="71">
      <en>This begs the question as to whether such wide-ranging simplification is not tantamount to restricting specialisation, and the loss of sensitivity to specific agricultural conditions.</en>
      <fr>Cela pose la question de savoir <DiscourseConnective annotation_id="11404">si</DiscourseConnective> une simplification aussi importante ne revient pas <DiscourseConnective annotation_id="11458">à</DiscourseConnective> une restriction de la spécialisation <DiscourseConnective annotation_id="11497">et</DiscourseConnective> à une insensibilisation à l'égard de certaines conditions agricoles spécifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10490" docOffset="72">
      <en>The Commission assures us that these are merely technical amendments, <Alignment alignment="11657" annotation_id="10560">
          <DiscourseConnective annotation_id="10560" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in reality it <DiscourseConnective annotation_id="10578" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> wants to take some of the powers away from the Council.</en>
      <fr>La Commission nous assure <DiscourseConnective annotation_id="11607">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="11613">s'</DiscourseConnective>agit <DiscourseConnective annotation_id="11620">simplement</DiscourseConnective> d'amendements techniques, <Alignment alignment="1523" annotation_id="11657">
          <DiscourseConnective annotation_id="11657" sense="Comparison.Contrast">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>
        <DiscourseConnective annotation_id="11666">en réalité</DiscourseConnective> elle cherche <DiscourseConnective annotation_id="11690">à</DiscourseConnective> reprendre certaines compétences au Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10639" docOffset="73">
      <en>The Commission <Alignment alignment="11753" annotation_id="10654">
          <DiscourseConnective annotation_id="10654" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> assures us that all decisions of a political nature are taken in accordance with Article 37 of the EU Treaty, after consultation with the European Parliament.</en>
      <fr>Elle nous assure <Alignment alignment="18070" annotation_id="11753">
          <DiscourseConnective annotation_id="11753" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11763">que</DiscourseConnective> toutes les décisions <DiscourseConnective annotation_id="11788">à</DiscourseConnective> caractère politique sont prises conformément à l'article 37 du traité sur l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="11870">après</DiscourseConnective> consultation du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10818" docOffset="74">
      <en>
        <Alignment alignment="11912" annotation_id="10818">
          <DiscourseConnective annotation_id="10818" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know that this is not the case.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10818" annotation_id="11912">
          <DiscourseConnective annotation_id="11912" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons <DiscourseConnective annotation_id="11929">qu'</DiscourseConnective>il n'en est rien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10857" docOffset="75">
      <en>One instance of this rule being infringed was the sugar market reform.</en>
      <fr>Ainsi, cette règle a notamment été violée dans le cas de la réforme du marché du sucre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10928" docOffset="76">
      <en>Now, under the guise of technical amendments, it is trying to intervene in the pork market, which in combination with the elimination of maize subsidies, will destabilise these areas of agriculture and will again hit farmers' pockets.</en>
      <fr>À présent, sous le couvert d'amendements techniques, elle tente d'intervenir sur le marché du porc, une intervention qui, associée à la suppression des subventions sur le maïs, déstabilisera ces secteurs agricoles <DiscourseConnective annotation_id="12252">et</DiscourseConnective> aura une fois de plus des répercussions financières pour les agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11163" id="422" name="Witold Tomczak">
    <ParallelChunk annotation_id="11163" docOffset="77">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group - (PL) Madam President, please allow me to re-iterate the fundamental facts of discrimination against the new Member States in the framework of the so-called 'common' agricultural policy.</en>
      <fr>Madame la Présidente, permettez-moi de rappeler les discriminations fondamentales dont font l'objet les nouveaux États membres dans le cadre de la politique agricole dite "commune".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11382" docOffset="78">
      <en>And note that these statistics come from EU institutions.</en>
      <fr>Veuillez noter <DiscourseConnective annotation_id="12527">que</DiscourseConnective> ces statistiques émanent d'institutions européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11440" docOffset="79">
      <en>
        <Alignment alignment="36182" annotation_id="11440">
          <DiscourseConnective annotation_id="11440" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in 2004 the new Member States had 22% of the total farmland, but received just under 4% in subsidies.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12584">En</DiscourseConnective> 2004, <Alignment alignment="11440" annotation_id="12593">
          <DiscourseConnective annotation_id="12593" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les nouveaux États membres possédaient 22 % de l'ensemble des terres cultivées, <DiscourseConnective annotation_id="12686">mais</DiscourseConnective> ont reçu un peu moins de 4 % des subventions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11555" docOffset="80">
      <en>Per-hectare agricultural and rural development subsidies in 2007 were EUR 148 per hectare for the new Member States, and EUR 366 per hectare for the old Member States.</en>
      <fr>Les subventions agricoles <DiscourseConnective annotation_id="12763">et</DiscourseConnective> au développement rural par hectare <DiscourseConnective annotation_id="12801">en</DiscourseConnective> 2007 se sont élevées à 148 euros <DiscourseConnective annotation_id="12837">pour</DiscourseConnective> les nouveaux États membres, contre 366 euros <DiscourseConnective annotation_id="12887">pour</DiscourseConnective> les anciens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11723" docOffset="81">
      <en>A similar imbalance is expected for 2013, which means we face ten years of discrimination against the new Member States, <DiscourseConnective annotation_id="11844" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> losing the opportunity to build up a strong European agriculture.</en>
      <fr>Un déséquilibre similaire est prévu <DiscourseConnective annotation_id="12941">pour</DiscourseConnective> 2013, ce qui signifie que dix années supplémentaires de discrimination à l'encontre des nouveaux États membres nous attendent et que nous raterons ainsi l'occasion de développer une agriculture européenne solide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11918" docOffset="82">
      <en>Imbalances in the allocation of milk quotas persist.</en>
      <fr>Des distorsions persistent également au niveau de l'allocation des quotas laitiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11971" docOffset="83">
      <en>Holland, which has one-eighth of the farmland that Poland has, has a higher milk quota.</en>
      <fr>Ainsi, les Pays-Bas, dont les terres cultivées ne représentent <DiscourseConnective annotation_id="13306">qu'</DiscourseConnective>un huitième de celles de la Pologne, ont un quota laitier supérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12059" docOffset="84">
      <en>As regards the sugar market, the reform mainly favours the old Member States, which are the ones responsible for over-production in the first place.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13378">En</DiscourseConnective> ce qui concerne le marché du sucre, la réforme favorise principalement les anciens États membres, qui sont pourtant les premiers responsables de la surproduction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12208" docOffset="85">
      <en>And finally, the fruit and vegetable market, where some EUR 700 million are allocated to producers' organisations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13544">Enfin</DiscourseConnective>, sur le marché des fruits <DiscourseConnective annotation_id="13576">et</DiscourseConnective> des légumes, environ 700 millions d'euros sont alloués <DiscourseConnective annotation_id="13634">à</DiscourseConnective> des organisations de producteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12323" docOffset="86">
      <en>90% of these subsidies go to three Member States where they go to a narrow circle of the most powerful producers' organisations.</en>
      <fr>90 % de ces subventions vont <DiscourseConnective annotation_id="13699">à</DiscourseConnective> trois États membres, dans lesquels elles sont versées <DiscourseConnective annotation_id="13755">à</DiscourseConnective> un nombre restreint de puissantes organisations de producteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12452" docOffset="87">
      <en>The processed fruit and vegetables market currently enjoys EUR 775 million of subsidies, of which more than 86% go to just three old Member States, and 2.5% goes to the new Member States.</en>
      <fr>Le marché des fruits <DiscourseConnective annotation_id="13842">et</DiscourseConnective> légumes traités reçoit actuellement 775 millions d'euros de subventions, dont plus de 86 % vont <DiscourseConnective annotation_id="13941">à</DiscourseConnective> trois anciens États membres seulement <DiscourseConnective annotation_id="13981">et</DiscourseConnective> 2,5 % aux nouveaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12640" docOffset="88">
      <en>All new Member States receive one-tenth of the average for one old Member State.</en>
      <fr>Tous les nouveaux États membres réunis reçoivent, en moyenne, un dixième de ce <DiscourseConnective annotation_id="14083">que</DiscourseConnective> reçoit un seul ancien État membre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12721" docOffset="89">
      <en>Ladies and gentlemen, in his speech before this House on 25 of April this year, the Indian President Abdul Kalam said amongst others that achieving a lasting solution required 'righteousness in the heart'. His message was warmly received with ovations by yourselves.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="14131">et</DiscourseConnective> Messieurs, dans son discours au Parlement le 25 avril de cette année, le président indien Abdul Kalam a déclaré, entre autres choses, <DiscourseConnective annotation_id="14268">qu'</DiscourseConnective>une solution durable exigeait une "droiture de cœur", un message qui a été salué par des ovations de votre part.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12988" docOffset="90">
      <en>The agricultural market reforms we are discussing today has many good points: it will simplify legislation and reduce administrative costs, and make the lives of farmers easier.</en>
      <fr>La réforme du marché agricole dont il est question aujourd'hui présente de nombreux points positifs: elle simplifiera la législation <DiscourseConnective annotation_id="14517">et</DiscourseConnective> réduira les coûts administratifs, tout en simplifiant la vie des agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13166" docOffset="91">
      <en>
        <Alignment alignment="14599" annotation_id="13166">
          <DiscourseConnective annotation_id="13166" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has one fundamental flaw, <DiscourseConnective annotation_id="13199" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is that it does not have 'righteousness in the heart', <Alignment alignment="14704" annotation_id="13263">
          <DiscourseConnective annotation_id="13263" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it fails to correct the unfair subsidies for farmers on individual markets. It affects mainly the poorer farmers in the new Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13166" annotation_id="14599">
          <DiscourseConnective annotation_id="14599" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle présente également un défaut majeur, <DiscourseConnective annotation_id="14646">dans le sens où</DiscourseConnective> elle est dépourvue de "droiture de cœur", <Alignment alignment="13263" annotation_id="14704">
          <DiscourseConnective annotation_id="14704" sense="Temporal.Synchrony">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle ne met pas fin aux subventions déloyales versées aux agriculteurs sur les différents marchés et affecte principalement les agriculteurs les plus pauvres des nouveaux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13405" docOffset="92">
      <en>The poor get less, and the rich more.</en>
      <fr>Les pauvres reçoivent moins <DiscourseConnective annotation_id="14925">et</DiscourseConnective> les riches davantage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13443" docOffset="93">
      <en>This has nothing to do with fundamental principles of the European Union, such as solidarity.</en>
      <fr>On est loin des principes fondamentaux de l'Union européenne, tels <DiscourseConnective annotation_id="15017">que</DiscourseConnective> la solidarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13537" docOffset="94">
      <en>The rules of the CAP are blatantly breached in many markets.</en>
      <fr>Les règles de la PAC sont violées de manière flagrante sur de nombreux marchés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13598" docOffset="95">
      <en>Repeated attempts to introduce fair subsidies for farmers in particular markets have proved ineffective.</en>
      <fr>Les tentatives répétées d'introduction de subventions équitables <DiscourseConnective annotation_id="15181">pour</DiscourseConnective> les agriculteurs de certains marchés se sont avérées inefficaces.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13703" docOffset="96">
      <en>Statistical data showing clear discrimination have been ignored.</en>
      <fr>Les données statistiques indiquant une discrimination manifeste ont été ignorées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13768" docOffset="97">
      <en>The European Commission's present proposal retains some of the organisational defects of individual markets. It is artificial, unfair and cut off from the real situation.</en>
      <fr>Certains problèmes d'organisation des différents marchés subsistent dans la proposition actuelle de la Commission, qui est artificielle, déloyale <DiscourseConnective annotation_id="15480">et</DiscourseConnective> ignore la situation réelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13939" docOffset="98">
      <en>Voting for simplification in this situation is voting for continued injustice and discrimination.</en>
      <fr>Voter en faveur d'une simplification <DiscourseConnective annotation_id="15548">en</DiscourseConnective> l'état actuel des choses revient à voter <DiscourseConnective annotation_id="15592">pour</DiscourseConnective> le maintien de l'injustice <DiscourseConnective annotation_id="15624">et</DiscourseConnective> de la discrimination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14037" docOffset="99">
      <en>
        <Alignment alignment="15662" annotation_id="14037">
          <DiscourseConnective annotation_id="14037" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> I appeal mainly to the Members representing the new Member States: do not vote for simplification, <Alignment alignment="15776" annotation_id="14139">
          <DiscourseConnective annotation_id="14139" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> despite its apparent merits, it discriminates against your farmers.</en>
      <fr>J'en appelle <Alignment alignment="14037" annotation_id="15662">
          <DiscourseConnective annotation_id="15662" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> principalement aux députés représentant les nouveaux États membres: ne votez pas <DiscourseConnective annotation_id="15752">pour</DiscourseConnective> la simplification, <Alignment alignment="14139" annotation_id="15776">
          <DiscourseConnective annotation_id="15776" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> malgré ses mérites apparents, elle défavorise vos agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14215" docOffset="100">
      <en>At the same time I appeal to the representatives of old Member States: do you know that financial discrimination against the new states is a threat to the future of the entire European Union, and perpetuates the division of the EU into rich and poor by denying the idea of building a strong Europe capable of competing on the global market?</en>
      <fr>Je lance <DiscourseConnective annotation_id="15853">également</DiscourseConnective> un appel aux représentants des anciens États membres: savez-vous <DiscourseConnective annotation_id="15928">que</DiscourseConnective> la discrimination financière à l'encontre des nouveaux États met en péril l'avenir de l'ensemble de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="16051">et</DiscourseConnective> perpétue le fossé entre les riches <DiscourseConnective annotation_id="16089">et</DiscourseConnective> les pauvres au sein de l'UE en rejetant l'idée de créer une Europe forte, capable de rivaliser sur le marché mondial?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14556" docOffset="101">
      <en>For this reason I am voting against the Commission's proposal and against adopting this report.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle je vote contre la proposition de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="16287">et</DiscourseConnective> l'adoption de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14652" docOffset="102">
      <en>
        <Alignment alignment="16316" annotation_id="14652">
          <DiscourseConnective annotation_id="14652" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> I realise that simplifying legislation is necessary, it should only happen <Alignment alignment="16437" annotation_id="14733">
          <DiscourseConnective annotation_id="14733" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> individual markets have been organised fairly.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14652" annotation_id="16316">
          <DiscourseConnective annotation_id="16316" sense="Comparison.Contrast">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> conscient de la nécessité d'une simplification de la législation, j'estime <DiscourseConnective annotation_id="16400">que</DiscourseConnective> celle-ci ne devra intervenir que <Alignment alignment="14733" annotation_id="16437">
          <DiscourseConnective annotation_id="16437" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les différents marchés auront été organisés de manière équitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14785" docOffset="103">
      <en>My fellow Europeans, let us all have 'righteousness in the heart'!</en>
      <fr>Camarades européens, faisons tous preuve de "droiture de cœur"!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14852" id="423" name="Jim Allister">
    <ParallelChunk annotation_id="14852" docOffset="104">
      <en>- Madam President, consolidation of 21 regulations on sector-specific common market organisations into a single regulation which combines all sectors as a simplification step is welcome.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, on ne peut que se réjouir de l'intégration de 21 règlements relatifs à des organisations communes de marché sectorielles dans un règlement unique pour tous les secteurs dans une optique de simplification.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15039" docOffset="105">
      <en>
        <Alignment alignment="16807" annotation_id="15039">
          <DiscourseConnective annotation_id="15039" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is the impact delivered on the ground that really matters.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15039" annotation_id="16807">
          <DiscourseConnective annotation_id="16807" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce sont les conséquences pratiques qui compteront vraiment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15105" docOffset="106">
      <en>Simplification must translate into noticeable improvements in terms of a lesser bureaucratic burden for the agri-food sector right across the Member States.</en>
      <fr>La simplification doit se traduire par des améliorations visibles du point de vue de l'allègement des formalités administratives <DiscourseConnective annotation_id="17007">pour</DiscourseConnective> le secteur agroalimentaire dans tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15262" docOffset="107">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="15262" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> I have one major concern: we must not denude the new management committee - or committees, <DiscourseConnective annotation_id="15356" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> it be that - of the valuable expertise which existed on the outgoing sectoral management committees.</en>
      <fr>Ma préoccupation majeure, c'est <DiscourseConnective annotation_id="17100">que</DiscourseConnective> nous ne devons pas priver le nouveau comité de gestion - voire les nouveaux comités de gestion - de l'utile expertise des comités de gestion sectoriels qui existaient <DiscourseConnective annotation_id="17271">jusqu'à</DiscourseConnective> présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15460" docOffset="108">
      <en>A super CMO which, on the face of it, ticks the boxes of regulation reduction <Alignment alignment="2426" annotation_id="15538">
          <DiscourseConnective annotation_id="15538" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> which diminishes expert sectoral input would only be a short-term gain.</en>
      <fr>Ainsi, une super OCM qui, <DiscourseConnective annotation_id="17314">à</DiscourseConnective> première vue, fait le choix de la simplification législative, <Alignment alignment="15538" annotation_id="17378">
          <DiscourseConnective annotation_id="17378" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> diminue en réalité les contributions sectorielles très précieuses ne constituerait qu'un gain à court terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15614" docOffset="109">
      <en>A triumph of bureaucrats over experts from the sectors is not a good deal.</en>
      <fr>Il n'est pas souhaitable que la bureaucratie l'emporte sur l'expertise sectorielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15689" docOffset="110">
      <en>Sectoral expertise has been valuable and must be preserved.</en>
      <fr>En effet, cette expertise s'est révélée précieuse <DiscourseConnective annotation_id="17626">et</DiscourseConnective> doit être préservée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15749" docOffset="111">
      <en>
        <Alignment alignment="17650" annotation_id="15749">
          <DiscourseConnective annotation_id="15749" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I think we need to hear more from the Commission in terms of assurances and indications as to how sectoral expertise will, <DiscourseConnective annotation_id="15878" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>, be retained, utilised and respected.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15749" annotation_id="17650">
          <DiscourseConnective annotation_id="17650" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense que la Commission doit nous donner davantage de garanties <DiscourseConnective annotation_id="17724">et</DiscourseConnective> d'indications <DiscourseConnective annotation_id="17741">quant à</DiscourseConnective> la manière dont l'expertise sera préservée, exploitée <DiscourseConnective annotation_id="17803">et</DiscourseConnective> respectée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15924" id="424" name="Czesław Adam Siekierski">
    <ParallelChunk annotation_id="15924" docOffset="112">- (PL) Madam President, today we are debating the simplification of CAP legislation.</ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16009" docOffset="113">
      <en>On the table is the creation of a unified common agricultural market organisation in place of the 21 sectors that currently exist. We will be able to abrogate 41 Council regulations containing more than 600 articles and replace them by one single regulation.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, il est question aujourd'hui de la simplification de la législation relative à la PAC et de la création d'une organisation commune unique des marchés <DiscourseConnective annotation_id="17994">pour</DiscourseConnective> remplacer les 21 secteurs existants, ce qui nous permettrait d'abroger 41 règlements du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="18095">et</DiscourseConnective> plus de 600 articles <DiscourseConnective annotation_id="18119">pour</DiscourseConnective> les remplacer par un règlement unique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16268" docOffset="114">
      <en>These activities obviously deserve a positive response, <Alignment alignment="18219" annotation_id="16324">
          <DiscourseConnective annotation_id="16324" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they lead to an improvement in EU legislation and will be more readily understood by farmers and taxpayers.</en>
      <fr>Ces activités méritent évidemment une réponse positive, <Alignment alignment="17470" annotation_id="18219">
          <DiscourseConnective annotation_id="18219" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles débouchent sur une amélioration de la législation européenne <DiscourseConnective annotation_id="18289">et</DiscourseConnective> une meilleure compréhension par les agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="18341">et</DiscourseConnective> les contribuables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16435" docOffset="115">
      <en>
        <Alignment alignment="18380" annotation_id="16435">
          <DiscourseConnective annotation_id="16435" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it all appears somewhat unrealistic.</en>
      <fr>Tout cela semble <Alignment alignment="16435" annotation_id="18380">
          <DiscourseConnective annotation_id="18380" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelque peu irréaliste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16481" docOffset="116">
      <en>Let me give you an example: the paying authority in Poland is now accepting applications for direct payments for the third time.</en>
      <fr>Permettez-moi de vous donner un exemple: l'organisme payeur <DiscourseConnective annotation_id="18474">en</DiscourseConnective> Pologne est en train d'accepter des demandes de paiements directs <DiscourseConnective annotation_id="18543">pour</DiscourseConnective> la troisième fois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16610" docOffset="117">
      <en>This year they have been so simplified that we were late in submitting them <DiscourseConnective annotation_id="16686" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> the farmers had problems filling them in.</en>
      <fr>Ces demandes ont été tellement simplifiées cette année <DiscourseConnective annotation_id="18622">que</DiscourseConnective> nous les avons soumises en retard <DiscourseConnective annotation_id="18660">en</DiscourseConnective> raison des difficultés éprouvées par les agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="18717">pour</DiscourseConnective> les remplir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16736" docOffset="118">
      <en>The whole idea of simplification will be technical in nature, and <Alignment alignment="18800" annotation_id="16802">
          <DiscourseConnective annotation_id="16802" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> cannot by metamorphosed in the latest CAP reform.</en>
      <fr>La simplification générale sera de nature technique <DiscourseConnective annotation_id="18787">et</DiscourseConnective> ne pourra <Alignment alignment="16802" annotation_id="18800">
          <DiscourseConnective annotation_id="18800" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas métamorphoser la dernière réforme de la PAC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16862" docOffset="119">
      <en>Removing intervention purchases for the pork meat market is not acceptable.</en>
      <fr>La suppression de l'intervention sur le marché de la viande de porc est inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16938" docOffset="120">
      <en>I would <Alignment alignment="18957" annotation_id="16946">
          <DiscourseConnective annotation_id="16946" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> tread carefully on the matter of transferring the Council's regulatory authority to the Commission, <Alignment alignment="19071" annotation_id="17051">
          <DiscourseConnective annotation_id="17051" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it may give Member States less say in the decision-making process concerning the functioning of the first pillar of the CAP.</en>
      <fr>J'avancerais <Alignment alignment="16946" annotation_id="18957">
          <DiscourseConnective annotation_id="18957" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> avec précaution sur la question du transfert de la compétence réglementaire du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="19054">à</DiscourseConnective> la Commission, <Alignment alignment="17051" annotation_id="19071">
          <DiscourseConnective annotation_id="19071" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États membres risquent d'avoir moins à dire dans le processus décisionnel relatif au fonctionnement du premier pilier de la PAC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17179" docOffset="121">
      <en>Another question that arises is what is the point of making all of these changes, <Alignment alignment="19293" annotation_id="17261">
          <DiscourseConnective annotation_id="17261" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are in the process of reforming the fruit and vegetable and wine markets anyway, <Alignment alignment="40331" annotation_id="17350">
          <DiscourseConnective annotation_id="17350" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not know the results of the 2008 health check which will generally determine the future of the CAP.</en>
      <fr>La question se pose également de savoir pourquoi tous ces changements sont apportés, <Alignment alignment="17261" annotation_id="19293">
          <DiscourseConnective annotation_id="19293" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la réforme des marchés des fruits <DiscourseConnective annotation_id="19337">et</DiscourseConnective> légumes <DiscourseConnective annotation_id="19348">et</DiscourseConnective> du vin est <DiscourseConnective annotation_id="19362">de toute façon</DiscourseConnective> en cours <Alignment alignment="17350" annotation_id="19386">
          <DiscourseConnective annotation_id="19386" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous ne connaissons pas les résultats du contrôle sanitaire de 2007, qui déterminera, de manière générale, l'avenir de la PAC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17460" docOffset="122">
      <en>In my view, we should streamline and simplify the system of direct payments in the EU 27 particularly, and equalise the rates of subsidies, <DiscourseConnective annotation_id="17600" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> only <Alignment alignment="30769" annotation_id="17609">
          <DiscourseConnective annotation_id="17609" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> can we talk of equal conditions for competition.</en>
      <fr>J'estime que nous devons rationaliser <DiscourseConnective annotation_id="19558">et</DiscourseConnective> simplifier le système des paiements directs dans l'UE-27 <DiscourseConnective annotation_id="19618">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19633">et</DiscourseConnective> uniformiser les taux des subventions. Ce n'est qu'<Alignment alignment="17609" annotation_id="19686">
          <DiscourseConnective annotation_id="19686" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pourrons parler de conditions équitables en termes de concurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17663" docOffset="123">
      <en>As regards the simplicity of the SAPS system, we should consider its simplification for the EU 15.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19768">En</DiscourseConnective> ce qui concerne la simplicité du système RPUS, nous devrions envisager sa simplification <DiscourseConnective annotation_id="19860">à</DiscourseConnective> l'échelle de l'UE-15.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17762" docOffset="124">
      <en>Let us hope that this simplification, and the creation of a harmonised common market (...)</en>
      <fr>Espérons <DiscourseConnective annotation_id="19893">que</DiscourseConnective> cette simplification <DiscourseConnective annotation_id="19918">et</DiscourseConnective> la création d'un marché commun harmonisé (...)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17853" docOffset="125">
      <en>(The President cut off the speaker.)</en>
      <fr>(La Présidente retire la parole à l'orateur)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17890" id="425" name="James Nicholson">
    <ParallelChunk annotation_id="17890" docOffset="126">
      <en>Madam President, I would first of all like to congratulate the rapporteur on a very good report.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="20049">tout d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20062">à</DiscourseConnective> féliciter le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="20088">pour</DiscourseConnective> cet excellent rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17987" docOffset="127">
      <en>He is a very experienced Member of this House <DiscourseConnective annotation_id="18033" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I would have expected nothing less from him.</en>
      <fr>Je n'en attendais pas moins de sa part compte tenu de sa grande expérience en tant que député européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18082" docOffset="128">
      <en>There is no doubt that the need to streamline decision-making and removing red tape from the common agricultural policy is a primacy of importance.</en>
      <fr>Il ne fait aucun doute <DiscourseConnective annotation_id="20243">qu'</DiscourseConnective>il est primordial de rationaliser le processus décisionnel <DiscourseConnective annotation_id="20305">et</DiscourseConnective> d'alléger les formalités administratives au niveau de la politique agricole commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18230" docOffset="129">
      <en>It is my view that <Alignment alignment="20404" annotation_id="18249">
          <DiscourseConnective annotation_id="18249" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to harmonise - and we must have harmonisation - we should always harmonise up to the best possible standard.</en>
      <fr>Selon moi, <Alignment alignment="18249" annotation_id="20404">
          <DiscourseConnective annotation_id="20404" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons procéder <DiscourseConnective annotation_id="20428">à</DiscourseConnective> une harmonisation - indispensable par ailleurs -, nous devons toujours privilégier le nivellement par le haut.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18369" docOffset="130">
      <en>It is clear that better regulation can be achieved.</en>
      <fr>L'amélioration de la réglementation est tout à fait possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18421" docOffset="131">
      <en>I do not want more and more civil servants - let me make that very clear - either in Brussels or in Member States making more difficulties for the farmers trying to do their job on the ground, creating and developing more problems than we would like to solve.</en>
      <fr>En toute franchise, je ne tiens pas à ce qu'un nombre sans cesse croissant de fonctionnaires, que ce <DiscourseConnective annotation_id="20704">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20709">à</DiscourseConnective> Bruxelles <DiscourseConnective annotation_id="20721">ou</DiscourseConnective> dans les États membres, compliquent la vie des agriculteurs qui essaient de faire leur travail sur le terrain, causant <DiscourseConnective annotation_id="20843">et</DiscourseConnective> générant plus de problèmes que ce <DiscourseConnective annotation_id="20880">que</DiscourseConnective> nous voudrions résoudre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18681" docOffset="132">
      <en>Yes, we need better regulation, <Alignment alignment="20965" annotation_id="18713">
          <DiscourseConnective annotation_id="18713" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <Alignment alignment="20980" annotation_id="18720">
          <DiscourseConnective annotation_id="18720" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need more transparency.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20909">Certes</DiscourseConnective>, une meilleure réglementation est indispensable, <Alignment alignment="4262" annotation_id="20965">
          <DiscourseConnective annotation_id="20965" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle doit <Alignment alignment="7185" annotation_id="20980">
          <DiscourseConnective annotation_id="20980" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> s'accompagner d'une plus grande transparence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18749" docOffset="133">
      <en>I share Mr Busk's view on the need to keep intervention for pig meat, <Alignment alignment="31878" annotation_id="18819">
          <DiscourseConnective annotation_id="18819" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this sector does - <Alignment alignment="31927" annotation_id="18846">
          <DiscourseConnective annotation_id="18846" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have experienced on numerous occasions - from time to time go into over-production, which is very difficult to control.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21036">Comme</DiscourseConnective> M. Busk, je pense qu'il est nécessaire de maintenir l'intervention <DiscourseConnective annotation_id="21109">pour</DiscourseConnective> la viande de porc. <Alignment alignment="18819" annotation_id="21133">
          <DiscourseConnective annotation_id="21133" sense="Contingency.Cause.Reason">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce secteur souffre régulièrement - <Alignment alignment="18846" annotation_id="21178">
          <DiscourseConnective annotation_id="21178" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons pu nous en rendre compte <DiscourseConnective annotation_id="21220">à</DiscourseConnective> plusieurs reprises - de surproduction, qui est très difficile <DiscourseConnective annotation_id="21284">à</DiscourseConnective> maîtriser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18972" docOffset="134">
      <en>I believe that, for short periods, we require support in that sector.</en>
      <fr>D'après moi, un soutien s'impose dans ce secteur pendant de courtes périodes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19042" docOffset="135">
      <en>I <DiscourseConnective annotation_id="19044" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> believe that it would be going much too far, in the short term, to reduce the advisory committees, <Alignment alignment="21477" annotation_id="19148">
          <DiscourseConnective annotation_id="19148" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we require a high degree of expertise on what can be extremely delicate issues.</en>
      <fr>De même, je pense <DiscourseConnective annotation_id="21393">que</DiscourseConnective> réduire le nombre de comités consultatifs serait disproportionné <DiscourseConnective annotation_id="21462">à</DiscourseConnective> court terme, <Alignment alignment="19148" annotation_id="21477">
          <DiscourseConnective annotation_id="21477" sense="Temporal.Synchrony">sachant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons besoin d'un niveau d'expertise élevé <DiscourseConnective annotation_id="21537">pour</DiscourseConnective> des questions qui peuvent se révéler des plus délicates.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19231" docOffset="136">
      <en>I would give qualified support to the Commission to consolidate the existing 21 regulations.</en>
      <fr>C'est avec quelques réserves que j'adhère à la tentative de la Commission de consolider les 21 règlements existants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19324" docOffset="137">
      <en>It is my belief that we need less regulation, not more.</en>
      <fr>Nous avons besoin à mon sens d'un dégraissement de la réglementation, et non pas l'inverse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19380" docOffset="138">
      <en>This is a welcome start, <Alignment alignment="21835" annotation_id="19405">
          <DiscourseConnective annotation_id="19405" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I trust we can look forward to the health check to bring forward even more deregulation.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="21811">s'</DiscourseConnective>agit d'un bon départ, <Alignment alignment="19405" annotation_id="21835">
          <DiscourseConnective annotation_id="21835" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis sûr <DiscourseConnective annotation_id="21850">que</DiscourseConnective> le contrôle sanitaire amènera <DiscourseConnective annotation_id="21884">encore</DiscourseConnective> plus de déréglementation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19498" docOffset="139">
      <en>Let us destroy red tape in the common agricultural policy forever.</en>
      <fr>Tirons définitivement un trait sur les lourdeurs administratives dans la politique agricole commune.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19565" id="426" name="Bogdan Golik">
    <ParallelChunk annotation_id="19565" docOffset="140">
      <en>(PL) Madam President, first of all I would like to congratulate Niels Busk for his report in such a difficult area as the creation of a harmonised and common organisation for agricultural markets.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="22059">tout d'abord</DiscourseConnective> de féliciter M. Busk <DiscourseConnective annotation_id="22093">pour</DiscourseConnective> son rapport dans un domaine <DiscourseConnective annotation_id="22126">aussi</DiscourseConnective> difficile <DiscourseConnective annotation_id="22142">que</DiscourseConnective> la création d'une organisation commune <DiscourseConnective annotation_id="22185">et</DiscourseConnective> harmonisée <DiscourseConnective annotation_id="22199">pour</DiscourseConnective> les marchés agricoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19762" docOffset="141">
      <en>Replacing the 21 common market organisations by a single horizontal Regulation of the Council for a single market organisation will undoubtedly lead to a simplification and improvement of the legal structure of the first pillar of the CAP, and to greater transparency in agricultural legislation.</en>
      <fr>Le remplacement de 21 organisations communes des marchés par un règlement horizontal unique du Conseil prônant une organisation unique de marché entraînera incontestablement une simplification <DiscourseConnective annotation_id="22420">et</DiscourseConnective> une amélioration de la structure juridique du premier pilier de la PAC <DiscourseConnective annotation_id="22494">et</DiscourseConnective> une plus grande transparence de la législation agricole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20059" docOffset="142">
      <en>
        <Alignment alignment="22569" annotation_id="20059">
          <DiscourseConnective annotation_id="20059" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must not forget that creating a uniform, common market organisation is a process of technical simplification which cannot incorporate elements of policy change.</en>
      <fr>Nous ne devons <Alignment alignment="20059" annotation_id="22569">
          <DiscourseConnective annotation_id="22569" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="22591">que</DiscourseConnective> la création d'une organisation commune et uniforme des marchés consiste en une simplification technique, qui ne peut en aucun cas impliquer de changement politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20232" docOffset="143">
      <en>The work currently underway on the new directive cannot mean the endorsement of the adopted rules of the CAP, and should not be a pretext for changing political decisions already taken in respect of agricultural policy.</en>
      <fr>Les travaux en cours dans le cadre de la nouvelle directive ne peuvent en aucun cas signifier l'approbation des règles adoptées de la PAC <DiscourseConnective annotation_id="22898">ou</DiscourseConnective> servir de prétexte <DiscourseConnective annotation_id="22920">pour</DiscourseConnective> modifier des décisions politiques <DiscourseConnective annotation_id="22959">déjà</DiscourseConnective> prises <DiscourseConnective annotation_id="22971">en</DiscourseConnective> matière de politique agricole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20452" docOffset="144">
      <en>In this regard, the Commission's proposal to remove the intervention group on the pig meat market, which in Poland at least is so important, is unjustified.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23005">À cet égard</DiscourseConnective>, la proposition de la Commission de supprimer l'intervention <DiscourseConnective annotation_id="23078">pour</DiscourseConnective> le marché de la viande de porc, qui est tellement important, <DiscourseConnective annotation_id="23144">à</DiscourseConnective> tout le moins <DiscourseConnective annotation_id="23160">en</DiscourseConnective> Pologne, est injustifiée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20609" docOffset="145">
      <en>The European Commission's proposal to create a single committee to manage the common organisation of agricultural markets <Alignment alignment="23197" annotation_id="20731">
          <DiscourseConnective annotation_id="20731" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> arouses doubts in me.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="20731" annotation_id="23197">
          <DiscourseConnective annotation_id="23197" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelque peu dubitatif vis-à-vis de la proposition de la Commission européenne de créer un comité unique <DiscourseConnective annotation_id="23311">pour</DiscourseConnective> gérer l'organisation commune des marchés agricoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20758" docOffset="146">
      <en>Can one committee with a limited number of national experts function properly?</en>
      <fr>Un comité unique constitué d'un nombre limité d'experts nationaux peut-il fonctionner correctement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20837" docOffset="147">
      <en>Will this solution not result in a limitation of the influence of Member States on the administration of market instruments?</en>
      <fr>Cette solution ne risque-t-elle pas de déboucher sur une réduction de l'influence des États membres sur l'administration des instruments de marché?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20962" docOffset="148">
      <en>How does the Commission intend to ensure the full representation of national expertise in the committee-based process?</en>
      <fr>De quelle manière la Commission entend-elle garantir la représentation à part entière de l'expertise nationale au sein du processus fondé sur le comité?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21081" docOffset="149">
      <en>Would the above not indicate the need for at least a few management committees, including separate committees for the meat, milk and vegetable markets?</en>
      <fr>Toutes ces questions ne montrent-elles pas la nécessité de mettre en place <DiscourseConnective annotation_id="23844">au moins</DiscourseConnective> plusieurs comités de gestion, y compris des comités distincts <DiscourseConnective annotation_id="23915">pour</DiscourseConnective> les marchés de la viande, du lait <DiscourseConnective annotation_id="23954">et</DiscourseConnective> des légumes?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21233" docOffset="150">
      <en>And one final question: As regards extending the authority of the Commission, I would like to say that the competences of the Council can only be transferred to the European Commission on technical matters which do not have any effect on the functioning of the agricultural markets.</en>
      <fr>Un dernier point. Concernant l'extension des pouvoirs de la Commission, je voudrais insister sur le fait que le transfert de compétences du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="24118">à</DiscourseConnective> la Commission européenne doit uniquement porter sur des questions techniques n'ayant aucune répercussion sur le fonctionnement des marchés agricoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21516" docOffset="151">
      <en>This means that the authority to define quality standards and the system of classifying carcasses on the beef, veal and pork markets, the authority to determine trading standards on the egg, poultry and live plant market should be within the competence of the Council, and not the European Commission.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="24284">que</DiscourseConnective> les compétences relatives <DiscourseConnective annotation_id="24314">à</DiscourseConnective> la définition des normes de qualité, au système de classification des carcasses sur les marchés du bœuf, du veau <DiscourseConnective annotation_id="24429">et</DiscourseConnective> du porc et <DiscourseConnective annotation_id="24443">à</DiscourseConnective> la fixation les règles commerciales sur les marchés des œufs, de la volaille <DiscourseConnective annotation_id="24522">et</DiscourseConnective> des plantes vivantes doivent rester aux mains du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="24582">et</DiscourseConnective> non de la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21818" docOffset="152">
      <en>
        <Alignment alignment="24618" annotation_id="21818">
          <DiscourseConnective annotation_id="21818" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, any questions of a political nature should continue to be discussed with the Council and Parliament.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21818" annotation_id="24618">
          <DiscourseConnective annotation_id="24618" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, toute question <DiscourseConnective annotation_id="24647">à</DiscourseConnective> caractère politique doit continuer <DiscourseConnective annotation_id="24684">à</DiscourseConnective> être examinée en collaboration avec le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="24733">et</DiscourseConnective> le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21932" id="427" name="Benita Ferrero-Waldner">
    <ParallelChunk annotation_id="21932" docOffset="153">
      <en>Madam President, honourable Members, this was a very interesting discussion, I should like to thank you very much for it.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Madame la Présidente, Honorables Députés, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="24833">à</DiscourseConnective> vous remercier chaleureusement <DiscourseConnective annotation_id="24866">pour</DiscourseConnective> ce débat très intéressant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22054" docOffset="154">
      <en>First of all, let me recall that this exercise is <DiscourseConnective annotation_id="22104" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> about simplification and not about another reform of the CAP or a redistribution of aid <Alignment alignment="25063" annotation_id="22199">
          <DiscourseConnective annotation_id="22199" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> some have feared.</en>
      <fr>Permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="24912">tout d'abord</DiscourseConnective> de vous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="24942">que</DiscourseConnective> cet exercice vise <DiscourseConnective annotation_id="24964">à</DiscourseConnective> la simplification, <DiscourseConnective annotation_id="24985">et</DiscourseConnective> non pas <DiscourseConnective annotation_id="24996">à</DiscourseConnective> une nouvelle réforme de la PAC ni à la redistribution de l'aide, <Alignment alignment="15037" annotation_id="25063">
          <DiscourseConnective annotation_id="25063" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains d'entre vous le craignent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22220" docOffset="155">
      <en>I think it <Alignment alignment="25110" annotation_id="22231">
          <DiscourseConnective annotation_id="22231" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> revealed that there are quite a few points which I can accept <Alignment alignment="1644" annotation_id="22298">
          <DiscourseConnective annotation_id="22298" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> where I am certain that acceptable solutions will eventually be found, notably on the carcass classification, the reference to potato starch quotas and also a clause giving a further assurance that the status quo for producer and inter-branch organisations is maintained.</en>
      <fr>Il a <Alignment alignment="22231" annotation_id="25110">
          <DiscourseConnective annotation_id="25110" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> mis en évidence, selon moi, quelques éléments <DiscourseConnective annotation_id="25166">que</DiscourseConnective> je peux accepter <Alignment alignment="19683" annotation_id="25187">
          <DiscourseConnective annotation_id="25187" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> pour lesquels je suis certaine <DiscourseConnective annotation_id="25221">que</DiscourseConnective> des solutions acceptables finiront par se dégager, <DiscourseConnective annotation_id="25276">notamment</DiscourseConnective> le classement des carcasses, la référence aux quotas de fécule de pomme de terre, ainsi qu'une clause donnant une garantie supplémentaire quant au maintien du statu quo <DiscourseConnective annotation_id="25455">pour</DiscourseConnective> le producteur <DiscourseConnective annotation_id="25474">et</DiscourseConnective> les organisations interprofessionnelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22573" docOffset="156">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="22580" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the fruit and vegetable and wine sectors are concerned, <Alignment alignment="11869" annotation_id="22639">
          <DiscourseConnective annotation_id="22639" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> their inclusion in the single CMO from the outset <DiscourseConnective annotation_id="22693" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="25630" annotation_id="22697">
          <DiscourseConnective annotation_id="22697" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards the kind of management committee, I have already made my point.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25518">En</DiscourseConnective> ce qui concerne les secteurs des fruits <DiscourseConnective annotation_id="25561">et</DiscourseConnective> légumes <DiscourseConnective annotation_id="25572">et</DiscourseConnective> du vin <Alignment alignment="22639" annotation_id="25582">
          <DiscourseConnective annotation_id="25582" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur intégration d'emblée dans l'OCM unique, <Alignment alignment="22697" annotation_id="25630">
          <DiscourseConnective annotation_id="25630" sense="Temporal.Synchrony">de même que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le type de comité de gestion, j'ai <DiscourseConnective annotation_id="25677">déjà</DiscourseConnective> exprimé mon point de vue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22772" docOffset="157">
      <en>In some cases the report is asking to go beyond the status quo of what we have today.</en>
      <fr>Dans certains cas, le rapport préconise d'aller au-delà du statu quo actuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22858" docOffset="158">
      <en>I do not think we should introduce any such amendments on this occasion <Alignment alignment="25869" annotation_id="22930">
          <DiscourseConnective annotation_id="22930" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> that would change the character of the exercise.</en>
      <fr>Je ne pense pas que nous devrions apporter de telles modifications <DiscourseConnective annotation_id="25852">à</DiscourseConnective> cette occasion <Alignment alignment="5615" annotation_id="25869">
          <DiscourseConnective annotation_id="25869" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le caractère de l'exercice s'en trouverait changé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22982" docOffset="159">
      <en>Concerning the set-up of the management committee - a matter raised by Mr Busk - organising four subsections would go against the idea of a single CMO and make the new committee unnecessarily inflexible.</en>
      <fr>En ce qui concerne l'instauration du comité de gestion - une question soulevée par M. Busk - la répartition en quatre subdivisions irait à l'encontre de l'idée d'une OCM unique <DiscourseConnective annotation_id="26113">et</DiscourseConnective> favoriserait inutilement la rigidité du nouveau comité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23186" docOffset="160">
      <en>
        <Alignment alignment="26172" annotation_id="23186">
          <DiscourseConnective annotation_id="23186" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can assure you that the Commission is determined to organise the meetings of the single committee in such a way <DiscourseConnective annotation_id="23305" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to include the necessary expertise and take account of the specificities of the sectors concerned.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23186" annotation_id="26172">
          <DiscourseConnective annotation_id="26172" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous pouvons vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="26209">que</DiscourseConnective> la Commission est déterminée <DiscourseConnective annotation_id="26242">à</DiscourseConnective> organiser les réunions du comité unique <DiscourseConnective annotation_id="26284">de manière à</DiscourseConnective> intégrer l'expertise nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="26329">et</DiscourseConnective> à tenir compte des spécificités des secteurs concernés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23407" docOffset="161">
      <en>Let me <DiscourseConnective annotation_id="23414" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> make very clear that with regard to the role of the European Parliament, technical decisions and market management decisions need to be decided at Commission level.</en>
      <fr>Autre élément à clarifier: <DiscourseConnective annotation_id="26415">en</DiscourseConnective> ce qui concerne le rôle du Parlement européen, les décisions techniques <DiscourseConnective annotation_id="26490">et</DiscourseConnective> celles relatives à la gestion du marché doivent être prises par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23584" docOffset="162">
      <en>In no way is the Commission receiving powers to amend substantive or any other policy decisions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26572">En</DiscourseConnective> aucun cas la Commission ne se verra attribuer des compétences <DiscourseConnective annotation_id="26637">pour</DiscourseConnective> modifier des décisions majeures <DiscourseConnective annotation_id="26674">ou</DiscourseConnective> toute autre décision politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23681" docOffset="163">
      <en>
        <Alignment alignment="26709" annotation_id="23681">
          <DiscourseConnective annotation_id="23681" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament is not being bypassed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23681" annotation_id="26709">
          <DiscourseConnective annotation_id="26709" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement n'est-il pas court-circuité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23725" docOffset="164">
      <en>The Commission's powers will be restricted to implementing rules.</en>
      <fr>Les compétences de la Commission seront limitées aux modalités d'exécution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23791" docOffset="165">
      <en>I can assure you of that.</en>
      <fr>Je vous le garantis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23817" docOffset="166">
      <en>With regard to pigmeat, I am not so certain why an instrument that has not been used in more than 30 years should still be considered as a basic policy decision that needs to be maintained.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26854">Pour</DiscourseConnective> ce qui est de la viande de porc, je me demande pourquoi un instrument qui n'a pas été utilisé <DiscourseConnective annotation_id="26953">depuis</DiscourseConnective> plus de 30 ans devrait <DiscourseConnective annotation_id="26983">encore</DiscourseConnective> être considéré <DiscourseConnective annotation_id="27005">comme</DiscourseConnective> une décision politique fondamentale <DiscourseConnective annotation_id="27047">qu'</DiscourseConnective>il convient de maintenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24007" docOffset="167">
      <en>In concluding, let me stress once again in answer to the points raised regarding the complexity and the bureaucracy of the CAP, this is just a first step.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27076">En</DiscourseConnective> conclusion, je rappellerai une fois <DiscourseConnective annotation_id="27115">de plus</DiscourseConnective> qu'il ne <DiscourseConnective annotation_id="27132">s'</DiscourseConnective>agit <DiscourseConnective annotation_id="27139">que</DiscourseConnective> d'une première réponse aux questions soulevées au sujet de la complexité <DiscourseConnective annotation_id="27216">et</DiscourseConnective> des lourdeurs administratives de la PAC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24162" docOffset="168">
      <en>Others will follow.</en>
      <fr>D'autres suivront.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24182" id="428" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="24182" docOffset="169">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24204" docOffset="170">
      <en>The vote will take place on Thursday at 12 noon.</en>
      <fr>Le vote aura lieu jeudi <DiscourseConnective annotation_id="27322">à</DiscourseConnective> 12 heures.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
