<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Progress of SIS II and VIS (debate)</en>
    <fr>État d'avancement de SIS II <DiscourseConnective annotation_id="28">et</DiscourseConnective> VIS (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="36" id="119" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="36" docOffset="1">
      <en>The next item is the Commission statement on the progress of SIS II and VIS.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la déclaration de la Commission sur l'état d'avancement de SIS II <DiscourseConnective annotation_id="133">et</DiscourseConnective> VIS.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="113" id="120" language="FR" name="Jacques Barrot">
    <ParallelChunk annotation_id="113" docOffset="2">
      <en>Madam President, I would not wish to try Parliament's patience, <Alignment alignment="25134" annotation_id="177">
          <DiscourseConnective annotation_id="177" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> all the same, I do need to clarify a number of things for the MEPs here present and for Parliament.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - Madame la Présidente, je ne voudrais pas abuser de la patience du Parlement, <Alignment alignment="15377" annotation_id="253">
          <DiscourseConnective annotation_id="253" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai <DiscourseConnective annotation_id="263">quand même</DiscourseConnective> besoin de donner aux parlementaires ici présents <DiscourseConnective annotation_id="323">et</DiscourseConnective> au Parlement un certain nombre de précisions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="281" docOffset="3">
      <en>
        <Alignment alignment="76069" annotation_id="281">
          <DiscourseConnective annotation_id="281" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a year and a half ago, I took on the portfolio of commissioner responsible for justice, freedom and security, I found on my desk two large-scale information technology projects aimed at equipping the Member States with modern and effective cooperation tools.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13057" annotation_id="372">
          <DiscourseConnective annotation_id="372" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai repris, il y a un an <DiscourseConnective annotation_id="406">et</DiscourseConnective> demi, le portefeuille de commissaire responsable <DiscourseConnective annotation_id="458">pour</DiscourseConnective> la justice, la liberté <DiscourseConnective annotation_id="486">et</DiscourseConnective> la sécurité, j'ai trouvé sur mon bureau deux projets informatiques à grande échelle, qui ont pour vocation de doter les États membres d'outils de coopération modernes <DiscourseConnective annotation_id="656">et</DiscourseConnective> performants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="546" docOffset="4">
      <en>Those two projects, SIS II and VIS, formed part of the same contract, signed in 2003, between the Commission and a consortium of information technology companies.</en>
      <fr>Ces deux projets, SIS II <DiscourseConnective annotation_id="697">et</DiscourseConnective> VIS, ont fait l'objet d'un <DiscourseConnective annotation_id="727">même</DiscourseConnective> contrat, signé <DiscourseConnective annotation_id="747">en</DiscourseConnective> 2003, entre la Commission <DiscourseConnective annotation_id="776">et</DiscourseConnective> un consortium d'entreprises informatiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="709" docOffset="5">
      <en>Both of these projects are technologically complex.</en>
      <fr>Ces deux projets sont complexes au plan technologique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="761" docOffset="6">
      <en>We need to interconnect a central system and national equipment with particularly demanding specifications, and make them interact.</en>
      <fr>Il faut interconnecter <DiscourseConnective annotation_id="900">et</DiscourseConnective> faire interagir un système central <DiscourseConnective annotation_id="938">et</DiscourseConnective> des équipements nationaux avec des spécifications particulièrement exigeantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="893" docOffset="7">
      <en>I have always tried to keep Parliament informed of these developments.</en>
      <fr>J'ai toujours essayé de tenir le Parlement informé de ces développements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="964" docOffset="8">
      <en>Following the Justice and Home Affairs Councils in February and June 2009, I wrote to Mr Deprez, the chairman of Parliament's Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs, to inform him of how the work on SIS II was progressing.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1094">Après</DiscourseConnective> les Conseils "Justice <DiscourseConnective annotation_id="1122">et</DiscourseConnective> affaires intérieures" de février <DiscourseConnective annotation_id="1158">et</DiscourseConnective> de juin 2009, j'avais écrit <DiscourseConnective annotation_id="1189">à</DiscourseConnective> Gérard Deprez, président de la commission des libertés civiles du Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="1268">pour</DiscourseConnective> l'informer de l'évolution des travaux sur le projet SIS II.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1203" docOffset="9">
      <en>I sent you a copy of that correspondence, Mr Coelho, <Alignment alignment="1398" annotation_id="1256">
          <DiscourseConnective annotation_id="1256" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are the usual rapporteur for SIS-related issues, <Alignment alignment="39859" annotation_id="1317">
          <DiscourseConnective annotation_id="1317" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> you follow these issues closely.</en>
      <fr>Je vous ai adressé, Monsieur Coelho, une copie de ces courriers, <Alignment alignment="1256" annotation_id="1398">
          <DiscourseConnective annotation_id="1398" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous êtes le rapporteur habituel <DiscourseConnective annotation_id="1435">pour</DiscourseConnective> les sujets ayant trait au dossier SIS <Alignment alignment="1317" annotation_id="1478">
          <DiscourseConnective annotation_id="1478" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous suivez attentivement ces dossiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1354" docOffset="10">
      <en>Motivated <DiscourseConnective annotation_id="1364" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I am by this spirit of openness, I should like today, once again, to give you as much information as possible.</en>
      <fr>Je voudrais aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="1545">encore</DiscourseConnective>, animé par cet esprit de transparence, vous donner le maximum de renseignements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1478" docOffset="11">
      <en>It is true that, like most major industrial projects, both SIS II and VIS are in danger of going over schedule and over budget.</en>
      <fr>C'est vrai <DiscourseConnective annotation_id="1644">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1648">comme</DiscourseConnective> la plupart des grands projets industriels, ces deux projets SIS II <DiscourseConnective annotation_id="1721">et</DiscourseConnective> VIS présentent des risques de dérapage du calendrier, de glissement budgétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1606" docOffset="12">
      <en>It is true that the situation is unsatisfactory as regards both SIS II and VIS.</en>
      <fr>C'est vrai <DiscourseConnective annotation_id="1815">que</DiscourseConnective> la situation n'est pas satisfaisante <DiscourseConnective annotation_id="1856">pour</DiscourseConnective> le SIS II, ni pour le VIS.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1686" docOffset="13">
      <en>Despite the involvement of experts from the Commission and the Member States, SIS II continues to come up against various obstacles.</en>
      <fr>En dépit d'une mobilisation des experts de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="1945">et</DiscourseConnective> des États membres, le projet SIS II continue <DiscourseConnective annotation_id="1993">à</DiscourseConnective> se heurter à des obstacles divers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1819" docOffset="14">
      <en>VIS, for its part, has entered an important phase.</en>
      <fr>Quant au projet VIS, il est entré dans une phase importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1870" docOffset="15">
      <en>The initial specifications made it difficult to perform the planned tests <Alignment alignment="52863" annotation_id="1944">
          <DiscourseConnective annotation_id="1944" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it seems that, with the Member States' agreement, the review of these specifications should enable the tests to be completed successfully next time.</en>
      <fr>Les spécifications initiales ont rendu difficile le passage des tests prévus, <Alignment alignment="12653" annotation_id="2169">
          <DiscourseConnective annotation_id="2169" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il semble <DiscourseConnective annotation_id="2184">qu'</DiscourseConnective>avec l'accord des États membres, la révision de ces spécifications devrait permettre un prochain aboutissement des tests.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2097" docOffset="16">
      <en>I come firstly to SIS II.</en>
      <fr>J'en viens <DiscourseConnective annotation_id="2320">d'abord</DiscourseConnective> au SIS II.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2123" docOffset="17">
      <en>The Commission is working closely with the Presidency, the Member States and the contractors to implement the guidelines laid down in the conclusions of the Justice and Home Affairs Council of 4 and 5 June.</en>
      <fr>En étroite collaboration avec la Présidence, les États membres <DiscourseConnective annotation_id="2402">et</DiscourseConnective> les contractants, la Commission est en train de mettre en œuvre les orientations définies dans les conclusions du Conseil "Justice <DiscourseConnective annotation_id="2536">et</DiscourseConnective> affaires intérieures" des 4 <DiscourseConnective annotation_id="2567">et</DiscourseConnective> 5 juin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2330" docOffset="18">
      <en>Firstly, all the parties concerned are actively involved in the technical preparations for a first 'milestone' test aimed at ensuring that the current technical solution is built on a solid foundation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2578">Tout d'abord</DiscourseConnective>, toutes les parties concernées sont activement engagées dans les préparatifs techniques d'un premier test appelé "jalon technique - milestone" qui vise <DiscourseConnective annotation_id="2743">à</DiscourseConnective> s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="2755">que</DiscourseConnective> la solution technique actuelle est fondée sur des bases saines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2532" docOffset="19">
      <en>With this in mind, the Commission has negotiated the contractual changes required with the consortium in charge of the project.</en>
      <fr>Dans cette optique, la Commission a négocié avec le consortium <DiscourseConnective annotation_id="2886">en</DiscourseConnective> charge du projet les adaptations contractuelles requises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2660" docOffset="20">
      <en>For the first milestone, there is an extra cost of EUR 1 026 000.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2947">Pour</DiscourseConnective> le premier jalon, ce premier milestone, il en résulte un surcroît de 1 026 000 euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2726" docOffset="21">
      <en>At the same time, our services have stepped up the governance and monitoring of the project.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3038">Simultanément</DiscourseConnective>, nos services ont renforcé la gouvernance <DiscourseConnective annotation_id="3094">et</DiscourseConnective> le monitoring du projet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2819" docOffset="22">
      <en>They have introduced contractual penalties <DiscourseConnective annotation_id="2862" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2865" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to put added pressure on the contractor.</en>
      <fr>Ils ont engagé les pénalités contractuelles <DiscourseConnective annotation_id="3166">pour</DiscourseConnective> augmenter la pression sur le contractant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2909" docOffset="23">
      <en>On Friday evening, I summoned and met with the CEO of the company in charge of the project <Alignment alignment="36561" annotation_id="3000">
          <Alignment alignment="3319" annotation_id="3000">
            <DiscourseConnective annotation_id="3000" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> he could inform me personally of the measures that he was implementing to resolve the technical difficulties.</en>
      <fr>J'ai convoqué <DiscourseConnective annotation_id="3227">et</DiscourseConnective> rencontré vendredi soir le président-directeur général de la société <DiscourseConnective annotation_id="3299">en</DiscourseConnective> charge du projet <Alignment alignment="20193" annotation_id="3319">
          <Alignment alignment="4167" annotation_id="3319">
            <DiscourseConnective annotation_id="3319" sense="Contingency.Cause.Result">pour qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>il m'informe personnellement des mesures <DiscourseConnective annotation_id="3368">qu'</DiscourseConnective>il mettait en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="3391">pour</DiscourseConnective> résoudre les difficultés techniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3118" docOffset="24">
      <en>Finally, for precautionary purposes, as was stipulated by the June Council, the Commission has begun the preparatory work with a view to potentially switching to the alternative scheme should the current technical solution fail.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3433">Enfin</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="3440">à</DiscourseConnective> titre de précaution, <DiscourseConnective annotation_id="3463">comme</DiscourseConnective> cela avait été prévu par le Conseil de juin, la Commission a initié les préparatifs <DiscourseConnective annotation_id="3553">en vue d'</DiscourseConnective>un basculement éventuel vers le scénario alternatif dans l'hypothèse où la solution technique actuelle viendrait à échouer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3347" docOffset="25">
      <en>In order to take account of this data and of the new timetable, we must obviously translate these circumstances into legislation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3686">Afin de</DiscourseConnective> tenir compte de ces données <DiscourseConnective annotation_id="3722">et</DiscourseConnective> du nouveau calendrier, nous devons évidemment traduire cette réalité au plan législatif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3477" docOffset="26">
      <en>That is why, on 29 September, the Commission proposed some amendments to the SIS II migration instruments, amendments on which your Parliament is currently being consulted.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3814">C'est pourquoi</DiscourseConnective> la Commission a proposé, le 29 septembre, des amendements aux instruments de migration SIS II, amendements sur lesquels votre Parlement est actuellement consulté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3650" docOffset="27">
      <en>This will give us an opportunity to review the issue in detail.</en>
      <fr>Cela nous donnera l'occasion de revenir sur le dossier de manière détaillée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3714" docOffset="28">
      <en>As regards VIS, in April 2009, the contractor began a series of tests on the central system in order to assess the progress made.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4069">Pour</DiscourseConnective> ce qui concerne le projet VIS, au niveau du système central, le contractant a entamé <DiscourseConnective annotation_id="4159">en</DiscourseConnective> avril 2009 une campagne de tests nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="4207">pour</DiscourseConnective> évaluer les progrès réalisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3844" docOffset="29">
      <en>The contractor has not yet succeeded in meeting all of the contractual criteria required to conclude this series of tests, even <DiscourseConnective annotation_id="3972" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective> its deadline was extended.</en>
      <fr>Le contractant n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="4267">encore</DiscourseConnective> parvenu <DiscourseConnective annotation_id="4282">à</DiscourseConnective> satisfaire tous les critères contractuels requis <DiscourseConnective annotation_id="4333">pour conclure</DiscourseConnective> cette campagne de tests, malgré un délai supplémentaire qui lui avait été accordé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4006" docOffset="30">
      <en>The Commission has, of course, applied the contractual penalties provided for to punish this delay.</en>
      <fr>La Commission a évidemment activé les pénalités contractuelles prévues pour sanctionner ce retard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4106" docOffset="31">
      <en>It has ordered the contractor to implement all of the appropriate corrective measures.</en>
      <fr>Elle a mis en demeure le contractant de mettre en œuvre toutes les mesures correctives appropriées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4193" docOffset="32">
      <en>I do not believe, <Alignment alignment="4646" annotation_id="4211">
          <DiscourseConnective annotation_id="4211" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I may be proved wrong, that there is a design problem.</en>
      <fr>Je ne crois pas, <Alignment alignment="18672" annotation_id="4646">
          <DiscourseConnective annotation_id="4646" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> peut-être serai-je démenti, <DiscourseConnective annotation_id="4679">qu'</DiscourseConnective>il y ait un bug de conception.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4270" docOffset="33">
      <en>
        <Alignment alignment="2587" annotation_id="4270">
          <Alignment alignment="25401" annotation_id="4270">
            <Alignment alignment="45212" annotation_id="4270">
              <DiscourseConnective annotation_id="4270" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, it would seem that the STT is going well.</en>
      <fr>Il semble, <Alignment alignment="8000" annotation_id="4724">
          <Alignment alignment="4270" annotation_id="4724">
            <Alignment alignment="4270" annotation_id="4724">
              <DiscourseConnective annotation_id="4724" sense="Comparison.Contrast">d'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="4738">que</DiscourseConnective> le STT <DiscourseConnective annotation_id="4749">soit</DiscourseConnective> en bonne voie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4331" docOffset="34">
      <en>The tests should be concluded on 11 November.</en>
      <fr>Les tests devraient être achevés le 11 novembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4377" docOffset="35">
      <en>
        <Alignment alignment="46996" annotation_id="4377">
          <DiscourseConnective annotation_id="4377" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in parallel to this, the Member States must <Alignment alignment="22926" annotation_id="4430">
          <DiscourseConnective annotation_id="4430" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> adapt their own national systems <Alignment alignment="4912" annotation_id="4468">
          <DiscourseConnective annotation_id="4468" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> they can use VIS.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6862" annotation_id="4818">
          <DiscourseConnective annotation_id="4818" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="4824">parallèlement</DiscourseConnective>, les États membres doivent <Alignment alignment="4768" annotation_id="4865">
          <DiscourseConnective annotation_id="4865" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> adapter leurs propres systèmes nationaux <Alignment alignment="7449" annotation_id="4912">
          <DiscourseConnective annotation_id="4912" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir utiliser le VIS.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4494" docOffset="36">
      <en>At least three Member States are encountering major difficulties, <Alignment alignment="5013" annotation_id="4560">
          <DiscourseConnective annotation_id="4560" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the delays due to these three States are even more significant than those caused by the central system.</en>
      <fr>Or, trois États membres <DiscourseConnective annotation_id="4966">au moins</DiscourseConnective> rencontrent des difficultés majeures, <Alignment alignment="660" annotation_id="5013">
          <DiscourseConnective annotation_id="5013" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les retards venant de ces trois États membres sont plus importants <DiscourseConnective annotation_id="5083">encore que</DiscourseConnective> les retards connus au niveau du système central.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4668" docOffset="37">
      <en>
        <Alignment alignment="24196" annotation_id="4668">
          <DiscourseConnective annotation_id="4668" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we are currently performing a detailed analysis with the Member States in order to set out a new timetable for the launch of VIS.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10470" annotation_id="5143">
          <DiscourseConnective annotation_id="5143" sense="Contingency.Cause.Result">Alors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous procédons actuellement, avec les États membres, à une analyse détaillée <DiscourseConnective annotation_id="5227">en vue de</DiscourseConnective> préciser un nouveau calendrier <DiscourseConnective annotation_id="5268">pour</DiscourseConnective> le démarrage du VIS.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4804" docOffset="38">
      <en>To do this, <Alignment alignment="5294" annotation_id="4816">
          <DiscourseConnective annotation_id="4816" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we need to have a clear idea of the outcome of the series of tests on the central system.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9816" annotation_id="5294">
          <DiscourseConnective annotation_id="5294" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons besoin de disposer <DiscourseConnective annotation_id="5329">pour</DiscourseConnective> cela d'une vue claire concernant l'issue de la campagne de tests du système central.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4915" docOffset="39">
      <en>My meeting on Friday gives me reason to believe that 11 November could be the date <DiscourseConnective annotation_id="4998" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we will know whether the tests under way are successful.</en>
      <fr>La rencontre que j'ai eu vendredi me permet de penser que le 11 novembre pourrait être la date à laquelle nous saurons <DiscourseConnective annotation_id="5538">si</DiscourseConnective> les tests <DiscourseConnective annotation_id="5551">en</DiscourseConnective> cours sont positifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5060" docOffset="40">
      <en>In any event, <DiscourseConnective annotation_id="5074" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, both the national systems and the central system must be fully operational <Alignment alignment="13312" annotation_id="5158">
          <DiscourseConnective annotation_id="5158" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> the system is launched.</en>
      <fr>Mais <DiscourseConnective annotation_id="5580">en tout état de cause</DiscourseConnective>, il faut que tant les systèmes nationaux <DiscourseConnective annotation_id="5643">que</DiscourseConnective> le système central soient pleinement opérationnels <Alignment alignment="4587" annotation_id="5698">
          <DiscourseConnective annotation_id="5698" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> démarrer le système.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5189" docOffset="41">
      <en>I will, of course, inform Parliament of this new timetable <Alignment alignment="69043" annotation_id="5248">
          <Alignment alignment="5794" annotation_id="5248">
            <DiscourseConnective annotation_id="5248" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">as soon as</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we have been able to draft it.</en>
      <fr>Évidemment, je tiendrai informé le Parlement de ce nouveau calendrier <Alignment alignment="15429" annotation_id="5794">
          <Alignment alignment="5732" annotation_id="5794">
            <DiscourseConnective annotation_id="5794" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">dès que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous aurons pu l'arrêter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5290" docOffset="42">
      <en>I shall finish here - please excuse me for my rather lengthy speech, <Alignment alignment="5877" annotation_id="5359">
          <DiscourseConnective annotation_id="5359" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I really wanted to give a detailed account of the progress of SIS II and VIS.</en>
      <fr>Je conclus, j'ai été un peu long, pardonnez-moi, <Alignment alignment="5205" annotation_id="5877">
          <DiscourseConnective annotation_id="5877" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai voulu vraiment faire le point détaillé sur l'état d'avancement des projets SIS II <DiscourseConnective annotation_id="5969">et</DiscourseConnective> VIS.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5441" docOffset="43">
      <en>There is real cause for concern; there is no point in hiding it.</en>
      <fr>Les motifs de préoccupation sont réels, ce n'est pas la peine de se le cacher.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5506" docOffset="44">
      <en>The technical, budgetary and political risk profiles of both projects justify us all getting involved, given our respective responsibilities.</en>
      <fr>Le profil de risques techniques, budgétaires <DiscourseConnective annotation_id="6101">et</DiscourseConnective> politiques des deux projets justifient une mobilisation de chacun, compte tenu des responsabilités respectives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5648" docOffset="45">
      <en>Significant financial resources have been harnessed.</en>
      <fr>Des moyens financiers non négligeables ont été mobilisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5701" docOffset="46">
      <en>The total amount of the Commission's budget commitments on SIS II stands at just over EUR 80 million, of which just over half, or EUR 44.5 million, have so far been paid.</en>
      <fr>Le montant <DiscourseConnective annotation_id="6285">total</DiscourseConnective> des engagements budgétaires de la Commission sur le projet SIS II s'élève <DiscourseConnective annotation_id="6365">à</DiscourseConnective> un peu plus de 80 millions, dont un peu plus de la moitié, à savoir 44,5 millions ont été effectivement déboursés à ce jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5872" docOffset="47">
      <en>The total amount that the Commission has already committed to VIS so far is in the region of EUR 74.5 million.</en>
      <fr>Le montant <DiscourseConnective annotation_id="6503">total</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6509">déjà</DiscourseConnective> engagé par la Commission sur le projet VIS s'élève à ce jour à environ 74,5 millions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5983" docOffset="48">
      <en>In terms of budgetary implementation, nearly EUR 43.3 million have actually been spent to date.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6600">En</DiscourseConnective> termes d'exécution budgétaire, près de 43,3 millions ont été <DiscourseConnective annotation_id="6664">effectivement</DiscourseConnective> dépensés <DiscourseConnective annotation_id="6687">à</DiscourseConnective> ce jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6079" docOffset="49">
      <en>These figures are in line with those of projects on a similar scale developed in Europe and elsewhere in the world.</en>
      <fr>Ces chiffres s'inscrivent dans l'ordre de grandeur de projets d'envergure similaire développés <DiscourseConnective annotation_id="6793">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="6803">et</DiscourseConnective> ailleurs dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6195" docOffset="50">
      <en>Madam President, I am anxious to say here that I will definitely inform Parliament of any developments that may have an impact on the budget, or indeed on the launch date for these systems.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je tiens vraiment <DiscourseConnective annotation_id="6870">à</DiscourseConnective> dire ici <DiscourseConnective annotation_id="6881">que</DiscourseConnective> je ne manquerai pas d'informer le Parlement de tous les développements qui pourront avoir une incidence budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="7000">ou encore</DiscourseConnective> un impact sur la date de délivrance de ces systèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6385" docOffset="51">
      <en>
        <Alignment alignment="7063" annotation_id="6385">
          <DiscourseConnective annotation_id="6385" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="7068" annotation_id="6394">
          <DiscourseConnective annotation_id="6394" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we succeed with VIS and SIS II, we will have equipped Europe with the most effective system in the world.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15246" annotation_id="7063">
          <DiscourseConnective annotation_id="7063" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="11086" annotation_id="7068">
          <DiscourseConnective annotation_id="7068" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous réussissons avec le VIS <DiscourseConnective annotation_id="7100">et</DiscourseConnective> le SIS II, nous aurons doté l'Europe du système le plus performant au monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6503" docOffset="52">
      <en>We <DiscourseConnective annotation_id="6506" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> have to tackle the obstacles in a calm, clear and practical fashion, <Alignment alignment="56885" annotation_id="6585">
          <DiscourseConnective annotation_id="6585" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in this respect, I will take the liberty of requesting Parliament's help as often <Alignment alignment="31313" annotation_id="6671">
          <DiscourseConnective annotation_id="6671" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I need it in order, once again, to monitor these two issues very closely and to ensure their successful conclusion.</en>
      <fr>Alors, il faut faire face aux obstacles, avec sang-froid, lucidité <DiscourseConnective annotation_id="7247">et</DiscourseConnective> pragmatisme, <Alignment alignment="27278" annotation_id="7263">
          <DiscourseConnective annotation_id="7263" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me permets, <DiscourseConnective annotation_id="7281">à cet égard</DiscourseConnective>, de solliciter l'aide du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="7328">autant</DiscourseConnective> <Alignment alignment="25195" annotation_id="7335">
          <DiscourseConnective annotation_id="7335" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'en aurai besoin <DiscourseConnective annotation_id="7357">pour</DiscourseConnective>, une fois <DiscourseConnective annotation_id="7372">encore</DiscourseConnective>, suivre très attentivement ces deux dossiers <DiscourseConnective annotation_id="7424">et</DiscourseConnective> veiller à leur aboutissement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6790" id="122" language="MT" name="Simon Busuttil">
    <ParallelChunk annotation_id="6790" docOffset="53">
      <en>I would like to start off by thanking the Vice President of the European Commission for the explanation he just gave us <Alignment alignment="7566" annotation_id="6910">
          <DiscourseConnective annotation_id="6910" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="7575" annotation_id="6915">
          <DiscourseConnective annotation_id="6915" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would <DiscourseConnective annotation_id="6932" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> like to explain why we requested this debate.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE. - (MT) Je remercie le vice-président de la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="7544">pour</DiscourseConnective> ses explications <Alignment alignment="30692" annotation_id="7566">
          <DiscourseConnective annotation_id="7566" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> vais, <Alignment alignment="6915" annotation_id="7575">
          <DiscourseConnective annotation_id="7575" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> mon tour, expliquer pourquoi nous avons demandé ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6983" docOffset="54">
      <en>This was <DiscourseConnective annotation_id="6992" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> the Schengen area is extremely important to us in light of the freedom of movement of our citizens.</en>
      <fr>La raison de cette demande est que nous considérons l'espace Schengen comme extrêmement important pour la libre circulation de nos concitoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7100" docOffset="55">
      <en>Yet, <Alignment alignment="7790" annotation_id="7105">
          <DiscourseConnective annotation_id="7105" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> we intended the Schengen area to offer complete freedom to our citizens, we do not want to bestow this privilege upon criminals.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7779">Toutefois</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="3808" annotation_id="7790">
          <DiscourseConnective annotation_id="7790" sense="Comparison.Contrast">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons <DiscourseConnective annotation_id="7806">certes</DiscourseConnective> que l'espace Schengen offre une liberté totale <DiscourseConnective annotation_id="7860">à</DiscourseConnective> nos concitoyens, nous ne voulons pas que ce privilège profite aux criminels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7243" docOffset="56">
      <en>For this reason, we created the Schengen information system, which was meant to be upgraded to a new generation system known as SIS II in order to help us strengthen our citizens' freedom whilst holding back criminals from gaining any sort of leeway.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7939">À</DiscourseConnective> cet effet, nous avons donc créé le système d'information de Schengen, qui devait conduire au développement d'un système de deuxième génération, le SIS II, <DiscourseConnective annotation_id="8096">afin de</DiscourseConnective> nous aider à renforcer la liberté de nos concitoyens <DiscourseConnective annotation_id="8157">tout en</DiscourseConnective> empêchant les criminels d'en profiter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7494" docOffset="57">
      <en>
        <Alignment alignment="8204" annotation_id="7494">
          <DiscourseConnective annotation_id="7494" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the fact that this new generation system, SIS II, is well overdue and <DiscourseConnective annotation_id="7575" sense="Comparison.Contrast">yet</DiscourseConnective> still does not look like it is anywhere near being finished is of concern to us.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21024" annotation_id="8204">
          <DiscourseConnective annotation_id="8204" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'important retard pris dans l'élaboration du SIS II <DiscourseConnective annotation_id="8273">et</DiscourseConnective> le fait <DiscourseConnective annotation_id="8284">qu'</DiscourseConnective>il semble <DiscourseConnective annotation_id="8297">encore</DiscourseConnective> être très loin d'être prêt, nous inquiètent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7660" docOffset="58">
      <en>This is why we are putting these questions to you now as to the reason for this delay and as to whether it would be possible to guarantee a date by which the system will be up and running.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle nous vous interrogeons aujourd'hui sur la raison de ce retard <DiscourseConnective annotation_id="8441">et</DiscourseConnective> vous demandons <DiscourseConnective annotation_id="8459">s'</DiscourseConnective>il est possible de garantir une date <DiscourseConnective annotation_id="8498">à</DiscourseConnective> laquelle le système sera au point <DiscourseConnective annotation_id="8534">et</DiscourseConnective> opérationnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7849" docOffset="59">
      <en>
        <Alignment alignment="57932" annotation_id="7849">
          <DiscourseConnective annotation_id="7849" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to make it abundantly clear that our final target is to work together with the European Commission to ensure that the Schengen area is fully operational <Alignment alignment="6021" annotation_id="8024">
          <DiscourseConnective annotation_id="8024" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it works in the best interests of our citizens, without giving free reign to those with the wrong intentions.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="5589" annotation_id="8560">
          <DiscourseConnective annotation_id="8560" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8570">à</DiscourseConnective> dire clairement <DiscourseConnective annotation_id="8588">que</DiscourseConnective> notre objectif final est de coopérer avec la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="8659">afin que</DiscourseConnective> l'espace Schengen <DiscourseConnective annotation_id="8686">soit</DiscourseConnective> pleinement opérationnel <Alignment alignment="8024" annotation_id="8715">
          <DiscourseConnective annotation_id="8715" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> fonctionne dans le meilleur intérêt de nos concitoyens, <DiscourseConnective annotation_id="8774">sans</DiscourseConnective> laisser la voie libre <DiscourseConnective annotation_id="8801">à</DiscourseConnective> ceux qui sont animés de mauvaises intentions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8143" id="123" name="Claude Moraes">
    <ParallelChunk annotation_id="8143" docOffset="60">
      <en>on behalf of the S&amp;D Group. - Madam President, I should like to thank the Commissioner for coming here today to update us on these issues in some detail.</en>
      <fr>au nom du groupe S&amp;D. - (EN) Madame la Présidente, je remercie le commissaire d'être venu aujourd'hui nous fournir des détails sur l'état d'avancement de ces projets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8297" docOffset="61">
      <en>We appreciate the manner in which he has done that.</en>
      <fr>Nous apprécions la manière dont il l'a fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8349" docOffset="62">
      <en>Like Mr Busuttil, I want to set out an explanation - which is a joint explanation - of our serious concern regarding the significant delays in migration from SIS to SIS II and the development of VIS.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9061">Comme</DiscourseConnective> M. Busuttil, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="9089">à</DiscourseConnective> m'expliquer - et ceci est une explication commune - sur notre sérieuse inquiétude concernant les retards importants pris dans les projets de migration du SIS vers le SIS II <DiscourseConnective annotation_id="9264">et</DiscourseConnective> de développement du VIS.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8549" docOffset="63">
      <en>I think you will understand why we tabled a joint resolution, <Alignment alignment="19652" annotation_id="8611">
          <DiscourseConnective annotation_id="8611" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a genuine concern here.</en>
      <fr>Je pense que vous comprendrez pourquoi nous avons déposé une résolution commune, <Alignment alignment="6374" annotation_id="9373">
          <DiscourseConnective annotation_id="9373" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a une réelle inquiétude à ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8652" docOffset="64">
      <en>Mr Coelho and others have been making this concern known for some time <Alignment alignment="56322" annotation_id="8723">
          <DiscourseConnective annotation_id="8723" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is worth putting on record that, <Alignment alignment="12740" annotation_id="8763">
          <DiscourseConnective annotation_id="8763" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> these significant delays are obviously highly worrying on their own, the key issues here for Parliament, <Alignment alignment="9632" annotation_id="8874">
          <DiscourseConnective annotation_id="8874" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, are those of transparency and accountability, <Alignment alignment="23055" annotation_id="8933">
          <DiscourseConnective annotation_id="8933" sense="Expansion.Conjunction">particularly</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="9724" annotation_id="8946">
          <DiscourseConnective annotation_id="8946" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are dealing with sensitive data, and sensitive data in this area.</en>
      <fr>M. Coelho <DiscourseConnective annotation_id="9428">et</DiscourseConnective> d'autres collègues ont fait part de cette inquiétude il y déjà quelque temps <Alignment alignment="9992" annotation_id="9508">
          <DiscourseConnective annotation_id="9508" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il importe de noter <DiscourseConnective annotation_id="9531">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="11398" annotation_id="9535">
          <DiscourseConnective annotation_id="9535" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce retard important <DiscourseConnective annotation_id="9564">soit</DiscourseConnective>, en soi, très préoccupant, l'essentiel <DiscourseConnective annotation_id="9608">pour</DiscourseConnective> le Parlement est - <Alignment alignment="6373" annotation_id="9632">
          <DiscourseConnective annotation_id="9632" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez - la transparence <DiscourseConnective annotation_id="9670">et</DiscourseConnective> l'obligation de rendre des comptes, <Alignment alignment="11265" annotation_id="9709">
          <DiscourseConnective annotation_id="9709" sense="Expansion.Conjunction">en particulier</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="17789" annotation_id="9724">
          <DiscourseConnective annotation_id="9724" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est question de données sensibles <DiscourseConnective annotation_id="9768">et</DiscourseConnective> de données sensibles dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9020" docOffset="65">
      <en>As co-legislator and the EU's only directly elected institution, Parliament needs to be kept informed about the developments of these systems, <DiscourseConnective annotation_id="9163" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it has requested many times in the past.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="9812">tant que</DiscourseConnective> colégislateur <DiscourseConnective annotation_id="9835">et</DiscourseConnective> seule institution européenne directement élue, le Parlement a besoin d'être informé sur les développements de ces systèmes et l'a d'ailleurs demandé à plusieurs reprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9207" docOffset="66">
      <en>In our resolution, we do not want to be seen to be making unreasonable demands.</en>
      <fr>Dans notre résolution, nous ne voulons pas donner à penser que nos exigences sont démesurées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9287" docOffset="67">
      <en>We want to be reasonable, <Alignment alignment="33590" annotation_id="9313">
          <DiscourseConnective annotation_id="9313" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to respond to the way in which you have given us the information today.</en>
      <fr>Nous voulons être raisonnables <Alignment alignment="17912" annotation_id="10134">
          <DiscourseConnective annotation_id="10134" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> réagir <DiscourseConnective annotation_id="10144">à</DiscourseConnective> la manière dont vous nous avez communiqué aujourd'hui des informations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9397" docOffset="68">
      <en>We simply want to be informed of the current state of play, to be given explanations about the reasons for the delay, and to be reassured that these problems will be resolved.</en>
      <fr>Nous voulons <DiscourseConnective annotation_id="10231">simplement</DiscourseConnective> être informés sur l'état d'avancement de ces projets, obtenir des explications sur les raisons du retard <DiscourseConnective annotation_id="10347">et</DiscourseConnective> avoir l'assurance <DiscourseConnective annotation_id="10368">que</DiscourseConnective> ces problèmes seront résolus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9573" docOffset="69">
      <en>It is vital that a project as important as this, which will have an impact on vast numbers of people - both EU and non-EU citizens - is developed transparently.</en>
      <fr>Il est crucial <DiscourseConnective annotation_id="10417">qu'</DiscourseConnective>un projet <DiscourseConnective annotation_id="10430">aussi</DiscourseConnective> important <DiscourseConnective annotation_id="10446">que</DiscourseConnective> celui-ci, qui aura un impact sur un très grand nombre de citoyens - de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="10540">et</DiscourseConnective> des pays tiers -, <DiscourseConnective annotation_id="10561">soit</DiscourseConnective> développé de manière transparente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9734" docOffset="70">
      <en>
        <Alignment alignment="10601" annotation_id="9734">
          <DiscourseConnective annotation_id="9734" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in addition to the issues of transparency and accountability, it is <Alignment alignment="14155" annotation_id="9811">
          <DiscourseConnective annotation_id="9811" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important to point out some of the wider implications.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12079" annotation_id="10601">
          <DiscourseConnective annotation_id="10601" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, outre les questions de transparence <DiscourseConnective annotation_id="10648">et</DiscourseConnective> d'obligation de rendre des comptes, il importe <Alignment alignment="9811" annotation_id="10698">
          <DiscourseConnective annotation_id="10698" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de souligner certaines implications plus larges.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9871" docOffset="71">
      <en>The technical problems we are seeing, and the development of these large-scale databases, do not inspire wider confidence.</en>
      <fr>Les problèmes techniques constatés <DiscourseConnective annotation_id="10792">et</DiscourseConnective> le développement de ces bases de données à grande échelle n'inspirent pas grande confiance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9994" docOffset="72">
      <en>Many of our Member States - including my own Member State - have had significant difficulties in their own development of major databases, in development of ID databases and so on. Public confidence in these systems is absolutely vital.</en>
      <fr>Plusieurs de nos États membres, dont le mien, ont rencontré d'importantes difficultés dans le développement de grandes bases de données, de bases de données identitaires, etc. La confiance du public dans ces systèmes est absolument primordiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10231" docOffset="73">
      <en>
        <Alignment alignment="43926" annotation_id="10231">
          <DiscourseConnective annotation_id="10231" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we certainly have to look jointly across the political parties to see how these problems arose, how they can be prevented in the future, at the planning stage rather than the development stage.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="29633" annotation_id="11144">
          <DiscourseConnective annotation_id="11144" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> examiner ensemble, toutes familles politiques confondues, comment ces problèmes sont apparus et comment les empêcher <DiscourseConnective annotation_id="11266">à</DiscourseConnective> l'avenir, au stade de la planification et non du développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10436" docOffset="74">
      <en>Lessons have to be learned; we have to have confidence in these systems <Alignment alignment="48819" annotation_id="10508">
          <DiscourseConnective annotation_id="10508" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, above all, we have to have full and effective oversight.</en>
      <fr>Il faut tirer les leçons de l'expérience; nous devons avoir confiance dans ces systèmes <Alignment alignment="14192" annotation_id="11420">
          <DiscourseConnective annotation_id="11420" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="11424">surtout</DiscourseConnective>, nous devons avoir un contrôle <DiscourseConnective annotation_id="11463">total</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11469">et</DiscourseConnective> efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10570" docOffset="75">
      <en>In the end, these systems will only work through technical cooperation - but also through that public confidence in this system and the fact that Parliament is seen to be scrutinising these matters openly and with some results at the end of the day.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11482">In fine</DiscourseConnective>, ces systèmes fonctionneront uniquement grâce à une coopération technique, <DiscourseConnective annotation_id="11565">mais aussi</DiscourseConnective> grâce à la confiance publique dans ce système <DiscourseConnective annotation_id="11622">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11625">au fait</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11633">que</DiscourseConnective> les citoyens voient le Parlement examiner ces questions ouvertement <DiscourseConnective annotation_id="11705">et</DiscourseConnective> que cela donne certains résultats.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10820" id="124" name="Sarah Ludford">
    <ParallelChunk annotation_id="10820" docOffset="76">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Madam President, I have never had so much speaking time in one evening in all my 10 years in the European Parliament!</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (EN) Madame la Présidente, au cours de mes dix ans au Parlement européen, je n'ai jamais eu un temps de parole <DiscourseConnective annotation_id="11879">aussi</DiscourseConnective> long <DiscourseConnective annotation_id="11890">en</DiscourseConnective> une seule soirée!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10969" docOffset="77">
      <en>Ten minutes in total is an unaccustomed luxury, <Alignment alignment="24370" annotation_id="11017">
          <DiscourseConnective annotation_id="11017" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am not sure I will be able to use it.</en>
      <fr>Un <DiscourseConnective annotation_id="11914">total</DiscourseConnective> de dix minutes est un luxe inhabituel <Alignment alignment="18462" annotation_id="11958">
          <DiscourseConnective annotation_id="11958" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne suis pas certaine de pouvoir les utiliser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11061" docOffset="78">
      <en>I, too, am grateful to Vice-President Barrot for coming to report to us on the problems, <Alignment alignment="13615" annotation_id="11150">
          <DiscourseConnective annotation_id="11150" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> I feel we should not have had to keep asking for those updates.</en>
      <fr>Je remercie M. Barrot d'être venu nous informer sur les problèmes rencontrés dans ces projets, <Alignment alignment="33142" annotation_id="12105">
          <DiscourseConnective annotation_id="12105" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense qu'il est dommage que nous ayons dû réclamer plusieurs fois de telles informations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11223" docOffset="79">
      <en>Anyone who has the merest familiarity with the installation of large IT works in the public sector in their own Member State will know that all these technical and budgetary problems frequently arise.</en>
      <fr>Toute personne un tant soit peu familiarisée avec la mise en œuvre de grands projets informatiques dans le secteur public de son État membre sait <DiscourseConnective annotation_id="12352">que</DiscourseConnective> les problèmes techniques <DiscourseConnective annotation_id="12381">et</DiscourseConnective> budgétaires sont fréquents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11424" docOffset="80">
      <en>Unfortunately, <DiscourseConnective annotation_id="11439" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="58956" annotation_id="11448">
          <DiscourseConnective annotation_id="11448" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have two such high-profile, big systems - the Schengen Information System (SIS) II and the visa information system (VIS) - being affected, this <Alignment alignment="70888" annotation_id="11601">
          <DiscourseConnective annotation_id="11601" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> affects the credibility not only of the Union's internal security - and I will come back to that later - but also of the EU's visa policy.</en>
      <fr>Cependant, <DiscourseConnective annotation_id="12423">malheureusement</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="30177" annotation_id="12440">
          <DiscourseConnective annotation_id="12440" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> de tels problèmes concernent deux systèmes aussi volumineux et sophistiqués que le système d'information de Schengen (SIS) II <DiscourseConnective annotation_id="12574">et</DiscourseConnective> le système d'information sur les visas (VIS), c'est la crédibilité de la sécurité intérieure de l'UE - j'y reviendrai dans un instant -, <DiscourseConnective annotation_id="12714">mais aussi</DiscourseConnective> la politique de l'Union européenne en matière de visas qui en pâtissent <Alignment alignment="4488" annotation_id="12797">
          <DiscourseConnective annotation_id="12797" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11745" docOffset="81">
      <en>As rapporteur on the VIS, I can say that we were under pressure to get the legislation done in time, <Alignment alignment="17020" annotation_id="11846">
          <DiscourseConnective annotation_id="11846" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we wanted to press ahead with having the VIS up and running - <DiscourseConnective annotation_id="11916" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it should have been by now - <Alignment alignment="13071" annotation_id="11948">
          <DiscourseConnective annotation_id="11948" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> any slippage in the programme is deeply disappointing.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="12811">tant que</DiscourseConnective> rapporteure sur le VIS, je peux <DiscourseConnective annotation_id="12852">dire que</DiscourseConnective> nous avons travaillé d'arrache-pied <DiscourseConnective annotation_id="12897">pour</DiscourseConnective> obtenir la législation <DiscourseConnective annotation_id="12925">à</DiscourseConnective> temps, <Alignment alignment="5103" annotation_id="12934">
          <DiscourseConnective annotation_id="12934" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulions avancer rapidement dans le développement <DiscourseConnective annotation_id="12999">et</DiscourseConnective> la mise en œuvre du VIS - qui devrait <DiscourseConnective annotation_id="13040">maintenant</DiscourseConnective> être opérationnel - <Alignment alignment="28119" annotation_id="13071">
          <DiscourseConnective annotation_id="13071" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="13075">par conséquent</DiscourseConnective>, tout dérapage dans le programme est profondément décevant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12007" docOffset="82">
      <en>I would like to ask Commissioner Barrot what the implications are going to be for visa applicants.</en>
      <fr>Je souhaiterais que le commissaire Barrot nous dise quelles seront les conséquences de ce retard <DiscourseConnective annotation_id="13247">pour</DiscourseConnective> les demandeurs de visa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12106" docOffset="83">
      <en>Are we going to end up with a lot of confused people, <Alignment alignment="57716" annotation_id="12160">
          <DiscourseConnective annotation_id="12160" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the VIS is destined to deal with 20 million visa applications a year and delays presumably have a knock-on effect?</en>
      <fr>Allons-nous nous retrouver avec de nombreuses personnes déconcertées, <Alignment alignment="12160" annotation_id="13346">
          <DiscourseConnective annotation_id="13346" sense="Contingency.Cause.Reason">vu que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le VIS est conçu <DiscourseConnective annotation_id="13370">pour</DiscourseConnective> traiter vingt millions de demandes de visa par an <DiscourseConnective annotation_id="13425">et</DiscourseConnective> que ces retards ont probablement des répercussions <DiscourseConnective annotation_id="13479">en</DiscourseConnective> chaîne?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12283" docOffset="84">
      <en>
        <Alignment alignment="23249" annotation_id="12283">
          <DiscourseConnective annotation_id="12283" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> what about the outsourcing arrangements which are being established?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16971" annotation_id="13490">
          <DiscourseConnective annotation_id="13490" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13493">qu'en</DiscourseConnective> est-il des accords d'externalisation en cours d'établissement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12356" docOffset="85">
      <en>You mentioned that there have been contractual penalties imposed owing to the delays in the visa information system.</en>
      <fr>Vous nous avez dit <DiscourseConnective annotation_id="13581">que</DiscourseConnective> des pénalités contractuelles ont été imposées <DiscourseConnective annotation_id="13631">pour</DiscourseConnective> le retard pris dans le développement du système d'information sur les visas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12473" docOffset="86">
      <en>Could you tell us what those penalties are?</en>
      <fr>Pourriez-vous nous dire en quoi consistent ces pénalités?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12517" docOffset="87">
      <en>What are the estimated extra costs envisaged?</en>
      <fr>Quels sont les coûts supplémentaires envisagés?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12563" docOffset="88">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="12563" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective> could you tell us, Commissioner Barrot, whether overall, you have continued confidence in the contractor, <Alignment alignment="31928" annotation_id="12673">
          <DiscourseConnective annotation_id="12673" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> are we looking at a potential cancellation of the contract?</en>
      <fr>Pourriez-vous également nous dire, Monsieur Barrot, <DiscourseConnective annotation_id="13871">si</DiscourseConnective> vous maintenez votre confiance dans le contractant <Alignment alignment="2086" annotation_id="13925">
          <DiscourseConnective annotation_id="13925" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13928">si</DiscourseConnective> une résiliation du contrat est envisagée?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12736" docOffset="89">
      <en>This presumably <Alignment alignment="59913" annotation_id="12752">
          <DiscourseConnective annotation_id="12752" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> has implications for the setting-up of the agency for the common management of the SIS and VIS - and, potentially, other databases in the future.</en>
      <fr>Cette situation a sans doute <Alignment alignment="34704" annotation_id="14002">
          <DiscourseConnective annotation_id="14002" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> des répercussions sur la création de l'agence chargée de la gestion opérationnelle du SIS <DiscourseConnective annotation_id="14098">et</DiscourseConnective> du VIS <DiscourseConnective annotation_id="14108">et</DiscourseConnective>, potentiellement, d'autres bases de données futures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12903" docOffset="90">
      <en>Perhaps some of the ambitions for the collection of data and large-scale surveillance systems might have to be looked at again, which would be no bad thing from the privacy point of view <Alignment alignment="30510" annotation_id="13090">
          <DiscourseConnective annotation_id="13090" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are going to have all these technical and infrastructure problems.</en>
      <fr>Peut-être faudrait-il revoir certaines ambitions concernant la collecte de données <DiscourseConnective annotation_id="14247">et</DiscourseConnective> les systèmes de surveillance à grande échelle. Ce ne serait pas une mauvaise chose pour la protection de la vie privée <Alignment alignment="13090" annotation_id="14369">
          <DiscourseConnective annotation_id="14369" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous allons rencontrer tous ces problèmes techniques <DiscourseConnective annotation_id="14425">et</DiscourseConnective> d'infrastructure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13163" docOffset="91">
      <en>The last thing I wanted to ask the Commissioner is this: the current estimate is that the SIS II will be in operation in the last quarter of 2011.</en>
      <fr>Ma dernière question adressée au commissaire est celle-ci: selon les estimations actuelles, le SIS II sera opérationnel au dernier trimestre 2011.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13310" docOffset="92">
      <en>We can, I guess, expect some further slippage.</en>
      <fr>Je suppose que l'on peut s'attendre à un nouveau dérapage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13357" docOffset="93">
      <en>In the summer of 2012, the Olympics are being held in London.</en>
      <fr>Les jeux Olympiques auront lieu <DiscourseConnective annotation_id="14684">à</DiscourseConnective> Londres durant l'été 2012.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13419" docOffset="94">
      <en>The UK Government did not take the opportunity to go into SIS I for reasons best known to itself.</en>
      <fr>Le gouvernement britannique n'a pas souhaité intégrer le SIS I, <DiscourseConnective annotation_id="14777">pour</DiscourseConnective> des raisons qui lui appartiennent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13517" docOffset="95">
      <en>It actually had quite a few years <Alignment alignment="49692" annotation_id="13551">
          <DiscourseConnective annotation_id="13551" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it could have gone into SIS I but said 'oh no, no, we will wait till SIS II'.</en>
      <fr>Le système avait <DiscourseConnective annotation_id="14834">déjà</DiscourseConnective> quelques années <Alignment alignment="26663" annotation_id="14855">
          <DiscourseConnective annotation_id="14855" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Royaume-Uni aurait pu s'y intégrer, <DiscourseConnective annotation_id="14900">mais</DiscourseConnective> le gouvernement britannique a déclaré qu'il attendrait le SIS II.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13634" docOffset="96">
      <en>In answers to me, the Government has said that it is not worried about any implications for security.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14971">En</DiscourseConnective> réponse <DiscourseConnective annotation_id="14982">à</DiscourseConnective> mes interrogations, le gouvernement a déclaré ne pas être inquiet quant aux éventuelles répercussions sur la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13736" docOffset="97">
      <en>
        <Alignment alignment="51792" annotation_id="13736">
          <DiscourseConnective annotation_id="13736" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, not only UK but also European security could be put at risk <Alignment alignment="53672" annotation_id="13805">
          <DiscourseConnective annotation_id="13805" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the UK does not participate in access to the policing side - which it is allowed to do - of the Schengen Information System, by a time well ahead of the London Olympics taking place in 2012.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9553" annotation_id="15103">
          <DiscourseConnective annotation_id="15103" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la sécurité britannique, <DiscourseConnective annotation_id="15139">mais aussi</DiscourseConnective> la sécurité européenne, pourraient être menacées <Alignment alignment="18697" annotation_id="15199">
          <DiscourseConnective annotation_id="15199" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Royaume-Uni ne participe pas au volet de réglementation - ce qu'il est autorisé <DiscourseConnective annotation_id="15285">à</DiscourseConnective> faire - du système d'information de Schengen bien <DiscourseConnective annotation_id="15337">avant</DiscourseConnective> les jeux Olympiques de 2012.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13999" docOffset="98">
      <en>Could you tell us, Commissioner Barrot, what you think the implications could be for security around the Olympics, which, especially <Alignment alignment="37712" annotation_id="14132">
          <DiscourseConnective annotation_id="14132" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are being held in London, and not least in my constituency, I am greatly concerned about?</en>
      <fr>Pourriez-vous nous dire, Monsieur le Commissaire, quelles pourraient être, selon vous, les conséquences <DiscourseConnective annotation_id="15476">pour</DiscourseConnective> la sécurité entourant les jeux Olympiques? Ce sujet me préoccupe fortement <Alignment alignment="14177" annotation_id="15556">
          <DiscourseConnective annotation_id="15556" sense="Temporal.Synchrony">vu que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces jeux auront lieu <DiscourseConnective annotation_id="15584">à</DiscourseConnective> Londres <DiscourseConnective annotation_id="15594">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15597">notamment</DiscourseConnective> dans ma circonscription.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14230" docOffset="99">
      <en>I think we would all be greatly worried about the security of the Olympics.</en>
      <fr>Je pense que nous serions tous très préoccupés par la sécurité entourant l'organisation des jeux Olympiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14306" docOffset="100">
      <en>Those are a few of the questions I would like to ask you.</en>
      <fr>Telles sont donc quelques-unes des questions que je tenais <DiscourseConnective annotation_id="15800">à</DiscourseConnective> vous poser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14364" docOffset="101">
      <en>Thank you again for coming here.</en>
      <fr>Je vous remercie à nouveau de votre présence.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14397" id="125" name="Tatjana Ždanoka">
    <ParallelChunk annotation_id="14397" docOffset="102">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - Madam President, on behalf of my group, I too thank Commissioner Barrot for his explanations.</en>
      <fr>au nom du groupe Verts/ALE. - (EN) Madame la Présidente, au nom de mon groupe, je remercie <DiscourseConnective annotation_id="15951">également</DiscourseConnective> le commissaire Barrot <DiscourseConnective annotation_id="15983">pour</DiscourseConnective> ses explications.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14527" docOffset="103">
      <en>Of course, we <Alignment alignment="16036" annotation_id="14541">
          <DiscourseConnective annotation_id="14541" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> deplore the current situation with SIS II and VIS.</en>
      <fr>Naturellement, nous déplorons <Alignment alignment="14541" annotation_id="16036">
          <DiscourseConnective annotation_id="16036" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> la situation actuelle concernant les projets SIS II <DiscourseConnective annotation_id="16094">et</DiscourseConnective> VIS.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14597" docOffset="104">
      <en>
        <Alignment alignment="16102" annotation_id="14597">
          <DiscourseConnective annotation_id="14597" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would <DiscourseConnective annotation_id="14609" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> like to raise some other concerns as well, <Alignment alignment="16161" annotation_id="14657">
          <DiscourseConnective annotation_id="14657" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know that our group has a specific position on using biometric data, in particular in VIS and SIS II.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14872" annotation_id="16102">
          <DiscourseConnective annotation_id="16102" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je voudrais parler ici d'autres préoccupations, <Alignment alignment="13900" annotation_id="16161">
          <DiscourseConnective annotation_id="16161" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous savez <DiscourseConnective annotation_id="16182">que</DiscourseConnective> notre groupe a une position spécifique en ce qui concerne l'utilisation des données biométriques, <DiscourseConnective annotation_id="16284">en particulier</DiscourseConnective> dans le VIS <DiscourseConnective annotation_id="16311">et</DiscourseConnective> le SIS II.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14771" docOffset="105">
      <en>I would like to use this opportunity to underline our position.</en>
      <fr>Permettez-moi de saisir cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="16364">pour</DiscourseConnective> rappeler notre position à cet égard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14835" docOffset="106">
      <en>Like Sarah Ludford, I am <DiscourseConnective annotation_id="14860" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> extremely thankful for the extra time to speak this evening.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16406">Comme</DiscourseConnective> Mme Ludford, je suis très reconnaissante du temps de parole supplémentaire qui m'est accordé ce soir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14926" docOffset="107">
      <en>For me, too, it may be too much, even <Alignment alignment="16558" annotation_id="14964">
          <DiscourseConnective annotation_id="14964" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> my time is six minutes, not ten.</en>
      <fr>Ce sera peut-être <DiscourseConnective annotation_id="16532">aussi</DiscourseConnective> trop long <DiscourseConnective annotation_id="16548">pour</DiscourseConnective> moi, <Alignment alignment="18508" annotation_id="16558">
          <DiscourseConnective annotation_id="16558" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> mon temps de parole <DiscourseConnective annotation_id="16587">soit</DiscourseConnective> de six minutes et non de dix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15004" docOffset="108">
      <en>We <DiscourseConnective annotation_id="15007" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> regret that more and more authorities have access to these systems.</en>
      <fr>Nous regrettons <DiscourseConnective annotation_id="16638">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16642">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16650">en plus d'</DiscourseConnective>autorités aient accès <DiscourseConnective annotation_id="16682">à</DiscourseConnective> ces systèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15080" docOffset="109">
      <en>Currently, we are concerned that SIS is being transformed from a technical tool into a general system of control and surveillance.</en>
      <fr>Actuellement, nous craignons que l'instrument technique qu'est le SIS <DiscourseConnective annotation_id="16768">soit</DiscourseConnective> transformé en un système général de contrôle <DiscourseConnective annotation_id="16818">et</DiscourseConnective> de surveillance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15211" docOffset="110">
      <en>
        <Alignment alignment="16850" annotation_id="15211">
          <DiscourseConnective annotation_id="15211" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we would remind the Commission that a coherent legal framework for data protection based on the highest standards, and the adoption of a legal instrument on minimum safeguards in procedural law, is the necessary precondition for the full implementation of those new systems.</en>
      <fr>Nous tenons <Alignment alignment="23045" annotation_id="16850">
          <DiscourseConnective annotation_id="16850" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> à rappeler à la Commission <DiscourseConnective annotation_id="16892">qu'</DiscourseConnective>un cadre juridique cohérent basé sur les normes les plus rigoureuses de protection des données <DiscourseConnective annotation_id="16990">ainsi</DiscourseConnective> que l'adoption d'un instrument juridique établissant des garanties procédurales minimales constituent une condition indispensable <DiscourseConnective annotation_id="17126">à</DiscourseConnective> la pleine mise en œuvre de ces nouveaux systèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15497" docOffset="111">
      <en>We <Alignment alignment="58865" annotation_id="15500">
          <DiscourseConnective annotation_id="15500" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> want to deplore the lack of cooperation from the Council, in particular, the refusal to use the codecision procedure for the implementing measures.</en>
      <fr>Nous déplorons <Alignment alignment="15678" annotation_id="17193">
          <DiscourseConnective annotation_id="17193" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le manque de coopération de la part du Conseil et <DiscourseConnective annotation_id="17253">en particulier</DiscourseConnective> le refus de recourir à la procédure de codécision <DiscourseConnective annotation_id="17318">pour</DiscourseConnective> les mesures d'exécution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15653" docOffset="112">
      <en>We hope that in future, the European Parliament will regularly receive reliable information on the tests, costs, etc.</en>
      <fr>Nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="17362">qu'</DiscourseConnective>à l'avenir, le Parlement européen recevra régulièrement des informations fiables sur les essais, les coûts, etc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15771" docOffset="113">
      <en>I do not want to repeat an earlier speaker's question, <Alignment alignment="46263" annotation_id="15826">
          <DiscourseConnective annotation_id="15826" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we, too, would like information from Commissioner Barrot on the contract and obligations arising from it, <DiscourseConnective annotation_id="15936" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> what will happen <Alignment alignment="73057" annotation_id="15957">
          <DiscourseConnective annotation_id="15957" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the test is unsatisfactory, <Alignment alignment="17769" annotation_id="15988">
          <DiscourseConnective annotation_id="15988" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we would <Alignment alignment="34902" annotation_id="16001">
          <DiscourseConnective annotation_id="16001" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to know about possible costs.</en>
      <fr>Je ne vais pas réitérer la question posée par un orateur précédent, <Alignment alignment="15826" annotation_id="17546">
          <DiscourseConnective annotation_id="17546" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous souhaiterions nous <DiscourseConnective annotation_id="17575">aussi</DiscourseConnective> obtenir du commissaire Barrot des informations sur le contrat <DiscourseConnective annotation_id="17643">et</DiscourseConnective> les obligations qui en résultent. Nous tenons <Alignment alignment="153" annotation_id="17692">
          <DiscourseConnective annotation_id="17692" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> à être informés de ce qui se passera <Alignment alignment="19475" annotation_id="17735">
          <DiscourseConnective annotation_id="17735" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'essai n'est pas satisfaisant <Alignment alignment="22650" annotation_id="17769">
          <DiscourseConnective annotation_id="17769" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que sur les coûts possibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16041" docOffset="114">
      <en>The issue is perhaps <Alignment alignment="17830" annotation_id="16062">
          <DiscourseConnective annotation_id="16062" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> one of approval: we would avoid a lot of questions <Alignment alignment="13754" annotation_id="16118">
          <DiscourseConnective annotation_id="16118" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> our Parliament were allowed to participate actively in the whole process from the very beginning.</en>
      <fr>Le problème est peut-être <Alignment alignment="564" annotation_id="17830">
          <DiscourseConnective annotation_id="17830" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un problème d'approbation: de nombreuses questions auraient pu être évitées <Alignment alignment="9807" annotation_id="17912">
          <DiscourseConnective annotation_id="17912" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre Parlement avait été autorisé <DiscourseConnective annotation_id="17950">à</DiscourseConnective> participer activement <DiscourseConnective annotation_id="17974">à</DiscourseConnective> l'ensemble du processus, dès le départ.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16219" docOffset="115">
      <en>
        <Alignment alignment="18025" annotation_id="16219">
          <DiscourseConnective annotation_id="16219" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I hope that this case will <Alignment alignment="40090" annotation_id="16257">
          <DiscourseConnective annotation_id="16257" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> prove that now it really is time to cooperate.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="5533" annotation_id="18025">
          <DiscourseConnective annotation_id="18025" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18030">que</DiscourseConnective> toute cette affaire démontrera <Alignment alignment="16257" annotation_id="18065">
          <DiscourseConnective annotation_id="18065" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18071">qu'</DiscourseConnective>il est vraiment temps de coopérer.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16309" id="126" name="Timothy Kirkhope">
    <ParallelChunk annotation_id="16309" docOffset="116">
      <en>on behalf of the ECR Group. - Madam President, as ECR signatory to the joint motion, I am very pleased we are now engaged in this debate.</en>
      <fr>au nom du groupe ECR. - (EN) Madame la Présidente, en <DiscourseConnective annotation_id="18163">tant que</DiscourseConnective> signataire de la résolution commune au nom du groupe ECR, je suis heureux que ce débat <DiscourseConnective annotation_id="18259">soit</DiscourseConnective> engagé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16447" docOffset="117">
      <en>It is of vital importance that we in the European Parliament call the Commission to account <Alignment alignment="18363" annotation_id="16539">
          <DiscourseConnective annotation_id="16539" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are discussing matters involved with the spending of substantial sums of European taxpayers' money.</en>
      <fr>Il est extrêmement important <DiscourseConnective annotation_id="18301">que</DiscourseConnective> le Parlement européen réclame des comptes <DiscourseConnective annotation_id="18347">à</DiscourseConnective> la Commission <Alignment alignment="5564" annotation_id="18363">
          <DiscourseConnective annotation_id="18363" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est question de matières impliquant la dépense de montants considérables provenant des contribuables européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16647" docOffset="118">
      <en>It is correct that there is a special interest from the general public in such a sensitive area that relates to data protection and exchange.</en>
      <fr>Il est normal <DiscourseConnective annotation_id="18499">que</DiscourseConnective> le grand public s'intéresse spécialement à un domaine <DiscourseConnective annotation_id="18557">aussi</DiscourseConnective> sensible ayant trait <DiscourseConnective annotation_id="18584">à</DiscourseConnective> la protection <DiscourseConnective annotation_id="18600">et</DiscourseConnective> à l'échange de données.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16789" docOffset="119">
      <en>There have been numerous problems and delays, meaning that the new system has still not begun operation.</en>
      <fr>Les problèmes <DiscourseConnective annotation_id="18641">et</DiscourseConnective> retards sont légions et le nouveau système n'est donc toujours pas opérationnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16894" docOffset="120">
      <en>
        <Alignment alignment="18729" annotation_id="16894">
          <DiscourseConnective annotation_id="16894" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there are now doubts over the viability of the project.</en>
      <fr>Et, <Alignment alignment="12861" annotation_id="18729">
          <DiscourseConnective annotation_id="18729" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, des doutes planent à présent quant à la viabilité du projet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16958" docOffset="121">
      <en>I would like to ask the Commission why there have been such delays and overspending.</en>
      <fr>Je souhaite <DiscourseConnective annotation_id="18812">que</DiscourseConnective> la Commission nous expose les raisons de ces retards <DiscourseConnective annotation_id="18869">et</DiscourseConnective> dépassements budgétaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17043" docOffset="122">
      <en>What action is being taken to address the shortcomings?</en>
      <fr>Quelles sont les actions entreprises <DiscourseConnective annotation_id="18935">pour</DiscourseConnective> corriger ces lacunes?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17099" docOffset="123">
      <en>We would like to see full transparency as regards the implementation process as well as concerning the financial aspects to which I have referred.</en>
      <fr>Nous voulons aussi une totale transparence en ce qui concerne le processus de mise en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="19054">et</DiscourseConnective> les aspects financiers dont je viens de parler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17246" docOffset="124">
      <en>
        <Alignment alignment="19828" annotation_id="17246">
          <DiscourseConnective annotation_id="17246" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> our resolution states, the United Kingdom - not, of course, as a full member of Schengen at this time - along with a number of other Member States, will not want to be part of this system <Alignment alignment="19292" annotation_id="17437">
          <DiscourseConnective annotation_id="17437" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> a solution has been found.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4056" annotation_id="19105">
          <DiscourseConnective annotation_id="19105" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> indiqué dans notre résolution, le Royaume-Uni - évidemment, non en <DiscourseConnective annotation_id="19178">tant qu'</DiscourseConnective>État membre de Schengen - <DiscourseConnective annotation_id="19212">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19218">que</DiscourseConnective> plusieurs autres États membres refusent de <DiscourseConnective annotation_id="19265">s'</DiscourseConnective>intégrer dans ce système <Alignment alignment="1678" annotation_id="19292">
          <DiscourseConnective annotation_id="19292" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">tant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une solution n'aura pas été trouvée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17470" docOffset="125">
      <en>I would <DiscourseConnective annotation_id="17478" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> like to ask what action has been taken against contractors to secure some damages.</en>
      <fr>Je voudrais savoir quelles actions ont été prises contre les contractants <DiscourseConnective annotation_id="19411">afin d'</DiscourseConnective>obtenir des dommages et intérêts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17566" docOffset="126">
      <en>We would like the Commission and Council to respond to the questions asking them to give an explanation of the grounds for continuing to have confidence in the current contractor and in its ability to successfully take the systems forward.</en>
      <fr>Nous invitons la Commission <DiscourseConnective annotation_id="19480">et</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="19494">à</DiscourseConnective> répondre aux demandes d'explication concernant les motifs du maintien de la confiance dans le contractant actuel <DiscourseConnective annotation_id="19609">et</DiscourseConnective> dans sa capacité <DiscourseConnective annotation_id="19629">à</DiscourseConnective> mener à bien ces projets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17806" docOffset="127">
      <en>
        <Alignment alignment="19657" annotation_id="17806">
          <Alignment alignment="27918" annotation_id="17806">
            <DiscourseConnective annotation_id="17806" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, is there a future for this project <Alignment alignment="38179" annotation_id="17850">
          <DiscourseConnective annotation_id="17850" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> should we now be rethinking the whole initiative?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10105" annotation_id="19657">
          <Alignment alignment="19104" annotation_id="19657">
            <DiscourseConnective annotation_id="19657" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, y a-t-il un avenir <DiscourseConnective annotation_id="19685">pour</DiscourseConnective> ce projet <Alignment alignment="8521" annotation_id="19700">
          <DiscourseConnective annotation_id="19700" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> faudrait-il le repenser dans son ensemble?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17903" docOffset="128">
      <en>
        <Alignment alignment="19746" annotation_id="17903">
          <DiscourseConnective annotation_id="17903" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Commissioner Barrot has said, some states are delaying, <Alignment alignment="19817" annotation_id="17962">
          <DiscourseConnective annotation_id="17962" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> without confidence you could hardly blame them.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19546" annotation_id="19746">
          <DiscourseConnective annotation_id="19746" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le commissaire Barrot l'a indiqué, certains pays tardent à agir, <Alignment alignment="19372" annotation_id="19817">
          <DiscourseConnective annotation_id="19817" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> en l'absence de confiance, il est difficile de leur en faire le reproche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18014" docOffset="129">
      <en>The European Parliament must be kept constantly informed on the state of play of the deployment of these systems.</en>
      <fr>Le Parlement européen doit être constamment informé sur l'état d'avancement et de déploiement de ces systèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18128" docOffset="130">
      <en>I look forward to reading the Commission's response to the questions my colleagues and I have raised.</en>
      <fr>Je suis impatient de lire la réponse de la Commission aux questions posées par mes collègues <DiscourseConnective annotation_id="20100">et</DiscourseConnective> moi-même.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18230" id="127" language="DE" name="Cornelia Ernst">
    <ParallelChunk annotation_id="18230" docOffset="131">
      <en>Madam President, first I should like to say that we do not share the concerns of the Group of the European People's Party (Christian Democrats).</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (DE) Madame la Présidente, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="20177">à</DiscourseConnective> dire d'emblée <DiscourseConnective annotation_id="20193">que</DiscourseConnective> nous ne partageons pas les inquiétudes du groupe du Parti populaire européen (Démocrates-Chrétiens).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18375" docOffset="132">
      <en>It is perfectly simple: we believe that further development towards SIS II is not necessary and is politically wrong.</en>
      <fr>C'est très simple: nous estimons <DiscourseConnective annotation_id="20331">que</DiscourseConnective> le développement du SIS II n'est pas nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="20383">et</DiscourseConnective> constitue une erreur politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18493" docOffset="133">
      <en>We take this view for three reasons: firstly, <Alignment alignment="29284" annotation_id="18539">
          <DiscourseConnective annotation_id="18539" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it mixes secret service and police data, giving rise to a data system that no longer guarantees controllability <Alignment alignment="20620" annotation_id="18659">
          <DiscourseConnective annotation_id="18659" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in which personal data is not, <Alignment alignment="25414" annotation_id="18694">
          <Alignment alignment="20677" annotation_id="18694">
            <DiscourseConnective annotation_id="18694" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, protected.</en>
      <fr>Nous sommes de cet avis <DiscourseConnective annotation_id="20442">pour</DiscourseConnective> trois raisons. <DiscourseConnective annotation_id="20462">Premièrement</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="916" annotation_id="20476">
          <DiscourseConnective annotation_id="20476" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il mélange les données des services secrets <DiscourseConnective annotation_id="20529">et</DiscourseConnective> de la police, ce qui donne un système de données ne garantissant plus la contrôlabilité <Alignment alignment="18659" annotation_id="20620">
          <DiscourseConnective annotation_id="20620" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans lequel les données à caractère personnel ne sont <Alignment alignment="19918" annotation_id="20677">
          <Alignment alignment="9258" annotation_id="20677">
            <DiscourseConnective annotation_id="20677" sense="Expansion.Restatement">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> pas protégées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18714" docOffset="134">
      <en>The second is biometric data, which is being anchored here as a large-scale experiment <DiscourseConnective annotation_id="18801" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, thirdly, SIS II is, of course, to be used against so-called illegal immigration.</en>
      <fr>La deuxième raison est liée aux données biométriques, qui sont ancrées dans le projet en <DiscourseConnective annotation_id="20789">tant qu'</DiscourseConnective>expérience à grande échelle. Enfin, <DiscourseConnective annotation_id="20833">troisièmement</DiscourseConnective>, le SIS II est conçu, naturellement, <DiscourseConnective annotation_id="20884">pour</DiscourseConnective> lutter contre la soi-disant immigration illégale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18887" docOffset="135">
      <en>Hence our proposal: <Alignment alignment="20969" annotation_id="18907">
          <DiscourseConnective annotation_id="18907" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all know, we have SIS I. We consider it reasonable to develop this further 'as one for all'.</en>
      <fr>Voici <DiscourseConnective annotation_id="20945">donc</DiscourseConnective> notre proposition: <Alignment alignment="27326" annotation_id="20969">
          <DiscourseConnective annotation_id="20969" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le savons tous, nous avons le SIS I. Nous estimons raisonnable de le développer en <DiscourseConnective annotation_id="21063">tant que</DiscourseConnective> système unique <DiscourseConnective annotation_id="21087">pour</DiscourseConnective> tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19006" docOffset="136">
      <en>It is a pragmatic approach, even <Alignment alignment="57131" annotation_id="19039">
          <DiscourseConnective annotation_id="19039" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are strongly criticised for it.</en>
      <fr>Cette approche est pragmatique, <Alignment alignment="18780" annotation_id="21130">
          <DiscourseConnective annotation_id="21130" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes fortement critiqués <DiscourseConnective annotation_id="21170">pour</DiscourseConnective> cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19077" docOffset="137">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="19077" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, we believe that, with the approach being pursued here, nothing more can be done.</en>
      <fr>Nous estimons <DiscourseConnective annotation_id="21195">que</DiscourseConnective> l'approche poursuivie actuellement n'apportera rien <DiscourseConnective annotation_id="21251">de plus</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19167" docOffset="138">
      <en>To put it simply: SIS II is a de facto failure and to keep on crawling round it - to put it one way - is meaningless.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21260">Pour</DiscourseConnective> dire les choses <DiscourseConnective annotation_id="21281">simplement</DiscourseConnective>, le SIS II est un échec flagrant <DiscourseConnective annotation_id="21325">et</DiscourseConnective> continuer <DiscourseConnective annotation_id="21338">à</DiscourseConnective> le "bricoler" - <DiscourseConnective annotation_id="21356">pour</DiscourseConnective> dire les choses franchement - n'a aucun sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19285" docOffset="139">
      <en>What is important is that money which is being put to the wrong use here should be saved, which will mean we have fewer problems with the whole thing and can stop worrying about the delay with SIS II.</en>
      <fr>L'important est d'économiser l'argent mal investi <DiscourseConnective annotation_id="21457">pour</DiscourseConnective> réduire les problèmes <DiscourseConnective annotation_id="21484">et</DiscourseConnective> d'arrêter de s'inquiéter pour le retard pris dans le SIS II.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19486" docOffset="140">
      <en>I say this <DiscourseConnective annotation_id="19497" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> from the point of view of Saxony, a region of Germany close to Poland and the Czech Republic.</en>
      <fr>J'exprime ici l'opinion de la Saxe, une région de l'Allemagne proche de la Pologne <DiscourseConnective annotation_id="21631">et</DiscourseConnective> de la République tchèque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19596" docOffset="141">
      <en>I know full well here that it would certainly make more sense to do something towards stabilisation within the police than to introduce something like this.</en>
      <fr>Je sais pertinemment <DiscourseConnective annotation_id="21681">qu'</DiscourseConnective>il serait certainement plus utile de faire quelque chose <DiscourseConnective annotation_id="21741">pour</DiscourseConnective> la stabilisation des autorités policières <DiscourseConnective annotation_id="21788">que</DiscourseConnective> d'introduire un système <DiscourseConnective annotation_id="21816">comme</DiscourseConnective> celui-là.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19753" id="128" name="Carlos Coelho">
    <ParallelChunk annotation_id="19753" docOffset="142">
      <en>(PT) Ladies and gentlemen, I would like to begin by thanking Vice-President Barrot for his statement, <DiscourseConnective annotation_id="19855" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective> he is in an unfair position, <Alignment alignment="21944" annotation_id="19893">
          <DiscourseConnective annotation_id="19893" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would <Alignment alignment="53130" annotation_id="19910">
          <DiscourseConnective annotation_id="19910" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be good to hear the Council's position.</en>
      <fr>(PT) Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="21846">et</DiscourseConnective> Messieurs, je remercie M. Barrot <DiscourseConnective annotation_id="21882">pour</DiscourseConnective> sa déclaration, qui se trouve dans une position injuste, <Alignment alignment="27044" annotation_id="21944">
          <DiscourseConnective annotation_id="21944" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il serait tout <Alignment alignment="1509" annotation_id="21963">
          <DiscourseConnective annotation_id="21963" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> utile d'entendre la position du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19955" docOffset="143">
      <en>Clearly, it is easier to exercise parliamentary scrutiny of the Commission than of the Council.</en>
      <fr>Il est clairement plus aisé d'exercer un contrôle parlementaire à l'égard de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="22101">qu'</DiscourseConnective>à l'égard du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20051" docOffset="144">
      <en>In December 2001, the Commission was given a mandate to introduce the second generation of the Schengen Information System (SIS), which was expected to come into operation in March 2007.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22126">En</DiscourseConnective> décembre 2001, la Commission a été mandatée <DiscourseConnective annotation_id="22173">pour</DiscourseConnective> développer le système d'information Schengen (SIS) de deuxième génération, qui devait entrer en vigueur <DiscourseConnective annotation_id="22282">en</DiscourseConnective> mars 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20238" docOffset="145">
      <en>There have been many problems and delays.</en>
      <fr>Les problèmes <DiscourseConnective annotation_id="22310">et</DiscourseConnective> retards ont été légion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20280" docOffset="146">
      <en>The new system is still not working.</en>
      <fr>Le nouveau système n'est toujours pas opérationnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20317" docOffset="147">
      <en>Some people predict that it will not be running before 2012, <Alignment alignment="22446" annotation_id="20378">
          <DiscourseConnective annotation_id="20378" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> others question the very viability of the project.</en>
      <fr>Certains prédisent <DiscourseConnective annotation_id="22408">qu'</DiscourseConnective>il ne fonctionnera pas <DiscourseConnective annotation_id="22434">avant</DiscourseConnective> 2012, <Alignment alignment="1567" annotation_id="22446">
          <DiscourseConnective annotation_id="22446" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres mettent en doute la viabilité <DiscourseConnective annotation_id="22496">même</DiscourseConnective> du projet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20435" docOffset="148">
      <en>There are now delays not only in SIS, but also in the Visa Information System (VIS), <Alignment alignment="22631" annotation_id="20520">
          <DiscourseConnective annotation_id="20520" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> both projects are being developed by the same company.</en>
      <fr>Des retards ont été pris dans l'élaboration du SIS, <DiscourseConnective annotation_id="22564">mais aussi</DiscourseConnective> dans celle du système d'information sur les visas (VIS) <Alignment alignment="4213" annotation_id="22631">
          <DiscourseConnective annotation_id="22631" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les deux projets sont développés par la <DiscourseConnective annotation_id="22687">même</DiscourseConnective> société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20578" docOffset="149">
      <en>I must say here that I continue to have confidence in Vice-President Barrot.</en>
      <fr>Je maintiens cependant ma confiance <DiscourseConnective annotation_id="22737">en</DiscourseConnective> M. Barrot.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20655" docOffset="150">
      <en>In his political life, he has always shown himself to be competent, serious and a true pro-European.</en>
      <fr>Dans sa vie politique, il s'est toujours montré compétent, sérieux <DiscourseConnective annotation_id="22818">et</DiscourseConnective> résolument pro-européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20756" docOffset="151">
      <en>We know that he did not initiate the SIS project; he inherited it <DiscourseConnective annotation_id="20822" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> he accepted a change of portfolio at the request of President Barroso.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="22858">qu'</DiscourseConnective>il n'est pas l'initiateur du projet SIS et qu'il en a hérité en acceptant un changement de portefeuille <DiscourseConnective annotation_id="22965">à</DiscourseConnective> la demande de M. Barroso.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20898" docOffset="152">
      <en>
        <Alignment alignment="78732" annotation_id="20898">
          <DiscourseConnective annotation_id="20898" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the services of the European Commission and the company contracted to develop the central system should clearly be held to account.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20898" annotation_id="22993">
          <DiscourseConnective annotation_id="22993" sense="Comparison.Contrast">Par contre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les services de la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="23046">et</DiscourseConnective> la société contractante chargée de développer le système central doivent clairement assumer leurs responsabilités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21039" docOffset="153">
      <en>Parliament has budgetary authority, <Alignment alignment="36473" annotation_id="21075">
          <DiscourseConnective annotation_id="21075" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have the right and the obligation to seek an explanation from the European Commission.</en>
      <fr>Le Parlement a des pouvoirs budgétaires <Alignment alignment="13409" annotation_id="23204">
          <DiscourseConnective annotation_id="23204" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons le droit <DiscourseConnective annotation_id="23227">ainsi</DiscourseConnective> que le devoir de demander des explications <DiscourseConnective annotation_id="23276">à</DiscourseConnective> la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21169" docOffset="154">
      <en>Why do we need SIS II?</en>
      <fr>Pourquoi avons-nous besoin du SIS II?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21192" docOffset="155">
      <en>We need better control of our external borders, we need more security, we need biometric data, <Alignment alignment="37180" annotation_id="21287">
          <DiscourseConnective annotation_id="21287" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need alerts to be interlinked.</en>
      <fr>Nous devons <DiscourseConnective annotation_id="23354">mieux</DiscourseConnective> contrôler nos frontières extérieures, nous avons besoin <DiscourseConnective annotation_id="23416">de plus</DiscourseConnective> de sécurité, nous avons besoin des données biométriques <Alignment alignment="12664" annotation_id="23480">
          <DiscourseConnective annotation_id="23480" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une interrelation entre les alertes est nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21325" docOffset="156">
      <en>Two global technical tests, the so-called milestone tests, are planned, the first on 22 December, <Alignment alignment="38605" annotation_id="21423">
          <DiscourseConnective annotation_id="21423" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the second in the summer of 2010.</en>
      <fr>Deux essais techniques ("essais étapes") sont prévus, l'un le 22 décembre 2009 <Alignment alignment="21423" annotation_id="23614">
          <DiscourseConnective annotation_id="23614" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'autre durant l'été 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21461" docOffset="157">
      <en>The aim of the first test is to check the smooth, reliable and effective operation of SIS II under operational conditions, for a period of 72 hours, and to check that the vital core features and data consistency can function without any problems or interruptions.</en>
      <fr>L'objectif du premier essai est de vérifier le bon fonctionnement, fiable <DiscourseConnective annotation_id="23718">et</DiscourseConnective> efficace, du SIS II dans des conditions normales pendant une période de 72 heures <DiscourseConnective annotation_id="23803">et</DiscourseConnective> de vérifier <DiscourseConnective annotation_id="23818">que</DiscourseConnective> les principales fonctions cruciales <DiscourseConnective annotation_id="23858">et</DiscourseConnective> la cohérence des données se maintiennent <DiscourseConnective annotation_id="23902">sans</DiscourseConnective> problèmes <DiscourseConnective annotation_id="23917">ou</DiscourseConnective> interruptions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21725" docOffset="158">
      <en>This raises a number of questions.</en>
      <fr>Voilà qui soulève plusieurs questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21760" docOffset="159">
      <en>First, is there any risk that might jeopardise the implementation of the test in December of this year?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23974">Premièrement</DiscourseConnective>, y a-t-il un risque susceptible de remettre en cause l'exécution de l'essai <DiscourseConnective annotation_id="24063">en</DiscourseConnective> décembre de cette année?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21864" docOffset="160">
      <en>Secondly, in order to lower the risk, is the possibility of reducing the level of requirements or even the number of states participating in the test being considered?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24091">Deuxièmement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="24105">pour</DiscourseConnective> réduire le risque, la possibilité de diminuer le niveau des exigences <DiscourseConnective annotation_id="24180">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24183">même</DiscourseConnective> le nombre de pays participant <DiscourseConnective annotation_id="24218">à</DiscourseConnective> l'essai est-elle envisagée?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22032" docOffset="161">
      <en>Thirdly, can these new tests be considered part of the annual contract with the company, <Alignment alignment="34654" annotation_id="22121">
          <DiscourseConnective annotation_id="22121" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> will they be regarded as additional requirements, incurring extra costs?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24248">Troisièmement</DiscourseConnective>, ces nouveaux essais peuvent-ils être considérés comme faisant partie du contrat annuel passé avec la société <Alignment alignment="16075" annotation_id="24372">
          <DiscourseConnective annotation_id="24372" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> seront-ils considérés <DiscourseConnective annotation_id="24397">comme</DiscourseConnective> des exigences supplémentaires impliquant des coûts supplémentaires?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22197" docOffset="162">
      <en>Fourthly, has the detection of problems and technical errors led to additional services being added to the contract? How much money has been paid out on these grounds?</en>
      <fr>Quatrièmement, la détection de problèmes <DiscourseConnective annotation_id="24512">et</DiscourseConnective> d'erreurs techniques a-t-elle conduit <DiscourseConnective annotation_id="24553">à</DiscourseConnective> l'ajout de prestations supplémentaires dans le contrat et à combien <DiscourseConnective annotation_id="24623">s'</DiscourseConnective>élève la somme déboursée <DiscourseConnective annotation_id="24650">pour</DiscourseConnective> ce motif?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22365" docOffset="163">
      <en>Fifthly, what was the total amount of the penalties imposed on the contractor - <DiscourseConnective annotation_id="22445" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> mentioned by Vice-President Barrot - for the delays and technical errors that caused the previous tests to be unsuccessful?</en>
      <fr>Cinquièmement, quel est le montant <DiscourseConnective annotation_id="24700">total</DiscourseConnective> des pénalités imposées au contractant - mentionnées par M. Barrot - <DiscourseConnective annotation_id="24774">pour</DiscourseConnective> les retards <DiscourseConnective annotation_id="24791">et</DiscourseConnective> les erreurs techniques ayant conduit à l'échec des essais précédents?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22572" docOffset="164">
      <en>In the sixth place, does the Commission consider that, <Alignment alignment="43790" annotation_id="22627">
          <DiscourseConnective annotation_id="22627" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a switch to implement an alternative solution, this will mean the termination of the contract with Steria? <Alignment alignment="68676" annotation_id="22746">
          <DiscourseConnective annotation_id="22746" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is the case, what implications will it have for the VIS?</en>
      <fr>Sixièmement, la Commission considère-t-elle <DiscourseConnective annotation_id="24908">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="4063" annotation_id="24913">
          <DiscourseConnective annotation_id="24913" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il faut passer <DiscourseConnective annotation_id="24930">à</DiscourseConnective> une autre solution, cela signifiera la résiliation du contrat avec Steria et, <Alignment alignment="10829" annotation_id="25010">
          <DiscourseConnective annotation_id="25010" sense="Contingency.Condition">dans ce cas</DiscourseConnective>
        </Alignment>, quelles seront les implications <DiscourseConnective annotation_id="25055">pour</DiscourseConnective> le VIS?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22811" docOffset="165">
      <en>Finally, Madam President, one last question: Is it true that Bulgaria and Romania have given up waiting for SIS II, and their integration into SIS I is already being planned?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25068">Enfin</DiscourseConnective>, une dernière question, Madame la Présidente: est-il exact <DiscourseConnective annotation_id="25133">que</DiscourseConnective> la Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="25149">et</DiscourseConnective> la Roumanie ont cessé d'attendre le SIS II et que leur intégration dans le SIS I est <DiscourseConnective annotation_id="25237">déjà</DiscourseConnective> planifiée?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22986" id="129" name="Ernst Strasser">
    <ParallelChunk annotation_id="22986" docOffset="166">
      <en>(DE) Thank you Madam President.</en>
      <fr>(DE) Je vous remercie, Madame la Présidente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23018" docOffset="167">
      <en>I shall try to keep to my speaking time.</en>
      <fr>Je vais m'efforcer de respecter mon temps de parole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23059" docOffset="168">
      <en>In principle, we welcome the introduction of SIS II and its functionality.</en>
      <fr>Sur le principe, nous approuvons l'introduction du SIS II <DiscourseConnective annotation_id="25409">et</DiscourseConnective> ses fonctionnalités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23134" docOffset="169">
      <en>In my time as Minister for the Interior at the beginning of this millennium, I lobbied intensively for this system.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25433">Lorsque</DiscourseConnective> j'étais ministre de l'intérieur au début de ce millénaire, j'ai mené un lobbying intense en faveur de ce système.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23250" docOffset="170">
      <en>At that time, we were promised that it would be introduced in 2007, one reason being that we urgently needed it for the new Member States <Alignment alignment="25714" annotation_id="23388">
          <Alignment alignment="25714" annotation_id="23388">
            <DiscourseConnective annotation_id="23388" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> they could participate in this security architecture.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25555">À</DiscourseConnective> l'époque, nous avions eu la promesse <DiscourseConnective annotation_id="25594">qu'</DiscourseConnective>il serait introduit <DiscourseConnective annotation_id="25617">en</DiscourseConnective> 2007, l'une des raisons étant <DiscourseConnective annotation_id="25650">que</DiscourseConnective> nous l'attendions d'urgence <DiscourseConnective annotation_id="25682">pour</DiscourseConnective> les nouveaux États membres <Alignment alignment="18456" annotation_id="25714">
          <Alignment alignment="37851" annotation_id="25714">
            <DiscourseConnective annotation_id="25714" sense="Contingency.Cause.Result">afin qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>ils puissent participer <DiscourseConnective annotation_id="25746">à</DiscourseConnective> cette architecture de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23450" docOffset="171">
      <en>The new Member States are here, <Alignment alignment="25816" annotation_id="23482">
          <DiscourseConnective annotation_id="23482" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> SIS II is still not here.</en>
      <fr>Les nouveaux États membres sont là, <Alignment alignment="21859" annotation_id="25816">
          <DiscourseConnective annotation_id="25816" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le SIS II n'est toujours pas là.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23512" docOffset="172">
      <en>The delay needs to be relentlessly analysed and investigated.</en>
      <fr>Il importe d'analyser <DiscourseConnective annotation_id="25876">et</DiscourseConnective> d'enquêter implacablement sur le retard pris dans ce projet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23574" docOffset="173">
      <en>There must <Alignment alignment="34561" annotation_id="23585">
          <DiscourseConnective annotation_id="23585" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be clear consequences.</en>
      <fr>Il doit <Alignment alignment="16536" annotation_id="25948">
          <DiscourseConnective annotation_id="25948" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> y avoir des conséquences claires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23613" docOffset="174">
      <en>We should learn from past experiences for the future.</en>
      <fr>Nous devons tirer les leçons des expériences <DiscourseConnective annotation_id="26037">pour</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23667" docOffset="175">
      <en>We must admit that the Commission has done everything to advance the SIS II project, including putting up with less than perfect test results.</en>
      <fr>Il faut admettre <DiscourseConnective annotation_id="26069">que</DiscourseConnective> la Commission a tout fait <DiscourseConnective annotation_id="26099">pour</DiscourseConnective> faire avancer le projet SIS II, y compris supporter des résultats d'essais moins <DiscourseConnective annotation_id="26185">que</DiscourseConnective> parfaits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23810" docOffset="176">
      <en>
        <Alignment alignment="76893" annotation_id="23810">
          <DiscourseConnective annotation_id="23810" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must not forget that it makes no sense to make too big a compromise here <Alignment alignment="47464" annotation_id="23895">
          <DiscourseConnective annotation_id="23895" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would be at the expense of the stability and reliability of the system.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1951" annotation_id="26199">
          <DiscourseConnective annotation_id="26199" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, n'oublions pas <DiscourseConnective annotation_id="26225">qu'</DiscourseConnective>un excès de compromis dans cette matière n'a pas de sens <Alignment alignment="14681" annotation_id="26285">
          <DiscourseConnective annotation_id="26285" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce serait aux dépens de la stabilité <DiscourseConnective annotation_id="26332">et</DiscourseConnective> de la fiabilité du système.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23978" docOffset="177">
      <en>We should <Alignment alignment="9374" annotation_id="23988">
          <DiscourseConnective annotation_id="23988" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> prevent any additional financial burden for the Member States which might come out of the analysis or the tests and any further delay in the system.</en>
      <fr>Il faut <Alignment alignment="10729" annotation_id="26371">
          <DiscourseConnective annotation_id="26371" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> empêcher toute charge financière additionnelle <DiscourseConnective annotation_id="26433">pour</DiscourseConnective> les États membres susceptible de résulter de l'analyse <DiscourseConnective annotation_id="26493">ou</DiscourseConnective> des essais, <DiscourseConnective annotation_id="26508">ainsi</DiscourseConnective> que tout retard supplémentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24147" docOffset="178">
      <en>What we need for this is 100% transparency, as well as clear language for those implementing the project on the Commission's behalf, <Alignment alignment="35226" annotation_id="24280">
          <DiscourseConnective annotation_id="24280" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that must <Alignment alignment="27381" annotation_id="24294">
          <DiscourseConnective annotation_id="24294" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mean that, where necessary, there are financial consequences for these project managers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26546">Pour</DiscourseConnective> cela, il faut une transparence totale et un langage clair de la part de ceux qui exécutent le projet <DiscourseConnective annotation_id="26652">pour</DiscourseConnective> le compte de la Commission <Alignment alignment="16455" annotation_id="26684">
          <DiscourseConnective annotation_id="26684" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela doit impliquer <Alignment alignment="19199" annotation_id="26707">
          <DiscourseConnective annotation_id="26707" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="26714">si</DiscourseConnective> nécessaire, des conséquences financières <DiscourseConnective annotation_id="26758">pour</DiscourseConnective> ces gestionnaires du projet.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24388" id="130" name="Edit Bauer">
    <ParallelChunk annotation_id="24388" docOffset="179">
      <en>(HU) Madam President, Commissioner, in 2006, <Alignment alignment="26853" annotation_id="24433">
          <DiscourseConnective annotation_id="24433" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the new Member States were waiting to join the Schengen area, we stipulated, <Alignment alignment="11589" annotation_id="24515">
          <DiscourseConnective annotation_id="24515" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was stipulated to us, that one of the conditions was that SIS II had to be in operation.</en>
      <fr>(HU) Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="26844">en</DiscourseConnective> 2006, <Alignment alignment="5031" annotation_id="26853">
          <DiscourseConnective annotation_id="26853" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les nouveaux États membres attendaient leur intégration dans l'espace Schengen, nous avons indiqué <Alignment alignment="36055" annotation_id="26960">
          <DiscourseConnective annotation_id="26960" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il nous a été indiqué <DiscourseConnective annotation_id="26985">que</DiscourseConnective> l'une des conditions était <DiscourseConnective annotation_id="27016">que</DiscourseConnective> le SIS II <DiscourseConnective annotation_id="27030">soit</DiscourseConnective> opérationnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24611" docOffset="180">
      <en>In the meantime, it transpired that the system would be unable to operate at all.</en>
      <fr>Entre-temps, il est devenu évident <DiscourseConnective annotation_id="27084">que</DiscourseConnective> le système serait incapable de fonctionner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24693" docOffset="181">
      <en>We <DiscourseConnective annotation_id="24696" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> heard that the floor was not strong enough to support the weight of the technical equipment <Alignment alignment="57915" annotation_id="24793">
          <DiscourseConnective annotation_id="24793" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> certainly, <Alignment alignment="27284" annotation_id="24808">
          <DiscourseConnective annotation_id="24808" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Portuguese Presidency had not come up with a solution for operating the 'SIS one for all' system, the eight new Member States would still have been waiting to join the Schengen area even now.</en>
      <fr>À l'époque, il nous a été expliqué <DiscourseConnective annotation_id="27167">que</DiscourseConnective> le sol n'était pas suffisamment résistant <DiscourseConnective annotation_id="27213">pour</DiscourseConnective> soutenir le poids de l'équipement technique <Alignment alignment="36747" annotation_id="27262">
          <DiscourseConnective annotation_id="27262" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> très certainement, <Alignment alignment="24808" annotation_id="27284">
          <DiscourseConnective annotation_id="27284" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Présidence portugaise n'avait pas proposé la solution du "SIS one for all", les huit nouveaux États membres seraient <DiscourseConnective annotation_id="27407">encore</DiscourseConnective> aujourd'hui en train d'attendre leur intégration dans l'espace Schengen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25007" docOffset="182">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="25007" sense="Temporal.Synchrony">Meanwhile</DiscourseConnective>, we should remember that new contracts had to be signed, new financial packages had to be found for developing the SIS II system, <DiscourseConnective annotation_id="25147" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> the operation of the SIS I+ system still has to be financed.</en>
      <fr>Entre-temps, n'oublions pas <DiscourseConnective annotation_id="27515">que</DiscourseConnective> de nouveaux contrats ont dû être signés, que de nouvelles enveloppes financières ont dû être trouvées <DiscourseConnective annotation_id="27621">pour</DiscourseConnective> le développement du système SIS II et que le fonctionnement du système SIS I+ doit <DiscourseConnective annotation_id="27709">encore</DiscourseConnective> trouver un financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25214" docOffset="183">
      <en>
        <Alignment alignment="22509" annotation_id="25214">
          <DiscourseConnective annotation_id="25214" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in practical terms, we are financing two systems, which is costing European taxpayers no small sum of money.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20723" annotation_id="27740">
          <DiscourseConnective annotation_id="27740" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, concrètement, nous finançons deux systèmes, ce qui coûte une importante somme d'argent aux contribuables européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25334" docOffset="184">
      <en>We are obviously talking about a large investment <Alignment alignment="27926" annotation_id="25384">
          <DiscourseConnective annotation_id="25384" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to safeguarding European citizens' safety.</en>
      <fr>Nous parlons manifestement d'un énorme investissement <Alignment alignment="40298" annotation_id="27926">
          <DiscourseConnective annotation_id="27926" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="27936">s'</DiscourseConnective>agit de garantir la sécurité des citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25441" docOffset="185">
      <en>Unlike my left-wing fellow Member, I feel that it can bring about a huge change in terms of quality for the benefit of European security.</en>
      <fr>Contrairement à mon collègue de gauche, je pense <DiscourseConnective annotation_id="28040">que</DiscourseConnective> ce système peut apporter un énorme changement <DiscourseConnective annotation_id="28090">en</DiscourseConnective> termes de qualité, au bénéfice de la sécurité européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25579" docOffset="186">
      <en>I am <Alignment alignment="28770" annotation_id="25584">
          <DiscourseConnective annotation_id="25584" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> curious about the delay given that in 2001, the system's development was planned to take five years, from 2002 to 2007.</en>
      <fr>Je m'interroge moi <Alignment alignment="25584" annotation_id="28170">
          <DiscourseConnective annotation_id="28170" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur le retard pris dans ce projet, <DiscourseConnective annotation_id="28211">vu qu'</DiscourseConnective>en 2001, le développement du système devait prendre cinq ans, soit de 2002 <DiscourseConnective annotation_id="28292">à</DiscourseConnective> 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25709" docOffset="187">
      <en>We are now talking about it being developed perhaps over 10 years.</en>
      <fr>Nous parlons à présent d'un développement d'une durée peut-être supérieure à dix ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25776" docOffset="188">
      <en>Commissioner, it is not possible to have such a degree of uncertainty with a technical system that its development time doubles.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, il n'est pas concevable d'avoir un tel degré d'incertitude par rapport à un système technique dont la durée de développement est doublée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25905" docOffset="189">
      <en>We are well aware that technical gremlins can throw a spanner in the works <Alignment alignment="29159" annotation_id="25980">
          <DiscourseConnective annotation_id="25980" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that public investment has been delayed, <Alignment alignment="47435" annotation_id="26025">
          <DiscourseConnective annotation_id="26025" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we ultimately need to ask the question: what is the reason behind this?</en>
      <fr>Nous savons parfaitement <DiscourseConnective annotation_id="28574">que</DiscourseConnective> de tels projets peuvent souffrir d'aléas techniques <Alignment alignment="9760" annotation_id="28630">
          <DiscourseConnective annotation_id="28630" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'investissements publics différés, <Alignment alignment="8225" annotation_id="28669">
          <DiscourseConnective annotation_id="28669" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons vraiment besoin de votre réponse à cette question: quelle est la raison cachée de tout cela?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26101" docOffset="190">
      <en>Are not some countries, some Member States <DiscourseConnective annotation_id="26144" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>, deliberately stalling the SIS II system's development?</en>
      <fr>N'y a-t-il pas certains pays, certains États membres, qui bloquent délibérément le développement du SIS II?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26208" docOffset="191">
      <en>To simply conclude my question, what guarantee is there that we will not have the same story with the VIS system?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28886">Enfin</DiscourseConnective>, quelle garantie avons-nous <DiscourseConnective annotation_id="28920">que</DiscourseConnective> la <DiscourseConnective annotation_id="28927">même</DiscourseConnective> histoire ne va pas se produire avec le système VIS?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26322" id="131" name="Elżbieta Katarzyna Łukacijewska">
    <ParallelChunk annotation_id="26322" docOffset="192">
      <en>(PL) Madam President, in view of the delays and problems in completing work on SIS II, and of forecasts which say that it will not be fully functional by the end of 2011, and even, <DiscourseConnective annotation_id="26503" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> some are saying, by 2015, it has been decided to conduct tests on SIS II before the end of this year which will assess its functionality.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, compte tenu des retards <DiscourseConnective annotation_id="29035">et</DiscourseConnective> des problèmes rencontrés dans la réalisation des travaux sur le SIS II ainsi que des prévisions selon lesquelles il ne sera pas totalement opérationnel d'ici fin 2011 ni <DiscourseConnective annotation_id="29208">même</DiscourseConnective>, selon certains, d'ici 2015, il a été décidé de mener des essais sur le SIS II <DiscourseConnective annotation_id="29292">avant</DiscourseConnective> la fin de l'année afin d'évaluer ses fonctionnalités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26644" docOffset="193">
      <en>
        <Alignment alignment="29368" annotation_id="26644">
          <DiscourseConnective annotation_id="26644" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> SIS II proves to be defective, it is said that an alternative plan will be introduced, based on improvements to SIS I.</en>
      <fr>On nous annonce <Alignment alignment="28896" annotation_id="29368">
          <DiscourseConnective annotation_id="29368" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le SIS II s'avère défectueux, un plan alternatif basé sur l'amélioration du SIS I sera mis en place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26766" docOffset="194">
      <en>This, <DiscourseConnective annotation_id="26772" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>, raises several questions.</en>
      <fr>De nombreuses questions <DiscourseConnective annotation_id="29500">en</DiscourseConnective> découlent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26809" docOffset="195">
      <en>Is the European Commission ready to implement an alternative plan?</en>
      <fr>La Commission européenne est-elle prête <DiscourseConnective annotation_id="29554">à</DiscourseConnective> mettre en œuvre un plan alternatif?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26876" docOffset="196">
      <en>What will be done about the investments made by Member States which have borne costs associated with the purchase of equipment to service the new system?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29592">Qu'</DiscourseConnective>adviendra-t-il des investissements effectués par les États membres <DiscourseConnective annotation_id="29662">pour</DiscourseConnective> l'achat d'équipements aux fins de l'utilisation du nouveau système?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27030" docOffset="197">
      <en>Will this equipment be used in the alternative plan?</en>
      <fr>Ces équipements serviront-ils dans le plan alternatif?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27083" docOffset="198">
      <en>
        <Alignment alignment="30235" annotation_id="27083">
          <DiscourseConnective annotation_id="27083" sense="Expansion.Conjunction">Finally</DiscourseConnective>
        </Alignment>, how does the Commission intend to exact contractual penalties on those responsible for the project?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4557" annotation_id="29790">
          <DiscourseConnective annotation_id="29790" sense="Expansion.Conjunction">Enfin</DiscourseConnective>
        </Alignment>, comment la Commission envisage-t-elle de réclamer les pénalités contractuelles aux gestionnaires du projet?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27192" id="132" language="FR" name="Jacques Barrot">
    <ParallelChunk annotation_id="27192" docOffset="199">
      <en>Madam President, I cannot reply to all of the questions that have been put to me, given that we find ourselves at a difficult moment in time.</en>
      <fr>membre de la Commission. - Madame la Présidente, je ne peux pas répondre <DiscourseConnective annotation_id="29978">à</DiscourseConnective> toutes les questions qui m'ont été posées, étant entendu <DiscourseConnective annotation_id="30037">que</DiscourseConnective> nous nous trouvons <DiscourseConnective annotation_id="30060">à</DiscourseConnective> un moment difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27334" docOffset="200">
      <en>With regard to VIS, it is the tests which affect the central system <Alignment alignment="30150" annotation_id="27402">
          <DiscourseConnective annotation_id="27402" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which must be performed by 11 November, <Alignment alignment="30200" annotation_id="27446">
          <DiscourseConnective annotation_id="27446" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for SIS II, it is the milestone, that is to say, this criterion that must be fulfilled by the end of the year.</en>
      <fr>Du côté du VIS, ce sont les tests qui affectent le système central <Alignment alignment="27402" annotation_id="30150">
          <DiscourseConnective annotation_id="30150" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui doivent être réalisés d'ici le 11 novembre <Alignment alignment="19741" annotation_id="30200">
          <DiscourseConnective annotation_id="30200" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="30203">pour</DiscourseConnective> le SIS II, c'est le milestone, c'est-à-dire ce critère qui doit être rempli d'ici la fin de l'année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27561" docOffset="201">
      <en>Firstly, I am very grateful to all of the speakers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30309">D'abord</DiscourseConnective>, je remercie beaucoup tous les intervenants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27613" docOffset="202">
      <en>I want the European Parliament to have full access to all of the information.</en>
      <fr>Je souhaite en effet que le Parlement européen puisse être parfaitement associé <DiscourseConnective annotation_id="30442">à</DiscourseConnective> toutes les informations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27691" docOffset="203">
      <en>I would remind you that these two major systems were devised by the Member States precisely <Alignment alignment="30549" annotation_id="27783">
          <DiscourseConnective annotation_id="27783" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> they could enjoy freedom of movement in secure conditions, <Alignment alignment="20988" annotation_id="27850">
          <DiscourseConnective annotation_id="27850" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Busuttil and Mr Moraes, in particular, pointed out.</en>
      <fr>Je rappelle <DiscourseConnective annotation_id="30481">que</DiscourseConnective> ces deux grands systèmes ont été imaginés par les États membres <Alignment alignment="27783" annotation_id="30549">
          <DiscourseConnective annotation_id="30549" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="30555">précisément</DiscourseConnective>, bénéficier de la liberté de circulation <DiscourseConnective annotation_id="30608">tout en</DiscourseConnective> ayant la sécurité, <Alignment alignment="13691" annotation_id="30635">
          <DiscourseConnective annotation_id="30635" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ont rappelé <DiscourseConnective annotation_id="30655">notamment</DiscourseConnective> M. Busuttil <DiscourseConnective annotation_id="30677">et</DiscourseConnective> Claude Moraes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27908" docOffset="204">
      <en>I would firstly like to try to respond on VIS, and <Alignment alignment="58870" annotation_id="27959">
          <DiscourseConnective annotation_id="27959" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment> to Mrs Ludford, who, as rapporteur, has taken a particular interest in this problem.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="30707">d'abord</DiscourseConnective> essayer de répondre sur le VIS, <DiscourseConnective annotation_id="30747">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="9242" annotation_id="30750">
          <DiscourseConnective annotation_id="30750" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="30760">à</DiscourseConnective> Mme Ludford, qui a particulièrement suivi, en <DiscourseConnective annotation_id="30808">tant que</DiscourseConnective> rapporteure, ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28058" docOffset="205">
      <en>What we can say is that tests will be carried out on VIS by 11 November, <DiscourseConnective annotation_id="28131" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> these tests will tell us whether we ought to change course.</en>
      <fr>Ce que l'on peut dire, c'est <DiscourseConnective annotation_id="30872">que</DiscourseConnective> le VIS va être soumis aux tests d'ici le 11 novembre, qui nous diront <DiscourseConnective annotation_id="30946">s'</DiscourseConnective>il y a lieu de modifier le cap.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28195" docOffset="206">
      <en>Until now, VIS can be thought of as having a sound architecture and, <Alignment alignment="27600" annotation_id="28264">
          <Alignment alignment="48699" annotation_id="28264">
            <DiscourseConnective annotation_id="28264" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, a few bugs, but ones that can be put right.</en>
      <fr>Jusqu'ici, on peut penser que le système VIS a une bonne architecture <DiscourseConnective annotation_id="31050">et</DiscourseConnective> qu'il y a, <Alignment alignment="27019" annotation_id="31064">
          <Alignment alignment="28264" annotation_id="31064">
            <DiscourseConnective annotation_id="31064" sense="Expansion.Restatement">en effet</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, quelques bogues, <DiscourseConnective annotation_id="31091">mais</DiscourseConnective> qui peuvent être corrigés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28317" docOffset="207">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="28317" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>, it is these tests that will show whether we need to terminate the contract with the contractor.</en>
      <fr>Cela étant, c'est de ces tests <DiscourseConnective annotation_id="31154">que</DiscourseConnective> découlera ensuite la nécessité éventuelle d'interrompre le contrat <DiscourseConnective annotation_id="31225">à</DiscourseConnective> hauteur du contractant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28427" docOffset="208">
      <en>It is too soon to tell, <Alignment alignment="28594" annotation_id="28451">
          <DiscourseConnective annotation_id="28451" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the timetable would be reviewed <DiscourseConnective annotation_id="28487" sense="Contingency.Cause.Result">accordingly</DiscourseConnective> in that instance.</en>
      <fr>Il est trop tôt <DiscourseConnective annotation_id="31267">pour</DiscourseConnective> le dire, <Alignment alignment="33409" annotation_id="31281">
          <DiscourseConnective annotation_id="31281" sense="Comparison.Contrast">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le calendrier serait alors revu <DiscourseConnective annotation_id="31316">à ce moment-là</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28517" docOffset="209">
      <en>I would point out that, in 2005, the Council decided that VIS had to be rolled out in a consistent and coordinated fashion by the Member States.</en>
      <fr>Je rappelle <DiscourseConnective annotation_id="31344">que</DiscourseConnective> le Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="31360">en</DiscourseConnective> 2005, a décidé <DiscourseConnective annotation_id="31378">que</DiscourseConnective> le VIS devait être déployé par les États membres de façon cohérente <DiscourseConnective annotation_id="31450">et</DiscourseConnective> coordonnée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28662" docOffset="210">
      <en>That is why the VIS regulation stipulates that the system will begin operating in the first region on the date set by the Commission <Alignment alignment="6133" annotation_id="28795">
          <DiscourseConnective annotation_id="28795" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective>
        </Alignment> all of the Member States have notified it that they have made all the technical and legal adjustments necessary to use VIS in that region.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle le règlement VIS prévoit <DiscourseConnective annotation_id="31520">que</DiscourseConnective> le système débutera ses opérations dans la première région <DiscourseConnective annotation_id="31583">à</DiscourseConnective> la date fixée par la Commission <Alignment alignment="28795" annotation_id="31617">
          <DiscourseConnective annotation_id="31617" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous les États membres lui auront notifié <DiscourseConnective annotation_id="31667">qu'</DiscourseConnective>ils ont procédé aux aménagements techniques <DiscourseConnective annotation_id="31714">et</DiscourseConnective> juridiques nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="31740">pour</DiscourseConnective> utiliser le VIS dans cette région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28939" docOffset="211">
      <en>This means that VIS will begin operating in the first region - North Africa, which covers the countries presenting the biggest risks in terms of illegal immigration and security - on the same date for all the Member States.</en>
      <fr>Cela implique <DiscourseConnective annotation_id="31794">que</DiscourseConnective> le VIS débute ses opérations dans la première région - l'Afrique du Nord, qui couvre les pays posant les risques les plus importants <DiscourseConnective annotation_id="31931">en</DiscourseConnective> matière d'immigration irrégulière <DiscourseConnective annotation_id="31968">ou</DiscourseConnective> de sécurité - <DiscourseConnective annotation_id="31985">à</DiscourseConnective> la <DiscourseConnective annotation_id="31990">même</DiscourseConnective> date <DiscourseConnective annotation_id="32000">pour</DiscourseConnective> tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29163" docOffset="212">
      <en>This leads me to say that it really is important for all of the Member States to be able to get up and running and manage VIS <Alignment alignment="32160" annotation_id="29289">
          <DiscourseConnective annotation_id="29289" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would be extremely damaging <Alignment alignment="12743" annotation_id="29328">
          <DiscourseConnective annotation_id="29328" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the central system proved to work normally <Alignment alignment="75554" annotation_id="29374">
          <DiscourseConnective annotation_id="29374" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we were forced to extend the deadline even further because of these delays on the part of a few Member States.</en>
      <fr>Ce qui m'amène <DiscourseConnective annotation_id="32044">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="32046">dire qu'</DiscourseConnective>il faut vraiment <DiscourseConnective annotation_id="32071">que</DiscourseConnective> tous les États membres soient en mesure d'être opérationnels <DiscourseConnective annotation_id="32136">pour</DiscourseConnective> la gestion du VIS, <Alignment alignment="29289" annotation_id="32160">
          <DiscourseConnective annotation_id="32160" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il serait extrêmement dommageable <Alignment alignment="3924" annotation_id="32203">
          <DiscourseConnective annotation_id="32203" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le système central s'avère fonctionner normalement <Alignment alignment="30026" annotation_id="32258">
          <DiscourseConnective annotation_id="32258" sense="Comparison.Contrast">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous ayons, du fait de ces retards de quelques États membres, l'obligation de prolonger <DiscourseConnective annotation_id="32353">encore</DiscourseConnective> les délais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29489" docOffset="213">
      <en>Hence, I am somewhat insistent on this point.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32372">Donc</DiscourseConnective> j'insiste un peu sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29535" docOffset="214">
      <en>I note that Mrs Ludford made particular reference to the problem of the Olympic Games.</en>
      <fr>Je note <DiscourseConnective annotation_id="32416">que</DiscourseConnective> Mme Ludford a <DiscourseConnective annotation_id="32434">notamment</DiscourseConnective> évoqué le problème des Jeux olympiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29622" docOffset="215">
      <en>I sincerely hope that we will have made progress <DiscourseConnective annotation_id="29671" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">by then</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="32493">bien que</DiscourseConnective> d'ici là nous aurons avancé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29680" docOffset="216">
      <en>
        <Alignment alignment="32531" annotation_id="29680">
          <DiscourseConnective annotation_id="29680" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is true that provision has been made for the United Kingdom to connect to SIS I + ahead of the Olympic Games, <Alignment alignment="25495" annotation_id="29802">
          <DiscourseConnective annotation_id="29802" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> such action proves necessary.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2979" annotation_id="32531">
          <DiscourseConnective annotation_id="32531" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="32548">qu'</DiscourseConnective>il a normalement été prévu <DiscourseConnective annotation_id="32578">que</DiscourseConnective> le Royaume-Uni puisse éventuellement se connecter <DiscourseConnective annotation_id="32632">à</DiscourseConnective> SIS I + <Alignment alignment="39250" annotation_id="32642">
          <DiscourseConnective annotation_id="32642" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela s'avère nécessaire en perspective des Jeux olympiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29835" docOffset="217">
      <en>What I would <Alignment alignment="77563" annotation_id="29848">
          <DiscourseConnective annotation_id="29848" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to say is that, with regard to visa applicants, we sincerely hope not to deviate too much from the deadline that was set, <Alignment alignment="32865" annotation_id="29980">
          <DiscourseConnective annotation_id="29980" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is very important for us, <Alignment alignment="32904" annotation_id="30017">
          <DiscourseConnective annotation_id="30017" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the serious risk of people 'shopping' for visas at consulates may increase <Alignment alignment="79457" annotation_id="30096">
          <DiscourseConnective annotation_id="30096" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we delay VIS too much.</en>
      <fr>Ce que je voudrais dire <Alignment alignment="459" annotation_id="32729">
          <DiscourseConnective annotation_id="32729" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <DiscourseConnective annotation_id="32741">que</DiscourseConnective>, vis-à-vis des demandeurs de visa, nous espérons bien parvenir <DiscourseConnective annotation_id="32808">à</DiscourseConnective> ne pas trop nous éloigner du délai qui avait été fixé, <Alignment alignment="29980" annotation_id="32865">
          <DiscourseConnective annotation_id="32865" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela est très important <DiscourseConnective annotation_id="32893">pour</DiscourseConnective> nous, <Alignment alignment="19675" annotation_id="32904">
          <DiscourseConnective annotation_id="32904" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le risque sérieux de "visa shopping" auprès des consulats peut en effet être aggravé <Alignment alignment="8813" annotation_id="32992">
          <DiscourseConnective annotation_id="32992" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons trop de retard sur le VIS.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30122" docOffset="218">
      <en>Mrs Ždanoka talked to me about biometric data and controlling access to the system.</en>
      <fr>Mme Ždanoka m'a parlé des données biométriques <DiscourseConnective annotation_id="33080">et</DiscourseConnective> du contrôle des accès au système.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30206" docOffset="219">
      <en>I think that we will have an opportunity to discuss this again, <Alignment alignment="1337" annotation_id="30270">
          <DiscourseConnective annotation_id="30270" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> these controls will be subject to a number of clear rules.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="33126">que</DiscourseConnective> nous aurons l'occasion d'en reparler, <Alignment alignment="19571" annotation_id="33168">
          <DiscourseConnective annotation_id="33168" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce contrôle sera en effet soumis <DiscourseConnective annotation_id="33206">à</DiscourseConnective> un certain nombre de règles claires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30333" docOffset="220">
      <en>I noted that Mrs Ernst is against the system, <Alignment alignment="33297" annotation_id="30379">
          <DiscourseConnective annotation_id="30379" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I wish to remember what Mr Kirkhope told me, <Alignment alignment="61611" annotation_id="30428">
          <DiscourseConnective annotation_id="30428" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>J'ai bien noté <DiscourseConnective annotation_id="33260">que</DiscourseConnective> Mme Ernst est contre le système, <Alignment alignment="30379" annotation_id="33297">
          <DiscourseConnective annotation_id="33297" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je veux <Alignment alignment="11898" annotation_id="33310">
          <DiscourseConnective annotation_id="33310" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> retenir ce que m'a dit M. Timothy Kirkhope.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30434" docOffset="221">
      <en>I now come to Mr Coelho.</en>
      <fr>Et j'en viens <DiscourseConnective annotation_id="33374">maintenant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33385">à</DiscourseConnective> M. Coelho.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30459" docOffset="222">
      <en>Mr Coelho is well acquainted with SIS II, <Alignment alignment="33445" annotation_id="30501">
          <DiscourseConnective annotation_id="30501" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to try to answer some of his questions <DiscourseConnective annotation_id="30557" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective> keeping the option open to write to him in order to give him the other answers to his seven questions.</en>
      <fr>M. Coelho connaît effectivement bien le SIS II <Alignment alignment="2196" annotation_id="33445">
          <DiscourseConnective annotation_id="33445" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais essayer de lui donner quelques réponses en me réservant la possibilité de lui écrire pour lui donner les autres réponses <DiscourseConnective annotation_id="33581">à</DiscourseConnective> ses sept questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30666" docOffset="223">
      <en>What I can say is that the Commission opened the contractual negotiations with its co-contractor <Alignment alignment="86" annotation_id="30763">
          <DiscourseConnective annotation_id="30763" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that those negotiations were focused on two areas: the commissioning of the additional services and equipment required to perform the test of the first milestone, and an amendment to the basic contract to enable the milestones within SIS II to be formalised by contract.</en>
      <fr>Ce que l'on peut dire, c'est <DiscourseConnective annotation_id="33632">que</DiscourseConnective> la Commission a entamé les négociations contractuelles avec son cocontractant <Alignment alignment="3976" annotation_id="33714">
          <DiscourseConnective annotation_id="33714" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="33717">que</DiscourseConnective> ces négociations portaient sur deux volets: la commande des services <DiscourseConnective annotation_id="33790">et</DiscourseConnective> matériels additionnels requis <DiscourseConnective annotation_id="33823">pour</DiscourseConnective> réaliser le test du premier jalon <DiscourseConnective annotation_id="33862">et</DiscourseConnective> un avenant au contrat de base permettant de contractualiser les jalons au sein du projet SIS II.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31038" docOffset="224">
      <en>We reached an overall agreement at the end of July.</en>
      <fr>Nous sommes parvenus à un accord d'ensemble dès la fin juillet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31090" docOffset="225">
      <en>We reached an overall agreement at the end of July, <Alignment alignment="71271" annotation_id="31142">
          <DiscourseConnective annotation_id="31142" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is true that the co-contractor pointed out that there were specifications that seemed to make the achievement of this first milestone a very complicated business.</en>
      <fr>Nous sommes parvenus à un accord d'ensemble dès la fin juillet, <Alignment alignment="16280" annotation_id="34090">
          <DiscourseConnective annotation_id="34090" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="34105">que</DiscourseConnective> le cocontractant a fait observer <DiscourseConnective annotation_id="34142">qu'</DiscourseConnective>il y avait des spécifications qui paraissaient compliquer beaucoup la réalisation de ce premier milestone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31312" docOffset="226">
      <en>
        <Alignment alignment="73355" annotation_id="31312">
          <DiscourseConnective annotation_id="31312" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we signed a contract with the contractor that stipulates that this milestone must be achieved.</en>
      <fr>On a <Alignment alignment="19072" annotation_id="34257">
          <DiscourseConnective annotation_id="34257" sense="Comparison.Concession">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> signé avec le contractant un contrat qui prévoit le passage de ce milestone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31420" docOffset="227">
      <en>The analysis and repair period made it clear, <DiscourseConnective annotation_id="31466" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, that SIS II was built on solid, though at times excessively complex, foundations, <Alignment alignment="77647" annotation_id="31557">
          <DiscourseConnective annotation_id="31557" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that, <Alignment alignment="43132" annotation_id="31567">
          <DiscourseConnective annotation_id="31567" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> some efforts needed to be made, the system was repairable.</en>
      <fr>La période d'analyse <DiscourseConnective annotation_id="34365">et</DiscourseConnective> de réparation a permis quand même de constater <DiscourseConnective annotation_id="34415">que</DiscourseConnective> le SIS II était fondé sur des bases saines, <DiscourseConnective annotation_id="34463">quoique</DiscourseConnective> d'une complexité parfois excessive <Alignment alignment="18191" annotation_id="34506">
          <DiscourseConnective annotation_id="34506" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="34509">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="33713" annotation_id="34514">
          <DiscourseConnective annotation_id="34514" sense="Comparison.Contrast">pour autant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains efforts soient engagés, le système était réparable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31635" docOffset="228">
      <en>This in-depth analysis enabled us to identify several ways of improving the system, <Alignment alignment="33674" annotation_id="31719">
          <DiscourseConnective annotation_id="31719" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is true, Mr Coelho - <Alignment alignment="34734" annotation_id="31747">
          <DiscourseConnective annotation_id="31747" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I say this to the whole of Parliament <DiscourseConnective annotation_id="31789" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> - that we have a very ambitious project before us in this area, <Alignment alignment="34854" annotation_id="31858">
          <DiscourseConnective annotation_id="31858" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it is not easy to see exactly what is going to happen.</en>
      <fr>Cet exercice analytique approfondi a permis de dégager plusieurs pistes <DiscourseConnective annotation_id="34663">pour</DiscourseConnective> l'amélioration du système, <Alignment alignment="14816" annotation_id="34695">
          <DiscourseConnective annotation_id="34695" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est vrai, cher Monsieur Coelho, <Alignment alignment="14125" annotation_id="34734">
          <DiscourseConnective annotation_id="34734" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je le dis aussi <DiscourseConnective annotation_id="34753">à</DiscourseConnective> l'attention de tout le Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="34789">que</DiscourseConnective> dans ce domaine, nous sommes devant un projet très ambitieux <Alignment alignment="9556" annotation_id="34854">
          <DiscourseConnective annotation_id="34854" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="34857">qu'</DiscourseConnective>il n'est effectivement pas facile de bien voir ce qui va se passer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31922" docOffset="229">
      <en>I can say, <Alignment alignment="34941" annotation_id="31933">
          <DiscourseConnective annotation_id="31933" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that we have imposed contractual penalties on the Hewlett-Packard-Steria consortium in order to punish it, on the one hand, for its inability to bring the system up to the contractually required level at the end of the contractual phase of the operational tests on the ST and, on the other - for the time being, in any case - for the delays caused in the internal VIS tests.</en>
      <fr>Je peux dire <Alignment alignment="16461" annotation_id="34941">
          <DiscourseConnective annotation_id="34941" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="34951">que</DiscourseConnective> nous avons engagé des pénalités contractuelles <DiscourseConnective annotation_id="35002">à</DiscourseConnective> l'encontre du consortium Hewlett-Packard-Steria pour le sanctionner, <DiscourseConnective annotation_id="35073">d'une part</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="35085">pour</DiscourseConnective> son incapacité <DiscourseConnective annotation_id="35105">à</DiscourseConnective> amener le système au niveau contractuellement requis au terme de la phase contractuelle des tests opérationnels au ST <DiscourseConnective annotation_id="35225">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="35229">d'autre part</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="35243">pour</DiscourseConnective> le moment <DiscourseConnective annotation_id="35258">en tout cas</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="35271">pour</DiscourseConnective> les retards, apportés <DiscourseConnective annotation_id="35298">pour</DiscourseConnective> les tests internes du VIS.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32317" docOffset="230">
      <en>Both of these projects are governed by the same contract, <Alignment alignment="35398" annotation_id="32375">
          <DiscourseConnective annotation_id="32375" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> the penalties are deducted equally from the invoices for SIS II and for VIS.</en>
      <fr>Ces deux projets sont régis par le <DiscourseConnective annotation_id="35365">même</DiscourseConnective> contrat, les pénalités sont <Alignment alignment="14483" annotation_id="35398">
          <DiscourseConnective annotation_id="35398" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> défalquées indifféremment des factures <DiscourseConnective annotation_id="35442">pour</DiscourseConnective> le SIS II <DiscourseConnective annotation_id="35457">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35460">pour</DiscourseConnective> le VIS.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32455" docOffset="231">
      <en>These penalties amount to almost EUR 3.5 million, and the penalty meter keeps on ticking in the case of VIS, <Alignment alignment="35589" annotation_id="32564">
          <DiscourseConnective annotation_id="32564" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> that of SIS II has been switched off since the start of the analysis and repair exercise begun in January.</en>
      <fr>Ces pénalités s'élèvent <DiscourseConnective annotation_id="35497">à</DiscourseConnective> près de 3,5 millions d'euros <DiscourseConnective annotation_id="35528">et</DiscourseConnective> le compteur des pénalités continue <DiscourseConnective annotation_id="35566">à</DiscourseConnective> tourner <DiscourseConnective annotation_id="35576">pour</DiscourseConnective> le VIS, <Alignment alignment="20166" annotation_id="35589">
          <DiscourseConnective annotation_id="35589" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> celui du SIS II est suspendu <DiscourseConnective annotation_id="35629">depuis</DiscourseConnective> le début de l'exercice d'analyse <DiscourseConnective annotation_id="35669">et</DiscourseConnective> de réparation entamé <DiscourseConnective annotation_id="35693">en</DiscourseConnective> janvier dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32677" docOffset="232">
      <en>Should these projects have to be abandoned, the co-contractor will obviously have to bear the corresponding costs.</en>
      <fr>S'il doit y avoir abandon de ces projets, le cocontractant devra évidemment supporter les coûts correspondants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32792" docOffset="233">
      <en>Madam President, <DiscourseConnective annotation_id="32809" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> things stand, <Alignment alignment="35877" annotation_id="32826">
          <DiscourseConnective annotation_id="32826" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> given what I said in respect both of VIS, about the tests that are going to take place by 11 November, and of SIS II, about the aim of confirming, via the end-of-year milestone, whether the architecture really is viable, I am unable to provide a more precise answer, <Alignment alignment="36181" annotation_id="33097">
          <DiscourseConnective annotation_id="33097" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are now at the stage of carrying out these tests and of preparing for the milestone.</en>
      <fr>Madame la Présidente, dans l'état actuel des choses <Alignment alignment="18964" annotation_id="35877">
          <DiscourseConnective annotation_id="35877" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> compte tenu à la fois de ce que j'ai dit <DiscourseConnective annotation_id="35921">pour</DiscourseConnective> le VIS, concernant les tests qui vont avoir lieu d'ici le 11 novembre, <DiscourseConnective annotation_id="35997">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36000">pour</DiscourseConnective> le SIS II, concernant l'objectif de vérifier par le milestone de la fin de l'année <DiscourseConnective annotation_id="36088">si</DiscourseConnective> l'architecture est vraiment valable, je ne peux donc pas apporter de réponse plus précise <Alignment alignment="33097" annotation_id="36181">
          <DiscourseConnective annotation_id="36181" sense="Contingency.Cause.Reason">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="36211">en</DiscourseConnective> période de réalisation de ces tests <DiscourseConnective annotation_id="36250">et</DiscourseConnective> de la préparation du milestone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33191" docOffset="234">
      <en>I wish to say that Parliament is welcome to help us spur on the co-contractor.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="36294">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36296">dire que</DiscourseConnective> le Parlement est le bienvenu <DiscourseConnective annotation_id="36334">pour</DiscourseConnective> nous aider <DiscourseConnective annotation_id="36350">en effet</DiscourseConnective> à stimuler le cocontractant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33270" docOffset="235">
      <en>
        <Alignment alignment="36388" annotation_id="33270">
          <DiscourseConnective annotation_id="33270" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have seen, I am very determined <Alignment alignment="36448" annotation_id="33309">
          <DiscourseConnective annotation_id="33309" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have become personally involved in this matter.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2500" annotation_id="36388">
          <DiscourseConnective annotation_id="36388" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez vu, je fais preuve de beaucoup de fermeté <Alignment alignment="23028" annotation_id="36448">
          <DiscourseConnective annotation_id="36448" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me suis engagé personnellement dans cette affaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33363" docOffset="236">
      <en>I hope that, as in the case of Galileo, I will succeed more or less in saving both of these projects, which are very interesting in technological terms <Alignment alignment="36641" annotation_id="33515">
          <DiscourseConnective annotation_id="33515" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which would enable Europe to benefit from a high-performance system, <Alignment alignment="37371" annotation_id="33588">
          <DiscourseConnective annotation_id="33588" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I cannot be sure of that yet, this evening.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="36514">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="36519">comme pour</DiscourseConnective> Galileo, j'arriverai à peu près <DiscourseConnective annotation_id="36562">à</DiscourseConnective> sauver ces deux projets qui sont très intéressants sur le plan technologique <Alignment alignment="20073" annotation_id="36641">
          <DiscourseConnective annotation_id="36641" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui permettrait à l'Europe de bénéficier d'un système très performant, <Alignment alignment="3953" annotation_id="36715">
          <DiscourseConnective annotation_id="36715" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne peux pas <DiscourseConnective annotation_id="36735">encore</DiscourseConnective> en avoir la certitude ce soir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33636" docOffset="237">
      <en>Parliament is <Alignment alignment="36790" annotation_id="33650">
          <DiscourseConnective annotation_id="33650" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome to help us spur on the Member States: as regards VIS, we are finding that the longest delays are being caused at the moment by a few Member States.</en>
      <fr>Le Parlement est <Alignment alignment="33650" annotation_id="36790">
          <DiscourseConnective annotation_id="36790" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le bienvenu <DiscourseConnective annotation_id="36812">pour</DiscourseConnective> nous aider à stimuler les États membres: concernant le VIS, les retards les plus importants pour le moment sont constatés au niveau de quelques États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33811" docOffset="238">
      <en>Madam President, I am well aware that I have not answered every single question, <Alignment alignment="5191" annotation_id="33892">
          <DiscourseConnective annotation_id="33892" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I remain fully at Parliament's disposal to provide all the information that the MEPs and, in particular, those who put questions to me this evening, want, as and <DiscourseConnective annotation_id="34058" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> I receive it.</en>
      <fr>Madame la Présidente, j'ai bien conscience de ne pas avoir répondu à toutes les questions <Alignment alignment="26976" annotation_id="37066">
          <DiscourseConnective annotation_id="37066" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis <DiscourseConnective annotation_id="37079">à</DiscourseConnective> la totale disposition du Parlement pour, au fur <DiscourseConnective annotation_id="37129">et</DiscourseConnective> à mesure, donner tous les renseignements <DiscourseConnective annotation_id="37173">que</DiscourseConnective> les parlementaires souhaiteront, <DiscourseConnective annotation_id="37210">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37213">en particulier</DiscourseConnective> ceux qui m'ont interrogé ce soir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34077" id="133" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="34077" docOffset="239">
      <en>Thank you for your reply, Commissioner.</en>
      <fr>Merci <DiscourseConnective annotation_id="37268">pour</DiscourseConnective> votre réponse, Monsieur le Commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34117" docOffset="240">
      <en>I have received three motions for resolutions to wind up this debate.</en>
      <fr>J'ai reçu trois propositions de résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34187" docOffset="241">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34209" docOffset="242">
      <en>The vote will take place at 11.00 on Thursday, 22 October 2009.</en>
      <fr>Le vote aura lieu jeudi 22 octobre 2009 <DiscourseConnective annotation_id="37416">à</DiscourseConnective> 11 heures.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
