<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>2007 discharge: EU general budget - Council (debate)</en>
    <fr>Décharge 2007: Conseil (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="53" id="307" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="53" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Mr Søndergaard, on behalf of the Committee on Budgetary Control, on discharge in respect of the implementation of the European Union general budget for the financial year 2007, Section II - Council (C6-0417/2008 -.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de M. Søndergaard, au nom de la Commission du contrôle budgétaire, concernant la décharge sur l'exécution du budget général de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="212">pour</DiscourseConnective> l'exercice 2007 - Section II, Conseil [C6-0417/2008 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="299" id="308" name="Søren Bo Søndergaard">
    <ParallelChunk annotation_id="299" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - Mr President, on a point of order first, <DiscourseConnective annotation_id="354" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> I just want to be very sure that the Council has been invited for this item.</en>
      <fr>rapporteur. - (EN) Monsieur le Président, je commencerai par une motion de procédure: je voudrais être tout à fait sûr <DiscourseConnective annotation_id="391">que</DiscourseConnective> le Conseil a été invité à participer à ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="439" docOffset="3">
      <en>
        <Alignment alignment="39215" annotation_id="439">
          <DiscourseConnective annotation_id="439" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are going to discuss the problem of the Council, it would be very bad <Alignment alignment="52892" annotation_id="515">
          <DiscourseConnective annotation_id="515" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council was not invited for this item.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="439" annotation_id="444">
          <DiscourseConnective annotation_id="444" sense="Temporal.Synchrony">Dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous allons évoquer le problème du Conseil, il serait extrêmement dommageable <Alignment alignment="10808" annotation_id="540">
          <DiscourseConnective annotation_id="540" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce dernier n'ait pas été invité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="561" docOffset="4">
      <en>I just want the President to guarantee that the Council has been invited.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="589">simplement</DiscourseConnective> que le président nous garantisse <DiscourseConnective annotation_id="633">que</DiscourseConnective> le Conseil a bien été invité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="635" id="309" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="635" docOffset="5">
      <en>Mr Søndergaard, I can confirm on behalf of the Presidency that the Council was indeed invited to attend the debate on this item.</en>
      <fr>Monsieur Søndergaard, au nom de la présidence, je confirme <DiscourseConnective annotation_id="726">que</DiscourseConnective> le Conseil a bien été invité au débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="764" docOffset="6">
      <en>Despite this, it is with the Presidency's sincere regret and on behalf of Parliament as a whole that I note the Council's absence; I believe this was <DiscourseConnective annotation_id="914" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> the case this morning, <DiscourseConnective annotation_id="942" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the President of Parliament welcomed the Council but received no reply whatsoever.</en>
      <fr>La présidence regrette sincèrement son absence <DiscourseConnective annotation_id="816">et</DiscourseConnective> le Parlement tout entier <DiscourseConnective annotation_id="844">en</DiscourseConnective> prend acte. Je pense qu'il en allait de même ce matin: le président du Parlement a souhaité la bienvenue au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="963">mais</DiscourseConnective> n'a pas obtenu de réponse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1030" docOffset="7">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="1030" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective> I regret this, I can do nothing to remedy the situation <DiscourseConnective annotation_id="1095" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we are <DiscourseConnective annotation_id="1106" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> obliged to hold the debate <DiscourseConnective annotation_id="1138" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> planned.</en>
      <fr>Je le déplore mais ne peux rien y faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1150" docOffset="8">
      <en>I <Alignment alignment="1048" annotation_id="1152">
          <DiscourseConnective annotation_id="1152" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> invite you to take the floor again as rapporteur, to introduce the debate on this report and on this item.</en>
      <fr>Nous serons <Alignment alignment="22998" annotation_id="1048">
          <DiscourseConnective annotation_id="1048" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> obligés de tenir le débat comme prévu et je vous invite dès lors à reprendre la parole en <DiscourseConnective annotation_id="1143">tant que</DiscourseConnective> rapporteur et <DiscourseConnective annotation_id="1166">à</DiscourseConnective> introduire le débat sur le rapport <DiscourseConnective annotation_id="1203">et</DiscourseConnective> sur ce thème.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1269" id="310" name="Søren Bo Søndergaard">
    <ParallelChunk annotation_id="1269" docOffset="9">
      <en>rapporteur. - (DA) Mr President, I wish to begin by saying that I very much regret the fact that we are going to conduct this debate in the absence of the Council - the very Council whose budget we are about to discuss.</en>
      <fr>rapporteur. - (DA) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="1262">pour commencer</DiscourseConnective>, je déplore l'absence du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="1310">à</DiscourseConnective> ce débat qui porte, justement, sur son budget.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1489" docOffset="10">
      <en>It is absurd, of course, that the Council should simply choose to ignore this debate in this way, given that the Committee on Budgetary Control has voted by a very large majority to recommend that Parliament postpone its discharge decision for the Council's 2007 budget.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1359">Que</DiscourseConnective> le Conseil décide d'ignorer purement et <DiscourseConnective annotation_id="1403">simplement</DiscourseConnective> la discussion est d'<DiscourseConnective annotation_id="1434">autant</DiscourseConnective> plus absurde <DiscourseConnective annotation_id="1454">que</DiscourseConnective> la commission du contrôle budgétaire a décidé, <DiscourseConnective annotation_id="1505">à</DiscourseConnective> une très large majorité, de recommander au Parlement d'ajourner la décharge du budget 2007 du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1760" docOffset="11">
      <en>Why have we done this?</en>
      <fr>Pourquoi une telle recommandation?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1783" docOffset="12">
      <en>Is it <DiscourseConnective annotation_id="1789" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> we suspect some fraud or irregularity?</en>
      <fr>Y a-t-il des soupçons de fraude <DiscourseConnective annotation_id="1677">ou</DiscourseConnective> d'irrégularités?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1836" docOffset="13">
      <en>The answer is 'no', <DiscourseConnective annotation_id="1856" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> we have no indication or information which points in that direction.</en>
      <fr>La réponse est "non", nous n'avons aucune indication ni aucun indice qui portent <DiscourseConnective annotation_id="1778">à</DiscourseConnective> le croire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1933" docOffset="14">
      <en>So why, then, have we done it?</en>
      <fr>Mais <DiscourseConnective annotation_id="1796">alors</DiscourseConnective>, pourquoi cette recommandation?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1964" docOffset="15">
      <en>We have proposed that the grant of the Council's discharge be postponed, <Alignment alignment="1901" annotation_id="2037">
          <DiscourseConnective annotation_id="2037" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> our committee has not yet received any official reply from the Council regarding a series of ambiguities in the budget.</en>
      <fr>Nous proposons de reporter la décision sur l'octroi de la décharge <Alignment alignment="2037" annotation_id="1901">
          <DiscourseConnective annotation_id="1901" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre commission n'a toujours pas reçu de réponse officielle du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="1983">quant à</DiscourseConnective> certaines ambiguïtés qui apparaissent dans le budget.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2165" docOffset="16">
      <en>These ambiguities may well, <DiscourseConnective annotation_id="2193" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>, be the result of misunderstandings, <Alignment alignment="29987" annotation_id="2238">
          <DiscourseConnective annotation_id="2238" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council has declined to clear up these misunderstandings.</en>
      <fr>Ces ambiguïtés sont peut-être le fruit de malentendus <Alignment alignment="2238" annotation_id="2099">
          <DiscourseConnective annotation_id="2099" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil refuse de les lever.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2304" docOffset="17">
      <en>Naturally, it could have done so by replying to our questions.</en>
      <fr>Il aurait naturellement pu clarifier les choses <DiscourseConnective annotation_id="2184">en</DiscourseConnective> répondant <DiscourseConnective annotation_id="2197">à</DiscourseConnective> nos questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2367" docOffset="18">
      <en>In accordance with paragraph 42 of the Interinstitutional Agreement, no operational appropriations for the Common Foreign and Security Policy may appear in the Council's budget.</en>
      <fr>Le point 42 de l'accord interinstitutionnel dit qu'aucun crédit de fonctionnement <DiscourseConnective annotation_id="2296">pour</DiscourseConnective> la politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="2324">et</DiscourseConnective> de sécurité commune ne peut être imputé au budget.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2545" docOffset="19">
      <en>As representatives of the European taxpayer, we have the task of ensuring compliance with this agreement.</en>
      <fr>Nous représentons les contribuables européens et devons, <DiscourseConnective annotation_id="2435">de ce fait</DiscourseConnective>, garantir le respect de l'accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2651" docOffset="20">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="2651" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, in order to do so, we must be given the chance not only to ask questions about the Council's budget, but also to obtain answers to those questions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2480">Pour</DiscourseConnective> y parvenir, nous devrions pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="2519">non seulement</DiscourseConnective> poser des questions sur le budget du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="2578">mais aussi</DiscourseConnective> obtenir des réponses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2808" docOffset="21">
      <en>In the annex to the report we have listed a number of questions, some of which are actually quite straightforward, <Alignment alignment="33315" annotation_id="2923">
          <DiscourseConnective annotation_id="2923" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it should not be difficult to provide an answer to them.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2611">En</DiscourseConnective> annexe du présent rapport, vous trouverez une liste de questions dont certaines sont assez simples <Alignment alignment="14537" annotation_id="2713">
          <DiscourseConnective annotation_id="2713" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> auxquelles il ne devrait pas être compliqué de répondre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2984" docOffset="22">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="2984" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>: how many accounts outside the budget did the Council have in 2007?</en>
      <fr>Par exemple: combien de comptes hors budget le Conseil avait-il <DiscourseConnective annotation_id="2837">en</DiscourseConnective> 2007?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3064" docOffset="23">
      <en>What funds did they cover <DiscourseConnective annotation_id="3090" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> what were they spent on?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2846">Que</DiscourseConnective> contenaient ces comptes? <DiscourseConnective annotation_id="2875">À</DiscourseConnective> quoi ont-ils été utilisés?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3119" docOffset="24">
      <en>Another question is: can the Council offer any explanation as to how its own internal auditor could have come to the conclusion that there were shortcomings in the control and verification of invoices?</en>
      <fr>Le Conseil peut-il, d'une façon ou d'une autre, expliquer comment le vérificateur aux comptes interne en est arrivé <DiscourseConnective annotation_id="3020">à</DiscourseConnective> la conclusion <DiscourseConnective annotation_id="3036">que</DiscourseConnective> l'inspection <DiscourseConnective annotation_id="3053">et</DiscourseConnective> la vérification des factures laissaient à désirer?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3321" docOffset="25">
      <en>Yet another one: is there any explanation as to why it has been necessary to transfer substantial amounts from the translation budget line to the travel budget line, year after year?</en>
      <fr>Ou encore: peut-on expliquer pourquoi, année <DiscourseConnective annotation_id="3152">après</DiscourseConnective> année, des montants importants ont été transférés de la ligne budgétaire traduction vers le poste déplacements?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3504" docOffset="26">
      <en>Despite repeated calls from me, as rapporteur, and from the committee as a whole, the Council has to date given no official reply to these questions.</en>
      <fr>Malgré mes demandes répétées <DiscourseConnective annotation_id="3299">et</DiscourseConnective> celles de la commission tout entière, <DiscourseConnective annotation_id="3340">à</DiscourseConnective> ce jour, nous n'avons obtenu aucune réponse officielle du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3654" docOffset="27">
      <en>That causes great difficulties, of course, not only for the committee, but for the whole of Parliament, as well, <Alignment alignment="17596" annotation_id="3767">
          <DiscourseConnective annotation_id="3767" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> how can we grant discharge for a budget, <DiscourseConnective annotation_id="3816" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective> accountably claim to our electorate that this budget is correct, without knowing what lies behind the figures?</en>
      <fr>Il va sans dire que ceci pose d'énormes problèmes <DiscourseConnective annotation_id="3459">à</DiscourseConnective> la commission <DiscourseConnective annotation_id="3475">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3478">à</DiscourseConnective> l'ensemble du Parlement. <Alignment alignment="14072" annotation_id="3505">
          <DiscourseConnective annotation_id="3505" sense="Contingency.Cause.Reason">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, comment octroyer la décharge d'un budget, ce qui revient à déclarer de façon responsable <DiscourseConnective annotation_id="3604">à</DiscourseConnective> notre électorat <DiscourseConnective annotation_id="3622">que</DiscourseConnective> ce budget est correct, alors que nous ignorons ce que cachent les chiffres?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3942" docOffset="28">
      <en>That would be absurd.</en>
      <fr>Ce serait insensé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3964" docOffset="29">
      <en>We on the Committee on Budgetary Control are nice people.</en>
      <fr>Au sein de la commission du contrôle budgétaire, nous sommes des gens plutôt sympathiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4022" docOffset="30">
      <en>This is why we are giving the Council one more chance to answer our questions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3812">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous donnons au Conseil une nouvelle occasion de répondre à nos questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4101" docOffset="31">
      <en>We, <DiscourseConnective annotation_id="4105" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>, recommend to Parliament that it postpone granting discharge for the Council's budget.</en>
      <fr>Nous recommandons au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="3933">qu'</DiscourseConnective>il ajourne la décision <DiscourseConnective annotation_id="3959">afin que</DiscourseConnective> nous puissions revenir sur la question en novembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4202" docOffset="32">
      <en>This will allow the issue to be raised again in November and give the Council a few more months to consider whether <Alignment alignment="4106" annotation_id="4318">
          <DiscourseConnective annotation_id="4318" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not transparency is better than secrecy.</en>
      <fr>Le Conseil a <DiscourseConnective annotation_id="4033">ainsi</DiscourseConnective> quelques mois devant lui pour décider <DiscourseConnective annotation_id="4077">s'</DiscourseConnective>il choisit la transparence <Alignment alignment="10074" annotation_id="4106">
          <DiscourseConnective annotation_id="4106" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> le secret.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4362" docOffset="33">
      <en>I hope that with today's debate and tomorrow's vote we will send a clear message that we do not want to be a rubber stamp for the forces of darkness.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="4129">que</DiscourseConnective> le débat d'aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="4156">et</DiscourseConnective> le vote de demain montreront clairement <DiscourseConnective annotation_id="4199">que</DiscourseConnective> nous ne sommes pas disposés <DiscourseConnective annotation_id="4231">à</DiscourseConnective> cautionner aveuglément un maître des ténèbres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4512" docOffset="34">
      <en>We want openness, we want transparency <Alignment alignment="4335" annotation_id="4551">
          <DiscourseConnective annotation_id="4551" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want a full insight into how taxpayers' money is being spent.</en>
      <fr>Nous prônons l'ouverture, nous voulons la transparence <Alignment alignment="4551" annotation_id="4335">
          <DiscourseConnective annotation_id="4335" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons avoir une vision complète de la façon dont l'argent du contribuable est dépensé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4620" docOffset="35">
      <en>That is what we want today <Alignment alignment="52619" annotation_id="4647">
          <DiscourseConnective annotation_id="4647" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is what we want after the elections in June.</en>
      <fr>C'est ce que nous demandons aujourd'hui <Alignment alignment="4647" annotation_id="4472">
          <DiscourseConnective annotation_id="4472" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce <DiscourseConnective annotation_id="4478">que</DiscourseConnective> nous redemanderons <DiscourseConnective annotation_id="4501">après</DiscourseConnective> les élections de juin.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4701" id="311" language="ES" name="José Javier Pomés Ruiz">
    <ParallelChunk annotation_id="4701" docOffset="36">
      <en>Mr President, I read in the applicable financial regulation that the Secretary-General and High Representative for the Common Foreign and Security Policy, assisted by the Deputy Secretary-General, shall have full responsibility for administering the appropriations entered in Section II - Council - of the budget and shall take all measures necessary to ensure that they are properly managed.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (ES) Monsieur le Président, je lis dans le règlement financier applicable <DiscourseConnective annotation_id="4631">que</DiscourseConnective> le secrétaire général, assisté du secrétaire général adjoint, est pleinement responsable de la gestion des crédits inscrits <DiscourseConnective annotation_id="4759">à</DiscourseConnective> la section II Conseil - du budget <DiscourseConnective annotation_id="4795">et</DiscourseConnective> prend toutes les mesures nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="4835">pour</DiscourseConnective> en assurer une bonne gestion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5094" docOffset="37">
      <en>Where is Javier Solana?</en>
      <fr>Où est Javier Solana?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5118" docOffset="38">
      <en>Where is the Deputy Secretary-General, <DiscourseConnective annotation_id="5157" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> he is not at this debate?</en>
      <fr>Où est le secrétaire général adjoint?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5189" docOffset="39">
      <en>This is despite the fact that the only piece of information that we have, namely the report by the internal auditor, says that there is a B account, an off-budget account at the Council.</en>
      <fr>Ce dernier ne participe pas au débat <DiscourseConnective annotation_id="4967">alors que</DiscourseConnective> notre seule source information, le rapport du vérificateur interne, affirme <DiscourseConnective annotation_id="5053">que</DiscourseConnective> le Conseil dispose d'un compte B, un compte hors budget.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5376" docOffset="40">
      <en>Pursuant to the financial regulation, it is not the Czech Presidency or the French Presidency but Javier Solana who is responsible for the Council, together with his deputy.</en>
      <fr>En vertu du règlement financier, la responsabilité n'en incombe ni à la présidence tchèque ni à la présidence française. Elle repose sur les épaules de Javier Solana et de son adjoint.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5550" docOffset="41">
      <en>What is this off-budget account?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5299">Que</DiscourseConnective> signifie ce compte hors budget?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5583" docOffset="42">
      <en>The auditor says that this section should be eliminated.</en>
      <fr>Selon le vérificateur aux comptes, ce compte doit être annulé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5640" docOffset="43">
      <en>We would like to know what it has been used for, and why.</en>
      <fr>Nous voudrions savoir à quoi il a servi <DiscourseConnective annotation_id="5438">et</DiscourseConnective> pourquoi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5698" docOffset="44">
      <en>We would like to know why, of the EUR 650 million administered by Mr Solana, and for which he is responsible, EUR 13 million was transferred from interpretation to travel expenses in 2006, <DiscourseConnective annotation_id="5887" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> in 2007 the allocation for travel expenses was not increased.</en>
      <fr>Peut-on nous dire pourquoi, <DiscourseConnective annotation_id="5479">en</DiscourseConnective> 2006, sur un budget de 650 millions d'euros géré par M. Solana qui en est responsable, 13 millions ont été transférés du poste interprétation vers le poste déplacements <DiscourseConnective annotation_id="5651">et</DiscourseConnective> pourquoi ce dernier n'a pas été augmenté <DiscourseConnective annotation_id="5695">en</DiscourseConnective> 2007?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5953" docOffset="45">
      <en>The same thing is happening again, <Alignment alignment="32727" annotation_id="5988">
          <DiscourseConnective annotation_id="5988" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not know what so much travel means, <DiscourseConnective annotation_id="6034" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> where these funds are going to end.</en>
      <fr>L'histoire se répète <Alignment alignment="8355" annotation_id="5725">
          <DiscourseConnective annotation_id="5725" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne savons pas ce que sont tous ces déplacements ni où atterrissent <DiscourseConnective annotation_id="5800">finalement</DiscourseConnective> les fonds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6074" docOffset="46">
      <en>We are angry, <DiscourseConnective annotation_id="6088" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> there is only one exception to the democratic scrutiny exercised by this Parliament over all the accounts funded by taxpayers in the European Union: the accounts kept by the Council. Those are not audited.</en>
      <fr>Nous sommes en colère: le contrôle démocratique exercé par le Parlement sur tous les comptes financés par les contribuables européens souffre d'une exception et celle-ci s'applique aux comptes tenus par le Conseil qui ne sont soumis à aucune inspection.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6302" docOffset="47">
      <en>We, the Members of this Parliament, have not even been able to obtain a single official meeting with the Council to discuss the accounts.</en>
      <fr>En tant que députés européens, nous n'avons pas pu obtenir d'entrevue avec le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="6162">pour</DiscourseConnective> discuter de ces comptes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6440" docOffset="48">
      <en>They have refused to give us papers.</en>
      <fr>Le Conseil a refusé de nous fournir des pièces.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6477" docOffset="49">
      <en>They have refused to give us documents.</en>
      <fr>Il a refusé de nous transmettre des documents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6517" docOffset="50">
      <en>They understand that we have no jurisdiction to scrutinise the Council; this was all very well <Alignment alignment="6339" annotation_id="6612">
          <DiscourseConnective annotation_id="6612" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council carried out solely administrative duties, <Alignment alignment="6433" annotation_id="6671">
          <DiscourseConnective annotation_id="6671" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> now the Common Foreign and Security Policy represents operational expenditure, <Alignment alignment="6533" annotation_id="6754">
          <DiscourseConnective annotation_id="6754" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not understand why this should be exempt from democratic scrutiny.</en>
      <fr>Il sait <DiscourseConnective annotation_id="6295">que</DiscourseConnective> nous n'avons aucun pouvoir de contrôle. <Alignment alignment="4358" annotation_id="6339">
          <DiscourseConnective annotation_id="6339" sense="Temporal.Synchrony">Tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil n'effectuait que des tâches administratives, il n'y avait pas de problème <Alignment alignment="6671" annotation_id="6433">
          <DiscourseConnective annotation_id="6433" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, aujourd'hui, la politique extérieure <DiscourseConnective annotation_id="6476">et</DiscourseConnective> de sécurité commune comporte des frais d'exploitation <Alignment alignment="11044" annotation_id="6533">
          <DiscourseConnective annotation_id="6533" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'y a aucune raison que ceux-ci échappent au contrôle démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6831" docOffset="51">
      <en>Here, <DiscourseConnective annotation_id="6837" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>, I would like to say that the attitude adopted by the Secretary-General, Mr Solana, is unacceptable <Alignment alignment="6680" annotation_id="6947">
          <DiscourseConnective annotation_id="6947" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that <DiscourseConnective annotation_id="6956" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>, on this occasion this Parliament is going to propose that the Council's accounts not be approved, <Alignment alignment="41605" annotation_id="7065">
          <DiscourseConnective annotation_id="7065" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> happened 10 years ago <Alignment alignment="6806" annotation_id="7090">
          <DiscourseConnective annotation_id="7090" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Elles said that he was refusing to approve the Commission's accounts, triggering the resignation of the Santer Commission.</en>
      <fr>Selon moi, l'attitude du secrétaire général, M. Solana, est inacceptable <Alignment alignment="13223" annotation_id="6680">
          <DiscourseConnective annotation_id="6680" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="6684">de ce fait</DiscourseConnective>, le Parlement proposera <DiscourseConnective annotation_id="6719">que</DiscourseConnective> les comptes du Conseil ne soient pas approuvés <Alignment alignment="18968" annotation_id="6770">
          <DiscourseConnective annotation_id="6770" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce fut le cas il y a dix ans, <Alignment alignment="16283" annotation_id="6806">
          <DiscourseConnective annotation_id="6806" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Elles a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="6833">qu'</DiscourseConnective>il refusait les comptes de la Commission, provoquant la démission de la Commission Santer.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7221" id="312" name="Costas Botopoulos">
    <ParallelChunk annotation_id="7221" docOffset="52">
      <en>on behalf of the PSE Group. - Mr President, the decision that we are about to take is a very important one.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (EN) Monsieur le Président, la décision <DiscourseConnective annotation_id="6991">que</DiscourseConnective> nous nous apprêtons <DiscourseConnective annotation_id="7015">à</DiscourseConnective> prendre est extrêmement importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7329" docOffset="53">
      <en>The Socialist Group is in favour of postponement for four reasons of principle.</en>
      <fr>Le groupe socialiste est favorable <DiscourseConnective annotation_id="7088">à</DiscourseConnective> l'ajournement <DiscourseConnective annotation_id="7104">pour</DiscourseConnective> quatre raisons fondamentales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7409" docOffset="54">
      <en>The first is the credibility and the role of our own Parliament.</en>
      <fr>La première a trait à la crédibilité <DiscourseConnective annotation_id="7176">et</DiscourseConnective> au rôle de notre Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7474" docOffset="55">
      <en>It is very important to say, from the outset, what Parliament can and cannot do.</en>
      <fr>Il est crucial de préciser dès le départ ce que le Parlement peut <DiscourseConnective annotation_id="7273">et</DiscourseConnective> ne peut pas faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7555" docOffset="56">
      <en>What it can and must do is control democratically the accounts of the Council, too, notwithstanding the gentlemen's agreement that has been put in place.</en>
      <fr>Il peut - <DiscourseConnective annotation_id="7305">et</DiscourseConnective> doit - notamment contrôler démocratiquement les comptes du Conseil, quel <DiscourseConnective annotation_id="7381">que</DiscourseConnective> soit le gentlemen's agreement <DiscourseConnective annotation_id="7415">en</DiscourseConnective> vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7709" docOffset="57">
      <en>The second reason is interinstitutional equilibrium.</en>
      <fr>La deuxième concerne l'équilibre entre les institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7762" docOffset="58">
      <en>It is important that we do not do something that we cannot do as a Parliament, <Alignment alignment="7550" annotation_id="7841">
          <DiscourseConnective annotation_id="7841" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <Alignment alignment="12253" annotation_id="7851">
          <DiscourseConnective annotation_id="7851" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> very important to say that it is our right to have a view, to have an opinion on the Council's accounts, <DiscourseConnective annotation_id="7961" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> these accounts are operational <Alignment alignment="7700" annotation_id="7997">
          <DiscourseConnective annotation_id="7997" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> where these operational accounts must be accounted for.</en>
      <fr>Il importe de ne pas outrepasser nos prérogatives parlementaires, <Alignment alignment="7885" annotation_id="7550">
          <Alignment alignment="14170" annotation_id="7550">
            <DiscourseConnective annotation_id="7550" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> d'affirmer <DiscourseConnective annotation_id="7572">que</DiscourseConnective> nous avons le droit d'avoir une opinion, un avis concernant les comptes du Conseil, le moment où ceux-ci sont opérationnels <Alignment alignment="7021" annotation_id="7700">
          <DiscourseConnective annotation_id="7700" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à quel niveau ces comptes opérationnels doivent être justifiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8057" docOffset="59">
      <en>This is the democratic principle <Alignment alignment="7803" annotation_id="8090">
          <DiscourseConnective annotation_id="8090" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is what we are about to do.</en>
      <fr>C'est le principe de la démocratie, <Alignment alignment="21610" annotation_id="7803">
          <DiscourseConnective annotation_id="7803" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous allons l'appliquer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8127" docOffset="60">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="8127" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> we are not saying we want to do something else.</en>
      <fr>Nous ne prétendons pas vouloir faire autre chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8178" docOffset="61">
      <en>We are saying we want to do our duty.</en>
      <fr>Nous disons que nous voulons mener à bien notre mission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8216" docOffset="62">
      <en>The third reason is the respect and the preparation for the Lisbon Treaty.</en>
      <fr>La troisième touche au respect du traité de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="7991">et</DiscourseConnective> aux préparatifs <DiscourseConnective annotation_id="8010">en ce sens</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8291" docOffset="63">
      <en>You know very well, colleagues, that, with the Lisbon Treaty, the common external policy acquires much more depth and much more momentum.</en>
      <fr>Vous savez tous très bien, chers collègues, <DiscourseConnective annotation_id="8066">qu'</DiscourseConnective>avec le traité de Lisbonne, la politique étrangère commune gagne énormément en profondeur <DiscourseConnective annotation_id="8159">et</DiscourseConnective> en dynamisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8429" docOffset="64">
      <en>It is a much more important common policy <Alignment alignment="8216" annotation_id="8471">
          <DiscourseConnective annotation_id="8471" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we cannot from the outset say that Parliament will not have a bearing on that policy at all.</en>
      <fr>Elle revêt un rôle bien plus important, <Alignment alignment="7784" annotation_id="8216">
          <DiscourseConnective annotation_id="8216" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne pouvons affirmer dès le départ <DiscourseConnective annotation_id="8258">que</DiscourseConnective> le Parlement n'aura pas son mot <DiscourseConnective annotation_id="8294">à</DiscourseConnective> dire <DiscourseConnective annotation_id="8301">en</DiscourseConnective> la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8568" docOffset="65">
      <en>We must have the opportunity now to say what the role of Parliament is.</en>
      <fr>Nous devons pouvoir proclamer dès <DiscourseConnective annotation_id="8350">maintenant</DiscourseConnective> quel est le rôle du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8640" docOffset="66">
      <en>The last - and probably the most important - point is transparency vis-à-vis the citizens.</en>
      <fr>La quatrième, <DiscourseConnective annotation_id="8406">et</DiscourseConnective> sans doute la plus importante, est la transparence vis-à-vis des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8731" docOffset="67">
      <en>Our role as a Parliament is accountability vis-à-vis the citizens.</en>
      <fr>Notre rôle en <DiscourseConnective annotation_id="8498">tant que</DiscourseConnective> Parlement est de rendre compte aux citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8798" docOffset="68">
      <en>We cannot, <Alignment alignment="30322" annotation_id="8809">
          <DiscourseConnective annotation_id="8809" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must not, say to the citizens that the big common policies, like the external and defence policy, will lie outside the democratic control of our Parliament.</en>
      <fr>Nous ne pouvons <Alignment alignment="8809" annotation_id="8568">
          <DiscourseConnective annotation_id="8568" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne devons pas annoncer <DiscourseConnective annotation_id="8594">à</DiscourseConnective> ces derniers <DiscourseConnective annotation_id="8609">que</DiscourseConnective> les grandes politiques communes, telles que la politique extérieure <DiscourseConnective annotation_id="8681">et</DiscourseConnective> de défense, échappent à tout contrôle démocratique de la part de notre Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8973" docOffset="69">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="8973" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> for those four important reasons of principle, we believe that we must vote in favour of postponement.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8766">Pour</DiscourseConnective> ces quatre raisons fondamentales, nous estimons devoir voter <DiscourseConnective annotation_id="8832">en</DiscourseConnective> faveur de l'ajournement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9079" id="313" name="Kyösti Virrankoski">
    <ParallelChunk annotation_id="9079" docOffset="70">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - (FI) Mr President, first of all I wish to thank Mr Søndergaard for his excellent report.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (FI) Monsieur le Président, je souhaite <DiscourseConnective annotation_id="8925">d'abord</DiscourseConnective> remercier M. Søndergaard <DiscourseConnective annotation_id="8958">pour</DiscourseConnective> son excellent rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9199" docOffset="71">
      <en>The report on the Council's discharge is very long and thorough.</en>
      <fr>Le rapport sur la décharge du Conseil est long <DiscourseConnective annotation_id="9033">et</DiscourseConnective> approfondi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9264" docOffset="72">
      <en>It is <DiscourseConnective annotation_id="9270" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> based on references to documents and the EU Treaty.</en>
      <fr>Il comporte des références <DiscourseConnective annotation_id="9075">à</DiscourseConnective> certains documents <DiscourseConnective annotation_id="9096">et</DiscourseConnective> au traité sur l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9327" docOffset="73">
      <en>The most problematic issue is transparency.</en>
      <fr>La transparence nous pose le problème le plus sérieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9371" docOffset="74">
      <en>The Council's budget only partly concerns administration, <DiscourseConnective annotation_id="9429" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> a large share of the funds go on operations, such as the Common Foreign and Security Policy.</en>
      <fr>Seule une petite partie du budget du Conseil est consacrée à l'administration, la majeure partie des fonds étant affectée <DiscourseConnective annotation_id="9310">à</DiscourseConnective> des postes tels <DiscourseConnective annotation_id="9328">que</DiscourseConnective> la politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="9355">et</DiscourseConnective> de sécurité commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9525" docOffset="75">
      <en>The Council is fairly unwilling to discuss the implementation of the budget with the Committee on Budgetary Control, <Alignment alignment="6769" annotation_id="9642">
          <DiscourseConnective annotation_id="9642" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not keen to hand over the documents requested either.</en>
      <fr>Le Conseil rechigne <DiscourseConnective annotation_id="9399">à</DiscourseConnective> discuter de l'exécution du budget avec la commission du contrôle budgétaire <Alignment alignment="16742" annotation_id="9477">
          <DiscourseConnective annotation_id="9477" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> n'est pas franchement disposé <DiscourseConnective annotation_id="9510">à</DiscourseConnective> fournir les documents demandés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9706" docOffset="76">
      <en>The European Parliament, together with the Council, is the authority responsible for the EU's budget. Its task is <DiscourseConnective annotation_id="9820" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> to oversee the use of funds and the budget's general implementation.</en>
      <fr>Le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="9566">et</DiscourseConnective> le Conseil sont conjointement responsables du budget communautaire dont le Parlement doit superviser la gestion <DiscourseConnective annotation_id="9681">et</DiscourseConnective> l'exécution générale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9894" docOffset="77">
      <en>As far <Alignment alignment="9706" annotation_id="9901">
          <DiscourseConnective annotation_id="9901" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I can see, it is this very lack of cooperation that has forced the Committee on Budgetary Control to propose that discharge should be postponed, <DiscourseConnective annotation_id="10049" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> not so much the way funds have presumably been administered.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16153" annotation_id="9706">
          <DiscourseConnective annotation_id="9706" sense="Temporal.Synchrony">Pour autant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je sache, c'est plus le manque de coopération <DiscourseConnective annotation_id="9768">que</DiscourseConnective> la gestion présumée des fonds qui motive la décision de la commission du contrôle budgétaire de proposer l'ajournement de la décharge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10114" docOffset="78">
      <en>The situation is an awkward one <Alignment alignment="19163" annotation_id="10146">
          <DiscourseConnective annotation_id="10146" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> good levels of cooperation between Parliament and the Council are the lifeblood of fruitful European policy.</en>
      <fr>La situation est déplaisante, <Alignment alignment="14542" annotation_id="9937">
          <DiscourseConnective annotation_id="9937" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> le succès de la politique européenne est tributaire de la bonne coopération entre le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="10036">et</DiscourseConnective> le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10263" docOffset="79">
      <en>That is why my group will make its final decision regarding its position this evening.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10051">C'est pourquoi</DiscourseConnective> mon groupe arrêtera sa position définitive ce soir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10350" id="314" name="Bart Staes">
    <ParallelChunk annotation_id="10350" docOffset="80">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (NL) Thank you, Mr Søndergaard, your report is a gem, covering, <Alignment alignment="10225" annotation_id="10450">
          <DiscourseConnective annotation_id="10450" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does, all the pertinent points.</en>
      <fr>au nom du groupe des Verts/ALE. - (NL) Merci, Monsieur Søndergaard, votre rapport est un bijou qui expose, <Alignment alignment="10450" annotation_id="10225">
          <DiscourseConnective annotation_id="10225" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il se doit, toutes les questions pertinentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10488" docOffset="81">
      <en>I should, <Alignment alignment="4900" annotation_id="10498">
          <DiscourseConnective annotation_id="10498" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, like to ask the President and this Parliament's Bureau to take note of the Council's absence <Alignment alignment="40032" annotation_id="10600">
          <DiscourseConnective annotation_id="10600" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> not to leave it at that.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="10498" annotation_id="10289">
          <DiscourseConnective annotation_id="10289" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> demander au Président <DiscourseConnective annotation_id="10321">et</DiscourseConnective> au bureau du Parlement de prendre acte de l'absence du Conseil <Alignment alignment="26437" annotation_id="10387">
          <DiscourseConnective annotation_id="10387" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'y donner suite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10629" docOffset="82">
      <en>We should not let them run rings around us.</en>
      <fr>Nous ne devrions pas permettre au Conseil qu'il nous traite de haut.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10673" docOffset="83">
      <en>I should like to urge the Bureau to consider sending the Council a very firm letter of protest with the message that this is unacceptable.</en>
      <fr>Le bureau devrait envisager la possibilité de lui adresser une lettre de protestation qui dénonce très fermement la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10812" docOffset="84">
      <en>
        <Alignment alignment="67023" annotation_id="10812">
          <DiscourseConnective annotation_id="10812" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="10820" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> things stand at the moment, we refuse to grant an extension.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9137" annotation_id="10604">
          <DiscourseConnective annotation_id="10604" sense="Expansion.Conjunction">Effectivement</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans le contexte actuel, nous nous opposons <DiscourseConnective annotation_id="10663">à</DiscourseConnective> toute prorogation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10884" docOffset="85">
      <en>This is beyond question now.</en>
      <fr>C'est hors de question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10913" docOffset="86">
      <en>We cannot grant discharge to the Council.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas octroyer la décharge au Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10955" docOffset="87">
      <en>This is not so much about fraud, <DiscourseConnective annotation_id="10988" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it is about a matter of principle, namely transparency.</en>
      <fr>Ce n'est pas tant un problème de fraude <DiscourseConnective annotation_id="10801">qu'</DiscourseConnective>une question de principe, celui de la transparence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11047" docOffset="88">
      <en>EUR 650 million from the European budget is managed by Mr Solana in the area of defence, security and foreign policy, but without any form of monitoring.</en>
      <fr>M. Solana est <DiscourseConnective annotation_id="10870">à</DiscourseConnective> la tête d'un budget de 650 millions d'euros destinés <DiscourseConnective annotation_id="10925">à</DiscourseConnective> la défense, à la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="10953">et</DiscourseConnective> à la politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="10981">et</DiscourseConnective> qui échappe à tout contrôle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11201" docOffset="89">
      <en>This is not acceptable in a democracy.</en>
      <fr>Cela est inacceptable dans une démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11240" docOffset="90">
      <en>It has to stop.</en>
      <fr>Il faut que cela s'arrête.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11256" docOffset="91">
      <en>Hence the justified demands for an activities report, transparency and clarity.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11083">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous demandons, à très juste titre, un rapport d'activité, de la transparence <DiscourseConnective annotation_id="11176">et</DiscourseConnective> de la clarté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11336" docOffset="92">
      <en>That is not all, <Alignment alignment="11193" annotation_id="11353">
          <DiscourseConnective annotation_id="11353" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26281" annotation_id="11193">
          <DiscourseConnective annotation_id="11193" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas tout.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11362" docOffset="93">
      <en>As a rapporteur on VAT fraud, in my report that was approved on 4 December, I clearly asked the Council to answer a number of questions.</en>
      <fr>Dans le rapport <DiscourseConnective annotation_id="11233">que</DiscourseConnective> j'ai rédigé en <DiscourseConnective annotation_id="11252">tant que</DiscourseConnective> rapporteur sur la fraude à la TVA, approuvé le 4 décembre, je demande clairement au Conseil de répondre à une série de questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11499" docOffset="94">
      <en>We are now four or five months down the line, <Alignment alignment="37033" annotation_id="11545">
          <DiscourseConnective annotation_id="11545" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this period has been marked by a deafening silence from the Council, <Alignment alignment="11477" annotation_id="11618">
          <DiscourseConnective annotation_id="11618" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the estimated fraud involved is between EUR 60 and 100 billion annually.</en>
      <fr>C'était il y a quatre <DiscourseConnective annotation_id="11413">ou</DiscourseConnective> cinq mois, <Alignment alignment="11545" annotation_id="11427">
          <DiscourseConnective annotation_id="11427" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="11431">depuis</DiscourseConnective>, le Conseil s'est muré dans le silence <Alignment alignment="11618" annotation_id="11477">
          <DiscourseConnective annotation_id="11477" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la fraude pourrait porter sur un montant oscillant entre 60 <DiscourseConnective annotation_id="11547">et</DiscourseConnective> 100 milliards d'euros par an.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11697" docOffset="95">
      <en>The Council must act.</en>
      <fr>Le Conseil doit répondre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11719" docOffset="96">
      <en>Coordination is what is needed in the fight against VAT fraud, <Alignment alignment="57036" annotation_id="11782">
          <DiscourseConnective annotation_id="11782" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> as long as there is no willingness to act on their part, I will not grant discharge to the Council.</en>
      <fr>Il faut coordonner la lutte contre la fraude à la TVA <Alignment alignment="11782" annotation_id="11660">
          <DiscourseConnective annotation_id="11660" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="11664">tant que</DiscourseConnective> le Conseil n'affiche aucune volonté d'agir, je ne lui concèderai pas la décharge.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11886" id="315" name="Jens Holm">
    <ParallelChunk annotation_id="11886" docOffset="97">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (SV) Mr President, I, too, would like to ask the same question, <DiscourseConnective annotation_id="11984" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is where is the Council in this debate?</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (SV) Monsieur le Président, je voudrais moi <DiscourseConnective annotation_id="11827">aussi</DiscourseConnective> demander où est le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12033" docOffset="98">
      <en>It is, of course, the Council and its budget management that we are to scrutinise.</en>
      <fr>C'est évidemment le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="11889">et</DiscourseConnective> sa gestion budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="11914">que</DiscourseConnective> nous devons surveiller.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12116" docOffset="99">
      <en>I find it remarkable that no one from the Council is here at this point to answer our questions.</en>
      <fr>Il est remarquable <DiscourseConnective annotation_id="11961">que</DiscourseConnective> personne ne <DiscourseConnective annotation_id="11977">soit</DiscourseConnective> ici pour représenter le Conseil et répondre aux questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12213" docOffset="100">
      <en>We in the Committee on Budgetary Control, in particular our draftsman Mr Søndergaard, have put several question marks against the Council of Ministers' management of its finances.</en>
      <fr>À plusieurs reprises, les membres de la commission du contrôle budgétaire, et <DiscourseConnective annotation_id="12119">plus particulièrement</DiscourseConnective> le rapporteur pour avis, M. Søndergaard, ont mis en doute la gestion financière du Conseil de ministres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12393" docOffset="101">
      <en>We have pointed it out on numerous occasions, but have not received any satisfactory answers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12246">À</DiscourseConnective> diverses occasions, nous l'avons mise en cause <DiscourseConnective annotation_id="12295">mais</DiscourseConnective> n'avons jamais obtenu de réponse satisfaisante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12487" docOffset="102">
      <en>Allow me to give two examples.</en>
      <fr>Permettez-moi de donner deux exemples.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12518" docOffset="103">
      <en>In 2006, the Council spent EUR 12.6 million on travel.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12387">En</DiscourseConnective> 2006, le Conseil a dépensé 12,6 millions d'euros <DiscourseConnective annotation_id="12439">en</DiscourseConnective> frais de déplacement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12573" docOffset="104">
      <en>This money was intended to be used for interpretation.</en>
      <fr>Cet argent aurait dû couvrir des frais d'interprétation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12628" docOffset="105">
      <en>I would like to ask the Council a question, <Alignment alignment="41417" annotation_id="12672">
          <DiscourseConnective annotation_id="12672" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> if the Council cannot answer, perhaps the Commission can: where did the Council travel to in 2006?</en>
      <fr>Je souhaite poser une question au Conseil <Alignment alignment="11360" annotation_id="12563">
          <DiscourseConnective annotation_id="12563" sense="Comparison.Contrast">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="12567">si</DiscourseConnective> celui-ci ne peut y répondre, la Commission pourra peut-être le faire. Quels déplacements les membres du Conseil ont-ils effectués <DiscourseConnective annotation_id="12700">en</DiscourseConnective> 2006?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12775" docOffset="106">
      <en>What do these EUR 12 million represent?</en>
      <fr>À quoi ont servi ces 12 millions d'euros?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12815" docOffset="107">
      <en>The Council <DiscourseConnective annotation_id="12827" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> has confidential accounts, so-called comptes hors budget.</en>
      <fr>De plus, le Conseil dispose de comptes confidentiels, les "comptes hors budget".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12890" docOffset="108">
      <en>The internal auditor has urged the Council to abolish these accounts, but without success. I would like to ask why this has not happened.</en>
      <fr>Le vérificateur interne l'a prié de les clôturer, <DiscourseConnective annotation_id="12882">sans</DiscourseConnective> succès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13028" docOffset="109">
      <en>How many such accounts are there alongside the budget? What do these accounts contain?</en>
      <fr>Je voudrais savoir pourquoi, combien il y en a et ce <DiscourseConnective annotation_id="12948">qu'</DiscourseConnective>ils contiennent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13115" docOffset="110">
      <en>Our job as Members of the European Parliament is to scrutinise the Council's use of budget resources.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="12971">tant que</DiscourseConnective> députés européens, nous devons superviser la gestion des ressources budgétaires par le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13217" docOffset="111">
      <en>This we do <DiscourseConnective annotation_id="13228" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> we represent the taxpayers.</en>
      <fr>Nous le faisons au nom des contribuables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13264" docOffset="112">
      <en>The Council's job is to answer our questions.</en>
      <fr>Au Conseil de répondre <DiscourseConnective annotation_id="13141">à</DiscourseConnective> ces questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13310" docOffset="113">
      <en>We want answers to these questions now!</en>
      <fr>Nous voudrions qu'il le fasse effectivement et <DiscourseConnective annotation_id="13205">maintenant</DiscourseConnective>!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13350" docOffset="114">
      <en>What happened to these EUR 12 million?</en>
      <fr>Où sont passés ces 12 millions d'euros?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13389" docOffset="115">
      <en>What do the confidential accounts contain?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13257">Que</DiscourseConnective> contiennent les comptes confidentiels?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13432" docOffset="116">
      <en>How many confidential accounts are there?</en>
      <fr>Combien y en a-t-il?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13474" docOffset="117">
      <en>
        <Alignment alignment="13321" annotation_id="13474">
          <DiscourseConnective annotation_id="13474" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not receive a satisfactory response - which we have not done <DiscourseConnective annotation_id="13544" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> yet - then we will not grant discharge to the Council tomorrow.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14757" annotation_id="13321">
          <DiscourseConnective annotation_id="13321" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, comme ce fut le cas jusqu'à présent, nous n'obtenons pas de réponse satisfaisante, demain, nous refuserons de donner la décharge au Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13611" id="316" name="Nils Lundgren">
    <ParallelChunk annotation_id="13611" docOffset="118">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - (SV) Mr President, we are facing one of the really important, fundamental questions here.</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - (SV) Monsieur le Président, nous abordons ici des questions fondamentales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13735" docOffset="119">
      <en>You could say that, as a representative of a eurosceptic party, I believe that it should always be the Council that dominates European cooperation <Alignment alignment="20233" annotation_id="13882">
          <DiscourseConnective annotation_id="13882" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that this Parliament should concentrate on the internal market and cross-border environmental issues.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="13572">tant que</DiscourseConnective> représentant d'un parti d'eurosceptiques, on pourrait <DiscourseConnective annotation_id="13635">dire que</DiscourseConnective> je considère <DiscourseConnective annotation_id="13657">que</DiscourseConnective> c'est le Conseil qui doit être à la tête de la coopération européenne <Alignment alignment="1411" annotation_id="13731">
          <DiscourseConnective annotation_id="13731" sense="Expansion.Conjunction">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement devrait se concentrer sur tout ce qui a trait au marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="13820">et</DiscourseConnective> aux questions environnementales transfrontalières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13988" docOffset="120">
      <en>
        <Alignment alignment="21486" annotation_id="13988">
          <DiscourseConnective annotation_id="13988" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is a third issue that has now come to the fore.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13988" annotation_id="13874">
          <DiscourseConnective annotation_id="13874" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> aujourd'hui, une troisième question <DiscourseConnective annotation_id="13915">s'</DiscourseConnective>impose <DiscourseConnective annotation_id="13924">à</DiscourseConnective> nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14051" docOffset="121">
      <en>The Council and this Parliament are, in principle, equally responsible for the budget and the uses to which taxpayers' money is put.</en>
      <fr>Le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="13943">et</DiscourseConnective> le Parlement assument <DiscourseConnective annotation_id="13968">en</DiscourseConnective> principe à parts égales la responsabilité du budget <DiscourseConnective annotation_id="14023">et</DiscourseConnective> de l'utilisation qui est faite de l'argent du contribuable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14184" docOffset="122">
      <en>Now what is, in my view, an unprecedented event has occurred in that the Council is keeping the uses to which the money is put a secret.</en>
      <fr>Nous sommes dans une situation est inédite <DiscourseConnective annotation_id="14129">puisque</DiscourseConnective> le Conseil refuse d'expliquer l'utilisation qui a été faite de cet argent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14321" docOffset="123">
      <en>We <Alignment alignment="14221" annotation_id="14324">
          <DiscourseConnective annotation_id="14324" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> have no transparency.</en>
      <fr>Il n'y a <Alignment alignment="1113" annotation_id="14221">
          <DiscourseConnective annotation_id="14221" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> aucune transparence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14356" docOffset="124">
      <en>Citizens are not able to say 'I accept that <Alignment alignment="14291" annotation_id="14400">
          <DiscourseConnective annotation_id="14400" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I know what the money has been used for'.</en>
      <fr>Les citoyens ne peuvent pas dire "j'accepte <Alignment alignment="14400" annotation_id="14291">
          <DiscourseConnective annotation_id="14291" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je sais à quoi l'argent a servi".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14450" docOffset="125">
      <en>
        <Alignment alignment="14335" annotation_id="14450">
          <DiscourseConnective annotation_id="14450" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would say - and as far <DiscourseConnective annotation_id="14486" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I understand, all the speakers in this Parliament are in agreement for once - that there can be no question of granting discharge to the Council <Alignment alignment="14437" annotation_id="14634">
          <DiscourseConnective annotation_id="14634" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know where the money has gone.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27323" annotation_id="14335">
          <DiscourseConnective annotation_id="14335" sense="Contingency.Cause.Result">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne me trompe, <DiscourseConnective annotation_id="14355">pour</DiscourseConnective> une fois, tous les intervenants sont d'accord de ne pas octroyer la décharge <Alignment alignment="6193" annotation_id="14437">
          <DiscourseConnective annotation_id="14437" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne savons pas ce qu'il est advenu des fonds.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14674" id="317" name="Hans-Peter Martin">
    <ParallelChunk annotation_id="14674" docOffset="126">
      <en>(DE) Mr President, I rise to speak here as a passionate pro-European, and am convinced that we are currently receiving a lesson in what EU democracy should not look like.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, c'est en <DiscourseConnective annotation_id="14533">tant qu'</DiscourseConnective>ardent défenseur de l'Europe que je me lève <DiscourseConnective annotation_id="14585">pour</DiscourseConnective> prendre la parole. Je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="14627">que</DiscourseConnective> nous avons aujourd'hui devant les yeux un exemple de ce que la démocratie européenne ne devrait pas être.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14845" docOffset="127">
      <en>The fact that the Council does not deem it in any way necessary to meet Parliament's very clear criticisms in any acceptable form whatsoever unfortunately shows that all the critics of the EU, and also those who now reject the institution, are right, <DiscourseConnective annotation_id="15096" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we are flagrantly disregarding precisely the fundamental principles on which a democracy should be based.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="14745">que</DiscourseConnective> le Conseil estime qu'il n'a pas <DiscourseConnective annotation_id="14781">à</DiscourseConnective> répondre de façon satisfaisante aux critiques très claires du Parlement nous prouve <DiscourseConnective annotation_id="14867">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="14872">malheureusement</DiscourseConnective>, les détracteurs de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="14913">et</DiscourseConnective> tous ceux qui rejettent aujourd'hui l'institution ont raison: nous foulons au pied les principes fondateurs de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15205" docOffset="128">
      <en>Treaty after Treaty, we have been allowing the centre of power to remain completely unsupervised in reality and the Council - and this can be proven - to be lazy and incompetent and to operate largely in secret.</en>
      <fr>Traité <DiscourseConnective annotation_id="15049">après</DiscourseConnective> traité, nous avons permis au centre du pouvoir d'échapper <DiscourseConnective annotation_id="15113">à</DiscourseConnective> tout contrôle; le Conseil a pu se montrer paresseux <DiscourseConnective annotation_id="15167">et</DiscourseConnective> incompétent <DiscourseConnective annotation_id="15182">et</DiscourseConnective> agir dans le plus grand secret, comme nous le voyons aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15417" docOffset="129">
      <en>I say 'lazy' <Alignment alignment="18849" annotation_id="15430">
          <DiscourseConnective annotation_id="15430" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it can be proven that the majority of ministers - that is, those who take the decisions that are really important to Europe behind closed doors - are often not even present, <Alignment alignment="15459" annotation_id="15612">
          <DiscourseConnective annotation_id="15612" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> civil servants take decisions on extremely fundamental issues.</en>
      <fr>Je le qualifie de "paresseux", <Alignment alignment="13" annotation_id="15282">
          <DiscourseConnective annotation_id="15282" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="15289">s'</DiscourseConnective>avère <DiscourseConnective annotation_id="15297">que</DiscourseConnective>, souvent, la plupart des ministres (ceux à qui il incombe de prendre les décisions vraiment importantes <DiscourseConnective annotation_id="15405">pour</DiscourseConnective> l'Europe, à huis clos) ne sont <DiscourseConnective annotation_id="15441">même</DiscourseConnective> pas présents <Alignment alignment="23276" annotation_id="15459">
          <DiscourseConnective annotation_id="15459" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'ils laissent aux fonctionnaires le soin de prendre ces décisions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15679" docOffset="130">
      <en>This used to happen in Austria until 1848, after which the situation improved somewhat.</en>
      <fr>C'est ce qui se passait <DiscourseConnective annotation_id="15555">en</DiscourseConnective> Autriche jusqu'en 1848. Ensuite, la situation s'est améliorée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15767" docOffset="131">
      <en>This is not democracy.</en>
      <fr>Ce n'est pas çà la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15790" docOffset="132">
      <en>The Council is not even willing to grant access to the agenda items that are being discussed.</en>
      <fr>Le Conseil va <DiscourseConnective annotation_id="15666">jusqu'à</DiscourseConnective> refuser de dévoiler les sujets qui sont <DiscourseConnective annotation_id="15714">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour de ses réunions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15884" docOffset="133">
      <en>Members can work this out themselves minutely, detail by detail, via parliamentary questions - <Alignment alignment="10531" annotation_id="15979">
          <DiscourseConnective annotation_id="15979" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have done - <DiscourseConnective annotation_id="15996" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the results are frightful.</en>
      <fr>Les députés doivent donc procéder par déduction, par un examen minutieux de chaque détail, par les questions parlementaires, <Alignment alignment="20924" annotation_id="15874">
          <DiscourseConnective annotation_id="15874" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je le fais moi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16027" docOffset="134">
      <en>These people are simply lazing around.</en>
      <fr>Les résultats sont consternants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16066" docOffset="135">
      <en>Those who are, in reality, more important in legislative terms than us MEPs are leaving others to turn up in their place.</en>
      <fr>Ces gens ne font rien. Ceux qui ont, dans les faits, un rôle législatif supérieur au nôtre, laissent à d'autres le soin de les représenter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16188" docOffset="136">
      <en>It is <Alignment alignment="16080" annotation_id="16194">
          <DiscourseConnective annotation_id="16194" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> claimed that there is now more transparency in the Council <Alignment alignment="16142" annotation_id="16258">
          <DiscourseConnective annotation_id="16258" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in actual fact, there has been less transparency in that institution since the 2006 Council Decision.</en>
      <fr>On affirme <Alignment alignment="26285" annotation_id="16080">
          <DiscourseConnective annotation_id="16080" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16086">que</DiscourseConnective> le Conseil affiche aujourd'hui plus de transparence <Alignment alignment="16258" annotation_id="16142">
          <DiscourseConnective annotation_id="16142" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans les faits, la transparence a diminué <DiscourseConnective annotation_id="16195">depuis</DiscourseConnective> la décision 2006 du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16366" docOffset="137">
      <en>A single agenda item out of 130 in the most important Council - the External Relations Council - was dealt with in public in 2008.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16231">En</DiscourseConnective> 2008, seul un point parmi les 130 qui figuraient à l'ordre du jour de la réunion la plus importante du Conseil, le conseil des ministres des affaires étrangères, a été traité publiquement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16497" docOffset="138">
      <en>Everything else was discussed in camera.</en>
      <fr>Tout le reste a été discuté <DiscourseConnective annotation_id="16451">à</DiscourseConnective> huis clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16538" docOffset="139">
      <en>Everything else is less transparent than the Mafia.</en>
      <fr>Le Conseil est moins transparent <DiscourseConnective annotation_id="16497">que</DiscourseConnective> la mafia.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16590" docOffset="140">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="16590" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective> there is the use of funds.</en>
      <fr>Parlons maintenant de l'affectation des fonds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16622" docOffset="141">
      <en>Where do the many millions of euro go?</en>
      <fr>Où partent tous ces millions d'euros?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16661" docOffset="142">
      <en>Why is the Council refusing to cooperate on this?</en>
      <fr>Pourquoi le Conseil refuse-t-il de coopérer?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16711" docOffset="143">
      <en>What is the attitude of the House towards a secret service that is being extended more and more under the leadership of Javier Solana?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16641">Que</DiscourseConnective> pense l'Assemblée d'un service secret qui se développe sous la houlette de Javier Solana?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16846" docOffset="144">
      <en>Javier Solana is based in Spain, which admits that there is, of course, an EU secret service.</en>
      <fr>Ce dernier est <DiscourseConnective annotation_id="16750">en</DiscourseConnective> Espagne, pays qui admet donc, <DiscourseConnective annotation_id="16783">de fait</DiscourseConnective>, l'existence d'un service secret européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16940" docOffset="145">
      <en>Where does the money go?</en>
      <fr>Où va l'argent?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16965" docOffset="146">
      <en>How corrupt are these people, <DiscourseConnective annotation_id="16995" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> how lacking are they in transparency?</en>
      <fr>Jusqu'où va la corruption? Quel est le degré de transparence?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17037" id="318" name="Herbert Bösch">
    <ParallelChunk annotation_id="17037" docOffset="147">
      <en>(DE) Mr President, I should like to say two things on behalf of this committee. Congratulations to the rapporteur, who asked straightforward questions and received no answers.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, permettez-moi, au nom de la commission, de féliciter le rapporteur qui a posé des questions claires auxquelles il n'a pas été répondu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17213" docOffset="148">
      <en>Congratulations to this committee, which adopted Mr Søndergaard's report by an overwhelming majority - 27:2.</en>
      <fr>Je voudrais ensuite féliciter la commission qui a adopté le rapport de M. Søndergaard <DiscourseConnective annotation_id="17161">à</DiscourseConnective> une écrasante majorité, 27 voix pour, deux contre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17322" docOffset="149">
      <en>The Member States are conspicuous by their absence today even <DiscourseConnective annotation_id="17384" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="17392" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I would remind you, Mr President, we placed this item on this afternoon's agenda especially to accommodate the Council's scheduling problems.</en>
      <fr>Les États membres brillent par leur absence <DiscourseConnective annotation_id="17258">alors même que</DiscourseConnective> je vous rappelle, Monsieur le Président, que ce point a été inscrit à l'ordre du jour de cet après-midi justement en raison de l'emploi du temps du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17537" docOffset="150">
      <en>The Member States are doing things here that they would not dare do at home.</en>
      <fr>Les États membres prennent ici des libertés <DiscourseConnective annotation_id="17474">qu'</DiscourseConnective>ils ne se permettraient jamais chez eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17614" docOffset="151">
      <en>Now we shall be conducting an election campaign where things are being shifted to Brussels again.</en>
      <fr>Nous sommes à la veille d'une campagne électorale qui va à nouveau déplacer le centre d'attention vers Bruxelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17712" docOffset="152">
      <en>The problems lie in the capital cities, not Brussels.</en>
      <fr>Cependant, ce n'est pas de Bruxelles que viennent les problèmes mais bien des capitales nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17766" docOffset="153">
      <en>I should have liked to see the Commission offering us somewhat greater support on this from time to time.</en>
      <fr>J'aurais voulu pouvoir, de temps <DiscourseConnective annotation_id="17765">à</DiscourseConnective> autre, compter sur un soutien plus ferme de la Commission mais elle me semble parfois bien timorée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17872" docOffset="154">
      <en>In my view, its behaviour is sometimes rather too cowardly.</en>
      <fr>Nous parlons ici de comptes hors budget selon les termes employés par le rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17932" docOffset="155">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="17932" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="17938" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the rapporteur says, we have comptes hors budget - in my country we call these 'black accounts' - this calls to mind Eurostat and similar stories.</en>
      <fr>Dans mon pays, on les appelle les caisses noires. Me reviennent alors en mémoire des épisodes tels que celui d'Eurostat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18088" docOffset="156">
      <en>This will not work for long.</en>
      <fr>Cela ne peut pas durer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18117" docOffset="157">
      <en>It was this committee's job to warn of such a development, <Alignment alignment="18138" annotation_id="18176">
          <DiscourseConnective annotation_id="18176" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am proud that it did so by such a large majority.</en>
      <fr>La commission doit dénoncer la situation <Alignment alignment="5860" annotation_id="18138">
          <DiscourseConnective annotation_id="18138" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis fier <DiscourseConnective annotation_id="18154">qu'</DiscourseConnective>elle le fasse <DiscourseConnective annotation_id="18171">aussi</DiscourseConnective> clairement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18232" docOffset="158">
      <en>I believe - and this is a positive message I shall take away with me <Alignment alignment="9774" annotation_id="18301">
          <DiscourseConnective annotation_id="18301" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the House follows our lead by what I hope will be an equally large majority tomorrow - that we have ensured that control does <DiscourseConnective annotation_id="18430" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> work.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="10222" annotation_id="18198">
          <DiscourseConnective annotation_id="18198" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement suit notre recommandation <DiscourseConnective annotation_id="18244">et</DiscourseConnective> l'adopte à une majorité <DiscourseConnective annotation_id="18271">aussi</DiscourseConnective> nette, nous serons assurés du bon fonctionnement des contrôles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18443" docOffset="159">
      <en>There is someone to take care of it.</en>
      <fr>J'espère qu'il en sera bien ainsi, car je pourrais alors repartir chez moi avec un message positif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18480" docOffset="160">
      <en>After that, we shall take a look at the consequences.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18441">Ensuite</DiscourseConnective>, nous devrons nous pencher sur les conséquences.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18534" id="319" name="Paulo Casaca">
    <ParallelChunk annotation_id="18534" docOffset="161">
      <en>(PT) Mr President, I join in congratulating our rapporteur on his work, <Alignment alignment="18600" annotation_id="18606">
          <DiscourseConnective annotation_id="18606" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18609" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> the various political groups, the Commission and our committee in the person of its chairman.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, permettez-moi, à mon tour, de féliciter notre rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="18583">pour</DiscourseConnective> son travail <Alignment alignment="18606" annotation_id="18600">
          <DiscourseConnective annotation_id="18600" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les différents groupes politiques <DiscourseConnective annotation_id="18644">et</DiscourseConnective> notre commission, <DiscourseConnective annotation_id="18665">en</DiscourseConnective> la personne de son président.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18708" docOffset="162">
      <en>I must say that not only is the existence of slush funds absolutely unacceptable to us, <DiscourseConnective annotation_id="18796" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18800" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> that this supposed gentlemen's agreement, which will be 39 years old, does not, in my view, now have any reason to exist.</en>
      <fr>L'existence d'une caisse noire est inacceptable et, <DiscourseConnective annotation_id="18750">de ce fait</DiscourseConnective>, je considère <DiscourseConnective annotation_id="18775">que</DiscourseConnective> le prétendu gentlemen's agreement conclu il y a près de 39 ans n'a plus de raison d'être.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18927" docOffset="163">
      <en>We are not nowadays a fan club. Definitely not.</en>
      <fr>Nous ne sommes pas un fan club, loin s'en faut.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18975" docOffset="164">
      <en>We are a Europe of citizens. We have to be accountable to everyone.</en>
      <fr>Nous sommes une Europe des citoyens et nous sommes responsables devant chacun d'eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19043" docOffset="165">
      <en>Here in the European Parliament, with the reforms that we have just now finished putting into practice, we are absolutely ready, from this next parliamentary term, to answer in full for the management of everything relating to our accounts.</en>
      <fr>Grâce aux réformes <DiscourseConnective annotation_id="19021">que</DiscourseConnective> nous venons de conclure au sein du Parlement européen, nous sommes bien prêts et, dès la prochaine législature, nous pourrons répondre de tout ce qui relève de la gestion nos comptes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19284" docOffset="166">
      <en>The Council must do the same.</en>
      <fr>Le Conseil doit en faire <DiscourseConnective annotation_id="19234">de même</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19314" docOffset="167">
      <en>It is highly regrettable that the Council has not taken advantage of the opportunity that it was given to be present here today.</en>
      <fr>Il est navrant <DiscourseConnective annotation_id="19258">qu'</DiscourseConnective>il n'ait pas saisi l'occasion qui lui était offerte d'être présent, d'autant que nous avions organisé le programme en fonction de son agenda.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19443" docOffset="168">
      <en>It was precisely for this reason that we chose this time.</en>
      <fr>Cela ne peut vraiment plus durer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19501" docOffset="169">
      <en>We should like to say that this definitely cannot continue <DiscourseConnective annotation_id="19560" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that we will do everything to ensure that the Council is forced to account for the way in which it implements its budget.</en>
      <fr>Nous ferons tout notre possible <DiscourseConnective annotation_id="19469">pour</DiscourseConnective> l'obliger à répondre de la façon dont il gère le budget.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19686" id="320" name="Karl von Wogau">
    <ParallelChunk annotation_id="19686" docOffset="170">
      <en>(DE) Mr President, ladies and gentlemen, from the point of view of the Committee on Budgets, the Committee on Foreign Affairs and the Subcommittee on Security and Defence, I should like to introduce another rather different emphasis into this debate.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="19568">et</DiscourseConnective> Messieurs, au nom de la commission des budgets, de la commission des affaires étrangères <DiscourseConnective annotation_id="19660">et</DiscourseConnective> de la sous-commission "sécurité <DiscourseConnective annotation_id="19695">et</DiscourseConnective> défense", je souhaiterais apporter un éclairage un peu différent au débat qui nous occupe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19937" docOffset="171">
      <en>Some speeches we have heard could give rise to the impression that there is no parliamentary scrutiny of common foreign and security policy, <DiscourseConnective annotation_id="20078" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> this is far from the truth.</en>
      <fr>Certaines interventions peuvent faire penser <DiscourseConnective annotation_id="19834">que</DiscourseConnective> le Parlement n'exerce aucun contrôle sur la politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="19902">et</DiscourseConnective> de sécurité commune. C'est loin d'être vrai.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20110" docOffset="172">
      <en>Excellent cooperation has evolved between the Council and the Subcommittee on Security and Defence, <Alignment alignment="31913" annotation_id="20210">
          <DiscourseConnective annotation_id="20210" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are informed of every detail - including the budgetary aspects.</en>
      <fr>Le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="19961">et</DiscourseConnective> la sous-commission "sécurité <DiscourseConnective annotation_id="19993">et</DiscourseConnective> défense" coopèrent à merveille <Alignment alignment="6068" annotation_id="20027">
          <DiscourseConnective annotation_id="20027" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes informés de tout, y compris des aspects budgétaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20281" docOffset="173">
      <en>The Committee on Budgetary Control is not involved in this - this is an internal matter for the European Parliament - <Alignment alignment="18205" annotation_id="20399">
          <DiscourseConnective annotation_id="20399" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Chairmen of the Committee on Budgets, the Committee on Foreign Affairs and the Subcommittee on Security and Defence are regularly informed of budgetary aspects.</en>
      <fr>La commission du contrôle budgétaire n'est pas concernée, car cette question est une question interne au Parlement européen. <Alignment alignment="20399" annotation_id="20220">
          <DiscourseConnective annotation_id="20220" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les présidents de la commission des budgets, de la commission des affaires étrangères <DiscourseConnective annotation_id="20317">et</DiscourseConnective> de la sous-commission "sécurité <DiscourseConnective annotation_id="20352">et</DiscourseConnective> défense" sont régulièrement informés des aspects budgétaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20568" docOffset="174">
      <en>Parliamentary scrutiny is taking place here.</en>
      <fr>C'est ici que s'exerce le contrôle parlementaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20613" docOffset="175">
      <en>
        <Alignment alignment="14043" annotation_id="20613">
          <DiscourseConnective annotation_id="20613" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are the confidential aspects, for which there is a special committee, which is <DiscourseConnective annotation_id="20703" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> informed at regular intervals of all the details of European security and defence policy by Mr Solana personally.</en>
      <fr>Viennent <Alignment alignment="22986" annotation_id="20476">
          <DiscourseConnective annotation_id="20476" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> les aspects confidentiels <DiscourseConnective annotation_id="20510">pour</DiscourseConnective> lesquels il existe une commission spéciale qui est informée <DiscourseConnective annotation_id="20575">à</DiscourseConnective> intervalles réguliers des détails de la politique européenne de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="20650">et</DiscourseConnective> de défense par M. Solana en personne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20822" docOffset="176">
      <en>Things may have gone very unsatisfactorily in this regard from the point of view of the Committee on Budgetary Control.</en>
      <fr>La commission du contrôle budgétaire est peut-être insatisfaite du tour qu'ont pris les choses dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20942" docOffset="177">
      <en>I agree that the Council's absence from this debate is unsatisfactory.</en>
      <fr>Je suis d'accord: l'absence du Conseil est décevante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21013" docOffset="178">
      <en>
        <Alignment alignment="20857" annotation_id="21013">
          <DiscourseConnective annotation_id="21013" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nonsensical remarks such as those made by Mr Martin give the impression that there is no democratic control of any kind of the important matter of foreign and security policy in the European Union.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21013" annotation_id="20857">
          <DiscourseConnective annotation_id="20857" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, des allégations absurdes <DiscourseConnective annotation_id="20893">comme</DiscourseConnective> celles de M. Martin font penser <DiscourseConnective annotation_id="20931">que</DiscourseConnective> l'importante politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="20968">et</DiscourseConnective> de sécurité de l'Union européenne échappe <DiscourseConnective annotation_id="21013">à</DiscourseConnective> tout contrôle démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21225" docOffset="179">
      <en>There are more important things, <DiscourseConnective annotation_id="21258" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective> the issue of the accounts from which Mr Solana's travel is financed. There is the issue of the operations in Chad, Congo, Georgia and many other countries.</en>
      <fr>Il y a des questions plus importantes: les comptes qui financent les déplacements de M. Solana, les opérations au Tchad, au Congo, en Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="21185">et</DiscourseConnective> dans bien d'autres pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21426" docOffset="180">
      <en>Dialogue and effective democratic control are a reality here.</en>
      <fr>Le dialogue <DiscourseConnective annotation_id="21225">et</DiscourseConnective> un contrôle démocratique efficace sont bien réels.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21488" id="321" name="Hans-Peter Martin">
    <ParallelChunk annotation_id="21488" docOffset="181">
      <en>(DE) Mr President, I should like to make a personal statement pursuant to Rule 149, which was Rule 145 in the previous version.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, je souhaite intervenir sur un fait personnel, conformément à l'article 149, anciennement article 145.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21616" docOffset="182">
      <en>I was mentioned by name; I was accused of making nonsensical remarks. I firmly reject this accusation.</en>
      <fr>J'ai été personnellement incriminé, on a qualifié mes propos d'absurdes, ce contre quoi je m'insurge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21719" docOffset="183">
      <en>The data can all be documented.</en>
      <fr>En effet, je peux prouver tout ce que j'avance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21751" docOffset="184">
      <en>It is true that, in many cases, civil servants take the decisions in the important committees of foreign ministers and others - the specialist Councils - because, for whatever reason, ministers have not made the trip.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="21571">que</DiscourseConnective>, bien souvent, ce sont des fonctionnaires qui prennent les décisions lors des réunions des ministres des affaires étrangères <DiscourseConnective annotation_id="21700">et</DiscourseConnective> autres conseils spécialisés quand, <DiscourseConnective annotation_id="21738">pour</DiscourseConnective> une raison ou l'autre, les ministres ne se sont pas déplacés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21969" docOffset="185">
      <en>Sometimes it can be proven that they prefer to attend party conferences.</en>
      <fr>Parfois, effectivement, ces derniers préfèrent assister à des réunions de parti.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22042" docOffset="186">
      <en>It is <Alignment alignment="21886" annotation_id="22048">
          <DiscourseConnective annotation_id="22048" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> true - and this might perhaps be pointed out - that a Chairman, whose private dealings should be investigated at long last, has said things here that cannot go unchallenged.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13432" annotation_id="21886">
          <DiscourseConnective annotation_id="21886" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est vrai, <DiscourseConnective annotation_id="21913">et</DiscourseConnective> il serait peut-être bon de le souligner, <DiscourseConnective annotation_id="21957">qu'</DiscourseConnective>un président dont les activités privées devraient <DiscourseConnective annotation_id="22010">enfin</DiscourseConnective> faire l'objet d'une enquête, a fait des déclarations <DiscourseConnective annotation_id="22069">qu'</DiscourseConnective>on ne peut laisser passer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22227" docOffset="187">
      <en>This parliamentary scrutiny does not exist, there are no scrutiny mechanisms whatsoever for the various security systems that have been developed <DiscourseConnective annotation_id="22373" sense="Contingency.Cause.Result">accordingly</DiscourseConnective> - intelligence fields, that is.</en>
      <fr>Ce contrôle parlementaire n'existe pas. Il n'y a aucun mécanisme de contrôle des nombreux dispositifs de sécurité mis en place, des services de renseignement <DiscourseConnective annotation_id="22257">en d'autres termes</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22417" docOffset="188">
      <en>I shall give the following example in this very connection: the Intelligence Division (INT), with 30 members of staff...</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22277">À ce propos</DiscourseConnective>, voici un exemple: la division "renseignements" (INT) avec ses trente personnes...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22538" docOffset="189">
      <en>(The President cut off the speaker and called him to order)</en>
      <fr>(Le président interrompt l'orateur <DiscourseConnective annotation_id="22407">en</DiscourseConnective> le rappelant <DiscourseConnective annotation_id="22423">à</DiscourseConnective> l'ordre.)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22598" id="322" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="22598" docOffset="190">
      <en>Excuse me, you have the floor in order to answer a personal question, not to give a speech on this, <DiscourseConnective annotation_id="22698" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> you have already responded to the personal question.</en>
      <fr>Pardonnez-moi, mais je vous ai donné la parole <DiscourseConnective annotation_id="22482">pour que</DiscourseConnective> vous répondiez à un fait personnel, pas <DiscourseConnective annotation_id="22531">pour que</DiscourseConnective> vous nous fassiez un exposé. Vous avez répondu <DiscourseConnective annotation_id="22587">à</DiscourseConnective> la question personnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22755" id="323" name="Hans-Peter Martin">
    <ParallelChunk annotation_id="22755" docOffset="191">
      <en>(DE) <Alignment alignment="15825" annotation_id="22760">
          <DiscourseConnective annotation_id="22760" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment> I should just like to personally invite Mr von Wogau once more to disclose with whom his law firm does business <Alignment alignment="22738" annotation_id="22877">
          <DiscourseConnective annotation_id="22877" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> from whom it derives its profits, <DiscourseConnective annotation_id="22915" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="22783" annotation_id="22919">
          <DiscourseConnective annotation_id="22919" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can continue to talk.</en>
      <fr>(DE) <Alignment alignment="22760" annotation_id="22619">
          <DiscourseConnective annotation_id="22619" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Dans ce cas</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'invite une fois <DiscourseConnective annotation_id="22650">encore</DiscourseConnective> et personnellement M. von Wogau à nous dire avec qui traite son bureau d'avocats <Alignment alignment="22877" annotation_id="22738">
          <DiscourseConnective annotation_id="22738" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'où il tire ses bénéfices. Nous pourrons <Alignment alignment="10617" annotation_id="22783">
          <DiscourseConnective annotation_id="22783" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> reprendre la discussion!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22949" id="324" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="22949" docOffset="192">
      <en>I think your words just now are much more serious than what Mr von Wogau said.</en>
      <fr>Vos allégations sont bien plus graves <DiscourseConnective annotation_id="22854">que</DiscourseConnective> celles de M. von Wogau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23028" docOffset="193">
      <en>He <DiscourseConnective annotation_id="23031" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective> has asked to speak on a personal matter <DiscourseConnective annotation_id="23079" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="22953" annotation_id="23083">
          <DiscourseConnective annotation_id="23083" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> I give him the floor.</en>
      <fr>Il a, lui aussi, demandé de répondre <DiscourseConnective annotation_id="22919">à</DiscourseConnective> un fait personnel, je lui donne <Alignment alignment="8944" annotation_id="22953">
          <DiscourseConnective annotation_id="22953" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> la parole.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23108" id="325" name="Karl von Wogau">
    <ParallelChunk annotation_id="23108" docOffset="194">
      <en>(DE) Mr President, Mr Martin has just addressed me in a most outrageous way.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, les propos de M. Martin à mon égard sont absolument scandaleux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23185" docOffset="195">
      <en>Whilst I shall certainly not be giving Mr Martin himself any information about my personal circumstances, I am prepared to provide details of them at any time in the appropriate manner, <Alignment alignment="70048" annotation_id="23371">
          <DiscourseConnective annotation_id="23371" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> what has been intimated here is absolutely unfounded.</en>
      <fr>Je ne lui donnerai bien évidemment aucune information sur mes activités personnelles mais je suis tout disposé <DiscourseConnective annotation_id="23172">à en</DiscourseConnective> fournir quand bon vous semblera et sous la forme la plus appropriée, <Alignment alignment="18470" annotation_id="23246">
          <DiscourseConnective annotation_id="23246" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces allégations sont totalement infondées.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23428" id="326" name="Paul Rübig">
    <ParallelChunk annotation_id="23428" docOffset="196">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I should like to start by saying that it would have been good <Alignment alignment="16561" annotation_id="23545">
          <DiscourseConnective annotation_id="23545" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="23549" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> he was here in plenary, Mr Klaus had expressed his opinion on the accusations that are already well known.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="23355">et</DiscourseConnective> Messieurs, je dirai <DiscourseConnective annotation_id="23378">tout d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23391">qu'</DiscourseConnective>il aurait été bon <Alignment alignment="8233" annotation_id="23412">
          <DiscourseConnective annotation_id="23412" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Klaus profite de sa présence <DiscourseConnective annotation_id="23448">en</DiscourseConnective> plénière pour se prononcer sur des accusations connues de tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23661" docOffset="197">
      <en>This would undoubtedly have helped show the separation of powers, which works very well at European level, in its true light.</en>
      <fr>Ceci aurait sans aucun doute aidé à confirmer la séparation des pouvoirs qui fonctionne très bien au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23787" docOffset="198">
      <en>Secondly, I should like to raise an objection to the comparison of the Council with the Mafia.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23633">Deuxièmement</DiscourseConnective>, je m'insurge contre la comparaison entre le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="23699">et</DiscourseConnective> la mafia.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23882" docOffset="199">
      <en>This is something that simply cannot be said in a proper democracy.</en>
      <fr>C'est quelque chose qui n'a pas cours dans une démocratie digne de ce nom.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23950" docOffset="200">
      <en>
        <Alignment alignment="47766" annotation_id="23950">
          <DiscourseConnective annotation_id="23950" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I believe that the national courts of auditors were indeed given the opportunity to work together <DiscourseConnective annotation_id="24058" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">rather</DiscourseConnective> more intensively with the European Court of Justice.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23950" annotation_id="23787">
          <DiscourseConnective annotation_id="23787" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="23805">que</DiscourseConnective> les cours des comptes nationales ont <DiscourseConnective annotation_id="23846">effectivement</DiscourseConnective> eu l'occasion de collaborer plus étroitement avec la Cour de justice des Communautés européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24118" docOffset="201">
      <en>Particularly with regard to the Council, national-level scrutiny by national parliaments is <DiscourseConnective annotation_id="24210" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> a very important exercise, of course, one that should be performed regularly.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23958">Pour</DiscourseConnective> ce qui concerne le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="23990">plus particulièrement</DiscourseConnective>, le contrôle exercé par les parlements nationaux est bien entendu un exercice important qui devrait être entrepris régulièrement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24293" docOffset="202">
      <en>Secondly, it is <DiscourseConnective annotation_id="24309" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> vital, of course, that the European Court of Auditors analyse these exercises in detail and provide the necessary documentation.</en>
      <fr>Et ces exercices nationaux doivent évidemment être passés au crible par la Cour des comptes européenne qui doit fournir la documentation nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24443" docOffset="203">
      <en>I believe that the very transparency we are calling for here is <DiscourseConnective annotation_id="24507" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> justified by the Treaty of Lisbon <DiscourseConnective annotation_id="24546" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that, <Alignment alignment="24419" annotation_id="24556">
          <DiscourseConnective annotation_id="24556" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must press hard for this Treaty to be brought to a favourable conclusion as quickly as possible.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="24300">que</DiscourseConnective> cette transparence, que nous appelons de nos vœux, trouve sa justification dans le traité de Lisbonne. Nous devons <Alignment alignment="1686" annotation_id="24419">
          <DiscourseConnective annotation_id="24419" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> insister fortement <DiscourseConnective annotation_id="24443">pour que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24452">soit</DiscourseConnective> réservé <DiscourseConnective annotation_id="24465">à</DiscourseConnective> ce traité un sort positif dans les délais les plus brefs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24667" id="328" language="DE" name="Herbert Bösch">
    <ParallelChunk annotation_id="24667" docOffset="204">
      <en>Mr President, I should like to pick up briefly on what Mr von Wogau said.</en>
      <fr>président de la commission du contrôle budgétaire. - (DE) Monsieur le Président, je souhaite revenir brièvement sur l'intervention de M. von Wogau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24741" docOffset="205">
      <en>Mr von Wogau, you may have a body that holds very interesting discussions on future projects.</en>
      <fr>Monsieur, vous présidez peut-être une commission où se tiennent des discussions fort intéressantes sur les projets futurs mais la décharge ne relève pas de trois présidents ou d'un quelconque organe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24835" docOffset="206">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="24835" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, discharge is not the responsibility of three Chairmen or a diverse body, but instead of the Committee on Budgetary Control and <Alignment alignment="45632" annotation_id="24971">
          <DiscourseConnective annotation_id="24971" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> of plenary.</en>
      <fr>Cette décision revient d'abord à la commission du contrôle budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="24943">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="26636" annotation_id="24946">
          <DiscourseConnective annotation_id="24946" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24954">à</DiscourseConnective> l'Assemblée réunie en plénière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24988" docOffset="207">
      <en>
        <Alignment alignment="7906" annotation_id="24988">
          <DiscourseConnective annotation_id="24988" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you can tell us what is happening with the Council's off-budget accounts, then please go ahead.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24988" annotation_id="24988">
          <DiscourseConnective annotation_id="24988" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous pouvez me dire ce qu'il <DiscourseConnective annotation_id="25020">en</DiscourseConnective> est des comptes hors budget du Conseil, faites-le, je vous prie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25087" docOffset="208">
      <en>I am convinced that you do not know, <Alignment alignment="25111" annotation_id="25124">
          <DiscourseConnective annotation_id="25124" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not know either.</en>
      <fr>Je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="25106">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="1015" annotation_id="25111">
          <DiscourseConnective annotation_id="25111" sense="Expansion.Conjunction">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous, vous l'ignorez.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25151" docOffset="209">
      <en>Yet, by granting discharge, we take full responsibility for what the Council has or has not done.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25139">Cependant</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="25150">en</DiscourseConnective> octroyant la décharge, nous portons l'entière responsabilité des actes <DiscourseConnective annotation_id="25224">ou</DiscourseConnective> manquements du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25249" docOffset="210">
      <en>This is not a kindergarten; <Alignment alignment="25291" annotation_id="25277">
          <DiscourseConnective annotation_id="25277" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not know what they have done, we cannot take responsibility for it, <DiscourseConnective annotation_id="25354" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective> we make ourselves a laughing stock the world over.</en>
      <fr>Nous ne sommes pas au jardin d'enfants. <Alignment alignment="19529" annotation_id="25291">
          <DiscourseConnective annotation_id="25291" sense="Contingency.Condition">Tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne savons pas ce que fait le Conseil, nous ne pouvons en assumer la responsabilité sous peine de nous ridiculiser aux yeux du monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25415" docOffset="211">
      <en>Anyone wishing to do that tomorrow is welcome to, <Alignment alignment="25509" annotation_id="25465">
          <DiscourseConnective annotation_id="25465" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> my recommendation is not to grant discharge and to opt for postponement.</en>
      <fr>Que ceux qui le souhaitent se sentent libres de le faire demain <Alignment alignment="29406" annotation_id="25509">
          <DiscourseConnective annotation_id="25509" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, personnellement, je recommanderai de ne pas octroyer la décharge <DiscourseConnective annotation_id="25580">et</DiscourseConnective> d'ajourner la décision.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25542" id="329" name="Ingeborg Gräßle">
    <ParallelChunk annotation_id="25542" docOffset="212">
      <en>(DE) Mr President, ladies and gentlemen, it is in our interests to find a solution to this dispute, <DiscourseConnective annotation_id="25642" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> this will be possible only <Alignment alignment="25724" annotation_id="25673">
          <DiscourseConnective annotation_id="25673" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council makes a move.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="25644">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous devons trouver une issue <DiscourseConnective annotation_id="25688">à</DiscourseConnective> ce conflit, ce qui n'est possible <Alignment alignment="25673" annotation_id="25724">
          <DiscourseConnective annotation_id="25724" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil en prend l'initiative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25702" docOffset="213">
      <en>We have complied with procedures, we have sent rapporteurs, <DiscourseConnective annotation_id="25762" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the four coordinators have written letters and asked questions. No replies were forthcoming, with just a reference made to a gentlemen's agreement - which certainly never applied to discharge, only ever to the budget meeting.</en>
      <fr>Nous avons respecté les procédures et envoyé des rapporteurs; les quatre coordinateurs ont envoyé des courriers <DiscourseConnective annotation_id="25877">et</DiscourseConnective> posé des questions auxquelles nous n'avons reçu aucune réponse si ce n'est une référence <DiscourseConnective annotation_id="25969">à</DiscourseConnective> un gentlemen's agreement qui ne s'applique de toute façon pas <DiscourseConnective annotation_id="26033">à</DiscourseConnective> la décharge mais uniquement <DiscourseConnective annotation_id="26063">à</DiscourseConnective> la réunion budgétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25992" docOffset="214">
      <en>Even <Alignment alignment="26096" annotation_id="25997">
          <DiscourseConnective annotation_id="25997" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it applied only to the administrative part. This gentlemen's agreement has never applied to the operational part; <Alignment alignment="30378" annotation_id="26117">
          <DiscourseConnective annotation_id="26117" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the time the agreement was made, there was no operational part.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26088">Et même</DiscourseConnective> <Alignment alignment="25997" annotation_id="26096">
          <DiscourseConnective annotation_id="26096" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, seule la partie administrative est couverte; le gentlemen's agreement ne s'est jamais appliqué au chapitre "activités" <Alignment alignment="26579" annotation_id="26222">
          <DiscourseConnective annotation_id="26222" sense="Expansion.Conjunction">D'ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, lors de son élaboration, ce chapitre n'existait même pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26192" docOffset="215">
      <en>The Council must offer us a solution to this; it has time to come up with one, <Alignment alignment="26352" annotation_id="26271">
          <DiscourseConnective annotation_id="26271" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we would urge it to do so.</en>
      <fr>C'est au Conseil de proposer une solution. Il en a le temps <Alignment alignment="26374" annotation_id="26352">
          <DiscourseConnective annotation_id="26352" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'invitons <DiscourseConnective annotation_id="26371">à</DiscourseConnective> le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26302" docOffset="216">
      <en>I am a little ashamed on its behalf on account of the members of the public up there, <DiscourseConnective annotation_id="26388" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> this is the negative side, the arrogant side of Europe.</en>
      <fr>Je suis gênée <DiscourseConnective annotation_id="26397">pour</DiscourseConnective> lui, face au public qui se trouve là-haut <DiscourseConnective annotation_id="26444">car</DiscourseConnective>, par son attitude, il incarne la face négative et arrogante de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26447" docOffset="217">
      <en>We no longer live in a monarchy, <DiscourseConnective annotation_id="26480" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is time that, in this regard, the Council joined us on the path of democracy - of greater democracy - which, incidentally, it always helps push through in the Treaties, too.</en>
      <fr>L'époque de la monarchie est révolue. Il est temps pour le Conseil de nous rejoindre sur la voie de la démocratie, d'une plus grande démocratie <DiscourseConnective annotation_id="26665">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="26670">ceci dit</DiscourseConnective> en passant, il n'arrête de promouvoir au moyen des traités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26661" docOffset="218">
      <en>We would urge the Council to stop making this House a laughing stock, <Alignment alignment="26799" annotation_id="26731">
          <DiscourseConnective annotation_id="26731" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council should <DiscourseConnective annotation_id="26754" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> stop making itself a laughing stock.</en>
      <fr>Nous lui demandons qu'il arrête de ridiculiser le Parlement <Alignment alignment="3645" annotation_id="26799">
          <DiscourseConnective annotation_id="26799" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de prêter lui-même le flanc à la moquerie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26796" id="330" name="Pierre Pribetich">
    <ParallelChunk annotation_id="26796" docOffset="219">
      <en>(FR) Mr President, Commissioner, as symbolic <DiscourseConnective annotation_id="26841" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it may be in this institutional triangle, we are all the same witnessing with astonishment today an essential act of the European Parliament - the discharge - taking place, <Alignment alignment="32248" annotation_id="27017">
          <DiscourseConnective annotation_id="27017" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> one key participant is missing.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le représentant de la Commission, symboliquement dans ce triangle institutionnel, nous assistons <DiscourseConnective annotation_id="26974">tout de même</DiscourseConnective> aujourd'hui avec étonnement à un acte essentiel du Parlement européen, avec cette décharge, <Alignment alignment="4779" annotation_id="27079">
          <DiscourseConnective annotation_id="27079" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a un absent de marque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27053" docOffset="220">
      <en>
        <Alignment alignment="27120" annotation_id="27053">
          <DiscourseConnective annotation_id="27053" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I am thinking, ladies and gentlemen, of the visitors who are witnessing this scene in which some speakers are saying that extra-budgetary accounts exist, which cannot be made public - meaning that they cannot be dealt with transparently - <Alignment alignment="1502" annotation_id="27300">
          <DiscourseConnective annotation_id="27300" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in which the Council is not here to testify where necessary to difficulties or to other circumstances.</en>
      <fr>Je pense, <Alignment alignment="27053" annotation_id="27120">
          <DiscourseConnective annotation_id="27120" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, chers collègues, aux visiteurs qui assistent à ce spectacle où certains s'expriment en disant <DiscourseConnective annotation_id="27224">qu'</DiscourseConnective>il existe des comptes hors budget, qui ne peuvent pas être communiqués d'un point de vue public, c'est-à-dire sans transparence, <Alignment alignment="27300" annotation_id="27356">
          <DiscourseConnective annotation_id="27356" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> où le Conseil n'est pas là <DiscourseConnective annotation_id="27386">pour</DiscourseConnective> attester éventuellement de difficultés <DiscourseConnective annotation_id="27430">ou</DiscourseConnective> d'une autre situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27407" docOffset="221">
      <en>I believe that as MEPs we cannot accept this state of affairs, this deplorable absence of the Council, <Alignment alignment="27576" annotation_id="27510">
          <DiscourseConnective annotation_id="27510" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can only protest <Alignment alignment="27604" annotation_id="27534">
          <DiscourseConnective annotation_id="27534" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="27615" annotation_id="27538">
          <DiscourseConnective annotation_id="27538" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment> approve the suggestion made by the chairman of the Committee on Budgetary Control, namely to postpone this discharge, <Alignment alignment="42829" annotation_id="27670">
          <DiscourseConnective annotation_id="27670" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="27745" annotation_id="27679">
          <DiscourseConnective annotation_id="27679" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Parliament would make a fool of itself by validating accounts that it does not know about and has not had the opportunity to inspect.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="27465">qu'en</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27471">tant que</DiscourseConnective> parlementaires, nous ne pouvons accepter cet état <DiscourseConnective annotation_id="27530">de fait</DiscourseConnective>, cette absence déplorable du Conseil, <Alignment alignment="27510" annotation_id="27576">
          <DiscourseConnective annotation_id="27576" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> on ne peut <DiscourseConnective annotation_id="27590">que</DiscourseConnective> protester <Alignment alignment="27534" annotation_id="27604">
          <DiscourseConnective annotation_id="27604" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> valider <Alignment alignment="27538" annotation_id="27615">
          <DiscourseConnective annotation_id="27615" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce que le président de la commission du contrôle budgétaire a indiqué, c'est-à-dire ajourner cette décharge, <Alignment alignment="27670" annotation_id="27734">
          <DiscourseConnective annotation_id="27734" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="7688" annotation_id="27745">
          <DiscourseConnective annotation_id="27745" sense="Expansion.Alternative">sinon</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le Parlement se tournerait en ridicule en validant des comptes <DiscourseConnective annotation_id="27815">qu'</DiscourseConnective>il ne connaît pas <DiscourseConnective annotation_id="27836">et</DiscourseConnective> qu'il n'a pas pu inspecter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27824" docOffset="222">
      <en>Frankly, Mr President, the Council needs to pull itself together and be able to provide the information needed in relation to transparency <Alignment alignment="19189" annotation_id="27963">
          <Alignment alignment="28034" annotation_id="27963">
            <DiscourseConnective annotation_id="27963" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> it can prevent the Eurosceptics from seizing upon this issue in order to say that we are not transparent <Alignment alignment="28135" annotation_id="28076">
          <DiscourseConnective annotation_id="28076" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we are committing errors, especially where democracy is concerned.</en>
      <fr>Franchement, Monsieur le Président, il faudrait que le Conseil se ressaisisse <DiscourseConnective annotation_id="27945">et</DiscourseConnective> puisse donner les informations nécessaires dans le cadre de la transparence <Alignment alignment="2894" annotation_id="28024">
          <DiscourseConnective annotation_id="28024" sense="Contingency.Cause.Result">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> éviter <Alignment alignment="15826" annotation_id="28034">
          <DiscourseConnective annotation_id="28034" sense="Contingency.Cause.Result">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les eurosceptiques s'emparent de cette matière <DiscourseConnective annotation_id="28085">pour</DiscourseConnective> indiquer <DiscourseConnective annotation_id="28099">que</DiscourseConnective> nous ne sommes pas transparents <Alignment alignment="6362" annotation_id="28135">
          <DiscourseConnective annotation_id="28135" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="28138">que</DiscourseConnective> nous commettons des erreurs <DiscourseConnective annotation_id="28170">notamment</DiscourseConnective> vis-à-vis de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28152" id="331" name="Søren Bo Søndergaard">
    <ParallelChunk annotation_id="28152" docOffset="223">
      <en>rapporteur. - (DA) Mr President, first of all I would like to express my satisfaction with the unanimity of the views which we have heard here today <DiscourseConnective annotation_id="28301" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I hope that they will have some impact on the Council.</en>
      <fr>rapporteur. - (DA) Monsieur le Président, je souhaite <DiscourseConnective annotation_id="28262">tout d'abord</DiscourseConnective> vous faire part de ma satisfaction face à l'unanimité des opinions entendues aujourd'hui. J'espère <DiscourseConnective annotation_id="28374">que</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="28389">en</DiscourseConnective> tiendra compte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28360" docOffset="224">
      <en>I fully endorse what the Chairman of the Committee on Budgetary Control, Mr Bösch, said to Mr von Wogau, <DiscourseConnective annotation_id="28465" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I would <Alignment alignment="28554" annotation_id="28477">
          <DiscourseConnective annotation_id="28477" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to put one more thing to Mr von Wogau: Why should Parliament grant discharge, <Alignment alignment="28650" annotation_id="28565">
          <DiscourseConnective annotation_id="28565" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is being denied information?</en>
      <fr>Je soutiens pleinement les propos que le président de la commission du contrôle budgétaire, M. Bösch, a adressés <DiscourseConnective annotation_id="28521">à</DiscourseConnective> M. von Wogau à qui je voudrais <Alignment alignment="28477" annotation_id="28554">
          <DiscourseConnective annotation_id="28554" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> poser la question suivante: pourquoi le Parlement octroierait-il la décharge du budget <Alignment alignment="35130" annotation_id="28650">
          <DiscourseConnective annotation_id="28650" sense="Temporal.Synchrony">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on lui refuse des informations?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28602" docOffset="225">
      <en>Certainly, <Alignment alignment="32193" annotation_id="28613">
          <DiscourseConnective annotation_id="28613" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this were a matter for some other body, there would be no reason for us to get involved.</en>
      <fr>Il est certain que, <Alignment alignment="14173" annotation_id="28711">
          <DiscourseConnective annotation_id="28711" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette question relevait d'une autre instance, nous n'aurions aucune raison d'intervenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28705" docOffset="226">
      <en>May I point out, <Alignment alignment="52696" annotation_id="28722">
          <DiscourseConnective annotation_id="28722" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that <Alignment alignment="48840" annotation_id="28736">
          <DiscourseConnective annotation_id="28736" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do grant discharge, we will be taking on a degree of responsibility.</en>
      <fr>Permettez-moi <Alignment alignment="8303" annotation_id="28817">
          <DiscourseConnective annotation_id="28817" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> de souligner <Alignment alignment="28736" annotation_id="28840">
          <DiscourseConnective annotation_id="28840" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous octroyons la décharge, nous porterons une part de responsabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28811" docOffset="227">
      <en>Granting discharge means taking on a degree of responsibility <DiscourseConnective annotation_id="28873" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we can only shoulder that responsibility <DiscourseConnective annotation_id="28918" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> we are given information.</en>
      <fr>Octroyer la décharge revient <DiscourseConnective annotation_id="28947">à</DiscourseConnective> accepter une part de responsabilité. Or, nous ne pouvons le faire tant que nous ne disposons pas des informations nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28947" docOffset="228">
      <en>It may well be that this information has been made available to some other quarters in Parliament, <Alignment alignment="29171" annotation_id="29046">
          <DiscourseConnective annotation_id="29046" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> why should the Committee on Budgetary Control be denied access to it, <Alignment alignment="43987" annotation_id="29120">
          <DiscourseConnective annotation_id="29120" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is supposed to be dealing with this matter?</en>
      <fr>Il se peut fort <DiscourseConnective annotation_id="29092">bien que</DiscourseConnective> ces informations aient été transmises <DiscourseConnective annotation_id="29139">à</DiscourseConnective> d'autres au sein du Parlement <Alignment alignment="16025" annotation_id="29171">
          <DiscourseConnective annotation_id="29171" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> pourquoi empêcher la commission du contrôle budgétaire d'y avoir accès <Alignment alignment="29120" annotation_id="29247">
          <DiscourseConnective annotation_id="29247" sense="Temporal.Synchrony">alors même qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle est sensée examiner la question?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29172" docOffset="229">
      <en>I <Alignment alignment="29308" annotation_id="29174">
          <DiscourseConnective annotation_id="29174" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> think that Mr Staes made a valid point in proposing that we ask the Bureau to lodge a protest with the Council, especially <DiscourseConnective annotation_id="29302" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> there are unsigned documents being circulated which appear to originate with the Council, with partial answers from the Council to the questions we have raised.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="18276" annotation_id="29308">
          <DiscourseConnective annotation_id="29308" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="29314">que</DiscourseConnective> la proposition de M. Staes <DiscourseConnective annotation_id="29345">que</DiscourseConnective> le bureau introduise une plainte auprès du Conseil se justifie pleinement, <DiscourseConnective annotation_id="29424">d'autant que</DiscourseConnective> des documents circulent qui ne portent aucune signature mais semblent provenir du Conseil dans lesquels ce dernier répond en partie <DiscourseConnective annotation_id="29569">à</DiscourseConnective> nos questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29471" docOffset="230">
      <en>It is totally unacceptable, of course, to have a situation where unsigned documents which claim to answer our questions are being handed out to the press, <Alignment alignment="11803" annotation_id="29626">
          <DiscourseConnective annotation_id="29626" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council is not attending this debate to present its views.</en>
      <fr>Il est absolument inadmissible <DiscourseConnective annotation_id="29617">que</DiscourseConnective> la presse obtienne des documents non-signés, de prétendues réponses à nos questions <Alignment alignment="29626" annotation_id="29705">
          <DiscourseConnective annotation_id="29705" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil n'est même pas ici <DiscourseConnective annotation_id="29745">pour</DiscourseConnective> nous fournir son point de vue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29694" docOffset="231">
      <en>
        <Alignment alignment="29790" annotation_id="29694">
          <DiscourseConnective annotation_id="29694" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I think it would certainly be a good thing <DiscourseConnective annotation_id="29748" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> we went along with the proposal for the Bureau to register a note of protest with the Council.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="11496" annotation_id="29790">
          <DiscourseConnective annotation_id="29790" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est judicieux d'accepter la proposition <DiscourseConnective annotation_id="29845">que</DiscourseConnective> le bureau fasse parvenir une note de réclamation au Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29846" docOffset="232">
      <en>Finally, I would like to thank the committee for the excellent work it has done.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29910">Pour conclure</DiscourseConnective>, je souhaite adresser mes remerciements à la commission <DiscourseConnective annotation_id="29980">pour</DiscourseConnective> son excellent travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29927" docOffset="233">
      <en>Much attention has been paid...</en>
      <fr>Elle a été très attentive à...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29959" docOffset="234">
      <en>Ah, the Council has arrived!</en>
      <fr>(EN) Ah, le Conseil nous a rejoints.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29988" docOffset="235">
      <en>Very good.</en>
      <fr>Excellent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29999" docOffset="236">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30010" docOffset="237">
      <en>Perhaps we can start the discussion all over again!</en>
      <fr>Peut-être pouvons-nous reprendre le débat à zéro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30062" docOffset="238">
      <en>I will give the President the opportunity to start the whole discussion again <Alignment alignment="30220" annotation_id="30140">
          <DiscourseConnective annotation_id="30140" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can have the questions to the Council.</en>
      <fr>Je donnerai au président l'occasion de reprendre tout le débat, <Alignment alignment="485" annotation_id="30220">
          <DiscourseConnective annotation_id="30220" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous puissions poser nos questions au Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30185" docOffset="239">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="30185" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> I will propose that to the President.</en>
      <fr>C'est ce <DiscourseConnective annotation_id="30289">que</DiscourseConnective> je propose au président.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30226" id="333" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="30226" docOffset="240">
      <en>The Council is, of course, welcome, <Alignment alignment="33951" annotation_id="30262">
          <DiscourseConnective annotation_id="30262" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have come for the next debate.</en>
      <fr>Le Conseil est naturellement le bienvenu, <Alignment alignment="29594" annotation_id="30360">
          <DiscourseConnective annotation_id="30360" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'est <DiscourseConnective annotation_id="30374">attendu que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30386">pour</DiscourseConnective> le prochain débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30302" docOffset="241">
      <en>(Protests)</en>
      <fr>(Protestations)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30313" docOffset="242">
      <en>
        <Alignment alignment="30439" annotation_id="30313">
          <DiscourseConnective annotation_id="30313" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I will make sure that the Presidency-in-Office understands the concerns of Parliament, <DiscourseConnective annotation_id="30409" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> expressed in the last debate about the budgetary discharge.</en>
      <fr>Je veillerai <Alignment alignment="15073" annotation_id="30439">
          <DiscourseConnective annotation_id="30439" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> à ce <DiscourseConnective annotation_id="30454">que</DiscourseConnective> la présidence <DiscourseConnective annotation_id="30472">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil prenne la mesure des préoccupations du Parlement, telles qu'exprimées durant ce dernier débat sur la décharge budgétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30472" docOffset="243">
      <en>I am sure the Minister will take that message back to Prague.</en>
      <fr>Je suis sûr que M. le ministre emportera ce message avec lui <DiscourseConnective annotation_id="30678">à</DiscourseConnective> Prague.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30534" docOffset="244">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30556" docOffset="245">
      <en>The vote will take place tomorrow.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
