<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Common frame of reference for European contract law (debate)</en>
    <fr>Cadre commun de référence <DiscourseConnective annotation_id="26">pour</DiscourseConnective> le droit européen des contrats (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="61" id="199" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="61" docOffset="1">
      <en>The next item is the debate on the oral question to the Commission by Mr Lehne, on behalf of the Committee on Legal Affairs, on the common frame of reference for European contract law - B6-0456/2008).</en>
      <fr>(PL) Le prochain sujet est le débat sur la question orale <DiscourseConnective annotation_id="128">à</DiscourseConnective> la Commission posée par M. Lehne au nom de la commission des affaires juridiques, sur le cadre commun de référence sur le droit européen des contrats (O-0072 - B6-0456/2008).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="262" id="200" name="Hans-Peter Mayer">
    <ParallelChunk annotation_id="262" docOffset="2">
      <en>draftsman. - (DE) Mr President, Commissioner, ladies and gentleman, the Draft Common Frame of Reference (DCFR) has brought the work on European civil law to a head, at least for the moment.</en>
      <fr>rapporteur. - (DE) M. le Président, commissaire, mesdames, mesdemoiselles, messieurs, le projet de Cadre commun de référence a précipité le travail sur le droit civil européen, <DiscourseConnective annotation_id="482">du moins</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="491">pour</DiscourseConnective> le moment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="452" docOffset="3">
      <en>It is, of course, a draft produced by legal scholars which has yet to be debated politically.</en>
      <fr>C'est, bien sûr, un projet créé par des spécialistes du droit qui doit <DiscourseConnective annotation_id="578">encore</DiscourseConnective> être débattu politiquement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="546" docOffset="4">
      <en>The goal of this debate, then, is to try and get a broad policy discussion going on the future of European private law.</en>
      <fr>L'objectif de ce débat est <DiscourseConnective annotation_id="640">alors</DiscourseConnective> d'essayer de lancer une discussion politique sur le droit privé européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="666" docOffset="5">
      <en>The European Parliament wants to achieve a situation in which all stakeholders are involved in this debate <Alignment alignment="6418" annotation_id="773">
          <DiscourseConnective annotation_id="773" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in order for that to happen, we have to make sure that the academic draft, which is currently only available in English, is produced in other official languages as well.</en>
      <fr>Le Parlement européen veut arriver à une situation dans laquelle toutes les parties sont impliquées dans le débat <Alignment alignment="6653" annotation_id="834">
          <DiscourseConnective annotation_id="834" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="840">pour que</DiscourseConnective> cela arrive, nous devons nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="887">que</DiscourseConnective> le projet académique, qui n'est actuellement disponible <DiscourseConnective annotation_id="947">qu'en</DiscourseConnective> anglais, <DiscourseConnective annotation_id="962">soit</DiscourseConnective> également publié dans d'autres langues officielles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="948" docOffset="6">
      <en>Commissioner, the funds earmarked for translation have not been used up for 2008 yet.</en>
      <fr>Commissaire, les fonds affectés <DiscourseConnective annotation_id="1051">à</DiscourseConnective> la traduction <DiscourseConnective annotation_id="1067">pour</DiscourseConnective> 2008 n'ont pas encore été épuisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1034" docOffset="7">
      <en>We need these translations <Alignment alignment="6534" annotation_id="1061">
          <DiscourseConnective annotation_id="1061" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is to be a proper Europe-wide dialogue on the future of European civil law.</en>
      <fr>Nous avons besoin de ces traductions <Alignment alignment="1061" annotation_id="1144">
          <DiscourseConnective annotation_id="1144" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il doit y avoir un vrai dialogue à échelle européenne sur l'avenir du droit civil européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1146" docOffset="8">
      <en>It is not enough just to get the forthcoming Commission document translated, <DiscourseConnective annotation_id="1223" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective> obviously that has to be done.</en>
      <fr>Faire traduire le prochain document de la Commission n'est pas suffisant, même si cela doit bien évidemment être fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1263" docOffset="9">
      <en>The Commission has started a selection process internally, trying to sift through the rules of the academic frame of reference and picking up what needs to be included in the Commission text.</en>
      <fr>La Commission a lancé un processus de sélection en interne, essayant d'examiner les règles du cadre académique de référence <DiscourseConnective annotation_id="1481">et</DiscourseConnective> relevant ce qui doit être inclus dans le texte de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1455" docOffset="10">
      <en>We welcome the fact that all the relevant Directorates-General are involved in this selection process.</en>
      <fr>Nous saluons le fait <DiscourseConnective annotation_id="1570">que</DiscourseConnective> toutes les directions générales concernées sont impliquées dans le processus de sélection. Toutefois, je souhaite souligner que le projet de "droit européen des contrats" devrait être dirigé par la DG Justice et affaires intérieures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1558" docOffset="11">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="1558" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, I would stress that the 'European contract law' project should really be led by DG Justice and Home Affairs <Alignment alignment="10699" annotation_id="1675">
          <DiscourseConnective annotation_id="1675" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the reference framework is not just about consumer contract law; it is <Alignment alignment="2371" annotation_id="1754">
          <DiscourseConnective annotation_id="1754" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> intended to make it easier for SMEs to shape their cross-border contracts with other business partners who are not consumers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1675" annotation_id="1808">
          <DiscourseConnective annotation_id="1808" sense="Contingency.Cause.Reason">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le cadre de référence ne concerne pas uniquement le droit contractuel des consommateurs. Il vise <Alignment alignment="1754" annotation_id="1915">
          <DiscourseConnective annotation_id="1915" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="1925">à</DiscourseConnective> faciliter <DiscourseConnective annotation_id="1937">pour</DiscourseConnective> les PME le modelage de leurs contrats transfrontaliers avec d'autres partenaires commerciaux n'étant pas consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1885" docOffset="12">
      <en>Precisely <Alignment alignment="12105" annotation_id="1895">
          <DiscourseConnective annotation_id="1895" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Common Frame of Reference (CFR) needs to take account of the SME sector as well, over recent months the Commission has been holding workshops on selected problem areas in the business-to-business (B2B) arena, <Alignment alignment="2314" annotation_id="2116">
          <DiscourseConnective annotation_id="2116" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the outcomes of these workshops need to be taken into account in the forthcoming Commission text as well.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2062">Précisément</DiscourseConnective> <Alignment alignment="1895" annotation_id="2074">
          <DiscourseConnective annotation_id="2074" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le cadre commun de référence doit prendre également prendre en compte le secteur des PME, ces derniers mois, la Commission a organisé des ateliers sur des zones à problème bien choisies dans le domaine business-to-business (B2B), <Alignment alignment="2116" annotation_id="2314">
          <DiscourseConnective annotation_id="2314" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'issue de ces ateliers doit être également prise en compte dans le prochain texte de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2226" docOffset="13">
      <en>In the resolution, we <Alignment alignment="2453" annotation_id="2248">
          <DiscourseConnective annotation_id="2248" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> say that the final version of the academic frame of reference could play a toolbox role; <Alignment alignment="24489" annotation_id="2342">
          <DiscourseConnective annotation_id="2342" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it has already done so, in effect, simply by virtue of its publication.</en>
      <fr>Dans la résolution, nous déclarons <Alignment alignment="2248" annotation_id="2453">
          <DiscourseConnective annotation_id="2453" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2463">que</DiscourseConnective> la version finale du cadre académique de référence pourrait jouer un rôle de boîte à outils. <Alignment alignment="2342" annotation_id="2560">
          <DiscourseConnective annotation_id="2560" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
        </Alignment>, elle le fait <DiscourseConnective annotation_id="2582">déjà</DiscourseConnective>, juste par sa publication.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2422" docOffset="14">
      <en>The Community legislator will have to make sure that, in future, legal acts in the field of Community private law are based on the CFR.</en>
      <fr>Le législateur communautaire devra s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="2659">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="2664">à</DiscourseConnective> l'avenir, les actes juridiques du domaine du droit privé communautaires sont basés sur le CCR (cadre commun de référence).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2558" docOffset="15">
      <en>The CFR can, at a subsequent stage, be turned into an optional instrument; the parties would <Alignment alignment="12075" annotation_id="2651">
          <DiscourseConnective annotation_id="2651" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> be able to choose an alternative system of civil law to govern their legal relationships.</en>
      <fr>Le CCR peut, <DiscourseConnective annotation_id="2802">à</DiscourseConnective> un stade ultérieur, être transformé en instrument optionnel. Les parties seraient <Alignment alignment="818" annotation_id="2886">
          <DiscourseConnective annotation_id="2886" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> aptes <DiscourseConnective annotation_id="2898">à</DiscourseConnective> choisir un système alternatif de droit civil <DiscourseConnective annotation_id="2945">pour</DiscourseConnective> gérer leurs relations juridiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2746" docOffset="16">
      <en>That is a step that will need to be taken in order to solve problems that are quite clearly still with us in the sphere of the internal market.</en>
      <fr>C'est une mesure qui doit être prise <DiscourseConnective annotation_id="3021">afin de</DiscourseConnective> résoudre des problèmes qui nous concernent <DiscourseConnective annotation_id="3072">encore</DiscourseConnective> clairement dans la sphère du marché intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2890" docOffset="17">
      <en>In order to give a boost to legal transactions in the internal market, an optional instrument will, <Alignment alignment="3239" annotation_id="2990">
          <DiscourseConnective annotation_id="2990" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, have to go beyond general contractual law.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3126">Afin de</DiscourseConnective> donner un coup de fouet aux transactions juridiques sur le marché interne, un instrument optionnel devra <Alignment alignment="2990" annotation_id="3239">
          <DiscourseConnective annotation_id="3239" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> dépasser le droit contractuel général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3042" docOffset="18">
      <en>
        <Alignment alignment="3288" annotation_id="3042">
          <DiscourseConnective annotation_id="3042" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, besides rules governing the conclusion of sales contracts, there will have to be rules on transfer of property and on the rescinding of asset transfers which have no sound legal basis: <Alignment alignment="5397" annotation_id="3240">
          <DiscourseConnective annotation_id="3240" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the law of obligations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3042" annotation_id="3288">
          <DiscourseConnective annotation_id="3288" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, outre les règles gouvernant la conclusion de contrats de vente, il va y avoir des règles sur le transfert de propriété <DiscourseConnective annotation_id="3420">et</DiscourseConnective> la rescission de transferts d'actifs <DiscourseConnective annotation_id="3460">sans</DiscourseConnective> base juridique claire: <Alignment alignment="4207" annotation_id="3488">
          <DiscourseConnective annotation_id="3488" sense="Expansion.Restatement">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres mots, la loi sur les obligations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3280" docOffset="19">
      <en>Parliament is particularly keen to ensure that it is consulted and involved on an ongoing basis by the Commission throughout the selection process.</en>
      <fr>Le Parlement est particulièrement enclin <DiscourseConnective annotation_id="3575">à</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="3586">qu'</DiscourseConnective>il est consulté <DiscourseConnective annotation_id="3605">et</DiscourseConnective> impliqué de manière suivie par la Commission tout le long du processus de sélection.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3428" docOffset="20">
      <en>We will undoubtedly have to consider how, in future, the significance of this project can be enhanced, especially in the Committee on Legal Affairs.</en>
      <fr>Nous devrons indubitablement examiner dans le futur comment l'importance de ce projet peut être améliorée, particulièrement <DiscourseConnective annotation_id="3817">à</DiscourseConnective> la commission des affaires juridiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3577" docOffset="21">
      <en>The Commission needs to start considering now, <Alignment alignment="3877" annotation_id="3624">
          <DiscourseConnective annotation_id="3624" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment>, what sort of mechanisms we need in order to ensure that the new Commission document can take account of future developments.</en>
      <fr>La Commission doit <Alignment alignment="3624" annotation_id="3877">
          <DiscourseConnective annotation_id="3877" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> commencer à envisager <DiscourseConnective annotation_id="3908">maintenant</DiscourseConnective> de quelle sorte mécanismes de nous avons besoin <DiscourseConnective annotation_id="3967">pour</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="3981">que</DiscourseConnective> le nouveau document de la Commission puisse prendre en compte les futurs développements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3757" docOffset="22">
      <en>In the current selection process, the Commission must already start to consider, in its planning, the changes that will feature in the definitive version of the academic frame of reference.</en>
      <fr>Dans le processus de sélection actuel, la Commission doit <DiscourseConnective annotation_id="4132">déjà</DiscourseConnective> commencer <DiscourseConnective annotation_id="4147">à</DiscourseConnective> envisager dans son calendrier les changements qui apparaîtront dans la version définitive du cadre académique de référence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3947" docOffset="23">
      <en>All this shows that this CFR is taking us into new territory in European contract law.</en>
      <fr>Tout ceci montre <DiscourseConnective annotation_id="4290">que</DiscourseConnective> le CCR nous emmène dans un nouveau territoire du droit européen des contrats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4034" docOffset="24">
      <en>The European Parliament, the Commission and the Council need to make a clear commitment to this project, which is likely to be the most important initiative for the next parliamentary term.</en>
      <fr>Le Parlement européen, la Commission <DiscourseConnective annotation_id="4409">et</DiscourseConnective> le Conseil doivent s'engager clairement dans ce projet, qui est susceptible d'être l'initiative la plus importante <DiscourseConnective annotation_id="4527">pour</DiscourseConnective> la prochaine législature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4224" docOffset="25">
      <en>It is a project which offers benefits for everyone: consumers, <Alignment alignment="4622" annotation_id="4287">
          <DiscourseConnective annotation_id="4287" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they will soon be able to go shopping all round Europe with the backing of European contract law, and companies, <Alignment alignment="4763" annotation_id="4408">
          <DiscourseConnective annotation_id="4408" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> with this greater legal certainty, they will be able to tap into new markets, <Alignment alignment="29089" annotation_id="4494">
          <DiscourseConnective annotation_id="4494" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="2216" annotation_id="4498">
          <DiscourseConnective annotation_id="4498" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> there will be a uniform set of rules, they will be able to achieve substantial cost savings.</en>
      <fr>C'est un projet qui est bénéfique <DiscourseConnective annotation_id="4592">pour</DiscourseConnective> tous: les consommateurs, <Alignment alignment="4287" annotation_id="4622">
          <DiscourseConnective annotation_id="4622" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils seront <DiscourseConnective annotation_id="4637">bientôt</DiscourseConnective> capable de faire leurs achats aux quatre coins de l'Europe avec le soutien du droit des contrats, <DiscourseConnective annotation_id="4743">et</DiscourseConnective> les entreprises, <Alignment alignment="6923" annotation_id="4763">
          <DiscourseConnective annotation_id="4763" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> avec cette plus grande certitude légale, ils pourront accéder <DiscourseConnective annotation_id="4829">à</DiscourseConnective> de nouveaux marchés, <Alignment alignment="16843" annotation_id="4852">
          <DiscourseConnective annotation_id="4852" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="3013" annotation_id="4855">
          <DiscourseConnective annotation_id="4855" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y aura les règles seront uniformisées, ils pourront faire des économies substantielles.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4594" id="201" name="Meglena Kuneva">
    <ParallelChunk annotation_id="4594" docOffset="26">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, the Commission as a whole welcomes wholeheartedly the interest that Parliament is taking in the Common Framework of Reference, or, <Alignment alignment="5125" annotation_id="4767">
          <DiscourseConnective annotation_id="4767" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will refer to it <DiscourseConnective annotation_id="4789" sense="Expansion.Restatement">in short</DiscourseConnective>, the CFR.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) M. le Président, la Commission dans son ensemble salue de tout cœur l'intérêt <DiscourseConnective annotation_id="5062">que</DiscourseConnective> montre le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="5086">pour</DiscourseConnective> le cadre commun de référence, <DiscourseConnective annotation_id="5121">ou</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="4767" annotation_id="5125">
          <DiscourseConnective annotation_id="5125" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'y ferai référence, au CCR.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4808" docOffset="27">
      <en>The CFR is a long-term project to improve the quality and coherence of EU legislation.</en>
      <fr>Le CCR est un projet à long terme visant <DiscourseConnective annotation_id="5201">à</DiscourseConnective> améliorer la qualité <DiscourseConnective annotation_id="5224">et</DiscourseConnective> la cohérence de la législation européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4895" docOffset="28">
      <en>Let me answer your questions in this connection.</en>
      <fr>Laissez-moi répondre à vos questions <DiscourseConnective annotation_id="5307">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4944" docOffset="29">
      <en>First of all, I would like to say that the Commission <Alignment alignment="5375" annotation_id="4998">
          <DiscourseConnective annotation_id="4998" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> intends to ensure that the Commission CFR will be translated <Alignment alignment="5449" annotation_id="5066">
          <Alignment alignment="5449" annotation_id="5066">
            <DiscourseConnective annotation_id="5066" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> it can be discussed and applied in order to improve the quality of EU contract law legislation and to make it more coherent.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5320">Premièrement</DiscourseConnective>, j'aimerais vous <DiscourseConnective annotation_id="5350">dire que</DiscourseConnective> la Commission a <Alignment alignment="11157" annotation_id="5375">
          <DiscourseConnective annotation_id="5375" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'intention de garantir <DiscourseConnective annotation_id="5408">que</DiscourseConnective> le CCR de la Commission sera traduit <Alignment alignment="12409" annotation_id="5449">
          <Alignment alignment="5066" annotation_id="5449">
            <DiscourseConnective annotation_id="5449" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> pouvoir en discuter <DiscourseConnective annotation_id="5477">et</DiscourseConnective> de l'appliquer <DiscourseConnective annotation_id="5495">dans le but d'</DiscourseConnective>améliorer la qualité de la législation sur les contrats <DiscourseConnective annotation_id="5565">et</DiscourseConnective> de la rendre plus cohérente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5199" docOffset="30">
      <en>
        <Alignment alignment="5597" annotation_id="5199">
          <DiscourseConnective annotation_id="5199" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this reasoning does not apply to the academic preliminary draft.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5199" annotation_id="5597">
          <DiscourseConnective annotation_id="5597" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce raisonnement ne s'applique pas au projet académique préliminaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5273" docOffset="31">
      <en>The Commission CFR will most probably be considerably shorter than the academic draft.</en>
      <fr>Le CCR de la Commission sera très probablement beaucoup plus court <DiscourseConnective annotation_id="5744">que</DiscourseConnective> le projet académique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5360" docOffset="32">
      <en>Given the huge work which will already be necessary to translate the CFR, it does not make sense to spend valuable translation resources to translate parts of an academic draft which are not relevant for the purposes of the CFR.</en>
      <fr>Étant donné l'important travail qui sera <DiscourseConnective annotation_id="5811">déjà</DiscourseConnective> nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="5827">pour</DiscourseConnective> traduire le CCR, il n'est pas malin d'utiliser de précieuses ressources de traduction <DiscourseConnective annotation_id="5918">pour</DiscourseConnective> traduire des parties d'un projet académique non pertinentes <DiscourseConnective annotation_id="5983">pour</DiscourseConnective> le CCR.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5589" docOffset="33">
      <en>The Commission is currently proceeding to select those parts of the academic CFR which are relevant for the final Commission CFR, on the basis of its policy objectives.</en>
      <fr>La Commission procède actuellement <DiscourseConnective annotation_id="6031">à</DiscourseConnective> la sélection de ces parties du CCR académiques, les parties pertinentes <DiscourseConnective annotation_id="6105">pour</DiscourseConnective> le CCR final de la Commission sur la base de ses objectifs politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5758" docOffset="34">
      <en>All the DGs concerned are involved in this selection process according to their field of competence, of course including DG JHA.</en>
      <fr>Toutes les DG concernées sont impliquées dans ce processus de sélection d'après leur domaine de compétence, dont évidemment la DG Justice, liberté et sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5887" docOffset="35">
      <en>The final selection will be presented for consultation to the other institutions, including Parliament and stakeholders.</en>
      <fr>La sélection finale sera présentée <DiscourseConnective annotation_id="6376">pour</DiscourseConnective> consultation aux autres institutions, dont le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="6437">et</DiscourseConnective> d'autres parties prenantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6008" docOffset="36">
      <en>The Commission will indeed ensure that the outcome of the workshops which were organised in 2007 will be taken into account in the CFR.</en>
      <fr>La Commission s'assurera <DiscourseConnective annotation_id="6493">en effet</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6502">que</DiscourseConnective> l'issue des ateliers organisés <DiscourseConnective annotation_id="6537">en</DiscourseConnective> 2007 sera prise en compte dans le CCR.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6144" docOffset="37">
      <en>The Commission has always conceived the CFR as a tool for better law-making.</en>
      <fr>La Commission a toujours envisagé le CCR <DiscourseConnective annotation_id="6620">comme</DiscourseConnective> un outil de meilleure législation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6221" docOffset="38">
      <en>The CFR should contain a set of definitions, general principles and model rules in the field of contract law.</en>
      <fr>Le CCR devrait contenir une série de définitions, de principes généraux <DiscourseConnective annotation_id="6733">et</DiscourseConnective> des règles types dans le domaine du droit des contrats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6331" docOffset="39">
      <en>The Commission has not yet decided which topics of contract law the CFR should cover.</en>
      <fr>La Commission n'a pas <DiscourseConnective annotation_id="6814">encore</DiscourseConnective> décidé quels sujets du droit des contrats couvrirait le CCR.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6417" docOffset="40">
      <en>In adopting the decision on CFR, the Commission will take into account the position of Parliament and the Council.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6882">En</DiscourseConnective> adoptant la décision sur le CCR, la Commission prendra en compte la position du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="6975">et</DiscourseConnective> du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6532" docOffset="41">
      <en>
        <Alignment alignment="4471" annotation_id="6532">
          <DiscourseConnective annotation_id="6532" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have already mentioned, the Commission will in all likelihood shorten the present academic draft <Alignment alignment="20083" annotation_id="6634">
          <DiscourseConnective annotation_id="6634" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will probably be necessary to amend the remaining text in order to make it useful for policy-making purposes.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5146" annotation_id="6990">
          <DiscourseConnective annotation_id="6990" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai <DiscourseConnective annotation_id="7004">déjà</DiscourseConnective> mentionné, la Commission raccourcira vraisemblablement ce projet académique <Alignment alignment="6634" annotation_id="7085">
          <DiscourseConnective annotation_id="7085" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il sera probablement nécessaire de modifier le texte restant <DiscourseConnective annotation_id="7149">afin de</DiscourseConnective> le rendre utile à des fins de prise de décision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6751" docOffset="42">
      <en>Even <Alignment alignment="7206" annotation_id="6756">
          <DiscourseConnective annotation_id="6756" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is premature to say so, it is likely that the CFR should form a non-binding legislative tool.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4175" annotation_id="7206">
          <DiscourseConnective annotation_id="7206" sense="Contingency.Condition">Même s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est prématuré de le dire, il est probable <DiscourseConnective annotation_id="7258">que</DiscourseConnective> le CCR doive former un outil législatif non contraignant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6856" docOffset="43">
      <en>The Commission understands fully that Parliament wants to be kept informed of, and involved in, the ongoing work on the CFR.</en>
      <fr>La Commission comprend totalement <DiscourseConnective annotation_id="7354">que</DiscourseConnective> le Parlement désire être informé <DiscourseConnective annotation_id="7391">et</DiscourseConnective> impliqué dans l'évolution du travail sur la CCR.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6981" docOffset="44">
      <en>We welcome Parliament's involvement in the CFR process <Alignment alignment="16405" annotation_id="7036">
          <DiscourseConnective annotation_id="7036" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we very much rely on this involvement.</en>
      <fr>Nous saluons l'implication du Parlement dans le processus du CCR <Alignment alignment="8794" annotation_id="7508">
          <DiscourseConnective annotation_id="7508" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous comptons beaucoup sur cette implication.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7079" docOffset="45">
      <en>The Commission will continue to keep Parliament informed of developments in the most appropriate way, in particular through the Parliament working group dedicated to the CFR, <Alignment alignment="1737" annotation_id="7254">
          <DiscourseConnective annotation_id="7254" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> will consult Parliament and all stakeholders on the results of its preliminary selection process.</en>
      <fr>La Commission continuera <DiscourseConnective annotation_id="7582">à</DiscourseConnective> informer le Parlement des développements de la façon la plus appropriée, particulièrement grâce aux groupes de travail du Parlement voué au CCR, <Alignment alignment="2171" annotation_id="7729">
          <DiscourseConnective annotation_id="7729" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> consulter le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="7755">et</DiscourseConnective> toutes les parties prenantes sur les résultats de sa procédure de sélection préliminaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7356" docOffset="46">
      <en>
        <Alignment alignment="17724" annotation_id="7356">
          <DiscourseConnective annotation_id="7356" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Once</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission CFR is completed, the Commission will decide on the need for keeping it up to date and on the best possible mechanism to do this.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7356" annotation_id="7848">
          <DiscourseConnective annotation_id="7848" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Une fois que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le CCR de la Commission sera terminé, la Commission décidera de la nécessité de le garder <DiscourseConnective annotation_id="7951">à</DiscourseConnective> jour <DiscourseConnective annotation_id="7958">et</DiscourseConnective> du meilleur mécanisme possible <DiscourseConnective annotation_id="7992">à</DiscourseConnective> cet effet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7506" docOffset="47">
      <en>I would like to conclude by thanking you for Parliament's support for the Commission work on this important dossier.</en>
      <fr>Je souhaiterais terminer en vous remerciant <DiscourseConnective annotation_id="8049">pour</DiscourseConnective> le soutien du Parlement au travail de la Commission sur cet important dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7623" id="202" name="Jacques Toubon">
    <ParallelChunk annotation_id="7623" docOffset="48">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (FR) Mr President, our colleague Mr Meyer has correctly indicated the challenges of this issue. I should like to say to the Commissioner that I do understand your technical answer on the translations, <Alignment alignment="28150" annotation_id="7857">
          <DiscourseConnective annotation_id="7857" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> what Mr Meyer said on this subject absolutely embodies the real issue: how do you go from university work to a political decision and a legal decision?</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - Monsieur le Président, notre collègue Meyer a bien situé les enjeux de cette question et je voudrais dire, Madame la Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="8290">que</DiscourseConnective> je comprends votre réponse technique <DiscourseConnective annotation_id="8331">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les traductions, <Alignment alignment="7857" annotation_id="8367">
          <DiscourseConnective annotation_id="8367" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qu'a dit M. Meyer sur ce sujet n'est <DiscourseConnective annotation_id="8412">que</DiscourseConnective> l'incarnation de la vraie question: comment passe-t-on de l'université, du travail universitaire, <DiscourseConnective annotation_id="8514">à</DiscourseConnective> la décision politique?</fr>
    </ParallelChunk>

<ParallelChunk annotation_id="8014" docOffset="50">
      <en>I believe it is absolutely vital that everyone understands this <Alignment alignment="8634" annotation_id="8078">
          <DiscourseConnective annotation_id="8078" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this draft Common Frame of Reference (CFR) that was presented to you at the end of last year must be considered in relation to all the work done on this issue, <Alignment alignment="38906" annotation_id="8246">
          <DiscourseConnective annotation_id="8246" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> not just the draft presented to you.</en>
      <fr>Je pense que la compréhension de tous est tout à fait essentielle, <Alignment alignment="8078" annotation_id="8634">
          <DiscourseConnective annotation_id="8634" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut que ce projet de cadre commun de référence qui vous a été remis à la fin de l'année dernière <DiscourseConnective annotation_id="8739">soit</DiscourseConnective> pris en considération <DiscourseConnective annotation_id="8766">en</DiscourseConnective> envisageant tous les travaux qui sont faits autour de cette question, <Alignment alignment="8246" annotation_id="8839">
          <DiscourseConnective annotation_id="8839" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas seulement le projet qui vous a été remis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8287" docOffset="51">
      <en>
        <Alignment alignment="38750" annotation_id="8287">
          <DiscourseConnective annotation_id="8287" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is clear that a choice must be made between the law of obligations and the law of contract.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8334" annotation_id="8888">
          <DiscourseConnective annotation_id="8888" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est clair <DiscourseConnective annotation_id="8914">qu'</DiscourseConnective>il faut choisir entre se diriger vers un droit des obligations <DiscourseConnective annotation_id="8980">ou</DiscourseConnective> se diriger vers un droit des contrats. Et il y a plusieurs écoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8395" docOffset="52">
      <en>There are several schools of thought on this <DiscourseConnective annotation_id="8440" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> this is the choice that we must make <DiscourseConnective annotation_id="8481" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, to do so, there must of course be several proposals on the table.</en>
      <fr>Ce sera le choix <DiscourseConnective annotation_id="9067">que</DiscourseConnective> nous devrons faire. <DiscourseConnective annotation_id="9091">Pour ce faire</DiscourseConnective>, il faut naturellement avoir plusieurs propositions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8552" docOffset="53">
      <en>
        <Alignment alignment="9158" annotation_id="8552">
          <DiscourseConnective annotation_id="8552" sense="Expansion.Conjunction">Likewise</DiscourseConnective>
        </Alignment>, will the content of the CFR be restricted and therefore binding <Alignment alignment="9264" annotation_id="8626">
          <DiscourseConnective annotation_id="8626" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> will it be general and therefore much more indicative?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8552" annotation_id="9158">
          <DiscourseConnective annotation_id="9158" sense="Expansion.Conjunction">De la même façon</DiscourseConnective>
        </Alignment>, est-ce que le contenu du CCR sera un contenu restreint, <DiscourseConnective annotation_id="9232">et</DiscourseConnective> à ce moment-là contraignant, <Alignment alignment="8626" annotation_id="9264">
          <DiscourseConnective annotation_id="9264" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> est-ce que ce sera un contenu général, <DiscourseConnective annotation_id="9306">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9309">à ce moment-là</DiscourseConnective> beaucoup plus indicatif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8684" docOffset="54">
      <en>As a result of all this, we need a range of information <Alignment alignment="9502" annotation_id="8740">
          <DiscourseConnective annotation_id="8740" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is of course essential that Parliament can do its work, <Alignment alignment="9764" annotation_id="8803">
          <DiscourseConnective annotation_id="8803" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it can do this at a very early stage.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9349">Pour</DiscourseConnective> tout cela nous avons besoin d'éléments divers <Alignment alignment="8740" annotation_id="9400">
          <DiscourseConnective annotation_id="9400" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il importe, bien entendu, <DiscourseConnective annotation_id="9429">que</DiscourseConnective> le Parlement fasse son travail <Alignment alignment="8803" annotation_id="9464">
          <DiscourseConnective annotation_id="9464" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9467">qu'</DiscourseConnective>il puisse le faire très <DiscourseConnective annotation_id="9494">en</DiscourseConnective> amont.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8850" docOffset="55">
      <en>That is why - and I will conclude on this very practical point - it is very important that many Members participate in the hearing that the Commission will organise with experts at the beginning of October and in the conference that the French Presidency of the European Union will hold in Paris on 23 and 24 October.</en>
      <fr>C'est pour cela d'ailleurs - je me permettrai de conclure <DiscourseConnective annotation_id="9562">là-dessus</DiscourseConnective> de manière très pratique - qu'il est très important <DiscourseConnective annotation_id="9624">que</DiscourseConnective> les parlementaires participent nombreux <DiscourseConnective annotation_id="9668">à</DiscourseConnective> l'audition <DiscourseConnective annotation_id="9681">que</DiscourseConnective> la Commission organisera avec des experts au début du mois d'octobre, <DiscourseConnective annotation_id="9755">et</DiscourseConnective> au colloque <DiscourseConnective annotation_id="9770">que</DiscourseConnective> la présidence française de l'Union européenne va tenir, <DiscourseConnective annotation_id="9830">à</DiscourseConnective> Paris, les 23 <DiscourseConnective annotation_id="9846">et</DiscourseConnective> 24 octobre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9168" docOffset="56">
      <en>This subject merits open and transparent debate that goes beyond the experts and involves those responsible for the political decisions.</en>
      <fr>Ce sujet mérite un débat ouvert, transparent, au-delà des spécialistes, entre ceux qui ont les décisions politiques entre leurs mains.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9305" id="203" name="Manuel Medina Ortega">
    <ParallelChunk annotation_id="9305" docOffset="57">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (ES) Mr President, I agree with Mr Toubon's observations, namely that the work of the academic group on the Common Frame of Reference is clearly very valuable and serious work.</en>
      <fr>M. le Président, je suis d'accord avec les observations de M. Toubon. Selon celles-ci, le travail du groupe académique sur le Cadre commun de référence est clairement très appréciable <DiscourseConnective annotation_id="10180">et</DiscourseConnective> très sérieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9512" docOffset="58">
      <en>
        <Alignment alignment="10197" annotation_id="9512">
          <DiscourseConnective annotation_id="9512" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, how do we get from this academic work to political proposals?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9512" annotation_id="10197">
          <DiscourseConnective annotation_id="10197" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, comment passons-nous de ce travail académique aux propositions politiques?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9583" docOffset="59">
      <en>Perhaps the answer is, based on the use of a single language and, possibly, only one theoretical direction.</en>
      <fr>Peut-être que la réponse est celle-ci: en se basant sur l'utilisation d'une seule langue <DiscourseConnective annotation_id="10372">et</DiscourseConnective>, si possible, d'une seule direction théorique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9691" docOffset="60">
      <en>
        <Alignment alignment="10422" annotation_id="9691">
          <DiscourseConnective annotation_id="9691" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> recognising the internal work that has been done, Commissioner, I believe that we must move on to the next phase in which Parliament and the sectors concerned are involved, not just large companies, but also small companies, trade unions and other types of economic operator.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9691" annotation_id="10422">
          <DiscourseConnective annotation_id="10422" sense="Comparison.Contrast">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je reconnais le travail interne qui a été effectué, commissaire, je pense <DiscourseConnective annotation_id="10504">que</DiscourseConnective> nous devons passer <DiscourseConnective annotation_id="10527">à</DiscourseConnective> la phase suivante qui implique le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="10573">et</DiscourseConnective> les secteurs concernés, et non uniquement les grandes entreprises, <DiscourseConnective annotation_id="10643">mais aussi</DiscourseConnective> les plus petites, les syndicats <DiscourseConnective annotation_id="10686">et</DiscourseConnective> d'autres types d'opérateurs économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9973" docOffset="61">
      <en>The PSE Group has tabled an amendment to increase the participation in this project at an early stage, for which we of course would need a translation of the text, albeit a summary of the text.</en>
      <fr>Le groupe PSE a déposé un amendement visant <DiscourseConnective annotation_id="10774">à</DiscourseConnective> augmenter la participation <DiscourseConnective annotation_id="10803">à</DiscourseConnective> ce projet dès les premières étapes, chose <DiscourseConnective annotation_id="10847">pour</DiscourseConnective> laquelle nous avons bien évidemment besoin d'une traduction du texte, <DiscourseConnective annotation_id="10922">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10925">au moins</DiscourseConnective> d'un résumé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10167" docOffset="62">
      <en>This text could subsequently form the basis of an optional element <Alignment alignment="39747" annotation_id="10234">
          <DiscourseConnective annotation_id="10234" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to do this, we first need to define what the content is.</en>
      <fr>Ce texte pourrait <DiscourseConnective annotation_id="10965">par la suite</DiscourseConnective> former la base d'un élément optionnel <Alignment alignment="14621" annotation_id="11016">
          <DiscourseConnective annotation_id="11016" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="11022">pour</DiscourseConnective> cela, nous devons <DiscourseConnective annotation_id="11045">d'abord</DiscourseConnective> définir le contenu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10296" docOffset="63">
      <en>To sum up, this debate must serve to inform European citizens that the Commission is working on a project.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11073">Pour résumer</DiscourseConnective>, ce débat doit servir <DiscourseConnective annotation_id="11108">à</DiscourseConnective> informer les citoyens européens <DiscourseConnective annotation_id="11142">que</DiscourseConnective> la Commission travaille <DiscourseConnective annotation_id="11170">à</DiscourseConnective> un projet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10403" docOffset="64">
      <en>
        <Alignment alignment="28723" annotation_id="10403">
          <DiscourseConnective annotation_id="10403" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Commission, given that it is only one of the European institutions, cannot keep this project to itself.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6121" annotation_id="11183">
          <DiscourseConnective annotation_id="11183" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Commission, n'étant qu'une des institutions européennes, ne peut garder ce projet <DiscourseConnective annotation_id="11279">pour</DiscourseConnective> elle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10520" docOffset="65">
      <en>The time has come for the Commission to share this knowledge with the European Parliament and with the general public.</en>
      <fr>Le temps est venu <DiscourseConnective annotation_id="11308">pour</DiscourseConnective> la Commission de partager ses connaissances avec le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="11384">et</DiscourseConnective> le public général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10639" docOffset="66">
      <en>I repeat: trade unions, large companies, small companies, other economic operators and people in general.</en>
      <fr>Je le répète: syndicats, grandes entreprises, petites entreprises, autres opérateurs économiques <DiscourseConnective annotation_id="11503">et</DiscourseConnective> les gens <DiscourseConnective annotation_id="11515">en</DiscourseConnective> général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10745" docOffset="67">
      <en>Regulation of the contractual framework affects all European citizens <Alignment alignment="19570" annotation_id="10815">
          <DiscourseConnective annotation_id="10815" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the drafting of a possible code of substantive law would require the greatest possible number of sectors to be involved which, without a translation into all the languages of the European Union, would seem impossible.</en>
      <fr>La réglementation du cadre contractuel touche tous les citoyens européens <Alignment alignment="15476" annotation_id="11601">
          <DiscourseConnective annotation_id="11601" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'élaboration d'un potentiel code de droit matériel nécessiterait le plus grand nombre possible de secteurs impliqués, ce qui, <DiscourseConnective annotation_id="11731">sans</DiscourseConnective> une traduction dans toutes les langues de l'Union, semble impossible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11037" docOffset="68">
      <en>This would <Alignment alignment="11816" annotation_id="11048">
          <DiscourseConnective annotation_id="11048" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be impossible without increased participation by other sectors.</en>
      <fr>Ce serait <Alignment alignment="8963" annotation_id="11816">
          <DiscourseConnective annotation_id="11816" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> impossible <DiscourseConnective annotation_id="11837">sans</DiscourseConnective> une participation accrue des autres secteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11117" id="204" name="Diana Wallis">
    <ParallelChunk annotation_id="11117" docOffset="69">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, the Commissioner has answered some of the questions put by my colleagues.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (EN) M. le Président, la commissaire a répondu à certaines questions posées par mes collègues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11236" docOffset="70">
      <en>
        <Alignment alignment="12008" annotation_id="11236">
          <DiscourseConnective annotation_id="11236" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this project is of great importance to all our institutions, <Alignment alignment="32548" annotation_id="11306">
          <DiscourseConnective annotation_id="11306" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are now coming to the politics of it, and the major issues concerning the democratic legitimacy of the creation of a CFR.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11236" annotation_id="12008">
          <DiscourseConnective annotation_id="12008" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce projet est d'une grande importance <DiscourseConnective annotation_id="12057">pour</DiscourseConnective> toutes nos institutions, <Alignment alignment="11306" annotation_id="12087">
          <DiscourseConnective annotation_id="12087" sense="Expansion.Conjunction">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous en arrivons <DiscourseConnective annotation_id="12109">à</DiscourseConnective> sa politique <DiscourseConnective annotation_id="12124">et</DiscourseConnective> aux principaux problèmes concernant la légitimité démocratique de la création d'un CCR.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11435" docOffset="71">
      <en>There has been a lot of consultation, with many working groups and many stakeholder groups, from which we can learn a lot, <Alignment alignment="17277" annotation_id="11558">
          <DiscourseConnective annotation_id="11558" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> now it is time for decision-making, <Alignment alignment="20703" annotation_id="11598">
          <DiscourseConnective annotation_id="11598" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need a process that is open, inclusive and coherent.</en>
      <fr>Il y a eu de nombreuses consultations, avec beaucoup de groupes de travail <DiscourseConnective annotation_id="12290">et</DiscourseConnective> beaucoup de groupes de parties prenantes. Nous avons pu en apprendre beaucoup, <Alignment alignment="11558" annotation_id="12372">
          <DiscourseConnective annotation_id="12372" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est <DiscourseConnective annotation_id="12384">maintenant</DiscourseConnective> temps de prendre des décisions <Alignment alignment="11598" annotation_id="12426">
          <DiscourseConnective annotation_id="12426" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons besoin d'une procédure ouverte, inclusive <DiscourseConnective annotation_id="12482">et</DiscourseConnective> cohérente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11658" docOffset="72">
      <en>The Commission is rightly conducting a selection process <Alignment alignment="12556" annotation_id="11715">
          <DiscourseConnective annotation_id="11715" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> presenting a white paper.</en>
      <fr>La Commission mène à bon escient une procédure de sélection <Alignment alignment="17812" annotation_id="12556">
          <DiscourseConnective annotation_id="12556" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> présenter un livre blanc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11748" docOffset="73">
      <en>
        <Alignment alignment="12591" annotation_id="11748">
          <DiscourseConnective annotation_id="11748" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that process needs to be as inclusive as possible, <Alignment alignment="25275" annotation_id="11808">
          <DiscourseConnective annotation_id="11808" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are obviously worried about the languages used, <Alignment alignment="6029" annotation_id="11863">
          <DiscourseConnective annotation_id="11863" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="12728" annotation_id="11869">
          <DiscourseConnective annotation_id="11869" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this were mainstream legislation it would be available in all the languages.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11748" annotation_id="12591">
          <DiscourseConnective annotation_id="12591" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette procédure doit être <DiscourseConnective annotation_id="12628">aussi</DiscourseConnective> inclusive <DiscourseConnective annotation_id="12644">que</DiscourseConnective> possible, <Alignment alignment="11808" annotation_id="12658">
          <DiscourseConnective annotation_id="12658" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous inquiétons à l'évidence des langues utilisées. <Alignment alignment="11863" annotation_id="12718">
          <DiscourseConnective annotation_id="12718" sense="Contingency.Cause.Reason">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="11869" annotation_id="12728">
          <DiscourseConnective annotation_id="12728" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il s'agissait d'une législation conventionnelle, elle serait disponible dans toutes les langues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11949" docOffset="74">
      <en>Can Parliament have an assurance that at white paper stage it will still be possible to change the selection <Alignment alignment="27592" annotation_id="12058">
          <DiscourseConnective annotation_id="12058" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it considers that appropriate?</en>
      <fr>Le Parlement peut-il être assuré <DiscourseConnective annotation_id="12860">qu'</DiscourseConnective>il sera toujours possible, au niveau du livre blanc, de changer la sélection <Alignment alignment="17020" annotation_id="12940">
          <DiscourseConnective annotation_id="12940" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il considère cela approprié?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12092" docOffset="75">
      <en>This is at the heart of the conundrum we face.</en>
      <fr>C'est au cœur de l'énigme actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12139" docOffset="76">
      <en>Will the white paper kick off a legislative process, or something analogous to it, <Alignment alignment="13087" annotation_id="12222">
          <DiscourseConnective annotation_id="12222" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> are we going to deal with a separate legislative process each and every time in the future that we look at anything to do with contract law?</en>
      <fr>Le livre blanc va-t-il initier une procédure législative <DiscourseConnective annotation_id="13064">ou</DiscourseConnective> une chose analogue, <Alignment alignment="4467" annotation_id="13087">
          <DiscourseConnective annotation_id="13087" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> allons-nous traiter avec une procédure législative séparée à chaque fois <DiscourseConnective annotation_id="13163">que</DiscourseConnective> nous devrons <DiscourseConnective annotation_id="13180">à</DiscourseConnective> l'avenir examiner une chose liée au droit des contrats?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12366" docOffset="77">
      <en>It comes down to the question of whether it will be binding or non-binding.</en>
      <fr>On en revient <DiscourseConnective annotation_id="13252">à</DiscourseConnective> la question du contraignant <DiscourseConnective annotation_id="13282">ou</DiscourseConnective> du non-contraignant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12442" docOffset="78">
      <en>The Council seems to think it should be non-binding and voluntary.</en>
      <fr>Le Conseil semble penser que cela devrait être non-contraignant <DiscourseConnective annotation_id="13370">et</DiscourseConnective> volontaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12509" docOffset="79">
      <en>
        <Alignment alignment="10619" annotation_id="12509">
          <DiscourseConnective annotation_id="12509" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is the case, it is arguable whether we need a selection process at all.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12509" annotation_id="13385">
          <DiscourseConnective annotation_id="13385" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est le cas, on peut débattre de la nécessité pure et simple d'une procédure de sélection.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12589" docOffset="80">
      <en>You can keep everything open and have the political debate at every moment in the future that a contract law question arises in a legislative proposal.</en>
      <fr>On peut laisser tout ouvert <DiscourseConnective annotation_id="13508">et</DiscourseConnective> avoir le débat politique <DiscourseConnective annotation_id="13536">à</DiscourseConnective> l'avenir <DiscourseConnective annotation_id="13547">à</DiscourseConnective> tout moment où une question de droit des contrats surgira dans une proposition législative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12741" docOffset="81">
      <en>
        <Alignment alignment="13641" annotation_id="12741">
          <Alignment alignment="13641" annotation_id="12741">
            <Alignment alignment="14181" annotation_id="12741">
              <Alignment alignment="13219" annotation_id="12741">
                <DiscourseConnective annotation_id="12741" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, <Alignment alignment="29553" annotation_id="12760">
          <DiscourseConnective annotation_id="12760" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are creating something binding now - which Parliament is well known to prefer, in the form of an optional instrument - then we have to have some very serious inclusive political debates now about content and coverage, leading us on to the next set of questions about a legal base and the involvement of Parliament as something more than a mere consultee.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12741" annotation_id="13641">
          <Alignment alignment="3379" annotation_id="13641">
            <Alignment alignment="12741" annotation_id="13641">
              <Alignment alignment="7501" annotation_id="13641">
                <DiscourseConnective annotation_id="13641" sense="Comparison.Contrast">D'un autre côté</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, <Alignment alignment="12104" annotation_id="13658">
          <DiscourseConnective annotation_id="13658" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous créons <DiscourseConnective annotation_id="13673">maintenant</DiscourseConnective> quelque chose de contraignant - ce <DiscourseConnective annotation_id="13719">qu'</DiscourseConnective>on sait le Parlement préférer, sous la forme d'un instrument optionnel - <DiscourseConnective annotation_id="13795">alors</DiscourseConnective> nous devons mener quelques débats politiques inclusifs très sérieux sur le contenu <DiscourseConnective annotation_id="13884">et</DiscourseConnective> la couverture, ce qui nous conduit <DiscourseConnective annotation_id="13922">à</DiscourseConnective> la série de questions suivante sur une base légale <DiscourseConnective annotation_id="13975">et</DiscourseConnective> l'implication du Parlement en <DiscourseConnective annotation_id="14008">tant que</DiscourseConnective> davantage <DiscourseConnective annotation_id="14027">qu'</DiscourseConnective>un simple consultant.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13121" id="205" name="Ieke van den Burg">
    <ParallelChunk annotation_id="13121" docOffset="82">
      <en>(NL) Mr President, I endorse what the previous speakers have said <Alignment alignment="19693" annotation_id="13187">
          <DiscourseConnective annotation_id="13187" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I should like to highlight two points in particular.</en>
      <fr>(NL) M. le Président, j'approuve ce qu'ont dit les précédents orateurs <Alignment alignment="9973" annotation_id="14123">
          <DiscourseConnective annotation_id="14123" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'aimerais souligner deux points <DiscourseConnective annotation_id="14159">en particulier</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13244" docOffset="83">
      <en>One is how we guarantee that there really is an inclusive and democratic process of consultation, in which not only this Parliament, but also national parliaments play a role <Alignment alignment="14401" annotation_id="13419">
          <DiscourseConnective annotation_id="13419" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in which all stakeholders can be consulted.</en>
      <fr>Le premier est la façon dont nous pouvons garantir <DiscourseConnective annotation_id="14226">qu'</DiscourseConnective>il existe réellement un processus inclusif <DiscourseConnective annotation_id="14272">et</DiscourseConnective> démocratique de consultation, dans lequel <DiscourseConnective annotation_id="14317">non seulement</DiscourseConnective> ce Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="14345">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14350">également</DiscourseConnective> les parlements nationaux, jouent un rôle <Alignment alignment="15835" annotation_id="14401">
          <DiscourseConnective annotation_id="14401" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans lequel toutes les parties prenantes peuvent être consultées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13467" docOffset="84">
      <en>I am especially concerned about whether this consultation will be balanced <Alignment alignment="19978" annotation_id="13542">
          <DiscourseConnective annotation_id="13542" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether, <Alignment alignment="38779" annotation_id="13555">
          <DiscourseConnective annotation_id="13555" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, consumer organisations, small and medium-sized enterprises, trade unions and others will be able to bring in the expertise and pay for it, <Alignment alignment="14733" annotation_id="13708">
          <Alignment alignment="15888" annotation_id="13708">
            <DiscourseConnective annotation_id="13708" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> they can <Alignment alignment="14754" annotation_id="13725">
          <DiscourseConnective annotation_id="13725" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> play a real role in this consultation process.</en>
      <fr>Je m'inquiète particulièrement de savoir <DiscourseConnective annotation_id="14511">si</DiscourseConnective> cette consultation sera équilibrée <Alignment alignment="13542" annotation_id="14549">
          <DiscourseConnective annotation_id="14549" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14552">si</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="13555" annotation_id="14556">
          <DiscourseConnective annotation_id="14556" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les organisations de consommateurs, les petites <DiscourseConnective annotation_id="14617">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises, les syndicats <DiscourseConnective annotation_id="14656">et</DiscourseConnective> d'autres seront capables d'apporter leur expertise <DiscourseConnective annotation_id="14710">et</DiscourseConnective> de payer <DiscourseConnective annotation_id="14722">pour</DiscourseConnective> cela, <Alignment alignment="13708" annotation_id="14733">
          <Alignment alignment="13708" annotation_id="14733">
            <DiscourseConnective annotation_id="14733" sense="Contingency.Cause.Result">afin qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>ils puissent <Alignment alignment="13725" annotation_id="14754">
          <DiscourseConnective annotation_id="14754" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> jouer un vrai rôle dans le processus de consultation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13777" docOffset="85">
      <en>The Commission has a responsibility in this respect <Alignment alignment="14865" annotation_id="13829">
          <DiscourseConnective annotation_id="13829" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> so I should like to ask the Commission how they intend to support this.</en>
      <fr>La Commission a une responsabilité <DiscourseConnective annotation_id="14853">à cet égard</DiscourseConnective> <Alignment alignment="13829" annotation_id="14865">
          <DiscourseConnective annotation_id="14865" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'aimerais donc demander à la Commission de quelle façon ils ont l'intention d'apporter leur soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13905" docOffset="86">
      <en>I should like to ask Parliament to support an amendment that we are submitting on this point.</en>
      <fr>J'aimerais demander au Parlement de soutenir un amendement <DiscourseConnective annotation_id="15029">que</DiscourseConnective> nous soumettons sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13999" docOffset="87">
      <en>The other point concerns the breadth of the selection.</en>
      <fr>Les autres points concernent l'éventail de la sélection.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14054" docOffset="88">
      <en>I ask myself whether we should really be ruling out certain things now in paragraph 12.</en>
      <fr>Je me demande <DiscourseConnective annotation_id="15134">si</DiscourseConnective> nous devons vraiment exclure certaines choses présentes actuellement au paragraphe 12.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14142" docOffset="89">
      <en>It makes more sense to keep these things open at this stage.</en>
      <fr>Il est plus sensé de laisser ces caractéristiques ouvertes <DiscourseConnective annotation_id="15283">à</DiscourseConnective> ce niveau.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14203" id="206" name="Andreas Schwab">
    <ParallelChunk annotation_id="14203" docOffset="90">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I have followed this debate with great interest, but have had the impression at times that the various joint meetings between the Committee on Legal Affairs and the Committee on Internal Market and Consumer Protection never actually took place.</en>
      <fr>(DE) M. le Président, commissaire, mesdames, mesdemoiselles, messieurs, j'ai suivi ce débat avec un grand intérêt <DiscourseConnective annotation_id="15410">mais</DiscourseConnective> j'ai parfois eu l'impression <DiscourseConnective annotation_id="15444">que</DiscourseConnective> les diverses réunions communes entre la commission des affaires juridiques <DiscourseConnective annotation_id="15523">et</DiscourseConnective> la commission du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="15560">et</DiscourseConnective> de la protection des consommateurs n'ont en fait jamais eu lieu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14503" docOffset="91">
      <en>Yes, Mrs van den Burg, we have noted - <Alignment alignment="15679" annotation_id="14542">
          <DiscourseConnective annotation_id="14542" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> among our colleagues in the committees - that it is extremely difficult, at the various events, to find the interest and expertise that are required for this important legal policy initiative in Europe.</en>
      <fr>Oui, Mme van den Burg, nous avons remarqué - et ce <Alignment alignment="14542" annotation_id="15679">
          <DiscourseConnective annotation_id="15679" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> parmi nos collègues au sein des commissions - <DiscourseConnective annotation_id="15735">qu'</DiscourseConnective>il est extrêmement difficile, lors des différents événements, de trouver l'intérêt <DiscourseConnective annotation_id="15821">et</DiscourseConnective> l'expertise nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="15848">pour</DiscourseConnective> cette importante initiative juridique <DiscourseConnective annotation_id="15891">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14750" docOffset="92">
      <en>In my view, doing so is not only a task for the Commission, it is <Alignment alignment="17208" annotation_id="14816">
          <DiscourseConnective annotation_id="14816" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the job of parliamentarians to ensure that the relevant associations, trade unions, employees and SMEs are involved in this debate as early as possible.</en>
      <fr>Selon moi, ceci n'est pas uniquement une tâche <DiscourseConnective annotation_id="15949">pour</DiscourseConnective> la Commission, c'est <Alignment alignment="15439" annotation_id="15975">
          <DiscourseConnective annotation_id="15975" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le travail des députés de s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="16021">que</DiscourseConnective> les associations, syndicats, employés <DiscourseConnective annotation_id="16063">et</DiscourseConnective> PME concernés soient impliqués dans ce débat le plus tôt possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14974" docOffset="93">
      <en>
        <Alignment alignment="16242" annotation_id="14974">
          <DiscourseConnective annotation_id="14974" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I <Alignment alignment="43409" annotation_id="14985">
          <DiscourseConnective annotation_id="14985" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> take the view - and I fully endorse what Hans-Peter Mayer has said on this point, <Alignment alignment="10554" annotation_id="15072">
          <DiscourseConnective annotation_id="15072" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Jacques Toubon <Alignment alignment="37289" annotation_id="15091">
          <DiscourseConnective annotation_id="15091" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> touched upon this - that this early involvement of the various stakeholders can, of course, only be successful <Alignment alignment="16375" annotation_id="15207">
          <DiscourseConnective annotation_id="15207" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the legal bases are available in all the languages.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14974" annotation_id="16133">
          <DiscourseConnective annotation_id="16133" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'estime <Alignment alignment="14985" annotation_id="16153">
          <DiscourseConnective annotation_id="16153" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> - <DiscourseConnective annotation_id="16165">et</DiscourseConnective> j'approuve totalement ce qu'a déclaré Hans-Peter Mayer sur ce point, <Alignment alignment="15072" annotation_id="16237">
          <DiscourseConnective annotation_id="16237" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> Jacques Toubon l'a <Alignment alignment="15091" annotation_id="16259">
          <DiscourseConnective annotation_id="16259" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> abordé - <DiscourseConnective annotation_id="16278">que</DiscourseConnective> cette implication précoce des différentes parties prenantes ne peut, bien sûr, être efficace <Alignment alignment="15207" annotation_id="16375">
          <DiscourseConnective annotation_id="16375" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les bases juridiques sont disponibles dans toutes les langues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15262" docOffset="94">
      <en>I am not surprised by the Commissioner's answer <Alignment alignment="16501" annotation_id="15310">
          <DiscourseConnective annotation_id="15310" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> her withdrawal to the position that the available academic documents are no more than a technical basis for the development of the White Paper position.</en>
      <fr>Je ne suis pas surpris par la réponse de la commissaire <Alignment alignment="17015" annotation_id="16501">
          <DiscourseConnective annotation_id="16501" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> son retrait vers la position selon laquelle les seuls documents académiques disponibles ne sont <DiscourseConnective annotation_id="16600">qu'</DiscourseConnective>une base technique <DiscourseConnective annotation_id="16622">pour</DiscourseConnective> le développement de la position du livre blanc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15467" docOffset="95">
      <en>
        <Alignment alignment="16675" annotation_id="15467">
          <DiscourseConnective annotation_id="15467" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in this difficult process, I would say to the Commissioner that, in my view, it is <Alignment alignment="16775" annotation_id="15563">
          <DiscourseConnective annotation_id="15563" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary to translate these bases of her White Paper recommendations as well, <Alignment alignment="22090" annotation_id="15649">
          <DiscourseConnective annotation_id="15649" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is the only way to ensure a meaningful debate.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15467" annotation_id="16675">
          <DiscourseConnective annotation_id="16675" sense="Comparison.Concession">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans cette procédure difficile, je voudrais dire <DiscourseConnective annotation_id="16735">à</DiscourseConnective> la commissaire <DiscourseConnective annotation_id="16752">que</DiscourseConnective>, selon moi, il est <Alignment alignment="13110" annotation_id="16775">
          <DiscourseConnective annotation_id="16775" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire d'également traduire les bases de ses recommandations <DiscourseConnective annotation_id="16849">pour</DiscourseConnective> le livre blanc, <Alignment alignment="15649" annotation_id="16870">
          <DiscourseConnective annotation_id="16870" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est la seule façon de garantir un débat sérieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15704" docOffset="96">
      <en>I believe that the motion <Alignment alignment="28306" annotation_id="15730">
          <DiscourseConnective annotation_id="15730" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> points in the right direction <Alignment alignment="3593" annotation_id="15770">
          <DiscourseConnective annotation_id="15770" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would ask the Commissioner to take appropriate supportive action here.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="16934">que</DiscourseConnective> la motion pointe <Alignment alignment="15730" annotation_id="16955">
          <DiscourseConnective annotation_id="16955" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans la bonne direction <Alignment alignment="15770" annotation_id="16988">
          <DiscourseConnective annotation_id="16988" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je souhaiterais demander à la commissaire d'entreprendre ici des actions de soutien appropriées.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15847" id="207" name="Meglena Kuneva">
    <ParallelChunk annotation_id="15847" docOffset="97">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, all the honourable Members' remarks have been very well presented and very wise.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) M. le Président, toutes les remarques des députés ont été très bien présentées <DiscourseConnective annotation_id="17199">et</DiscourseConnective> sont très pertinentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15970" docOffset="98">
      <en>I would like to stress that the decision to translate only parts of the academic text is a political one.</en>
      <fr>Je souhaiterais attirer l'attention sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="17273">que</DiscourseConnective> la décision de ne traduire <DiscourseConnective annotation_id="17304">que</DiscourseConnective> des parties du texte académique est une décision politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16076" docOffset="99">
      <en>That is <DiscourseConnective annotation_id="16084" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> the areas which are not useful for the purposes of the CFR will not be translated.</en>
      <fr>La cause en est <DiscourseConnective annotation_id="17384">que</DiscourseConnective> les portions inutiles aux fins du CCR ne seront pas traduites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16175" docOffset="100">
      <en>I am sorry to repeat myself, <Alignment alignment="17482" annotation_id="16204">
          <DiscourseConnective annotation_id="16204" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is very important to stress that the CFR will be a toolbox by nature, <Alignment alignment="17724" annotation_id="16281">
          <DiscourseConnective annotation_id="16281" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament will be fully involved in the decision on which parts of the text are to be translated.</en>
      <fr>Je suis désolée de me répéter, <Alignment alignment="2072" annotation_id="17482">
          <DiscourseConnective annotation_id="17482" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est très important de souligner <DiscourseConnective annotation_id="17522">que</DiscourseConnective> le CCR ne sera qu'une boîte à outils par nature, <Alignment alignment="16281" annotation_id="17575">
          <DiscourseConnective annotation_id="17575" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement ne sera pas totalement impliqué dans la décision de traduire telle ou telle partie du texte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16384" docOffset="101">
      <en>I would <Alignment alignment="17695" annotation_id="16392">
          <DiscourseConnective annotation_id="16392" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to inform you of the meetings tabled by the French presidency, which has scheduled two meetings of the Civil Law Committee for 5 September and 3 November, in order to discuss selection of the chapters of the draft academic CFR for the future Commission CFR.</en>
      <fr>J'aimerais <Alignment alignment="16392" annotation_id="17695">
          <DiscourseConnective annotation_id="17695" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous informer des réunions prévues par la présidence française, qui a planifié deux réunions de la commission des affaires civiles <DiscourseConnective annotation_id="17836">pour</DiscourseConnective> le 5 septembre <DiscourseConnective annotation_id="17856">et</DiscourseConnective> le 3 novembre <DiscourseConnective annotation_id="17873">afin de</DiscourseConnective> discuter de la sélection des chapitres du projet académique du CCR <DiscourseConnective annotation_id="17948">pour</DiscourseConnective> la future CCR de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16660" docOffset="102">
      <en>
        <Alignment alignment="17985" annotation_id="16660">
          <DiscourseConnective annotation_id="16660" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you can see, nothing is set in stone.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16660" annotation_id="17985">
          <DiscourseConnective annotation_id="17985" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous pouvez le voir, rien n'est encore gravé dans la pierre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16701" docOffset="103">
      <en>Both Parliament and the Commission can fully participate and do the job together.</en>
      <fr>Le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="18065">et</DiscourseConnective> la Commission peuvent totalement participer <DiscourseConnective annotation_id="18112">et</DiscourseConnective> faire leur travail ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16783" docOffset="104">
      <en>The outcome of these discussions should be adopted as JHA Council conclusions in December 2008.</en>
      <fr>Le <DiscourseConnective annotation_id="18147">résultat</DiscourseConnective> de ces discussions devrait être adopté en <DiscourseConnective annotation_id="18198">tant que</DiscourseConnective> conclusions du Conseil Justice et affaires intérieures <DiscourseConnective annotation_id="18262">en</DiscourseConnective> décembre 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16879" docOffset="105">
      <en>That gives us sufficient certainty that the process is truly inclusive of all the interested parties.</en>
      <fr>Cela nous assure suffisamment <DiscourseConnective annotation_id="18310">que</DiscourseConnective> la procédure inclut réellement toutes les parties intéressées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16981" docOffset="106">
      <en>With reference to Mrs van den Burg's remark, I would like to assure you that the consultation process will be broad and inclusive.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18377">En</DiscourseConnective> référence <DiscourseConnective annotation_id="18390">à</DiscourseConnective> la <DiscourseConnective annotation_id="18395">remarque</DiscourseConnective> de Mme van de Burg, je souhaite vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="18449">que</DiscourseConnective> le processus de consultation sera large <DiscourseConnective annotation_id="18493">et</DiscourseConnective> inclusif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17112" docOffset="107">
      <en>I have received feedback from the academics, who have announced that they will translate their draft, which means that there will definitely be French, German and English versions.</en>
      <fr>J'ai reçu un retour des théoriciens qui ont annoncé <DiscourseConnective annotation_id="18558">qu'</DiscourseConnective>ils traduiraient leur projet, ce qui signifie <DiscourseConnective annotation_id="18607">qu'</DiscourseConnective>il y aura bien des versions françaises, allemandes <DiscourseConnective annotation_id="18661">et</DiscourseConnective> anglaises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17293" docOffset="108">
      <en>This guarantees, besides the efforts of the Commission, that the project will certainly be available in those three languages.</en>
      <fr>Ceci garantit, <DiscourseConnective annotation_id="18690">en plus</DiscourseConnective> des efforts de la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="18728">que</DiscourseConnective> ce projet sera certainement disponible dans ces trois langues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17420" docOffset="109">
      <en>The Commission has a clear interest in working together with Parliament, which has been so supportive of this project, and with the Council, to ensure proper scope, with translated versions of the already-completed academic part of the project.</en>
      <fr>La Commission a un réel intérêt <DiscourseConnective annotation_id="18827">à</DiscourseConnective> travailler avec le Parlement qui a <DiscourseConnective annotation_id="18864">si</DiscourseConnective> bien soutenu ce projet, <DiscourseConnective annotation_id="18891">ainsi</DiscourseConnective> qu'avec le Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="18917">afin de</DiscourseConnective> s'assurer une vraie portée grâce aux versions traduites de la partie académique <DiscourseConnective annotation_id="19005">déjà</DiscourseConnective> terminée de ce projet.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17665" id="208" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="17665" docOffset="110">
      <en>I have received one motion for a resolution pursuant to Rule 108(5) of the Rules of Procedure.</en>
      <fr>(PL) J'ai reçu une proposition de résolutionconformément <DiscourseConnective annotation_id="19090">à</DiscourseConnective> l'article 108, point 5, du règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17760" docOffset="111">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17782" docOffset="112">
      <en>The vote will take place on Wednesday.</en>
      <fr>Le vote aura lieu mercredi.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
