<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Approval of motor vehicles and their trailers (debate)</en>
    <fr>Industrie automobile: réception harmonisée des véhicules, remorques et systèmes (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="55" id="181" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="55" docOffset="1">
      <en>The next item is the recommendation for second reading from the Committee on the Internal Market and Consumer Protection on the Council common position for adopting a directive of the European Parliament and of the Council establishing a framework for the approval of motor vehicles and their trailers, and of systems, components and separate technical units intended for such vehicles (Framework Directive) (09911/3/2006 - C6-0040/2007 - (Rapporteur: Malcolm Harbour).</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la recommandation <DiscourseConnective annotation_id="130">pour</DiscourseConnective> la deuxième lecture, au nom de la commission du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="200">et</DiscourseConnective> de la protection des consommateurs, relative à la position commune du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="281">en vue de</DiscourseConnective> l'adoption de la directive du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="340">et</DiscourseConnective> du Conseil établissant un cadre <DiscourseConnective annotation_id="375">pour</DiscourseConnective> la réception des véhicules à moteur, de leurs remorques <DiscourseConnective annotation_id="436">et</DiscourseConnective> des systèmes, composants <DiscourseConnective annotation_id="464">et</DiscourseConnective> entités techniques destinés à ces véhicules ("directive-cadre") (09911/3/2006 - C6-0040/2007 - (Rapporteur: Malcolm Harbour).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="525" id="182" name="Malcolm Harbour ">
    <ParallelChunk annotation_id="525" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - Madam President, it is a pleasure to be able to present this report on behalf of the committee tonight.</en>
      <fr>rapporteur. - (EN) Madame la Présidente, c'est un plaisir <DiscourseConnective annotation_id="651">pour</DiscourseConnective> moi de présenter ce soir ce rapport au nom de la commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="643" docOffset="3">
      <en>I would like to pay tribute to my colleague, Mr Gargani, who handled the report at first reading - a substantial amount of work was done by Parliament at that stage.</en>
      <fr>Je voudrais rendre hommage <DiscourseConnective annotation_id="744">à</DiscourseConnective> mon collègue, M. Gargani, qui s'est occupé de ce rapport lors de la première lecture - au cours de laquelle le Parlement a abattu un travail considérable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="809" docOffset="4">
      <en>I should <Alignment alignment="913" annotation_id="818">
          <DiscourseConnective annotation_id="818" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank the Commission and the Council, <Alignment alignment="4852" annotation_id="869">
          <DiscourseConnective annotation_id="869" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have worked very hard together on an extremely complex and technical proposal.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="818" annotation_id="913">
          <DiscourseConnective annotation_id="913" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier la Commission <DiscourseConnective annotation_id="947">et</DiscourseConnective> le Conseil, <Alignment alignment="869" annotation_id="962">
          <DiscourseConnective annotation_id="962" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons travaillé très dur ensemble sur une proposition extrêmement complexe <DiscourseConnective annotation_id="1046">et</DiscourseConnective> technique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="959" docOffset="5">
      <en>In total it is a report of almost 400 pages, which must be one of the biggest reports to come before this Parliament.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1060">Au total</DiscourseConnective>, le rapport compte presque 400 pages <DiscourseConnective annotation_id="1106">et</DiscourseConnective> est probablement un des rapports les plus volumineux jamais présentés devant ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1077" docOffset="6">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="1077" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>, Commissioner, I would like to thank your own staff - Mr Schulte-Braucks and Mr Delneufcourt, who I think has been largely responsible for many of those 400 pages.</en>
      <fr>Permettez-moi, Monsieur le Commissaire, de remercier tout particulièrement votre propre personnel - MM. Schulte-Braucks <DiscourseConnective annotation_id="1320">et</DiscourseConnective> Delneufcourt, qui sont, je pense, à l'origine d'une grande partie de ces 400 pages.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1255" docOffset="7">
      <en>I think he deserves a special mention this evening.</en>
      <fr>Je pense qu'il mérite une mention spéciale ce soir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1307" docOffset="8">
      <en>This is a very important report in terms of completing the internal market for motor vehicles.</en>
      <fr>Ce rapport constitue une étape très importante dans l'achèvement du marché intérieur des véhicules à moteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1402" docOffset="9">
      <en>The whole basis of technical regulation for motor vehicles was one of the earliest areas of harmonisation within the European single market, <Alignment alignment="1728" annotation_id="1543">
          <DiscourseConnective annotation_id="1543" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has taken until now for us to have a fully comprehensive type-approval framework for all categories of motor vehicles, trailers, major component systems and critical components.</en>
      <fr>La base de la réglementation technique applicable aux véhicules à moteur a été l'un des premiers domaines d'harmonisation au sein du marché intérieur européen, <Alignment alignment="1543" annotation_id="1728">
          <DiscourseConnective annotation_id="1728" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il a fallu attendre jusqu'à aujourd'hui pour avoir un cadre de réception par type détaillé englobant toutes les catégories de véhicules à moteur, les remorques, les principaux systèmes <DiscourseConnective annotation_id="1918">et</DiscourseConnective> les composants clés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1728" docOffset="10">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="1728" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>, on Europe Day, I think this is a notable achievement that we have reached at this stage.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle, <DiscourseConnective annotation_id="1973">en</DiscourseConnective> cette journée européenne, je pense que le fait d'être parvenu <DiscourseConnective annotation_id="2038">à</DiscourseConnective> ce stade constitue un progrès remarquable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1828" docOffset="11">
      <en>This of course means that we will get the benefits of improved environmental and safety standards for vehicles, consistent and independent validation of performance and that true level playing field we often hear businesses talking about.</en>
      <fr>Cela signifie bien sûr <DiscourseConnective annotation_id="2106">que</DiscourseConnective> nous profiterons des avantages liés <DiscourseConnective annotation_id="2146">à</DiscourseConnective> l'amélioration des normes environnementales <DiscourseConnective annotation_id="2192">et</DiscourseConnective> de sécurité des véhicules, de la validation cohérente <DiscourseConnective annotation_id="2249">et</DiscourseConnective> indépendante des performances <DiscourseConnective annotation_id="2282">et</DiscourseConnective> d'une véritable situation équitable pour tous dont les entreprises parlent souvent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2067" docOffset="12">
      <en>We have actually achieved that in this case.</en>
      <fr>Tel est <DiscourseConnective annotation_id="2377">effectivement</DiscourseConnective> le résultat obtenu ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2112" docOffset="13">
      <en>
        <Alignment alignment="2424" annotation_id="2112">
          <DiscourseConnective annotation_id="2112" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I think the ability of manufacturers of all scales and sizes to be able to get their vehicles approved by a national type-approval authority to a European regulation and to be able to sell those vehicles in every market across the European Union is a major step forward.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="2112" annotation_id="2424">
          <DiscourseConnective annotation_id="2424" sense="Expansion.Restatement">plus particulièrement</DiscourseConnective>
        </Alignment> que le fait, <DiscourseConnective annotation_id="2459">pour</DiscourseConnective> les fabricants de tous types <DiscourseConnective annotation_id="2493">et</DiscourseConnective> de toutes tailles, de pouvoir faire réceptionner leurs véhicules par une autorité nationale compétente en matière de réception par type <DiscourseConnective annotation_id="2632">et</DiscourseConnective> de pouvoir vendre ces véhicules sur tous les marchés de l'Union européenne constitue un pas important en <DiscourseConnective annotation_id="2740">avant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2398" docOffset="14">
      <en>At second reading we have an unusually large number of amendments that were tabled and will be voted on tomorrow.</en>
      <fr>Un nombre inhabituellement important d'amendements ont été déposés lors de la deuxième lecture <DiscourseConnective annotation_id="2842">et</DiscourseConnective> seront soumis au vote demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2512" docOffset="15">
      <en>These reflect a lot of further improvement and work on our part.</en>
      <fr>Ils sont le reflet d'améliorations <DiscourseConnective annotation_id="2910">et</DiscourseConnective> d'un travail supplémentaires de notre part.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2577" docOffset="16">
      <en>I would just like to highlight some of those points this evening.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="2969">simplement</DiscourseConnective> revenir sur quelques-uns de ces points ce soir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2643" docOffset="17">
      <en>I am particularly grateful to the Council, <Alignment alignment="21094" annotation_id="2686">
          <DiscourseConnective annotation_id="2686" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="3088" annotation_id="2692">
          <DiscourseConnective annotation_id="2692" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am pleased that Mr Deldrup will be speaking as well, which I think is an indication of the importance that the Council attaches to this important file.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="2686" annotation_id="3036">
          <DiscourseConnective annotation_id="3036" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> particulièrement reconnaissant au Conseil <Alignment alignment="2692" annotation_id="3088">
          <DiscourseConnective annotation_id="3088" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis heureux d'apprendre <DiscourseConnective annotation_id="3119">que</DiscourseConnective> M. Daldrup s'exprimera <DiscourseConnective annotation_id="3146">également</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="3157">car</DiscourseConnective> je pense qu'il s'agit là d'un signe de l'importance <DiscourseConnective annotation_id="3213">que</DiscourseConnective> le Conseil attache <DiscourseConnective annotation_id="3236">à</DiscourseConnective> ce dossier important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2850" docOffset="18">
      <en>First of all, we have had some debate to finalise some of the issues around the type-approval for buses and the timescale for that.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3260">Tout d'abord</DiscourseConnective>, nous avons eu des débats <DiscourseConnective annotation_id="3299">à</DiscourseConnective> l'heure de finaliser certaines positions concernant la réception par type des bus <DiscourseConnective annotation_id="3383">et</DiscourseConnective> le calendrier correspondant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2982" docOffset="19">
      <en>The bus sector is important <Alignment alignment="3448" annotation_id="3010">
          <DiscourseConnective annotation_id="3010" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this type-approval directive brings into play the bus directive that many of us worked on.</en>
      <fr>Le secteur des bus est important <Alignment alignment="3010" annotation_id="3448">
          <DiscourseConnective annotation_id="3448" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la présente directive relative à la réception par type fait entrer en ligne de compte la directive sur les bus, sur laquelle bon nombre d'entre nous ont travaillé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3109" docOffset="20">
      <en>This brings with it notable safety improvements and important issues like disability access to all types of buses.</en>
      <fr>Cette prise en compte s'accompagne d'améliorations notables de la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="3691">et</DiscourseConnective> d'une série de questions majeures telles que l'accès des personnes handicapées <DiscourseConnective annotation_id="3773">à</DiscourseConnective> tous les types de bus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3224" docOffset="21">
      <en>This will essentially be brought into play as the single homologation approval framework for buses across the European Union.</en>
      <fr>Cette directive sera essentiellement prise en considération en tant que seul cadre de réception homologué <DiscourseConnective annotation_id="3904">pour</DiscourseConnective> les bus au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3350" docOffset="22">
      <en>The second aspect, which was a new element of the directive added between first and second reading, was the provision to apply a new scheme of type approvals for after-market parts, which affected the environmental and safety systems of vehicles.</en>
      <fr>Le deuxième aspect que je voudrais aborder, et qui constitue un élément nouveau de la directive qui a été ajouté entre la première <DiscourseConnective annotation_id="4079">et</DiscourseConnective> la deuxième lecture, concerne la disposition visant <DiscourseConnective annotation_id="4134">à</DiscourseConnective> appliquer de nouvelles mesures de réception par type aux pièces de rechange, ce qui a affecté les systèmes de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="4255">et</DiscourseConnective> les performances environnementales des véhicules.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3597" docOffset="23">
      <en>It is important that we have an approval process for those categories of parts <Alignment alignment="4399" annotation_id="3676">
          <DiscourseConnective annotation_id="3676" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have very full consumer protection in that area.</en>
      <fr>Il est important de mettre en place une procédure de réception de ces catégories de pièces <Alignment alignment="3676" annotation_id="4399">
          <DiscourseConnective annotation_id="4399" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à</DiscourseConnective>
        </Alignment> garantir une parfaite protection des consommateurs dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3736" docOffset="24">
      <en>
        <Alignment alignment="4480" annotation_id="3736">
          <DiscourseConnective annotation_id="3736" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> equally this brings the whole of the type-approval process into the focus of many small and medium-sized businesses.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3736" annotation_id="4480">
          <DiscourseConnective annotation_id="4480" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela signifie que l'ensemble du processus de réception par type concernera également les petites <DiscourseConnective annotation_id="4582">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3857" docOffset="25">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="3857" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>, together with the other institutions, I worked hard to ensure that we had a very effective procedure, first of all for identifying those parts and to ensure that the producers of those parts were involved in that, and to develop the new test standards that would be required for approval.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle je me suis efforcé, en collaboration avec les autres institutions, d'instaurer une procédure extrêmement efficace en vue, notamment, d'identifier l'ensemble de ces pièces avec la participation des producteurs <DiscourseConnective annotation_id="4846">et</DiscourseConnective> de développer les nouvelles normes de test qui seront requises dans le cadre de la réception.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4157" docOffset="26">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="4157" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective> of course, having done that, it allows the producers of those parts, and particularly tuning and other companies, to have access to the single market with a single approval.</en>
      <fr>Cela permettra évidemment aux producteurs, <DiscourseConnective annotation_id="4986">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4989">plus particulièrement</DiscourseConnective> aux sociétés de tuning <DiscourseConnective annotation_id="5034">et</DiscourseConnective> autres, d'accéder au marché après obtention d'une autorisation unique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4335" docOffset="27">
      <en>I think that is a major benefit that they are very pleased to have.</en>
      <fr>Je pense qu'il <DiscourseConnective annotation_id="5123">s'</DiscourseConnective>agit là d'un avantage majeur <DiscourseConnective annotation_id="5154">qu'</DiscourseConnective>ils se réjouissent d'avoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4403" docOffset="28">
      <en>Another aspect that we looked at was the approval procedure for small series vehicles.</en>
      <fr>Un autre aspect examiné concerne la procédure de réception des véhicules produits en petites séries.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4490" docOffset="29">
      <en>Mr Gargani asked for the lower volume vehicle limit to be raised <Alignment alignment="5386" annotation_id="4555">
          <DiscourseConnective annotation_id="4555" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a compromise has been reached to raise that to a thousand vehicles for simplified type approval, a major benefit for the smaller serious producers.</en>
      <fr>M. Gargani a demandé <DiscourseConnective annotation_id="5307">que</DiscourseConnective> la limite appliquée aux véhicules produits en petite quantité <DiscourseConnective annotation_id="5373">soit</DiscourseConnective> relevée <Alignment alignment="4555" annotation_id="5386">
          <DiscourseConnective annotation_id="5386" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> un accord a été dégagé <DiscourseConnective annotation_id="5412">à</DiscourseConnective> cette fin, pour l'augmenter à mille véhicules dans le cas de la réception par type simplifiée, ce qui constitue un avantage majeur <DiscourseConnective annotation_id="5545">pour</DiscourseConnective> les producteurs sérieux de plus petite taille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4707" docOffset="30">
      <en>We <Alignment alignment="5608" annotation_id="4710">
          <DiscourseConnective annotation_id="4710" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> identified that there was an important category of vehicle for disabled users - 'wheelchair accessible vehicles' - which were series volume vehicles modified to allow access by wheelchair passengers.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="3485" annotation_id="5608">
          <DiscourseConnective annotation_id="5608" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> établi l'existence d'une catégorie importante de véhicules destinés aux personnes handicapées - les "véhicules accessibles en fauteuil roulant" - qui sont des véhicules de petite série modifiés <DiscourseConnective annotation_id="5812">pour</DiscourseConnective> permettre l'accès <DiscourseConnective annotation_id="5835">à</DiscourseConnective> des passagers en fauteuil roulant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4915" docOffset="31">
      <en>With the support of the Commission and the Council, I propose that we should devise a new category for that type of vehicle.</en>
      <fr>Avec le soutien de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="5905">et</DiscourseConnective> du Conseil, je propose de créer une nouvelle catégorie <DiscourseConnective annotation_id="5963">pour</DiscourseConnective> ce type de véhicule.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5040" docOffset="32">
      <en>The producers of those vehicles, which are growing in importance, are very pleased to be recognised in that way and are <DiscourseConnective annotation_id="5160" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> confident that this will bring into play a new attention to the needs of disabled users, as well as the strength and fittings of wheelchairs and so on. We will have a vehicle here in Brussels tomorrow to show what we have achieved.</en>
      <fr>Les producteurs de ces véhicules, qui sont <DiscourseConnective annotation_id="6032">de plus</DiscourseConnective> en plus importants, sont ravis d'être reconnus <DiscourseConnective annotation_id="6087">en</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6090">tant que</DiscourseConnective> tels <DiscourseConnective annotation_id="6104">et</DiscourseConnective> sont convaincus <DiscourseConnective annotation_id="6123">que</DiscourseConnective> cette reconnaissance suscitera un regain d'attention vis-à-vis des besoins des utilisateurs handicapés, <DiscourseConnective annotation_id="6231">ainsi</DiscourseConnective> que de la solidité <DiscourseConnective annotation_id="6256">et</DiscourseConnective> des équipements des fauteuils roulants, etc. Un véhicule de ce type sera présenté ici <DiscourseConnective annotation_id="6345">à</DiscourseConnective> Bruxelles demain <DiscourseConnective annotation_id="6364">afin de</DiscourseConnective> montrer ce à quoi nous sommes parvenus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5397" docOffset="33">
      <en>In conclusion, this is a very important step forward for the single market.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6412">En</DiscourseConnective> conclusion, il <DiscourseConnective annotation_id="6430">s'</DiscourseConnective>agit d'un pas important en faveur du marché unique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5473" docOffset="34">
      <en>It has been my privilege to handle it on behalf of Parliament <Alignment alignment="18119" annotation_id="5535">
          <DiscourseConnective annotation_id="5535" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I commend it to this House for support tomorrow.</en>
      <fr>Cela a été un privilège <DiscourseConnective annotation_id="6508">pour</DiscourseConnective> moi de présenter ce dossier au nom du Parlement <Alignment alignment="5535" annotation_id="6561">
          <DiscourseConnective annotation_id="6561" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais vous inviter <DiscourseConnective annotation_id="6589">à</DiscourseConnective> soutenir le rapport demain.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5588" id="183" name="Engelbert Lütke Daldrup">
    <ParallelChunk annotation_id="5588" docOffset="35">
      <en>President-in-Office of the Council. (DE) Madam President, Mr Vice-President of the Commission, ladies and gentlemen, tomorrow you will be voting on an important new directive on the type approval of cars, lorries, buses and their trailers.</en>
      <fr>président <DiscourseConnective annotation_id="6629">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (DE) Madame la Présidente, Monsieur le Vice-président de la Commission, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="6736">et</DiscourseConnective> Messieurs, vous voterez demain sur une nouvelle directive importante sur la réception par type de voitures, de camions et de bus, <DiscourseConnective annotation_id="6869">ainsi</DiscourseConnective> que de leurs remorques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5828" docOffset="36">
      <en>We in the German Presidency are delighted that we have been able to reach a prior agreement with the European Parliament on the remaining outstanding issues.</en>
      <fr>La présidence allemande se réjouit d'avoir pu dégager un accord préalable avec le Parlement européen sur les questions en suspens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5986" docOffset="37">
      <en>We should like to thank you, Mr Harbour, and your colleagues very much for the good and constructive cooperation.</en>
      <fr>Nous voudrions vous remercier, Monsieur Harbour, <DiscourseConnective annotation_id="7079">ainsi</DiscourseConnective> que vos collègues, par votre collaboration constructive <DiscourseConnective annotation_id="7141">et</DiscourseConnective> de qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6100" docOffset="38">
      <en>This is an important step towards increasing road safety and vehicle safety in the Community and towards making the internal market in motor vehicles a reality.</en>
      <fr>Cette directive constitue un pas en avant important en vue d'accroitre la sécurité routière <DiscourseConnective annotation_id="7248">et</DiscourseConnective> la sécurité des véhicules au sein de la Communauté <DiscourseConnective annotation_id="7302">et</DiscourseConnective> de faire du marché intérieur des véhicules à moteur une réalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6261" docOffset="39">
      <en>The new directive extends the European type approval, that has hitherto only been foreseen for passenger cars, to lorries, buses and their trailers.</en>
      <fr>La nouvelle directive élargit la réception européenne par type, qui était <DiscourseConnective annotation_id="7444">jusqu'à</DiscourseConnective> présent confinée aux véhicules destinés au transport de passagers, <DiscourseConnective annotation_id="7519">pour</DiscourseConnective> englober les camions, les bus <DiscourseConnective annotation_id="7554">et</DiscourseConnective> leurs remorques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6410" docOffset="40">
      <en>Manufacturers of these vehicles will <Alignment alignment="7616" annotation_id="6447">
          <DiscourseConnective annotation_id="6447" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="4259" annotation_id="6457">
          <DiscourseConnective annotation_id="6457" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be able to benefit from the advantages of the European type approval in the future.</en>
      <fr>Les constructeurs de ces véhicules seront <Alignment alignment="6447" annotation_id="7616">
          <DiscourseConnective annotation_id="7616" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="6457" annotation_id="7631">
          <DiscourseConnective annotation_id="7631" sense="Expansion.Conjunction">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> mesure de bénéficier à l'avenir des avantages conférés par la réception par type.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6546" docOffset="41">
      <en>At the same time, the directive ensures that in the future all new vehicles in the European Union will have to meet the same high safety standards.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="7724">même</DiscourseConnective> temps, la directive permet de s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="7769">qu'</DiscourseConnective>à l'avenir, tous les nouveaux véhicules construits au sein de l'Union européenne respecteront les mêmes normes de sécurité élevées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6694" docOffset="42">
      <en>The new directive will <Alignment alignment="7936" annotation_id="6717">
          <DiscourseConnective annotation_id="6717" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> benefit not only the European automotive industry but also the public throughout the Community.</en>
      <fr>La nouvelle directive conférera <Alignment alignment="6717" annotation_id="7936">
          <DiscourseConnective annotation_id="7936" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> des avantages <DiscourseConnective annotation_id="7965">non seulement</DiscourseConnective> au secteur automobile européen, <DiscourseConnective annotation_id="8011">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8016">également</DiscourseConnective> aux citoyens de toute l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6823" docOffset="43">
      <en>We are counting on your support in tomorrow's vote <DiscourseConnective annotation_id="6874" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we will <Alignment alignment="22809" annotation_id="6886">
          <DiscourseConnective annotation_id="6886" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> adopt the directive at one of our forthcoming Council meetings <Alignment alignment="8199" annotation_id="6954">
          <Alignment alignment="8199" annotation_id="6954">
            <DiscourseConnective annotation_id="6954" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> it can enter into force as quickly as possible.</en>
      <fr>Nous comptons sur votre soutien lors du vote de demain, <Alignment alignment="6886" annotation_id="8113">
          <DiscourseConnective annotation_id="8113" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">après quoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous adopterons la directive lors d'une des prochaines réunions du Conseil <Alignment alignment="6954" annotation_id="8199">
          <Alignment alignment="6954" annotation_id="8199">
            <DiscourseConnective annotation_id="8199" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à ce qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>elle entre <DiscourseConnective annotation_id="8229">en</DiscourseConnective> vigueur au plus vite.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7010" id="184" name="Günter Verheugen">
    <ParallelChunk annotation_id="7010" docOffset="44">
      <en>Vice-President of the Commission. (DE) Madam President, ladies and gentlemen, I should like to offer particularly warm congratulations to the rapporteur, Mr Harbour, on his report and to thank him for his work, which has yielded a really excellent result.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - (DE) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="8325">et</DiscourseConnective> Messieurs, permettez-moi de féliciter chaleureusement le rapporteur, M. Harbour, <DiscourseConnective annotation_id="8409">pour</DiscourseConnective> son rapport <DiscourseConnective annotation_id="8426">et</DiscourseConnective> le remercier <DiscourseConnective annotation_id="8442">pour</DiscourseConnective> son travail, qui a débouché sur un excellent <DiscourseConnective annotation_id="8492">résultat</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7266" docOffset="45">
      <en>This proposal for a directive consists of a whole package of measures, which are intended to speed up the process of placing vehicles on the market in the Member States.</en>
      <fr>Cette proposition de directive renferme un ensemble complet de mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="8580">à</DiscourseConnective> accélérer la procédure de mise sur le marché des véhicules dans les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7436" docOffset="46">
      <en>This will indeed, <Alignment alignment="8679" annotation_id="7454">
          <DiscourseConnective annotation_id="7454" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the representative of the German Presidency has just stressed, bring huge advantages for manufacturers, freight forwarders and users.</en>
      <fr>Elle devrait, <Alignment alignment="7454" annotation_id="8679">
          <DiscourseConnective annotation_id="8679" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que vient de le souligner le représentant de la présidence allemande, présenter de nombreux avantages <DiscourseConnective annotation_id="8787">pour</DiscourseConnective> les constructeurs, les transporteurs <DiscourseConnective annotation_id="8829">et</DiscourseConnective> les utilisateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7591" docOffset="47">
      <en>Making the internal market a reality is indisputably one of the greatest success stories in European politics.</en>
      <fr>La création du marché intérieur est incontestablement une des plus grandes réussites de la politique européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7702" docOffset="48">
      <en>
        <Alignment alignment="8963" annotation_id="7702">
          <DiscourseConnective annotation_id="7702" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="8969" annotation_id="7711">
          <DiscourseConnective annotation_id="7711" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to commercial vehicles, manufacturers have hitherto waited in vain for borders to be fully opened.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7702" annotation_id="8963">
          <DiscourseConnective annotation_id="8963" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="7711" annotation_id="8969">
          <DiscourseConnective annotation_id="8969" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne les véhicules commerciaux, les fabricants ont <DiscourseConnective annotation_id="9034">jusqu'à</DiscourseConnective> présent attendu <DiscourseConnective annotation_id="9058">en</DiscourseConnective> vain l'ouverture totale des frontières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7824" docOffset="49">
      <en>Since 1996, the directive on the type approval of motor vehicles has been the European Community's most important legal instrument for creating the internal market in the automotive sector.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9101">Depuis</DiscourseConnective> 1996, la directive sur la réception par type des véhicules à moteur est l'instrument juridique le plus important de la Communauté européenne <DiscourseConnective annotation_id="9249">en vue de</DiscourseConnective> la création du marché intérieur dans le secteur automobile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8014" docOffset="50">
      <en>It was <DiscourseConnective annotation_id="8021" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> that all classes of vehicles were given access to the internal market.</en>
      <fr>C'est en effet à cette date <DiscourseConnective annotation_id="9347">que</DiscourseConnective> toutes les catégories de véhicules ont obtenu l'accès au marché intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8097" docOffset="51">
      <en>The only exceptions were commercial vehicles, that is buses, lorries and their trailers, despite the fact that this is a sector of huge economic importance.</en>
      <fr>Les seules exceptions concernaient les véhicules commerciaux, c'est-à-dire les bus, les camions <DiscourseConnective annotation_id="9522">et</DiscourseConnective> leurs remorques, malgré le poids économique énorme de ce secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8254" docOffset="52">
      <en>In 2006 alone, two million new vans and more than a quarter of a million new lorries of over 16 tonnes were licensed in the Community. The vast majority of these vehicles were built in the European Union.</en>
      <fr>Rien <DiscourseConnective annotation_id="9596">qu'en</DiscourseConnective> 2006, deux millions de nouvelles camionnettes <DiscourseConnective annotation_id="9648">et</DiscourseConnective> plus de 250 000 nouveaux camions <DiscourseConnective annotation_id="9684">de plus</DiscourseConnective> de 16 tonnes ont été immatriculés dans la Communauté, des véhicules qui, pour la plupart, ont été fabriqués dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8459" docOffset="53">
      <en>In 2007 these figures will be substantially exceeded, <Alignment alignment="9881" annotation_id="8513">
          <DiscourseConnective annotation_id="8513" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the data available for the first quarter are anything to go by.</en>
      <fr>Ces chiffres devraient être largement dépassés <DiscourseConnective annotation_id="9872">en</DiscourseConnective> 2007, <Alignment alignment="8513" annotation_id="9881">
          <DiscourseConnective annotation_id="9881" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les chiffres disponibles <DiscourseConnective annotation_id="9909">pour</DiscourseConnective> le premier trimestre se maintiennent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8580" docOffset="54">
      <en>This new framework directive seeks above all to extend the principle of a standard Community-wide type-approval procedure to all vehicles.</en>
      <fr>Cette nouvelle directive-cadre tente <DiscourseConnective annotation_id="9989">avant</DiscourseConnective> tout d'étendre le principe d'une procédure communautaire standard de réception par type <DiscourseConnective annotation_id="10083">à</DiscourseConnective> tous les véhicules.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8719" docOffset="55">
      <en>
        <Alignment alignment="10105" annotation_id="8719">
          <Alignment alignment="10105" annotation_id="8719">
            <DiscourseConnective annotation_id="8719" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, automotive manufacturers will no longer need to build vehicles in line with the regulations in each individual Member State to be permitted to sell them there.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8719" annotation_id="10105">
          <Alignment alignment="8719" annotation_id="10105">
            <DiscourseConnective annotation_id="10105" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les constructeurs automobiles ne devront plus fabriquer des véhicules conformes aux règlementations en vigueur dans les États membres individuels <DiscourseConnective annotation_id="10265">pour</DiscourseConnective> être autorisés <DiscourseConnective annotation_id="10285">à</DiscourseConnective> les vendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8892" docOffset="56">
      <en>
        <Alignment alignment="10299" annotation_id="8892">
          <DiscourseConnective annotation_id="8892" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Instead</DiscourseConnective>
        </Alignment>, harmonised technical specifications will apply, bringing economies of scale into play and avoiding out-dated administrative procedures.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8892" annotation_id="10299">
          <DiscourseConnective annotation_id="10299" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">À la place</DiscourseConnective>
        </Alignment>, des spécifications techniques harmonisées seront d'application, ce qui permettra de réaliser des économies d'échelle substantielles <DiscourseConnective annotation_id="10443">et</DiscourseConnective> d'éviter des procédures administratives dépassées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9037" docOffset="57">
      <en>Haulage companies will <Alignment alignment="10533" annotation_id="9060">
          <DiscourseConnective annotation_id="9060" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> benefit from this and, in the end, consumers.</en>
      <fr>Les sociétés de transport devraient <Alignment alignment="9060" annotation_id="10533">
          <DiscourseConnective annotation_id="10533" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> en tirer des avantages, <DiscourseConnective annotation_id="10567">de même que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="10580">en fin de compte</DiscourseConnective>, les consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9111" docOffset="58">
      <en>A further essential point in this directive is that new vehicles will have to comply with a whole series of directives on technical harmonisation in the field of vehicle safety.</en>
      <fr>Un autre point essentiel de cette directive est <DiscourseConnective annotation_id="10665">que</DiscourseConnective> les nouveaux véhicules devront se conformer à toute une série de directives sur l'harmonisation technique dans le domaine de la sécurité des véhicules.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9289" docOffset="59">
      <en>Precisely at a time <DiscourseConnective annotation_id="9309" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> commercial vehicles do not enjoy a good reputation amongst the public, this will make a decisive contribution to improving road safety across the European Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10821">À</DiscourseConnective> une époque où les véhicules commerciaux ne jouissent pas d'une très bonne réputation auprès des citoyens, cette directive devrait contribuer de manière décisive <DiscourseConnective annotation_id="10984">à</DiscourseConnective> l'amélioration de la sécurité routière à travers toute l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9476" docOffset="60">
      <en>Obviously, small and medium-sized enterprises have not been forgotten.</en>
      <fr>Les petites <DiscourseConnective annotation_id="11073">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises n'ont évidemment pas été oubliées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9547" docOffset="61">
      <en>They too will have easier access to the internal market.</en>
      <fr>Elles bénéficient elles <DiscourseConnective annotation_id="11156">aussi</DiscourseConnective> d'un accès plus facile au marché intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9604" docOffset="62">
      <en>Manufacturers of special purpose vehicles or small series vehicles and body-builders, who usually work on behalf of haulage companies, will benefit from simplified procedures, which will not involve too much red tape.</en>
      <fr>Les fabricants de véhicules à usage particulier <DiscourseConnective annotation_id="11254">ou</DiscourseConnective> de véhicules produits en petites séries, de même que les carrossiers, qui travaillent généralement <DiscourseConnective annotation_id="11356">pour</DiscourseConnective> le compte de sociétés de transport, devraient bénéficier de la simplification des procédures et de la limitation de la paperasserie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9822" docOffset="63">
      <en>I fully agree with Mr Harbour's point about those companies that modify vehicles to meet the needs of disabled users.</en>
      <fr>Je suis tout à fait d'accord avec ce <DiscourseConnective annotation_id="11531">qu'</DiscourseConnective>a déclaré M. Harbour <DiscourseConnective annotation_id="11555">à propos</DiscourseConnective> des entreprises qui modifient des véhicules <DiscourseConnective annotation_id="11608">pour</DiscourseConnective> répondre aux besoins d'utilisateurs handicapés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9940" docOffset="64">
      <en>It was very important to find a way to resolve this problem together.</en>
      <fr>Nous devons trouver ensemble une solution <DiscourseConnective annotation_id="11703">à</DiscourseConnective> ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10010" docOffset="65">
      <en>I am delighted that the recommendations made by the CARS 21 high level group, that was set up on my initiative, have been incorporated unchanged into this proposal for a directive.</en>
      <fr>Je suis heureux <DiscourseConnective annotation_id="11734">que</DiscourseConnective> les recommandations faites par le groupe de haut niveau CARS21, qui a été constitué <DiscourseConnective annotation_id="11822">à</DiscourseConnective> ma demande, aient été intégrées telles quelles dans cette proposition de directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10191" docOffset="66">
      <en>CARS 21 has enabled us to define the legislative framework within which we will move <DiscourseConnective annotation_id="10276" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> designing future technical regulations.</en>
      <fr>CARS21 nous a permis de définir le cadre législatif dans lequel nous évoluerons à l'heure de concevoir les futures réglementations techniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10321" docOffset="67">
      <en>There is one further important point to be mentioned here: international regulations are becoming increasingly significant, in this case regulations that are currently being drafted by the United Nations Economic Commission for Europe.</en>
      <fr>Je voudrais mentionner un autre point important: les règlements internationaux et, dans le cas présent, les règlements actuellement élaborés par la Commission économique des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="12239">pour</DiscourseConnective> l'Europe, revêtent une importance de plus <DiscourseConnective annotation_id="12286">en plus</DiscourseConnective> grande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10557" docOffset="68">
      <en>An additional factor is that in various respects we are abolishing out-dated Community law and are allowing manufacturers to submit their own test results to obtain a type approval.</en>
      <fr>Un autre point important est <DiscourseConnective annotation_id="12331">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="12336">à</DiscourseConnective> divers égards, nous sommes en train d'abolir un droit communautaire dépassé <DiscourseConnective annotation_id="12414">et</DiscourseConnective> de permettre aux fabricants de soumettre leurs propres résultats de test <DiscourseConnective annotation_id="12490">en vue d'</DiscourseConnective>obtenir une réception par type.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10739" docOffset="69">
      <en>On the tension between the Community's rules on languages and the direct reference to international standards and regulations, I should like to say that the Commission accepts Amendment 25 <Alignment alignment="12747" annotation_id="10928">
          <DiscourseConnective annotation_id="10928" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it believes that in this particular industrial sector a direct and up-to-date reference to such standards may significantly enhance its competitiveness.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12531">En</DiscourseConnective> ce qui concerne la tension entre les règles communautaires relatives aux langues <DiscourseConnective annotation_id="12615">et</DiscourseConnective> la référence directe <DiscourseConnective annotation_id="12639">à</DiscourseConnective> des normes <DiscourseConnective annotation_id="12652">et</DiscourseConnective> réglementations internationales, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="12700">dire que</DiscourseConnective> la Commission accepte l'amendement 25 <Alignment alignment="10928" annotation_id="12747">
          <DiscourseConnective annotation_id="12747" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle estime <DiscourseConnective annotation_id="12763">que</DiscourseConnective>, dans ce secteur industriel particulier, une référence directe <DiscourseConnective annotation_id="12830">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12833">à</DiscourseConnective> jour <DiscourseConnective annotation_id="12840">à</DiscourseConnective> ces normes pourrait considérablement accroître sa compétitivité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11089" docOffset="70">
      <en>This applies both at global level and within the EU.</en>
      <fr>C'est valable tant au niveau mondial <DiscourseConnective annotation_id="12944">qu'</DiscourseConnective>au sein de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11142" docOffset="71">
      <en>The automotive sector is a global business. It <Alignment alignment="13013" annotation_id="11189">
          <DiscourseConnective annotation_id="11189" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> has a greater and more urgent need for international standards than some other sectors.</en>
      <fr>Le secteur automobile est une activité mondiale, <Alignment alignment="11189" annotation_id="13013">
          <DiscourseConnective annotation_id="13013" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le besoin de normes internationales se fait davantage ressentir <DiscourseConnective annotation_id="13090">que</DiscourseConnective> dans d'autres secteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11287" docOffset="72">
      <en>The Commission supports the amendments to enable an agreement at second reading and is convinced that this proposal constitutes a balanced response to the interests of industry, haulage companies and consumers as well as the needs of the Member States.</en>
      <fr>La Commission soutient les amendements visant <DiscourseConnective annotation_id="13164">à</DiscourseConnective> dégager un accord lors de la deuxième lecture <DiscourseConnective annotation_id="13212">et</DiscourseConnective> est convaincue <DiscourseConnective annotation_id="13230">que</DiscourseConnective> cette proposition apporte une réponse équilibrée aux intérêts de l'industrie, des sociétés de transport <DiscourseConnective annotation_id="13338">et</DiscourseConnective> des consommateurs, <DiscourseConnective annotation_id="13360">ainsi</DiscourseConnective> qu'aux besoins des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11540" id="185" name="Anja Weisgerber">
    <ParallelChunk annotation_id="11540" docOffset="73">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (DE) Madam President, I too should like firstly to thank the rapporteur, Mr Harbour, for his excellent and very professional work on this dossier.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (DE) Madame la Présidente, permettez-moi à mon tour de féliciter le rapporteur, M. Harbour, <DiscourseConnective annotation_id="13519">pour</DiscourseConnective> son travail de qualité <DiscourseConnective annotation_id="13547">et</DiscourseConnective> très professionnel par rapport <DiscourseConnective annotation_id="13581">à</DiscourseConnective> ce dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11720" docOffset="74">
      <en>I can fully support the compromise that has been negotiated with the Presidency.</en>
      <fr>Je suis tout à fait en mesure de soutenir le compromis négocié avec la présidence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11801" docOffset="75">
      <en>I should <Alignment alignment="13696" annotation_id="11810">
          <DiscourseConnective annotation_id="11810" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to comment briefly on just one point, which we have already considered in the debate on Euro 5, <Alignment alignment="15125" annotation_id="11921">
          <DiscourseConnective annotation_id="11921" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which is particularly important to me, namely access to vehicle repair information for independent garages.</en>
      <fr>Je me contenterai <Alignment alignment="11810" annotation_id="13696">
          <DiscourseConnective annotation_id="13696" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'un <DiscourseConnective annotation_id="13710">bref</DiscourseConnective> commentaire sur un point unique, <DiscourseConnective annotation_id="13748">que</DiscourseConnective> nous avons <DiscourseConnective annotation_id="13763">déjà</DiscourseConnective> examiné dans le cadre du débat sur la norme Euro 5, <Alignment alignment="11921" annotation_id="13820">
          <DiscourseConnective annotation_id="13820" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui est particulièrement important <DiscourseConnective annotation_id="13858">à</DiscourseConnective> mes yeux, à savoir l'accès, pour les garages indépendants, aux informations sur la réparation des véhicules.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12033" docOffset="76">
      <en>This access to information is of crucial importance for European citizens.</en>
      <fr>Un tel accès aux informations est crucial <DiscourseConnective annotation_id="14011">pour</DiscourseConnective> les citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12108" docOffset="77">
      <en>Anyone who is on holiday, travelling in Europe in his car, can break down abroad.</en>
      <fr>Toute personne <DiscourseConnective annotation_id="14055">en</DiscourseConnective> vacances et qui voyage <DiscourseConnective annotation_id="14081">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="14091">en</DiscourseConnective> voiture est susceptible de tomber en panne à l'étranger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12190" docOffset="78">
      <en>Often, <Alignment alignment="14165" annotation_id="12197">
          <DiscourseConnective annotation_id="12197" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the nearest authorised repair garage is hundreds of miles away.</en>
      <fr>Bien souvent, <Alignment alignment="12197" annotation_id="14165">
          <DiscourseConnective annotation_id="14165" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le garage agréé le plus proche se trouve à des centaines de kilomètres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12270" docOffset="79">
      <en>That is why we need to ensure that free, independent garages are <Alignment alignment="14350" annotation_id="12335">
          <DiscourseConnective annotation_id="12335" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> able to repair that motor vehicle.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle nous devons faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="14304">que</DiscourseConnective> des garages libres et indépendants soient <Alignment alignment="12335" annotation_id="14350">
          <DiscourseConnective annotation_id="14350" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> en mesure de réparer le véhicule en panne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12375" docOffset="80">
      <en>
        <Alignment alignment="14403" annotation_id="12375">
          <DiscourseConnective annotation_id="12375" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, all drivers in their home countries should <DiscourseConnective annotation_id="12431" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be able to choose the garage where they would like their vehicle to be repaired.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12375" annotation_id="14403">
          <DiscourseConnective annotation_id="14403" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, tous les conducteurs devraient être en mesure de choisir le garage où ils souhaitent faire réparer leur véhicule dans leur pays natal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12517" docOffset="81">
      <en>This competition will definitely <Alignment alignment="14601" annotation_id="12550">
          <DiscourseConnective annotation_id="12550" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> benefit consumers.</en>
      <fr>Cette concurrence devrait <DiscourseConnective annotation_id="14574">au bout du compte</DiscourseConnective> profiter <Alignment alignment="12550" annotation_id="14601">
          <DiscourseConnective annotation_id="14601" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12574" docOffset="82">
      <en>We will guarantee this with our new rules.</en>
      <fr>Les nouvelles règles nous permettront de garantir cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12617" docOffset="83">
      <en>To this end we have included an explicit provision in the new type-approval framework directive stating that vehicle manufacturers have to make all of the necessary information readily available to independent garages to ensure that they are able to repair and maintain a motor vehicle.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14686">À</DiscourseConnective> cette fin, nous avons inclus une disposition explicite dans la nouvelle directive-cadre de réception par type indiquant <DiscourseConnective annotation_id="14808">que</DiscourseConnective> les constructeurs de véhicules doivent mettre toutes les informations en leur possession <DiscourseConnective annotation_id="14901">à</DiscourseConnective> la disposition des garages indépendants afin de permettre <DiscourseConnective annotation_id="14961">à</DiscourseConnective> ces derniers de réparer <DiscourseConnective annotation_id="14987">et</DiscourseConnective> d'entretenir un véhicule à moteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12904" docOffset="84">
      <en>This provision is consistent with the wording of the Euro 5 Regulation, which we adopted last year at its first reading.</en>
      <fr>Cette disposition va dans le sens du règlement sur la norme Euro 5, <DiscourseConnective annotation_id="15093">que</DiscourseConnective> nous avons adopté l'année dernière <DiscourseConnective annotation_id="15132">en</DiscourseConnective> première lecture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13025" docOffset="85">
      <en>Our objective is to guarantee access to repair information for independent garages.</en>
      <fr>Notre but est de garantir aux garages indépendants l'accès <DiscourseConnective annotation_id="15212">à</DiscourseConnective> des informations sur la réparation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13109" docOffset="86">
      <en>This should be ensured for a transitional period by Euro 5, but should ultimately be provided for in the type-approval framework directive.</en>
      <fr>Celui-ci devrait être garanti durant une période transitoire par Euro 5, <DiscourseConnective annotation_id="15323">mais</DiscourseConnective> devra <DiscourseConnective annotation_id="15334">finalement</DiscourseConnective> être inscrit dans la directive-cadre sur la réception par type.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13249" docOffset="87">
      <en>Finally, I should like to appeal once more to Commissioner Verheugen to ensure that the political will of Parliament and the Council is respected in the negotiations on technical implementation, <Alignment alignment="15642" annotation_id="13444">
          <DiscourseConnective annotation_id="13444" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the provisions on access to repair information <Alignment alignment="15718" annotation_id="13499">
          <DiscourseConnective annotation_id="13499" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to work in practice.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15409">Pour terminer</DiscourseConnective>, je voudrais en appeler une fois <DiscourseConnective annotation_id="15456">de plus</DiscourseConnective> au commissaire Verheugen et lui demander de veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="15521">que</DiscourseConnective> la volonté politique du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="15559">et</DiscourseConnective> du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="15573">soit</DiscourseConnective> respectée lors des négociations sur la mise en œuvre technique, <Alignment alignment="13444" annotation_id="15642">
          <DiscourseConnective annotation_id="15642" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les dispositions sur l'accès aux informations sur la réparation doivent <Alignment alignment="13499" annotation_id="15718">
          <DiscourseConnective annotation_id="15718" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être fonctionnelles dans la pratique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13530" id="187" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="13530" docOffset="88">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13552" docOffset="89">
      <en>The vote will take place tomorrow.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
