<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>3.</en>
    <fr>3.</fr>
  </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3" docOffset="1">
    <en>The death penalty, particularly the case of Troy Davis</en>
    <fr>Peine de mort, <DiscourseConnective annotation_id="18">notamment</DiscourseConnective> le cas de Troy Davis</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="58" id="279" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="58" docOffset="2">
      <en>The next item is the debate on six motions for resolutions on the death penalty, particularly the case of Troy Davis.</en>
      <fr>(FR) L'ordre du jour appelle le débat sur six propositions de résolution sur la peine de mort, <DiscourseConnective annotation_id="144">notamment</DiscourseConnective> le cas de Troy Davis.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="176" id="280" name="Marios Matsakis">
    <ParallelChunk annotation_id="176" docOffset="3">
      <en>author. - Mr President, this House has taken a clear and strong stance as far <DiscourseConnective annotation_id="254" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the death penalty is concerned.</en>
      <fr>auteur. - (EN) Monsieur le Président, cette Assemblée a adopté une position ferme <DiscourseConnective annotation_id="258">et</DiscourseConnective> claire sur la peine de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="289" docOffset="4">
      <en>It supports its abolition and the need for an immediate moratorium on executions where the death penalty still applies.</en>
      <fr>Elle soutient son abolition <DiscourseConnective annotation_id="318">ainsi</DiscourseConnective> que la nécessité d'un moratoire immédiat sur les exécutions dans les pays où la peine de mort est toujours appliquée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="409" docOffset="5">
      <en>The latter is the case in many states in the USA such as Georgia, where Troy Davis is awaiting his lawful killing to be carried out at the end of July.</en>
      <fr>C'est notamment le cas dans un grand nombre d'États américains, <DiscourseConnective annotation_id="506">comme</DiscourseConnective> la Géorgie où Troy Davis attend son exécution prévue pour la fin de juillet 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="561" docOffset="6">
      <en>Apart from ideological and humanistic considerations against executing human beings, in the case of Troy Davis there appear to be additional reasons in the form of serious doubts as to the robustness and validity of the evidence which led to his conviction in the first place.</en>
      <fr>Au-delà des considérations idéologiques <DiscourseConnective annotation_id="634">et</DiscourseConnective> humanistes opposées à l'idée d'exécuter des êtres humains, il existe, dans le cas de Troy Davis, des doutes sérieux sur la solidité <DiscourseConnective annotation_id="769">et</DiscourseConnective> la validité des éléments de preuve qui ont conduit <DiscourseConnective annotation_id="823">à</DiscourseConnective> sa condamnation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="838" docOffset="7">
      <en>Such doubts, we believe, justify the reasoning of any individual using common sense that retrial should be granted in this case.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="842">En</DiscourseConnective> ce qui nous concerne, nous estimons que ces doutes justifient le raisonnement consistant pour tout individu doué de bon sens à considérer <DiscourseConnective annotation_id="983">qu'</DiscourseConnective>il convient d'accorder à M. Davis la possibilité d'être rejugé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="967" docOffset="8">
      <en>
        <Alignment alignment="8140" annotation_id="967">
          <DiscourseConnective annotation_id="967" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment> we call on the relevant authorities in the USA to order that Troy Davis be retried <Alignment alignment="1149" annotation_id="1063">
          <DiscourseConnective annotation_id="1063" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="3989" annotation_id="1068">
          <DiscourseConnective annotation_id="1068" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> found guilty again, that his death sentence be commuted to life imprisonment.</en>
      <fr>Nous invitons <Alignment alignment="967" annotation_id="1064">
          <DiscourseConnective annotation_id="1064" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> les autorités américaines compétentes à statuer <DiscourseConnective annotation_id="1117">que</DiscourseConnective> Troy Davis doit être rejugé <Alignment alignment="1063" annotation_id="1149">
          <DiscourseConnective annotation_id="1149" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="1068" annotation_id="1153">
          <DiscourseConnective annotation_id="1153" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est à nouveau jugé coupable, <DiscourseConnective annotation_id="1187">à</DiscourseConnective> décider de commuer sa condamnation à mort en peine d'emprisonnement à perpétuité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1149" docOffset="9">
      <en>
        <Alignment alignment="1271" annotation_id="1149">
          <DiscourseConnective annotation_id="1149" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we call once again on the US Government, and all governments in the world that still have capital punishment, to abolish the death penalty in the interests of humanity.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="509" annotation_id="1271">
          <DiscourseConnective annotation_id="1271" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous réitérons notre appel au gouvernement américain <DiscourseConnective annotation_id="1338">et</DiscourseConnective> à tous les gouvernements des pays où la peine capitale est <DiscourseConnective annotation_id="1400">encore</DiscourseConnective> appliquée en faveur de l'abolition de la peine de mort dans l'intérêt de l'humanité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1331" docOffset="10">
      <en>
        <Alignment alignment="1506" annotation_id="1331">
          <Alignment alignment="1506" annotation_id="1331">
            <DiscourseConnective annotation_id="1331" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we call on the governments of those countries such as China, Iran, Pakistan and Saudi Arabia where executions are still carried out regularly, <Alignment alignment="1664" annotation_id="1488">
          <DiscourseConnective annotation_id="1488" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> where in many instances this is done in a most appallingly barbaric way, to stop executions.</en>
      <fr>Nous invitons <Alignment alignment="1331" annotation_id="1506">
          <Alignment alignment="1331" annotation_id="1506">
            <DiscourseConnective annotation_id="1506" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les gouvernements des pays, <DiscourseConnective annotation_id="1549">comme</DiscourseConnective> la Chine, l'Iran, le Pakistan <DiscourseConnective annotation_id="1585">et</DiscourseConnective> l'Arabie saoudite, où il est <DiscourseConnective annotation_id="1617">encore</DiscourseConnective> régulièrement procédé à des exécutions, <Alignment alignment="1488" annotation_id="1664">
          <DiscourseConnective annotation_id="1664" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce, bien souvent <DiscourseConnective annotation_id="1684">à</DiscourseConnective> l'aide de méthodes d'une épouvantable barbarie, <DiscourseConnective annotation_id="1734">à</DiscourseConnective> mettre un terme à ces exécutions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1585" id="281" name="Ryszard Czarnecki">
    <ParallelChunk annotation_id="1585" docOffset="11">
      <en>author. - (PL) Mr President, I would not want this to be a debate on the subject of the death penalty as such.</en>
      <fr>auteur. - (PL) Monsieur le Président, je ne voudrais pas que ce débat porte sur le thème de la peine de mort <DiscourseConnective annotation_id="1879">en</DiscourseConnective> général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1696" docOffset="12">
      <en>
        <Alignment alignment="1891" annotation_id="1696">
          <DiscourseConnective annotation_id="1696" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> we cannot conceal the fact that opinions differ on this matter, it seems to me that we should be talking about the very specific case of an individual who was given the death penalty, subsequent to which seven out of nine witnesses to the charge against him withdrew their testimony.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1696" annotation_id="1891">
          <DiscourseConnective annotation_id="1891" sense="Contingency.Cause.Reason">Dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> les avis sont incontestablement divergents sur ce sujet, il me semble <DiscourseConnective annotation_id="1979">que</DiscourseConnective> nous devrions nous concentrer sur le cas très particulier d'un individu qui a été condamné à mort, <DiscourseConnective annotation_id="2082">après quoi</DiscourseConnective> sept témoins <DiscourseConnective annotation_id="2106">à</DiscourseConnective> charge sur neuf se sont rétractés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1986" docOffset="13">
      <en>This is a very specific situation.</en>
      <fr>Cette situation est très particulière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2021" docOffset="14">
      <en>I would not want us to veer off in an abstract fashion into a debate on whether the death penalty is completely bad or not.</en>
      <fr>Je ne voudrais pas que nous nous écartions du sujet pour nous lancer dans un débat abstrait qui porterait sur la question de savoir <DiscourseConnective annotation_id="2314">si</DiscourseConnective> la peine de mort est une bonne <DiscourseConnective annotation_id="2348">ou</DiscourseConnective> une mauvaise chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2145" docOffset="15">
      <en>I do not want at the present moment to call on the US authorities to amend a law that in 1972, that is 36 years ago, brought back the death penalty.</en>
      <fr>Mon but aujourd'hui n'est pas d'inviter les autorités américaines <DiscourseConnective annotation_id="2437">à</DiscourseConnective> modifier une loi qui a rétabli la peine de mort il y a 36 ans, en 1972.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2294" docOffset="16">
      <en>We are talking about a specific and extraordinarily controversial case.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="2514">s'</DiscourseConnective>agit ici d'un cas vraiment particulier <DiscourseConnective annotation_id="2555">et</DiscourseConnective> controversé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2366" docOffset="17">
      <en>It really is worth defending Mr Davis and demonstrating that there are situations in which it is worthwhile intervening.</en>
      <fr>Il importe vraiment de défendre M. Davis <DiscourseConnective annotation_id="2612">et</DiscourseConnective> de démontrer <DiscourseConnective annotation_id="2628">qu'</DiscourseConnective>il existe des situations où une intervention s'impose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2487" docOffset="18">
      <en>I would caution against generalisations, <Alignment alignment="7127" annotation_id="2528">
          <DiscourseConnective annotation_id="2528" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is why I did not sign this joint resolution.</en>
      <fr>Je mets en garde contre les généralisations, <Alignment alignment="2528" annotation_id="2731">
          <DiscourseConnective annotation_id="2731" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2734">c'est pourquoi</DiscourseConnective> je n'ai pas signé cette résolution commune.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2582" id="282" name="Jean Lambert">
    <ParallelChunk annotation_id="2582" docOffset="19">
      <en>author. - Mr President, this case certainly is an urgency <Alignment alignment="15950" annotation_id="2640">
          <DiscourseConnective annotation_id="2640" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="21410" annotation_id="2649">
          <DiscourseConnective annotation_id="2649" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have been hearing, the execution is due to take place by the end of this month.</en>
      <fr>auteur. - (EN) Monsieur le Président, ce cas est incontestablement une urgence <Alignment alignment="2640" annotation_id="2872">
          <DiscourseConnective annotation_id="2872" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="2649" annotation_id="2881">
          <DiscourseConnective annotation_id="2881" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous venons de l'entendre, l'exécution est prévue pour la fin de ce mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2735" docOffset="20">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="2735" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> I would urge each and every one of us in this Chamber and listening to this debate to make personal representations to the American Government - and indeed the Georgia state government - to see <DiscourseConnective annotation_id="2932" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> clemency can be applied.</en>
      <fr>Je vous invite donc tous, vous qui êtes ici présents à ce débat, <DiscourseConnective annotation_id="3026">à</DiscourseConnective> intervenir personnellement auprès du gouvernement américain, <DiscourseConnective annotation_id="3089">et même</DiscourseConnective> de l'État de Géorgie, pour leur demander d'examiner la possibilité d'appliquer des mesures de clémence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2960" docOffset="21">
      <en>
        <Alignment alignment="16527" annotation_id="2960">
          <DiscourseConnective annotation_id="2960" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment> we would move towards a retrial, <Alignment alignment="3223" annotation_id="2998">
          <DiscourseConnective annotation_id="2998" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is necessary.</en>
      <fr>Nous verrions <Alignment alignment="571" annotation_id="3215">
          <DiscourseConnective annotation_id="3215" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="2998" annotation_id="3223">
          <DiscourseConnective annotation_id="3223" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il faut demander un nouveau procès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3020" docOffset="22">
      <en>At least we would have a living being <Alignment alignment="36002" annotation_id="3058">
          <DiscourseConnective annotation_id="3058" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a retrial would be able to take place.</en>
      <fr>Nous aurions ainsi <DiscourseConnective annotation_id="3280">au moins</DiscourseConnective> sauvé la vie d'un homme <Alignment alignment="527" annotation_id="3313">
          <DiscourseConnective annotation_id="3313" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> lui permettrions d'être rejugé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3101" docOffset="23">
      <en>I think it is really important that we take our personal responsibility on this as well as looking to representations by Parliament.</en>
      <fr>Je crois qu'il est vraiment important <DiscourseConnective annotation_id="3386">que</DiscourseConnective> nous assumions notre responsabilité personnelle <DiscourseConnective annotation_id="3438">à cet égard</DiscourseConnective> et que nous envisagions aussi des démarches du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3234" docOffset="24">
      <en>Certainly, in this particular case, the evidence - <Alignment alignment="19257" annotation_id="3285">
          <DiscourseConnective annotation_id="3285" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have <DiscourseConnective annotation_id="3296" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> been hearing from many of the witnesses - has been retracted and contradicted.</en>
      <fr>Ce qui est sûr <DiscourseConnective annotation_id="3523">dans ce cas</DiscourseConnective> particulier, c'est que, <Alignment alignment="3285" annotation_id="3559">
          <DiscourseConnective annotation_id="3559" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'ont démontré un grand nombre des témoins, les éléments de preuve ont été retirés <DiscourseConnective annotation_id="3653">et</DiscourseConnective> contredits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3380" docOffset="25">
      <en>The American Bar Association's Georgia Death Penalty Assessment Team released a report looking at the circumstances in that particular state and felt that one of the major problems they had found was inadequate defence counsel, and a concern that defendants already on death row may not have had adequate counsel at the time of their trials.</en>
      <fr>L'unité de l'Association du barreau américain chargée d'examiner les condamnations à mort en Géorgie a publié un rapport portant sur les conditions dans cet État particulier selon lequel l'un des principaux problèmes est lié à l'insuffisance des moyens de défense, <DiscourseConnective annotation_id="3933">dans la mesure où</DiscourseConnective> les accusés qui se trouvent <DiscourseConnective annotation_id="3979">déjà</DiscourseConnective> dans le couloir de la mort peuvent ne pas être défendus par un avocat compétent lors de leur procès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3722" docOffset="26">
      <en>They noted that Georgia was the only state that did not provide lawyers to death row inmates for their post-conviction appeals.</en>
      <fr>Ce rapport signale <DiscourseConnective annotation_id="4104">que</DiscourseConnective> la Géorgie est le seul État <DiscourseConnective annotation_id="4136">à</DiscourseConnective> ne pas offrir aux condamnés à mort la possibilité d'être représentés par un avocat lorsqu'ils décident de faire appel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3850" docOffset="27">
      <en>So there are a number of reasons to be very concerned about this particular case, which is the one cited in the title of the resolution on the death penalty, notably the case of Troy Davis.</en>
      <fr>Il existe <DiscourseConnective annotation_id="4267">donc</DiscourseConnective> plusieurs motifs d'inquiétude concernant ce cas particulier, qui est celui que cite le titre de la résolution sur la peine de mort, <DiscourseConnective annotation_id="4404">en particulier</DiscourseConnective> le cas de Troy Davis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4040" docOffset="28">
      <en>
        <Alignment alignment="19308" annotation_id="4040">
          <DiscourseConnective annotation_id="4040" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would <Alignment alignment="10910" annotation_id="4052">
          <DiscourseConnective annotation_id="4052" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to raise other cases, in particular what is happening at the moment with some of those still detained in Guantánamo.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4040" annotation_id="4441">
          <DiscourseConnective annotation_id="4441" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'aimerais <Alignment alignment="764" annotation_id="4457">
          <DiscourseConnective annotation_id="4457" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> évoquer d'autres cas, <DiscourseConnective annotation_id="4489">notamment</DiscourseConnective> celui de certaines des personnes qui sont <DiscourseConnective annotation_id="4541">encore</DiscourseConnective> détenues à Guantánamo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4179" docOffset="29">
      <en>One case in particular concerns a British resident, Binyamin Mohamed, who has been detained there for over six years now and is likely to face a military commission where the death penalty is all too possibly an outcome.</en>
      <fr>Un de ces cas concerne un résident britannique détenu <DiscourseConnective annotation_id="4625">depuis</DiscourseConnective> plus de six ans, Binyamin Mohamed, qui risque de comparaître devant une commission militaire qui pourrait fort bien prononcer sa condamnation à mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4400" docOffset="30">
      <en>This Parliament, and the European Union as a whole, takes a very strong view on the death penalty.</en>
      <fr>La position de ce Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="4811">et</DiscourseConnective> de l'Union européenne dans son ensemble, est très ferme sur la peine de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4499" docOffset="31">
      <en>We consider that it is not something that a civilised society should be applying, <Alignment alignment="14502" annotation_id="4581">
          <DiscourseConnective annotation_id="4581" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that there are all too many reasons for death penalties not to be imposed.</en>
      <fr>Nous considérons en effet <DiscourseConnective annotation_id="4918">que</DiscourseConnective> la peine de mort n'a pas sa place dans une société civilisée <Alignment alignment="4581" annotation_id="4983">
          <DiscourseConnective annotation_id="4983" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4986">qu'</DiscourseConnective>un nombre incalculable de raisons <DiscourseConnective annotation_id="5023">s'</DiscourseConnective>oppose à son application.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4660" docOffset="32">
      <en>The case of Troy Davis is, I think, an absolutely classic example of the real problems with the implementation of the death penalty.</en>
      <fr>Le cas de Troy Davis est, à mon sens, l'illustration même des problèmes concrets que pose l'application de la peine de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4793" docOffset="33">
      <en>Once again, as well as what is called for in this particular resolution, I would call on each and every one of us, as responsible individuals, <DiscourseConnective annotation_id="4936" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> to take action in communicating our distress on this particular case.</en>
      <fr>Parallèlement aux demandes formulées dans cette résolution particulière, je vous invite une fois <DiscourseConnective annotation_id="5273">encore</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="5281">en</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5284">tant qu'</DiscourseConnective>individus responsables, <DiscourseConnective annotation_id="5316">à</DiscourseConnective> intervenir <DiscourseConnective annotation_id="5329">en</DiscourseConnective> communiquant nos profondes inquiétudes sur ce cas particulier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5011" id="283" name="Laima Liucija Andrikienė">
    <ParallelChunk annotation_id="5011" docOffset="34">
      <en>author. - (LT) The European Parliament has adopted quite a few regulations encouraging the abolition of the death penalty and executions or at least a moratorium on executions in the countries in which the death penalty still exists.</en>
      <fr>auteur. - (LT) Le Parlement européen a adopté plusieurs règlements encourageant l'abolition de la peine de mort <DiscourseConnective annotation_id="5507">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5510">à</DiscourseConnective> tout le moins un moratoire sur les exécutions dans les pays où la peine de mort est toujours appliquée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5245" docOffset="35">
      <en>Today we, the European Parliament, are supporting a person we have never met, Troy Davis, who is to be executed at the end of this month.</en>
      <fr>Aujourd'hui, nous, le Parlement européen, défendons une personne que nous n'avons jamais rencontrée, Troy Davis, et qui doit être exécutée <DiscourseConnective annotation_id="5755">à</DiscourseConnective> la fin de ce mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5383" docOffset="36">
      <en>Can you imagine yourself in his place, having had to spend 17 years waiting to be either cleared or executed, <Alignment alignment="12026" annotation_id="5493">
          <DiscourseConnective annotation_id="5493" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is strong evidence that he is innocent, with the seven witnesses who gave evidence against him having retracted their statements, <DiscourseConnective annotation_id="5634" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> so on. We are aware of quite a few cases of a person being executed and his innocence being proved only <Alignment alignment="2794" annotation_id="5742">
          <DiscourseConnective annotation_id="5742" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">afterwards</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Imaginez-vous <DiscourseConnective annotation_id="5790">à</DiscourseConnective> sa place, lui qui a dû passer 17 ans à attendre d'être acquitté <DiscourseConnective annotation_id="5856">ou</DiscourseConnective> exécuté, <Alignment alignment="3" annotation_id="5868">
          <DiscourseConnective annotation_id="5868" sense="Temporal.Synchrony">sachant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il existe de nombreuses preuves de son innocence, que sept témoins à charge se sont rétractés, etc. Nous savons qu'il existe quelques cas où l'innocence de l'accusé n'a été prouvée <DiscourseConnective annotation_id="6060">qu'</DiscourseConnective>
        <Alignment alignment="5742" annotation_id="6063">
          <DiscourseConnective annotation_id="6063" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> son exécution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5754" docOffset="37">
      <en>There are a lot of known cases where people are given the death penalty but avoid execution owing to the discovery of new evidence that proves they are not guilty of the crime.</en>
      <fr>Il existe aussi un grand nombre de cas connus où les condamnés à mort ont échappé à l'exécution grâce <DiscourseConnective annotation_id="6186">à</DiscourseConnective> la découverte d'éléments nouveaux démontrant leur innocence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5931" docOffset="38">
      <en>
        <Alignment alignment="7473" annotation_id="5931">
          <DiscourseConnective annotation_id="5931" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, today we are once again calling on all the countries of the world in which the death penalty is still used to take immediate measures to abolish it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5931" annotation_id="6249">
          <DiscourseConnective annotation_id="6249" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous invitons aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="6290">encore</DiscourseConnective> tous les pays du monde où la peine de mort est <DiscourseConnective annotation_id="6344">encore</DiscourseConnective> appliquée <DiscourseConnective annotation_id="6361">à</DiscourseConnective> prendre des mesures immédiates <DiscourseConnective annotation_id="6394">en vue de</DiscourseConnective> son abolition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6091" docOffset="39">
      <en>Today we are making our position against the death penalty clear, standing by a real person and pleading with the relevant US courts to reinvestigate the case of Troy Davis and pass a more lenient sentence instead of the death penalty.</en>
      <fr>Aujourd'hui, nous affichons clairement notre opposition à la peine de mort en défendant un condamné à mort <DiscourseConnective annotation_id="6526">et</DiscourseConnective> en implorant les tribunaux américains compétents de rejuger Troy Davis <DiscourseConnective annotation_id="6600">et</DiscourseConnective> de prononcer à son encontre une peine plus clémente que la condamnation à mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6327" docOffset="40">
      <en>In my opinion, supporting a real person, trying to protect him from being executed, even <Alignment alignment="6923" annotation_id="6416">
          <DiscourseConnective annotation_id="6416" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> he has made a huge mistake, is the best way to make our position on the necessity of abolishing the death penalty absolutely clear.</en>
      <fr>Je considère <DiscourseConnective annotation_id="6696">en effet</DiscourseConnective> que le meilleur moyen d'exprimer explicitement notre position sur la nécessité d'abolir la peine de mort consiste à soutenir un cas concret, à tout faire pour permettre à un condamné à mort d'échapper à son exécution, <Alignment alignment="6416" annotation_id="6923">
          <DiscourseConnective annotation_id="6923" sense="Contingency.Condition">même s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il a commis une grave erreur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6551" id="284" language="PT" name="Ana Maria Gomes">
    <ParallelChunk annotation_id="6551" docOffset="41">
      <en>Mr President, the first human right is the sanctity of life.</en>
      <fr>Monsieur le Président, le premier droit de l'homme, c'est l'inviolabilité de la vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6612" docOffset="42">
      <en>The death penalty is the most disrespectful of all the instances of contempt for dignity, civilisation and progress.</en>
      <fr>La peine de mort est la plus irrespectueuse de toutes les illustrations du mépris de la dignité, de la civilisation <DiscourseConnective annotation_id="7161">et</DiscourseConnective> du progrès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6729" docOffset="43">
      <en>Right now, at this precise moment, <Alignment alignment="8008" annotation_id="6764">
          <DiscourseConnective annotation_id="6764" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are breathing and speaking freely, one man, Troy Davis, is locked up in a cell, counting the minutes left of his life.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7176">En</DiscourseConnective> ce moment même, <Alignment alignment="13119" annotation_id="7195">
          <DiscourseConnective annotation_id="7195" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous respirons <DiscourseConnective annotation_id="7220">et</DiscourseConnective> parlons librement, un homme, Troy Davis, est enfermé dans une cellule où il compte les minutes qu'il lui reste à vivre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6891" docOffset="44">
      <en>He has been on death row for more than 15 years and has always denied committing the crime he was accused of.</en>
      <fr>Cela fait plus de 15 ans qu'il se trouve dans le couloir de la mort <DiscourseConnective annotation_id="7411">et</DiscourseConnective> qu'il ne cesse de nier avoir commis le crime dont on l'accuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7001" docOffset="45">
      <en>Some of those who testified against him have recanted or contradicted themselves in their statements, which were obtained under police coercion.</en>
      <fr>Certains de ceux qui ont témoigné contre lui se sont rétractés <DiscourseConnective annotation_id="7540">ou</DiscourseConnective> contredits dans leurs déclarations, <DiscourseConnective annotation_id="7579">par ailleurs</DiscourseConnective> obtenues sous la pression de la police.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7146" docOffset="46">
      <en>There is no clear, objective and convincing evidence in this case.</en>
      <fr>Aucun élément de preuve irréfutable, objectif <DiscourseConnective annotation_id="7678">et</DiscourseConnective> convaincant n'a été produit contre l'accusé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7213" docOffset="47">
      <en>The application of the death penalty to Troy Davis by the authorities of the State of Georgia runs completely counter to the moratorium on the death penalty adopted last December by the United Nations General Assembly.</en>
      <fr>La condamnation à mort de Troy Davis par les autorités de l'État de Géorgie est contraire au moratoire sur l'application de la peine de mort adopté en décembre dernier par l'Assemblée générale des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7432" docOffset="48">
      <en>
        <Alignment alignment="7938" annotation_id="7432">
          <DiscourseConnective annotation_id="7432" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the moratorium is not legally binding, it carries enormous moral and political significance.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7432" annotation_id="7938">
          <DiscourseConnective annotation_id="7938" sense="Comparison.Concession">Certes</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce moratoire n'a pas de valeur juridique contraignante, mais il revêt une énorme importance sur les plans politique <DiscourseConnective annotation_id="8062">et</DiscourseConnective> moral.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7534" docOffset="49">
      <en>It is now up to the States who do not abide by it to review their policy with a view to abolishing the death penalty and respecting human rights in their entirety.</en>
      <fr>Il appartient <DiscourseConnective annotation_id="8086">maintenant</DiscourseConnective> aux États qui ne le respectent pas de revoir leur politique <DiscourseConnective annotation_id="8157">en vue d'</DiscourseConnective>abolir la peine de mort <DiscourseConnective annotation_id="8190">et</DiscourseConnective> de respecter les droits de l'homme dans leur intégralité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7698" docOffset="50">
      <en>The State of Georgia now has the opportunity with this case to give the most fundamental values of democracy the substance they deserve once again.</en>
      <fr>Ce cas particulier offre à l'État de Géorgie la possibilité de redonner corps aux valeurs les plus fondamentales de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7846" docOffset="51">
      <en>Commissioner Louis Michel recently heard the President of Sudan himself, Omar al-Bashir, say that he would not hand over those who have been indicted for crimes against humanity to the International Criminal Court, just <Alignment alignment="25029" annotation_id="8066">
          <DiscourseConnective annotation_id="8066" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the United States does not.</en>
      <fr>Le commissaire Louis Michel a récemment entendu de la bouche du Président du Soudan, Omar al-Bashir, <DiscourseConnective annotation_id="8483">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="8066" annotation_id="8488">
          <DiscourseConnective annotation_id="8488" sense="Temporal.Synchrony">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États-Unis, il ne remettrait pas les inculpés <DiscourseConnective annotation_id="8549">pour</DiscourseConnective> crimes <DiscourseConnective annotation_id="8561">pour</DiscourseConnective> l'humanité <DiscourseConnective annotation_id="8577">à</DiscourseConnective> la Cour pénale internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8097" docOffset="52">
      <en>The United States' example in these two areas is a disgrace, <Alignment alignment="231" annotation_id="8158">
          <DiscourseConnective annotation_id="8158" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to bring all means available to bear on the United States to show that we cannot accept this stance and the terrible example that is being set for the world in the field of human rights.</en>
      <fr>L'exemple donné par les États-Unis dans ces deux domaines est scandaleux, <Alignment alignment="8158" annotation_id="8684">
          <DiscourseConnective annotation_id="8684" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <DiscourseConnective annotation_id="8699">donc</DiscourseConnective> mettre en œuvre tous les moyens disponibles <DiscourseConnective annotation_id="8748">pour</DiscourseConnective> faire comprendre aux États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="8785">que</DiscourseConnective> nous ne pouvons accepter leur position, ce terrible exemple <DiscourseConnective annotation_id="8849">qu'</DiscourseConnective>ils donnent au reste du monde dans le domaine des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8357" docOffset="53">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="8357" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>, as the resolution requests, it is vital that the Presidency of the European Union and the European Commission Delegation in Washington make representations <DiscourseConnective annotation_id="8524" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8527" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to prevent Troy Davis' sentence being carried out and for the United States to effectively review its position on the death penalty.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8921">Comme</DiscourseConnective> la résolution le demande, il est donc essentiel <DiscourseConnective annotation_id="8975">que</DiscourseConnective> la présidence de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="9015">et</DiscourseConnective> la délégation de la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="9060">à</DiscourseConnective> Washington interviennent <DiscourseConnective annotation_id="9087">pour</DiscourseConnective> empêcher l'application de la condamnation de Troy Davis <DiscourseConnective annotation_id="9148">et</DiscourseConnective> obtenir <DiscourseConnective annotation_id="9159">que</DiscourseConnective> les États-Unis revoient leur position sur la peine de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8663" id="285" name="Józef Pinior">
    <ParallelChunk annotation_id="8663" docOffset="54">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (PL) Mr President, in 2007 some 1 252 executions took place in the world, in 24 countries.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (PL) Monsieur le Président, il aurait été procédé, <DiscourseConnective annotation_id="9298">en</DiscourseConnective> 2007, à quelque 1 252 exécutions dans le monde, dans 24 pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8784" docOffset="55">
      <en>The true number was undoubtedly higher.</en>
      <fr>Le chiffre réel est certainement plus élevé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8824" docOffset="56">
      <en>Of those executions, 88% were carried out in China, Iran, Saudi Arabia, Pakistan and the United States.</en>
      <fr>88 % de ces exécutions ont eu lieu <DiscourseConnective annotation_id="9443">en</DiscourseConnective> Chine, en Iran, en Arabie saoudite, au Pakistan <DiscourseConnective annotation_id="9494">et</DiscourseConnective> aux États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8928" docOffset="57">
      <en>There are two matters I would like to raise in today's debate.</en>
      <fr>Il y a deux points sur lesquels j'aimerais insister dans le cadre du débat d'aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8991" docOffset="58">
      <en>Firstly, I disagree entirely with what was said by my fellow Member Mr Czarnecki, that this issue is the subject of differences within the European Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9603">Premièrement</DiscourseConnective>, je ne suis pas du tout d'accord avec mon collègue M. Czarnecki lorsqu'il dit que les opinions divergent au sein de l'Union européenne sur ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9146" docOffset="59">
      <en>That is not the case.</en>
      <fr>Cela est faux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9168" docOffset="60">
      <en>I would like to remind Mr Czarnecki of the official stance taken in the Roman Catholic Church's doctrine, which was <Alignment alignment="18795" annotation_id="9284">
          <DiscourseConnective annotation_id="9284" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the personal view of Pope John Paul II, who was against the use of the death penalty.</en>
      <fr>J'aimerais rappeler à M. Czarnecki la position officielle adoptée dans la doctrine de l'Église catholique romaine, qui correspondait <Alignment alignment="12160" annotation_id="9913">
          <DiscourseConnective annotation_id="9913" sense="Expansion.Conjunction">d'ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> à l'opinion personnelle du Pape Jean-Paul II qui était contre la peine de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9375" docOffset="61">
      <en>It seems to me that that should be a very clear indication to Mr Czarnecki of the stance of the majority on this matter in EU countries.</en>
      <fr>Il me semble <DiscourseConnective annotation_id="10017">que</DiscourseConnective> cela devrait donner <DiscourseConnective annotation_id="10041">à</DiscourseConnective> M. Czarnecki une idée très claire de la position de la majorité des pays membres de l'UE sur la peine de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9512" docOffset="62">
      <en>The second matter is of course the ongoing situation linked to the situation of Troy Davis in the United States, on whom the death penalty is to be carried out.</en>
      <fr>Mon deuxième point concerne, évidemment, la situation aux États-Unis en liaison avec le cas de Troy Davis <DiscourseConnective annotation_id="10260">à</DiscourseConnective> l'égard duquel la peine de mort doit être appliquée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9673" docOffset="63">
      <en>We must do all we can to suspend the execution of this death sentence and to enable a review process to take place, with a possible replacement by a life sentence <Alignment alignment="10474" annotation_id="9836">
          <DiscourseConnective annotation_id="9836" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> he is proven guilty.</en>
      <fr>Nous devons faire tout ce qui est notre pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="10363">pour</DiscourseConnective> suspendre l'exécution de cette condamnation à mort <DiscourseConnective annotation_id="10419">et</DiscourseConnective> permettre l'ouverture d'un procès en révision avec, <Alignment alignment="9836" annotation_id="10474">
          <DiscourseConnective annotation_id="10474" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> sa culpabilité est prouvée, commutation de sa peine en réclusion à perpétuité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9860" id="286" name="Dumitru Oprea">
    <ParallelChunk annotation_id="9860" docOffset="64">
      <en>(RO) Over 40 countries have given up the death penalty method since 1990 <Alignment alignment="13457" annotation_id="9933">
          <DiscourseConnective annotation_id="9933" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, today, over 120 countries have legally prohibited such a penalty.</en>
      <fr>(RO) Plus de 40 pays ont renoncé à la peine de mort <DiscourseConnective annotation_id="10608">depuis</DiscourseConnective> 1990 <Alignment alignment="9933" annotation_id="10620">
          <DiscourseConnective annotation_id="10620" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, aujourd'hui, plus de 120 pays l'ont interdite par la voie législative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10004" docOffset="65">
      <en>At the European level, under the European Convention on Human Rights, which comprises an article 2 on the right to life and protocol 6, article 1, "Abolition of the death penalty”, no one shall be either condemned to such penalty or executed.</en>
      <fr>Au niveau européen, la convention européenne des droits de l'homme, dont l'article 2 porte sur le droit <DiscourseConnective annotation_id="10799">à</DiscourseConnective> la vie <DiscourseConnective annotation_id="10808">et</DiscourseConnective> l'article 1er du protocole n° 6 concerne l'abolition de la peine de mort, prévoit que nul ne peut être condamné <DiscourseConnective annotation_id="10923">à</DiscourseConnective> une telle peine ni exécuté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10247" docOffset="66">
      <en>Shocking statistics have been presented worldwide.</en>
      <fr>Des statistiques choquantes ont été publiées dans le monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10298" docOffset="67">
      <en>Over 1591 people were executed in 2006; over 3861 people were sentenced to death in 55 countries.</en>
      <fr>Plus de 1 591 personnes ont été exécutées <DiscourseConnective annotation_id="11062">en</DiscourseConnective> 2006 et plus de 3 861 personnes ont été condamnées <DiscourseConnective annotation_id="11116">à</DiscourseConnective> mort dans 55 pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10396" docOffset="68">
      <en>I believe that no person has the right to take another human being's life.</en>
      <fr>Aucun être humain n'a le droit d'ôter la vie à un autre être humain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10471" docOffset="69">
      <en>How could you take something that is not yours?</en>
      <fr>De quel droit pourrait-on prendre quelque chose qui ne nous appartient pas?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10519" docOffset="70">
      <en>According to my reasoning, I cannot even conceive something like that, especially <DiscourseConnective annotation_id="10601" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>, in the countries using the death penalty, the number of serious crimes has not decreased thanks to such penalties.</en>
      <fr>C'est quelque chose <DiscourseConnective annotation_id="11302">que</DiscourseConnective> je ne peux <DiscourseConnective annotation_id="11317">même</DiscourseConnective> pas concevoir, <DiscourseConnective annotation_id="11337">d'autant plus que</DiscourseConnective> le nombre de crimes graves n'a pas diminué dans les pays où la peine de mort est appliquée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10723" docOffset="71">
      <en>We propose the replacement of the death penalty with the deprivation of liberty.</en>
      <fr>Nous proposons de remplacer la peine de mort par une peine privative de liberté.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10804" id="287" name="Janusz Onyszkiewicz">
    <ParallelChunk annotation_id="10804" docOffset="72">
      <en>(PL) Mr President, our discussion must of course allude to one fundamental matter, <DiscourseConnective annotation_id="10887" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is the sense in general terms, as well as the moral aspect, of such court verdicts as sentencing a person to death.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, il est absolument essentiel que notre discussion aborde une question fondamentale, à savoir le sens général <DiscourseConnective annotation_id="11664">et</DiscourseConnective> l'aspect moral de ces décisions de justice qui condamnent des accusés <DiscourseConnective annotation_id="11737">à</DiscourseConnective> mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11012" docOffset="73">
      <en>One of the arguments that I think is very important in this discussion is doubt regarding whether someone who has been accused in an absolutely final way may be recognised as guilty of the deed with which he is charged.</en>
      <fr>L'un des éléments qui, à mon sens, doit absolument être pris en compte est le doute <DiscourseConnective annotation_id="11829">quant à</DiscourseConnective> la culpabilité de l'accusé par rapport au chef d'inculpation retenu contre lui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11232" docOffset="74">
      <en>In any other situation there is always the potential to drop the verdict and return someone to normal life.</en>
      <fr>Dans tous les autres cas de figure, il existe toujours la possibilité d'abandonner la condamnation <DiscourseConnective annotation_id="12016">et</DiscourseConnective> de permettre au condamné de revenir <DiscourseConnective annotation_id="12055">à</DiscourseConnective> la vie normale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11340" docOffset="75">
      <en>In the case of the death sentence this potential does not exist.</en>
      <fr>Dans le cas de la peine de mort, cette possibilité n'existe pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11405" docOffset="76">
      <en>In view of this, besides the purely moral aspects, exceptionally important <DiscourseConnective annotation_id="11480" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective> they are, this legal aspect too must be taken into consideration. This is particularly the case in the instance we are discussing, where there are major doubts regarding the grounds for the charge.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12138">Par conséquent</DiscourseConnective>, au-delà des aspects purement moraux qui sont extraordinairement importants, il faut aussi tenir compte de cet aspect plus juridique, <DiscourseConnective annotation_id="12287">en particulier</DiscourseConnective> dans le cas qui nous intéresse aujourd'hui vu les doutes sérieux sur les motifs d'accusation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11685" id="288" name="Ewa Tomaszewska">
    <ParallelChunk annotation_id="11685" docOffset="77">
      <en>(PL) Mr President, everyone should have the right to a fair trial.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, tout le monde devrait avoir droit <DiscourseConnective annotation_id="12458">à</DiscourseConnective> un procès équitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11752" docOffset="78">
      <en>In this case, where there are many doubts about guilt, <Alignment alignment="12584" annotation_id="11807">
          <DiscourseConnective annotation_id="11807" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> seven witnesses have withdrawn their testimony, there is a need for the case to be re-heard.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12481">Dans ce cas</DiscourseConnective> particulier, où un grand nombre d'éléments jettent le doute sur la culpabilité de l'accusé <Alignment alignment="11807" annotation_id="12584">
          <DiscourseConnective annotation_id="12584" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> où sept témoins à charge se sont rétractés, il <DiscourseConnective annotation_id="12634">s'</DiscourseConnective>impose de permettre au condamné d'être rejugé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11904" docOffset="79">
      <en>A further matter, which those who have risen before me have mentioned, is the problem of the irreversibility of the death sentence.</en>
      <fr>Comme les précédents orateurs l'ont signalé, il y a aussi le problème de l'irréversibilité de la condamnation à mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12036" docOffset="80">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="12036" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> doubts exist, this is all the more reason for not applying such a punishment.</en>
      <fr>L'existence de doutes est une raison <DiscourseConnective annotation_id="12838">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12846">pour</DiscourseConnective> ne pas prononcer une telle condamnation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12117" id="289" name="Maciej Marian Giertych">
    <ParallelChunk annotation_id="12117" docOffset="81">
      <en>Mr President, I should like to take the opportunity provided by this debate to call for a moratorium on the death penalty for innocent unborn human beings.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, j'aimerais profiter de l'occasion qui m'est offerte par ce débat <DiscourseConnective annotation_id="12985">pour</DiscourseConnective> appeler <DiscourseConnective annotation_id="12998">à</DiscourseConnective> un moratoire sur la peine de mort <DiscourseConnective annotation_id="13034">pour</DiscourseConnective> les êtres humains innocents à naître.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12273" docOffset="82">
      <en>It is high time civilised countries discontinued the practice of abortion.</en>
      <fr>Il est grand temps que les pays civilisés mettent un terme à la pratique de l'avortement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12348" id="291" name="Olli Rehn">
    <ParallelChunk annotation_id="12348" docOffset="83">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, the European Union is firmly opposed to the use of the death penalty and actively works towards the abolition of capital punishment worldwide.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, l'Union européenne est fermement opposée <DiscourseConnective annotation_id="13263">à</DiscourseConnective> l'application de la peine de mort <DiscourseConnective annotation_id="13299">et</DiscourseConnective> œuvre activement <DiscourseConnective annotation_id="13319">pour</DiscourseConnective> en obtenir l'abolition dans tous les pays du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12533" docOffset="84">
      <en>In countries that maintain the death penalty, the EU aims at the progressive restriction of its scope, as well as at the establishment of a moratorium <DiscourseConnective annotation_id="12684" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> <Alignment alignment="13544" annotation_id="12687">
          <DiscourseConnective annotation_id="12687" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> to eliminate the death penalty completely.</en>
      <fr>Dans les pays où la peine de mort est toujours appliquée, l'UE vise <DiscourseConnective annotation_id="13444">à</DiscourseConnective> la restriction progressive de son champ d'application, <DiscourseConnective annotation_id="13501">ainsi</DiscourseConnective> qu'à la mise en place d'un moratoire <Alignment alignment="12687" annotation_id="13544">
          <DiscourseConnective annotation_id="13544" sense="Temporal.Synchrony">en vue de</DiscourseConnective>
        </Alignment> son abolition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12733" docOffset="85">
      <en>The Guidelines to EU Policy Towards Third Countries on the Death Penalty, adopted in 1998 and revised in 2008, set out the framework for EU action.</en>
      <fr>Ce sont les orientations <DiscourseConnective annotation_id="13594">pour</DiscourseConnective> la politique de l'UE à l'égard des pays tiers <DiscourseConnective annotation_id="13645">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la peine de mort, qui ont été adoptées <DiscourseConnective annotation_id="13703">en</DiscourseConnective> 1998 <DiscourseConnective annotation_id="13711">et</DiscourseConnective> révisées <DiscourseConnective annotation_id="13723">en</DiscourseConnective> 2008, qui définissent l'action de l'UE dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12881" docOffset="86">
      <en>They include declarations or demarches in international fora and towards third countries, including the United States of America.</en>
      <fr>Ces orientations comportent des déclarations <DiscourseConnective annotation_id="13827">et</DiscourseConnective> expliquent les démarches à entreprendre au sein des instances internationales <DiscourseConnective annotation_id="13908">et</DiscourseConnective> auprès des pays tiers, dont les États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13011" docOffset="87">
      <en>As regards the USA, the EU is deeply concerned about the resumption of executions since the lifting of the de facto moratorium on the death penalty in May.</en>
      <fr>L'UE est profondément préoccupée par la reprise des exécutions aux États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="14033">depuis</DiscourseConnective> la levée, <DiscourseConnective annotation_id="14050">en</DiscourseConnective> mai, du moratoire de facto sur la peine de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13167" docOffset="88">
      <en>We have repeatedly urged the US Government to reintroduce a moratorium on the death penalty at Federal level <Alignment alignment="1715" annotation_id="13276">
          <DiscourseConnective annotation_id="13276" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we hope that the United States will consider abolishing the death penalty by law in the foreseeable future.</en>
      <fr>Nous avons invité à plusieurs reprises le gouvernement américain <DiscourseConnective annotation_id="14167">à</DiscourseConnective> réintroduire un moratoire sur la peine de mort au niveau fédéral, <Alignment alignment="13276" annotation_id="14235">
          <DiscourseConnective annotation_id="14235" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="14252">que</DiscourseConnective> les États-Unis envisageront d'abolir cette peine par la voie législative dans un avenir prévisible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13388" docOffset="89">
      <en>We take note of Parliament's motion for a resolution regarding the individual case of Mr Troy Davis.</en>
      <fr>Nous prenons acte de la proposition de résolution du Parlement sur le cas particulier de M. Troy Davis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13489" docOffset="90">
      <en>We have intelligence from our Washington Delegation that the Governor of Georgia has not yet signed the execution order <Alignment alignment="19178" annotation_id="13609">
          <DiscourseConnective annotation_id="13609" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that he is apparently in no hurry to do so.</en>
      <fr>Nous avons été informés par notre délégation à Washington <DiscourseConnective annotation_id="14518">que</DiscourseConnective> le gouverneur de Géorgie n'a pas <DiscourseConnective annotation_id="14555">encore</DiscourseConnective> signé l'ordre d'exécution <Alignment alignment="13609" annotation_id="14588">
          <DiscourseConnective annotation_id="14588" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14591">qu'</DiscourseConnective>il ne semble pas être pressé de le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13657" docOffset="91">
      <en>The Commission, along with EU Member States and the Presidency, will of course follow this case very closely.</en>
      <fr>Bien évidemment, la Commission suivra, avec les États membres de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="14706">et</DiscourseConnective> la présidence du Conseil, de très près l'évolution de ce dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13767" id="292" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="13767" docOffset="92">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>(FR) Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13789" docOffset="93">
      <en>The vote will take place at the end of the debates.</en>
      <fr>Le vote aura lieu <DiscourseConnective annotation_id="14817">à</DiscourseConnective> la fin des débats.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13841" id="295" name="Neena Gill">
    <ParallelChunk annotation_id="13841" docOffset="94">
      <en>Mr President, reference was made to me earlier by Mr Matsakis <Alignment alignment="10839" annotation_id="13903">
          <DiscourseConnective annotation_id="13903" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I wanted to respond to it.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, Monsieur Matsakis a fait allusion <DiscourseConnective annotation_id="14900">à</DiscourseConnective> moi tout à l'heure <Alignment alignment="13903" annotation_id="14921">
          <DiscourseConnective annotation_id="14921" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je tiens <DiscourseConnective annotation_id="14933">à</DiscourseConnective> lui répondre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13934" docOffset="95">
      <en>I did not want to abuse the catch-the-eye system on a different debate, which was an important issue on the death penalty.</en>
      <fr>Je ne veux pas abuser de la procédure "catch the eye" dans un débat différent qui porte sur un sujet aussi important que celui de la peine de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14057" docOffset="96">
      <en>
        <Alignment alignment="14302" annotation_id="14057">
          <DiscourseConnective annotation_id="14057" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think he made reference to my not understanding the system of urgencies.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14057" annotation_id="15097">
          <DiscourseConnective annotation_id="15097" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois qu'il voulait dire que je ne comprends pas le système des urgences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14136" docOffset="97">
      <en>I would just like to say, for the record, that I have been involved in a number of urgencies <Alignment alignment="15256" annotation_id="14229">
          <DiscourseConnective annotation_id="14229" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would say that it is the least transparent and open system we have.</en>
      <fr>Je tiens juste <DiscourseConnective annotation_id="15194">à</DiscourseConnective> préciser <DiscourseConnective annotation_id="15205">que</DiscourseConnective> j'ai participé <DiscourseConnective annotation_id="15224">à</DiscourseConnective> un certain nombre d'urgences, <Alignment alignment="14229" annotation_id="15256">
          <DiscourseConnective annotation_id="15256" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je dirais <DiscourseConnective annotation_id="15269">que</DiscourseConnective> c'est le moins transparent <DiscourseConnective annotation_id="15300">et</DiscourseConnective> le moins ouvert de tous nos systèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14303" docOffset="98">
      <en>Of course in my group we have a debate about it, <Alignment alignment="15395" annotation_id="14352">
          <DiscourseConnective annotation_id="14352" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> urgencies are only agreed on the Thursday before Strasbourg <Alignment alignment="34775" annotation_id="14416">
          <DiscourseConnective annotation_id="14416" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is an hour-long meeting on the Tuesday before, where urgencies are quickly cobbled together.</en>
      <fr>Bien sûr que nous en débattons au sein de mon groupe, <Alignment alignment="14352" annotation_id="15395">
          <DiscourseConnective annotation_id="15395" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les urgences ne sont arrêtées que le jeudi précédent la séance à Strasbourg, <Alignment alignment="14416" annotation_id="15477">
          <DiscourseConnective annotation_id="15477" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles sont ensuite concoctées à la hâte lors d'une réunion d'une heure organisée le mardi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14519" docOffset="99">
      <en>I think that some of these issues are not urgent and should be properly debated in this Parliament to maintain its credibility.</en>
      <fr>Je considère <DiscourseConnective annotation_id="15584">que</DiscourseConnective> certains de ces sujets ne sont pas urgents <DiscourseConnective annotation_id="15631">et</DiscourseConnective> qu'ils devraient faire l'objet d'un débat approprié au Parlement dans l'intérêt de sa crédibilité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
