<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>One-minute speeches on matters of political importance</en>
    <fr>Interventions d'une minute sur des questions politiques importantes</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="55" id="045" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="55" docOffset="1">
      <en>We shall now proceed to the speeches, which must not last longer than one minute.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle <DiscourseConnective annotation_id="92">à</DiscourseConnective> présent les interventions dont la durée est limitée à une minute.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="137" docOffset="2">
      <en>There is a very long list of requests.</en>
      <fr>Il y a une longue liste de demandes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="176" docOffset="3">
      <en>This shows a great desire to participate, which is to the credit of this House.</en>
      <fr>Cela témoigne d'une grande volonté de participation qui est tout <DiscourseConnective annotation_id="262">à</DiscourseConnective> l'honneur de cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="256" docOffset="4">
      <en>
        <Alignment alignment="25093" annotation_id="256">
          <DiscourseConnective annotation_id="256" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I will be unable to give the floor to all those who wish to speak, <Alignment alignment="3136" annotation_id="332">
          <DiscourseConnective annotation_id="332" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> 100 requests would take an hour and a half, <DiscourseConnective annotation_id="384" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective> we have only 30 minutes available.</en>
      <fr>Je ne pourrais <Alignment alignment="3460" annotation_id="309">
          <DiscourseConnective annotation_id="309" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas donner la parole <DiscourseConnective annotation_id="340">à</DiscourseConnective> tous ceux qui souhaitent parler, <Alignment alignment="4083" annotation_id="375">
          <DiscourseConnective annotation_id="375" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faudrait une heure <DiscourseConnective annotation_id="401">et</DiscourseConnective> demie pour écouter les 100 demandes d'intervention, et nous n'avons <DiscourseConnective annotation_id="472">que</DiscourseConnective> 30 minutes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="427" id="046" name="Seán Kelly">
    <ParallelChunk annotation_id="427" docOffset="5">
      <en>(GA) Mr President, <Alignment alignment="72877" annotation_id="446">
          <DiscourseConnective annotation_id="446" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is my first opportunity to speak in Parliament, I would like to begin in my native language.</en>
      <fr>(GA) Monsieur le Président, <Alignment alignment="32460" annotation_id="516">
          <DiscourseConnective annotation_id="516" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est la première occasion qui m'est offerte d'intervenir au sein de cette Assemblée, je souhaite <DiscourseConnective annotation_id="622">d'abord</DiscourseConnective> m'exprimer dans ma langue maternelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="550" docOffset="6">
      <en>
        <Alignment alignment="76559" annotation_id="550">
          <DiscourseConnective annotation_id="550" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, the campaign for the Lisbon referendum is well underway in Ireland at the moment, <Alignment alignment="780" annotation_id="645">
          <DiscourseConnective annotation_id="645" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are hopeful that there will be a positive result on 2 October.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5449" annotation_id="668">
          <DiscourseConnective annotation_id="668" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, la campagne du référendum sur le traité de Lisbonne bat son plein actuellement <DiscourseConnective annotation_id="768">en</DiscourseConnective> Irlande, <Alignment alignment="12364" annotation_id="780">
          <DiscourseConnective annotation_id="780" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="797">que</DiscourseConnective> le <DiscourseConnective annotation_id="804">résultat</DiscourseConnective> sera positif le 2 octobre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="715" docOffset="7">
      <en>One of the things that is making a big difference this time round is the guarantees the European Union gave to the Irish Government in relation to tax, abortion and defence.</en>
      <fr>Les garanties <DiscourseConnective annotation_id="854">que</DiscourseConnective> l'Union européenne a données au gouvernement irlandais <DiscourseConnective annotation_id="913">en</DiscourseConnective> matière de fiscalité, d'avortement <DiscourseConnective annotation_id="951">et</DiscourseConnective> de défense constituent un élément décisif par rapport au précédent référendum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="889" docOffset="8">
      <en>The new capacity for sports included in the Treaty of Lisbon, something which was not mentioned at all last time round, is <Alignment alignment="35204" annotation_id="1012">
          <DiscourseConnective annotation_id="1012" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> very important.</en>
      <fr>La nouvelle dimension <DiscourseConnective annotation_id="1055">pour</DiscourseConnective> le sport prévue par le traité de Lisbonne, un aspect qui n'avait pas été mentionné la dernière fois, revêt <Alignment alignment="1012" annotation_id="1167">
          <DiscourseConnective annotation_id="1167" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une grande importance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1033" docOffset="9">
      <en>As one who has been involved in sport all my life at different levels of playing and administration, I believe that the possibility under Lisbon of the EU taking sports seriously and supporting both indigenous and international sports has struck a chord with the Irish sporting public.</en>
      <fr>(<DiscourseConnective annotation_id="1201">EN</DiscourseConnective>) Ayant consacré toute ma vie au sport <DiscourseConnective annotation_id="1242">à</DiscourseConnective> différents niveaux, tant sur le terrain <DiscourseConnective annotation_id="1284">que</DiscourseConnective> dans les bureaux, je pense <DiscourseConnective annotation_id="1315">que</DiscourseConnective> la possibilité offerte par le traité de Lisbonne de créer une UE qui accorde de l'importance au sport <DiscourseConnective annotation_id="1421">et</DiscourseConnective> soutienne à la fois les sports locaux <DiscourseConnective annotation_id="1462">et</DiscourseConnective> internationaux a trouvé un écho favorable auprès des amateurs de sport en Irlande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1319" docOffset="10">
      <en>For that reason, and for the other more obvious reasons such as the health, social and physical benefits of sport, it is imperative that substantial funding is provided post-Lisbon to ...</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1548">Pour</DiscourseConnective> cette raison, <DiscourseConnective annotation_id="1567">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1570">pour</DiscourseConnective> d'autres plus évidentes <DiscourseConnective annotation_id="1599">comme</DiscourseConnective> les bienfaits sanitaires, sociaux <DiscourseConnective annotation_id="1639">et</DiscourseConnective> physiques du sport, il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="1679">que</DiscourseConnective> des moyens substantiels soient alloués <DiscourseConnective annotation_id="1722">après</DiscourseConnective> Lisbonne...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1507" docOffset="11">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(Le président retire la parole à l'orateur)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1543" id="048" name="Vasilica Viorica Dăncilă">
    <ParallelChunk annotation_id="1543" docOffset="12">
      <en>(RO) Mr President, I believe that there are certain disparities within Romania's agriculture sector in terms of structural problems, compared with other Member States.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, je pense <DiscourseConnective annotation_id="1821">qu'</DiscourseConnective>il existe certaines disparités dans le secteur agricole roumain, <DiscourseConnective annotation_id="1889">en</DiscourseConnective> termes de problèmes structurels, par rapport aux autres États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1711" docOffset="13">
      <en>I must emphasise that the European Union should use the political and economic leverage it has to focus more attention on the management of the funds allocated for agriculture to those Member States who have joined later.</en>
      <fr>J'insiste sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="1985">que</DiscourseConnective> l'Union européenne devrait user de l'influence politique <DiscourseConnective annotation_id="2046">et</DiscourseConnective> économique qui est la sienne <DiscourseConnective annotation_id="2078">pour</DiscourseConnective> accorder une plus grande attention <DiscourseConnective annotation_id="2118">à</DiscourseConnective> la gestion des fonds alloués <DiscourseConnective annotation_id="2149">pour</DiscourseConnective> l'agriculture aux États membres dont l'adhésion est plus récente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1933" docOffset="14">
      <en>I wish to express my view that supporting a sustainable agricultural sector with an appropriate budget after 2013 as well would solve this problem, offering farmers medium and long-term prospects, along with sufficient funds <Alignment alignment="53945" annotation_id="2158">
          <DiscourseConnective annotation_id="2158" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> Romanian agriculture can come into line with European standards and create an opportunity for a united Europe.</en>
      <fr>Je suis d'avis <DiscourseConnective annotation_id="2235">que</DiscourseConnective> promouvoir un secteur agricole durable <DiscourseConnective annotation_id="2278">en</DiscourseConnective> lui allouant des ressources budgétaires appropriées, <DiscourseConnective annotation_id="2334">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2344">après</DiscourseConnective> 2013, résoudrait ce problème en offrant aux agriculteurs des perspectives à moyen <DiscourseConnective annotation_id="2432">et</DiscourseConnective> long terme et des fonds suffisants <Alignment alignment="2158" annotation_id="2470">
          <DiscourseConnective annotation_id="2470" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> permettre à l'agriculture roumaine de se conformer aux normes européennes. Cela contribuerait aussi <DiscourseConnective annotation_id="2575">à</DiscourseConnective> la construction d'une Europe unie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2277" id="049" name="Sergej Kozlík">
    <ParallelChunk annotation_id="2277" docOffset="15">
      <en>(SK) Ladies and gentlemen, Hungary and the Hungarian minorities are constantly bringing up the issue of national minorities.</en>
      <fr>(SK) Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="2626">et</DiscourseConnective> Messieurs, la Hongrie <DiscourseConnective annotation_id="2651">et</DiscourseConnective> les minorités hongroises ne cessent d'évoquer la question des minorités nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2402" docOffset="16">
      <en>Through recourse to half-truths and sometimes even lies, they try to manipulate European public opinion in their favour.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2738">En</DiscourseConnective> ayant recours <DiscourseConnective annotation_id="2755">à</DiscourseConnective> des demi-vérités voire à des mensonges, elles tentent de manipuler l'opinion publique européenne <DiscourseConnective annotation_id="2854">en</DiscourseConnective> leur faveur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2523" docOffset="17">
      <en>What is the truth?</en>
      <fr>Où se situe la vérité?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2542" docOffset="18">
      <en>Over the past eighty years, national minorities in Hungary have been all but wiped out, <Alignment alignment="3000" annotation_id="2630">
          <DiscourseConnective annotation_id="2630" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> Europe looked on in silence.</en>
      <fr>Au cours des quatre-vingt dernières années, les minorités nationales <DiscourseConnective annotation_id="2962">en</DiscourseConnective> Hongrie ont été rayées de la carte <Alignment alignment="228" annotation_id="3000">
          <DiscourseConnective annotation_id="3000" sense="Comparison.Contrast">pendant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Europe observait <DiscourseConnective annotation_id="3031">en</DiscourseConnective> silence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2665" docOffset="19">
      <en>The Slovak minority has <Alignment alignment="68761" annotation_id="2689">
          <DiscourseConnective annotation_id="2689" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been cut down from 300 000 to 10 000 members.</en>
      <fr>La minorité slovaque a <Alignment alignment="28125" annotation_id="3066">
          <DiscourseConnective annotation_id="3066" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été réduite de 300 000 <DiscourseConnective annotation_id="3099">à</DiscourseConnective> 10 000 personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2740" docOffset="20">
      <en>The size of the Hungarian minorities in surrounding countries, including Slovakia, has remained constant.</en>
      <fr>La taille des minorités hongroises dans les pays voisins, y compris la Slovaquie, est restée constante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2846" docOffset="21">
      <en>Over the past two years, six Roma citizens have been murdered in Hungary <Alignment alignment="97829" annotation_id="2919">
          <DiscourseConnective annotation_id="2919" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> dozens have been seriously wounded.</en>
      <fr>Ces deux dernières années, six citoyens roms ont été assassinés <DiscourseConnective annotation_id="3287">en</DiscourseConnective> Hongrie <Alignment alignment="2580" annotation_id="3298">
          <DiscourseConnective annotation_id="3298" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des dizaines ont été gravement blessés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2959" docOffset="22">
      <en>There are fears of attacks against Jews, <Alignment alignment="3381" annotation_id="3000">
          <DiscourseConnective annotation_id="3000" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> other forms of extremism are on the increase and are spilling across Hungary's borders.</en>
      <fr>On craint des attaques contre les Juifs <Alignment alignment="10729" annotation_id="3381">
          <DiscourseConnective annotation_id="3381" sense="Comparison.Contrast">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres formes d'extrémisme sont <DiscourseConnective annotation_id="3418">en</DiscourseConnective> hausse <DiscourseConnective annotation_id="3428">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3431">s'</DiscourseConnective>étendent aux frontières de la Hongrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3094" docOffset="23">
      <en>This aggression is not being handled properly in Hungary <Alignment alignment="3530" annotation_id="3151">
          <DiscourseConnective annotation_id="3151" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it must be condemned.</en>
      <fr>Ces agressions ne sont pas gérées correctement <DiscourseConnective annotation_id="3519">en</DiscourseConnective> Hongrie <Alignment alignment="17383" annotation_id="3530">
          <DiscourseConnective annotation_id="3530" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> doivent être condamnées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3177" docOffset="24">
      <en>European institutions should take a stronger approach to these manifestations of extremism.</en>
      <fr>Les institutions européennes devraient adopter une approche plus énergique <DiscourseConnective annotation_id="3633">à</DiscourseConnective> l'égard de ces manifestations d'extrémisme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3269" id="050" name="João Ferreira">
    <ParallelChunk annotation_id="3269" docOffset="25">
      <en>(PT) The coup that took place in Honduras on 28 June was an outrage against the Honduran people's freedom of political expression and most basic democratic rights.</en>
      <fr>(PT) Le coup d'État qui a eu lieu au Honduras le 28 juin était une atteinte à la liberté d'expression politique <DiscourseConnective annotation_id="3791">et</DiscourseConnective> à la plupart des droits démocratiques fondamentaux du peuple hondurien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3433" docOffset="26">
      <en>Since then, the de facto government has adopted repressive measures against the grassroots movement that has been demonstrating in the streets and has introduced a regime of media blackout, restriction of freedoms, persecution, illegal detentions, disappearances and even murders of members of the organised resistance to the coup.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3866">Depuis</DiscourseConnective> lors, le gouvernement de facto adopte des mesures répressives contre le mouvement populaire qui manifeste dans les rues <DiscourseConnective annotation_id="3993">et</DiscourseConnective> a instauré un régime caractérisé par le silence médiatique, la restriction des libertés, la persécution, les détentions illégales et les disparitions voire les meurtres de membres de la résistance organisée contre les putschistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3765" docOffset="27">
      <en>We were able to witness all that during the recent visit of a delegation from the Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left to Honduras and Nicaragua, where we met the legitimate president of the country, Manuel Zelaya.</en>
      <fr>Nous avons pu observer tout cela durant la récente visite d'une délégation du groupe confédéral de la gauche unitaire européenne-gauche verte nordique au Honduras <DiscourseConnective annotation_id="4390">et</DiscourseConnective> au Nicaragua, où nous avons rencontré le président légitime du pays, Manuel Zelaya.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4008" docOffset="28">
      <en>The European institutions' reaction to these circumstances is ambiguous to say the least.</en>
      <fr>La réaction des institutions européennes <DiscourseConnective annotation_id="4518">à</DiscourseConnective> ces événements est <DiscourseConnective annotation_id="4539">pour</DiscourseConnective> le moins ambiguë.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4098" docOffset="29">
      <en>
        <Alignment alignment="4562" annotation_id="4098">
          <DiscourseConnective annotation_id="4098" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> some are unacceptably silent, others are appealing to both sides to do everything in their power to reach a political solution as swiftly as possible, treating things that are different <DiscourseConnective annotation_id="4290" sense="Expansion.Conjunction">as if</DiscourseConnective> they were the same and ignoring who is to blame, <Alignment alignment="4835" annotation_id="4345">
          <DiscourseConnective annotation_id="4345" sense="Expansion.Conjunction">as if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there were not a democratically elected president on one side and an illegal government on the other, which detained him and expelled him from the country <Alignment alignment="4975" annotation_id="4506">
          <DiscourseConnective annotation_id="4506" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it unlawfully seized power.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4098" annotation_id="4562">
          <DiscourseConnective annotation_id="4562" sense="Comparison.Contrast">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'aucuns, et c'est inacceptable, restent silencieux, d'autres appellent les deux parties <DiscourseConnective annotation_id="4654">à</DiscourseConnective> mettre <DiscourseConnective annotation_id="4663">tout en</DiscourseConnective> œuvre <DiscourseConnective annotation_id="4677">pour</DiscourseConnective> trouver une solution politique <DiscourseConnective annotation_id="4713">aussi</DiscourseConnective> rapidement <DiscourseConnective annotation_id="4730">que</DiscourseConnective> possible, traitant <DiscourseConnective annotation_id="4753">de la même manière</DiscourseConnective> des entités pourtant différentes <DiscourseConnective annotation_id="4805">et</DiscourseConnective> ne sachant pas qui blâmer, <Alignment alignment="38043" annotation_id="4835">
          <DiscourseConnective annotation_id="4835" sense="Expansion.Conjunction">comme s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'y avait pas <DiscourseConnective annotation_id="4860">d'un côté</DiscourseConnective> un président élu démocratiquement <DiscourseConnective annotation_id="4904">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4907">de l'autre</DiscourseConnective> un gouvernement illicite qui l'a arrêté, expulsé du pays <Alignment alignment="17113" annotation_id="4975">
          <DiscourseConnective annotation_id="4975" sense="Temporal.Synchrony">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> a pris illégalement le pouvoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4539" docOffset="30">
      <en>The most basic respect for democracy requires the European institutions to issue a firm and forceful condemnation of the coup and to implement measures at an international level to increase pressure on the illegal government in power and isolate it.</en>
      <fr>Le respect le plus élémentaire de la démocratie impose que les institutions européennes prononcent une condamnation ferme <DiscourseConnective annotation_id="5132">et</DiscourseConnective> sans appel <DiscourseConnective annotation_id="5146">du coup</DiscourseConnective> d'État <DiscourseConnective annotation_id="5161">et</DiscourseConnective> mettent en œuvre des mesures au niveau international <DiscourseConnective annotation_id="5217">afin d'</DiscourseConnective>accroître la pression sur le gouvernement illégal au pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="5285">et</DiscourseConnective> de l'isoler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4789" docOffset="31">
      <en>They must <Alignment alignment="5315" annotation_id="4799">
          <DiscourseConnective annotation_id="4799" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> not recognise or support any elections that are held <Alignment alignment="5398" annotation_id="4857">
          <DiscourseConnective annotation_id="4857" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> democratic legality is restored in the country.</en>
      <fr>Elles doivent <Alignment alignment="157" annotation_id="5315">
          <DiscourseConnective annotation_id="5315" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> s'abstenir de reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="5351">ou</DiscourseConnective> de soutenir toute élection qui se tiendrait <Alignment alignment="897" annotation_id="5398">
          <DiscourseConnective annotation_id="5398" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne <DiscourseConnective annotation_id="5411">soit</DiscourseConnective> rétablie la légalité démocratique dans le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4912" id="051" name="John Bufton">
    <ParallelChunk annotation_id="4912" docOffset="32">
      <en>Mr President, as a new Member of this Parliament, I believe that one of the major issues facing farmers in Wales and the rest of the UK is the proposed electronic identification of sheep, which will come into effect on 1 January 2010.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, en <DiscourseConnective annotation_id="5495">tant que</DiscourseConnective> nouveau député de ce Parlement, je pense <DiscourseConnective annotation_id="5545">que</DiscourseConnective> l'un des principaux problèmes auxquels les agriculteurs sont confrontés au pays de Galles <DiscourseConnective annotation_id="5639">et</DiscourseConnective> dans le reste du Royaume-Uni provient de la proposition d'identification électronique des ovins qui entrera en vigueur le 1er janvier 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5147" docOffset="33">
      <en>The fact is that the scanning equipment to be used is not accurate.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5782">Le fait est que</DiscourseConnective> le matériel utilisé <DiscourseConnective annotation_id="5818">pour</DiscourseConnective> le scannage n'est pas précis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5215" docOffset="34">
      <en>My understanding is that it is only 79% accurate, which will cause major problems for farmers throughout the UK.</en>
      <fr>Si je comprends bien, il n'est précis <DiscourseConnective annotation_id="5891">qu'</DiscourseConnective>à 79 %, ce qui causera d'importants problèmes aux agriculteurs aux quatre coins du Royaume-Uni.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5328" docOffset="35">
      <en>I urge the Commission to rethink this policy and only bring it in on a voluntary basis.</en>
      <fr>J'invite instamment la Commission <DiscourseConnective annotation_id="6024">à</DiscourseConnective> repenser cette mesure <DiscourseConnective annotation_id="6048">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6051">à</DiscourseConnective> l'instaurer uniquement sur une base volontaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5416" docOffset="36">
      <en>My fear is that many farmers will be penalised due to inaccurate equipment <Alignment alignment="6199" annotation_id="5491">
          <DiscourseConnective annotation_id="5491" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that their single farm payments will be reduced.</en>
      <fr>Je crains <DiscourseConnective annotation_id="6111">que</DiscourseConnective> de nombreux agriculteurs ne soient pénalisés par le manque de précision du matériel <Alignment alignment="6710" annotation_id="6199">
          <DiscourseConnective annotation_id="6199" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6202">que</DiscourseConnective> leurs paiements uniques par exploitation ne soient réduits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5544" docOffset="37">
      <en>In the worst case scenarios, the reduction could be 100%.</en>
      <fr>Dans le pire des scénarios, la réduction pourrait être de 100 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5602" docOffset="38">
      <en>The concessions that have already been made are helpful but are not enough.</en>
      <fr>Les concessions qui ont <DiscourseConnective annotation_id="6355">déjà</DiscourseConnective> été faites vont dans la bonne direction, <DiscourseConnective annotation_id="6401">mais</DiscourseConnective> elles ne sont pas suffisantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5678" docOffset="39">
      <en>I find it quite astonishing that the Commission wants to bring in electronic identification (EID) with such huge flaws in the equipment.</en>
      <fr>Je m'étonne <DiscourseConnective annotation_id="6449">que</DiscourseConnective> la Commission souhaite mettre <DiscourseConnective annotation_id="6483">en</DiscourseConnective> place une identification électronique (EID) présentant de telles lacunes matérielles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5815" docOffset="40">
      <en>The sensible way forward would be for EID to be introduced only on a voluntary basis from next January.</en>
      <fr>Une approche sensée consisterait <DiscourseConnective annotation_id="6605">à</DiscourseConnective> introduire l'EID uniquement sur une base volontaire à partir de janvier prochain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5919" docOffset="41">
      <en>I urge Members of this Parliament to support me on this vital issue for the farming industry throughout Europe.</en>
      <fr>J'appelle instamment les membres de cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="6741">à</DiscourseConnective> me soutenir dans cette question capitale <DiscourseConnective annotation_id="6784">pour</DiscourseConnective> l'industrie agricole de toute l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6031" id="052" name="Krisztina Morvai">
    <ParallelChunk annotation_id="6031" docOffset="42">
      <en>Mr President, I would like to call on this Parliament to take immediate and effective steps to save the small and family farmers in new Member States, especially eastern and central European Member States, and, in particular, my own country, Hungary.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je voudrais inviter le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="6890">à</DiscourseConnective> prendre des mesures immédiates <DiscourseConnective annotation_id="6923">et</DiscourseConnective> effectives afin de sauvegarder les petites exploitations agricoles familiales au sein des nouveaux États membres, <DiscourseConnective annotation_id="7040">notamment</DiscourseConnective> les États membres d'Europe orientale <DiscourseConnective annotation_id="7087">et</DiscourseConnective> centrale, <DiscourseConnective annotation_id="7100">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7103">en particulier</DiscourseConnective> mon propre pays, la Hongrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6282" docOffset="43">
      <en>What has happened to these farmers?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7147">Qu'</DiscourseConnective>est-il arrivé <DiscourseConnective annotation_id="7164">à</DiscourseConnective> ces agriculteurs?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6318" docOffset="44">
      <en>As a result of joining the European Union we had to 'offer', so to speak, 100% of our markets <DiscourseConnective annotation_id="6412" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, in exchange, we received 25% of subsidies.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7184">À</DiscourseConnective> la suite de l'adhésion à l'Union européenne, nous avons dû "offrir", pour <DiscourseConnective annotation_id="7260">ainsi</DiscourseConnective> dire, 100 % de nos marchés <DiscourseConnective annotation_id="7293">en</DiscourseConnective> contrepartie de 25 % de subventions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6460" docOffset="45">
      <en>This is not just unfair and unjust, but also illegal: this was a clear violation of the Treaty of Rome.</en>
      <fr>Ce n'est pas seulement déloyal <DiscourseConnective annotation_id="7364">et</DiscourseConnective> injuste, c'est <DiscourseConnective annotation_id="7382">aussi</DiscourseConnective> illégal: c'est une violation manifeste du traité de Rome.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6564" docOffset="46">
      <en>Now, <DiscourseConnective annotation_id="6569" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> these farmers have been trying to compete in these unjust and illegal circumstances, they had to take loans - huge loans - to be competitive.</en>
      <fr>Pour tenter d'être compétitifs dans ces circonstances injustes <DiscourseConnective annotation_id="7509">et</DiscourseConnective> illégales, ces agriculteurs ont été contraints d'emprunter des sommes considérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6714" docOffset="47">
      <en>Now they have become bankrupt, <Alignment alignment="45564" annotation_id="6745">
          <DiscourseConnective annotation_id="6745" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have to sell their lands under circumstances of colonialisation where we have to open our lands for countries that have 10 times more GDP than we do.</en>
      <fr>Ils sont aujourd'hui en faillite <Alignment alignment="14790" annotation_id="7630">
          <DiscourseConnective annotation_id="7630" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> doivent vendre leurs terres dans un contexte de colonialisme, puisque nous abandonnons nos terres à des pays dont le PIB est dix fois supérieur au nôtre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6904" docOffset="48">
      <en>I call for immediate reconsideration of the Copenhagen Agreement.</en>
      <fr>Je demande un réexamen immédiat de l'accord de Copenhague.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6970" docOffset="49">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(Le président retire la parole à l'oratrice)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7006" id="053" name="Rareş-Lucian Niculescu">
    <ParallelChunk annotation_id="7006" docOffset="50">
      <en>(RO) Mr President, just like other fellow Members, I would have liked to raise a problem from the agricultural sector.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="7919">comme</DiscourseConnective> d'autres intervenants, j'aurais aimé évoquer une question relative au secteur agricole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7125" docOffset="51">
      <en>
        <Alignment alignment="63785" annotation_id="7125">
          <DiscourseConnective annotation_id="7125" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a recent article published in the Wall Street Journal attracted my attention in particular, <Alignment alignment="8116" annotation_id="7226">
          <DiscourseConnective annotation_id="7226" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is why I am making it a duty of honour to present this article to Parliament and to put forward the requests made by its authors.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19138" annotation_id="8013">
          <DiscourseConnective annotation_id="8013" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un récent article publié dans le Wall Street Journal a attiré tout particulièrement mon attention, <Alignment alignment="7226" annotation_id="8116">
          <DiscourseConnective annotation_id="8116" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je mets donc un point d'honneur <DiscourseConnective annotation_id="8151">à</DiscourseConnective> présenter cet article au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="8188">et</DiscourseConnective> de soumettre les demandes formulées par ses auteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7365" docOffset="52">
      <en>The title of the article, which I feel is sufficient to be able to understand what it is about, was: 'Mr Barroso, Take Down Small Business Walls'.</en>
      <fr>Le titre de cet article, qui suffit selon moi <DiscourseConnective annotation_id="8290">à en</DiscourseConnective> comprendre la substance, était le suivant: "Mr Barroso, Take Down Small Business Walls" (Monsieur Barroso, abattez les murs qui font obstacle aux PME).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7512" docOffset="53">
      <en>This article is nothing other than an appeal to the future European Commission to focus, at the heart of its actions, on supporting small and medium-sized enterprises, which are very vulnerable during a crisis, <Alignment alignment="38542" annotation_id="7723">
          <DiscourseConnective annotation_id="7723" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> not to compromise in any way on implementing the 2008 Small Business Act.</en>
      <fr>Cet article n'est rien d'autre <DiscourseConnective annotation_id="8478">qu'</DiscourseConnective>un appel lancé <DiscourseConnective annotation_id="8496">à</DiscourseConnective> la future Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="8530">afin qu'</DiscourseConnective>elle place au cœur de ses actions l'aide aux petites <DiscourseConnective annotation_id="8591">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises, dont la vulnérabilité est grande durant une crise, <Alignment alignment="37650" annotation_id="8667">
          <DiscourseConnective annotation_id="8667" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'elle soit intransigeante quant à la mise en œuvre du Small Business Act 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7801" docOffset="54">
      <en>The European Parliament has a duty to ensure that these measures are implemented properly and efficiently <Alignment alignment="59589" annotation_id="7907">
          <DiscourseConnective annotation_id="7907" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are needed by the 20 million plus small and medium-sized enterprises in the European Union.</en>
      <fr>Le Parlement européen a le devoir de veiller <DiscourseConnective annotation_id="8796">à</DiscourseConnective> la mise en œuvre adéquate <DiscourseConnective annotation_id="8824">et</DiscourseConnective> efficace de ces mesures, <Alignment alignment="10588" annotation_id="8852">
          <DiscourseConnective annotation_id="8852" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> celles-ci sont essentielles <DiscourseConnective annotation_id="8884">pour</DiscourseConnective> les plus de 20 millions de petites <DiscourseConnective annotation_id="8924">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8012" id="054" name="Evgeni Kirilov">
    <ParallelChunk annotation_id="8012" docOffset="55">
      <en>(BG) Mr President, in early August, an incredible drama unfolded in the Republic of Macedonia which shocked Bulgarian public opinion.</en>
      <fr>(BG) Monsieur le Président, il s'est produit un drame incroyable début août <DiscourseConnective annotation_id="9047">en</DiscourseConnective> République de Macédoine, lequel a choqué l'opinion publique bulgare.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8146" docOffset="56">
      <en>Spaska Mitrova, a 23-year-old Macedonian citizen and mother of a small child still being breast-fed, was forcibly taken to a police station and <Alignment alignment="44426" annotation_id="8290">
          <DiscourseConnective annotation_id="8290" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> transferred to the infamous Idrizovo prison, <DiscourseConnective annotation_id="8340" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> her child was taken away from her.</en>
      <fr>Spaska Mitrova, une citoyenne macédonienne de 23 ans <DiscourseConnective annotation_id="9172">et</DiscourseConnective> mère d'un jeune enfant qu'elle allaitait <DiscourseConnective annotation_id="9216">encore</DiscourseConnective>, a été emmenée de force au poste de police <Alignment alignment="8290" annotation_id="9266">
          <DiscourseConnective annotation_id="9266" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">puis</DiscourseConnective>
        </Alignment> transférée vers la sinistre prison d'Idrizovo après avoir été séparée de son enfant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8381" docOffset="57">
      <en>The police had to drag her by the hair from the top to the bottom floor of the building <Alignment alignment="4182" annotation_id="8469">
          <DiscourseConnective annotation_id="8469" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> she did not want to be separated from her child.</en>
      <fr>La police avait dû la tirer par les cheveux de l'étage supérieur au rez-de-chaussée du bâtiment <Alignment alignment="8469" annotation_id="9452">
          <DiscourseConnective annotation_id="9452" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle ne voulait pas être séparée de son enfant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8526" docOffset="58">
      <en>She was sentenced to three months' imprisonment <Alignment alignment="9560" annotation_id="8574">
          <DiscourseConnective annotation_id="8574" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> she was unable to provide her ex-husband with a bed in their child's bedroom.</en>
      <fr>Elle a été condamnée <DiscourseConnective annotation_id="9530">à</DiscourseConnective> trois mois d'emprisonnement <Alignment alignment="31749" annotation_id="9560">
          <DiscourseConnective annotation_id="9560" sense="Contingency.Cause.Reason">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> n'avoir pas pu mettre un lit <DiscourseConnective annotation_id="9594">à</DiscourseConnective> la disposition de son ex-mari dans la chambre de leur enfant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8660" docOffset="59">
      <en>You can imagine the implications of this.</en>
      <fr>Vous pouvez imaginer les implications de tout ceci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8702" docOffset="60">
      <en>Mrs Mitrova was <Alignment alignment="16653" annotation_id="8718">
          <DiscourseConnective annotation_id="8718" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> given Bulgarian citizenship early this year.</en>
      <fr>Mme Mitrova s'est <Alignment alignment="5666" annotation_id="9728">
          <DiscourseConnective annotation_id="9728" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> vue accorder la citoyenneté bulgare dans le courant de cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8768" docOffset="61">
      <en>This seems to be the main reason for her inhumane treatment, <DiscourseConnective annotation_id="8829" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> hers is not an isolated case.</en>
      <fr>Il semble que ce <DiscourseConnective annotation_id="9823">soit</DiscourseConnective> la principale raison de son traitement inhumain, sachant qu'il ne <DiscourseConnective annotation_id="9894">s'</DiscourseConnective>agit pas d'un cas isolé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8863" docOffset="62">
      <en>About two years ago, I asked the present Macedonian Foreign Minister: 'Why is so much hatred shown towards Macedonians who have taken Bulgarian citizenship?', to which he replied: 'They are vestiges of the past'.</en>
      <fr>Il y a environ deux ans, j'ai posé la question suivante à l'actuel ministre macédonien des affaires étrangères: "Pourquoi tant de haine envers les Macédoniens qui obtiennent la citoyenneté bulgare?", ce <DiscourseConnective annotation_id="10124">à</DiscourseConnective> quoi il m'a répondu: "Ce sont des vestiges du passé".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9076" docOffset="63">
      <en>
        <Alignment alignment="51022" annotation_id="9076">
          <DiscourseConnective annotation_id="9076" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the efforts made by the Bulgarian President and Government have not yielded any result, I appeal to Commissioner Olli Rehn to familiarise himself personally with this blatant case of injustice in a country wishing to start accession negotiations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3857" annotation_id="10180">
          <DiscourseConnective annotation_id="10180" sense="Temporal.Synchrony">Puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les efforts réalisés par le président <DiscourseConnective annotation_id="10226">et</DiscourseConnective> le gouvernement bulgares n'ont abouti à aucun <DiscourseConnective annotation_id="10275">résultat</DiscourseConnective>, j'appelle le commissaire Olli Rehn <DiscourseConnective annotation_id="10320">à</DiscourseConnective> s'informer personnellement de cet exemple manifeste d'injustice dans un pays désireux d'entamer des négociations d'adhésion.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9326" id="055" name="Jelko Kacin">
    <ParallelChunk annotation_id="9326" docOffset="64">
      <en>(SL) Italy wishes to impose an onshore gas terminal on the border with Slovenia without consultation.</en>
      <fr>(SL) L'Italie veut imposer un terminal de gaz terrestre sur la frontière slovène <DiscourseConnective annotation_id="10528">sans</DiscourseConnective> consultation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9428" docOffset="65">
      <en>
        <Alignment alignment="14049" annotation_id="9428">
          <DiscourseConnective annotation_id="9428" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the European Union was founded on mutual trust and good neighbourly relations.</en>
      <fr>L'Union européenne a <Alignment alignment="2187" annotation_id="10568">
          <DiscourseConnective annotation_id="10568" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> été fondée sur la confiance mutuelle <DiscourseConnective annotation_id="10614">et</DiscourseConnective> les bonnes relations de voisinage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9516" docOffset="66">
      <en>The supply of environmentally-harmful energy sources requires special conservation of the environment <Alignment alignment="51486" annotation_id="9618">
          <DiscourseConnective annotation_id="9618" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in essence, it <Alignment alignment="61131" annotation_id="9638">
          <DiscourseConnective annotation_id="9638" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> requires basic honesty.</en>
      <fr>L'approvisionnement de sources d'énergie nocives pour l'environnement requiert une protection spéciale de l'environnement, <Alignment alignment="11898" annotation_id="10775">
          <Alignment alignment="35240" annotation_id="10775">
            <DiscourseConnective annotation_id="10775" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, par essence, une certaine honnêteté de base.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9667" docOffset="67">
      <en>By seeking to conceal from Slovenia the harmful consequences which its actions will have on the cross-border environment, Italy is harming everyone concerned, including itself but, above all, the people who live in the vicinity of the disputed installation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10832">En</DiscourseConnective> cherchant <DiscourseConnective annotation_id="10845">à</DiscourseConnective> dissimuler <DiscourseConnective annotation_id="10858">à</DiscourseConnective> la Slovénie les retombées néfastes de ses actions sur l'environnement transfrontalier, l'Italie porte atteinte à toutes les parties concernées, y compris elle-même, <DiscourseConnective annotation_id="11025">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11030">surtout</DiscourseConnective> aux habitants qui vivent dans le voisinage des installations incriminées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9925" docOffset="68">
      <en>The Slovenian public and the Slovenian Government are firmly opposed to this terminal.</en>
      <fr>La population slovène <DiscourseConnective annotation_id="11134">et</DiscourseConnective> le gouvernement slovène <DiscourseConnective annotation_id="11161">s'</DiscourseConnective>opposent fermement <DiscourseConnective annotation_id="11182">à</DiscourseConnective> ce terminal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10012" docOffset="69">
      <en>Lying to the cameras may well be Mr Berlusconi's means of political survival in Italy. <Alignment alignment="11294" annotation_id="10099">
          <DiscourseConnective annotation_id="10099" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, such behaviour cannot <Alignment alignment="7731" annotation_id="10130">
          <DiscourseConnective annotation_id="10130" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> should not be tolerated as a deliberate practice within the European Union.</en>
      <fr>Mentir devant les caméras est peut-être le moyen de survie politique de M. Berlusconi <DiscourseConnective annotation_id="11283">en</DiscourseConnective> Italie, <Alignment alignment="4880" annotation_id="11294">
          <DiscourseConnective annotation_id="11294" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce genre d'attitude ne peut pas <Alignment alignment="18745" annotation_id="11331">
          <DiscourseConnective annotation_id="11331" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne devrait pas être une pratique tolérée au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10210" docOffset="70">
      <en>This is unacceptable.</en>
      <fr>C'est inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10232" docOffset="71">
      <en>This is a flagrant breach of the principles of the European Union <Alignment alignment="11489" annotation_id="10298">
          <DiscourseConnective annotation_id="10298" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Italy is being manipulative to the detriment of human life and the environment.</en>
      <fr>C'est une infraction grave aux principes de l'Union européenne <Alignment alignment="16280" annotation_id="11489">
          <DiscourseConnective annotation_id="11489" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Italie se montre manipulatrice au détriment de la vie humaine <DiscourseConnective annotation_id="11556">et</DiscourseConnective> de l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10382" docOffset="72">
      <en>It is using international deception to attempt to build an onshore terminal at Žavlje (Aquilinia) in the Gulf of Trieste, which is already extremely narrow.</en>
      <fr>Elle a recours à l'imposture internationale <DiscourseConnective annotation_id="11623">pour</DiscourseConnective> tenter de construire un terminal terrestre <DiscourseConnective annotation_id="11671">à</DiscourseConnective> Žavlje (Aquilinia) dans le golfe de Trieste, qui est <DiscourseConnective annotation_id="11726">déjà</DiscourseConnective> extrêmement étroit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10539" docOffset="73">
      <en>It is degrading the environment, destroying the prospect of communal coexistence on the border and setting a very poor example to future Member States.</en>
      <fr>Elle dégrade l'environnement, anéantit la perspective d'une coexistence commune <DiscourseConnective annotation_id="11831">à</DiscourseConnective> la frontière <DiscourseConnective annotation_id="11846">et</DiscourseConnective> donne un très mauvais exemple aux futurs États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10691" id="056" name="Ilda Figueiredo">
    <ParallelChunk annotation_id="10691" docOffset="74">
      <en>(PT) Mr President, what is happening to the former German footwear factory, Rhode, in Santa Maria da Feira, now called Sociedade Luso-Alemã de Calçado, is very worrying.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, la situation de l'ancienne usine allemande de fabrication de chaussures Rhode <DiscourseConnective annotation_id="12011">à</DiscourseConnective> Santa Maria da Feira, qui s'appelle aujourd'hui Sociedade Luso-Alemã de Calçado, est très inquiétante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10861" docOffset="75">
      <en>This company once employed some 3 000 workers <Alignment alignment="2319" annotation_id="10907">
          <DiscourseConnective annotation_id="10907" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, after the problems in Germany, it shed jobs and currently has roughly 1 000 workers.</en>
      <fr>Cette entreprise employait dans le passé quelque 3 000 travailleurs <Alignment alignment="10907" annotation_id="12184">
          <DiscourseConnective annotation_id="12184" sense="Comparison.Contrast">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> supprimer des emplois à la suite des problèmes rencontrés <DiscourseConnective annotation_id="12251">en</DiscourseConnective> Allemagne. Elle n'occupe plus aujourd'hui qu'environ 1 000 personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10997" docOffset="76">
      <en>The majority of them are women, most of whom have had their hours and wages cut.</en>
      <fr>La majorité d'entre elles sont des femmes, dont la plupart ont vu leurs heures de travail <DiscourseConnective annotation_id="12414">et</DiscourseConnective> leur salaire diminuer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11078" docOffset="77">
      <en>It is now feared that <Alignment alignment="12497" annotation_id="11100">
          <DiscourseConnective annotation_id="11100" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the elections in Portugal are over, the company may close.</en>
      <fr>On craint <DiscourseConnective annotation_id="12450">à présent que</DiscourseConnective> l'entreprise ne ferme ses portes <Alignment alignment="12797" annotation_id="12497">
          <DiscourseConnective annotation_id="12497" sense="Temporal.Synchrony">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> les élections au Portugal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11164" docOffset="78">
      <en>Unemployment in this municipality is continuing to rise and now affects many thousands of workers, particularly in the footwear and cork processing industries.</en>
      <fr>Le chômage continue <DiscourseConnective annotation_id="12550">à</DiscourseConnective> s'accroître dans cette municipalité <DiscourseConnective annotation_id="12588">et</DiscourseConnective> il touche aujourd'hui plusieurs milliers de travailleurs, <DiscourseConnective annotation_id="12649">en particulier</DiscourseConnective> dans la fabrication de chaussures <DiscourseConnective annotation_id="12698">et</DiscourseConnective> les industries de transformation du liège.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11324" docOffset="79">
      <en>In view of that, we appeal for special emergency intervention measures <Alignment alignment="40016" annotation_id="11395">
          <DiscourseConnective annotation_id="11395" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11398" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to prevent yet another serious blow to production and jobs in an area that has been so badly blighted by unemployment.</en>
      <fr>Dans ce contexte, nous demandons que des mesures d'intervention urgentes soient prises <Alignment alignment="11260" annotation_id="12831">
          <DiscourseConnective annotation_id="12831" sense="Contingency.Cause.Result">afin d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>éviter un nouveau coup dur <DiscourseConnective annotation_id="12865">pour</DiscourseConnective> la production <DiscourseConnective annotation_id="12884">et</DiscourseConnective> l'emploi dans une région <DiscourseConnective annotation_id="12912">déjà</DiscourseConnective> gravement touchée par le fléau du chômage.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11520" id="057" name="Nicole Sinclaire">
    <ParallelChunk annotation_id="11520" docOffset="80">
      <en>Mr President, I do not accept the validity of this Parliament or any other EU institution to make laws for the United Kingdom.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je n'accepte pas la compétence accordée <DiscourseConnective annotation_id="13028">à</DiscourseConnective> ce Parlement <DiscourseConnective annotation_id="13043">ou</DiscourseConnective> à toute autre institution de l'UE d'élaborer des lois applicables au Royaume-Uni.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11647" docOffset="81">
      <en>My electors have sent me here to tell you that they do not want GBP 45 million of their money every single day spent in the European Union.</en>
      <fr>Mes électeurs m'ont envoyée ici <DiscourseConnective annotation_id="13160">pour</DiscourseConnective> vous <DiscourseConnective annotation_id="13170">dire qu'</DiscourseConnective>ils ne veulent pas que leurs 45 millions de livres britanniques soient dépensées quotidiennement au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11787" docOffset="82">
      <en>We want that money spent in the UK on our schools, on our hospitals and our infrastructure, not wasted on corruption with your accounts in auditing for 14 years.</en>
      <fr>Nous voulons <DiscourseConnective annotation_id="13319">que</DiscourseConnective> cet argent soit dépensé au Royaume-Uni dans nos écoles, nos hôpitaux <DiscourseConnective annotation_id="13392">et</DiscourseConnective> nos infrastructures et non qu'ils soient gaspillés <DiscourseConnective annotation_id="13446">en</DiscourseConnective> corruption via vos comptes dans le cadre d'audits s'étalant sur 14 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11949" docOffset="83">
      <en>Simply, I have this message from the people who elected me to the Commission: go back to your bureaucracy and prepare for the UK's withdrawal from the corrupt and doomed mess that is the European Union.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="13533">simplement</DiscourseConnective> transmettre <DiscourseConnective annotation_id="13556">à</DiscourseConnective> la Commission ce message des personnes qui m'ont élue: retournez <DiscourseConnective annotation_id="13623">à</DiscourseConnective> votre bureaucratie <DiscourseConnective annotation_id="13644">et</DiscourseConnective> préparez le retrait du Royaume-Uni de ce fouillis corrompu <DiscourseConnective annotation_id="13706">et</DiscourseConnective> voué à l'échec <DiscourseConnective annotation_id="13724">que</DiscourseConnective> représente l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12152" id="058" name="Diane Dodds">
    <ParallelChunk annotation_id="12152" docOffset="84">
      <en>Mr President, this Parliament has united in recent times in the face of a global terrorist threat.</en>
      <fr>(<DiscourseConnective annotation_id="13760">EN</DiscourseConnective>) Monsieur le Président, ce Parlement a récemment fait front face à une menace terroriste mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12251" docOffset="85">
      <en>In my constituency of Northern Ireland, we know the pain of terrorism.</en>
      <fr>Dans ma circonscription, en Irlande du Nord, nous connaissons la douleur du terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12322" docOffset="86">
      <en>Yes, we have witnessed a transformation in Northern Ireland in recent years, <Alignment alignment="68812" annotation_id="12399">
          <DiscourseConnective annotation_id="12399" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are still those who would seek to cause bloodshed.</en>
      <fr>Une transformation s'est <DiscourseConnective annotation_id="13975">effectivement</DiscourseConnective> opérée ces dernières années <DiscourseConnective annotation_id="14017">en</DiscourseConnective> Irlande du Nord, <Alignment alignment="12399" annotation_id="14037">
          <DiscourseConnective annotation_id="14037" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'aucuns cherchent <DiscourseConnective annotation_id="14061">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14068">à</DiscourseConnective> y faire couler le sang.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12460" docOffset="87">
      <en>Last week, in the latest of a series of incidents, a 600 lb bomb was planted by dissident republicans and was discovered in South Armagh.</en>
      <fr>La semaine dernière, dans ce qui est le dernier d'une série d'incidents, une bombe d'environ 270 kg a été déposée par des républicains dissidents <DiscourseConnective annotation_id="14240">et</DiscourseConnective> découverte <DiscourseConnective annotation_id="14254">à</DiscourseConnective> South Armagh.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12598" docOffset="88">
      <en>Had it not been discovered, multiple loss of life would have occurred.</en>
      <fr>Si elle n'avait pas été découverte, elle aurait provoqué la perte de nombreuses vies humaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12669" docOffset="89">
      <en>In Northern Ireland, we have not forgotten the victims of our past and of terrorism <Alignment alignment="1100" annotation_id="12753">
          <DiscourseConnective annotation_id="12753" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is why I would ask this Parliament to back the campaign for compensation from Libya.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14365">En</DiscourseConnective> Irlande du Nord, nous n'avons pas oublié les victimes de notre passé <DiscourseConnective annotation_id="14437">et</DiscourseConnective> du terrorisme, <Alignment alignment="10338" annotation_id="14455">
          <DiscourseConnective annotation_id="14455" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14458">c'est pourquoi</DiscourseConnective> je voudrais demander à ce Parlement de soutenir la campagne de demande d'indemnisation <DiscourseConnective annotation_id="14560">à</DiscourseConnective> la Libye.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12847" docOffset="90">
      <en>Libya supplied weapons to the IRA.</en>
      <fr>La Libye a fourni des armes <DiscourseConnective annotation_id="14600">à</DiscourseConnective> l'IRA.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12882" docOffset="91">
      <en>Those weapons took many lives and left others destroyed.</en>
      <fr>Ces armes ont pris de nombreuses vies <DiscourseConnective annotation_id="14647">et</DiscourseConnective> en ont détruits d'autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12939" docOffset="92">
      <en>For this they must be held accountable.</en>
      <fr>Ils doivent <DiscourseConnective annotation_id="14688">en</DiscourseConnective> être tenus responsables.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12979" id="059" name="Eduard Kukan">
    <ParallelChunk annotation_id="12979" docOffset="93">
      <en>(SK) At the start of a new term in office, we should bear in mind our joint responsibility for the peaceful development of the continent of Europe in such a way <DiscourseConnective annotation_id="13140" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to ensure a peaceful and prosperous life for our citizens.</en>
      <fr>(SK) Au début de cette nouvelle législature, nous devrions nous rappeler notre responsabilité commune de garantir une vie paisible <DiscourseConnective annotation_id="14847">et</DiscourseConnective> prospère aux citoyens du continent européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13202" docOffset="94">
      <en>We must <Alignment alignment="14907" annotation_id="13210">
          <DiscourseConnective annotation_id="13210" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> show our citizens that we are here for them, that we are here to serve them.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="31093" annotation_id="14907">
          <DiscourseConnective annotation_id="14907" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> montrer à nos concitoyens <DiscourseConnective annotation_id="14939">que</DiscourseConnective> nous sommes là <DiscourseConnective annotation_id="14958">pour</DiscourseConnective> eux, <DiscourseConnective annotation_id="14968">que</DiscourseConnective> notre mission est de les servir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13292" docOffset="95">
      <en>We must constantly bear this in mind, even <Alignment alignment="50245" annotation_id="13335">
          <DiscourseConnective annotation_id="13335" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are problems between two members of our family.</en>
      <fr>Nous devons toujours garder cela <DiscourseConnective annotation_id="15038">à</DiscourseConnective> l'esprit, <DiscourseConnective annotation_id="15050">même</DiscourseConnective> <Alignment alignment="37731" annotation_id="15055">
          <DiscourseConnective annotation_id="15055" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y a des problèmes entre deux membres de notre famille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13394" docOffset="96">
      <en>The European way of sorting things out is through proper partnership dialogue aimed at a sensible solution, not through ignoring the other side and presenting issues directly to European institutions such as this one.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15120">En</DiscourseConnective> Europe, on résout les problèmes en recourant adéquatement au dialogue et au partenariat <DiscourseConnective annotation_id="15211">afin de</DiscourseConnective> trouver une solution sensée, et non <DiscourseConnective annotation_id="15255">en</DiscourseConnective> ignorant l'autre partie <DiscourseConnective annotation_id="15282">et</DiscourseConnective> en soumettant directement les litiges aux institutions européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13612" docOffset="97">
      <en>Rational mutual dialogue on a constant basis is <Alignment alignment="22979" annotation_id="13660">
          <DiscourseConnective annotation_id="13660" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the way to deny sustenance to extremists on both sides of the border and <DiscourseConnective annotation_id="13738" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> nip in the bud or severely restrict potentially dangerous activities they might undertake in the future.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="8658" annotation_id="15359">
          <DiscourseConnective annotation_id="15359" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15365">en</DiscourseConnective> recourant en permanence au dialogue mutuel rationnel qu'on coupera les vivres aux extrémistes de tous bords <DiscourseConnective annotation_id="15476">et</DiscourseConnective> qu'on écrasera dans l'œuf <DiscourseConnective annotation_id="15505">ou</DiscourseConnective> qu'on limitera au moins considérablement les activités potentiellement dangereuses qu'ils pourraient mener <DiscourseConnective annotation_id="15615">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13851" id="060" name="Rovana Plumb">
    <ParallelChunk annotation_id="13851" docOffset="98">
      <en>(RO) The fight against racism is being waged through strong European policies, but in less than a week, German and British politicians have been engaged in mudslinging at Romanian workers, whether out of ignorance or because they are motivated by winning sympathy and votes from the population.</en>
      <fr>(RO) La lutte contre le racisme est soutenue par des politiques européennes vigoureuses, <DiscourseConnective annotation_id="15716">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15721">en</DiscourseConnective> moins d'une semaine, des élus politiques allemands <DiscourseConnective annotation_id="15775">et</DiscourseConnective> britanniques ont lancé des attaques perfides contre des travailleurs roumains, <DiscourseConnective annotation_id="15857">soit</DiscourseConnective> par ignorance, <DiscourseConnective annotation_id="15877">soit</DiscourseConnective> par souci de gagner la sympathie <DiscourseConnective annotation_id="15915">et</DiscourseConnective> les voix de la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14146" docOffset="99">
      <en>Grim statements such as 'Romanians would stick a knife in you as quick as look at you', made during a public meeting in the UK, or comments made by a German politician stating that Romanians do not come to work for 07.00 <Alignment alignment="16213" annotation_id="14367">
          <DiscourseConnective annotation_id="14367" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they do not know what they have to do, are a major sign of concern.</en>
      <fr>Des déclarations <DiscourseConnective annotation_id="15962">comme</DiscourseConnective> "Les Roumains vous planteraient un couteau dans le dos <DiscourseConnective annotation_id="16023">à</DiscourseConnective> la première occasion", formulées lors d'une manifestation publique au Royaume-Uni, <DiscourseConnective annotation_id="16108">ou</DiscourseConnective> celles d'un homme politique allemand affirmant <DiscourseConnective annotation_id="16158">que</DiscourseConnective> les Roumains ne viennent pas travailler <DiscourseConnective annotation_id="16202">à</DiscourseConnective> 7 heures <Alignment alignment="19986" annotation_id="16213">
          <DiscourseConnective annotation_id="16213" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> n'ont aucune idée de ce qu'ils doivent faire, sont très préoccupantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14439" docOffset="100">
      <en>We are devising European policies to combat racism.</en>
      <fr>Nous élaborons des mesures européennes de lutte contre le racisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14491" docOffset="101">
      <en>This is our common objective.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="16357">s'</DiscourseConnective>agit d'un objectif commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14521" docOffset="102">
      <en>
        <Alignment alignment="16386" annotation_id="14521">
          <DiscourseConnective annotation_id="14521" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, what do we do <Alignment alignment="10625" annotation_id="14544">
          <DiscourseConnective annotation_id="14544" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> these statements are made by fellow politicians from large European Union Member States?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14521" annotation_id="16386">
          <DiscourseConnective annotation_id="16386" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16391">que</DiscourseConnective> faisons-nous <Alignment alignment="21109" annotation_id="16408">
          <DiscourseConnective annotation_id="16408" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces déclarations sont faites par des élus politiques de grands États membres de l'Union européenne?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14638" id="061" name="Izaskun Bilbao Barandica">
    <ParallelChunk annotation_id="14638" docOffset="103">
      <en>(ES) Mr President, last week, three Basque tuna boats from Bermeo were threatened once again by Somalian pirates.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, la semaine dernière, trois thoniers basques de Bermeo ont une nouvelle fois été menacés par des pirates somaliens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14752" docOffset="104">
      <en>We are concerned about the repeated attacks on fishing boats in the area, the fact that the victims feel unsafe <Alignment alignment="66382" annotation_id="14864">
          <DiscourseConnective annotation_id="14864" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the Spanish Government is failing to act.</en>
      <fr>Nous sommes préoccupés par les attaques répétées sur des bateaux de pêche dans la région, par le sentiment d'insécurité des victimes <Alignment alignment="504" annotation_id="16792">
          <DiscourseConnective annotation_id="16792" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> par l'absence de réaction du gouvernement espagnol.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14915" docOffset="105">
      <en>These attacks could get worse with the arrival of the monsoons, <Alignment alignment="16914" annotation_id="14979">
          <DiscourseConnective annotation_id="14979" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the fishermen are saying.</en>
      <fr>Ces attaques pourraient se multiplier avec l'arrivée des moussons, <Alignment alignment="10497" annotation_id="16914">
          <DiscourseConnective annotation_id="16914" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le soulignent les pêcheurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15008" docOffset="106">
      <en>
        <Alignment alignment="19427" annotation_id="15008">
          <DiscourseConnective annotation_id="15008" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="17034" annotation_id="15019">
          <DiscourseConnective annotation_id="15019" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is too late, I want to say to the House that we urgently need armed military escorts on these boats.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19515" annotation_id="16948">
          <DiscourseConnective annotation_id="16948" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je veux dire <DiscourseConnective annotation_id="16976">à</DiscourseConnective> cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="16994">que</DiscourseConnective> nous avons besoin de toute urgence, <Alignment alignment="1655" annotation_id="17034">
          <DiscourseConnective annotation_id="17034" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il ne <DiscourseConnective annotation_id="17049">soit</DiscourseConnective> trop tard, de la présence d'escortes militaires armées sur ces bateaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15130" docOffset="107">
      <en>There are European governments such as France and Italy that have done this, <DiscourseConnective annotation_id="15207" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it has succeeded.</en>
      <fr>Certains gouvernements européens, <DiscourseConnective annotation_id="17160">en</DiscourseConnective> France <DiscourseConnective annotation_id="17170">et</DiscourseConnective> en Italie <DiscourseConnective annotation_id="17183">par exemple</DiscourseConnective>, y ont <DiscourseConnective annotation_id="17202">déjà</DiscourseConnective> recours avec succès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15229" docOffset="108">
      <en>The Commission should <Alignment alignment="17250" annotation_id="15251">
          <DiscourseConnective annotation_id="15251" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> recommend that all Member States take immediate, effective measures such as this.</en>
      <fr>La Commission devrait <Alignment alignment="3259" annotation_id="17250">
          <DiscourseConnective annotation_id="17250" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> recommander <DiscourseConnective annotation_id="17277">à</DiscourseConnective> tous les États membres de prendre de semblables mesures immédiates et efficaces.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15343" docOffset="109">
      <en>We urgently need to extend the protection criteria that have been established for merchant navy routes to fishing areas.</en>
      <fr>Il est urgent <DiscourseConnective annotation_id="17374">que</DiscourseConnective> nous étendions aux zones de pêche les critères de protection établis <DiscourseConnective annotation_id="17447">pour</DiscourseConnective> les routes maritimes commerciales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15464" docOffset="110">
      <en>This House has a problem, which it stated in the Resolution on piracy on 23 October last year.</en>
      <fr>Ce Parlement fait face à un problème, <DiscourseConnective annotation_id="17525">qu'</DiscourseConnective>elle a énoncé dans la résolution sur la piraterie du 23 octobre dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15559" docOffset="111">
      <en>Finally, I would like to reiterate our conviction that Europe needs a common foreign and security policy that makes the European institutions more effective and credible in response to this type of crisis.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17601">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais réaffirmer notre conviction <DiscourseConnective annotation_id="17648">que</DiscourseConnective> l'Europe a besoin d'une politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="17696">et</DiscourseConnective> de sécurité commune qui renforce l'efficacité <DiscourseConnective annotation_id="17745">et</DiscourseConnective> la crédibilité des institutions européennes dans la réponse apportée <DiscourseConnective annotation_id="17817">à</DiscourseConnective> ce type de crise.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15765" id="062" name="Georgios Toussas">
    <ParallelChunk annotation_id="15765" docOffset="112">
      <en>(EL) Mr President, the deadly attacks by the German troops which form part of the occupying army in Afghanistan, together with the United States of America, the European Union and ΝΑΤΟ, during the attack in the region of Kunduz on 4 September 2009, turned into a massacre, with victims numbering over 135 civilians dead and dozens injured, including many children, and are war crimes against the Afghan people.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, les attaques mortelles perpétrées par les troupes allemandes appartenant <DiscourseConnective annotation_id="17938">à</DiscourseConnective> l'armée d'occupation <DiscourseConnective annotation_id="17961">en</DiscourseConnective> Afghanistan, en association avec les États-Unis d'Amérique, l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="18043">et</DiscourseConnective> l'OTAN, lors d'une opération dans la région de Kunduz le 4 septembre 2009, se sont transformées en massacre, le bilan faisant état de plus de 135 victimes civiles <DiscourseConnective annotation_id="18209">et</DiscourseConnective> de dizaines de blessés, parmi lesquels beaucoup d'enfants, <DiscourseConnective annotation_id="18271">et</DiscourseConnective> constituent des crimes de guerre contre le peuple afghan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16176" docOffset="113">
      <en>This attack was not, of course, against the Taliban; it was against 500 civilians.</en>
      <fr>Cette attaque ne visait pas, bien sûr, les Talibans, <DiscourseConnective annotation_id="18385">mais</DiscourseConnective> bien 500 civils.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16259" docOffset="114">
      <en>The daily bloodbath, the organisation of violent and corrupt elections to put puppets of the Afghan occupation in place and the poverty and misery which are the scourge of the Afghan people reveal that the imperialist attacks by the United States of America, the European Union and ΝΑΤΟ in this occupied country - and in a series of other countries - on the pretext of combating terrorism have disastrous consequences for the people.</en>
      <fr>Le bain de sang quotidien, l'organisation d'élections violentes <DiscourseConnective annotation_id="18471">et</DiscourseConnective> corrompues <DiscourseConnective annotation_id="18485">en vue de</DiscourseConnective> placer au pouvoir des marionnettes de l'occupation afghane <DiscourseConnective annotation_id="18554">et</DiscourseConnective> le fléau de la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="18581">et</DiscourseConnective> de la misère qui <DiscourseConnective annotation_id="18601">s'</DiscourseConnective>abat sur le peuple afghan témoignent <DiscourseConnective annotation_id="18640">du fait que</DiscourseConnective> les attaques impérialistes des États-Unis d'Amérique, de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="18728">et</DiscourseConnective> de l'OTAN dans ce pays occupé - <DiscourseConnective annotation_id="18763">et</DiscourseConnective> dans une série d'autres pays -, sous prétexte de combattre le terrorisme, entraînent des conséquences désastreuses <DiscourseConnective annotation_id="18881">pour</DiscourseConnective> la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16693" docOffset="115">
      <en>Both the statements made by the new NATO Secretary General, Anders Fogh Rasmussen, and those made by European Union foreign ministers have just one objective: to continue the interventions against the people.</en>
      <fr>Tant les déclarations du nouveau secrétaire général de l'OTAN, Anders Fogh Rasmussen, <DiscourseConnective annotation_id="18987">que</DiscourseConnective> celles des ministres des affaires étrangères de l'Union européenne n'ont <DiscourseConnective annotation_id="19064">qu'</DiscourseConnective>un seul objectif: poursuivre les interventions contre la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16902" docOffset="116">
      <en>The people in each country and in each Member State of the European Union must demand and insist that the troops leave their countries and return to their own country.</en>
      <fr>Les peuples de chaque pays <DiscourseConnective annotation_id="19163">et</DiscourseConnective> de chaque État membre de l'Union européenne doivent demander avec insistance <DiscourseConnective annotation_id="19243">que</DiscourseConnective> les troupes quittent leur pays <DiscourseConnective annotation_id="19278">et</DiscourseConnective> rentrent chez elles.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17070" id="063" name="Gerard Batten">
    <ParallelChunk annotation_id="17070" docOffset="117">
      <en>Mr President, on 2 October, the Irish will have a referendum on the Lisbon Treaty.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, le 2 octobre, les Irlandais tiendront un référendum sur le traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17153" docOffset="118">
      <en>The Lisbon Treaty is almost identical to the European Constitution, which was rejected outright by the French and the Dutch.</en>
      <fr>Le traité de Lisbonne est pratiquement identique <DiscourseConnective annotation_id="19458">à</DiscourseConnective> la Constitution européenne, qui a été rejetée catégoriquement par les Français <DiscourseConnective annotation_id="19539">et</DiscourseConnective> les Néerlandais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17278" docOffset="119">
      <en>The Lisbon Treaty has already been rejected by the Irish once, but 'no' is always the wrong answer, as far <Alignment alignment="19632" annotation_id="17385">
          <DiscourseConnective annotation_id="17385" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union is concerned, <Alignment alignment="19696" annotation_id="17421">
          <DiscourseConnective annotation_id="17421" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to further political integration.</en>
      <fr>Le traité de Lisbonne a <DiscourseConnective annotation_id="19583">déjà</DiscourseConnective> été rejeté une fois par les Irlandais, <DiscourseConnective annotation_id="19627">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="2704" annotation_id="19632">
          <DiscourseConnective annotation_id="19632" sense="Temporal.Synchrony">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne, "non" est toujours la mauvaise réponse <Alignment alignment="4392" annotation_id="19696">
          <DiscourseConnective annotation_id="19696" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="19705">s'</DiscourseConnective>agit de poursuivre l'intégration politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17469" docOffset="120">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="17469" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective> so the Irish are forced to have yet another referendum <Alignment alignment="19825" annotation_id="17528">
          <DiscourseConnective annotation_id="17528" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> they can deliver the only answer that is acceptable to the European Union - which is 'yes'.</en>
      <fr>Les Irlandais se voient <DiscourseConnective annotation_id="19775">donc</DiscourseConnective> contraints d'organiser un nouveau référendum <Alignment alignment="16276" annotation_id="19825">
          <DiscourseConnective annotation_id="19825" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> fournir la seule réponse acceptable aux yeux de l'Union européenne, à savoir "oui".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17623" docOffset="121">
      <en>The European Union is destroying democracy in its Member States.</en>
      <fr>L'Union européenne sape la démocratie dans ses États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17688" docOffset="122">
      <en>The EU is founded on misrepresentation, deceit and lies.</en>
      <fr>L'UE est fondée sur la déformation de la réalité, la tromperie <DiscourseConnective annotation_id="20042">et</DiscourseConnective> les mensonges.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17745" docOffset="123">
      <en>The British are denied a referendum by our contemptible government and political class precisely <DiscourseConnective annotation_id="17842" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> they know that the result would be a resounding 'no'.</en>
      <fr>Les Britanniques sont privés d'un référendum <DiscourseConnective annotation_id="20105">en</DiscourseConnective> raison du mépris de notre gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="20147">et</DiscourseConnective> de notre classe politique, pour la raison précise qu'ils savent parfaitement <DiscourseConnective annotation_id="20227">que</DiscourseConnective> le "non" l'emporterait haut la main.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17904" docOffset="124">
      <en>
        <Alignment alignment="20268" annotation_id="17904">
          <DiscourseConnective annotation_id="17904" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> whatever the result in Ireland, Britain will one day leave the European Union and restore its national independence.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="33313" annotation_id="20268">
          <DiscourseConnective annotation_id="20268" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> quel que soit le <DiscourseConnective annotation_id="20290">résultat</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20299">en</DiscourseConnective> Irlande, la Grande-Bretagne quittera <DiscourseConnective annotation_id="20339">un jour</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="20366">et</DiscourseConnective> restaurera son indépendance nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18025" docOffset="125">
      <en>I am proud to use my position of office to campaign for Britain's unconditional withdrawal from the European Union.</en>
      <fr>C'est avec fierté que j'use de ma fonction <DiscourseConnective annotation_id="20451">pour</DiscourseConnective> plaider le retrait inconditionnel de la Grande-Bretagne de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18141" id="064" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="18141" docOffset="126">
      <en>Thank you, Mr Batten.</en>
      <fr>Merci, Monsieur Batten.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18163" docOffset="127">
      <en>I gave you an extra 14 seconds even <DiscourseConnective annotation_id="18199" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective> you said something incorrect, namely that the Treaty of Lisbon is the same thing as the Constitution.</en>
      <fr>Je vous ai laissé dépasser <DiscourseConnective annotation_id="20586">le temps de</DiscourseConnective> parole de 14 secondes malgré le caractère incorrect d'une partie de vos propos, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="20687">que</DiscourseConnective> le traité de Lisbonne est identique <DiscourseConnective annotation_id="20727">à</DiscourseConnective> la Constitution.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18308" id="065" name="George Becali">
    <ParallelChunk annotation_id="18308" docOffset="128">
      <en>(RO) Mr President, I would like to talk to you today about a European project, 'Voices of Youth', of which I have the honour of being asked to be a patron.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, je voudrais évoquer avec vous aujourd'hui un projet européen intitulé "La voix des jeunes", <DiscourseConnective annotation_id="20866">que</DiscourseConnective> j'ai l'honneur de patronner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18464" docOffset="129">
      <en>The goal of this project, which young people from every Member State participate in, is for them to identify and offer solutions to social problems they face.</en>
      <fr>L'objectif de ce projet, auquel participent des jeunes de tous les États membres, est de définir <DiscourseConnective annotation_id="20996">et</DiscourseConnective> d'offrir des solutions aux problèmes sociaux qu'ils rencontrent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18623" docOffset="130">
      <en>I ask not only you, Mr President, but also the President of the European Commission, to ensure that we pay more attention to the suggestions they make to us.</en>
      <fr>Je vous demande, <DiscourseConnective annotation_id="21081">non seulement</DiscourseConnective> à vous, Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="21126">mais aussi</DiscourseConnective> au président de la Commission, de veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="21184">que</DiscourseConnective> nous accordions un plus grand intérêt <DiscourseConnective annotation_id="21226">à</DiscourseConnective> leurs propositions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18781" docOffset="131">
      <en>It is our responsibility during these difficult times to guarantee Europe and, above all, young European citizens, a clear opportunity.</en>
      <fr>Il est de notre responsabilité, durant cette période difficile, de garantir à l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="21335">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="21339">avant</DiscourseConnective> tout, aux jeunes citoyens européens, de réelles opportunités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18917" docOffset="132">
      <en>My generation has been fortunate enough to be involved in the reconstruction of a united Europe.</en>
      <fr>Ma génération a eu la grande chance d'être associée <DiscourseConnective annotation_id="21459">à</DiscourseConnective> la reconstruction d'une Europe unie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19014" docOffset="133">
      <en>Young people have the right, representing the Europe of today, but particularly the Europe of tomorrow, to turn it into how they imagine it will be.</en>
      <fr>Les jeunes ont le droit, en tant que représentants de l'Europe d'aujourd'hui, <DiscourseConnective annotation_id="21576">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21581">surtout</DiscourseConnective> de l'Europe de demain, d'en faire ce <DiscourseConnective annotation_id="21626">qu'</DiscourseConnective>ils souhaitent qu'elle devienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19163" docOffset="134">
      <en>Thank you <Alignment alignment="21668" annotation_id="19173">
          <DiscourseConnective annotation_id="19173" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> may God's help be with us.</en>
      <fr>Merci <Alignment alignment="18440" annotation_id="21668">
          <DiscourseConnective annotation_id="21668" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que Dieu <DiscourseConnective annotation_id="21680">soit</DiscourseConnective> avec nous.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19204" id="066" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="19204" docOffset="135">
      <en>Thank you, and thank you <Alignment alignment="49780" annotation_id="19229">
          <DiscourseConnective annotation_id="19229" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> for being concise.</en>
      <fr>Merci, <DiscourseConnective annotation_id="21703">et</DiscourseConnective> merci <Alignment alignment="19229" annotation_id="21712">
          <DiscourseConnective annotation_id="21712" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'avoir été <DiscourseConnective annotation_id="21730">bref</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19253" id="067" name="Csaba Sógor">
    <ParallelChunk annotation_id="19253" docOffset="136">
      <en>(HU) The spectre of extreme left-wing and extreme right-wing ideology, reflecting the two dictatorships that dominated Europe in the 20th century, is returning to haunt the European Union in the 21st century.</en>
      <fr>(HU) Le spectre des idéologies d'extrême gauche <DiscourseConnective annotation_id="21784">et</DiscourseConnective> d'extrême droite, témoins des deux dictatures qui ont dominé l'Europe au XXe siècle, revient hanter l'Union européenne au XXIe siècle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19462" docOffset="137">
      <en>We have an EU citizen being banned from travelling to another country.</en>
      <fr>Un citoyen de l'UE se voit interdire de se rendre dans un autre pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19533" docOffset="138">
      <en>This person's freedom of movement is being restricted.</en>
      <fr>C'est une atteinte à la libre circulation de cette personne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19588" docOffset="139">
      <en>A state would lock up 15 citizens, accuse them of treason and ban them from leaving the country <Alignment alignment="22152" annotation_id="19684">
          <DiscourseConnective annotation_id="19684" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are going to discuss minority-related concerns with like-minded compatriots at the Forum of Hungarian MPs from the Carpathian Basin.</en>
      <fr>Un État enfermerait 15 citoyens, les accuserait de trahison <DiscourseConnective annotation_id="22113">et</DiscourseConnective> leur interdirait de quitter le pays <Alignment alignment="30553" annotation_id="22152">
          <DiscourseConnective annotation_id="22152" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils <DiscourseConnective annotation_id="22165">s'</DiscourseConnective>apprêtent <DiscourseConnective annotation_id="22177">à</DiscourseConnective> débattre de questions relatives aux minorités avec des compatriotes attachés aux mêmes principes lors du Forum des députés hongrois du bassin des Carpates.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19830" docOffset="140">
      <en>In the country in question, people are punished for not speaking the official language properly in hospitals, at police stations, in homes for the elderly and maternity units.</en>
      <fr>Dans le pays <DiscourseConnective annotation_id="22348">en</DiscourseConnective> question, des citoyens sont sanctionnés s'ils ne parlent pas correctement la langue officielle dans les hôpitaux, les postes de police, dans des maisons de retraite <DiscourseConnective annotation_id="22516">ou</DiscourseConnective> des maternités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20006" docOffset="141">
      <en>Not even immigrants are treated like this within the European Union, let alone people who have lived on this territory for a thousand years, where a new state has been formed for only 17 years.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22535">Même</DiscourseConnective> les immigrants ne sont pas traités <DiscourseConnective annotation_id="22575">comme</DiscourseConnective> cela dans l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="22611">encore</DiscourseConnective> moins les personnes qui vivent <DiscourseConnective annotation_id="22649">depuis</DiscourseConnective> mille ans sur ce territoire où un nouvel État a été créé il y a 17 ans <DiscourseConnective annotation_id="22727">à</DiscourseConnective> peine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20200" docOffset="142">
      <en>This is why it is important to implement within the European Union a single law for the protection of minorities which is binding on every country.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22736">C'est pourquoi</DiscourseConnective> il est important de mettre en œuvre au sein de l'Union européenne une loi harmonisée de protection des minorités qui <DiscourseConnective annotation_id="22868">soit</DiscourseConnective> contraignante <DiscourseConnective annotation_id="22887">pour</DiscourseConnective> chaque pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20348" id="068" name="Arlene McCarthy">
    <ParallelChunk annotation_id="20348" docOffset="143">
      <en>Mr President, I wish to inform Parliament that last week, the UK Justice Minister gave Michael Shields, my constituent, a pardon, <Alignment alignment="28159" annotation_id="20478">
          <DiscourseConnective annotation_id="20478" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> he was freed from prison having served four and a half years for a crime he did not commit.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="22942">à</DiscourseConnective> informer le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="22966">que</DiscourseConnective> la semaine dernière, le ministre de la justice du Royaume-Uni a gracié Michael Shields, un de mes électeurs, <Alignment alignment="6616" annotation_id="23079">
          <DiscourseConnective annotation_id="23079" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que ce dernier a été libéré de prison après y avoir purgé quatre ans <DiscourseConnective annotation_id="23151">et</DiscourseConnective> demi <DiscourseConnective annotation_id="23159">pour</DiscourseConnective> un crime qu'il n'avait pas commis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20574" docOffset="144">
      <en>Michael was given a pardon on the basis of evidence clearly showing that he was morally and technically innocent of the crime.</en>
      <fr>Michael a été gracié sur la base d'éléments prouvant <DiscourseConnective annotation_id="23252">qu'</DiscourseConnective>il était moralement <DiscourseConnective annotation_id="23275">et</DiscourseConnective> techniquement innocent du crime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20701" docOffset="145">
      <en>He was arrested, charged and convicted of a brutal attack on Martin Georgiev, a Bulgarian waiter, in 2005 in less than eight weeks, despite the lack of forensic evidence, a flawed identification process and a signed confession to the attack by another man, Graham Sankey.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23311">En</DiscourseConnective> 2005, il avait été arrêté, inculpé <DiscourseConnective annotation_id="23349">et</DiscourseConnective> condamné <DiscourseConnective annotation_id="23361">en</DiscourseConnective> moins de huit semaines pour une agression violente sur Martin Georgiev, un serveur bulgare, et ce malgré l'absence de preuves médico-légales, un processus d'identification entaché d'erreurs et des aveux signés par un autre homme, Graham Sankey.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20973" docOffset="146">
      <en>Today I want to thank Presidents Borrell and Pöttering and Parliament's Committee on Petitions for supporting Michael's campaign for justice.</en>
      <fr>Aujourd'hui, je voudrais remercier les présidents Borrell <DiscourseConnective annotation_id="23667">et</DiscourseConnective> Pöttering <DiscourseConnective annotation_id="23680">ainsi</DiscourseConnective> que la commission des pétitions du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="23731">pour</DiscourseConnective> le soutien qu'ils ont apporté à la campagne <DiscourseConnective annotation_id="23780">pour</DiscourseConnective> la justice de Michael.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21115" docOffset="147">
      <en>
        <Alignment alignment="23827" annotation_id="21115">
          <DiscourseConnective annotation_id="21115" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is not the end of the process, <Alignment alignment="23851" annotation_id="21155">
          <DiscourseConnective annotation_id="21155" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I ask the President and the Committee on Petitions to continue to support Michael's campaign for justice and to intervene with the Bulgarian authorities immediately to review the dossier of evidence.</en>
      <fr>La procédure n'est <Alignment alignment="1449" annotation_id="23827">
          <DiscourseConnective annotation_id="23827" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas terminée, <Alignment alignment="15493" annotation_id="23851">
          <DiscourseConnective annotation_id="23851" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'invite le président <DiscourseConnective annotation_id="23876">et</DiscourseConnective> la commission des pétitions <DiscourseConnective annotation_id="23907">à</DiscourseConnective> continuer <DiscourseConnective annotation_id="23919">à</DiscourseConnective> soutenir la campagne de Michael <DiscourseConnective annotation_id="23953">pour</DiscourseConnective> la justice <DiscourseConnective annotation_id="23969">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23972">à</DiscourseConnective> intervenir immédiatement auprès des autorités bulgares <DiscourseConnective annotation_id="24029">afin d'</DiscourseConnective>examiner le dossier des preuves.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21359" docOffset="148">
      <en>This is vital <Alignment alignment="24086" annotation_id="21373">
          <DiscourseConnective annotation_id="21373" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to give every one of our citizens trust and confidence in judicial and police cooperation in Europe.</en>
      <fr>Ceci est capital <Alignment alignment="22520" annotation_id="24086">
          <DiscourseConnective annotation_id="24086" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons que chacun de nos concitoyens ait confiance dans la coopération judiciaire <DiscourseConnective annotation_id="24177">et</DiscourseConnective> policière <DiscourseConnective annotation_id="24190">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21484" id="069" name="Siiri Oviir">
    <ParallelChunk annotation_id="21484" docOffset="149">
      <en>(ET) Banking requires supervision.</en>
      <fr>(<DiscourseConnective annotation_id="24202">ET</DiscourseConnective>) Le secteur bancaire doit être supervisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21519" docOffset="150">
      <en>That is the position of the European Council and the European Commission.</en>
      <fr>C'est la position du Conseil européen <DiscourseConnective annotation_id="24285">et</DiscourseConnective> de la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21593" docOffset="151">
      <en>The European Commission consumer protection study published in February revealed several negative trends in banking.</en>
      <fr>L'étude de la Commission européenne sur la protection des consommateurs, publiée <DiscourseConnective annotation_id="24398">en</DiscourseConnective> février, a révélé plusieurs tendances négatives dans le secteur bancaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21710" docOffset="152">
      <en>As an elected representative from Estonia, I would like to present some examples from Estonia concerning two Swedish banks that are operating in Estonia.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="24478">tant qu'</DiscourseConnective>élue estonienne, je voudrais présenter quelques exemples observés <DiscourseConnective annotation_id="24552">en</DiscourseConnective> Estonie dans deux banques suédoises qui opèrent dans le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21864" docOffset="153">
      <en>The problem is that these banks treat consumers in Estonia differently from consumers in their home country.</en>
      <fr>Le problème est <DiscourseConnective annotation_id="24633">que</DiscourseConnective> ces banques traitent les consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="24676">en</DiscourseConnective> Estonie différemment des consommateurs dans leur pays d'origine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21973" docOffset="154">
      <en>Both the prices of banking services and interest rates are considerably higher for Estonian consumers.</en>
      <fr>Tant les tarifs des services bancaires <DiscourseConnective annotation_id="24783">que</DiscourseConnective> les taux d'intérêt sont beaucoup plus élevés <DiscourseConnective annotation_id="24832">pour</DiscourseConnective> les consommateurs estoniens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22076" docOffset="155">
      <en>Interest rates, <Alignment alignment="24886" annotation_id="22092">
          <DiscourseConnective annotation_id="22092" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, vary from 0.21% in Sweden to 12.2% in Estonia - that is a 600-fold difference.</en>
      <fr>Les taux d'intérêt, <Alignment alignment="4630" annotation_id="24886">
          <DiscourseConnective annotation_id="24886" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, varient de 0,21 % <DiscourseConnective annotation_id="24917">en</DiscourseConnective> Suède <DiscourseConnective annotation_id="24926">à</DiscourseConnective> 12,2 % <DiscourseConnective annotation_id="24935">en</DiscourseConnective> Estonie - c'est un rapport de 1 à 600.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22185" docOffset="156">
      <en>Using the financial crisis as a justification for unequal treatment is not in keeping with European Union values.</en>
      <fr>Utiliser la crise financière pour justifier l'inégalité de traitement n'est pas une attitude conforme aux valeurs européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22299" docOffset="157">
      <en>
        <Alignment alignment="25104" annotation_id="22299">
          <DiscourseConnective annotation_id="22299" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to ask Sweden, which currently holds the presidency of the European Union, what it has to say about this, <Alignment alignment="25243" annotation_id="22422">
          <DiscourseConnective annotation_id="22422" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how long this situation with their banks will continue in Estonia.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2096" annotation_id="25104">
          <DiscourseConnective annotation_id="25104" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais demander à la Suède, qui occupe en ce moment la présidence de l'Union européenne, quelle est sa réaction par rapport à cela <Alignment alignment="14416" annotation_id="25243">
          <DiscourseConnective annotation_id="25243" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> combien de temps ses banques vont-elles continuer à agir ainsi <DiscourseConnective annotation_id="25309">en</DiscourseConnective> Estonie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22493" id="070" name="Hans-Peter Martin">
    <ParallelChunk annotation_id="22493" docOffset="158">
      <en>(DE) Mr President, we need a democratic revolution, I said, <Alignment alignment="10199" annotation_id="22553">
          <DiscourseConnective annotation_id="22553" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now we face a situation that represents an untenable state of affairs for all those of us who, of our own free will, are not represented in a political group in this Parliament.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, j'ai dit que nous avions besoin d'une révolution démocratique <Alignment alignment="18637" annotation_id="25411">
          <DiscourseConnective annotation_id="25411" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes aujourd'hui confrontés à une situation qui se révèle intenable <DiscourseConnective annotation_id="25489">pour</DiscourseConnective> tous ceux qui, selon notre propre volonté, ne sont pas représentés par un groupe politique au sein de ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22735" docOffset="159">
      <en>I would like to ask the Bureau to find an amicable solution to the issue of coordinators.</en>
      <fr>Je voudrais demander au Bureau de trouver une solution à l'amiable <DiscourseConnective annotation_id="25677">pour</DiscourseConnective> régler la question des coordinateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22825" docOffset="160">
      <en>In this respect, we are discriminated against, <Alignment alignment="25773" annotation_id="22872">
          <DiscourseConnective annotation_id="22872" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are not permitted to take part in coordinators' meetings in various committees and be duly active.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25720">À cet égard</DiscourseConnective>, nous sommes victimes de discrimination, <Alignment alignment="27452" annotation_id="25773">
          <DiscourseConnective annotation_id="25773" sense="Temporal.Synchrony">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on ne nous permet pas de participer aux réunions des coordinateurs <DiscourseConnective annotation_id="25847">et</DiscourseConnective> d'être actifs comme il se doit au sein de différentes commissions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22977" docOffset="161">
      <en>I would be glad to help avoid a situation where proceedings before the European Court of Justice - <Alignment alignment="26039" annotation_id="23076">
          <DiscourseConnective annotation_id="23076" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> previously in the wake of the discrimination case from 2001 - resulted in a finding that all the coordination decisions made <DiscourseConnective annotation_id="23204" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> far are unlawful.</en>
      <fr>Je serais heureux de contribuer à éviter une situation dans laquelle une procédure devant la Cour européenne de justice - <Alignment alignment="418" annotation_id="26039">
          <DiscourseConnective annotation_id="26039" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce fut le cas <DiscourseConnective annotation_id="26059">à</DiscourseConnective> la suite de l'affaire de discrimination de 2001 - aboutirait au constat <DiscourseConnective annotation_id="26133">que</DiscourseConnective> toutes les décisions de coordination prises à ce jour sont illicites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23227" docOffset="162">
      <en>That would not only harm Parliament tremendously, <Alignment alignment="74275" annotation_id="23277">
          <DiscourseConnective annotation_id="23277" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <Alignment alignment="26269" annotation_id="23287">
          <DiscourseConnective annotation_id="23287" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> unnecessary from a political point of view.</en>
      <fr>Ce serait <DiscourseConnective annotation_id="26217">non seulement</DiscourseConnective> grandement néfaste pour le Parlement, <Alignment alignment="23277" annotation_id="26269">
          <Alignment alignment="17326" annotation_id="26269">
            <DiscourseConnective annotation_id="26269" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> inutile d'un point de vue politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23336" docOffset="163">
      <en>I <Alignment alignment="26317" annotation_id="23338">
          <DiscourseConnective annotation_id="23338" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> ask the Bureau, in urgent terms, to put in place appropriate measures to end this discrimination against non-attached Members and return to the sound working methods of the last ten years.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17747" annotation_id="26317">
          <DiscourseConnective annotation_id="26317" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je demande au Bureau de prendre en urgence des mesures appropriées <DiscourseConnective annotation_id="26399">pour</DiscourseConnective> mettre fin à cette discrimination contre les députés non inscrits <DiscourseConnective annotation_id="26470">et</DiscourseConnective> à en revenir aux méthodes de travail rationnelles de ces dix dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23537" id="071" name="Carlos Iturgaiz Angulo">
    <ParallelChunk annotation_id="23537" docOffset="164">
      <en>(ES) Mr President, this summer, the terrorist group ETA murdered three people in Spain, three people who defended law and freedom: an officer of the national police and two officers of the civil guard.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, cet été, le groupe terroriste ETA a assassiné trois personnes <DiscourseConnective annotation_id="26642">en</DiscourseConnective> Espagne, trois personnes qui défendaient le droit <DiscourseConnective annotation_id="26695">et</DiscourseConnective> la liberté: un officier de la police nationale <DiscourseConnective annotation_id="26745">et</DiscourseConnective> deux officiers de la garde civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23739" docOffset="165">
      <en>I would like to express our solidarity, support and care to their families.</en>
      <fr>Je voudrais exprimer ma solidarité, mon soutien <DiscourseConnective annotation_id="26831">et</DiscourseConnective> ma sympathie <DiscourseConnective annotation_id="26847">à</DiscourseConnective> leurs familles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23815" docOffset="166">
      <en>ETA is a criminal group that has no place in Europe, <Alignment alignment="54130" annotation_id="23868">
          <DiscourseConnective annotation_id="23868" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the European Union there is no room for radicalism, totalitarianism or terrorist murders.</en>
      <fr>L'ETA est une organisation criminelle qui n'a pas sa place <DiscourseConnective annotation_id="26924">en</DiscourseConnective> Europe, <Alignment alignment="20080" annotation_id="26935">
          <DiscourseConnective annotation_id="26935" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne n'accepte pas le radicalisme, le totalitarisme <DiscourseConnective annotation_id="27005">ou</DiscourseConnective> les assassinats terroristes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23969" docOffset="167">
      <en>The European Parliament and all the European institutions should <Alignment alignment="3344" annotation_id="24034">
          <DiscourseConnective annotation_id="24034" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> continue to condemn the ETA terrorists and continue to work to remove and eradicate the cancer of terrorist attacks by ETA and its accomplices from our continent</en>
      <fr>Le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="27059">et</DiscourseConnective> toutes les institutions européennes devraient <Alignment alignment="21320" annotation_id="27108">
          <DiscourseConnective annotation_id="27108" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> continuer <DiscourseConnective annotation_id="27133">à</DiscourseConnective> condamner les terroristes de l'ETA <DiscourseConnective annotation_id="27170">et</DiscourseConnective> poursuivre les efforts visant <DiscourseConnective annotation_id="27203">à</DiscourseConnective> supprimer <DiscourseConnective annotation_id="27215">et</DiscourseConnective> éradiquer de notre continent le cancer des attaques terroristes de l'ETA <DiscourseConnective annotation_id="27291">et</DiscourseConnective> de ses complices.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24206" docOffset="168">
      <en>I <Alignment alignment="27312" annotation_id="24208">
          <DiscourseConnective annotation_id="24208" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> want my first speech in this first ordinary plenary sitting of the European Parliament of this legislature to remember and pay tribute to all the victims of ETA terrorism, to condemn the terrorist organisation ETA in this House and to ask that, as Europeans, we all work together, with the law on our side, to smoke out ETA and its supporters, for the good of the Basque Country, Spain and Europe.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27609" annotation_id="27312">
          <DiscourseConnective annotation_id="27312" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je souhaite dédier ma première intervention de cette première séance plénière ordinaire de cette législature du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="27458">à</DiscourseConnective> la mémoire de toutes les victimes du terrorisme de l'ETA, <DiscourseConnective annotation_id="27518">à</DiscourseConnective> la condamnation de l'organisation terroriste ETA dans cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="27590">et</DiscourseConnective> au souhait <DiscourseConnective annotation_id="27604">que</DiscourseConnective> nous œuvrions tous ensemble, Européens, forts du droit qui est de notre côté, <DiscourseConnective annotation_id="27686">à</DiscourseConnective> la lutte contre l'ETA <DiscourseConnective annotation_id="27710">et</DiscourseConnective> ses partisans, et ce <DiscourseConnective annotation_id="27734">pour</DiscourseConnective> le bien du Pays Basque, de l'Espagne <DiscourseConnective annotation_id="27776">et</DiscourseConnective> de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24616" id="072" name="Ioan Mircea Paşcu">
    <ParallelChunk annotation_id="24616" docOffset="169">
      <en>Mr President, personally I think that the time has come to make a shift in our approach to energy problems, namely by gradually shifting the emphasis from 'energy security' - that is, trying to secure our current deliveries from volatile suppliers - to 'secure energy', meaning the full exploitation of the energy sources firmly under EU control.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, j'estime personnellement <DiscourseConnective annotation_id="27845">que</DiscourseConnective> le temps est venu de modifier notre approche des problèmes énergétiques en déplaçant progressivement la priorité de la "sécurité énergétique" - c'est-à-dire préserver nos approvisionnements actuels auprès de fournisseurs capricieux - vers "l'énergie sûre", à savoir l'exploitation totale des sources d'énergie sous le contrôle ferme de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24963" docOffset="170">
      <en>Of course, this will require parallel action in both directions for some time until the scales tip in the direction of the latter <DiscourseConnective annotation_id="25093" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>, indeed, <Alignment alignment="12928" annotation_id="25110">
          <DiscourseConnective annotation_id="25110" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Europe really wants to become a truly credible international actor as such, it should first achieve control over its energy supply.</en>
      <fr>Cela exigera bien sûr pendant un certain temps des actions parallèles dans les deux sens, <DiscourseConnective annotation_id="28281">jusqu'à ce que</DiscourseConnective> la balance penche <DiscourseConnective annotation_id="28314">en</DiscourseConnective> faveur de la seconde approche. <DiscourseConnective annotation_id="28348">En effet</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="25110" annotation_id="28358">
          <DiscourseConnective annotation_id="28358" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Europe en <DiscourseConnective annotation_id="28373">tant que</DiscourseConnective> telle veut devenir un acteur international réellement crédible, elle doit <DiscourseConnective annotation_id="28456">d'abord</DiscourseConnective> s'assurer le contrôle de ses approvisionnements en énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25245" docOffset="171">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="25245" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>, it will continue to be a collection of national actors, each pursuing its own national interests, and <Alignment alignment="28675" annotation_id="25358">
          <DiscourseConnective annotation_id="25358" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> vulnerable to the divide-and-control tactics of ruthless external suppliers.</en>
      <fr>Dans le cas contraire, elle ne constituera toujours qu'un ensemble d'acteurs nationaux qui poursuivent chacun leurs propres intérêts nationaux <DiscourseConnective annotation_id="28667">et</DiscourseConnective> sont <Alignment alignment="15993" annotation_id="28675">
          <DiscourseConnective annotation_id="28675" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="28690">à</DiscourseConnective> la merci des tactiques de division <DiscourseConnective annotation_id="28727">et</DiscourseConnective> de contrôle de fournisseurs extérieurs sans scrupules.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25440" id="073" name="Chris Davies">
    <ParallelChunk annotation_id="25440" docOffset="172">
      <en>Mr President, six months ago the world was shocked by the death and destruction visited by Israel upon Gaza.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, il y a six mois, le monde a été choqué par la mort <DiscourseConnective annotation_id="28864">et</DiscourseConnective> la destruction perpétrées par Israël <DiscourseConnective annotation_id="28904">à</DiscourseConnective> Gaza.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25549" docOffset="173">
      <en>Now the cameras have gone away, yet the economic siege continues.</en>
      <fr>Aujourd'hui, les caméras sont parties, <DiscourseConnective annotation_id="28951">mais</DiscourseConnective> le siège économique se poursuit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25615" docOffset="174">
      <en>Less than one quarter of the materials and supplies needed by the people there are getting through the checkpoints - just 18 items in all.</en>
      <fr>Moins d'un quart des équipements <DiscourseConnective annotation_id="29022">et</DiscourseConnective> fournitures dont les gens ont besoin sur place passent par les postes de contrôle - à peine 18 marchandises <DiscourseConnective annotation_id="29133">en</DiscourseConnective> tout.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25754" docOffset="175">
      <en>Nothing for reconstruction, nothing for business, nothing that creates jobs or offers hope.</en>
      <fr>Rien <DiscourseConnective annotation_id="29147">pour</DiscourseConnective> la reconstruction, rien <DiscourseConnective annotation_id="29176">pour</DiscourseConnective> les entreprises, rien <DiscourseConnective annotation_id="29203">pour</DiscourseConnective> créer de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="29226">ou</DiscourseConnective> offrir de l'espoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25846" docOffset="176">
      <en>Israel is, in effect, keeping one and a half million people in a form of prison camp, surrounded by walls, patrolled by armed guards.</en>
      <fr>Israël détient <DiscourseConnective annotation_id="29264">en fait</DiscourseConnective> un million <DiscourseConnective annotation_id="29283">et</DiscourseConnective> demi de personnes dans une sorte de camp d'emprisonnement entouré de murs et protégé par des gardes armés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25980" docOffset="177">
      <en>Mr President, I ask you to convey to the President that he should visit Gaza at the earliest opportunity to judge the situation for himself.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je vous demande d'inviter le président à se rendre à Gaza <DiscourseConnective annotation_id="29474">dès que</DiscourseConnective> l'occasion se présente <DiscourseConnective annotation_id="29505">afin qu'</DiscourseConnective>il puisse juger <DiscourseConnective annotation_id="29529">en</DiscourseConnective> personne de la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26121" docOffset="178">
      <en>
        <Alignment alignment="3347" annotation_id="26121">
          <DiscourseConnective annotation_id="26121" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> he believes that such collective punishment cannot be acceptable, he should speak out on behalf of the innocent.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26121" annotation_id="29558">
          <DiscourseConnective annotation_id="29558" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il estime <DiscourseConnective annotation_id="29570">qu'</DiscourseConnective>une telle sanction collective est inacceptable, il devrait dénoncer ces actes perpétrés contre des civils innocents.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26237" id="074" name="Elisabeth Köstinger">
    <ParallelChunk annotation_id="26237" docOffset="179">
      <en>(DE) Mr President, the economic crisis has hit agricultural production hard.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, la crise économique a frappé de plein fouet la production agricole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26314" docOffset="180">
      <en>The situation in dairy farming, in particular, has deteriorated drastically over the last 20 months.</en>
      <fr>La situation de l'industrie laitière, <DiscourseConnective annotation_id="29824">en particulier</DiscourseConnective>, s'est considérablement dégradée au cours des vingt derniers mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26415" docOffset="181">
      <en>With prices below EUR 0.21, farmers have to sell their milk at a price that is less than their production costs.</en>
      <fr>Le prix du lait étant descendu à 0,21 euro, les agriculteurs doivent vendre leur lait <DiscourseConnective annotation_id="29992">à</DiscourseConnective> des prix inférieurs à leurs coûts de production.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26528" docOffset="182">
      <en>The survival of many family-run farms in the EU is in grave danger, <Alignment alignment="30133" annotation_id="26596">
          <DiscourseConnective annotation_id="26596" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> at present many of them are only able to survive by relying on their personal savings, something that is clearly not sustainable.</en>
      <fr>La survie de nombreuses exploitations agricoles familiales est <DiscourseConnective annotation_id="30106">en</DiscourseConnective> grand danger dans l'UE, <Alignment alignment="13961" annotation_id="30133">
          <DiscourseConnective annotation_id="30133" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> beaucoup d'entre elles ne survivent actuellement <DiscourseConnective annotation_id="30185">qu'en</DiscourseConnective> puisant dans leur épargne personnelle, une situation qui est évidemment intenable à terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26730" docOffset="183">
      <en>The Commission's figures provide a dramatic picture of the fall in prices for milk and milk products.</en>
      <fr>Les chiffres de la Commission dressent un tableau désastreux de la chute des prix du lait <DiscourseConnective annotation_id="30372">et</DiscourseConnective> des produits laitiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26832" docOffset="184">
      <en>The support measures for dairy farming are vital in order to prevent a collapse in agriculture.</en>
      <fr>Les mesures de soutien de l'industrie laitière sont essentielles <DiscourseConnective annotation_id="30463">pour</DiscourseConnective> empêcher un effondrement de l'agriculture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26928" docOffset="185">
      <en>Quality has a price, <Alignment alignment="30533" annotation_id="26949">
          <DiscourseConnective annotation_id="26949" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this principle no longer seems to apply in the agricultural sector.</en>
      <fr>La qualité a un prix, <Alignment alignment="26949" annotation_id="30533">
          <DiscourseConnective annotation_id="30533" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce principe ne semble plus s'appliquer au secteur agricole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27021" docOffset="186">
      <en>At present, the producer price bears no relation to the consumer price.</en>
      <fr>Actuellement, le prix au producteur n'a plus aucun rapport avec le prix au consommateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27093" docOffset="187">
      <en>Our family-run farms urgently need market support measures.</en>
      <fr>Nos exploitations agricoles familiales ont besoin de mesures de soutien du marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27153" docOffset="188">
      <en>This is about ensuring the security of Europe's food supply.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="30773">s'</DiscourseConnective>agit de garantir la sécurité de l'approvisionnement alimentaire de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27214" docOffset="189">
      <en>Above all, we must not forget that hundreds of thousands of jobs in Europe depend on agriculture functioning.</en>
      <fr>Et <DiscourseConnective annotation_id="30855">surtout</DiscourseConnective>, nous ne devons pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="30891">que</DiscourseConnective> des centaines de milliers d'emplois <DiscourseConnective annotation_id="30931">en</DiscourseConnective> Europe dépendent du bon fonctionnement de l'agriculture.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27324" id="075" name="Joanna Senyszyn">
    <ParallelChunk annotation_id="27324" docOffset="190">
      <en>(PL) Mr President, tomorrow, Mr Barroso is going to seek our support in his bid to secure a second term in office.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, demain, M. Barroso cherchera notre soutien dans sa quête de second mandat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27439" docOffset="191">
      <en>I would like to remind the House that Polish shipyard workers appealed repeatedly to the Commission, calling for a decision that would save their workplaces.</en>
      <fr>Je voudrais rappeler au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="31128">que</DiscourseConnective> des ouvriers de chantier naval polonais ont appelé plusieurs fois la Commission <DiscourseConnective annotation_id="31212">à</DiscourseConnective> prendre une décision qui sauvegarderait leurs emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27597" docOffset="192">
      <en>No help was forthcoming, <Alignment alignment="31299" annotation_id="27622">
          <DiscourseConnective annotation_id="27622" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> under Mr Barroso's leadership, the Commission has demonstrated a total lack of concern for the problems affecting working people.</en>
      <fr>Aucun soutien n'a été obtenu, <Alignment alignment="27622" annotation_id="31299">
          <DiscourseConnective annotation_id="31299" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> sous la présidence de M. Barroso, la Commission ne s'est absolument pas souciée des problèmes rencontrés par les travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27760" docOffset="193">
      <en>Thousands of Polish shipyard workers are still suffering the painful consequences of the Commission's antisocial policy for their communities.</en>
      <fr>Des milliers d'ouvriers de chantier naval polonais subissent <DiscourseConnective annotation_id="31491">encore</DiscourseConnective> les conséquences pénibles de la politique antisociale de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="31569">à</DiscourseConnective> l'égard de leurs communautés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27903" docOffset="194">
      <en>We would do well to remember that we have been elected to this House to represent the citizens, yet this is neither the kind of policy nor the kind of Union our constituents expect.</en>
      <fr>Nous ferions bien de nous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="31636">que</DiscourseConnective> nous avons été élus <DiscourseConnective annotation_id="31660">pour</DiscourseConnective> représenter les citoyens. <DiscourseConnective annotation_id="31691">Or</DiscourseConnective>, ce n'est ni ce genre de politique ni ce genre d'Union qu'attendent nos électeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28085" docOffset="195">
      <en>
        <Alignment alignment="31777" annotation_id="28085">
          <DiscourseConnective annotation_id="28085" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we support Mr Barroso, nothing will change.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6810" annotation_id="31777">
          <DiscourseConnective annotation_id="31777" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous soutenons M. Barroso, rien ne changera.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28132" docOffset="196">
      <en>The Commission's activities and its legislative initiatives will become further and further removed from Europe's needs.</en>
      <fr>Les activités de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="31856">et</DiscourseConnective> ses initiatives législatives <DiscourseConnective annotation_id="31888">s'</DiscourseConnective>éloigneront de plus <DiscourseConnective annotation_id="31910">en plus</DiscourseConnective> des besoins de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28253" docOffset="197">
      <en>We need to appoint a President and Commissioners who will ensure that social aims take precedence over economic ones.</en>
      <fr>Nous devons désigner un président <DiscourseConnective annotation_id="31977">et</DiscourseConnective> des commissaires qui veilleront à ce <DiscourseConnective annotation_id="32017">que</DiscourseConnective> les objectifs sociaux passent avant les objectifs économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28371" docOffset="198">
      <en>We need to opt for a social Europe in which the fate of working people is deemed to be just as important as profit.</en>
      <fr>Nous devons opter <DiscourseConnective annotation_id="32102">pour</DiscourseConnective> une Europe sociale dans laquelle le sort des travailleurs est jugé <DiscourseConnective annotation_id="32174">aussi</DiscourseConnective> important <DiscourseConnective annotation_id="32190">que</DiscourseConnective> le profit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28487" docOffset="199">
      <en>Ladies and gentlemen, we must not allow ourselves to be seduced by sweet talk used as a smokescreen to conceal ruthless and inhumane right-wing policies.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="32214">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous ne pouvons pas nous permettre d'être séduits par des belles paroles qui servent d'écrans de fumée <DiscourseConnective annotation_id="32331">à</DiscourseConnective> des politiques de droite impitoyables <DiscourseConnective annotation_id="32371">et</DiscourseConnective> inhumaines.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28641" id="076" name="Bill Newton Dunn">
    <ParallelChunk annotation_id="28641" docOffset="200">
      <en>Mr President, I want to raise the case of Mr John Zafiropoulos, who is in prison in Greece.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je voudrais évoquer la situation de M. John Zafiropoulos, qui est emprisonné <DiscourseConnective annotation_id="32491">en</DiscourseConnective> Grèce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28733" docOffset="201">
      <en>His family, who are my constituents, are convinced of his innocence.</en>
      <fr>Sa famille, qui habite ma circonscription électorale, est convaincue de son innocence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28802" docOffset="202">
      <en>At the beginning of this year, I wrote to the Minister of Justice in Athens raising the case.</en>
      <fr>Au début de cette année, j'ai écrit <DiscourseConnective annotation_id="32624">à ce propos</DiscourseConnective> au ministre de la justice <DiscourseConnective annotation_id="32662">à</DiscourseConnective> Athènes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28896" docOffset="203">
      <en>I did not get a reply, <DiscourseConnective annotation_id="28919" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> in a one-minute speech here in May in this Hemicycle I raised the question.</en>
      <fr>Mon courrier est resté sans réponse, à la suite de quoi j'ai soulevé la question lors d'une intervention d'une minute <DiscourseConnective annotation_id="32791">en</DiscourseConnective> mai dans cet hémicycle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28998" docOffset="204">
      <en>Immediately <Alignment alignment="32832" annotation_id="29010">
          <DiscourseConnective annotation_id="29010" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> I had spoken, the Greek Permanent Representation rushed to my office and promised me an immediate reply from the Minister in person.</en>
      <fr>Tout de suite <Alignment alignment="3319" annotation_id="32832">
          <DiscourseConnective annotation_id="32832" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la représentation permanente grecque s'est précipitée dans mon bureau <DiscourseConnective annotation_id="32909">en</DiscourseConnective> me promettant une réponse immédiate du ministre <DiscourseConnective annotation_id="32960">en</DiscourseConnective> personne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29149" docOffset="205">
      <en>Four months later: nothing.</en>
      <fr>Quatre mois plus tard: rien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29177" docOffset="206">
      <en>
        <Alignment alignment="102036" annotation_id="29177">
          <DiscourseConnective annotation_id="29177" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Greek Permanent Representation is listening to us now in the Hemicycle, I would like to express my surprise and dismay that nothing has happened.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15689" annotation_id="33002">
          <DiscourseConnective annotation_id="33002" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la représentation permanente grecque nous écoute <DiscourseConnective annotation_id="33054">en</DiscourseConnective> ce moment dans l'hémicycle, je voudrais exprimer ma surprise <DiscourseConnective annotation_id="33118">et</DiscourseConnective> ma vive déception face à l'absence de réaction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29330" docOffset="207">
      <en>Would they please get me a reply from the Minister and look at the case of Mr John Zafiropoulos again?</en>
      <fr>Auraient-ils l'obligeance de demander une réponse au ministre <DiscourseConnective annotation_id="33231">et</DiscourseConnective> d'examiner <DiscourseConnective annotation_id="33245">à</DiscourseConnective> nouveau le dossier de M. John Zafiropoulos?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29433" id="077" name="Ioannis Kasoulides">
    <ParallelChunk annotation_id="29433" docOffset="208">
      <en>Mr President, during the Turkish invasion of Cyprus in 1974, a Turkish journalist photographed 14 Cypriot soldiers surrendering to the Turkish army.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, durant l'invasion turque de Chypre <DiscourseConnective annotation_id="33354">en</DiscourseConnective> 1974, un journaliste turc a photographié 14 soldats chypriotes se rendant <DiscourseConnective annotation_id="33431">à</DiscourseConnective> l'armée turque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29582" docOffset="209">
      <en>This photograph became the symbol of the search for the fate of the missing persons.</en>
      <fr>Ce photographe est devenu le symbole de la recherche des personnes disparues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29667" docOffset="210">
      <en>The soldiers' bodies were identified through DNA a few weeks ago <Alignment alignment="82706" annotation_id="29732">
          <DiscourseConnective annotation_id="29732" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> they were killed 35 years ago and thrown down a well in the occupied northern part of the island.</en>
      <fr>Les corps des soldats ont été identifiés par leur ADN il y a quelques semaines, 35 ans <Alignment alignment="14053" annotation_id="33614">
          <DiscourseConnective annotation_id="33614" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ont été tués <DiscourseConnective annotation_id="33640">et</DiscourseConnective> jetés dans un puits dans la partie septentrionale occupée de l'île.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29836" docOffset="211">
      <en>This demonstrates the blatant violation of the Geneva Convention by the Turkish Army, who were responsible for prisoners who surrendered to them.</en>
      <fr>Ceci est une preuve flagrante de violation de la Convention de Genève par l'armée turque, qui était responsable de ces soldats qui s'étaient constitués prisonniers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29982" docOffset="212">
      <en>I urge this Parliament to call on Turkey to cooperate with the UN Committee on Missing Persons by providing its records and by opening two recently designated plots in Lapithos, called 'restricted military areas', where another 800 prisoners are believed to be buried.</en>
      <fr>J'invite instamment ce Parlement <DiscourseConnective annotation_id="33909">à</DiscourseConnective> solliciter la coopération de la Turquie avec le Comité de l'ONU <DiscourseConnective annotation_id="33975">pour</DiscourseConnective> les personnes disparues <DiscourseConnective annotation_id="34004">en</DiscourseConnective> fournissant ses dossiers <DiscourseConnective annotation_id="34032">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34035">en</DiscourseConnective> ouvrant deux parcelles de terre récemment désignées à Lapithos, dénommés "zones militaires restreintes", où 800 prisonniers auraient été enterrés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30251" id="078" name="Derek Vaughan">
    <ParallelChunk annotation_id="30251" docOffset="213">
      <en>Mr President, this Parliament will have many important discussions, and decisions to make, on budget matters.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, ce Parlement devra mener de nombreux débats importants, <DiscourseConnective annotation_id="34269">et</DiscourseConnective> prendre de nombreuses décisions, <DiscourseConnective annotation_id="34305">en</DiscourseConnective> matière budgétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30361" docOffset="214">
      <en>Currently we are, of course, looking at the 2010 budget, <Alignment alignment="34382" annotation_id="30418">
          <DiscourseConnective annotation_id="30418" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are still a lot of issues to be resolved <Alignment alignment="34438" annotation_id="30469">
          <DiscourseConnective annotation_id="30469" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can agree that.</en>
      <fr>Actuellement, nous examinons bien sûr le budget 2010, <Alignment alignment="9665" annotation_id="34382">
          <DiscourseConnective annotation_id="34382" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nombreuses questions doivent <DiscourseConnective annotation_id="34417">encore</DiscourseConnective> être résolues <Alignment alignment="3649" annotation_id="34438">
          <DiscourseConnective annotation_id="34438" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>aboutir à un accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30495" docOffset="215">
      <en>This Parliament will <Alignment alignment="34489" annotation_id="30516">
          <DiscourseConnective annotation_id="30516" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> soon start discussing the new financial perspective for the period post 2013.</en>
      <fr>Ce Parlement entamera <Alignment alignment="30516" annotation_id="34489">
          <DiscourseConnective annotation_id="34489" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="34499">bientôt</DiscourseConnective> des discussions sur les nouvelles perspectives financières <DiscourseConnective annotation_id="34566">pour</DiscourseConnective> la période post-2013.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30599" docOffset="216">
      <en>
        <Alignment alignment="11456" annotation_id="30599">
          <DiscourseConnective annotation_id="30599" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is <Alignment alignment="34605" annotation_id="30612">
          <DiscourseConnective annotation_id="30612" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the mid-term budget review, <Alignment alignment="34649" annotation_id="30645">
          <DiscourseConnective annotation_id="30645" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it seems to me we have almost forgotten about that.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="33973" annotation_id="34593">
          <DiscourseConnective annotation_id="34593" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a <Alignment alignment="30612" annotation_id="34605">
          <DiscourseConnective annotation_id="34605" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'évaluation du budget à mi-parcours, <Alignment alignment="2466" annotation_id="34649">
          <DiscourseConnective annotation_id="34649" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il semblerait que nous l'ayons pratiquement oubliée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30701" docOffset="217">
      <en>We should not forget about it, <Alignment alignment="19278" annotation_id="30732">
          <DiscourseConnective annotation_id="30732" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this will give us great opportunities in the future.</en>
      <fr>C'est une erreur, <Alignment alignment="20418" annotation_id="34723">
          <DiscourseConnective annotation_id="34723" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce bilan nous offrira beaucoup de possibilités <DiscourseConnective annotation_id="34774">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30793" docOffset="218">
      <en>It will give us the opportunity to look again at what our priorities are.</en>
      <fr>Il nous permettra de réexaminer nos priorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30867" docOffset="219">
      <en>It will give us the opportunity, <Alignment alignment="18657" annotation_id="30900">
          <DiscourseConnective annotation_id="30900" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to put more funds into a new economic regeneration plan for Europe.</en>
      <fr>Il nous permettra, <Alignment alignment="31220" annotation_id="34852">
          <DiscourseConnective annotation_id="34852" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, d'allouer davantage de ressources <DiscourseConnective annotation_id="34899">à</DiscourseConnective> un nouveau plan de relance économique <DiscourseConnective annotation_id="34939">pour</DiscourseConnective> l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30981" docOffset="220">
      <en>It will <Alignment alignment="34972" annotation_id="30989">
          <DiscourseConnective annotation_id="30989" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, perhaps, give us the opportunity to put extra funding into the measures which come out of Copenhagen at the end of this year.</en>
      <fr>Il nous permettra <Alignment alignment="30989" annotation_id="34972">
          <DiscourseConnective annotation_id="34972" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, peut-être, d'accroître le financement des mesures qui seront prises <DiscourseConnective annotation_id="35047">à</DiscourseConnective> Copenhague <DiscourseConnective annotation_id="35060">à</DiscourseConnective> la fin de cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31121" docOffset="221">
      <en>I believe that this Parliament should not take its eye off the ball.</en>
      <fr>Ce Parlement ne devrait pas quitter l'objectif des yeux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31190" docOffset="222">
      <en>This Parliament should continue to press the Council and the Commission to make sure it looks again at that mid-term review and to give us the opportunity to put forward our priorities.</en>
      <fr>Ce Parlement devrait continuer <DiscourseConnective annotation_id="35173">à</DiscourseConnective> insister auprès du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="35202">et</DiscourseConnective> de la Commission afin de veiller à la tenue de ce bilan à mi-parcours <DiscourseConnective annotation_id="35275">et</DiscourseConnective> de nous donner la possibilité d'exposer nos priorités.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31376" id="079" name="Pál Schmitt">
    <ParallelChunk annotation_id="31376" docOffset="223">
      <en>(HU) Freedom of speech, Mr President, including the freedom to choose the language you wish to speak, is a fundamental human right.</en>
      <fr>(HU) La liberté d'expression, Monsieur le Président, en ce compris la liberté de choisir la langue dans laquelle vous souhaitez vous exprimer, est un droit humain fondamental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31508" docOffset="224">
      <en>A language is a symbol of paramount importance to the people who speak it, the basis for their self-identity.</en>
      <fr>Une langue est un symbole extrêmement important <DiscourseConnective annotation_id="35557">pour</DiscourseConnective> les personnes qui la parlent, le fondement de leur identité personnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31618" docOffset="225">
      <en>Anyone who thinks this of their own language must respect the language of every other community.</en>
      <fr>Quiconque partage ce point de vue sur sa propre langue doit respecter la langue de toute autre communauté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31715" docOffset="226">
      <en>
        <Alignment alignment="35742" annotation_id="31715">
          <DiscourseConnective annotation_id="31715" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, one of the EU's official languages, Hungarian, has recently come under attack in Slovakia, in a way which goes completely against the European mindset.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="44770" annotation_id="35742">
          <DiscourseConnective annotation_id="35742" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'une des langues officielles de l'UE, le hongrois, a fait l'objet d'une attaque récente <DiscourseConnective annotation_id="35841">en</DiscourseConnective> Slovaquie, sous une forme qui va totalement à l'encontre de l'esprit européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31876" docOffset="227">
      <en>Its language law blatantly discriminates against the right of the half a million-strong Hungarian community to use its own language.</en>
      <fr>La loi sur la langue de ce pays est une discrimination flagrante du droit du demi-million de membres de la communauté hongroise de s'exprimer dans leur propre langue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32009" docOffset="228">
      <en>In some cases, a fine of EUR 5 000 may <Alignment alignment="64284" annotation_id="32048">
          <DiscourseConnective annotation_id="32048" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be imposed.</en>
      <fr>Dans certains cas, une amende de 5 000 euros peut <Alignment alignment="8102" annotation_id="36140">
          <DiscourseConnective annotation_id="36140" sense="Expansion.Conjunction">même</DiscourseConnective>
        </Alignment> être infligée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32065" docOffset="229">
      <en>The European Union is committed to cultural and linguistic diversity, <Alignment alignment="36235" annotation_id="32135">
          <DiscourseConnective annotation_id="32135" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a commissioner for multilingualism was even appointed with this in mind.</en>
      <fr>L'Union européenne est attachée <DiscourseConnective annotation_id="36192">à</DiscourseConnective> la diversité culturelle <DiscourseConnective annotation_id="36218">et</DiscourseConnective> linguistique, <Alignment alignment="42540" annotation_id="36235">
          <DiscourseConnective annotation_id="36235" sense="Expansion.Conjunction">à tel point qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle a désigné un commissaire chargé du plurilinguisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32212" docOffset="230">
      <en>The European Charter for Regional or Minority Languages, which has <Alignment alignment="36386" annotation_id="32279">
          <DiscourseConnective annotation_id="32279" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been ratified by Slovakia, guarantees the right of citizens to use their mother tongue at every education level, for administrative matters, in public institutions and official documents.</en>
      <fr>La Charte européenne des langues régionales <DiscourseConnective annotation_id="36350">ou</DiscourseConnective> minoritaires, que la Slovaquie a <Alignment alignment="23802" annotation_id="36386">
          <DiscourseConnective annotation_id="36386" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> ratifiée, garantit le droit des citoyens d'utiliser leur langue maternelle <DiscourseConnective annotation_id="36471">à</DiscourseConnective> chaque niveau d'enseignement, <DiscourseConnective annotation_id="36503">en</DiscourseConnective> matière administrative, dans les institutions publiques <DiscourseConnective annotation_id="36562">et</DiscourseConnective> dans les documents officiels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32472" docOffset="231">
      <en>The only mainstay of the EU institutions cannot allow one of the Member States to blatantly contravene fundamental EU norms and launch an attack against minority rights without speaking out.</en>
      <fr>Le seul pilier des institutions européennes ne peut pas autoriser <DiscourseConnective annotation_id="36661">sans</DiscourseConnective> rien dire l'un des États membres à enfreindre de manière flagrante les normes fondamentales de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="36766">et</DiscourseConnective> à lancer une attaque contre les droits des minorités.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32663" id="080" name="Bogusław Liberadzki">
    <ParallelChunk annotation_id="32663" docOffset="232">
      <en>(PL) The House debated the situation of the Polish shipbuilding industry a few months ago.</en>
      <fr>(PL) Le Parlement a débattu il y a quelques mois de la situation de l'industrie navale polonaise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32754" docOffset="233">
      <en>Agreement was reached.</en>
      <fr>Un accord a été trouvé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32777" docOffset="234">
      <en>Mr Schulz, the chairman of our political group, confirmed on behalf of the group that Parliament did not consent to doing away with tens of thousands of jobs in shipyards and at the undertakings supplying them.</en>
      <fr>M. Schulz, le président de notre groupe politique, a confirmé au nom du groupe <DiscourseConnective annotation_id="37024">que</DiscourseConnective> le Parlement n'avait pas consenti <DiscourseConnective annotation_id="37062">à</DiscourseConnective> la suppression de dizaines de milliers d'emplois sur des chantiers navals <DiscourseConnective annotation_id="37138">et</DiscourseConnective> dans les entreprises qui les fournissent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32988" docOffset="235">
      <en>Mr Schulz confirmed that the House did not agree with closing down this industry in Poland, or with the consequent reduction in Europe's industrial capacity.</en>
      <fr>M. Schulz a confirmé <DiscourseConnective annotation_id="37204">que</DiscourseConnective> le Parlement n'avait pas accepté la fermeture de cette industrie <DiscourseConnective annotation_id="37273">en</DiscourseConnective> Pologne, ni la diminution substantielle de la capacité industrielle de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33146" docOffset="236">
      <en>Six months have elapsed <Alignment alignment="783" annotation_id="33170">
          <DiscourseConnective annotation_id="33170" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the situation is as follows.</en>
      <fr>Six mois se sont écoulés <Alignment alignment="7970" annotation_id="37382">
          <DiscourseConnective annotation_id="37382" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la situation se présente <DiscourseConnective annotation_id="37410">comme</DiscourseConnective> suit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33203" docOffset="237">
      <en>The government has been unable to privatise the shipyards, the Commission has taken no account whatsoever of Parliament's position, the yards are not producing, the future is uncertain, people have lost their jobs and have been left in limbo.</en>
      <fr>Le gouvernement n'a pas été <DiscourseConnective annotation_id="37450">à</DiscourseConnective> même de privatiser les chantiers navals, la Commission n'a pris aucunement en compte la position du Parlement, les chantiers ne produisent pas, l'avenir est flou, des travailleurs ont perdu leur emploi <DiscourseConnective annotation_id="37654">et</DiscourseConnective> ont été laissés dans l'incertitude.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33446" docOffset="238">
      <en>We must surely all agree that this Commission lacks any concept of a European industrial policy, and has failed to understand that ships were needed in the past, that they are needed now <Alignment alignment="37932" annotation_id="33633">
          <DiscourseConnective annotation_id="33633" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that they will continue to be needed in the years to come.</en>
      <fr>Nous serons assurément tous d'accord pour <DiscourseConnective annotation_id="37735">dire que</DiscourseConnective> cette Commission n'a pas la moindre conception d'une politique industrielle européenne <DiscourseConnective annotation_id="37831">et</DiscourseConnective> qu'elle ne comprend pas <DiscourseConnective annotation_id="37858">qu'</DiscourseConnective>on a eu besoin des bateaux dans le passé, <DiscourseConnective annotation_id="37903">qu'</DiscourseConnective>on en a besoin <DiscourseConnective annotation_id="37921">maintenant</DiscourseConnective> <Alignment alignment="9663" annotation_id="37932">
          <DiscourseConnective annotation_id="37932" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="37935">qu'</DiscourseConnective>on en aura toujours besoin dans les années <DiscourseConnective annotation_id="37981">à</DiscourseConnective> venir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33696" id="081" name="Tunne Kelam">
    <ParallelChunk annotation_id="33696" docOffset="239">
      <en>Mr President, 23 August 2009 marked the 70th anniversary of the infamous Nazi-Soviet Pact which divided Europe.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, le 23 août 2009 marquait le 70e anniversaire du tristement célèbre pacte germano-soviétique qui a divisé l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33808" docOffset="240">
      <en>I think that this is a shocking example of how close seemingly opposite political extremes can become.</en>
      <fr>Il s'agit d'un exemple choquant de la proximité qui peut exister entre des extrêmes politiques apparemment opposées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33911" docOffset="241">
      <en>Both Moscow and Berlin <DiscourseConnective annotation_id="33934" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> agreed that the first task was to bring down the democratic political order in Europe; both Moscow and Berlin sought to achieve the domination of the world.</en>
      <fr>Tant Moscou <DiscourseConnective annotation_id="38262">que</DiscourseConnective> Berlin étaient convenus à l'époque que l'objectif premier était de renverser l'ordre politique démocratique <DiscourseConnective annotation_id="38374">en</DiscourseConnective> Europe; tant Moscou <DiscourseConnective annotation_id="38397">que</DiscourseConnective> Berlin ont cherché <DiscourseConnective annotation_id="38420">à</DiscourseConnective> avoir la mainmise sur le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34096" docOffset="242">
      <en>
        <Alignment alignment="59088" annotation_id="34096">
          <DiscourseConnective annotation_id="34096" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we should never forget that it took two dictators to launch World War Two.</en>
      <fr>N'oublions <Alignment alignment="39135" annotation_id="38465">
          <DiscourseConnective annotation_id="38465" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> jamais <DiscourseConnective annotation_id="38477">que</DiscourseConnective> la Seconde Guerre mondiale a été déclenchée par deux dictateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34182" docOffset="243">
      <en>Stalin, four days <Alignment alignment="42355" annotation_id="34200">
          <DiscourseConnective annotation_id="34200" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> signing this pact, explained the point of it to his comrades: 'It is in the interests of the Soviet Union that war breaks out between the Reich and the capitalist Anglo-French bloc.</en>
      <fr>Quatre jours <Alignment alignment="21399" annotation_id="38559">
          <DiscourseConnective annotation_id="38559" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> signer ce pacte, Staline en avait expliqué la raison <DiscourseConnective annotation_id="38621">à</DiscourseConnective> ses camarades: "C'est dans l'intérêt de l'Union soviétique <DiscourseConnective annotation_id="38682">qu'</DiscourseConnective>une guerre éclate entre le Reich <DiscourseConnective annotation_id="38718">et</DiscourseConnective> le bloc capitaliste anglo-français.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34389" docOffset="244">
      <en>Everything must be done <Alignment alignment="76902" annotation_id="34413">
          <Alignment alignment="38776" annotation_id="34413">
            <DiscourseConnective annotation_id="34413" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the war lasts <DiscourseConnective annotation_id="34435" sense="Contingency.Condition">as long as</DiscourseConnective> possible in order that both sides become exhausted.</en>
      <fr>Il faut tout faire <Alignment alignment="16605" annotation_id="38776">
          <Alignment alignment="35751" annotation_id="38776">
            <DiscourseConnective annotation_id="38776" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> la guerre dure le plus longtemps possible et affaiblisse au maximum les deux camps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34498" docOffset="245">
      <en>
        <Alignment alignment="49454" annotation_id="34498">
          <DiscourseConnective annotation_id="34498" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment> we would have a large arena to develop the world revolution.'</en>
      <fr>Nous aurons <Alignment alignment="41004" annotation_id="38881">
          <DiscourseConnective annotation_id="38881" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> un large espace <DiscourseConnective annotation_id="38903">pour</DiscourseConnective> y construire la révolution mondiale".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34565" docOffset="246">
      <en>I would like to remind Members of the European Parliament resolution of last April to mark 23 August as a joint day of commemoration for victims of all totalitarian regimes.</en>
      <fr>Je voudrais vous rappeler la résolution du Parlement européen d'avril dernier établissant le 23 août <DiscourseConnective annotation_id="39047">comme</DiscourseConnective> journée de commémoration des victimes de tous les régimes totalitaires.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34739" id="082" name="Boris Zala">
    <ParallelChunk annotation_id="34739" docOffset="247">
      <en>(SK) Both in the last session of parliament and in the current one, we have heard speeches by many Hungarian MEPs criticising the Slovak language law.</en>
      <fr>(SK) <DiscourseConnective annotation_id="39130">Que</DiscourseConnective> ce soit lors de la dernière session <DiscourseConnective annotation_id="39170">ou</DiscourseConnective> de la session en cours, nous avons entendu de nombreux eurodéputés hongrois dénonçant la loi slovaque sur la langue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34890" docOffset="248">
      <en>I would like to mention at the same time that you have all been sent documents containing various arguments, the majority of which, to put it plainly, amount to misinterpretations, fabrications and even deliberate lies.</en>
      <fr>Vous avez tous également reçu des documents contenant divers arguments, dont la plupart sont, <DiscourseConnective annotation_id="39384">pour</DiscourseConnective> le dire <DiscourseConnective annotation_id="39397">simplement</DiscourseConnective>, des déformations de la réalité, des inventions, voire des mensonges délibérés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35110" docOffset="249">
      <en>The Slovak language law fully complies with all the human rights issues and with the rights protecting minority languages.</en>
      <fr>La loi slovaque sur la langue est entièrement conforme à tous les droits humains <DiscourseConnective annotation_id="39569">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39572">à</DiscourseConnective> tous les droits protégeant les langues minoritaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35233" docOffset="250">
      <en>In my opinion, the Hungarian MEPs are pursuing a very dangerous policy of pointedly and directly provoking extremism, both in Hungary and in its neighbouring states.</en>
      <fr>Selon moi, les eurodéputés hongrois se livrent à une politique très dangereuse de provocation franche <DiscourseConnective annotation_id="39729">et</DiscourseConnective> directe de l'extrémisme, tant <DiscourseConnective annotation_id="39762">en</DiscourseConnective> Hongrie <DiscourseConnective annotation_id="39773">que</DiscourseConnective> dans ses pays voisins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35399" docOffset="251">
      <en>In my opinion, they ought to realise that this is a highly dangerous policy <Alignment alignment="39871" annotation_id="35475">
          <DiscourseConnective annotation_id="35475" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="39875" annotation_id="35480">
          <DiscourseConnective annotation_id="35480" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have heard today, they should call a halt to these fabrications.</en>
      <fr>Ils doivent prendre conscience <DiscourseConnective annotation_id="39831">que</DiscourseConnective> c'est une politique très dangereuse <Alignment alignment="22517" annotation_id="39871">
          <DiscourseConnective annotation_id="39871" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="3633" annotation_id="39875">
          <DiscourseConnective annotation_id="39875" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons entendu aujourd'hui, ils devraient mettre fin <DiscourseConnective annotation_id="39940">à</DiscourseConnective> ces inventions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35551" id="083" name="Alojz Peterle">
    <ParallelChunk annotation_id="35551" docOffset="252">
      <en>(SL) I have received requests from a large number of Slovenian and Italian citizens asking me to draw this House's attention to Italy's intention to build a gas terminal in the Gulf of Trieste.</en>
      <fr>(SL) Plusieurs citoyens slovènes <DiscourseConnective annotation_id="39991">et</DiscourseConnective> italiens m'ont demandé d'attirer l'attention du Parlement sur l'intention de l'Italie de construire un terminal gazier dans le golfe de Trieste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35745" docOffset="253">
      <en>I share the concern of Slovenian and Italian environmental organisations that this gas terminal could place a major burden on what is already a very environmentally vulnerable area.</en>
      <fr>Je partage l'inquiétude des organisations écologiques slovènes <DiscourseConnective annotation_id="40202">et</DiscourseConnective> italiennes selon laquelle ce terminal gazier pourrait faire peser un lourd fardeau dans une région <DiscourseConnective annotation_id="40304">déjà</DiscourseConnective> très vulnérable sur le plan environnemental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35927" docOffset="254">
      <en>I refer here to the seas of the Gulf of Trieste and its large urban hinterland.</en>
      <fr>Je veux parler des eaux du golfe de Trieste <DiscourseConnective annotation_id="40398">et</DiscourseConnective> de son vaste arrière-pays urbain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36007" docOffset="255">
      <en>These organisations have <Alignment alignment="42216" annotation_id="36032">
          <DiscourseConnective annotation_id="36032" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> expressed doubts as to the accuracy of the documents used in the environmental impact assessment.</en>
      <fr>Ces organisations expriment <Alignment alignment="3889" annotation_id="40463">
          <DiscourseConnective annotation_id="40463" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des doutes <DiscourseConnective annotation_id="40484">quant à</DiscourseConnective> l'exactitude des documents utilisés dans l'étude d'impact environnemental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36135" docOffset="256">
      <en>I <Alignment alignment="40577" annotation_id="36137">
          <DiscourseConnective annotation_id="36137" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> call on the governments of Italy and Slovenia to work together on this project in the spirit of the memorandum they signed in September last year.</en>
      <fr>J'appelle <Alignment alignment="8333" annotation_id="40577">
          <DiscourseConnective annotation_id="40577" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les gouvernements de l'Italie <DiscourseConnective annotation_id="40617">et</DiscourseConnective> de la Slovénie <DiscourseConnective annotation_id="40635">à</DiscourseConnective> œuvrer ensemble <DiscourseConnective annotation_id="40653">à</DiscourseConnective> ce projet dans l'esprit du mémorandum qu'ils ont signé <DiscourseConnective annotation_id="40710">en</DiscourseConnective> septembre de l'année dernière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36289" docOffset="257">
      <en>
        <Alignment alignment="40744" annotation_id="36289">
          <Alignment alignment="48972" annotation_id="36289">
            <Alignment alignment="87504" annotation_id="36289">
              <DiscourseConnective annotation_id="36289" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, I call on them to work together on environmental impact assessments in the northern Adriatic, and the Gulf of Trieste respectively.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14578" annotation_id="40744">
          <Alignment alignment="36289" annotation_id="40744">
            <Alignment alignment="18124" annotation_id="40744">
              <DiscourseConnective annotation_id="40744" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, je leur demande d'élaborer ensemble des études d'impact environnemental respectivement dans l'Adriatique nord <DiscourseConnective annotation_id="40874">et</DiscourseConnective> le golfe de Trieste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36437" docOffset="258">
      <en>I <Alignment alignment="31964" annotation_id="36439">
          <DiscourseConnective annotation_id="36439" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> expect that, as a result of carrying out such an assessment, the governments will be able to agree on a more appropriate site for this gas terminal than the Gulf of Trieste.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="5251" annotation_id="40907">
          <DiscourseConnective annotation_id="40907" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="40913">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="40918">à</DiscourseConnective> la suite de cette étude, les gouvernements pourront se mettre d'accord sur un site plus approprié <DiscourseConnective annotation_id="41018">que</DiscourseConnective> le golfe de Trieste <DiscourseConnective annotation_id="41042">pour</DiscourseConnective> construire ce terminal gazier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36618" id="084" name="Liisa Jaakonsaari">
    <ParallelChunk annotation_id="36618" docOffset="259">
      <en>(FI) Mr President, I agree with my Estonian colleague, Mrs Oviir, that the economic crisis is far from over.</en>
      <fr>(FI) Monsieur le Président, au même titre que ma collègue estonienne, Mme Oviir, je suis d'avis <DiscourseConnective annotation_id="41174">que</DiscourseConnective> la crise économique est loin d'être derrière nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36727" docOffset="260">
      <en>A peculiar kind of optimism is emerging everywhere in Europe, even <Alignment alignment="41288" annotation_id="36794">
          <DiscourseConnective annotation_id="36794" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> unemployment is on the increase, national economies are running into debt, the population is ageing, <DiscourseConnective annotation_id="36902" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> a sort of triple guillotine is hanging over Europe, <DiscourseConnective annotation_id="36958" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> despite all that, the recession has been declared over.</en>
      <fr>Une forme singulière d'optimisme émerge partout <DiscourseConnective annotation_id="41277">en</DiscourseConnective> Europe, <Alignment alignment="1327" annotation_id="41288">
          <DiscourseConnective annotation_id="41288" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le chômage <DiscourseConnective annotation_id="41308">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="41313">en</DiscourseConnective> hausse, que les économies nationales soient endettées, que la population vieillisse et qu'une sorte de triple guillotine plane au-dessus de l'Europe. <DiscourseConnective annotation_id="41466">Malgré tout</DiscourseConnective> cela, la récession a été décrétée terminée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37018" docOffset="261">
      <en>An exit strategy is being planned, <Alignment alignment="86190" annotation_id="37053">
          <DiscourseConnective annotation_id="37053" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is how we need not bother to continue with the recovery strategy.</en>
      <fr>Une stratégie de sortie est en cours de planification, <Alignment alignment="37053" annotation_id="41577">
          <DiscourseConnective annotation_id="41577" sense="Temporal.Synchrony">comme s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'était pas nécessaire de poursuivre la stratégie de relance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37122" docOffset="262">
      <en>Europe began the recovery strategy and dealing with the economic crisis very well and in an exemplary fashion, to the extent that the United States of America learned a lesson from Europe and followed its example, <Alignment alignment="41867" annotation_id="37336">
          <DiscourseConnective annotation_id="37336" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> after that, Europe slowed down completely.</en>
      <fr>L'Europe a entamé la stratégie de relance <DiscourseConnective annotation_id="41692">et</DiscourseConnective> la gestion de la crise économique avec efficacité <DiscourseConnective annotation_id="41745">et</DiscourseConnective> de manière exemplaire, <DiscourseConnective annotation_id="41771">à tel point que</DiscourseConnective> les États-Unis d'Amérique ont tiré les leçons de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="41845">et</DiscourseConnective> suivi son exemple. <Alignment alignment="5519" annotation_id="41867">
          <DiscourseConnective annotation_id="41867" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="41872">après</DiscourseConnective> cela, l'Europe a complètement ralenti la cadence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37383" docOffset="263">
      <en>
        <Alignment alignment="67260" annotation_id="37383">
          <DiscourseConnective annotation_id="37383" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this false optimism is <DiscourseConnective annotation_id="37419" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> leading to the wrong solutions.</en>
      <fr>Ce faux optimisme engendre <Alignment alignment="37383" annotation_id="41955">
          <DiscourseConnective annotation_id="41955" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> de mauvaises solutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37456" docOffset="264">
      <en>The economic crisis has not been beaten.</en>
      <fr>La crise économique n'a pas été vaincue.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37497" id="085" name="Marian-Jean Marinescu">
    <ParallelChunk annotation_id="37497" docOffset="265">
      <en>(RO) The formation of the Alliance for European Integration, in the wake of the early elections held in July 2009, reconfirms the pro-European commitment of the Republic of Moldova's citizens.</en>
      <fr>(RO) La formation de l'Alliance <DiscourseConnective annotation_id="42061">pour</DiscourseConnective> l'intégration européenne réitère, dans le sillage des élections anticipées tenues <DiscourseConnective annotation_id="42148">en</DiscourseConnective> juillet 2009, l'engagement pro-européen des citoyens de la République de Moldavie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37690" docOffset="266">
      <en>An extremely important step has been taken, which Moldova and the European Union cannot afford to mishandle.</en>
      <fr>Une étape extrêmement importante a été franchie, <DiscourseConnective annotation_id="42283">et</DiscourseConnective> tant la Moldavie <DiscourseConnective annotation_id="42303">que</DiscourseConnective> l'Union européenne ne peuvent se permettre de passer <DiscourseConnective annotation_id="42360">à</DiscourseConnective> côté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37799" docOffset="267">
      <en>The political situation is still fragile.</en>
      <fr>La situation politique est <DiscourseConnective annotation_id="42395">encore</DiscourseConnective> fragile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37841" docOffset="268">
      <en>This is why the success of the alliance and, by implication, of a democratic Moldova, depends hugely on the support of its European partners.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42411">C'est pourquoi</DiscourseConnective> le succès de l'alliance <DiscourseConnective annotation_id="42450">et</DiscourseConnective>, par implication, d'une Moldavie démocratique, dépend largement du soutien de ses partenaires européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37983" docOffset="269">
      <en>Moldova has assumed the responsibility of committing to a pro-European course.</en>
      <fr>La Moldavie a assumé la responsabilité d'un engagement sur la voie pro-européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38062" docOffset="270">
      <en>The European Union's responsibility is to facilitate its course on this path.</en>
      <fr>Il appartient maintenant à l'Union européenne de faciliter ce parcours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38140" docOffset="271">
      <en>The Moldovan people's choice of the European option is now <DiscourseConnective annotation_id="38199" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> shown at a political level.</en>
      <fr>Le choix du peuple moldave pour l'option européenne est aujourd'hui confirmé au niveau politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38232" docOffset="272">
      <en>This is why we must give our unconditional support to the Alliance for European Integration in the Republic of Moldova, <Alignment alignment="91769" annotation_id="38352">
          <DiscourseConnective annotation_id="38352" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it represents the only chance for integrating it gradually, yet quickly, into the European family.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42811">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous devons accorder notre soutien inconditionnel <DiscourseConnective annotation_id="42876">à</DiscourseConnective> l'Alliance <DiscourseConnective annotation_id="42889">pour</DiscourseConnective> l'intégration européenne, <Alignment alignment="6394" annotation_id="42920">
          <DiscourseConnective annotation_id="42920" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle représente la seule chance d'intégration progressive, <DiscourseConnective annotation_id="42983">mais</DiscourseConnective> rapide, du pays dans la famille européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38454" docOffset="273">
      <en>I call on the European Commission to negotiate the signing of a new agreement with the Republic of Moldova as a matter of urgency <Alignment alignment="43152" annotation_id="38584">
          <DiscourseConnective annotation_id="38584" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> to use all the necessary resources to help this republic emerge from the difficult financial situation it is in.</en>
      <fr>J'appelle la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="43067">à</DiscourseConnective> négocier d'urgence la conclusion d'un nouvel accord avec la République de Moldavie <Alignment alignment="21872" annotation_id="43152">
          <DiscourseConnective annotation_id="43152" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="43155">à</DiscourseConnective> mettre <DiscourseConnective annotation_id="43164">tout en</DiscourseConnective> œuvre <DiscourseConnective annotation_id="43178">pour</DiscourseConnective> aider cette république à sortir de la situation financière difficile qui est la sienne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38701" id="086" name="Csaba Sándor Tabajdi">
    <ParallelChunk annotation_id="38701" docOffset="274">
      <en>(HU) The European Union's credibility is completely undermined <Alignment alignment="99226" annotation_id="38764">
          <DiscourseConnective annotation_id="38764" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it only speaks out in the case of human rights violations happening outside the EU, but makes no protest in the case of a serious human rights violation like the one which has just taken place in Slovakia as a consequence of the national language law and has <DiscourseConnective annotation_id="39026" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> triggered unparalleled tension in relations between the majority and minority communities.</en>
      <fr>(HU) L'Union européenne n'a aucune crédibilité <Alignment alignment="6165" annotation_id="43318">
          <DiscourseConnective annotation_id="43318" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle dénonce uniquement les violations des droits de l'homme commises à l'extérieur de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="43413">mais</DiscourseConnective> qu'elle ne s'oppose pas <DiscourseConnective annotation_id="43442">à</DiscourseConnective> une grave violation des droits de l'homme telle que celle qui vient de se produire <DiscourseConnective annotation_id="43527">en</DiscourseConnective> Slovaquie <DiscourseConnective annotation_id="43540">en</DiscourseConnective> raison de la loi nationale sur la langue <DiscourseConnective annotation_id="43584">et</DiscourseConnective> qui est à l'origine de tensions sans précédent entre les communautés majoritaires <DiscourseConnective annotation_id="43669">et</DiscourseConnective> minoritaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39122" docOffset="275">
      <en>The minority language has been subordinated to the majority language, <DiscourseConnective annotation_id="39192" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> Mr Vollebaek, the OSCE High Commissioner on National Minorities, <Alignment alignment="43763" annotation_id="39260">
          <DiscourseConnective annotation_id="39260" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> put it.</en>
      <fr>La langue de la minorité a été subordonnée <DiscourseConnective annotation_id="43729">à</DiscourseConnective> la langue de la majorité. C'est <Alignment alignment="11964" annotation_id="43763">
          <DiscourseConnective annotation_id="43763" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'avis de M. Vollebaek, le haut-commissaire de l'OSCE <DiscourseConnective annotation_id="43827">pour</DiscourseConnective> les minorités nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39273" docOffset="276">
      <en>I would like to point out to my colleague, Boris Zala, that we would be very happy not to have to raise the issue here in the European Parliament.</en>
      <fr>Je voudrais signaler <DiscourseConnective annotation_id="43879">à</DiscourseConnective> mon collègue, Boris Zala, <DiscourseConnective annotation_id="43907">que</DiscourseConnective> nous serions ravis de ne pas devoir soulever la question ici, au Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39420" docOffset="277">
      <en>I have done so only as a consequence of the fact that a law has come into force in Slovakia which severely restricts the use of minority languages and discriminates against the Hungarian community living there.</en>
      <fr>Je n'y ai eu recours <DiscourseConnective annotation_id="44017">qu'</DiscourseConnective>à cause de l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="44040">en</DiscourseConnective> vigueur <DiscourseConnective annotation_id="44051">en</DiscourseConnective> Slovaquie d'une loi qui restreint profondément l'utilisation des langues minoritaires <DiscourseConnective annotation_id="44140">et</DiscourseConnective> établit une discrimination à l'encontre de la communauté hongroise installée dans le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39631" docOffset="278">
      <en>This is why it will be the responsibility of the next Commission and Mr Barroso to set up forums where these cases can be examined, <Alignment alignment="44373" annotation_id="39763">
          <DiscourseConnective annotation_id="39763" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Leonard Orban has <DiscourseConnective annotation_id="39784" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> stated in his letter.</en>
      <fr>Il appartiendra donc <DiscourseConnective annotation_id="44255">à</DiscourseConnective> la prochaine Commission <DiscourseConnective annotation_id="44281">et</DiscourseConnective> à M. Barroso de mettre sur pied des espaces de discussion afin d'examiner ces questions, <Alignment alignment="20022" annotation_id="44373">
          <DiscourseConnective annotation_id="44373" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a indiqué Leonard Orban dans sa lettre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39811" docOffset="279">
      <en>Slovakia must honour its international commitments, the Framework Convention for the Protection of National Minorities and the European Charter for Regional or Minority Languages.</en>
      <fr>La Slovaquie doit honorer ses engagements internationaux, la Convention-cadre <DiscourseConnective annotation_id="44499">pour</DiscourseConnective> la protection des minorités nationales <DiscourseConnective annotation_id="44543">et</DiscourseConnective> la Charte européenne <DiscourseConnective annotation_id="44567">pour</DiscourseConnective> les langues régionales <DiscourseConnective annotation_id="44595">ou</DiscourseConnective> minoritaires.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39991" id="087" name="Piotr Borys">
    <ParallelChunk annotation_id="39991" docOffset="280">
      <en>(PL) Mr President, I asked for the floor in order to refer to the mission to Afghanistan.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, j'ai demandé la parole <DiscourseConnective annotation_id="44663">afin d'</DiscourseConnective>évoquer la mission en Afghanistan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40081" docOffset="281">
      <en>This subject is fraught with difficulties for all concerned.</en>
      <fr>Cette question présente des difficultés considérables <DiscourseConnective annotation_id="44759">pour</DiscourseConnective> toutes les parties impliquées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40142" docOffset="282">
      <en>NATO and the European Union are both affected.</en>
      <fr>L'OTAN <DiscourseConnective annotation_id="44802">et</DiscourseConnective> l'Union européenne sont toutes deux concernées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40189" docOffset="283">
      <en>
        <Alignment alignment="44873" annotation_id="40189">
          <Alignment alignment="44873" annotation_id="40189">
            <DiscourseConnective annotation_id="40189" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I wanted to highlight the need to place greater emphasis on the requirement for humanitarian, social and economic aid for the Afghan people, who have unfortunately been subjected to the effects of war for 30 years.</en>
      <fr>Je voulais insister <Alignment alignment="40189" annotation_id="44873">
          <Alignment alignment="40189" annotation_id="44873">
            <DiscourseConnective annotation_id="44873" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> sur la nécessité d'accorder un plus grand intérêt <DiscourseConnective annotation_id="44938">à</DiscourseConnective> l'impératif de fournir une aide humanitaire, sociale <DiscourseConnective annotation_id="44993">et</DiscourseConnective> économique au peuple afghan, qui subit <DiscourseConnective annotation_id="45035">malheureusement</DiscourseConnective> les conséquences de la guerre <DiscourseConnective annotation_id="45081">depuis</DiscourseConnective> 30 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40419" docOffset="284">
      <en>I raise this matter against the background of an escalation of actions involving attacks on soldiers in the context of the presidential election.</en>
      <fr>J'évoque cette question en raison d'une escalade d'attaques perpétrées contre des soldats dans le contexte des élections présidentielles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40565" docOffset="285">
      <en>
        <Alignment alignment="45066" annotation_id="40565">
          <DiscourseConnective annotation_id="40565" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are all aware, these attacks have become increasingly frequent and violent in the run up to the election.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="0" annotation_id="45234">
          <DiscourseConnective annotation_id="45234" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le savons tous, ces attaques s'accroissent en nombre <DiscourseConnective annotation_id="45298">et</DiscourseConnective> en violence à mesure que les élections approchent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40677" docOffset="286">
      <en>Such aid is particularly important in the context of developing trust and reconstructing the country.</en>
      <fr>Cette aide est particulièrement importante <DiscourseConnective annotation_id="45395">pour</DiscourseConnective> renforcer la confiance <DiscourseConnective annotation_id="45423">et</DiscourseConnective> reconstruire le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40779" docOffset="287">
      <en>Captain Daniel Ambroziński of the Polish Armed Forces lost his life recently in Afghanistan.</en>
      <fr>Le capitaine Daniel Ambroziński des forces armées polonaises a récemment perdu la vie <DiscourseConnective annotation_id="45534">en</DiscourseConnective> Afghanistan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40872" docOffset="288">
      <en>It appears that his death was due essentially to the weakness of the Afghan Army and police, who succumbed to bribery.</en>
      <fr>Il semblerait <DiscourseConnective annotation_id="45564">que</DiscourseConnective> sa mort <DiscourseConnective annotation_id="45576">soit</DiscourseConnective> essentiellement due <DiscourseConnective annotation_id="45601">à</DiscourseConnective> la faiblesse de l'armée <DiscourseConnective annotation_id="45627">et</DiscourseConnective> de la police afghanes, qui sont minées par la corruption.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40991" docOffset="289">
      <en>It is well known that the Afghan Army and police force are in a difficult financial situation.</en>
      <fr>Il est un fait avéré <DiscourseConnective annotation_id="45709">que</DiscourseConnective> l'armée <DiscourseConnective annotation_id="45721">et</DiscourseConnective> la police afghanes connaissent une situation financière difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41086" docOffset="290">
      <en>According to the media, Afghan soldiers are lucky <Alignment alignment="45849" annotation_id="41136">
          <DiscourseConnective annotation_id="41136" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they earn USD 20.</en>
      <fr>Selon les médias, un soldat afghan peut s'estimer heureux <Alignment alignment="21817" annotation_id="45849">
          <DiscourseConnective annotation_id="45849" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> sa solde s'élève à 20 dollars.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41157" docOffset="291">
      <en>It is important for the military effort to be accompanied by social, humanitarian and economic aid.</en>
      <fr>Il est important <DiscourseConnective annotation_id="45900">que</DiscourseConnective> l'effort militaire <DiscourseConnective annotation_id="45923">s'</DiscourseConnective>accompagne d'une aide sociale, humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="45968">et</DiscourseConnective> économique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41257" id="088" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="41257" docOffset="292">
      <en>Twenty seconds for Mr Kelly, for a very brief rejoinder.</en>
      <fr>Vingt secondes <DiscourseConnective annotation_id="45998">pour</DiscourseConnective> un très <DiscourseConnective annotation_id="46011">bref</DiscourseConnective> droit de réponse <DiscourseConnective annotation_id="46033">à</DiscourseConnective> M. Kelly.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41314" id="089" name="Seán Kelly">
    <ParallelChunk annotation_id="41314" docOffset="293">
      <en>Mr President, I just want to say very briefly that an erroneous and somewhat condescending statement was made this evening about the Lisbon Treaty in Ireland by a British colleague.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je voudrais juste dire très brièvement <DiscourseConnective annotation_id="46112">que</DiscourseConnective> des propos erronés <DiscourseConnective annotation_id="46135">et</DiscourseConnective> quelque peu condescendants ont été formulés ce soir par un collègue britannique <DiscourseConnective annotation_id="46218">à propos</DiscourseConnective> du traité de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="46249">en</DiscourseConnective> Irlande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41496" docOffset="294">
      <en>Ireland has not been forced by anybody to vote a second time on Lisbon.</en>
      <fr>Personne n'a contraint l'Irlande <DiscourseConnective annotation_id="46294">à</DiscourseConnective> voter une seconde fois sur Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41568" docOffset="295">
      <en>It was a decision taken independently by the Irish Parliament and will be carried out independently by the Irish people.</en>
      <fr>C'est une décision indépendante du parlement irlandais <DiscourseConnective annotation_id="46388">et</DiscourseConnective> qui sera mise en œuvre de manière indépendante par le peuple irlandais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41689" docOffset="296">
      <en>
        <Alignment alignment="46463" annotation_id="41689">
          <Alignment alignment="36995" annotation_id="41689">
            <DiscourseConnective annotation_id="41689" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we have not been forced to do anything <Alignment alignment="37031" annotation_id="41737">
          <DiscourseConnective annotation_id="41737" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> we gained our independence from Britain in 1922.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29669" annotation_id="46463">
          <Alignment alignment="923" annotation_id="46463">
            <DiscourseConnective annotation_id="46463" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, rien ne nous a été imposé <Alignment alignment="9206" annotation_id="46498">
          <DiscourseConnective annotation_id="46498" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons obtenu notre indépendance de la Grande-Bretagne <DiscourseConnective annotation_id="46568">en</DiscourseConnective> 1922.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41792" id="090" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="41792" docOffset="297">
      <en>Ladies and gentlemen, we have had 39 speeches in 45 minutes.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="46586">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous avons entendu 39 interventions <DiscourseConnective annotation_id="46636">en</DiscourseConnective> 45 minutes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41853" docOffset="298">
      <en>I believe that is a fine performance - this has been a good debate - <Alignment alignment="98411" annotation_id="41922">
          <DiscourseConnective annotation_id="41922" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I offer my best wishes above all to all those who have made their first speech.</en>
      <fr>C'est une belle performance - ce fut un débat intéressant - <Alignment alignment="26803" annotation_id="46711">
          <DiscourseConnective annotation_id="46711" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je présente <DiscourseConnective annotation_id="46726">avant</DiscourseConnective> tout mes félicitations <DiscourseConnective annotation_id="46755">à</DiscourseConnective> ceux qui sont intervenus pour la première fois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42006" docOffset="299">
      <en>I would like to stress, in particular, the need for the Commission to take account of the comments that were made in the debate, <DiscourseConnective annotation_id="42135" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> else our Parliament will just be a place to let off steam.</en>
      <fr>Je voudrais souligner <DiscourseConnective annotation_id="46827">en particulier</DiscourseConnective> qu'il est important <DiscourseConnective annotation_id="46862">que</DiscourseConnective> la Commission prenne en considération les propos qui ont été tenus pendant le débat, sans quoi notre Parlement ne serait qu'un lieu de défoulement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42197" docOffset="300">
      <en>The Commission has been attentive.</en>
      <fr>La Commission a prêté une oreille attentive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42232" docOffset="301">
      <en>I noted that our Commissioners were very attentive, <Alignment alignment="96047" annotation_id="42284">
          <DiscourseConnective annotation_id="42284" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> so they will doubtless follow up the comments made by all of our fellow Members.</en>
      <fr>J'ai remarqué <DiscourseConnective annotation_id="47073">que</DiscourseConnective> nos commissaires avaient été très attentifs, <Alignment alignment="24694" annotation_id="47122">
          <DiscourseConnective annotation_id="47122" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ne fait <DiscourseConnective annotation_id="47136">dès lors</DiscourseConnective> aucun doute qu'ils donneront suite aux propos formulés par les membres de cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
