<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Formal sitting - 2008, European Year of Intercultural Dialogue</en>
    <fr>Séance solennelle - 2008, Année européenne du dialogue interculturel</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="63" id="105" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="63" docOffset="1">
      <en>Ladies and gentlemen, on behalf of the President of the European Parliament, I have the great honour and pleasure, in this European Year of Intercultural Dialogue, of welcoming to the European Parliament the UN Special Rapporteur on Freedom of Religion or Belief, Dr Asma Jahangir.</en>
      <fr>(EL) Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="83">et</DiscourseConnective> Messieurs, au nom du Président du Parlement européen, j'ai l'insigne honneur <DiscourseConnective annotation_id="163">et</DiscourseConnective> le plaisir, <DiscourseConnective annotation_id="178">en</DiscourseConnective> cette année européenne du dialogue interculturel, d'accueillir au Parlement européen la rapporteuse spéciale des Nations unies sur la liberté de religion <DiscourseConnective annotation_id="335">ou</DiscourseConnective> de conviction, le Dr Asma Jahangir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="345" docOffset="2">
      <en>Our Parliament attaches particular importance to this Year of Intercultural Dialogue.</en>
      <fr>Notre Parlement accorde une importance particulière <DiscourseConnective annotation_id="426">à</DiscourseConnective> cette année du dialogue interculturel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="431" docOffset="3">
      <en>Through a series of events and initiatives, our Parliament provides a forum for the exchange of ideas between citizens from different cultures and communities, and between citizens of different religions and beliefs.</en>
      <fr>Par le biais d'une série d'événements <DiscourseConnective annotation_id="505">et</DiscourseConnective> d'initiatives, il fournit un forum <DiscourseConnective annotation_id="543">pour</DiscourseConnective> l'échange d'idées entre les citoyens de différentes cultures <DiscourseConnective annotation_id="609">et</DiscourseConnective> communautés, <DiscourseConnective annotation_id="625">et</DiscourseConnective> entre les citoyens de différentes religions <DiscourseConnective annotation_id="672">et</DiscourseConnective> convictions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="648" docOffset="4">
      <en>In the course of this year, we have already invited politicians and religious leaders from around the world to address us.</en>
      <fr>Tout au long de cette année, nous avons <DiscourseConnective annotation_id="728">déjà</DiscourseConnective> invité des politiciens <DiscourseConnective annotation_id="756">et</DiscourseConnective> des dirigeants religieux du monde entier <DiscourseConnective annotation_id="800">pour</DiscourseConnective> s'adresser à nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="771" docOffset="5">
      <en>We hope that our Parliament will <Alignment alignment="866" annotation_id="804">
          <DiscourseConnective annotation_id="804" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> serve as a forum for communication, the spreading of a common message and the promotion of genuine free dialogue and better mutual acquaintance.</en>
      <fr>Nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="838">que</DiscourseConnective> notre Parlement servira <Alignment alignment="804" annotation_id="866">
          <DiscourseConnective annotation_id="866" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de forum de communication, de transmission d'un message commun <DiscourseConnective annotation_id="939">et</DiscourseConnective> de promotion d'un véritable dialogue libre <DiscourseConnective annotation_id="985">et</DiscourseConnective> d'une meilleure connaissance mutuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="954" docOffset="6">
      <en>It is my particular pleasure to welcome you, Dr Jahangir, to address the plenary on issues of vital importance to world peace and development.</en>
      <fr>Je suis particulièrement fière de vous accueillir, Dr Jahangir, <DiscourseConnective annotation_id="1091">pour</DiscourseConnective> vous adresser à la plénière sur des questions d'importance vitale <DiscourseConnective annotation_id="1162">pour</DiscourseConnective> la paix mondiale <DiscourseConnective annotation_id="1184">et</DiscourseConnective> le développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1097" docOffset="7">
      <en>As part of our common mission to promote democracy and human rights, we have been closely watching events in your country, Pakistan, and during your detention last year, the European Parliament passed a resolution calling for your immediate release.</en>
      <fr>Dans le cadre de notre mission commune visant <DiscourseConnective annotation_id="1251">à</DiscourseConnective> promouvoir la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="1278">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme, nous avons suivi de près les événements dans votre pays, le Pakistan, <DiscourseConnective annotation_id="1374">et</DiscourseConnective> durant votre emprisonnement, l'année dernière, le Parlement européen a adopté une résolution appelant à votre libération immédiate.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1347" docOffset="8">
      <en>For this reason above all, we are particularly glad to have you with us today.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="1515">avant</DiscourseConnective> tout <DiscourseConnective annotation_id="1526">pour</DiscourseConnective> cette raison que nous sommes particulièrement fiers de vous recevoir aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1426" docOffset="9">
      <en>There is another reason why your visit is especially significant at this time.</en>
      <fr>Toutefois, il y a une autre raison pour laquelle votre visite est particulièrement importante <DiscourseConnective annotation_id="1707">en</DiscourseConnective> ce moment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1505" docOffset="10">
      <en>This year we are celebrating the 60th anniversary of the Universal Declaration of Human Rights, which was adopted by the General Assembly of the United Nations on 10 December 1948.</en>
      <fr>Cette année, nous célébrons le 60e anniversaire de la déclaration universelle des droits de l'homme, adoptée par l'Assemblée générale des Nations unies le 10 décembre 1948.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1686" docOffset="11">
      <en>This Declaration heralded a new era in a world that had just survived the tribulations of the worst war in history, a war that began in Europe.</en>
      <fr>Cette déclaration a marqué une nouvelle ère dans un monde qui venait de vivre la pire guerre de l'histoire, une guerre qui avait commencé <DiscourseConnective annotation_id="2032">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1830" docOffset="12">
      <en>The Declaration laid down the first international, formal obligation regarding the dignity and equality of all human beings, regardless of colour, belief or origin.</en>
      <fr>La déclaration établissait la première obligation internationale formelle relative à la dignité <DiscourseConnective annotation_id="2139">et</DiscourseConnective> à l'égalité de tous les être humains, quelle que soit leur couleur, leur conviction <DiscourseConnective annotation_id="2226">ou</DiscourseConnective> leur origine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1995" docOffset="13">
      <en>Article 18 of the Declaration states that 'Everyone has the right to freedom of thought, conscience and religion; this right includes freedom to change his religion or belief, and freedom, either alone or in community with others and in public or private, to manifest his religion or belief in teaching, practice, worship and observance.'</en>
      <fr>L'article 18 de la déclaration dispose <DiscourseConnective annotation_id="2282">que</DiscourseConnective> "Toute personne a droit <DiscourseConnective annotation_id="2310">à</DiscourseConnective> la liberté de pensée, de conscience <DiscourseConnective annotation_id="2348">et</DiscourseConnective> de religion; ce droit implique la liberté de changer de religion ou de conviction <DiscourseConnective annotation_id="2433">ainsi</DiscourseConnective> que la liberté de manifester sa religion ou sa conviction seule <DiscourseConnective annotation_id="2503">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2506">en</DiscourseConnective> commun, tant <DiscourseConnective annotation_id="2522">en</DiscourseConnective> public qu'en privé, par l'enseignement, les pratiques, le culte <DiscourseConnective annotation_id="2589">et</DiscourseConnective> l'accomplissement des rites".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2334" docOffset="14">
      <en>Your task as Special UN Rapporteur is to identify existing barriers or possible future barriers to the exercise of this right, and to propose methods and measures to counteract and overcome them.</en>
      <fr>Votre mission, en <DiscourseConnective annotation_id="2640">tant que</DiscourseConnective> rapporteuse spéciale des Nations unies, est d'identifier les obstacles existants <DiscourseConnective annotation_id="2730">ou</DiscourseConnective> futurs <DiscourseConnective annotation_id="2740">à</DiscourseConnective> l'exercice de ce droit, <DiscourseConnective annotation_id="2766">et</DiscourseConnective> de proposer des méthodes <DiscourseConnective annotation_id="2794">et</DiscourseConnective> mesures <DiscourseConnective annotation_id="2805">pour</DiscourseConnective> les contrer <DiscourseConnective annotation_id="2822">et</DiscourseConnective> les surmonter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2530" docOffset="15">
      <en>In your reports, you emphasise the importance of ongoing, intensified dialogue with communities that adhere to different religions or beliefs.</en>
      <fr>Dans vos rapports, vous soulignez l'importance d'un dialogue continu et soutenu avec les communautés qui adhèrent <DiscourseConnective annotation_id="2954">à</DiscourseConnective> différentes religions <DiscourseConnective annotation_id="2978">ou</DiscourseConnective> convictions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2673" docOffset="16">
      <en>This is a dialogue that must be held at all levels, by all social groups.</en>
      <fr>Ce dialogue doit être tenu <DiscourseConnective annotation_id="3021">à</DiscourseConnective> tous les niveaux, par tous les groupes sociaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2747" docOffset="17">
      <en>
        <Alignment alignment="3071" annotation_id="2747">
          <Alignment alignment="3071" annotation_id="2747">
            <DiscourseConnective annotation_id="2747" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, you emphasise the need for widespread participation by women in promoting greater tolerance, respect and mutual understanding.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6225" annotation_id="3071">
          <Alignment alignment="13201" annotation_id="3071">
            <DiscourseConnective annotation_id="3071" sense="Expansion.Restatement">En particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, vous insistez sur la nécessité d'une vaste participation des femmes <DiscourseConnective annotation_id="3155">à</DiscourseConnective> la promotion d'une tolérance, d'un respect <DiscourseConnective annotation_id="3200">et</DiscourseConnective> d'une compréhension mutuelle accrus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2889" docOffset="18">
      <en>In many of its resolutions, the European Parliament has highlighted the fact that women play a vital role in promoting dialogue and peace, <DiscourseConnective annotation_id="3028" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> was <Alignment alignment="52684" annotation_id="3035">
          <DiscourseConnective annotation_id="3035" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> underlined at the conference that we organised on the occasion of International Women's Day.</en>
      <fr>Dans plusieurs résolutions, le Parlement européen a souligné le fait <DiscourseConnective annotation_id="3309">que</DiscourseConnective> les femmes jouaient un rôle essentiel dans la promotion du dialogue <DiscourseConnective annotation_id="3381">et</DiscourseConnective> de la paix, ce qui a <Alignment alignment="7879" annotation_id="3405">
          <DiscourseConnective annotation_id="3405" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été mentionné lors de la conférence <DiscourseConnective annotation_id="3451">que</DiscourseConnective> nous avons organisée <DiscourseConnective annotation_id="3476">à</DiscourseConnective> l'occasion de la journée internationale de la femme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3133" docOffset="19">
      <en>You yourself have participated in many conferences on the promotion of dialogue, <Alignment alignment="3619" annotation_id="3214">
          <DiscourseConnective annotation_id="3214" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the context of the Alliance of Civilizations, and have taken many initiatives to give women a greater role.</en>
      <fr>Vous avez vous-même participé <DiscourseConnective annotation_id="3561">à</DiscourseConnective> de nombreuses conférences sur la promotion du dialogue, <Alignment alignment="3214" annotation_id="3619">
          <DiscourseConnective annotation_id="3619" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans le cadre de l'alliance des civilisations, <DiscourseConnective annotation_id="3678">et</DiscourseConnective> vous avez pris de nombreuses initiatives <DiscourseConnective annotation_id="3722">pour</DiscourseConnective> donner aux femmes un plus grand rôle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3337" docOffset="20">
      <en>You have <Alignment alignment="40072" annotation_id="3346">
          <DiscourseConnective annotation_id="3346" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> stressed the role of education as the most important factor in preventing conflict.</en>
      <fr>Vous avez <Alignment alignment="3346" annotation_id="3775">
          <DiscourseConnective annotation_id="3775" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligné le rôle de l'éducation en <DiscourseConnective annotation_id="3820">tant que</DiscourseConnective> facteur le plus important <DiscourseConnective annotation_id="3855">pour</DiscourseConnective> prévenir les conflits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3435" docOffset="21">
      <en>Education can teach respect and the acceptance of pluralism and diversity in the context of religion and beliefs.</en>
      <fr>L'éducation peut enseigner le respect <DiscourseConnective annotation_id="3921">et</DiscourseConnective> l'acceptation du pluralisme <DiscourseConnective annotation_id="3952">et</DiscourseConnective> de la diversité <DiscourseConnective annotation_id="3971">en</DiscourseConnective> matière de religions <DiscourseConnective annotation_id="3995">et</DiscourseConnective> de convictions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3549" docOffset="22">
      <en>It <Alignment alignment="4029" annotation_id="3552">
          <DiscourseConnective annotation_id="3552" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> contributes to the dissemination and enforcement of human rights in all societies.</en>
      <fr>Elle contribue <Alignment alignment="502" annotation_id="4029">
          <DiscourseConnective annotation_id="4029" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4034">à</DiscourseConnective> la diffusion <DiscourseConnective annotation_id="4049">et</DiscourseConnective> à l'application des droits de l'homme dans toutes les sociétés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3640" docOffset="23">
      <en>What you are advocating is in line with the motto of the European Year of Intercultural Dialogue, 'Together in Diversity'.</en>
      <fr>Ce que vous préconisez est dans le droit fil de la devise de l'année européenne du dialogue interculturel, "Vivre ensemble la diversité".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3763" docOffset="24">
      <en>It complements the leading role assigned to activities promoting knowledge, respect, and tolerance of different beliefs.</en>
      <fr>Cela vient compléter le rôle crucial que jouent les activités de promotion de la connaissance, du respect <DiscourseConnective annotation_id="4360">et</DiscourseConnective> de la tolérance des différentes convictions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3884" docOffset="25">
      <en>Today's meeting is a grand occasion.</en>
      <fr>La réunion d'aujourd'hui est une grande occasion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3921" docOffset="26">
      <en>For those wishing to continue the discussion with you, there will be a special meeting tomorrow morning, organised by the Subcommittee on Human Rights.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4458">Pour</DiscourseConnective> ceux qui souhaitent poursuivre la discussion avec vous, une réunion spéciale aura lieu demain matin, organisée par la sous-commission des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4073" docOffset="27">
      <en>Dr Jahangir, I have great pleasure in inviting you now to address the European Parliament.</en>
      <fr>Dr Jahangir, j'ai l'immense plaisir de vous inviter <DiscourseConnective annotation_id="4672">maintenant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4683">à</DiscourseConnective> vous adresser au Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4164" docOffset="28">
      <en>(applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4175" id="106" name="Asma Jahangir">
    <ParallelChunk annotation_id="4175" docOffset="29">
      <en>United Nations Special Rapporteur on Freedom of Religion or Belief. - Madam President, distinguished Members of the European Parliament, ladies and gentlemen, dear friends, it is a great honour and an immense pleasure to be here with you today.</en>
      <fr>rapporteuse spéciale des Nations unies sur la liberté de religion <DiscourseConnective annotation_id="4807">ou</DiscourseConnective> de conviction. - (EN) Madame la Présidente, chers Membres du Parlement européen, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="4900">et</DiscourseConnective> Messieurs, chers amis, c'est un grand honneur <DiscourseConnective annotation_id="4949">et</DiscourseConnective> un immense plaisir <DiscourseConnective annotation_id="4971">pour</DiscourseConnective> moi d'être ici avec vous aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4420" docOffset="30">
      <en>I would like to very warmly thank the President, Hans-Gert Pöttering, for having invited me to address the European Parliament.</en>
      <fr>Je voudrais remercier chaleureusement le Président, Hans-Gert Pöttering, de m'avoir invitée à m'adresser au Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4548" docOffset="31">
      <en>I must <Alignment alignment="5150" annotation_id="4555">
          <DiscourseConnective annotation_id="4555" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> thank you for the support that you have given me, both as a UN Special Rapporteur <Alignment alignment="5278" annotation_id="4642">
          <DiscourseConnective annotation_id="4642" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, personally, <Alignment alignment="5303" annotation_id="4659">
          <DiscourseConnective annotation_id="4659" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I was a prisoner last year.</en>
      <fr>Je dois <Alignment alignment="4555" annotation_id="5150">
          <DiscourseConnective annotation_id="5150" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous remercier <DiscourseConnective annotation_id="5175">pour</DiscourseConnective> le soutien <DiscourseConnective annotation_id="5191">que</DiscourseConnective> vous m'avez témoigné, à la fois en <DiscourseConnective annotation_id="5230">tant que</DiscourseConnective> rapporteuse spéciale des Nations unies <Alignment alignment="4642" annotation_id="5278">
          <DiscourseConnective annotation_id="5278" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> en tant que personne, <Alignment alignment="13764" annotation_id="5303">
          <DiscourseConnective annotation_id="5303" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'étais prisonnière l'année dernière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4692" docOffset="32">
      <en>Your decision to designate 2008 as the European Year of Intercultural Dialogue and develop various related initiatives is indeed timely and very important.</en>
      <fr>Votre décision de faire de 2008 l'année européenne du dialogue interculturel <DiscourseConnective annotation_id="5426">et</DiscourseConnective> de développer différentes initiatives connexes vient bien à point <DiscourseConnective annotation_id="5495">et</DiscourseConnective> est très importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4848" docOffset="33">
      <en>The history of Europe has been shaped by many positive instances of intercultural dialogue.</en>
      <fr>L'<DiscourseConnective annotation_id="5521">histoire de</DiscourseConnective> l'Europe a été façonnée par de nombreux cas positifs de dialogue interculturel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4940" docOffset="34">
      <en>
        <Alignment alignment="5613" annotation_id="4940">
          <DiscourseConnective annotation_id="4940" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a lack of such constructive dialogue is <Alignment alignment="5636" annotation_id="4989">
          <DiscourseConnective annotation_id="4989" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> noticeable, <Alignment alignment="5712" annotation_id="5006">
          <DiscourseConnective annotation_id="5006" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="39497" annotation_id="5018">
          <DiscourseConnective annotation_id="5018" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we remind ourselves of the religious wars or the ghettoisation of certain believers in the Middle Ages.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4940" annotation_id="5613">
          <DiscourseConnective annotation_id="5613" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on <DiscourseConnective annotation_id="5627">remarque</DiscourseConnective> <Alignment alignment="4989" annotation_id="5636">
          <DiscourseConnective annotation_id="5636" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les dialogues constructifs de ce type sont trop peu nombreux, <Alignment alignment="5006" annotation_id="5712">
          <DiscourseConnective annotation_id="5712" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="5018" annotation_id="5725">
          <DiscourseConnective annotation_id="5725" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous rappelons des guerres de religion <DiscourseConnective annotation_id="5777">ou</DiscourseConnective> de la ghettoïsation de certains croyants au Moyen-Âge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5127" docOffset="35">
      <en>In my speech I would like to share with you some thoughts, mainly on interreligious dialogue, based on the experience I have gained in the past four years as the United Nations Special Rapporteur on Freedom of Religion or Belief.</en>
      <fr>Dans mon discours, je voudrais partager avec vous certaines pensées, principalement sur le dialogue interreligieux, sur la base de l'expérience que j'ai acquise au cours des quatre dernières années en <DiscourseConnective annotation_id="6036">tant que</DiscourseConnective> rapporteuse spéciale des Nations unies sur la liberté de religion <DiscourseConnective annotation_id="6111">ou</DiscourseConnective> de conviction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5357" docOffset="36">
      <en>I would like to raise four questions, basically with regard to the what, why, who and how of intercultural dialogue.</en>
      <fr>Je voudrais soulever quatre questions concernant le dialogue interculturel: quoi, pourquoi, qui <DiscourseConnective annotation_id="6225">et</DiscourseConnective> comment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5474" docOffset="37">
      <en>Let us start with the first question: what do we mean by intercultural dialogue?</en>
      <fr>Commençons par la première question: <DiscourseConnective annotation_id="6274">qu'</DiscourseConnective>entendons-nous par dialogue interculturel?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5555" docOffset="38">
      <en>Already the terminology seems to be tricky: does 'intercultural' <Alignment alignment="6396" annotation_id="5620">
          <DiscourseConnective annotation_id="5620" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> include 'interreligious' dialogue?</en>
      <fr>La terminologie même semble complexe: le terme "interculturel" désigne-t-il <Alignment alignment="5620" annotation_id="6396">
          <DiscourseConnective annotation_id="6396" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le dialogue "interreligieux"?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5660" docOffset="39">
      <en>Of course, I would answer this question in the affirmative, <Alignment alignment="6491" annotation_id="5720">
          <DiscourseConnective annotation_id="5720" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> religions are part of culture.</en>
      <fr>Bien sûr, je répondrai à cette question par l'affirmative, <Alignment alignment="5720" annotation_id="6491">
          <DiscourseConnective annotation_id="6491" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les religions font partie de la culture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5757" docOffset="40">
      <en>At the same time, 'intra-religious' tensions <Alignment alignment="6603" annotation_id="5802">
          <DiscourseConnective annotation_id="5802" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to be adequately addressed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6548">En même temps</DiscourseConnective>, les tensions "intrareligieuses" doivent <Alignment alignment="21151" annotation_id="6603">
          <DiscourseConnective annotation_id="6603" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être abordées de manière appropriée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5840" docOffset="41">
      <en>
        <Alignment alignment="6650" annotation_id="5840">
          <DiscourseConnective annotation_id="5840" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, intercultural dialogue should <DiscourseConnective annotation_id="5884" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> take the believers of different denominations of the various religions on board and their ideas into account.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5840" annotation_id="6650">
          <DiscourseConnective annotation_id="6650" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le dialogue interculturel devrait concerner les croyants des différentes dénominations des diverses religions <DiscourseConnective annotation_id="6776">et</DiscourseConnective> tenir compte de leurs idées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5999" docOffset="42">
      <en>What about dialogue between theistic, non-theistic and atheistic believers?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6808">Qu'en</DiscourseConnective> est-il du dialogue entre déistes, non-déistes <DiscourseConnective annotation_id="6860">et</DiscourseConnective> athées?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6075" docOffset="43">
      <en>All of these believers are protected under international human rights law, as well as the right not to profess any religion or belief.</en>
      <fr>Tous ces croyants sont protégés en vertu de la législation internationale et matière de droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="6977">ainsi</DiscourseConnective> que par le droit de ne pas professer une religion <DiscourseConnective annotation_id="7033">ou</DiscourseConnective> une conviction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6210" docOffset="44">
      <en>So, in my opinion, these dimensions should <Alignment alignment="7095" annotation_id="6253">
          <DiscourseConnective annotation_id="6253" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be included in initiatives of intercultural dialogue.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7052">Ainsi</DiscourseConnective>, selon moi, ces dimensions devraient <Alignment alignment="13852" annotation_id="7095">
          <DiscourseConnective annotation_id="7095" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être incluses dans les initiatives en matière de dialogue interculturel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6312" docOffset="45">
      <en>At the level of the United Nations there are further terms, such as the Alliance of Civilizations or 'International Year for the Rapprochement of Cultures 2010'.</en>
      <fr>Au niveau des Nations unies, nous utilisons d'autres termes comme dans l'alliance des civilisations <DiscourseConnective annotation_id="7278">ou</DiscourseConnective> l'"année internationale du rapprochement des cultures 2010".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6474" docOffset="46">
      <en>These titles avoid the often contentious word 'religion', <Alignment alignment="13573" annotation_id="6532">
          <DiscourseConnective annotation_id="6532" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are very much designed to foster interreligious and intercultural dialogue, understanding and cooperation for peace.</en>
      <fr>Ces intitulés permettent d'éviter de citer le mot souvent controversé de "religion", <Alignment alignment="21443" annotation_id="7427">
          <DiscourseConnective annotation_id="7427" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> sont conçus <DiscourseConnective annotation_id="7444">pour</DiscourseConnective> stimuler le dialogue interreligieux <DiscourseConnective annotation_id="7485">et</DiscourseConnective> interculturel, ainsi que la compréhension <DiscourseConnective annotation_id="7530">et</DiscourseConnective> la coopération <DiscourseConnective annotation_id="7548">pour</DiscourseConnective> la paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6658" docOffset="47">
      <en>
        <Alignment alignment="7562" annotation_id="6658">
          <DiscourseConnective annotation_id="6658" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> 'intercultural dialogue' could be seen as a comprehensive term, including the various dimensions mentioned earlier on: interreligious dialogue and intra-religious approaches, <Alignment alignment="20076" annotation_id="6836">
          <DiscourseConnective annotation_id="6836" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="20439" annotation_id="6841">
          <DiscourseConnective annotation_id="6841" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they involve atheistic non-believers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6658" annotation_id="7562">
          <DiscourseConnective annotation_id="7562" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le "dialogue interculturel" pourrait être considéré <DiscourseConnective annotation_id="7621">comme</DiscourseConnective> une expression complète, incluant les différentes dimensions mentionnées plus tôt: le dialogue interreligieux <DiscourseConnective annotation_id="7737">et</DiscourseConnective> les approches intrareligieuses, <Alignment alignment="16888" annotation_id="7772">
          <Alignment alignment="6841" annotation_id="7772">
            <DiscourseConnective annotation_id="7772" sense="Temporal.Synchrony">même quand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> ils impliquent des non-croyants athées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6884" docOffset="48">
      <en>I very much like the way the European Parliament and the Council have described the goals of intercultural dialogue in their decision No 1983/2006/EC, which established the European Year 'to strengthen respect for cultural diversity and deal with the complex reality in our societies and the coexistence of different cultural identities and beliefs.</en>
      <fr>J'aime beaucoup la manière dont le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="7877">et</DiscourseConnective> le Conseil ont décrit les objectifs du dialogue interculturel dans leur décision n° 1983/2006/CE instituant l'année européenne "<DiscourseConnective annotation_id="8008">pour</DiscourseConnective> renforcer le respect de la diversité culturelle <DiscourseConnective annotation_id="8061">et</DiscourseConnective> appréhender la réalité complexe de nos sociétés <DiscourseConnective annotation_id="8112">et</DiscourseConnective> la coexistence d'identités culturelles <DiscourseConnective annotation_id="8154">et</DiscourseConnective> de croyances différentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7234" docOffset="49">
      <en>
        <Alignment alignment="14500" annotation_id="7234">
          <DiscourseConnective annotation_id="7234" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is important to highlight the contribution of different cultures to the Member States' heritage and way of life and to recognise that culture <Alignment alignment="8342" annotation_id="7392">
          <DiscourseConnective annotation_id="7392" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> intercultural dialogue are essential for learning to live together in harmony.'</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7234" annotation_id="8183">
          <DiscourseConnective annotation_id="8183" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est important de souligner l'apport des différentes cultures au patrimoine <DiscourseConnective annotation_id="8271">et</DiscourseConnective> aux modes de vie des États membres <DiscourseConnective annotation_id="8309">et</DiscourseConnective> de reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="8327">que</DiscourseConnective> la culture <Alignment alignment="7392" annotation_id="8342">
          <DiscourseConnective annotation_id="8342" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le dialogue interculturel sont essentiels <DiscourseConnective annotation_id="8387">pour</DiscourseConnective> apprendre <DiscourseConnective annotation_id="8402">à</DiscourseConnective> vivre ensemble <DiscourseConnective annotation_id="8419">en</DiscourseConnective> harmonie".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7476" docOffset="50">
      <en>More importantly, the state must abide by policies and develop its governance skills to include diverse interests.</en>
      <fr>Plus important, l'État doit respecter des politiques <DiscourseConnective annotation_id="8486">et</DiscourseConnective> développer ses compétences en matière de gouvernance <DiscourseConnective annotation_id="8542">pour</DiscourseConnective> inclure divers intérêts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7591" docOffset="51">
      <en>Both government and civil society have a role in creating an environment where people of various religions and beliefs can effortlessly interact.</en>
      <fr>Tant le gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="8593">que</DiscourseConnective> la société civile ont un rôle à jouer <DiscourseConnective annotation_id="8635">pour</DiscourseConnective> créer un environnement dans lequel les personnes de différentes religions <DiscourseConnective annotation_id="8714">et</DiscourseConnective> convictions peuvent interagir sans effort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7737" docOffset="52">
      <en>As such, the concept of intercultural dialogue must be broadened.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8760">Dès lors</DiscourseConnective>, le concept de dialogue interculturel doit être élargi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7803" docOffset="53">
      <en>This leads me to the second question: why is intercultural dialogue important?</en>
      <fr>Cela m'amène <DiscourseConnective annotation_id="8838">à</DiscourseConnective> ma deuxième question: pourquoi le dialogue interculturel est-il important?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7882" docOffset="54">
      <en>I am convinced that maintaining an intercultural dialogue is of the utmost importance in order to overcome sectarian and intransigent attitudes and to enhance religious tolerance all over the world.</en>
      <fr>Je suis convaincue <DiscourseConnective annotation_id="8934">qu'</DiscourseConnective>il est crucial de maintenir un dialogue interculturel <DiscourseConnective annotation_id="8991">pour</DiscourseConnective> surmonter les attitudes sectaires <DiscourseConnective annotation_id="9030">et</DiscourseConnective> intransigeantes <DiscourseConnective annotation_id="9049">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9052">pour</DiscourseConnective> renforcer la tolérance religieuse dans le monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8081" docOffset="55">
      <en>Apart from education, interreligious dialogue constitutes one of the principal means of preventing misunderstandings, conflicts and violations in the area of freedom of religion or belief.</en>
      <fr>En dehors de l'éducation, le dialogue interreligieux constitue un des principaux moyens d'éviter les malentendus, les conflits <DiscourseConnective annotation_id="9240">et</DiscourseConnective> les violations de la liberté de religion <DiscourseConnective annotation_id="9284">ou</DiscourseConnective> de conviction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8270" docOffset="56">
      <en>
        <Alignment alignment="22789" annotation_id="8270">
          <DiscourseConnective annotation_id="8270" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> conducted successfully, intercultural dialogue can indeed promote tolerance, respect and understanding.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8270" annotation_id="9302">
          <DiscourseConnective annotation_id="9302" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est mené de manière fructueuse, le dialogue interculturel peut <DiscourseConnective annotation_id="9370">effectivement</DiscourseConnective> promouvoir la tolérance, le respect <DiscourseConnective annotation_id="9420">et</DiscourseConnective> la compréhension.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8377" docOffset="57">
      <en>
        <Alignment alignment="18668" annotation_id="8377">
          <DiscourseConnective annotation_id="8377" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> cultures and religions may be quite different, there is no justification for saying that, <Alignment alignment="50919" annotation_id="8476">
          <DiscourseConnective annotation_id="8476" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are different, they do not have equal status.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8377" annotation_id="9441">
          <DiscourseConnective annotation_id="9441" sense="Comparison.Concession">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les cultures <DiscourseConnective annotation_id="9462">et</DiscourseConnective> les religions peuvent être très différentes, rien ne justifie de <DiscourseConnective annotation_id="9530">dire que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="8476" annotation_id="9540">
          <DiscourseConnective annotation_id="9540" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles sont différentes, elles ne bénéficient pas d'un statut égal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8535" docOffset="58">
      <en>
        <Alignment alignment="51617" annotation_id="8535">
          <DiscourseConnective annotation_id="8535" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> a vast number of people, regardless of their religion or belief, adhere to universal values, there have always been individuals who try to prove that their culture, their religion, their language or their history is superior to that of their neighbours.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8535" annotation_id="9614">
          <DiscourseConnective annotation_id="9614" sense="Comparison.Contrast">Alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un grand nombre de personnes, quelle que soit leur religion <DiscourseConnective annotation_id="9683">ou</DiscourseConnective> conviction, adhèrent <DiscourseConnective annotation_id="9707">à</DiscourseConnective> des valeurs universelles, il y a toujours des individus qui essaient de prouver <DiscourseConnective annotation_id="9789">que</DiscourseConnective> leur culture, leur religion, leur langue <DiscourseConnective annotation_id="9834">ou</DiscourseConnective> leur histoire est supérieure <DiscourseConnective annotation_id="9866">à</DiscourseConnective> celle de leurs voisins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8795" docOffset="59">
      <en>My predecessor <DiscourseConnective annotation_id="8810" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> United Nations Special Rapporteur, Professor Abdelfattah Amor from Tunisia, has already asked <Alignment alignment="11993" annotation_id="8907">
          <DiscourseConnective annotation_id="8907" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is anything that people have not done throughout history 'in the name of religion'.</en>
      <fr>Mon prédécesseur au poste de rapporteur spécial des Nations unies, le professeur Abdelfattah Amor, originaire de Tunisie, a <DiscourseConnective annotation_id="10016">déjà</DiscourseConnective> demandé <Alignment alignment="8907" annotation_id="10029">
          <DiscourseConnective annotation_id="10029" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y avait quelque chose <DiscourseConnective annotation_id="10056">que</DiscourseConnective> les personnes n'avaient pas fait au cours de l'histoire "au nom de la religion".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9000" docOffset="60">
      <en>
        <Alignment alignment="41804" annotation_id="9000">
          <DiscourseConnective annotation_id="9000" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, religions share many moral values which could and should make it possible for them to come to a common understanding of respect.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9000" annotation_id="10141">
          <DiscourseConnective annotation_id="10141" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les religions partagent de nombreuses valeurs morales qui pourraient permettre d'arriver <DiscourseConnective annotation_id="10241">à</DiscourseConnective> une notion commune de respect.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9143" docOffset="61">
      <en>During my country visits I have seen how beneficial efforts to engage in interreligious dialogue can be.</en>
      <fr>Au cours de mes visites dans les différents pays, j'ai constaté combien les efforts <DiscourseConnective annotation_id="10358">pour</DiscourseConnective> entamer un dialogue interreligieux pouvaient être bénéfiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9248" docOffset="62">
      <en>At the same time, the absence of such a dialogue may be an early-warning sign for forthcoming interreligious tensions and conflict.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10425">En même temps</DiscourseConnective>, l'absence d'un dialogue de ce type peut être un signe avant-coureur de tensions interreligieuses à venir <DiscourseConnective annotation_id="10545">et</DiscourseConnective> de conflits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9380" docOffset="63">
      <en>It is evident that dialogue alone does not solve the underlying problems; it may, <Alignment alignment="10658" annotation_id="9462">
          <DiscourseConnective annotation_id="9462" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment>, be a first step in the right direction.</en>
      <fr>Il est évident <DiscourseConnective annotation_id="10576">que</DiscourseConnective> le dialogue ne résout pas à lui seul les problèmes sous-jacents. Il constitue <Alignment alignment="3493" annotation_id="10658">
          <DiscourseConnective annotation_id="10658" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> un premier pas dans la bonne direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9510" docOffset="64">
      <en>Interreligious dialogue should not only be an intellectual and theological exercise, it can <Alignment alignment="10803" annotation_id="9602">
          <DiscourseConnective annotation_id="9602" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> activate the silent majority to look for a common strategy on how to find harmony and peace.</en>
      <fr>Le dialogue interreligieux ne devrait pas seulement être un exercice intellectuel <DiscourseConnective annotation_id="10787">et</DiscourseConnective> théologique, <Alignment alignment="9602" annotation_id="10803">
          <DiscourseConnective annotation_id="10803" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> pousser la majorité silencieuse <DiscourseConnective annotation_id="10846">à</DiscourseConnective> envisager une stratégie commune sur la manière d'atteindre l'harmonie <DiscourseConnective annotation_id="10918">et</DiscourseConnective> la paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9700" docOffset="65">
      <en>There are true success stories of interreligious dialogue; <Alignment alignment="10982" annotation_id="9759">
          <DiscourseConnective annotation_id="9759" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the grass-root efforts rarely make headlines in the media - unlike interreligious violence.</en>
      <fr>Le dialogue interreligieux a connu quelques succès. <Alignment alignment="9759" annotation_id="10982">
          <DiscourseConnective annotation_id="10982" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les efforts de base font rarement la Une des journaux - au contraire de la violence interreligieuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9860" docOffset="66">
      <en>Let me share with you two experiences from my recent fact-finding missions, which demonstrate that interlocutors do not have to go far in order to conduct a meaningful dialogue.</en>
      <fr>Permettez-moi de vous faire part de deux expériences vécues lors de mes récentes missions d'enquête, qui montrent <DiscourseConnective annotation_id="11208">que</DiscourseConnective> les interlocuteurs ne doivent pas aller loin <DiscourseConnective annotation_id="11257">pour</DiscourseConnective> mener un dialogue sensé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10038" docOffset="67">
      <en>During my visit to Israel and the Occupied Palestinian Territory, I was informed of various interfaith meetings where Israeli and Palestinian residents come together and do not let recent political events hamper their dialogue.</en>
      <fr>Au cours de ma visite <DiscourseConnective annotation_id="11309">en</DiscourseConnective> Israël <DiscourseConnective annotation_id="11319">et</DiscourseConnective> dans les territoires palestiniens occupés, j'ai été mise au courant de plusieurs réunions interconfessionnelles où Israéliens <DiscourseConnective annotation_id="11448">et</DiscourseConnective> Palestiniens se rassemblaient sans laisser les événements politiques nuire à leur dialogue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10266" docOffset="68">
      <en>One NGO reported: 'both Israelis and Palestinians spoke of frustration and despair about the extreme attitudes in each society and the reluctance of the majority to work together non-violently to find solutions.</en>
      <fr>Une ONG affirmait que "les Israéliens <DiscourseConnective annotation_id="11581">et</DiscourseConnective> les Palestiniens parlaient de frustration <DiscourseConnective annotation_id="11626">et</DiscourseConnective> de désespoir au vu des attitudes extrêmes dans chaque société <DiscourseConnective annotation_id="11691">et</DiscourseConnective> de la réticence de la majorité de travailler ensemble de manière non violente <DiscourseConnective annotation_id="11772">à</DiscourseConnective> la recherche de solutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10478" docOffset="69">
      <en>Both spoke of the need to hear the other side acknowledge their own violence and express regret.'</en>
      <fr>Les deux camps évoquaient la nécessité d'entendre l'autre camp reconnaître sa propre violence <DiscourseConnective annotation_id="11895">et</DiscourseConnective> exprimer des regrets".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10576" docOffset="70">
      <en>
        <Alignment alignment="11921" annotation_id="10576">
          <DiscourseConnective annotation_id="10576" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in Northern Ireland I witnessed the importance of interreligious dialogue in the neighbourhoods: in Belfast there are many initiatives at the grass-root level that bring together people from different political and religious backgrounds, some of them living next to each other but partitioned by the so-called 'peace lines'.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10576" annotation_id="11921">
          <DiscourseConnective annotation_id="11921" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="11931">en</DiscourseConnective> Irlande du Nord, j'ai été le témoin de l'importance du dialogue interreligieux dans les différents quartiers: <DiscourseConnective annotation_id="12044">à</DiscourseConnective> Belfast, de nombreuses initiatives <DiscourseConnective annotation_id="12081">à</DiscourseConnective> la base sont prises <DiscourseConnective annotation_id="12103">pour</DiscourseConnective> rassembler des personnes de différentes convictions politiques <DiscourseConnective annotation_id="12171">et</DiscourseConnective> religieuses, dont certaines vivent l'une à côté <DiscourseConnective annotation_id="12222">de l'autre</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12233">mais</DiscourseConnective> sont séparées par lesdites "lignes de paix".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10914" docOffset="71">
      <en>This brings us to the third question: who should be involved in intercultural dialogue?</en>
      <fr>Cela nous amène <DiscourseConnective annotation_id="12299">à</DiscourseConnective> la troisième question: qui doit participer au dialogue interculturel?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11002" docOffset="72">
      <en>The Millennium World Peace Summit, held in New York in August 2000, brought together over 1 000 religious and spiritual leaders.</en>
      <fr>Le sommet du millénaire pour la paix dans le monde, qui s'est tenu <DiscourseConnective annotation_id="12438">à</DiscourseConnective> New York <DiscourseConnective annotation_id="12449">en</DiscourseConnective> août 2000, a rassemblé plus de 1 000 chefs religieux <DiscourseConnective annotation_id="12505">et</DiscourseConnective> spirituels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11131" docOffset="73">
      <en>In their final Commitment to Global Peace they emphasised that no real peace could be achieved <Alignment alignment="53014" annotation_id="11226">
          <DiscourseConnective annotation_id="11226" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> all communities acknowledged the cultural and religious diversity of the human family in a spirit of mutual respect and understanding.</en>
      <fr>Dans leur engagement final <DiscourseConnective annotation_id="12547">à</DiscourseConnective> la paix dans le monde, ils ont souligné <DiscourseConnective annotation_id="12589">qu'</DiscourseConnective>aucune paix véritable ne pouvait être atteinte <Alignment alignment="20928" annotation_id="12639">
          <DiscourseConnective annotation_id="12639" sense="Expansion.Alternative">sans</DiscourseConnective>
        </Alignment> la reconnaissance par toutes les communautés de la diversité culturelle <DiscourseConnective annotation_id="12716">et</DiscourseConnective> religieuse de la famille humaine dans un esprit de respect mutuel <DiscourseConnective annotation_id="12785">et</DiscourseConnective> de compréhension.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11368" docOffset="74">
      <en>Such meetings of religious leaders are important, <Alignment alignment="55824" annotation_id="11418">
          <DiscourseConnective annotation_id="11418" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the same time, interreligious dialogue at the grass-root levels should <Alignment alignment="47044" annotation_id="11497">
          <DiscourseConnective annotation_id="11497" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be encouraged and nurtured.</en>
      <fr>Ces réunions de chefs religieux sont importantes, <Alignment alignment="11418" annotation_id="12856">
          <DiscourseConnective annotation_id="12856" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12861">en même temps</DiscourseConnective>, le dialogue interreligieux au niveau de base doit <Alignment alignment="9720" annotation_id="12926">
          <DiscourseConnective annotation_id="12926" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être encouragé <DiscourseConnective annotation_id="12951">et</DiscourseConnective> nourri.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11530" docOffset="75">
      <en>In my opinion, exchanges of views should, <Alignment alignment="13005" annotation_id="11572">
          <DiscourseConnective annotation_id="11572" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> possible, <Alignment alignment="20070" annotation_id="11585">
          <DiscourseConnective annotation_id="11585" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> include believers who are dispassionate about their faith, as well as atheistic and non-theistic believers and members of religious minorities.</en>
      <fr>Selon moi, les échanges de vues devraient, <Alignment alignment="11572" annotation_id="13005">
          <DiscourseConnective annotation_id="13005" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> possible, <Alignment alignment="10087" annotation_id="13018">
          <DiscourseConnective annotation_id="13018" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> inclure les croyants dépassionnés par leur fois, <DiscourseConnective annotation_id="13077">ainsi</DiscourseConnective> que les athées <DiscourseConnective annotation_id="13098">et</DiscourseConnective> les non-déistes <DiscourseConnective annotation_id="13117">et</DiscourseConnective> les membres de minorités religieuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11734" docOffset="76">
      <en>Any dialogue would <Alignment alignment="13180" annotation_id="11753">
          <DiscourseConnective annotation_id="11753" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> greatly benefit from the perspectives of women, who tend to be marginalised in major events of interreligious dialogue.</en>
      <fr>Tout dialogue devrait <Alignment alignment="11753" annotation_id="13180">
          <DiscourseConnective annotation_id="13180" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> bénéficier grandement des points de vues des femmes, qui tendent <DiscourseConnective annotation_id="13255">à</DiscourseConnective> être marginalisées dans les principaux événements du dialogue interreligieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11878" docOffset="77">
      <en>Women are one of the worst sufferers of religious intolerance, yet I noticed that women's groups across religious lines have been very effective human rights advocates in situations of communal tensions.</en>
      <fr>Les femmes sont parmi les pires victimes de l'intolérance religieuse, <DiscourseConnective annotation_id="13405">même si</DiscourseConnective> j'ai remarqué <DiscourseConnective annotation_id="13427">que</DiscourseConnective> des groupes de femmes interreligieux <DiscourseConnective annotation_id="13468">s'</DiscourseConnective>avéraient des défenseurs efficaces des droits de l'homme dans des situations de tensions communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12082" docOffset="78">
      <en>Sometimes it may <Alignment alignment="13596" annotation_id="12099">
          <DiscourseConnective annotation_id="12099" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be useful to have present people of the same faith with contrasting opinions.</en>
      <fr>Parfois, il pourrait <Alignment alignment="12099" annotation_id="13596">
          <DiscourseConnective annotation_id="13596" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être utile d'inviter des gens de la <DiscourseConnective annotation_id="13642">même</DiscourseConnective> confession, mais avec des avis différents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12182" docOffset="79">
      <en>One good example from my recent visit to the United Kingdom is a roundtable discussion in London which <Alignment alignment="37785" annotation_id="12285">
          <DiscourseConnective annotation_id="12285" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> dealt with legislation against discrimination on the grounds of sexual orientation and statutory exceptions to organisations relating to religion or belief.</en>
      <fr>J'en ai vu un bon exemple lors de ma récente visite au Royaume-Uni, où avait lieu une table ronde <DiscourseConnective annotation_id="13788">à</DiscourseConnective> Londres qui traitait <Alignment alignment="18" annotation_id="13811">
          <DiscourseConnective annotation_id="13811" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la législation antidiscriminatoire sur la base de l'orientation sexuelle <DiscourseConnective annotation_id="13897">et</DiscourseConnective> des exceptions statutaires accordées aux organisations relatives <DiscourseConnective annotation_id="13965">à</DiscourseConnective> la religion <DiscourseConnective annotation_id="13979">ou</DiscourseConnective> à la croyance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12447" docOffset="80">
      <en>That discussion would have been completely different without the participation of members of the Lesbian and Gay Christian Movement.</en>
      <fr>Cette discussion aurait été complètement différente <DiscourseConnective annotation_id="14049">sans</DiscourseConnective> la participation des membres du Lesbian and Gay Christian Movement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12580" docOffset="81">
      <en>Artists may <Alignment alignment="35228" annotation_id="12592">
          <DiscourseConnective annotation_id="12592" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> play an important role in public education regarding religious tolerance and in building bridges between different communities.</en>
      <fr>Les artistes peuvent <Alignment alignment="12592" annotation_id="14143">
          <DiscourseConnective annotation_id="14143" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> jouer un rôle important dans l'éducation du public à la tolérance religieuse <DiscourseConnective annotation_id="14230">et</DiscourseConnective> le tissage de liens entre les différentes communautés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12725" docOffset="82">
      <en>One good example is the West-Eastern Divan Orchestra, which is composed of young Israeli, Palestinian, Lebanese, Syrian, Jordanian and Egyptian musicians.</en>
      <fr>Cela est bien illustré par l'orchestre West-Eastern Divan, composé de jeunes musiciens israéliens, palestiniens, libanais, syriens, jordaniens <DiscourseConnective annotation_id="14431">et</DiscourseConnective> égyptiens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12880" docOffset="83">
      <en>Its founder and conductor, Daniel Barenboim, described the humanitarian idea of this orchestra as follows: 'We don't see ourselves as a political project, but rather as a forum where young people from Israel and all Arab countries can express themselves freely and openly whilst at the same time hearing the narrative of the other.</en>
      <fr>Son fondateur <DiscourseConnective annotation_id="14459">et</DiscourseConnective> chef d'orchestre, Daniel Barenboim, a décrit l'idée humanitaire de cet orchestre <DiscourseConnective annotation_id="14543">comme</DiscourseConnective> suit: "Nous ne nous considérons pas <DiscourseConnective annotation_id="14585">comme</DiscourseConnective> un projet politique, <DiscourseConnective annotation_id="14612">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14617">plutôt</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14624">comme</DiscourseConnective> un forum où les jeunes d'Israël <DiscourseConnective annotation_id="14662">et</DiscourseConnective> de tous les pays arabes peuvent s'exprimer librement <DiscourseConnective annotation_id="14718">et</DiscourseConnective> ouvertement <DiscourseConnective annotation_id="14733">tout en</DiscourseConnective> écoutant le discours <DiscourseConnective annotation_id="14762">de l'autre</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13212" docOffset="84">
      <en>It is not necessarily a question of accepting the narrative of the other, let alone agreeing with it, but rather the indispensable need to accept its legitimacy.'</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="14780">s'</DiscourseConnective>agit pas nécessairement d'une question d'acceptation du discours <DiscourseConnective annotation_id="14847">de l'autre</DiscourseConnective>, ni <DiscourseConnective annotation_id="14862">même</DiscourseConnective> d'être d'accord avec lui, <DiscourseConnective annotation_id="14893">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14898">plutôt</DiscourseConnective> d'accepter obligatoirement sa légitimité".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13375" docOffset="85">
      <en>My most recent visit to India, <Alignment alignment="14979" annotation_id="13406">
          <DiscourseConnective annotation_id="13406" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, has <Alignment alignment="14989" annotation_id="13419">
          <DiscourseConnective annotation_id="13419" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> shown how vulnerable even artists feel vis-à-vis mob pressure on the streets.</en>
      <fr>Ma dernière visite en Inde m'a <Alignment alignment="13406" annotation_id="14979">
          <DiscourseConnective annotation_id="14979" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="11339" annotation_id="14989">
          <DiscourseConnective annotation_id="14989" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> montré la vulnérabilité des artistes par rapport à la pression de la population dans les rues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13502" docOffset="86">
      <en>The visual arts industry there has played an important role in public education regarding religious tolerance.</en>
      <fr>L'industrie des arts visuels a joué un rôle important dans l'éducation du public en matière de tolérance religieuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13613" docOffset="87">
      <en>
        <Alignment alignment="15211" annotation_id="13613">
          <DiscourseConnective annotation_id="13613" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, some Bollywood films have effectively been banned by non-state actors through intimidation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16482" annotation_id="15211">
          <DiscourseConnective annotation_id="15211" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, certains films de Bollywood ont <DiscourseConnective annotation_id="15254">effectivement</DiscourseConnective> été interdits par des acteurs non étatiques par le biais de l'intimidation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13714" docOffset="88">
      <en>Regrettably, professionals of the audiovisual arts industry seem to routinely seek the approval of self-appointed custodians of religious sentiments <Alignment alignment="33729" annotation_id="13863">
          <DiscourseConnective annotation_id="13863" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> going ahead with a film which touches upon communal issues.</en>
      <fr>Il faut déplorer que les professionnels des arts audiovisuels semblent demander systématiquement l'aval de gardiens autoproclamés des sentiments religieux <Alignment alignment="13863" annotation_id="15499">
          <DiscourseConnective annotation_id="15499" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposer un film qui touche aux questions communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13930" docOffset="89">
      <en>This shows how important the artist's contribution to intercultural dialogue is - or at least could be.</en>
      <fr>Cela montre l'importance de la contribution de l'artiste au dialogue interculturel - <DiscourseConnective annotation_id="15651">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15654">du moins</DiscourseConnective>, sa contribution potentielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14034" docOffset="90">
      <en>Journalists and lawyers can <Alignment alignment="36429" annotation_id="14062">
          <DiscourseConnective annotation_id="14062" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> make a difference, especially <Alignment alignment="4651" annotation_id="14097">
          <DiscourseConnective annotation_id="14097" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> their statements and actions transcend religious lines.</en>
      <fr>Les journalistes <DiscourseConnective annotation_id="15710">et</DiscourseConnective> les juristes peuvent <Alignment alignment="8855" annotation_id="15734">
          <DiscourseConnective annotation_id="15734" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire la différence, <DiscourseConnective annotation_id="15765">surtout</DiscourseConnective> <Alignment alignment="14097" annotation_id="15773">
          <DiscourseConnective annotation_id="15773" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> leurs déclarations <DiscourseConnective annotation_id="15800">et</DiscourseConnective> leurs actions transgressent les lignes religieuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14158" docOffset="91">
      <en>There are innumerable examples where individuals have come to each other's rescue, crossing all religious boundaries.</en>
      <fr>Les exemples sont innombrables d'individus qui sont venus au secours <DiscourseConnective annotation_id="15924">de l'autre</DiscourseConnective>, par delà les frontières religieuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14276" docOffset="92">
      <en>
        <Alignment alignment="15973" annotation_id="14276">
          <DiscourseConnective annotation_id="14276" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment> - and more importantly - politicians would need to undertake a joint brainstorming on how to address the new challenges in a world that is getting even more globalised.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14276" annotation_id="15973">
          <DiscourseConnective annotation_id="15973" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment> - <DiscourseConnective annotation_id="15983">et</DiscourseConnective> c'est plus important -, les politiciens devraient procéder à un brainstorming commun sur la manière de relever les nouveaux défis <DiscourseConnective annotation_id="16116">à</DiscourseConnective> une ère de mondialisation de plus en plus grande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14457" docOffset="93">
      <en>Such brainstorming could eventually lead to concrete actions with regard to mainstreaming diversity, <Alignment alignment="16283" annotation_id="14558">
          <DiscourseConnective annotation_id="14558" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> in housing projects, school curricula and nominations to statutory bodies.</en>
      <fr>Ce brainstorming pourrait <DiscourseConnective annotation_id="16194">en fin de compte</DiscourseConnective> mener <DiscourseConnective annotation_id="16217">à</DiscourseConnective> des actions concrètes <DiscourseConnective annotation_id="16241">en</DiscourseConnective> matière d'intégration de la diversité, <Alignment alignment="14558" annotation_id="16283">
          <DiscourseConnective annotation_id="16283" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans les projets de logements, les cursus scolaires <DiscourseConnective annotation_id="16347">et</DiscourseConnective> les nominations aux organes statutaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14645" docOffset="94">
      <en>Finally, I would like to raise the fourth question: how can intercultural dialogue be conducted effectively?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16391">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais soulever la quatrième question: comment le dialogue interculturel peut-il être mené efficacement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14754" docOffset="95">
      <en>There are different levels of intercultural dialogue: international and regional organisations such as the UN, EU and OIC can play a role in facilitating platforms for intercultural dialogue.</en>
      <fr>Il existe plusieurs niveaux de dialogues interculturels: les organisations internationales <DiscourseConnective annotation_id="16599">et</DiscourseConnective> régionales <DiscourseConnective annotation_id="16613">comme</DiscourseConnective> l'ONU, l'UE <DiscourseConnective annotation_id="16631">et</DiscourseConnective> l'OCI peuvent jouer un rôle <DiscourseConnective annotation_id="16662">pour</DiscourseConnective> faciliter les plates-formes du dialogue interculturel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14946" docOffset="96">
      <en>
        <Alignment alignment="16722" annotation_id="14946">
          <DiscourseConnective annotation_id="14946" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, NGOs are currently proposing to advance the culture of peace through dialogue and cooperation between individuals and communities of diverse religions and beliefs through a UN Decade of Interreligious Dialogue and Cooperation for Peace, possibly to run from 2011 to 2020.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14946" annotation_id="16722">
          <DiscourseConnective annotation_id="16722" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les ONG proposent actuellement de faire progresser la culture de la paix par le dialogue <DiscourseConnective annotation_id="16821">et</DiscourseConnective> la coopération entre les individus <DiscourseConnective annotation_id="16859">et</DiscourseConnective> les communautés de diverses religions <DiscourseConnective annotation_id="16900">et</DiscourseConnective> convictions grâce à la décennie du dialogue interreligieux <DiscourseConnective annotation_id="16962">et</DiscourseConnective> de la coopération <DiscourseConnective annotation_id="16983">pour</DiscourseConnective> la paix, qui pourrait s'étaler de 2011 <DiscourseConnective annotation_id="17027">à</DiscourseConnective> 2020.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15231" docOffset="97">
      <en>In this regard it seems vital to have a multitude of good initiatives at global, regional, national or local levels.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17035">À cet égard</DiscourseConnective>, il semble essentiel d'avoir une multitude de bonnes initiatives au niveau mondial, régional, national <DiscourseConnective annotation_id="17150">ou</DiscourseConnective> local.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15348" docOffset="98">
      <en>Let me highlight that it is <Alignment alignment="17197" annotation_id="15376">
          <DiscourseConnective annotation_id="15376" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> possible to use old, new and creative means of communication to establish intercultural dialogue at low cost, <Alignment alignment="27424" annotation_id="15491">
          <DiscourseConnective annotation_id="15491" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> through penfriend programmes in schools or via Internet chats on specific topics, street theatre and puppet shows.</en>
      <fr>Permettez-moi de souligner <DiscourseConnective annotation_id="17187">qu'</DiscourseConnective>il est <Alignment alignment="15376" annotation_id="17197">
          <DiscourseConnective annotation_id="17197" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> possible d'utiliser des moyens de communication anciens, nouveaux <DiscourseConnective annotation_id="17273">et</DiscourseConnective> créatifs <DiscourseConnective annotation_id="17285">pour</DiscourseConnective> établir le dialogue interculturel <DiscourseConnective annotation_id="17324">à</DiscourseConnective> faible coût, <Alignment alignment="15491" annotation_id="17339">
          <DiscourseConnective annotation_id="17339" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> par des programmes de correspondance dans les écoles <DiscourseConnective annotation_id="17404">ou</DiscourseConnective> par des discussions via l'internet sur des sujets spécifiques, le théâtre de rue <DiscourseConnective annotation_id="17488">et</DiscourseConnective> les spectacles de marionnettes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15618" docOffset="99">
      <en>The EU's Lifelong Learning Programmes can - and already do - serve as perfect platforms for intercultural and interreligious dialogue.</en>
      <fr>Les programmes d'apprentissage tout au long de la vie de l'UE peuvent servir - <DiscourseConnective annotation_id="17602">et</DiscourseConnective> le font <DiscourseConnective annotation_id="17613">déjà</DiscourseConnective> - de plates-formes parfaites <DiscourseConnective annotation_id="17647">pour</DiscourseConnective> le dialogue interculturel <DiscourseConnective annotation_id="17678">et</DiscourseConnective> interreligieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15753" docOffset="100">
      <en>The various programmes are indeed examples of good practice: Comenius seeks to develop understanding of and between various European cultures through exchanges and cooperation between schools in different countries; more than 1.5 million students have already participated in the higher education exchange programme Erasmus; the Leonardo da Vinci scheme funds transnational mobility in vocational education and training; the Grundtvig programme provides new learning opportunities, especially for adults at risk of social exclusion and for older workers; <DiscourseConnective annotation_id="16308" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, finally, the Jean Monnet network is stimulating teaching, research and reflection on European integration at higher education institutions throughout the world.</en>
      <fr>Les divers programmes sont effectivement des exemples de bonnes pratiques: Comenius vise à développer la compréhension des différentes cultures européennes et l'entente entre celles-ci par le biais d'échanges et d'une coopération entre des écoles de différents pays; plus de 1,5 million d'étudiants ont déjà participé au programme Erasmus d'échange pour l'enseignement supérieur; le programme Leonardo da Vinci finance la mobilité transnationale dans l'enseignement et la formation professionnels; le programme Grundtvig fournit de nouvelles opportunités d'apprentissage, surtout pour les adultes présentant un risque d'exclusion sociale et pour les travailleurs âgés; et enfin, le réseau Jean Monnet stimule l'apprentissage, la recherche et la réflexion sur l'intégration européenne dans des instituts d'enseignement supérieur du monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16474" docOffset="101">
      <en>Let me emphasise how important it is for the European Union to reach out to the whole world, especially in the framework of intercultural dialogue.</en>
      <fr>Permettez-moi d'insister sur l'importance <DiscourseConnective annotation_id="18584">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne d'atteindre le monde entier, <DiscourseConnective annotation_id="18637">surtout</DiscourseConnective> dans le cadre du dialogue interculturel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16622" docOffset="102">
      <en>The role of educational institutions is vital.</en>
      <fr>Le rôle des institutions internationales est essentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16669" docOffset="103">
      <en>They could either inculcate a spirit of tolerance or promote tensions, even at an early age.</en>
      <fr>Elles peuvent <DiscourseConnective annotation_id="18756">soit</DiscourseConnective> inculquer un esprit de tolérance, soit accentuer les tensions, <DiscourseConnective annotation_id="18824">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18829">à</DiscourseConnective> un stade précoce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16762" docOffset="104">
      <en>
        <Alignment alignment="1331" annotation_id="16762">
          <DiscourseConnective annotation_id="16762" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the emphasis must lie on enlightened education that teaches children to recognise the diversity that exists.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16762" annotation_id="18849">
          <DiscourseConnective annotation_id="18849" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut mettre l'accent sur une éducation éclairée qui apprend à l'enfant <DiscourseConnective annotation_id="18938">à</DiscourseConnective> reconnaître les diversités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16882" docOffset="105">
      <en>There is a significant potential of voluntary school exchanges with other countries, both in Europe and elsewhere.</en>
      <fr>Le potentiel des échanges scolaires volontaires avec d'autres pays est important, que ce <DiscourseConnective annotation_id="19057">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19062">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="19072">ou</DiscourseConnective> ailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16997" docOffset="106">
      <en>In this regard I would like to refer to the 2001 International Consultative Conference on School Education in Relation to Freedom of Religion or Belief, Tolerance and Non-Discrimination.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19085">À cet égard</DiscourseConnective>, je voudrais mentionner la conférence consultative internationale sur l'enseignement scolaire <DiscourseConnective annotation_id="19191">en</DiscourseConnective> relation avec la liberté de religion <DiscourseConnective annotation_id="19231">ou</DiscourseConnective> de conviction, la tolérance <DiscourseConnective annotation_id="19262">et</DiscourseConnective> la non-discrimination de 2001.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17184" docOffset="107">
      <en>It adopted by consensus the Madrid Final Document, which recommended that teachers and students are provided with voluntary opportunities for meetings and exchanges with their counterparts of different religions or beliefs.</en>
      <fr>Le document final de Madrid y a été adopté par consensus, recommandant <DiscourseConnective annotation_id="19367">que</DiscourseConnective> les enseignants <DiscourseConnective annotation_id="19387">et</DiscourseConnective> les élèves se voient offrir des opportunités de rencontres <DiscourseConnective annotation_id="19449">et</DiscourseConnective> d'échanges avec leurs homologues de différentes religions <DiscourseConnective annotation_id="19510">ou</DiscourseConnective> convictions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17408" docOffset="108">
      <en>The family is another entry point where open-mindedness can either be hampered or nurtured, very much depending on individual upbringing.</en>
      <fr>La famille est un autre point d'entrée <DiscourseConnective annotation_id="19565">ou</DiscourseConnective> l'ouverture d'esprit peut <DiscourseConnective annotation_id="19594">soit</DiscourseConnective> être entravé, soit nourri, en fonction de l'éducation individuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17546" docOffset="109">
      <en>
        <Alignment alignment="46796" annotation_id="17546">
          <DiscourseConnective annotation_id="17546" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, mixed marriages - quite naturally - give new perspectives and may facilitate intercultural or interreligious dialogue.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17546" annotation_id="19667">
          <DiscourseConnective annotation_id="19667" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les mariages mixtes - assez naturellement - donnent de nouvelles perspectives <DiscourseConnective annotation_id="19755">et</DiscourseConnective> peuvent faciliter le dialogue interculturel <DiscourseConnective annotation_id="19802">ou</DiscourseConnective> interreligieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17678" docOffset="110">
      <en>In my opinion it is important to start at an early age with getting acquainted with the approaches of your neighbours or of other religions.</en>
      <fr>Selon moi, il est important de commencer dès le plus jeune âge <DiscourseConnective annotation_id="19884">à</DiscourseConnective> se familiariser avec les approches de vos voisins <DiscourseConnective annotation_id="19936">ou</DiscourseConnective> des autres religions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17819" docOffset="111">
      <en>This would not necessarily need to involve long-distance travel, <Alignment alignment="20022" annotation_id="17884">
          <DiscourseConnective annotation_id="17884" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="10755" annotation_id="17889">
          <DiscourseConnective annotation_id="17889" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, could be organised by setting foot and meeting people at your local church, mosque, synagogue, temple or other places of worship.</en>
      <fr>Cela ne doit pas nécessairement impliquer des longs voyages, <Alignment alignment="6541" annotation_id="20022">
          <DiscourseConnective annotation_id="20022" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="17889" annotation_id="20028">
          <DiscourseConnective annotation_id="20028" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, pourrait être organisé <DiscourseConnective annotation_id="20064">en</DiscourseConnective> mettant sur pied des rencontres <DiscourseConnective annotation_id="20099">à</DiscourseConnective> votre église, mosquée, synagogue, temple <DiscourseConnective annotation_id="20142">ou</DiscourseConnective> autre lieu de culte local.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18032" docOffset="112">
      <en>The size of the groups - especially for grass-root interfaith meetings - should not be too big, in order to give the interlocutors an opportunity to speak and to get to know each other personally.</en>
      <fr>La taille des groupes - <DiscourseConnective annotation_id="20196">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20204">pour</DiscourseConnective> les réunions interconfessionnelles à la base - ne doit pas être trop grande <DiscourseConnective annotation_id="20285">afin de</DiscourseConnective> donner aux interlocuteurs l'opportunité de parler <DiscourseConnective annotation_id="20343">et</DiscourseConnective> de connaître l'autre personnellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18229" docOffset="113">
      <en>
        <Alignment alignment="35768" annotation_id="18229">
          <DiscourseConnective annotation_id="18229" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there are several potential risks to intercultural dialogue: <Alignment alignment="20454" annotation_id="18299">
          <DiscourseConnective annotation_id="18299" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> not properly conducted, it may turn out to be a superficial, vague and ineffective exercise.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22109" annotation_id="20384">
          <DiscourseConnective annotation_id="20384" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le dialogue interculturel comporte des risques potentiels: <Alignment alignment="18299" annotation_id="20454">
          <DiscourseConnective annotation_id="20454" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'est pas mené de manière adéquate, il peut s'avérer être un exercice superficiel, vague <DiscourseConnective annotation_id="20548">et</DiscourseConnective> inefficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18395" docOffset="114">
      <en>
        <Alignment alignment="20563" annotation_id="18395">
          <DiscourseConnective annotation_id="18395" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, intercultural dialogue can <Alignment alignment="20604" annotation_id="18435">
          <DiscourseConnective annotation_id="18435" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be used as a tool for emphasising the evil sides of the 'other'.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4518" annotation_id="20563">
          <DiscourseConnective annotation_id="20563" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le dialogue interculturel peut <Alignment alignment="18435" annotation_id="20604">
          <DiscourseConnective annotation_id="20604" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être utilisé <DiscourseConnective annotation_id="20627">pour</DiscourseConnective> souligner les mauvais côtés de l'"autre".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18505" docOffset="115">
      <en>Participants may feel tempted to convince their interlocutors of the superiority of their religion or culture.</en>
      <fr>Les participants pourraient être tentés de convaincre leurs interlocuteurs de la supériorité de leur religion <DiscourseConnective annotation_id="20784">ou</DiscourseConnective> culture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18616" docOffset="116">
      <en>Concerning the possible substance of dialogue, there is <DiscourseConnective annotation_id="18672" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> a fundamental question to be answered: Should the participants <Alignment alignment="25649" annotation_id="18740">
          <DiscourseConnective annotation_id="18740" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> ask about their respective religions and theological approaches, <Alignment alignment="56304" annotation_id="18810">
          <DiscourseConnective annotation_id="18810" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> would this be dangerous?</en>
      <fr>Concernant la substance éventuelle du dialogue, il faut répondre à une question fondamentale: les participants doivent-ils <Alignment alignment="18740" annotation_id="20919">
          <DiscourseConnective annotation_id="20919" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être interrogés sur leurs religion <DiscourseConnective annotation_id="20964">et</DiscourseConnective> approche théologique respectives, <Alignment alignment="11647" annotation_id="21001">
          <DiscourseConnective annotation_id="21001" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> est-ce dangereux?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18838" docOffset="117">
      <en>A positive aspect would be that the interlocutors can become aware of similar approaches but also of differences.</en>
      <fr>Un aspect positif serait <DiscourseConnective annotation_id="21047">que</DiscourseConnective> les interlocuteurs puissent prendre conscience des approches similaires, <DiscourseConnective annotation_id="21124">mais aussi</DiscourseConnective> des différences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18952" docOffset="118">
      <en>
        <Alignment alignment="27386" annotation_id="18952">
          <DiscourseConnective annotation_id="18952" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, these differences may be interpreted as sensitive or even offensive.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6998" annotation_id="21152">
          <DiscourseConnective annotation_id="21152" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ces différences pourraient être interprétées <DiscourseConnective annotation_id="21208">comme</DiscourseConnective> étant sensibles, voire offensantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19030" docOffset="119">
      <en>Just think of a discussion focusing on contentious issues such as: Who was the last prophet?</en>
      <fr>Imaginez <DiscourseConnective annotation_id="21259">simplement</DiscourseConnective> une discussion portant sur des questions contentieuses comme: qui a été le dernier prophète?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19123" docOffset="120">
      <en>Did God have a son?</en>
      <fr>Dieu a-t-il eu un fils?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19143" docOffset="121">
      <en>Are religious leaders infallible?</en>
      <fr>Les chefs religieux sont-ils infaillibles?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19177" docOffset="122">
      <en>What are you supposed to eat or not to?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21430">Qu'</DiscourseConnective>êtes-vous supposés manger <DiscourseConnective annotation_id="21459">ou</DiscourseConnective> ne pas manger?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19217" docOffset="123">
      <en>Is there reincarnation?</en>
      <fr>La réincarnation existe-t-elle?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19241" docOffset="124">
      <en>A tempting alternative might be to look only for non-contentious topics which are not at all related to theology, <Alignment alignment="21618" annotation_id="19355">
          <DiscourseConnective annotation_id="19355" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> to discuss common environmental concerns.</en>
      <fr>Une alternative tentante serait de n'aborder <DiscourseConnective annotation_id="21554">que</DiscourseConnective> des sujets non polémiques, pas du tout liés <DiscourseConnective annotation_id="21602">à</DiscourseConnective> la théologie, <Alignment alignment="19355" annotation_id="21618">
          <DiscourseConnective annotation_id="21618" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les préoccupations environnementales communes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19409" docOffset="125">
      <en>
        <Alignment alignment="41880" annotation_id="19409">
          <DiscourseConnective annotation_id="19409" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> these topics may be difficult to find and could be quite boring <DiscourseConnective annotation_id="19477" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, ultimately, such an approach would defeat the purpose of a real intercultural and interreligious dialogue.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19409" annotation_id="21678">
          <DiscourseConnective annotation_id="21678" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ces sujets pourraient être difficiles <DiscourseConnective annotation_id="21727">à</DiscourseConnective> trouver <DiscourseConnective annotation_id="21737">et</DiscourseConnective> être assez ennuyeux. <DiscourseConnective annotation_id="21761">En fin de compte</DiscourseConnective>, une telle approche nuirait à l'objectif d'un véritable dialogue interculturel <DiscourseConnective annotation_id="21857">et</DiscourseConnective> interreligieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19589" docOffset="126">
      <en>I do not think that it would help to add a layer of 'religious correctness' to the existing approach of political correctness.</en>
      <fr>Je ne pense pas <DiscourseConnective annotation_id="21892">qu'</DiscourseConnective>il servira <DiscourseConnective annotation_id="21906">à</DiscourseConnective> quelque chose d'ajouter une couche de "religieusement correct" <DiscourseConnective annotation_id="21971">à</DiscourseConnective> l'approche existante du politiquement correct.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19716" docOffset="127">
      <en>You sometimes hear from diplomats that we must not engage in criticising religions other than our own.</en>
      <fr>Vous entendez parfois les diplomates <DiscourseConnective annotation_id="22057">dire qu'</DiscourseConnective>il ne faut pas critiquer une religion autre <DiscourseConnective annotation_id="22109">que</DiscourseConnective> la sienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19819" docOffset="128">
      <en>
        <Alignment alignment="22136" annotation_id="19819">
          <DiscourseConnective annotation_id="19819" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to ask: Does dialogue exclude the possibility of criticising the tenets of other religions?</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="19819" annotation_id="22136">
          <DiscourseConnective annotation_id="22136" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> demander: le dialogue doit-il exclure la possibilité de critiquer les principes des autres religions?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19933" docOffset="129">
      <en>In my opinion, in a true dialogue one of the options should <DiscourseConnective annotation_id="19993" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be that the interlocutors ultimately may agree to disagree, obviously <DiscourseConnective annotation_id="20068" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> still respecting each other's views and approaches.</en>
      <fr>Selon moi, dans un véritable dialogue, une des options serait <DiscourseConnective annotation_id="22310">que</DiscourseConnective> les interlocuteurs puissent <DiscourseConnective annotation_id="22342">en fin de compte</DiscourseConnective> être d'accord ou pas, en respectant évidemment les avis <DiscourseConnective annotation_id="22415">et</DiscourseConnective> les approches <DiscourseConnective annotation_id="22432">de l'autre</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20126" docOffset="130">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20137" docOffset="131">
      <en>
        <Alignment alignment="22463" annotation_id="20137">
          <DiscourseConnective annotation_id="20137" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> somebody wants to criticise their counterpart's religion, it is, of course, advisable do so in an informed manner and to weigh one's words carefully.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5071" annotation_id="22463">
          <DiscourseConnective annotation_id="22463" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelqu'un souhaite critiquer la religion d'autrui, il lui est bien sûr conseillé de le faire de manière informée <DiscourseConnective annotation_id="22579">et</DiscourseConnective> de peser attentivement ses mots.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20290" docOffset="132">
      <en>
        <Alignment alignment="22615" annotation_id="20290">
          <DiscourseConnective annotation_id="20290" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it may <DiscourseConnective annotation_id="20310" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> help <DiscourseConnective annotation_id="20320" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> mutual trust has already been established between the various groups.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1145" annotation_id="22615">
          <DiscourseConnective annotation_id="22615" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il serait peut-être utile d'établir une confiance mutuelle au préalable entre les différents groupes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20393" docOffset="133">
      <en>I firmly believe, <Alignment alignment="22747" annotation_id="20411">
          <DiscourseConnective annotation_id="20411" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that it would be wrong to follow the approach of protecting religions per se rather than individuals or groups of believers, <DiscourseConnective annotation_id="20545" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> affirmed by international human rights standards.</en>
      <fr>Je crois fermement, <Alignment alignment="20411" annotation_id="22747">
          <DiscourseConnective annotation_id="22747" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="22758">qu'</DiscourseConnective>il serait erroné de poursuivre l'approche de la protection des religions en soi <DiscourseConnective annotation_id="22841">plutôt que</DiscourseConnective> des individus <DiscourseConnective annotation_id="22866">ou</DiscourseConnective> des groupes de croyants, tel qu'affirmé par les normes internationales en matière de droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20598" docOffset="134">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20609" docOffset="135">
      <en>On many occasions I have voiced concerns that criminalising so-called defamation of religions can be counterproductive, <Alignment alignment="23145" annotation_id="20729">
          <DiscourseConnective annotation_id="20729" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it may create an atmosphere of intolerance and fear and may even increase the chances of a backlash.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22992">À</DiscourseConnective> maintes reprises, j'ai exprimé des inquiétudes par rapport au fait qu'incriminer la soi-disant diffamation des religions pouvait être contreproductif, <Alignment alignment="22094" annotation_id="23145">
          <DiscourseConnective annotation_id="23145" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle peut créer une atmosphère d'intolérance <DiscourseConnective annotation_id="23205">et</DiscourseConnective> de peur, voire augmenter les risques de retour de flamme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20836" docOffset="136">
      <en>Accusations of defamation of religion might stifle legitimate criticism or even research on practices and laws appearing to be in violation of human rights that are - or at least are perceived to be - sanctioned by religion.</en>
      <fr>Les accusations de diffamation d'une religion peuvent décourager les critiques légitimes <DiscourseConnective annotation_id="23355">ou</DiscourseConnective> les recherches sur les pratiques <DiscourseConnective annotation_id="23391">et</DiscourseConnective> les lois qui semblent violer les droits de l'homme qui sont - <DiscourseConnective annotation_id="23456">ou</DiscourseConnective> sont <DiscourseConnective annotation_id="23464">au moins</DiscourseConnective> perçues comme telles - consacrées par la religion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21061" docOffset="137">
      <en>Finally, I believe that the rule of law and the functioning of democratic institutions are prerequisites for the establishment of a favourable climate which would be conducive to real dialogue and understanding.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23524">Enfin</DiscourseConnective>, je crois <DiscourseConnective annotation_id="23540">que</DiscourseConnective> l'État de droit <DiscourseConnective annotation_id="23560">et</DiscourseConnective> le fonctionnement des institutions démocratiques sont des conditions préalables <DiscourseConnective annotation_id="23643">à</DiscourseConnective> l'établissement d'un climat favorable pouvant mener <DiscourseConnective annotation_id="23697">à</DiscourseConnective> un véritable dialogue <DiscourseConnective annotation_id="23721">et</DiscourseConnective> à la compréhension.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21273" docOffset="138">
      <en>People need to have trust in the system, <Alignment alignment="23797" annotation_id="21314">
          <DiscourseConnective annotation_id="21314" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="23800" annotation_id="21318">
          <DiscourseConnective annotation_id="21318" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> diversity within institutions may contribute to creating such an environment.</en>
      <fr>Les citoyens doivent avoir confiance dans le système <Alignment alignment="21314" annotation_id="23797">
          <DiscourseConnective annotation_id="23797" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="21318" annotation_id="23800">
          <DiscourseConnective annotation_id="23800" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la diversité au sein des institutions peut contribuer <DiscourseConnective annotation_id="23860">à</DiscourseConnective> créer un tel environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21401" docOffset="139">
      <en>Intercultural dialogue should not be imposed or be designed in a condescending way.</en>
      <fr>Le dialogue interculturel ne doit pas être imposé <DiscourseConnective annotation_id="23940">ou</DiscourseConnective> conçu de manière condescendante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21485" docOffset="140">
      <en>The policies of states in this regard should give room and space for the variety of religions and beliefs, <DiscourseConnective annotation_id="21592" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> creating natural opportunities for interaction and understanding.</en>
      <fr>Les politiques des États <DiscourseConnective annotation_id="24001">à cet égard</DiscourseConnective> devraient faire la part belle aux différentes religions <DiscourseConnective annotation_id="24069">et</DiscourseConnective> croyances, créant ainsi des opportunités naturelles d'interaction <DiscourseConnective annotation_id="24138">et</DiscourseConnective> de compréhension.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21663" docOffset="141">
      <en>These are my ideas on the what, why, who and how of intercultural dialogue.</en>
      <fr>Voilà ce que je pense du quoi, pourquoi, qui <DiscourseConnective annotation_id="24204">et</DiscourseConnective> comment du dialogue interculturel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21739" docOffset="142">
      <en>I am afraid that, rather than providing comprehensive answers, I may have raised a number of new issues.</en>
      <fr>Je crains <DiscourseConnective annotation_id="24252">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="24255">au lieu de</DiscourseConnective> fournir des réponses exhaustives, j'aie soulevé de nouvelles questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21844" docOffset="143">
      <en>In my observations I have already alluded to the potential - but also to possible pitfalls - of intercultural dialogue.</en>
      <fr>Dans mes observations, j'ai <DiscourseConnective annotation_id="24366">déjà</DiscourseConnective> fait allusion au potentiel - <DiscourseConnective annotation_id="24400">mais aussi</DiscourseConnective> aux éventuels pièges - du dialogue interculturel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21964" docOffset="144">
      <en>It seems crucial to institutionalise an intercultural dialogue at various levels in the right format and with a wide selection of participants, <Alignment alignment="24613" annotation_id="22108">
          <DiscourseConnective annotation_id="22108" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> still allowing for a real exchange of views.</en>
      <fr>Il semble essentiel d'institutionnaliser un dialogue interculturel <DiscourseConnective annotation_id="24528">à</DiscourseConnective> différents niveaux dans le bon format <DiscourseConnective annotation_id="24568">et</DiscourseConnective> avec une sélection large de participants, <Alignment alignment="22108" annotation_id="24613">
          <DiscourseConnective annotation_id="24613" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> permettant un véritable échange de vues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22159" docOffset="145">
      <en>I think that joint declarations and statements by religious leaders are important; <Alignment alignment="35755" annotation_id="22242">
          <DiscourseConnective annotation_id="22242" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to take this opportunity to emphasise the vital role of grass-root initiatives, concrete meetings and joint actions.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="24671">que</DiscourseConnective> les déclarations conjointes de chefs religieux sont importantes. <Alignment alignment="22242" annotation_id="24740">
          <DiscourseConnective annotation_id="24740" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je voudrais saisir cette opportunité <DiscourseConnective annotation_id="24788">pour</DiscourseConnective> souligner le rôle capital des initiatives à la base, des réunions concrètes <DiscourseConnective annotation_id="24869">et</DiscourseConnective> des actions communes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22381" docOffset="146">
      <en>I <Alignment alignment="15456" annotation_id="22383">
          <DiscourseConnective annotation_id="22383" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that it is better to have a war of words than to have tensions that are long-lasting.</en>
      <fr>Je crois <Alignment alignment="22383" annotation_id="24903">
          <DiscourseConnective annotation_id="24903" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24913">qu'</DiscourseConnective>il vaut <DiscourseConnective annotation_id="24924">mieux</DiscourseConnective> avoir une guerre des mots <DiscourseConnective annotation_id="24956">que</DiscourseConnective> des tensions durables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22482" docOffset="147">
      <en>
        <Alignment alignment="25132" annotation_id="22482">
          <DiscourseConnective annotation_id="22482" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> average, theistic, atheistic and non-theistic believers get together, some of them perhaps for the first time ever, they - hopefully - learn a lot from each other, even <Alignment alignment="27674" annotation_id="22656">
          <DiscourseConnective annotation_id="22656" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they finally disagree on substantive issues.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8022" annotation_id="24983">
          <DiscourseConnective annotation_id="24983" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> des déistes, athées <DiscourseConnective annotation_id="25011">et</DiscourseConnective> non-déistes ordinaires se réunissent, certains parfois <DiscourseConnective annotation_id="25069">pour</DiscourseConnective> la première fois, ils apprennent beaucoup l'un <DiscourseConnective annotation_id="25121">de l'autre</DiscourseConnective> - espérons-le - <Alignment alignment="22656" annotation_id="25148">
          <DiscourseConnective annotation_id="25148" sense="Contingency.Condition">même s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils sont en désaccord au final sur les questions de fond.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22704" docOffset="148">
      <en>Universal values should serve as a bridge between different religions and beliefs, <Alignment alignment="25312" annotation_id="22787">
          <DiscourseConnective annotation_id="22787" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not accept the fact that universal values of human rights can be and should be subservient to either social or religious norms.</en>
      <fr>Les valeurs universelles devraient constituer un pont entre les différentes religions <DiscourseConnective annotation_id="25299">et</DiscourseConnective> croyances <Alignment alignment="9966" annotation_id="25312">
          <DiscourseConnective annotation_id="25312" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je n'accepte pas le fait <DiscourseConnective annotation_id="25340">que</DiscourseConnective> les valeurs universelles des droits de l'homme puissent <DiscourseConnective annotation_id="25400">et</DiscourseConnective> doivent être subordonnées aux normes sociales <DiscourseConnective annotation_id="25449">ou</DiscourseConnective> religieuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22924" docOffset="149">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22935" docOffset="150">
      <en>This may, ultimately, <Alignment alignment="32984" annotation_id="22957">
          <DiscourseConnective annotation_id="22957" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> lead to the reinforcement of universal human rights, both in terms of promoting and protecting human rights and freedoms.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25484">En fin de compte</DiscourseConnective>, cela pourrait <Alignment alignment="22957" annotation_id="25516">
          <DiscourseConnective annotation_id="25516" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> mener au renforcement des droits de l'homme, à la fois <DiscourseConnective annotation_id="25581">en</DiscourseConnective> termes de promotion <DiscourseConnective annotation_id="25604">et</DiscourseConnective> de protection des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="25643">et</DiscourseConnective> des libertés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23084" docOffset="151">
      <en>In conclusion I would like to cite Boutros Boutros-Ghali, the former UN Secretary-General, who said: 'Human rights, <DiscourseConnective annotation_id="23200" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> viewed from a universal perspective, force us to face the most demanding of all dialectics: the dialectics of identity and otherness, of "self” and "the other”.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25660">Pour conclure</DiscourseConnective>, je voudrais citer Boutros Boutros-Ghali, l'ancien secrétaire général de l'ONU, qui a affirmé: "dans une perspective universelle, les droits de l'homme nous poussent <DiscourseConnective annotation_id="25840">à</DiscourseConnective> faire face à la dialectique la plus exigeante: la dialectique de l'identité <DiscourseConnective annotation_id="25918">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25921">de l'autre</DiscourseConnective> ou du "soi” <DiscourseConnective annotation_id="25944">et</DiscourseConnective> de l'"autre”.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23366" docOffset="152">
      <en>They teach us, in the most direct way, that we are, at one and the same time, the same and different.'</en>
      <fr>Ils nous apprennent, de la manière la plus directe, <DiscourseConnective annotation_id="26013">en même temps</DiscourseConnective>, le <DiscourseConnective annotation_id="26031">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26036">et</DiscourseConnective> le différent".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23469" docOffset="153">
      <en>(The House accorded the speaker a standing ovation.)</en>
      <fr>(L'Assemblée, debout, applaudit l'orateur.)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23522" id="107" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="23522" docOffset="154">
      <en>Dr Jahangir, thank you very much for your address.</en>
      <fr>(EL) Dr Jahangir, merci infiniment <DiscourseConnective annotation_id="26133">pour</DiscourseConnective> votre discours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23573" docOffset="155">
      <en>We have listened very carefully to what you have said, which was based on your respect for human rights, your wealth of experience, <Alignment alignment="26285" annotation_id="23705">
          <DiscourseConnective annotation_id="23705" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what the important work you do is all about.</en>
      <fr>Nous avons écouté très attentivement ce que vous avez dit, sur la base de votre respect des droits de l'homme, de votre expérience <Alignment alignment="23705" annotation_id="26285">
          <DiscourseConnective annotation_id="26285" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de vos travaux importants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23754" docOffset="156">
      <en>I hope your visit to the European Parliament will give us the opportunity for wider cooperation in our common mission for democracy, peace and development.</en>
      <fr>J'espère que votre visite au Parlement européen nous donnera l'opportunité d'élargir notre coopération dans notre mission commune en faveur de la démocratie, de la paix <DiscourseConnective annotation_id="26484">et</DiscourseConnective> du développement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
