<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>One-minute speeches on matters of political importance</en>
    <fr>Interventions d'une minute sur des questions politiques importantes</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="55" id="028" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="55" docOffset="1">
      <en>The next item is the one-minute speeches on matters of political importance.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle les interventions d'une minute sur des questions politiques importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="132" id="029" name="Tunne Kelam">
    <ParallelChunk annotation_id="132" docOffset="2">
      <en>Mr President, thank you for your congratulations on the anniversary of the enlargement of the European Union.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, merci d'avoir ainsi rendu hommage <DiscourseConnective annotation_id="227">à</DiscourseConnective> l'anniversaire de l'élargissement de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="242" docOffset="3">
      <en>At the end of this term, I should like to pay tribute to the activities of Parliament's Baltic Europe Intergroup, which has drawn practical conclusions from the last enlargement, with the Baltic Sea becoming, <Alignment alignment="14011" annotation_id="451">
          <Alignment alignment="53" annotation_id="451">
            <DiscourseConnective annotation_id="451" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the Union's internal sea.</en>
      <fr>Au terme de la présente législature, je voudrais, <DiscourseConnective annotation_id="336">à</DiscourseConnective> mon tour, rendre hommage aux activités de l'intergroupe de la Baltique au Parlement européen. Ce dernier a formulé des conclusions pratiques du dernier élargissement, la mer Baltique devenant, <Alignment alignment="13659" annotation_id="531">
          <Alignment alignment="4536" annotation_id="531">
            <DiscourseConnective annotation_id="531" sense="Expansion.Restatement">en réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la mer interne de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="486" docOffset="4">
      <en>It has initiated a new European policy - the Baltic Sea strategy.</en>
      <fr>Il a engagé une nouvelle politique européenne - la stratégie de la mer Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="552" docOffset="5">
      <en>We can be truly satisfied that, under the creative and skilful leadership of Christopher Beazley, the Baltic Sea strategy has won the support of the Commission and will soon be introduced by the Swedish Presidency.</en>
      <fr>Nous pouvons être extrêmement satisfaits <DiscourseConnective annotation_id="692">du fait que</DiscourseConnective>, sous la direction compétente <DiscourseConnective annotation_id="734">et</DiscourseConnective> créative de Christopher Beazley, la stratégie de la mer Baltique ait remporté le soutien de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="843">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="846">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="851">bientôt</DiscourseConnective> introduite lors de la présidence suédoise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="767" docOffset="6">
      <en>
        <Alignment alignment="3009" annotation_id="767">
          <DiscourseConnective annotation_id="767" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I strongly suggest that the activities of this intergroup be continued in the next European Parliament.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24809" annotation_id="902">
          <DiscourseConnective annotation_id="902" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je suis particulièrement favorable à la poursuite des activités de cet intergroupe au cours de la prochaine législature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="882" docOffset="7">
      <en>Implementation of the Baltic Sea strategy will be a long process that needs parliamentary supervision and, occasionally, reports.</en>
      <fr>La mise en œuvre de la stratégie de la mer Baltique promet d'être un processus long nécessitant le contrôle parlementaire <DiscourseConnective annotation_id="1161">et</DiscourseConnective> des rapports occasionnels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1012" docOffset="8">
      <en>I <Alignment alignment="16315" annotation_id="1014">
          <DiscourseConnective annotation_id="1014" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> hope that the activities of the intergroups, as a basic form of parliamentary democracy, will not be restricted in the next European Parliament.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="25580" annotation_id="1200">
          <DiscourseConnective annotation_id="1200" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="1210">que</DiscourseConnective> les activités des intergroupes, en <DiscourseConnective annotation_id="1249">tant que</DiscourseConnective> forme basique de la démocratie parlementaire, ne se verront pas restreintes lors de la prochaine législature du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1164" docOffset="9">
      <en>Here I am repeating the message delivered by my colleague Mr Bushill-Matthews.</en>
      <fr>Je réitère donc le message formulé par mon collègue M. Bushill-Matthews.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1243" id="030" name="Glyn Ford">
    <ParallelChunk annotation_id="1243" docOffset="10">
      <en>Mr President, I want to urge you to intervene with the Commission on behalf of a group of my constituents.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, permettez-moi de vous demander instamment d'intervenir avec la Commission au nom d'un groupe d'électeurs de ma circonscription.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1350" docOffset="11">
      <en>The citizens of Gibraltar, whom I have had the honour of representing formally for five years and informally for two decades before that, are gravely concerned about the cancer clusters that have recently been discovered both in Gibraltar and on the Spanish side of the border.</en>
      <fr>Les citoyens de Gibraltar, <DiscourseConnective annotation_id="1637">que</DiscourseConnective> j'ai l'honneur de représenter officiellement <DiscourseConnective annotation_id="1686">pour</DiscourseConnective> un mandat de cinq ans, <DiscourseConnective annotation_id="1714">et</DiscourseConnective> informellement <DiscourseConnective annotation_id="1732">depuis</DiscourseConnective> deux décennies <DiscourseConnective annotation_id="1754">auparavant</DiscourseConnective>, sont sérieusement préoccupés par des concentrations de cancers récemment découverts à la fois <DiscourseConnective annotation_id="1860">à</DiscourseConnective> Gibraltar <DiscourseConnective annotation_id="1872">et</DiscourseConnective> du côté espagnol de la frontière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1628" docOffset="12">
      <en>It is difficult <Alignment alignment="1909" annotation_id="1644">
          <DiscourseConnective annotation_id="1644" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are in Gibraltar not to see, and occasionally smell, the smoke and pollution from the refineries adjacent to the border, <DiscourseConnective annotation_id="1774" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the concern is that these are the causes of the cancer clusters.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1644" annotation_id="1909">
          <DiscourseConnective annotation_id="1909" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous séjournez <DiscourseConnective annotation_id="1932">à</DiscourseConnective> Gibraltar, il est difficile de ne pas voir ni, parfois, de ne pas sentir la fumée <DiscourseConnective annotation_id="2016">et</DiscourseConnective> la pollution qui émanent de raffineries proches de la frontière. Nous craignons <DiscourseConnective annotation_id="2099">que</DiscourseConnective> ces concentrations de cancers aient pour origine cette pollution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1843" docOffset="13">
      <en>What we would like to see is a joint investigation on both sides and jointly agreed terms of reference, to try and alleviate the worries and concerns that people on both sides of the border have about the problems of pollution and its consequences.</en>
      <fr>Nous demandons que <DiscourseConnective annotation_id="2188">soit</DiscourseConnective> mise sur pied une enquête conjointe dont les termes de référence seraient communément admis des deux côtés, <DiscourseConnective annotation_id="2301">afin de</DiscourseConnective> tenter de soulager les inquiétudes <DiscourseConnective annotation_id="2344">et</DiscourseConnective> les préoccupations des citoyens des deux côtés de la frontière <DiscourseConnective annotation_id="2410">à propos</DiscourseConnective> des problèmes de pollution <DiscourseConnective annotation_id="2446">et</DiscourseConnective> de leurs conséquences.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2092" id="031" name="Bill Newton Dunn">
    <ParallelChunk annotation_id="2092" docOffset="14">
      <en>Mr President, on behalf of one of my constituents I want to raise the case of a young man with dual British/Greek nationality named John Zafiropoulos.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, au nom de l'un des électeurs de ma circonscription, je voudrais soulever le cas d'un jeune homme possédant la double nationalité britannique <DiscourseConnective annotation_id="2641">et</DiscourseConnective> grecque, nommé John Zafiropoulos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2243" docOffset="15">
      <en>Last year he was convicted by a first-degree Greek court to serve an unconscionably severe sentence in prison in Greece.</en>
      <fr>L'an dernier, un tribunal grec de première instance l'a condamné <DiscourseConnective annotation_id="2743">à</DiscourseConnective> purger une peine excessivement sévère dans une prison grecque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2364" docOffset="16">
      <en>From the information I have been given, Mr President, I consider that the crucial rules relating to Greek legislation, as well as the provisions for fair trials, have been violated.</en>
      <fr>D'après les informations dont je dispose, Monsieur le Président, j'estime <DiscourseConnective annotation_id="2882">que</DiscourseConnective> les règles fondamentales régissant le droit grec, <DiscourseConnective annotation_id="2936">ainsi</DiscourseConnective> que les dispositions qui président au caractère équitable des procès, ont été violées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2546" docOffset="17">
      <en>These fair trial provisions are defined by all of Europe and are the rights of every European citizen.</en>
      <fr>Ces dispositions qui gouvernent le caractère équitable des procès sont partagées dans toute l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="3130">et</DiscourseConnective> relèvent des droits de tout citoyen européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2649" docOffset="18">
      <en>At the start of this year I wrote to the Greek Minister of Justice in Athens to alert him to my concerns.</en>
      <fr>Au début de l'année, j'ai écrit au ministre grec de la justice <DiscourseConnective annotation_id="3242">à</DiscourseConnective> Athènes <DiscourseConnective annotation_id="3252">afin de</DiscourseConnective> lui faire part de mes préoccupations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2755" docOffset="19">
      <en>The response which I received, three months later, was signed by minor Ministry employees and made no reference to the matter which I had raised with the Minister - <Alignment alignment="54506" annotation_id="2920">
          <DiscourseConnective annotation_id="2920" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the breaking of the rules about fair trials.</en>
      <fr>La réponse reçue trois mois <DiscourseConnective annotation_id="3326">plus tard</DiscourseConnective> émanait d'assistants du ministre <DiscourseConnective annotation_id="3369">et</DiscourseConnective> ne se référait en rien <DiscourseConnective annotation_id="3395">à</DiscourseConnective> la question que j'avais soulevée dans mon courrier au ministre - <Alignment alignment="20006" annotation_id="3462">
          <DiscourseConnective annotation_id="3462" sense="Expansion.Restatement">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> savoir la violation des dispositions régissant le caractère équitable des procès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2981" docOffset="20">
      <en>I am very concerned about this, Mr President, <DiscourseConnective annotation_id="3027" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> for this reason I am raising it in Parliament right now, hoping that Athens will both send me a proper reply and deliver a full and fair review of the case of Mr Zafiropoulos.</en>
      <fr>Monsieur le Président, cette situation me préoccupe au plus haut point. <DiscourseConnective annotation_id="3618">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je la soulève dans cette enceinte, <DiscourseConnective annotation_id="3668">dans l'espoir qu'</DiscourseConnective>Athènes, <DiscourseConnective annotation_id="3694">d'une part</DiscourseConnective> m'adressera enfin une réponse digne de ce nom <DiscourseConnective annotation_id="3751">et</DiscourseConnective>, d'autre part, procédera à un réexamen complet <DiscourseConnective annotation_id="3801">et</DiscourseConnective> équitable du dossier de M. Zafiropoulos.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3207" id="032" name="Ewa Tomaszewska">
    <ParallelChunk annotation_id="3207" docOffset="21">
      <en>(PL) Mr President, I should like to comment on the way in which the European Parliament works.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, je voudrais commenter la manière de travailler du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3302" docOffset="22">
      <en>I think that voting on important documents only a few minutes <Alignment alignment="60750" annotation_id="3364">
          <DiscourseConnective annotation_id="3364" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> closing the debate is not wise.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="3952">que</DiscourseConnective> procéder au vote sur des dossiers importants quelques minutes seulement <Alignment alignment="3364" annotation_id="4028">
          <DiscourseConnective annotation_id="4028" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> la clôture du débat manque de sagesse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3402" docOffset="23">
      <en>Not all the arguments come to light before the sittings of the political groups, <Alignment alignment="31374" annotation_id="3483">
          <DiscourseConnective annotation_id="3483" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="3639" annotation_id="3487">
          <DiscourseConnective annotation_id="3487" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a large number of amendments it is worth considering moving the vote to the next day.</en>
      <fr>Tous les arguments ne sont pas mis <DiscourseConnective annotation_id="4108">en</DiscourseConnective> exergue <DiscourseConnective annotation_id="4119">avant</DiscourseConnective> les réunions des groupes politiques <Alignment alignment="3483" annotation_id="4161">
          <DiscourseConnective annotation_id="4161" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="633" annotation_id="4165">
          <DiscourseConnective annotation_id="4165" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y a beaucoup d'amendements, il faudrait considérer la possibilité de reporter le vote au lendemain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3587" docOffset="24">
      <en>This is a matter which should be considered in the next parliamentary term.</en>
      <fr>C'est un point qui mérite d'être examiné lors de la prochaine législature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3663" docOffset="25">
      <en>Unfortunately, in the meantime two events have occurred which are very significant to me, <Alignment alignment="4446" annotation_id="3753">
          <DiscourseConnective annotation_id="3753" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would <Alignment alignment="4461" annotation_id="3765">
          <DiscourseConnective annotation_id="3765" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to say something about them.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4350">Malheureusement</DiscourseConnective>, dans l'intervalle, il s'est produit deux événements qui me paraissent capitaux <Alignment alignment="21325" annotation_id="4446">
          <DiscourseConnective annotation_id="4446" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais <Alignment alignment="3765" annotation_id="4461">
          <DiscourseConnective annotation_id="4461" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> en dire quelques mots.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3804" docOffset="26">
      <en>Firstly, Russia has signed an agreement with Abkhazia and Ossetia which secures the presence of Russian troops in these provinces of Georgia.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4494">Tout d'abord</DiscourseConnective>, la Russie a signé avec l'Abkhazie <DiscourseConnective annotation_id="4542">et</DiscourseConnective> l'Ossétie un accord autorisant le déploiement de troupes russes dans ces provinces de Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3946" docOffset="27">
      <en>What right, <Alignment alignment="4640" annotation_id="3958">
          <DiscourseConnective annotation_id="3958" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment>, do we have to say that the situation in Chechnya is an internal matter?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15022" annotation_id="4640">
          <DiscourseConnective annotation_id="4640" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, quel droit avons-nous de décréter <DiscourseConnective annotation_id="4690">que</DiscourseConnective> la situation <DiscourseConnective annotation_id="4707">en</DiscourseConnective> Tchétchénie est une affaire intérieure?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4036" docOffset="28">
      <en>I hope that in the next term Parliament will <Alignment alignment="49009" annotation_id="4081">
          <DiscourseConnective annotation_id="4081" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> comment on this matter.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="4759">que</DiscourseConnective> le Parlement abordera <Alignment alignment="1560" annotation_id="4785">
          <DiscourseConnective annotation_id="4785" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce sujet au cours de la prochaine législature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4110" docOffset="29">
      <en>Over the last year in Poland a further 114 000 men have lost their jobs.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4842">En</DiscourseConnective> Pologne, l'année dernière, 114 000 personnes ont perdu leur emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4183" docOffset="30">
      <en>This is not only the effect of the crisis.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="4919">s'</DiscourseConnective>agit pas exclusivement de l'effet de la crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4226" docOffset="31">
      <en>A series of announcements of plans for group redundancies is reaching employment offices, <DiscourseConnective annotation_id="4316" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this includes over 80 000 Polish shipyard workers who have had their jobs taken away by the European Union, which allows the use of state funds to support other jobs in other countries.</en>
      <fr>Une série d'annonces de plans de licenciements collectifs parviennent aux agences pour l'emploi - je pense <DiscourseConnective annotation_id="5075">notamment</DiscourseConnective> aux quelque 80 000 ouvriers des chantiers navals polonais qui ont perdu leur emploi du fait de l'Union européenne, laquelle autorise le recours à des fonds publics <DiscourseConnective annotation_id="5249">pour</DiscourseConnective> soutenir l'emploi dans d'autres pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4506" docOffset="32">
      <en>This is discrimination.</en>
      <fr>C'est de la discrimination.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4530" id="033" name="Milan Horáček">
    <ParallelChunk annotation_id="4530" docOffset="33">
      <en>(DE) Mr President, last week, Slovenia stepped up its opposition to Croatia's accession.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, la semaine dernière, la Slovénie a durci son opposition <DiscourseConnective annotation_id="5404">à</DiscourseConnective> l'adhésion de la Croatie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4619" docOffset="34">
      <en>I would like to describe this conflict in clear terms, <Alignment alignment="7840" annotation_id="4674">
          <DiscourseConnective annotation_id="4674" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this behaviour seems to me to be inappropriate and unworthy of a Member State of the European Union.</en>
      <fr>Je voudrais éclaircir ce conflit, <Alignment alignment="4674" annotation_id="5466">
          <DiscourseConnective annotation_id="5466" sense="Temporal.Synchrony">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette attitude me paraît inappropriée <DiscourseConnective annotation_id="5522">et</DiscourseConnective> indigne d'un État membre de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4778" docOffset="35">
      <en>Croatia is a candidate country, waiting to join the European Union, and has shown a strong willingness to implement reforms.</en>
      <fr>La Croatie est un pays candidat <DiscourseConnective annotation_id="5605">à</DiscourseConnective> l'adhésion à l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="5639">et</DiscourseConnective> fait montre d'une volonté farouche de mettre en œuvre des réformes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4903" docOffset="36">
      <en>
        <Alignment alignment="5710" annotation_id="4903">
          <DiscourseConnective annotation_id="4903" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> not all of the criteria have been met, the direction being taken is clear.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7089" annotation_id="5710">
          <DiscourseConnective annotation_id="5710" sense="Comparison.Concession">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous les critères ne sont pas <DiscourseConnective annotation_id="5748">encore</DiscourseConnective> dûment observés, la direction prise est claire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4987" docOffset="37">
      <en>Slovenia must stop behaving in a petty manner, <Alignment alignment="25188" annotation_id="5034">
          <Alignment alignment="5843" annotation_id="5034">
            <DiscourseConnective annotation_id="5034" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> a solution may quickly be found.</en>
      <fr>La Slovénie doit cesser la mesquinerie, <Alignment alignment="7647" annotation_id="5843">
          <Alignment alignment="5034" annotation_id="5843">
            <DiscourseConnective annotation_id="5843" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> l'on puisse aboutir rapidement à une solution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5075" docOffset="38">
      <en>The Treaty of Lisbon and the enlargement process will allow the European Union to develop further, <Alignment alignment="6019" annotation_id="5174">
          <DiscourseConnective annotation_id="5174" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Croatia will become a Member State!</en>
      <fr>Le traité de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="5921">et</DiscourseConnective> le processus d'élargissement permettront à l'Union européenne de poursuivre son développement, <Alignment alignment="3917" annotation_id="6019">
          <DiscourseConnective annotation_id="6019" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Croatie en deviendra membre à part entière!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5214" id="034" name="Urszula Krupa">
    <ParallelChunk annotation_id="5214" docOffset="39">
      <en>(PL) Mr President, out of concern for the future of Europe, I would like today, in Strasbourg in the last session of this parliamentary term, to recall the words of our great countryman, the Holy Father John Paul II, who said, 'There will be no European unity <DiscourseConnective annotation_id="5474" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective> unity is based on unity of the spirit'.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, préoccupée de l'avenir de l'Europe, je voudrais profiter, ici <DiscourseConnective annotation_id="6159">à</DiscourseConnective> Strasbourg, de cette dernière période de session de la présente législature <DiscourseConnective annotation_id="6237">pour</DiscourseConnective> vous rappeler les mots de notre grand compatriote et Saint-Père, Jean-Paul II: "There will be no European unity until unity is based on unity of the spirit" [Il n'y aura d'unité européenne que si cette unité est fondée sur une unité spirituelle].</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5520" docOffset="40">
      <en>It was Christianity which gave Europe this deepest foundation of unity and strengthened it for centuries, the Christian Gospel with its understanding of mankind and its contribution to the development of history, peoples and nations.</en>
      <fr>C'est la chrétienté qui a doté l'Europe de ses bases les plus solides en termes d'unité <DiscourseConnective annotation_id="6577">et</DiscourseConnective> les a renforcées, l'Évangile chrétien avec sa compréhension du genre humain <DiscourseConnective annotation_id="6656">et</DiscourseConnective> sa contribution au développement de l'histoire, des peuples <DiscourseConnective annotation_id="6719">et</DiscourseConnective> des nations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5754" docOffset="41">
      <en>This does not mean we are using history for our own ends, for the history of Europe is like a great river, into which flow manifold tributaries and streams, <Alignment alignment="6933" annotation_id="5911">
          <DiscourseConnective annotation_id="5911" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the diversity of traditions and cultures which have created Europe is its great wealth.</en>
      <fr>Cela ne signifie pas que nous devions utiliser l'histoire <DiscourseConnective annotation_id="6793">à</DiscourseConnective> nos propres fins, <DiscourseConnective annotation_id="6813">car</DiscourseConnective> l'<DiscourseConnective annotation_id="6819">histoire de</DiscourseConnective> l'Europe est <DiscourseConnective annotation_id="6844">comme</DiscourseConnective> celle d'un vaste fleuve, dans lequel se jettent nombre d'affluents <DiscourseConnective annotation_id="6917">et</DiscourseConnective> de courants, <Alignment alignment="8780" annotation_id="6933">
          <DiscourseConnective annotation_id="6933" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la diversité des traditions <DiscourseConnective annotation_id="6964">et</DiscourseConnective> des cultures qui ont fondé l'Europe fait son immense richesse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6003" docOffset="42">
      <en>The basis of European identity is itself built on Christianity, <Alignment alignment="50740" annotation_id="6067">
          <DiscourseConnective annotation_id="6067" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the present lack of spiritual unity is mainly the result of the crisis in our awareness of that Christian identity.</en>
      <fr>La base de l'identité européenne est elle-même basée sur la chrétienté, <Alignment alignment="2905" annotation_id="7102">
          <DiscourseConnective annotation_id="7102" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'absence d'unité spirituelle telle qu'on la constate actuellement est essentiellement le <DiscourseConnective annotation_id="7195">résultat</DiscourseConnective> d'une crise de conscience de notre identité chrétienne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6187" id="035" name="Ashley Mote">
    <ParallelChunk annotation_id="6187" docOffset="43">
      <en>Mr President, over the last five years I have watched in horror the EU's endless scandalous institutionalised looting of taxpayers' money.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, ces cinq dernières années, c'est avec horreur que j'ai vu le scandaleux gaspillage de l'argent du contribuable dont les institutions de l'UE se rendent coupables encore et toujours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6326" docOffset="44">
      <en>I watched in horror an already overcrowded UK deluged by hundreds and thousands of uninvited foreign workers who arrive for their benefit and claim our welfare.</en>
      <fr>J'ai vu avec horreur un Royaume-Uni <DiscourseConnective annotation_id="7506">déjà</DiscourseConnective> surpeuplé envahi par des centaines <DiscourseConnective annotation_id="7546">et</DiscourseConnective> des milliers de travailleurs étrangers qui s'invitent chez nous <DiscourseConnective annotation_id="7613">pour</DiscourseConnective> leur seul profit <DiscourseConnective annotation_id="7635">et</DiscourseConnective> revendiquent notre richesse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6487" docOffset="45">
      <en>I watched in close-up a legislative system that permits anonymous bureaucrats to generate so-called law without any regard for the damage they do to the British economy and its businesses.</en>
      <fr>J'ai vu <DiscourseConnective annotation_id="7675">en gros</DiscourseConnective> plan un système législatif qui permet à des bureaucrates anonymes de produire des soi-disant lois <DiscourseConnective annotation_id="7781">sans</DiscourseConnective> considération aucune des dégâts qu'ils font <DiscourseConnective annotation_id="7830">à</DiscourseConnective> l'économie <DiscourseConnective annotation_id="7843">et</DiscourseConnective> aux entreprises britanniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6676" docOffset="46">
      <en>I watched in close-up -</en>
      <fr>J'ai assisté <DiscourseConnective annotation_id="7889">en gros</DiscourseConnective> plan -</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6700" docOffset="47">
      <en>(Interjection from the floor: 'From Her Majesty's prison!')</en>
      <fr>(Interruption: "<DiscourseConnective annotation_id="7920">Depuis</DiscourseConnective> la prison de Sa Majesté!")</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6760" docOffset="48">
      <en>this expensive, ineffectual talking shop of a parliament, masquerading as an elaborate illusion of accountable democracy, a monstrous deceit on the electors who sent us here.</en>
      <fr>à ces séances de jargon coûteuses et inefficaces d'un Parlement, mascarade élaborée <DiscourseConnective annotation_id="8038">mais</DiscourseConnective> illusoire d'une démocratie responsable, et déception gigantesque <DiscourseConnective annotation_id="8108">pour</DiscourseConnective> les électeurs qui nous ont amenés ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6935" docOffset="49">
      <en>President Gorbachev was right: the EU is the old Soviet Union dressed in Western clothes.</en>
      <fr>Le président M. Gorbachev avait raison: l'UE est l'ancienne Union soviétique habillée <DiscourseConnective annotation_id="8238">à</DiscourseConnective> l'occidentale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7025" docOffset="50">
      <en>You will one day realise that you cannot be masters in someone else's house.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8255">Un jour</DiscourseConnective>, vous réaliserez <DiscourseConnective annotation_id="8280">que</DiscourseConnective> vous ne pouvez être les maîtres dans le foyer d'autrui.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7102" id="036" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="7102" docOffset="51">
      <en>You are speaking in a free Parliament.</en>
      <fr>Vous vous exprimez dans l'enceinte d'un Parlement libre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7141" docOffset="52">
      <en>
        <Alignment alignment="8397" annotation_id="7141">
          <DiscourseConnective annotation_id="7141" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Parliament was not free, you would not even have been able to make that speech.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7141" annotation_id="8397">
          <DiscourseConnective annotation_id="8397" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il ne l'était pas, vous n'auriez <DiscourseConnective annotation_id="8432">même</DiscourseConnective> pas été en mesure de produire un tel discours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7228" docOffset="53">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7239" id="037" name="Ljudmila Novak">
    <ParallelChunk annotation_id="7239" docOffset="54">
      <en>(SL) On 2 April, this House adopted a resolution on European conscience and totalitarianism by a large majority.</en>
      <fr>(SL) Le 2 avril, la présente Assemblée a adopté, <DiscourseConnective annotation_id="8552">à</DiscourseConnective> une large majorité, une résolution sur la conscience européenne <DiscourseConnective annotation_id="8618">et</DiscourseConnective> le totalitarisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7352" docOffset="55">
      <en>I love my homeland, Slovenia, <Alignment alignment="8670" annotation_id="7382">
          <DiscourseConnective annotation_id="7382" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it saddens me that this European Parliament resolution has failed to fall on fertile ground in Slovenia and has failed to help us to resolve the painful problems of the past.</en>
      <fr>J'aime ma patrie, la Slovénie, <Alignment alignment="3998" annotation_id="8670">
          <DiscourseConnective annotation_id="8670" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela m'attriste <DiscourseConnective annotation_id="8691">que</DiscourseConnective> cette résolution du Parlement européen n'ait pas porté ses fruits <DiscourseConnective annotation_id="8761">en</DiscourseConnective> Slovénie <DiscourseConnective annotation_id="8773">et</DiscourseConnective> ne nous ait pas aidés <DiscourseConnective annotation_id="8798">à</DiscourseConnective> résoudre les douloureux problèmes de notre passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7561" docOffset="56">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="7561" sense="Comparison.Contrast">On the contrary</DiscourseConnective>, there are some people who want to elevate Tito to the status of a hero and name a street in the Slovenian capital after him, despite the fact that he was responsible for mass killings after the war.</en>
      <fr>C'est même tout le contraire. Certaines personnes voudraient élever Tito au statut de héros <DiscourseConnective annotation_id="8942">et</DiscourseConnective> renommer à son nom une voie de la capitale slovène, et cela <DiscourseConnective annotation_id="9005">en dépit du fait que</DiscourseConnective> cet homme se <DiscourseConnective annotation_id="9039">soit</DiscourseConnective> rendu responsable de massacres <DiscourseConnective annotation_id="9075">après</DiscourseConnective> la guerre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7777" docOffset="57">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="7777" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective> Tito was never brought to justice, many people do not want to admit that these postwar mass killings constitute a crime <Alignment alignment="9238" annotation_id="7903">
          <DiscourseConnective annotation_id="7903" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that those who ordered them were criminals.</en>
      <fr>Dans la mesure où Tito a toujours échappé <DiscourseConnective annotation_id="9134">à</DiscourseConnective> la justice, nombre de personnes n'admettent pas <DiscourseConnective annotation_id="9184">que</DiscourseConnective> ces massacres d'après-guerre constituent un crime <Alignment alignment="7903" annotation_id="9238">
          <DiscourseConnective annotation_id="9238" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9241">que</DiscourseConnective> ceux qui ont ordonné ces crimes soient des criminels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7951" docOffset="58">
      <en>Perhaps it might be appropriate for the European Parliament or you, Mr President, to call on the national parliaments to familiarise themselves with this resolution and <Alignment alignment="9460" annotation_id="8120">
          <DiscourseConnective annotation_id="8120" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> to endorse or supplement it, taking their specific national circumstances into account.</en>
      <fr>Se pourrait-il <DiscourseConnective annotation_id="9314">que</DiscourseConnective> le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="9340">ou</DiscourseConnective> vous-même, Monsieur le Président, puissiez inviter les parlements nationaux <DiscourseConnective annotation_id="9419">à</DiscourseConnective> se familiariser avec cette résolution, <Alignment alignment="7612" annotation_id="9460">
          <DiscourseConnective annotation_id="9460" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">puis</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9465">à</DiscourseConnective> y souscrire voire à la compléter compte-tenu des contextes nationaux spécifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8213" docOffset="59">
      <en>In so doing, they would contribute to a clearer and fairer understanding of their national and European histories.</en>
      <fr>Ce faisant, ils contribueraient <DiscourseConnective annotation_id="9581">à</DiscourseConnective> une compréhension meilleure <DiscourseConnective annotation_id="9611">et</DiscourseConnective> plus juste de leurs histoires nationales <DiscourseConnective annotation_id="9655">et</DiscourseConnective> européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8328" id="038" name="Richard Corbett">
    <ParallelChunk annotation_id="8328" docOffset="60">
      <en>Mr President, we have often deplored the supposed lack of information for the public in the run-up to the European elections.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, à maintes reprises, nous avons déploré le manque supposé d'information du public au cours de la période préparatoire aux élections européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8454" docOffset="61">
      <en>I would submit, after the recent intervention from Mr Mote, that the greater problem is the wilful misinformation, <Alignment alignment="38266" annotation_id="8569">
          <DiscourseConnective annotation_id="8569" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> not downright lies, that are peddled before the public.</en>
      <fr>Je dirais, <DiscourseConnective annotation_id="9854">après</DiscourseConnective> l'intervention récente de M. Mote, <DiscourseConnective annotation_id="9895">que</DiscourseConnective> le problème le plus grave est celui de la désinformation volontaire, <Alignment alignment="6159" annotation_id="9968">
          <DiscourseConnective annotation_id="9968" sense="Contingency.Condition">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ne s'agit pas de mensonges purs et simples colportés au public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8628" docOffset="62">
      <en>In my country at the moment the so-called UK Independence Party - the party that Mr Mote was elected for - has posters across the country claiming that the European Union costs us EUR 400 million per day in membership.</en>
      <fr>Actuellement, dans mon pays, le soi-disant parti de l'indépendance du Royaume-Uni - le parti au nom duquel M. Mote a été élu - a placardé sur tout le territoire des affiches soutenant <DiscourseConnective annotation_id="10225">que</DiscourseConnective> l'adhésion à l'Union européenne nous coûte 400 millions d'euros par jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8847" docOffset="63">
      <en>That would be EUR 15 billion per year - a figure that is actually five times higher than the factual figure, which you can get from the House of Commons library.</en>
      <fr>Ce qui fait un total de 15 milliards d'euros par an - un chiffre cinq fois plus élevé <DiscourseConnective annotation_id="10389">que</DiscourseConnective> le chiffre réel <DiscourseConnective annotation_id="10409">que</DiscourseConnective> vous trouverez à la bibliothèque de la Chambre des Communes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9009" docOffset="64">
      <en>Not to be outdone, their donor, Stuart Wheeler, has said it costs GBP 120 billion per year, some 36 times the real figure.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10474">Pour</DiscourseConnective> ne pas être en reste, Stuart Wheeler, qui finance ce parti, a prétendu qu'il en coûtait 120 milliards de livres par an, soit quelque 36 fois le montant réel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9132" docOffset="65">
      <en>
        <Alignment alignment="7960" annotation_id="9132">
          <DiscourseConnective annotation_id="9132" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> the truth is that the European budget, anyway costing only EUR 3.3 billion, is a simple 1% of GDP.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28633" annotation_id="10637">
          <DiscourseConnective annotation_id="10637" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la vérité est celle-ci: le budget européen, qui s'élève en réalité à 3,3 milliards d'euros, ne représente qu'1 % du PIB.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9235" docOffset="66">
      <en>It is a rather small budget, quite small <Alignment alignment="45584" annotation_id="9276">
          <DiscourseConnective annotation_id="9276" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> compared to the huge economic benefits, which amount to some EUR 2 000 per family in my country - an enormous benefit, well worth the price of membership, well worth the benefit of mentioning.</en>
      <fr>C'est un budget <DiscourseConnective annotation_id="10779">plutôt</DiscourseConnective> mince, <DiscourseConnective annotation_id="10793">plutôt</DiscourseConnective> mince <Alignment alignment="9276" annotation_id="10806">
          <DiscourseConnective annotation_id="10806" sense="Temporal.Synchrony">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> au regard des avantages économiques énormes qui s'élèvent dans mon pays <DiscourseConnective annotation_id="10887">à</DiscourseConnective> quelque 2 000 euros par famille - un avantage de taille qui justifie bien le coût de l'adhésion et mérite d'être mentionné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9474" docOffset="67">
      <en>
        <Alignment alignment="65927" annotation_id="9474">
          <DiscourseConnective annotation_id="9474" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you yourself said, Mr President, the price of freedom is the right for some people to give misinformation and to tell lies.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10574" annotation_id="11013">
          <DiscourseConnective annotation_id="11013" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez dit vous-même, Monsieur le Président, le prix de la liberté est le droit <DiscourseConnective annotation_id="11104">pour</DiscourseConnective> certains de désinformer <DiscourseConnective annotation_id="11133">et</DiscourseConnective> de répandre des mensonges.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9601" docOffset="68">
      <en>We have to pay that price, <Alignment alignment="11189" annotation_id="9628">
          <DiscourseConnective annotation_id="9628" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must be vigorous in defending the truth.</en>
      <fr>Nous devons payer ce prix <Alignment alignment="11892" annotation_id="11189">
          <DiscourseConnective annotation_id="11189" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons également nous employer <DiscourseConnective annotation_id="11230">à</DiscourseConnective> défendre la vérité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9676" docOffset="69">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9687" id="039" name="Chris Davies">
    <ParallelChunk annotation_id="9687" docOffset="70">
      <en>Mr President, the Director of Operations for UNWRA in Gaza, John Ging, spoke to Members of this Parliament last week and informed us that there were still no materials for reconstruction going into Gaza following the bombing, nothing for business or industry, <Alignment alignment="11611" annotation_id="9947">
          <DiscourseConnective annotation_id="9947" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that only 60% of the calorific needs of the population were being met by the UN.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, la semaine dernière, le directeur des opérations de l'UNWRA <DiscourseConnective annotation_id="11359">à</DiscourseConnective> Gaza, John Ging, s'est adressé aux députés du présent Parlement, nous informant <DiscourseConnective annotation_id="11441">qu'</DiscourseConnective>il n'y avait à ce jour toujours pas de matériaux <DiscourseConnective annotation_id="11493">pour</DiscourseConnective> la reconstruction de Gaza à la suite des bombardements, qu'il n'y avait rien <DiscourseConnective annotation_id="11575">pour</DiscourseConnective> le commerce <DiscourseConnective annotation_id="11592">et</DiscourseConnective> les industries, <Alignment alignment="9947" annotation_id="11611">
          <DiscourseConnective annotation_id="11611" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les NU ne parvenaient à satisfaire que 60 % des besoins calorifiques de la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10032" docOffset="71">
      <en>Mr President, you have seen the situation for yourself, <Alignment alignment="11775" annotation_id="10088">
          <DiscourseConnective annotation_id="10088" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it continues, <DiscourseConnective annotation_id="10106" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is a case of collective punishment applied by Israel against innocent people there.</en>
      <fr>Monsieur le Président, vous avez vu la situation de vos propres yeux, <Alignment alignment="10088" annotation_id="11775">
          <DiscourseConnective annotation_id="11775" sense="Comparison.Contrast">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle perdure. C'est un cas de punition collective qu'applique Israël <DiscourseConnective annotation_id="11847">à</DiscourseConnective> des innocents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10197" docOffset="72">
      <en>Just within the last few days we have heard, astonishingly, Israel threatening the European Union and saying that <Alignment alignment="36320" annotation_id="10311">
          <DiscourseConnective annotation_id="10311" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Commissioner Ferrero-Waldner continues refusing to upgrade the Israel-EU Association Agreement, then European influence will be diminished, undermined, <Alignment alignment="12157" annotation_id="10466">
          <DiscourseConnective annotation_id="10466" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will have no role to play in the peace process.</en>
      <fr>Ces tout derniers jours, nous avons entendu, non sans nous en étonner, qu'Israël menaçait l'Union européenne, soutenant <Alignment alignment="10788" annotation_id="11984">
          <DiscourseConnective annotation_id="11984" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la commissaire Mme Ferrero-Waldner poursuivait dans son refus de revoir à la hausse l'accord d'association Israël-UE, l'influence européenne en serait réduite, sapée <Alignment alignment="10466" annotation_id="12157">
          <DiscourseConnective annotation_id="12157" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'aurions plus aucun rôle <DiscourseConnective annotation_id="12191">à</DiscourseConnective> jouer dans le processus de paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10521" docOffset="73">
      <en>It is time to call a halt.</en>
      <fr>Il est temps de dire stop.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10548" docOffset="74">
      <en>Israel's behaviour is an affront to humanity, to civilisation.</en>
      <fr>Le comportement d'Israël constitue un affront <DiscourseConnective annotation_id="12299">à</DiscourseConnective> l'humanité, <DiscourseConnective annotation_id="12313">à</DiscourseConnective> la civilisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10611" docOffset="75">
      <en>It is time for us not simply not to upgrade that agreement, but to suspend that agreement.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12332">Pour</DiscourseConnective> nous, il est temps <DiscourseConnective annotation_id="12356">non seulement</DiscourseConnective> de refuser de revoir cet accord <DiscourseConnective annotation_id="12402">mais</DiscourseConnective> d'y mettre purement et simplement un terme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10702" id="040" name="Bernard Wojciechowski">
    <ParallelChunk annotation_id="10702" docOffset="76">
      <en>(PL) Mr President, only 13% of Polish citizens will vote in the coming elections to the European Parliament.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, seuls 13 % des citoyens polonais se rendront aux urnes lors des élections du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10811" docOffset="77">
      <en>The lot of the majority will be decided by the minority, <Alignment alignment="12623" annotation_id="10868">
          <DiscourseConnective annotation_id="10868" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is a great pity.</en>
      <fr>La grande majorité sera élue par une minorité, <Alignment alignment="1663" annotation_id="12623">
          <DiscourseConnective annotation_id="12623" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est extrêmement dommage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10894" docOffset="78">
      <en>In the face of global challenges we need the EU, <Alignment alignment="46716" annotation_id="10943">
          <DiscourseConnective annotation_id="10943" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> people can see the value of international solidarity.</en>
      <fr>Confrontés comme nous le sommes à des défis globaux, nous avons besoin de l'UE, <Alignment alignment="10943" annotation_id="12733">
          <DiscourseConnective annotation_id="12733" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les citoyens peuvent voir la valeur de la solidarité internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11001" docOffset="79">
      <en>
        <Alignment alignment="32970" annotation_id="11001">
          <DiscourseConnective annotation_id="11001" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, recently nothing has been done to increase the engagement of society in this area.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6556" annotation_id="12805">
          <DiscourseConnective annotation_id="12805" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, rien n'a été fait récemment <DiscourseConnective annotation_id="12844">pour</DiscourseConnective> accroître l'engagement de la société dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11093" docOffset="80">
      <en>Debate in Poland is dominated by squabbles between two parties.</en>
      <fr>Les débats <DiscourseConnective annotation_id="12914">en</DiscourseConnective> Pologne sont dominés par les querelles que se livrent deux partis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11157" docOffset="81">
      <en>Public money is senselessly spent on billboard posters showing the flat faces of those who do not know how to get out and meet the people.</en>
      <fr>L'argent public est dépensé sans compter <DiscourseConnective annotation_id="13025">en</DiscourseConnective> affiches arborant les visages de personnages incapables de sortir <DiscourseConnective annotation_id="13094">et</DiscourseConnective> rencontrer la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11296" docOffset="82">
      <en>Prime Minister Tusk is as interested in a real debate on European affairs <Alignment alignment="60459" annotation_id="11370">
          <DiscourseConnective annotation_id="11370" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Kaczyński was before him.</en>
      <fr>Le Premier ministre, M. Tusk, se montre <DiscourseConnective annotation_id="13163">aussi</DiscourseConnective> intéressé par la réalité du débat sur les affaires européennes <Alignment alignment="16690" annotation_id="13232">
          <DiscourseConnective annotation_id="13232" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'était M. Kaczyński <DiscourseConnective annotation_id="13257">avant</DiscourseConnective> lui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11402" docOffset="83">
      <en>The last time I spoke in this Chamber I asked <Alignment alignment="13343" annotation_id="11448">
          <DiscourseConnective annotation_id="11448" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Parliament anticipated any spectacular last minute efforts to persuade people to vote.</en>
      <fr>La dernière fois que je me suis exprimé dans cette Assemblée, j'ai demandé <Alignment alignment="21425" annotation_id="13343">
          <DiscourseConnective annotation_id="13343" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement européen envisageait un effort exceptionnel de dernière minute pour tenter de convaincre les électeurs de voter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11551" docOffset="84">
      <en>Unfortunately, the debate was presided over by Mr Siwiec, who, it seems, still cannot get used to the idea that democracy without the engagement of the people amounts to nothing.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13472">Malheureusement</DiscourseConnective>, le débat était présidé par M. Siwiec, lequel ne semble toujours pas fait <DiscourseConnective annotation_id="13562">à</DiscourseConnective> l'idée <DiscourseConnective annotation_id="13571">que</DiscourseConnective> la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="13589">sans</DiscourseConnective> l'engagement des citoyens ne signifie rien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11730" docOffset="85">
      <en>
        <Alignment alignment="25401" annotation_id="11730">
          <DiscourseConnective annotation_id="11730" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> I ask once again: is the European Parliament able to do anything at all, <DiscourseConnective annotation_id="11813" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> as an institution it can fulfil expectations in relation to the elections?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8117" annotation_id="13638">
          <DiscourseConnective annotation_id="13638" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je le demande une nouvelle fois: le Parlement européen est-il en mesure de faire quoi que ce soit pour, <DiscourseConnective annotation_id="13758">comme</DiscourseConnective> il est attendu d'une institution, répondre à des attentes concernant les élections?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11896" docOffset="86">
      <en>Thirteen per cent is not only an unlucky number, it is a downright disgrace.</en>
      <fr>Treize pour cent, ce n'est pas seulement un nombre porte-malheur, c'est purement et simplement une honte.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11973" id="041" name="Avril Doyle">
    <ParallelChunk annotation_id="11973" docOffset="87">
      <en>Mr President, I would just like to respond to some of the criticism on 'green' light bulbs that has appeared again in the media, particularly the Eurosceptic media, over this weekend.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je me contenterai de réagir <DiscourseConnective annotation_id="14010">à</DiscourseConnective> certaines critiques émises à l'encontre des ampoules "vertes"; ces critiques étant réapparues dans les médias, <DiscourseConnective annotation_id="14123">notamment</DiscourseConnective> eurosceptiques, ce week-end.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12157" docOffset="88">
      <en>Silence lends assent, <Alignment alignment="54055" annotation_id="12179">
          <DiscourseConnective annotation_id="12179" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would just like to say that energy-efficient light bulbs are not a danger to the public <Alignment alignment="22809" annotation_id="12272">
          <DiscourseConnective annotation_id="12272" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> properly handled by the consumer, by the householder, <Alignment alignment="14371" annotation_id="12329">
          <DiscourseConnective annotation_id="12329" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="26438" annotation_id="12333">
          <DiscourseConnective annotation_id="12333" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> produced in a proper working environment where the health of the employees and the environment are both respected.</en>
      <fr>Qui ne dit mot consent. <Alignment alignment="12179" annotation_id="14186">
          <DiscourseConnective annotation_id="14186" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais juste <DiscourseConnective annotation_id="14219">dire que</DiscourseConnective> les ampoules économiques ne constituent pas un danger <DiscourseConnective annotation_id="14282">pour</DiscourseConnective> le public <Alignment alignment="12043" annotation_id="14297">
          <DiscourseConnective annotation_id="14297" sense="Contingency.Condition">pour peu que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le consommateur et l'utilisateur en fassent un usage adapté, <Alignment alignment="12329" annotation_id="14371">
          <DiscourseConnective annotation_id="14371" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="12110" annotation_id="14374">
          <DiscourseConnective annotation_id="14374" sense="Contingency.Condition">pour peu qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles soient produites dans un environnement de travail approprié où la santé des travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="14481">et</DiscourseConnective> l'environnement sont respectés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12451" docOffset="89">
      <en>The onus is on European multinationals that have light bulbs manufactured in places like China to ensure that they meet the standards of manufacture we would require <Alignment alignment="14712" annotation_id="12617">
          <DiscourseConnective annotation_id="12617" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they were manufactured in the European Union.</en>
      <fr>Il incombe aux multinationales européennes qui font fabriquer des ampoules dans des pays <DiscourseConnective annotation_id="14605">comme</DiscourseConnective> la Chine de s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="14633">que</DiscourseConnective> leur production satisfait aux normes auxquelles elles devraient satisfaire <Alignment alignment="12617" annotation_id="14712">
          <DiscourseConnective annotation_id="14712" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles étaient produites sur le territoire de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12666" docOffset="90">
      <en>The end product, the light bulb itself, is perfectly safe <Alignment alignment="64937" annotation_id="12724">
          <DiscourseConnective annotation_id="12724" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> used according to instructions, as safe <Alignment alignment="25633" annotation_id="12769">
          <DiscourseConnective annotation_id="12769" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> any existing light bulbs or batteries, <DiscourseConnective annotation_id="12811" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>, are today.</en>
      <fr>Le produit final, l'ampoule elle-même, est un produit parfaitement sûr <Alignment alignment="23845" annotation_id="14840">
          <DiscourseConnective annotation_id="14840" sense="Temporal.Synchrony">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est utilisé conformément aux instructions, <DiscourseConnective annotation_id="14888">aussi</DiscourseConnective> sûr <Alignment alignment="12769" annotation_id="14898">
          <DiscourseConnective annotation_id="14898" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> n'importe quelle ampoule <DiscourseConnective annotation_id="14927">ou</DiscourseConnective> pile produite de nos jours l'est.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12835" docOffset="91">
      <en>They must be properly disposed of and handled according to the instructions.</en>
      <fr>Une fois hors service, il convient de s'en défaire de manière appropriée <DiscourseConnective annotation_id="15037">et</DiscourseConnective> de manipuler le produit conformément au mode d'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12912" docOffset="92">
      <en>I think there is an agenda here - an anti-Europe agenda - in relation to the manufacture of modern, greener, cleaner light bulbs, <Alignment alignment="15252" annotation_id="13042">
          <DiscourseConnective annotation_id="13042" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think we have to stand up to those who wish misinformation to be the order of the day on these most important products.</en>
      <fr>Je pense que ces critiques répondent ici à une logique anti-européenne de remise <DiscourseConnective annotation_id="15176">en</DiscourseConnective> cause de la fabrication d'ampoules modernes, plus propres et plus vertes <Alignment alignment="13042" annotation_id="15252">
          <DiscourseConnective annotation_id="15252" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que nous devrions nous élever contre ceux qui entendent répandre des informations trompeuses <DiscourseConnective annotation_id="15357">à propos</DiscourseConnective> de ces produits très importants.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13168" id="042" name="Pierre Pribetich">
    <ParallelChunk annotation_id="13168" docOffset="93">
      <en>(FR) Mr President, President Mitterrand used to say that there were two ways of doing politics: the clerks' way and the cooks' way.</en>
      <fr>Monsieur le Président, le président Mitterrand avait l'habitude de rappeler <DiscourseConnective annotation_id="15475">qu'</DiscourseConnective>il existe deux manières de faire de la politique: celle des clercs de notaire <DiscourseConnective annotation_id="15556">et</DiscourseConnective> celle des cuisiniers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13300" docOffset="94">
      <en>
        <Alignment alignment="15581" annotation_id="13300">
          <DiscourseConnective annotation_id="13300" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> I mention these two options, it is with the accession process of the countries of the former Yugoslavia and of Albania in mind.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13300" annotation_id="15581">
          <DiscourseConnective annotation_id="15581" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'évoque cette alternative, c'est <DiscourseConnective annotation_id="15618">en</DiscourseConnective> pensant au processus d'adhésion des pays de l'ex-Yougoslavie, de l'Albanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13431" docOffset="95">
      <en>Listening to and reading the positions adopted by the Commission and by my fellow Members, I <Alignment alignment="15780" annotation_id="13524">
          <DiscourseConnective annotation_id="13524" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment> feel that it is the profession of clerk that they identify with, with their strict, scrupulous noting of the chapters accomplished, and their adding, where necessary, of additional stages such as bilateral problems between Slovenia and Croatia.</en>
      <fr>En écoutant, en lisant les prises de position de la Commission, de collègues, j'ai <Alignment alignment="2063" annotation_id="15780">
          <DiscourseConnective annotation_id="15780" sense="Expansion.Restatement">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> le sentiment <DiscourseConnective annotation_id="15800">que</DiscourseConnective> l'on <DiscourseConnective annotation_id="15809">s'</DiscourseConnective>identifie à la profession de clerc de notaire en notant avec exigence, scrupuleusement, les chapitres accomplis, en ajoutant, <DiscourseConnective annotation_id="15937">si</DiscourseConnective> besoin, des étapes supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="15975">comme</DiscourseConnective> des problèmes bilatéraux entre la Slovénie <DiscourseConnective annotation_id="16024">et</DiscourseConnective> la Croatie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13776" docOffset="96">
      <en>I believe that we are making a fundamental mistake.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="16048">que</DiscourseConnective> nous commettons une erreur de fond.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13828" docOffset="97">
      <en>In the case in point, it would be better to identify with the cook, <DiscourseConnective annotation_id="13896" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13899" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to marry delicately and subtly the ingredients and the cultural diversities, to spice up the dishes, and to benefit from these new countries and all that they offer in terms of enriching our Europe.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16088">En</DiscourseConnective> l'espèce, il faudrait <DiscourseConnective annotation_id="16113">plutôt</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16120">s'</DiscourseConnective>identifier au cuisinier <DiscourseConnective annotation_id="16146">pour</DiscourseConnective> marier délicatement, avec finesse, les ingrédients, les diversités culturelles, agrémenter les plats, profiter de ces nouveaux pays, de leur apport <DiscourseConnective annotation_id="16299">pour</DiscourseConnective> enrichir notre Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14101" docOffset="98">
      <en>Europe remains an ideal of respect, tolerance and diversity; it remains a force for peace, especially for the Western Balkans; <Alignment alignment="16455" annotation_id="14228">
          <DiscourseConnective annotation_id="14228" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it demands a shared vision, a vision of a common destiny.</en>
      <fr>L'Europe demeure un idéal de respect, de tolérance <DiscourseConnective annotation_id="16378">et</DiscourseConnective> de diversité, un facteur de paix, <DiscourseConnective annotation_id="16415">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16425">pour</DiscourseConnective> les Balkans occidentaux, <Alignment alignment="14228" annotation_id="16455">
          <DiscourseConnective annotation_id="16455" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> exige d'avoir cette vision, une vision de cette communauté de destin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14290" docOffset="99">
      <en>Nothing would be worse in this period of major economic crisis than for us to withdraw into ourselves and take refuge in a panic-stricken fear of others, of foreigners.</en>
      <fr>Rien ne serait pire <DiscourseConnective annotation_id="16548">en</DiscourseConnective> cette période de crise économique majeure <DiscourseConnective annotation_id="16593">que</DiscourseConnective> de nous replier sur nous-mêmes, de nous réfugier dans une peur panique <DiscourseConnective annotation_id="16668">de l'autre</DiscourseConnective>, de l'étranger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14459" docOffset="100">
      <en>Let us remember the approach of Europe's founding fathers and let us apply it to these countries of the Western Balkans.</en>
      <fr>Gardons à l'esprit la démarche des pères fondateurs de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="16759">et</DiscourseConnective> appliquons-la <DiscourseConnective annotation_id="16776">à</DiscourseConnective> ces pays des Balkans occidentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14580" id="043" name="Jelko Kacin">
    <ParallelChunk annotation_id="14580" docOffset="101">
      <en>(SL) The enlargement of the European Union has brought growth, peace and stability, as well as making democratisation possible.</en>
      <fr>(SL) L'élargissement de l'Union européenne a conféré à cette dernière croissance, paix <DiscourseConnective annotation_id="16899">et</DiscourseConnective> stabilité, <DiscourseConnective annotation_id="16913">tout en</DiscourseConnective> rendant possible la démocratisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14708" docOffset="102">
      <en>The most recent enlargement, which took place five years ago, has been a success story, but today we are faced with an economic situation which requires fast and effective action.</en>
      <fr>Le dernier élargissement, qui a eu lieu il y a cinq ans, s'est révélé un succès. Aujourd'hui, cependant, nous sommes confrontés <DiscourseConnective annotation_id="17086">à</DiscourseConnective> une situation économique qui exige de nous une réaction rapide <DiscourseConnective annotation_id="17151">et</DiscourseConnective> efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14888" docOffset="103">
      <en>We can see and feel the benefits of full integration into the European Union and the enlargement of the euro zone.</en>
      <fr>Nous pouvons désormais contempler <DiscourseConnective annotation_id="17198">et</DiscourseConnective> ressentir les avantages de la pleine intégration au sein de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="17280">et</DiscourseConnective> de l'élargissement de la zone euro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15003" docOffset="104">
      <en>The bulwark provided by the euro has proved a successful safeguard, not only for economic interests within the European Union, but also for those of Wider Europe.</en>
      <fr>Le rempart que représente l'euro s'est révélé une excellente protection, <DiscourseConnective annotation_id="17392">non seulement</DiscourseConnective> en ce qui concerne les intérêts économiques de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="17473">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17478">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17488">pour</DiscourseConnective> ceux de l'Europe toute entière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15166" docOffset="105">
      <en>In the European Union, we are experiencing, not 27 economic crises, but one single one, a very serious and deep crisis.</en>
      <fr>Au sein de l'Union européenne, ce que nous vivons c'est non pas 27 crises économiques, <DiscourseConnective annotation_id="17612">mais</DiscourseConnective> une seule et unique crise, grave <DiscourseConnective annotation_id="17650">et</DiscourseConnective> profonde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15286" docOffset="106">
      <en>The fastest way for us to solve it will be to team up with other European countries and take coordinated, timely and decisive action.</en>
      <fr>La manière la plus rapide d'y mettre un terme sera de faire équipe avec d'autres pays européens <DiscourseConnective annotation_id="17759">et</DiscourseConnective> de prendre des mesures coordonnées, opportunes <DiscourseConnective annotation_id="17809">et</DiscourseConnective> significatives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15420" docOffset="107">
      <en>Protectionism is a retrograde step, <DiscourseConnective annotation_id="15456" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> populism is a recipe for economic collapse.</en>
      <fr>Si le protectionnisme est une mesure rétrograde, le populisme ne conduirait, quant à lui, qu'à un effondrement économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15504" docOffset="108">
      <en>Companies which are growing and expanding have a future.</en>
      <fr>Les entreprises qui connaissent croissance <DiscourseConnective annotation_id="17994">et</DiscourseConnective> expansion ont un avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15561" docOffset="109">
      <en>
        <Alignment alignment="11048" annotation_id="15561">
          <DiscourseConnective annotation_id="15561" sense="Expansion.Conjunction">Similarly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the future of the European Union lies in its continued enlargement and in creating and building on new possibilities and better opportunities.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2830" annotation_id="18022">
          <DiscourseConnective annotation_id="18022" sense="Expansion.Conjunction">Parallèlement</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'avenir de l'Union européenne réside dans la poursuite de son processus d'élargissement <DiscourseConnective annotation_id="18126">et</DiscourseConnective> dans la création <DiscourseConnective annotation_id="18146">et</DiscourseConnective> le développement d'opportunités nouvelles <DiscourseConnective annotation_id="18191">et</DiscourseConnective> meilleures.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15715" id="044" name="Zita Pleštinská">
    <ParallelChunk annotation_id="15715" docOffset="110">
      <en>- (SK) 1 May this year marked the 5th anniversary of Slovakia's accession to the EU.</en>
      <fr>- (SK) Le 1er mai de cette année marquait le 5e anniversaire de l'adhésion de la Slovaquie <DiscourseConnective annotation_id="18297">à</DiscourseConnective> l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15800" docOffset="111">
      <en>Various activities took place on the day, at which we weighed up our activities in the EU.</en>
      <fr>Différentes activités se sont déroulées <DiscourseConnective annotation_id="18345">en</DiscourseConnective> ce jour anniversaire, <DiscourseConnective annotation_id="18370">à</DiscourseConnective> l'aune desquelles nous avons mesuré nos activités au sein de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15891" docOffset="112">
      <en>I took part in celebrations on the Slovak-Polish border at the border bridge of Čirč-Leluchov.</en>
      <fr>J'ai participé, quant à moi, à des festivités <DiscourseConnective annotation_id="18485">à</DiscourseConnective> la frontière entre la Slovaquie <DiscourseConnective annotation_id="18519">et</DiscourseConnective> la Pologne, plus précisément sur le pont frontalier de Čirč-Leluchov.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15986" docOffset="113">
      <en>This symbolic bridge, which was constructed with pre-accession funding from the EU, has united Slovak and Polish communities in the border region and has kick-started cooperation between citizens on both sides of the border.</en>
      <fr>Ce pont symbolique, construit grâce à des fonds de pré-adhésion octroyés par l'UE, a réuni les communautés slovaques <DiscourseConnective annotation_id="18709">et</DiscourseConnective> polonaises de la région frontalière <DiscourseConnective annotation_id="18748">et</DiscourseConnective> permis d'inaugurer sans délai la coopération des citoyens de part et d'autre de la frontière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16211" docOffset="114">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="16211" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">After</DiscourseConnective> Slovakia and Poland joined the Schengen area in December 2007 border controls were eliminated and with them the administrative barriers which had created problems for local people, hindering cooperation.</en>
      <fr>À la suite de l'adhésion de la Slovaquie <DiscourseConnective annotation_id="18886">et</DiscourseConnective> de la Pologne à l'espace Schengen <DiscourseConnective annotation_id="18923">en</DiscourseConnective> décembre 2007, les contrôles aux frontières ont été éliminés <DiscourseConnective annotation_id="18987">et</DiscourseConnective>, partant, les barrières administratives qui suscitaient des problèmes <DiscourseConnective annotation_id="19060">pour</DiscourseConnective> les citoyens de la région et constituaient un frein à la coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16421" docOffset="115">
      <en>Today we can see many successful projects financed from EU structural funds which are contributing to the long-term sustainable development of these areas.</en>
      <fr>Aujourd'hui, quantité de projets fructueux ont vu le jour grâce aux fonds structurels de l'UE, lesquels contribuent au développement durable des régions concernées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16577" docOffset="116">
      <en>Mr President, I would like to express my great joy and gratitude for the fact that Slovakia, together with its neighbours, belongs to the EU.</en>
      <fr>Monsieur le Président, permettez-moi d'exprimer ma joie profonde <DiscourseConnective annotation_id="19365">et</DiscourseConnective> ma gratitude <DiscourseConnective annotation_id="19381">à</DiscourseConnective> l'idée <DiscourseConnective annotation_id="19390">que</DiscourseConnective> la Slovaquie fasse désormais partie intégrante de l'UE, au même titre que ses voisins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16719" docOffset="117">
      <en>I am delighted that, as one of the 14 MEPs representing Slovakia in the European Parliament, I was able to take part in writing this successful chapter in EU history during this election period.</en>
      <fr>Je suis heureux d'avoir pu contribuer, avec 14 autres députés représentant la Slovaquie au Parlement européen, <DiscourseConnective annotation_id="19592">à</DiscourseConnective> l'écriture de ce chapitre fameux de l'<DiscourseConnective annotation_id="19632">histoire de</DiscourseConnective> l'UE <DiscourseConnective annotation_id="19649">en</DiscourseConnective> cette période électorale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16914" id="045" name="Marusya Ivanova Lyubcheva">
    <ParallelChunk annotation_id="16914" docOffset="118">
      <en>(BG) We have witnessed over recent months a number of incidents involving the hijacking of ships by Somali pirates for ransom.</en>
      <fr>(BG) Au cours de ces derniers mois, nous avons été témoins d'incidents impliquant le détournement contre rançon de navires par des pirates somaliens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17041" docOffset="119">
      <en>There is a danger that this practice is turning into a well-organised form of maritime terrorism and a lucrative business, with consultancy and law firms even becoming involved as intermediaries.</en>
      <fr>Le danger est <DiscourseConnective annotation_id="19842">que</DiscourseConnective> cette pratique tourne désormais au terrorisme maritime organisé <DiscourseConnective annotation_id="19910">et</DiscourseConnective> lucratif, des firmes juridiques <DiscourseConnective annotation_id="19945">et</DiscourseConnective> de consultance s'étant <DiscourseConnective annotation_id="19971">même</DiscourseConnective> trouvées impliquées en <DiscourseConnective annotation_id="19999">tant qu'</DiscourseConnective>intermédiaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17237" docOffset="120">
      <en>A happy ending for the hostages in these cases must not be greeted with delight <Alignment alignment="53557" annotation_id="17317">
          <DiscourseConnective annotation_id="17317" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the ship owners and countries affected pay a high price for it.</en>
      <fr>Que, dans ces situations, les otages s'en sortent indemnes ne doit pas être accueilli avec une joie excessive <Alignment alignment="1796" annotation_id="20133">
          <DiscourseConnective annotation_id="20133" sense="Temporal.Synchrony">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> les propriétaires de navires <DiscourseConnective annotation_id="20180">et</DiscourseConnective> les pays affectés paient le prix fort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17384" docOffset="121">
      <en>Piracy is becoming a threat to shipping on a global scale.</en>
      <fr>La piraterie est devenue une menace <DiscourseConnective annotation_id="20258">pour</DiscourseConnective> le transport maritime <DiscourseConnective annotation_id="20285">à</DiscourseConnective> l'échelon mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17443" docOffset="122">
      <en>This activity has started affecting an ever-increasing number of European citizens too.</en>
      <fr>Cette pratique affecte désormais un nombre croissant de citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17531" docOffset="123">
      <en>There are currently 16 Bulgarians who are being held captive on the ship Malaspina Castle.</en>
      <fr>Actuellement, 16 citoyens bulgares sont retenus en otages sur le navire Malaspina Castle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17622" docOffset="124">
      <en>Monitoring the negotiations with the pirates cannot be accepted as an adequate policy.</en>
      <fr>Le simple suivi des négociations avec les pirates ne peut être considéré <DiscourseConnective annotation_id="20545">comme</DiscourseConnective> une stratégie adéquate.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17709" docOffset="125">
      <en>We need greater clarity as to what commitments the European Union assumes in such situations.</en>
      <fr>Nous avons besoin de davantage de précisions sur les engagements qu'assume l'Union européenne dans de telles situations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17803" docOffset="126">
      <en>The measures currently being taken by various institutions are important, but are obviously completely inadequate.</en>
      <fr>Les mesures <DiscourseConnective annotation_id="20708">que</DiscourseConnective> prennent actuellement différentes institutions sont importantes <DiscourseConnective annotation_id="20776">mais</DiscourseConnective>, manifestement, totalement inadéquates.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17918" docOffset="127">
      <en>This is why I am insisting on urgent action at the highest level to free the hostages and bring this activity under control, which is a disgrace in the 21st century.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle j'insiste pour que l'on prenne des mesures urgentes à l'échelon le plus élevé <DiscourseConnective annotation_id="20929">afin de</DiscourseConnective> libérer les otages <DiscourseConnective annotation_id="20956">et</DiscourseConnective> de reprendre le contrôle de cette pratique, une honte au XXIe siècle.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18084" id="046" name="Marco Pannella">
    <ParallelChunk annotation_id="18084" docOffset="128">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, I have been here for 30 years just <Alignment alignment="21111" annotation_id="18160">
          <DiscourseConnective annotation_id="18160" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have, <Alignment alignment="31477" annotation_id="18173">
          <DiscourseConnective annotation_id="18173" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> perhaps <Alignment alignment="43442" annotation_id="18185">
          <DiscourseConnective annotation_id="18185" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we were to take stock of those 30 years we would see that they have failed to live up to the hopes we had in 1985 <Alignment alignment="21294" annotation_id="18302">
          <DiscourseConnective annotation_id="18302" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> in this Parliament we made a qualitative leap from an old and failed Europe of states towards the United States of Europe.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="21066">et</DiscourseConnective> Messieurs, je siège ici <DiscourseConnective annotation_id="21093">depuis</DiscourseConnective> trente ans <Alignment alignment="11188" annotation_id="21111">
          <DiscourseConnective annotation_id="21111" sense="Temporal.Synchrony">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous, <Alignment alignment="18173" annotation_id="21128">
          <DiscourseConnective annotation_id="21128" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> peut-être <Alignment alignment="7672" annotation_id="21143">
          <DiscourseConnective annotation_id="21143" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devions faire le point sur ces trente années, nous verrions <DiscourseConnective annotation_id="21215">qu'</DiscourseConnective>elles n'ont pas été <DiscourseConnective annotation_id="21238">à</DiscourseConnective> la hauteur des espoirs que nous avions formés <DiscourseConnective annotation_id="21286">en</DiscourseConnective> 1985 <Alignment alignment="10265" annotation_id="21294">
          <DiscourseConnective annotation_id="21294" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans ce même Parlement, nous avons effectué ce saut qualitatif d'une vieille Europe des États qui n'avait pas fait ses preuves vers les États unis d'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18430" docOffset="129">
      <en>Today we have returned to that inauspicious past - a Europe of states but not a European state - and to our enclosure, <Alignment alignment="21605" annotation_id="18549">
          <DiscourseConnective annotation_id="18549" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the people around us who hailed us as a great hope, as an opportunity to seize, are <Alignment alignment="21054" annotation_id="18637">
          <Alignment alignment="21707" annotation_id="18637">
            <DiscourseConnective annotation_id="18637" sense="Comparison.Contrast">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> people who will soon vote half-heartedly, and will once again condemn the fact that we are representing, through an ill-fated metamorphosis, Mr President, the evil we came out against and deceived ourselves that we had conquered.</en>
      <fr>Aujourd'hui, nous avons, et c'est fâcheux, fait le chemin <DiscourseConnective annotation_id="21518">à</DiscourseConnective> rebours - une Europe des États <DiscourseConnective annotation_id="21551">et</DiscourseConnective> non un État européen - <DiscourseConnective annotation_id="21577">et</DiscourseConnective> regagné notre pré carré. <Alignment alignment="4127" annotation_id="21605">
          <DiscourseConnective annotation_id="21605" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les gens qui, autour de nous, nous ont célébrés <DiscourseConnective annotation_id="21656">comme</DiscourseConnective> un grand espoir et une chance <DiscourseConnective annotation_id="21692">à</DiscourseConnective> saisir, sont <Alignment alignment="6029" annotation_id="21707">
          <Alignment alignment="18637" annotation_id="21707">
            <DiscourseConnective annotation_id="21707" sense="Comparison.Contrast">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les électeurs qui iront <DiscourseConnective annotation_id="21739">bientôt</DiscourseConnective> voter sans enthousiasme pour condamner le fait, Monsieur le Président, que par une métamorphose malheureuse, nous représentons le mal contre lequel nous nous sommes élevés <DiscourseConnective annotation_id="21919">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21922">que</DiscourseConnective> nous pensions à tort avoir vaincu.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18875" id="047" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="18875" docOffset="130">
      <en>Thank you very much, Mr Pannella.</en>
      <fr>Merci beaucoup, Monsieur Pannella.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18909" docOffset="131">
      <en>I remember well that, <Alignment alignment="61360" annotation_id="18931">
          <DiscourseConnective annotation_id="18931" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we were elected in 1979, you tabled thousands of amendments - back then still in hard copy.</en>
      <fr>Je me souviens en effet <DiscourseConnective annotation_id="22020">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="13842" annotation_id="22025">
          <DiscourseConnective annotation_id="22025" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons été élus <DiscourseConnective annotation_id="22053">en</DiscourseConnective> 1979, vous avez déposé des milliers d'amendements, à l'époque <DiscourseConnective annotation_id="22118">en</DiscourseConnective> version papier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19028" docOffset="132">
      <en>In the meantime, <DiscourseConnective annotation_id="19045" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, you have left us once, <Alignment alignment="47073" annotation_id="19077">
          <DiscourseConnective annotation_id="19077" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have remained here the whole time.</en>
      <fr>Dans l'intervalle, vous nous avez pourtant quittés une fois, <Alignment alignment="1562" annotation_id="22198">
          <DiscourseConnective annotation_id="22198" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis resté ici tout le temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19120" docOffset="133">
      <en>You returned to work in Parliament in Rome.</en>
      <fr>Vous êtes retourné travailler au Parlement de Rome.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19164" id="048" name="Marie Panayotopoulos-Cassiotou">
    <ParallelChunk annotation_id="19164" docOffset="134">
      <en>(EL) Mr President, we are celebrating the anniversary of the accession of new countries to the European Union <Alignment alignment="40856" annotation_id="19274">
          <DiscourseConnective annotation_id="19274" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we were all delighted and moved by your statement.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, nous célébrons l'anniversaire de l'adhésion de nouveaux pays <DiscourseConnective annotation_id="22382">à</DiscourseConnective> l'Union européenne <Alignment alignment="19274" annotation_id="22403">
          <DiscourseConnective annotation_id="22403" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons tous été ravis autant <DiscourseConnective annotation_id="22439">qu'</DiscourseConnective>émus par votre déclaration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19329" docOffset="135">
      <en>
        <Alignment alignment="22470" annotation_id="19329">
          <DiscourseConnective annotation_id="19329" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I imagine that the present Commissioner, like me and many other fellow Members, is thinking that one of the countries which joined, namely Cyprus, is still occupied in the north <DiscourseConnective annotation_id="19516" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that there are foreign troops there.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="551" annotation_id="22470">
          <DiscourseConnective annotation_id="22470" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'imagine <DiscourseConnective annotation_id="22491">que</DiscourseConnective> le commissaire présent, <DiscourseConnective annotation_id="22519">tout comme</DiscourseConnective> moi <DiscourseConnective annotation_id="22534">et</DiscourseConnective> nombre de mes collègues députés, continue de penser <DiscourseConnective annotation_id="22589">que</DiscourseConnective> l'un des pays qui ont adhéré à l'Union, à savoir Chypre, subit toujours l'occupation du nord de son territoire où stationnent des troupes étrangères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19557" docOffset="136">
      <en>The European Union is being called on again today to ensure that the Community acquis applies to the whole of the island of Cyprus.</en>
      <fr>Aujourd'hui, l'Union européenne est invitée une nouvelle fois <DiscourseConnective annotation_id="22805">à</DiscourseConnective> s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="22817">que</DiscourseConnective> l'acquis communautaire s'applique <DiscourseConnective annotation_id="22855">à</DiscourseConnective> la totalité de l'île de Chypre</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19689" id="049" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="19689" docOffset="137">
      <en>(RO) The economic crisis has had a serious impact on the global economy.</en>
      <fr>(RO) La crise économique a eu un impact sérieux sur l'économie mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19762" docOffset="138">
      <en>It is estimated that all Member States will have negative growth rates this year.</en>
      <fr>On estime <DiscourseConnective annotation_id="22971">que</DiscourseConnective> tous les États membres enregistreront des taux de croissance négatifs au cours de cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19844" docOffset="139">
      <en>At a European level there has been an alarming rise in the number of unemployed, with many companies scaling down their activities and laying off staff or making employees technically unemployed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23070">À</DiscourseConnective> l'échelon européen, on a pu constater une augmentation alarmante du nombre de chômeurs, car nombre d'entreprises réduisent leurs activités <DiscourseConnective annotation_id="23211">et</DiscourseConnective> licencient leurs salariés <DiscourseConnective annotation_id="23240">ou</DiscourseConnective> les mettent en situation de chômage technique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20040" docOffset="140">
      <en>Europe's citizens are losing their jobs and having difficulties in paying off the loans they have taken out.</en>
      <fr>Les citoyens européens perdent leurs emplois <DiscourseConnective annotation_id="23335">et</DiscourseConnective> éprouvent des difficultés <DiscourseConnective annotation_id="23364">à</DiscourseConnective> payer les emprunts qu'ils ont contractés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20149" docOffset="141">
      <en>Their quality of life is <Alignment alignment="25656" annotation_id="20174">
          <DiscourseConnective annotation_id="20174" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> deteriorating.</en>
      <fr>Leur niveau de vie va <Alignment alignment="26507" annotation_id="23430">
          <DiscourseConnective annotation_id="23430" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> en se détériorant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20194" docOffset="142">
      <en>I believe that during this period of economic and financial crisis the EU must invest primarily in people.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="23468">que</DiscourseConnective>, durant la période de crise économique <DiscourseConnective annotation_id="23511">et</DiscourseConnective> financière que nous traversons, l'UE doit prioritairement investir dans ses ressources humaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20301" docOffset="143">
      <en>The well-being of Europe's businesses is down to employees.</en>
      <fr>La prospérité des entreprises européennes repose sur leurs salariés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20361" docOffset="144">
      <en>This is why I believe that we have a duty, first and foremost, to support them.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23680">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je crois <DiscourseConnective annotation_id="23704">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="23709">d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23717">et</DiscourseConnective> avant tout, nous avons le devoir de soutenir ces derniers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20441" docOffset="145">
      <en>I think that the Employment Summit which will take place in Prague on 7 May must urgently identify specific solutions to halt the alarming rise in unemployment.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="23788">que</DiscourseConnective> le sommet sur l'emploi qui se tiendra le 7 mai <DiscourseConnective annotation_id="23839">à</DiscourseConnective> Prague devra déterminer de toute urgence les solutions spécifiques susceptibles de stopper l'augmentation alarmante du taux de personnes sans emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20602" docOffset="146">
      <en>I take this opportunity to urge the European Council meeting in June to make it its priority to preserve jobs and find solutions for reducing unemployment in the European Union.</en>
      <fr>Je saisis cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="24016">pour</DiscourseConnective> inviter le Conseil européen, dont la réunion est prévue au mois de juin, <DiscourseConnective annotation_id="24094">à</DiscourseConnective> privilégier le maintien des emplois <DiscourseConnective annotation_id="24132">et</DiscourseConnective> la recherche de solutions <DiscourseConnective annotation_id="24161">pour</DiscourseConnective> réduire le chômage dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20780" id="050" name="Thomas Wise">
    <ParallelChunk annotation_id="20780" docOffset="147">
      <en>Mr President, today is 4 May <DiscourseConnective annotation_id="20809" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this will be my last speech here.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, nous sommes aujourd'hui le 4 mai, date de mon dernier discours dans cette enceinte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20847" docOffset="148">
      <en>
        <Alignment alignment="28956" annotation_id="20847">
          <DiscourseConnective annotation_id="20847" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, 30 years ago today Mrs Margaret Thatcher was elected as British Prime Minister <Alignment alignment="6701" annotation_id="20935">
          <DiscourseConnective annotation_id="20935" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> she faced similar Socialist-caused problems to those that we face today: crippling debts, rising unemployment and public unrest.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18565" annotation_id="24322">
          <DiscourseConnective annotation_id="24322" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il y a trente ans, Mme Margaret Thatcher était élue Premier ministre britannique <Alignment alignment="15270" annotation_id="24413">
          <DiscourseConnective annotation_id="24413" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> se trouvait confrontée à des problèmes d'origine socialiste similaires <DiscourseConnective annotation_id="24487">à</DiscourseConnective> ceux <DiscourseConnective annotation_id="24494">que</DiscourseConnective> nous connaissons aujourd'hui: des dettes paralysantes, un taux de chômage croissant <DiscourseConnective annotation_id="24582">et</DiscourseConnective> des troubles sociaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21068" docOffset="149">
      <en>She understood the solution was small government, individual freedoms and national self-determination.</en>
      <fr>Mme Thatcher a compris que la solution résidait dans un gouvernement de taille réduite, dans les libertés individuelles <DiscourseConnective annotation_id="24727">et</DiscourseConnective> dans l'auto-détermination nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21171" docOffset="150">
      <en>Today the EU imposes big government, increasing central control and the erosion of the nation state.</en>
      <fr>Aujourd'hui, l'UE nous impose des gouvernements étendus, une centralisation accrue <DiscourseConnective annotation_id="24850">et</DiscourseConnective> l'érosion de l'État national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21272" docOffset="151">
      <en>I can <Alignment alignment="24898" annotation_id="21278">
          <DiscourseConnective annotation_id="21278" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> remember her saying 'no', 'no', 'no', words the EU ignores or does not understand.</en>
      <fr>Je me souviens <Alignment alignment="1744" annotation_id="24898">
          <DiscourseConnective annotation_id="24898" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> comme elle disait "non", "non", "non", une dénégation que l'UE feint d'ignorer <DiscourseConnective annotation_id="24987">ou</DiscourseConnective> ne comprend pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21366" docOffset="152">
      <en>She went on to make that now famous speech in Bruges that sparked opposition to the project.</en>
      <fr>Mme Thatcher a poursuivi <DiscourseConnective annotation_id="25032">en</DiscourseConnective> formulant ce discours de Bruges, désormais célèbre, dans lequel elle marquait son opposition au projet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21459" docOffset="153">
      <en>The EU is a 50-year-old attempted answer to a 200-year-old problem.</en>
      <fr>L'UE a tenté, cinquante années durant, de répondre <DiscourseConnective annotation_id="25190">à</DiscourseConnective> un problème qui en a deux cents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21527" docOffset="154">
      <en>I maintain <Alignment alignment="25238" annotation_id="21538">
          <DiscourseConnective annotation_id="21538" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU was the answer, it must have been a very silly question.</en>
      <fr>Je maintiens <Alignment alignment="10214" annotation_id="25238">
          <DiscourseConnective annotation_id="25238" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'UE était la réponse, il n'aurait pu s'agir que d'une question vraiment stupide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21605" docOffset="155">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="21605" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="6310" annotation_id="21610">
          <DiscourseConnective annotation_id="21610" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they say in Star Wars, may the fourth be with you.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24222" annotation_id="25327">
          <DiscourseConnective annotation_id="25327" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans La Guerre des étoiles, que la force <DiscourseConnective annotation_id="25374">soit</DiscourseConnective> avec toi.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21664" id="051" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="21664" docOffset="156">
      <en>
        <Alignment alignment="35226" annotation_id="21664">
          <DiscourseConnective annotation_id="21664" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you would allow me this comment, I think she was, and is, a great lady.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16737" annotation_id="25389">
          <DiscourseConnective annotation_id="25389" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous me permettez ce commentaire, je pense que Mme Thatcher était, <DiscourseConnective annotation_id="25459">et</DiscourseConnective> demeure, une grande dame.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21739" docOffset="157">
      <en>She was a prime minister who agreed that the legislation concerning the single market could be done by majority voting.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="25491">tant que</DiscourseConnective> Premier ministre, elle a accepté <DiscourseConnective annotation_id="25533">que</DiscourseConnective> la législation concernant le marché unique <DiscourseConnective annotation_id="25580">soit</DiscourseConnective> soumise au vote à la majorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21859" docOffset="158">
      <en>
        <Alignment alignment="25636" annotation_id="21859">
          <DiscourseConnective annotation_id="21859" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> Margaret Thatcher agreed to majority voting in the Council: this was a great decision.</en>
      <fr>Margaret Thatcher a <Alignment alignment="1386" annotation_id="25636">
          <DiscourseConnective annotation_id="25636" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> marqué son accord sur le vote à la majorité au Conseil: ce fut une grande décision.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21949" id="052" name="Csaba Sándor Tabajdi">
    <ParallelChunk annotation_id="21949" docOffset="159">
      <en>(HU) Mr President, two weeks ago I was similarly standing here describing the EU's enlargement as a success story where old and new Member States mutually benefited in what is known as a 'win-win situation'.</en>
      <fr>(HU) Monsieur le Président, il y a deux semaines, je me trouvais <DiscourseConnective annotation_id="25790">également</DiscourseConnective> ici en train de saluer l'élargissement de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="25847">et</DiscourseConnective> le fait qu'anciens <DiscourseConnective annotation_id="25869">et</DiscourseConnective> nouveaux États membres recueillent les bénéfices réciproques de ce qu'il est désormais convenu d'appeler une situation win-win.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22157" docOffset="160">
      <en>Today, Mr President, I would like to say that <Alignment alignment="35751" annotation_id="22203">
          <DiscourseConnective annotation_id="22203" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are in the midst of an economic crisis, the political elite must show an example of moderation.</en>
      <fr>Aujourd'hui, Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="26048">dire qu'</DiscourseConnective>
        <Alignment alignment="2711" annotation_id="26056">
          <DiscourseConnective annotation_id="26056" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous traversons une crise économique, l'élite politique doit faire montre de modération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22308" docOffset="161">
      <en>In Germany restrictions have been imposed on the managers of companies subsidised by the State.</en>
      <fr>L'Allemagne a imposé des restrictions aux dirigeants d'entreprises publiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22404" docOffset="162">
      <en>US President Obama has taken similar steps, <Alignment alignment="26301" annotation_id="22448">
          <DiscourseConnective annotation_id="22448" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Hungarian Government is cutting ministers' salaries by 15%.</en>
      <fr>Le président américain, M. Obama, a pris des mesures similaires et, <Alignment alignment="3" annotation_id="26301">
          <DiscourseConnective annotation_id="26301" sense="Comparison.Contrast">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> Hongrie, le gouvernement réduit de 15 % les émoluments des ministres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22518" docOffset="163">
      <en>Mr President, it would be good <Alignment alignment="26411" annotation_id="22549">
          <DiscourseConnective annotation_id="22549" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Commission could <Alignment alignment="26447" annotation_id="22582">
          <DiscourseConnective annotation_id="22582" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> set an example in this regard.</en>
      <fr>Monsieur le Président, il serait bon <Alignment alignment="10811" annotation_id="26411">
          <DiscourseConnective annotation_id="26411" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission européenne montre <Alignment alignment="19093" annotation_id="26447">
          <DiscourseConnective annotation_id="26447" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'exemple dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22618" docOffset="164">
      <en>After all, at a time of crisis, it would have a significant impact on the EU's reputation, trustworthiness and prestige <Alignment alignment="26523" annotation_id="22738">
          <DiscourseConnective annotation_id="22738" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> commissioners were to give up part of their hefty severance pay.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26484">Après tout</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="26496">en</DiscourseConnective> temps de crise, le fait <Alignment alignment="25191" annotation_id="26523">
          <DiscourseConnective annotation_id="26523" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les commissaires cèdent une part de leurs confortables indemnités aurait un impact significatif sur la réputation, la fiabilité <DiscourseConnective annotation_id="26655">et</DiscourseConnective> le prestige de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22806" docOffset="165">
      <en>Even <Alignment alignment="1034" annotation_id="22811">
          <DiscourseConnective annotation_id="22811" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a symbolic gesture, it would give a signal to Europe's citizens that during an economic crisis, EU leaders are <Alignment alignment="46988" annotation_id="22931">
          <DiscourseConnective annotation_id="22931" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> prepared to make sacrifices and are showing solidarity with those on more modest incomes.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3746" annotation_id="26679">
          <DiscourseConnective annotation_id="26679" sense="Contingency.Condition">Même s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="26689">s'</DiscourseConnective>agit d'un geste symbolique, <DiscourseConnective annotation_id="26719">pour</DiscourseConnective> les citoyens européens, cela signifierait <DiscourseConnective annotation_id="26766">qu'en</DiscourseConnective> temps de crise économique, les dirigeants de l'UE sont, eux <Alignment alignment="22931" annotation_id="26832">
          <DiscourseConnective annotation_id="26832" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, prêts <DiscourseConnective annotation_id="26845">à</DiscourseConnective> concéder des sacrifices <DiscourseConnective annotation_id="26871">et</DiscourseConnective> à faire preuve de solidarité vis-à-vis de ceux dont les revenus sont plus modestes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23026" id="053" name="Charles Tannock">
    <ParallelChunk annotation_id="23026" docOffset="166">
      <en>Mr President, the Republic of China, better known to us as Taiwan, has finally achieved its just objective of being able to attend the World Health Assembly (WHA) as an observer.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, la République de Chine, <DiscourseConnective annotation_id="27010">mieux</DiscourseConnective> connue sous le nom de Taïwan, a <DiscourseConnective annotation_id="27048">finalement</DiscourseConnective> réussi à réaliser son objectif justifié de pouvoir assister, en <DiscourseConnective annotation_id="27123">tant qu'</DiscourseConnective>observateur, à l'Assemblée mondiale de la santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23205" docOffset="167">
      <en>The People's Republic of China (PRC) has consistently blocked this move since 1971, <Alignment alignment="69560" annotation_id="23289">
          <DiscourseConnective annotation_id="23289" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it replaced Taiwan in the United Nations.</en>
      <fr>La République populaire de Chine a constamment bloqué ces tentatives <DiscourseConnective annotation_id="27249">depuis</DiscourseConnective> 1971 <Alignment alignment="23289" annotation_id="27261">
          <DiscourseConnective annotation_id="27261" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle a remplacé Taïwan aux Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23336" docOffset="168">
      <en>As a doctor, I firmly believe that public health issues should never play a part in international relations, <Alignment alignment="46069" annotation_id="23445">
          <DiscourseConnective annotation_id="23445" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Parliament, to its credit, has consistently rejected Beijing's petty policy of blocking Taiwan's attempts to be present at WHA meetings.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27309">En</DiscourseConnective> ma qualité de médecin, je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="27353">que</DiscourseConnective> les questions de santé publique ne devraient jamais jouer de rôle dans les relations internationales, <Alignment alignment="969" annotation_id="27459">
          <DiscourseConnective annotation_id="27459" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est tout <DiscourseConnective annotation_id="27474">à</DiscourseConnective> l'honneur du Parlement européen que ce dernier n'ait eu de cesse de rejeter la politique mesquine de Pékin consistant à bloquer les tentatives de Taïwan d'assister aux réunions de l'Assemblée mondiale de la santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23599" docOffset="169">
      <en>I congratulate Taiwanese President Ma on his new successful policy of rapprochement between Beijing and Taipei, <DiscourseConnective annotation_id="23711" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> at last the PRC has seen the folly of its bullying ways towards its neighbour.</en>
      <fr>Je félicite le président taïwanais, M. Ma, <DiscourseConnective annotation_id="27733">pour</DiscourseConnective> sa nouvelle et fructueuse politique de rapprochement entre Pékin <DiscourseConnective annotation_id="27803">et</DiscourseConnective> Taipei. <DiscourseConnective annotation_id="27814">Enfin</DiscourseConnective>, la République populaire de Chine a pu constater que le harcèlement auquel elle soumet son voisin relève de la pure sottise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23794" docOffset="170">
      <en>I too look forward to better relations between the two governments, which is a win-win situation for all parties concerned and <Alignment alignment="28125" annotation_id="23921">
          <Alignment alignment="41831" annotation_id="23921">
            <DiscourseConnective annotation_id="23921" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> now for the good health of the hard-working Taiwanese people.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="27954">également</DiscourseConnective> vivement que les relations entre les deux gouvernements iront en s'améliorant, ce qui constituerait une situation win-win <DiscourseConnective annotation_id="28086">pour</DiscourseConnective> toutes les parties concernées, <DiscourseConnective annotation_id="28122">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="12919" annotation_id="28125">
          <Alignment alignment="23921" annotation_id="28125">
            <DiscourseConnective annotation_id="28125" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="28140">pour</DiscourseConnective> la bonne santé des travailleurs taïwanais.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23997" id="054" name="Marco Pannella">
    <ParallelChunk annotation_id="23997" docOffset="171">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, on a personal note, I would simply like to reiterate that contrary to your assertion, <Alignment alignment="28341" annotation_id="24124">
          <DiscourseConnective annotation_id="24124" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> other than this you have been consistent throughout this parliamentary term, for the last 30 years I have always been re-elected to this Parliament.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="28225">et</DiscourseConnective> Messieurs, sur un plan personnel, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="28274">simplement</DiscourseConnective> rappeler <DiscourseConnective annotation_id="28294">que</DiscourseConnective>, contrairement à ce que vous avez déclaré, <Alignment alignment="19939" annotation_id="28341">
          <DiscourseConnective annotation_id="28341" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui tranche avec la cohérence dont vous avez fait preuve tout au long de cette législature, j'ai été systématiquement réélu dans ce Parlement au cours des trente dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24277" docOffset="172">
      <en>What happened was that within the team spirit of the Radical Party, and having advised the voters in advance, I gave up my seat to other colleagues such as Olivier Dupuis, who served in this House and elsewhere.</en>
      <fr>Il se trouve tout simplement <DiscourseConnective annotation_id="28553">que</DiscourseConnective>, fidèle à l'esprit du parti radical - <DiscourseConnective annotation_id="28595">et</DiscourseConnective> les électeurs en ayant été dûment avertis au préalable - j'ai cédé mon siège <DiscourseConnective annotation_id="28675">à</DiscourseConnective> d'autres collègues, tels <DiscourseConnective annotation_id="28702">qu'</DiscourseConnective>Olivier Dupuis, qui a œuvré dans cette enceinte <DiscourseConnective annotation_id="28753">et</DiscourseConnective> ailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24489" docOffset="173">
      <en>What you said was therefore incorrect, let me repeat, I was re-elected every time, for 30 years.</en>
      <fr>Vos propos étaient <DiscourseConnective annotation_id="28785">donc</DiscourseConnective> incorrects et vous me permettrez dès lors de répéter que j'ai été réélu à chaque fois au cours des trente dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24586" docOffset="174">
      <en>Unfortunately, this time, Mr President - <Alignment alignment="71230" annotation_id="24627">
          <DiscourseConnective annotation_id="24627" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> you were <Alignment alignment="26410" annotation_id="24645">
          <DiscourseConnective annotation_id="24645" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
        </Alignment> here in the days of Otto von Habsburg and Altiero Spinelli, who encouraged our Parliament to make a real stand against the Council's demands by refusing to issue opinions - well, Mr President, this time we have both witnessed this Parliament content to behave like a 'taxi parliament' <Alignment alignment="48883" annotation_id="24938">
          <DiscourseConnective annotation_id="24938" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> faced with the desire to impose non-parliamentary timelines on us - and you did impose them - in relation to the failed Lisbon project.</en>
      <fr>Cette fois-ci hélas, Monsieur le Président, et <Alignment alignment="12222" annotation_id="28961">
          <DiscourseConnective annotation_id="28961" sense="Comparison.Concession">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous étiez <Alignment alignment="6758" annotation_id="28981">
          <DiscourseConnective annotation_id="28981" sense="Expansion.Conjunction">effectivement</DiscourseConnective>
        </Alignment> parmi nous <DiscourseConnective annotation_id="29006">à l'époque où</DiscourseConnective> Otto von Habsburg <DiscourseConnective annotation_id="29038">et</DiscourseConnective> Altiero Spinelli ont invité le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="29082">à</DiscourseConnective> se dresser contre le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="29113">en</DiscourseConnective> refusant d'émettre des avis, cette fois-ci, <DiscourseConnective annotation_id="29160">donc</DiscourseConnective>, Monsieur le Président, nous avons tous deux pu voir le Parlement accepter sans difficulté le rôle de "Parlement taxi", <Alignment alignment="24938" annotation_id="29285">
          <DiscourseConnective annotation_id="29285" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il s'est agi de donner suite au désir de nous imposer des échéances qui n'étaient pas les nôtres - et que vous nous avez bel et bien imposées - à propos d'un agenda de Lisbonne infructueux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25079" id="055" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="25079" docOffset="175">
      <en>Thank you very much, Mr Pannella.</en>
      <fr>Merci, Monsieur Pannella.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25113" docOffset="176">
      <en>Your words do not contradict what I said.</en>
      <fr>Vos propos ne contredisent pas les miens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25155" docOffset="177">
      <en>I am satisfied that between 1996 and 1999 you were absent from the European Parliament.</en>
      <fr>J'ai conscience <DiscourseConnective annotation_id="29566">qu'</DiscourseConnective>entre 1996 <DiscourseConnective annotation_id="29580">et</DiscourseConnective> 1999, vous n'étiez pas membre du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25243" docOffset="178">
      <en>You were elected, <Alignment alignment="29636" annotation_id="25261">
          <DiscourseConnective annotation_id="25261" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you stated, <Alignment alignment="53048" annotation_id="25276">
          <DiscourseConnective annotation_id="25276" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that does not contradict what I said.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14750" annotation_id="29636">
          <DiscourseConnective annotation_id="29636" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez déclaré, vous aviez été élu, <Alignment alignment="25276" annotation_id="29683">
          <DiscourseConnective annotation_id="29683" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela ne contredit nullement ce que j'ai affirmé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25318" docOffset="179">
      <en>I would like to explicitly assure you of my respect for your activities and your work in the European Parliament.</en>
      <fr>Je tiens expressément <DiscourseConnective annotation_id="29757">à</DiscourseConnective> vous témoigner mon respect <DiscourseConnective annotation_id="29786">pour</DiscourseConnective> votre activité <DiscourseConnective annotation_id="29806">et</DiscourseConnective> votre travail au sein du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25432" id="056" name="Neena Gill">
    <ParallelChunk annotation_id="25432" docOffset="180">
      <en>Mr President, I rise to express my concern about thousands of innocent civilians who have been turned into refugees in their own homeland by the Taliban in the Swat Valley.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je voudrais faire part de ma préoccupation <DiscourseConnective annotation_id="29925">pour</DiscourseConnective> les milliers de civils innocents qui, dans la vallée de Swat, ont été transformés <DiscourseConnective annotation_id="30012">en</DiscourseConnective> autant de réfugiés par les talibans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25605" docOffset="181">
      <en>We are all familiar with the stories about mistreatment of women by the Taliban.</en>
      <fr>Nous connaissons tous les cas de mauvais traitements infligés aux femmes par les talibans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25686" docOffset="182">
      <en>
        <Alignment alignment="30143" annotation_id="25686">
          <DiscourseConnective annotation_id="25686" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the news coming out of the valley in the last month reports closing of barbershops, banning of music and disabling of satellite television receivers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25686" annotation_id="30143">
          <DiscourseConnective annotation_id="30143" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les informations qui nous parviennent de cette vallée au cours des derniers mois font état de fermetures de salons de coiffure, d'interdiction de toute musique <DiscourseConnective annotation_id="30313">et</DiscourseConnective> de destruction d'antennes satellites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25845" docOffset="183">
      <en>
        <Alignment alignment="30461" annotation_id="25845">
          <DiscourseConnective annotation_id="25845" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective>
        </Alignment> robbing of banks and looting of homes or women's jewellery at gunpoint are common occurrences, especially of those that oppose or that stand up to the Taliban.</en>
      <fr>Les attaques de banques, cambriolages de maisons <DiscourseConnective annotation_id="30403">ou</DiscourseConnective> agressions de femmes pour leur voler leurs bijoux sont <Alignment alignment="11872" annotation_id="30461">
          <DiscourseConnective annotation_id="30461" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> monnaie courante, <DiscourseConnective annotation_id="30489">notamment</DiscourseConnective> vis-à-vis de ceux qui s'opposent <DiscourseConnective annotation_id="30532">ou</DiscourseConnective> tiennent tête aux talibans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26010" docOffset="184">
      <en>The introduction of Sharia law in the Swat Valley has <DiscourseConnective annotation_id="26064" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> resulted in all non-Muslims living in the valley having to pay jizya, an ancient form of tax, <Alignment alignment="40290" annotation_id="26163">
          <DiscourseConnective annotation_id="26163" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I understand that the Sikhs living in the area were kidnapped or threatened <Alignment alignment="30795" annotation_id="26243">
          <DiscourseConnective annotation_id="26243" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> they agreed to pay.</en>
      <fr>En outre, l'introduction de la charia dans la vallée de Swat a contraint l'ensemble des non-musulmans <DiscourseConnective annotation_id="30665">à</DiscourseConnective> payer la jizya, une ancienne forme d'impôt, <Alignment alignment="26603" annotation_id="30711">
          <DiscourseConnective annotation_id="30711" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai cru comprendre <DiscourseConnective annotation_id="30734">que</DiscourseConnective> les Sikhs vivant dans la zone étaient enlevés <DiscourseConnective annotation_id="30784">ou</DiscourseConnective> menacés <Alignment alignment="21516" annotation_id="30795">
          <DiscourseConnective annotation_id="30795" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">jusqu'à ce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils acceptent d'acquitter cet impôt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26269" docOffset="185">
      <en>As the only Sikh MEP, I have been contacted by numerous constituents who are horrified as to what is happening in the Swat Valley - people who have lived there for 60 years are discriminated against in this way.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="30849">tant que</DiscourseConnective> seule députée européenne de cette communauté, j'ai été contactée par nombre d'électeurs de ma circonscription, effrayés par les événements dans la vallée de Swat, et par l'ampleur des discriminations qui frappent des personnes qui vivent parfois là <DiscourseConnective annotation_id="31107">depuis</DiscourseConnective> 60 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26481" docOffset="186">
      <en>This Parliament has a proud history and record of fighting against these forms of violations of human rights and denouncing those that are exercising these intimidatory actions.</en>
      <fr>Tout au long de son existence, ce Parlement a fièrement combattu ces formes de violation des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="31233">et</DiscourseConnective> dénoncé les auteurs de ces agissements fondés sur l'intimidation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26659" docOffset="187">
      <en>
        <Alignment alignment="31302" annotation_id="26659">
          <DiscourseConnective annotation_id="26659" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we need to go beyond just statements and ask for concrete action from the Commission to make sure that we have a strategy as to how we address the Taliban and their rising influence in that region.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29380" annotation_id="31302">
          <DiscourseConnective annotation_id="31302" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons dépasser le stade des discours <DiscourseConnective annotation_id="31350">et</DiscourseConnective> appeler la Commission <DiscourseConnective annotation_id="31375">à</DiscourseConnective> poser des gestes concrets, pour être sûrs <DiscourseConnective annotation_id="31419">que</DiscourseConnective> nous disposions d'une stratégie concrète face aux talibans <DiscourseConnective annotation_id="31482">et</DiscourseConnective> à leur influence croissante dans cette région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26866" docOffset="188">
      <en>Taliban are the real threat to all the values that we hold dear, human rights, equality and democracy.</en>
      <fr>Les talibans constituent la menace réelle <DiscourseConnective annotation_id="31574">pour</DiscourseConnective> les valeurs qui nous sont chères: droits de l'homme, égalité <DiscourseConnective annotation_id="31640">et</DiscourseConnective> démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26969" docOffset="189">
      <en>I urge you to write to the Commissioner to take some action.</en>
      <fr>Je vous invite dès lors <DiscourseConnective annotation_id="31679">à</DiscourseConnective> écrire au commissaire responsable <DiscourseConnective annotation_id="31715">pour</DiscourseConnective> le presser d'agir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27030" id="057" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="27030" docOffset="190">
      <en>Thank you, Mrs Gill.</en>
      <fr>Je vous remercie, Madame Gill.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27051" docOffset="191">
      <en>This is <DiscourseConnective annotation_id="27059" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> the last time that I will preside over the one-minute speeches.</en>
      <fr>C'est aujourd'hui la dernière fois <DiscourseConnective annotation_id="31805">que</DiscourseConnective> j'assure la présidence lors de ces interventions d'une minute.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27128" docOffset="192">
      <en>I have always tried to allow as many people to speak as possible.</en>
      <fr>Je me suis toujours efforcé de donner la parole au plus grand nombre de députés possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27194" docOffset="193">
      <en>We have often been able to get through the entire list - <Alignment alignment="7976" annotation_id="27251">
          <DiscourseConnective annotation_id="27251" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we were indeed able to do this evening - for it is one of the privileges of the MEPs to be able to speak, <DiscourseConnective annotation_id="27360" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> Monday evenings always provide an opportunity to do so.</en>
      <fr>Nous sommes souvent parvenus <DiscourseConnective annotation_id="31991">à</DiscourseConnective> satisfaire chacun - <Alignment alignment="10873" annotation_id="32013">
          <DiscourseConnective annotation_id="32013" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela a <DiscourseConnective annotation_id="32026">d'ailleurs</DiscourseConnective> été le cas ce soir -, <DiscourseConnective annotation_id="32059">car</DiscourseConnective> c'est là l'un des privilèges des parlementaires européens de pouvoir s'exprimer et que les lundis soirs offrent toujours l'occasion de le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27420" docOffset="194">
      <en>
        <Alignment alignment="32217" annotation_id="27420">
          <DiscourseConnective annotation_id="27420" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would <Alignment alignment="32226" annotation_id="27439">
          <DiscourseConnective annotation_id="27439" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank you sincerely for what you have told us.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="30021" annotation_id="32217">
          <DiscourseConnective annotation_id="32217" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="14120" annotation_id="32226">
          <DiscourseConnective annotation_id="32226" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="32236">à</DiscourseConnective> vous remercier sincèrement <DiscourseConnective annotation_id="32265">pour</DiscourseConnective> ce que vous nous avez dit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27499" docOffset="195">
      <en>That concludes this item.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
