<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Taxation of unleaded petrol and gas oil (debate)</en>
    <fr>Taxation de l'essence sans plomb <DiscourseConnective annotation_id="33">et</DiscourseConnective> du gazole (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="49" id="358" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="49" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Olle Schmidt, on behalf of the Committee on Economic and Monetary Affairs, on the proposal for a Council Directive amending Directive 2003/96/EC <Alignment alignment="20488" annotation_id="225">
          <DiscourseConnective annotation_id="225" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards the adjustment of special tax arrangements for gas oil used as motor fuel for commercial purposes and the coordination of taxation of unleaded petrol and gas oil used as motor fuel - C6-0109/2007 -.</en>
      <fr>(EN) J'appelle le rapport d'Olle Schmidt, au nom de la commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="145">et</DiscourseConnective> monétaires, sur la proposition de directive du Conseil modifiant la directive 2003/96/CE <Alignment alignment="225" annotation_id="237">
          <DiscourseConnective annotation_id="237" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne l'ajustement du régime fiscal particulier <DiscourseConnective annotation_id="298">pour</DiscourseConnective> le gazole utilisé <DiscourseConnective annotation_id="321">comme</DiscourseConnective> carburant <DiscourseConnective annotation_id="337">à</DiscourseConnective> des fins professionnelles <DiscourseConnective annotation_id="365">ainsi</DiscourseConnective> que la coordination de la taxation de l'essence sans plomb <DiscourseConnective annotation_id="430">et</DiscourseConnective> du gazole utilisé <DiscourseConnective annotation_id="451">comme</DiscourseConnective> carburant - C6-0109/2007 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="435" id="359" name="László Kovács">
    <ParallelChunk annotation_id="435" docOffset="2">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I very much appreciate the support of the Committee on Economic and Monetary Affairs to the Commission proposal and <Alignment alignment="28118" annotation_id="593">
          <Alignment alignment="668" annotation_id="593">
            <DiscourseConnective annotation_id="593" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the efforts of the rapporteur, Mr Schmidt, to find a compromise.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, j'apprécie sincèrement le soutien de la commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="616">et</DiscourseConnective> monétaires <DiscourseConnective annotation_id="630">à</DiscourseConnective> la proposition de la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="665">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="593" annotation_id="668">
          <Alignment alignment="593" annotation_id="668">
            <DiscourseConnective annotation_id="668" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les efforts du rapporteur, M. Schmidt, <DiscourseConnective annotation_id="722">en vue de</DiscourseConnective> trouver un compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="672" docOffset="3">
      <en>
        <Alignment alignment="66824" annotation_id="672">
          <DiscourseConnective annotation_id="672" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, the Commission proposal was presented in March 2007.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14486" annotation_id="754">
          <DiscourseConnective annotation_id="754" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, la proposition de la Commission a été présentée <DiscourseConnective annotation_id="823">en</DiscourseConnective> mars 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="738" docOffset="4">
      <en>Our objective was to raise and approximate the minimum levels of excise duty on diesel and unleaded petrol in order to maintain the real value of the minima, and to approximate the national rates in order to significantly reduce what is known as 'fuel tourism'.</en>
      <fr>Notre objectif était de relever <DiscourseConnective annotation_id="869">et</DiscourseConnective> de rapprocher les niveaux minimaux d'accises sur le diesel <DiscourseConnective annotation_id="931">et</DiscourseConnective> l'essence sans plomb <DiscourseConnective annotation_id="955">afin de</DiscourseConnective> maintenir la valeur réelle des minima <DiscourseConnective annotation_id="1001">et</DiscourseConnective> de rapprocher les taux nationaux <DiscourseConnective annotation_id="1037">pour</DiscourseConnective> réduire significativement ce que l'on appelle le "tourisme à la pompe".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1000" docOffset="5">
      <en>The reduction of fuel tourism would not only ensure the proper functioning of the internal market for the hauliers, but would reduce the extra kilometres and consequently the extra greenhouse gas emissions, which are detrimental to the environment.</en>
      <fr>La réduction du tourisme à la pompe ne garantira pas seulement le bon fonctionnement du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="1219">pour</DiscourseConnective> les transporteurs, <DiscourseConnective annotation_id="1243">mais</DiscourseConnective> réduira également les kilomètres supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="1297">et</DiscourseConnective>, partant, les émissions de gaz à effet de serre supplémentaires, qui nuisent <DiscourseConnective annotation_id="1377">à</DiscourseConnective> l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1249" docOffset="6">
      <en>I should stress that, during the Council discussions, a large number of Member States have underlined the positive effect of the Commission proposal on the environment, particularly on climate change and global warming and the proper functioning of the internal market.</en>
      <fr>Je voudrais souligner <DiscourseConnective annotation_id="1418">qu'</DiscourseConnective>au cours des discussions au Conseil, un grand nombre d'États membres ont souligné l'effet positif de la proposition de la Commission sur l'environnement, particulièrement en ce qui concerne le changement climatique, le réchauffement global <DiscourseConnective annotation_id="1661">et</DiscourseConnective> le bon fonctionnement du marché intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1519" docOffset="7">
      <en>As regards Mr Schmidt's report, I appreciate very much the positive attitude to the Commission proposal taken in the report and the efforts made by the rapporteur to find a compromise position acceptable to all.</en>
      <fr>Concernant le rapport de M. Schmidt, j'apprécie réellement l'attitude positive vis-à-vis de la proposition de la Commission adoptée dans le rapport <DiscourseConnective annotation_id="1855">et</DiscourseConnective> les efforts consentis par le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="1898">pour</DiscourseConnective> atteindre une position de compromis acceptable <DiscourseConnective annotation_id="1950">pour</DiscourseConnective> tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1731" docOffset="8">
      <en>
        <Alignment alignment="1961" annotation_id="1731">
          <DiscourseConnective annotation_id="1731" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Commission cannot accept most of the amendments suggested in the report.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1731" annotation_id="1961">
          <DiscourseConnective annotation_id="1961" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Commission ne peut accepter la plupart des amendements proposés dans le rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1817" docOffset="9">
      <en>Let me elaborate on it.</en>
      <fr>Permettez-moi d'expliquer pourquoi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1841" docOffset="10">
      <en>The Commission is opposed to any suggestion that would undermine finding a long-term solution to the problem of fuel tourism - which is detrimental to the environment - and to the distortions of competition in the internal market.</en>
      <fr>La Commission est opposée <DiscourseConnective annotation_id="2118">à</DiscourseConnective> toute proposition empêchant de trouver une solution <DiscourseConnective annotation_id="2172">à</DiscourseConnective> long terme au problème du tourisme à la pompe - qui nuit <DiscourseConnective annotation_id="2231">à</DiscourseConnective> l'environnement - <DiscourseConnective annotation_id="2251">et</DiscourseConnective> aux distorsions de la concurrence sur le marché intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2072" docOffset="11">
      <en>As regards the transitional periods suggested in our proposal, this approach is based on the principle of equal treatment of the old and new Member States and is, <Alignment alignment="2505" annotation_id="2235">
          <DiscourseConnective annotation_id="2235" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, well-balanced in our view.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2313">Pour</DiscourseConnective> ce qui est des périodes de transition suggérées dans notre proposition, cette approche est fondée sur le principe du traitement équitable des nouveaux <DiscourseConnective annotation_id="2469">et</DiscourseConnective> des anciens États membres <DiscourseConnective annotation_id="2498">et</DiscourseConnective> est <Alignment alignment="21442" annotation_id="2505">
          <DiscourseConnective annotation_id="2505" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, selon nous, bien équilibrée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2273" docOffset="12">
      <en>The Commission, <Alignment alignment="2544" annotation_id="2289">
          <DiscourseConnective annotation_id="2289" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, recognises that this is a political issue which will have to be discussed further in Council.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11968" annotation_id="2544">
          <DiscourseConnective annotation_id="2544" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Commission reconnaît <DiscourseConnective annotation_id="2579">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="2585">s'</DiscourseConnective>agit d'une question politique qui devra être discutée plus <DiscourseConnective annotation_id="2646">avant</DiscourseConnective> au Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2392" docOffset="13">
      <en>I would <Alignment alignment="2676" annotation_id="2400">
          <DiscourseConnective annotation_id="2400" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to explain that the proposal takes into account the competitiveness aspect of the EU through the suggested modest rate increases.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="9083" annotation_id="2676">
          <DiscourseConnective annotation_id="2676" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> expliquer <DiscourseConnective annotation_id="2696">que</DiscourseConnective> la proposition prend en compte l'aspect de la compétitivité de l'UE par le biais de l'augmentation modeste proposée pour les taux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2540" docOffset="14">
      <en>They simply maintain the real value of the minimum levels of taxation by keeping up with expected inflation until 2017.</en>
      <fr>Cette augmentation maintient <DiscourseConnective annotation_id="2860">simplement</DiscourseConnective> la valeur réelle des niveaux minimaux de taxation <DiscourseConnective annotation_id="2921">en</DiscourseConnective> s'alignant sur l'inflation prévue jusqu'en 2017.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2660" docOffset="15">
      <en>The Commission considers that its own proposal takes all relevant factors into account.</en>
      <fr>La Commission estime <DiscourseConnective annotation_id="2994">que</DiscourseConnective> sa propre proposition tient compte de tous les facteurs concernés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2748" docOffset="16">
      <en>It does not consider it appropriate to endorse a less ambitious plan or a more far-reaching one to increase minimum levels of taxation <Alignment alignment="3216" annotation_id="2883">
          <DiscourseConnective annotation_id="2883" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> suggested in Amendments 18 and 25.</en>
      <fr>Elle n'estime pas approprié d'adopter un plan moins ambitieux ni un plan <DiscourseConnective annotation_id="3138">de plus</DiscourseConnective> grande envergure visant <DiscourseConnective annotation_id="3170">à</DiscourseConnective> augmenter les niveaux minimaux de taxation, <Alignment alignment="3607" annotation_id="3216">
          <DiscourseConnective annotation_id="3216" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposé par les amendements 18 <DiscourseConnective annotation_id="3253">et</DiscourseConnective> 25.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2921" docOffset="17">
      <en>As regards Amendments 4 and 10 introducing a new definition of commercial diesel for motor vehicles not less than 3.5 t, I would like to clarify that the suggestion was not included in the original proposal.</en>
      <fr>Concernant les amendements 4 <DiscourseConnective annotation_id="3289">et</DiscourseConnective> 10 introduisant une nouvelle définition du gazole professionnel <DiscourseConnective annotation_id="3356">pour</DiscourseConnective> les véhicules de 3,5 tonnes minimum, j'aimerais préciser <DiscourseConnective annotation_id="3418">que</DiscourseConnective> la proposition n'était pas incluse dans la proposition originale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3129" docOffset="18">
      <en>
        <Alignment alignment="9315" annotation_id="3129">
          <DiscourseConnective annotation_id="3129" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is one of the main points of discussions in the Council where the Commission will follow the debate, bearing in mind the opinion expressed by the Parliament.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12415" annotation_id="3488">
          <DiscourseConnective annotation_id="3488" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, c'est l'un des principaux points de discussion au Conseil, où la Commission suivra le débat en gardant <DiscourseConnective annotation_id="3602">à</DiscourseConnective> l'esprit l'avis exprimé par le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3299" docOffset="19">
      <en>The Commission can accept in principle Amendments 7 and 27 supporting the objective of reducing CO2 emissions.</en>
      <fr>La Commission peut accepter <DiscourseConnective annotation_id="3674">en</DiscourseConnective> principe les amendements 7 <DiscourseConnective annotation_id="3704">et</DiscourseConnective> 27 soutenant l'objectif de réduction des émissions de CO2.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3410" docOffset="20">
      <en>
        <Alignment alignment="3766" annotation_id="3410">
          <DiscourseConnective annotation_id="3410" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it should be remembered that according to the principle of subsidiarity, it is a matter for each Member State to decide the way in which they wish to distribute their tax revenue.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3410" annotation_id="3766">
          <DiscourseConnective annotation_id="3766" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il faut rappeler <DiscourseConnective annotation_id="3794">que</DiscourseConnective> conformément au principe de subsidiarité, il appartient <DiscourseConnective annotation_id="3854">à</DiscourseConnective> chaque État membre de décider de la manière dont il souhaite répartir ses recettes fiscales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3599" docOffset="21">
      <en>In conclusion, I sincerely hope that Parliament can deliver a supportive opinion on the Commission proposal sending a positive signal to the Council to give a response to the concerns of Member States having problems with fuel tourism and, at the same time, achieving environmental objectives.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3949">Pour conclure</DiscourseConnective>, j'espère sincèrement <DiscourseConnective annotation_id="3985">que</DiscourseConnective> le Parlement pourra fournir un avis de soutien sur la proposition de la Commission en envoyant un signal positif au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="4113">pour</DiscourseConnective> répondre aux préoccupations des États membres qui ont des problèmes avec le tourisme à la pompe <DiscourseConnective annotation_id="4214">et</DiscourseConnective> atteindre <DiscourseConnective annotation_id="4227">simultanément</DiscourseConnective> les objectifs environnementaux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3893" id="360" name="Olle Schmidt">
    <ParallelChunk annotation_id="3893" docOffset="22">
      <en>rapporteur. - (SV) Mr President, Commissioner, the fact that taxes at EU level are a sensitive subject is demonstrated by the work on this report.</en>
      <fr>rapporteur. - (SV) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, le fait <DiscourseConnective annotation_id="4348">que</DiscourseConnective> les taxes au niveau communautaire soient un sujet sensible est démontré par les travaux sur ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4040" docOffset="23">
      <en>I thought that the broad consensus on the need to do something radical in order to cope with the demands of climate change would make it easier to gain sympathy for some really tough proposals.</en>
      <fr>Je pensais <DiscourseConnective annotation_id="4467">que</DiscourseConnective> le large consensus sur la nécessité de faire quelque chose de radical <DiscourseConnective annotation_id="4541">pour</DiscourseConnective> répondre aux exigences du changement climatique nous permettrait de gagner plus facilement la sympathie à l'égard de certaines propositions vraiment drastiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4234" docOffset="24">
      <en>That was not how things turned out.</en>
      <fr>Ce n'est pas vraiment ce qui <DiscourseConnective annotation_id="4736">s'</DiscourseConnective>est passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4270" docOffset="25">
      <en>Of course I can understand Mrs Rühle's criticism of the level of ambition, but at the same time the work in our Parliament focuses on reaching reasonable compromises - something the Commissioner <Alignment alignment="4974" annotation_id="4465">
          <DiscourseConnective annotation_id="4465" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentioned - which can be implemented throughout our Union.</en>
      <fr>Bien sûr, je peux comprendre les critiques de Mme Rühle relatives au niveau d'ambition, <DiscourseConnective annotation_id="4837">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4842">en même temps</DiscourseConnective>, les travaux de notre Parlement se concentrent sur la réalisation de compromis raisonnables - ce que le commissaire a <Alignment alignment="29982" annotation_id="4974">
          <DiscourseConnective annotation_id="4974" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentionné - pouvant être mis en œuvre dans toute l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4529" docOffset="26">
      <en>Here I yielded to arguments regarding both the scale of the tax increases and the period of implementation.</en>
      <fr>J'ai ici cédé aux arguments relatifs <DiscourseConnective annotation_id="5079">à</DiscourseConnective> l'échelle des augmentations de taxes <DiscourseConnective annotation_id="5118">et</DiscourseConnective> à la période de mise en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4637" docOffset="27">
      <en>Excellent cooperation from my colleagues, Mr Becsey and Mr Rosati, led me to realise that, <Alignment alignment="5243" annotation_id="4728">
          <DiscourseConnective annotation_id="4728" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we were to get a report through at all, I had to adjust the level without the purpose of my original proposals being entirely frustrated.</en>
      <fr>La coopération excellente avec mes collègues, MM. Becsey <DiscourseConnective annotation_id="5209">et</DiscourseConnective> Rosati, m'a fait réaliser <DiscourseConnective annotation_id="5238">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="8183" annotation_id="5243">
          <DiscourseConnective annotation_id="5243" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parvenions <DiscourseConnective annotation_id="5262">tout de même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5275">à</DiscourseConnective> adopter un rapport, je devrais adapter le niveau <DiscourseConnective annotation_id="5326">sans</DiscourseConnective> renier totalement l'objectif de mes propositions originales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4869" docOffset="28">
      <en>The Commission's proposal was rejected in its entirety.</en>
      <fr>La proposition de la Commission a été rejetée dans sa totalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4925" docOffset="29">
      <en>I did not gain everything, <Alignment alignment="5480" annotation_id="4952">
          <DiscourseConnective annotation_id="4952" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4956" sense="Expansion.Conjunction">nor</DiscourseConnective> did I lose everything.</en>
      <fr>Je n'ai pas tout gagné, <Alignment alignment="2428" annotation_id="5480">
          <DiscourseConnective annotation_id="5480" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas tout perdu non plus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4983" docOffset="30">
      <en>Navigating between the rocks of Luxembourg and the Greens was not an altogether simple matter.</en>
      <fr>Contenter à la fois les récifs luxembourgeois <DiscourseConnective annotation_id="5556">et</DiscourseConnective> les Verts n'était pas chose aisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5078" docOffset="31">
      <en>Emissions from transport are increasing substantially.</en>
      <fr>Les émissions du transport augmentent fortement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5133" docOffset="32">
      <en>We must do something about that.</en>
      <fr>Nous devons faire quelque chose pour y remédier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5166" docOffset="33">
      <en>The fact that the EU Member States are competing with different levels of tax on diesel is <Alignment alignment="5810" annotation_id="5257">
          <DiscourseConnective annotation_id="5257" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> neither reasonable nor right, <Alignment alignment="5846" annotation_id="5297">
          <DiscourseConnective annotation_id="5297" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner correctly indicates.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="5700">que</DiscourseConnective> les États membres se fassent concurrence en appliquant des niveaux différents de taxe sur le diesel n'est <Alignment alignment="5257" annotation_id="5810">
          <DiscourseConnective annotation_id="5810" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> ni raisonnable ni correct, <Alignment alignment="20622" annotation_id="5846">
          <DiscourseConnective annotation_id="5846" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'indique justement le commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5338" docOffset="34">
      <en>No one can think that it is good for the internal market that giant lorries should make long detours in order to fill up with cheap diesel in places such as Luxembourg.</en>
      <fr>Nul ne peut penser <DiscourseConnective annotation_id="5907">qu'</DiscourseConnective>il est bien <DiscourseConnective annotation_id="5922">pour</DiscourseConnective> le marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="5947">que</DiscourseConnective> des camions géants fassent de longs détours pour faire le plein de diesel bon marché dans des endroits <DiscourseConnective annotation_id="6054">comme</DiscourseConnective> le Luxembourg.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5507" docOffset="35">
      <en>This so-called fuel tourism is not only bad for the environment, it distorts competition as well.</en>
      <fr>Ce tourisme à la pompe n'est pas seulement mauvais <DiscourseConnective annotation_id="6126">pour</DiscourseConnective> l'environnement, il fausse <DiscourseConnective annotation_id="6158">aussi</DiscourseConnective> la concurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5605" docOffset="36">
      <en>
        <Alignment alignment="6180" annotation_id="5605">
          <DiscourseConnective annotation_id="5605" sense="Expansion.Conjunction">Besides</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it leads to losses of tax revenue.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23014" annotation_id="6180">
          <DiscourseConnective annotation_id="6180" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il mène <DiscourseConnective annotation_id="6197">à</DiscourseConnective> des pertes de recettes fiscales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5649" docOffset="37">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="5649" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>, there is no reason to have separate taxes on unleaded petrol and diesel.</en>
      <fr>De surcroît, il n'y a aucune raison de taxer différemment l'essence sans plomb <DiscourseConnective annotation_id="6311">et</DiscourseConnective> le diesel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5732" docOffset="38">
      <en>
        <Alignment alignment="56853" annotation_id="5732">
          <DiscourseConnective annotation_id="5732" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> a compromise was reached here, which got more or less unanimous support in the committee.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5732" annotation_id="6325">
          <DiscourseConnective annotation_id="6325" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un compromis a été trouvé ici, lequel a obtenu un soutien plus <DiscourseConnective annotation_id="6395">ou</DiscourseConnective> moins unanime <DiscourseConnective annotation_id="6412">en</DiscourseConnective> commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5825" docOffset="39">
      <en>The minimum taxes on diesel are raised more slowly than proposed by the Commission, from 302 euros per 1 000 litres at present to the same level as the tax on unleaded petrol, 359 euros per 1 000 litres, by 2015.</en>
      <fr>Les taxes minimales sur le diesel sont augmentées plus lentement <DiscourseConnective annotation_id="6492">que</DiscourseConnective> ce que proposait la Commission, de 302 euros par 1 000 litres <DiscourseConnective annotation_id="6558">à</DiscourseConnective> l'heure actuelle au <DiscourseConnective annotation_id="6580">même</DiscourseConnective> niveau <DiscourseConnective annotation_id="6592">que</DiscourseConnective> l'essence sans plomb, à savoir 359 euros par 1 000 litres, d'ici 2015.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6038" docOffset="40">
      <en>The Commission wanted to see an increase already in 2012.</en>
      <fr>La Commission voulait une augmentation dès 2012.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6096" docOffset="41">
      <en>Latvia, Lithuania, Poland, Bulgaria and Romania would be given until 1 January 2016 to introduce the higher minimum tax.</en>
      <fr>La Lettonie, la Lituanie, la Pologne, la Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="6766">et</DiscourseConnective> la Roumanie auraient <DiscourseConnective annotation_id="6790">jusqu'au</DiscourseConnective> 1er janvier 2016 <DiscourseConnective annotation_id="6816">pour</DiscourseConnective> introduire la taxe minimale majorée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6217" docOffset="42">
      <en>The Commission wants to raise the minimum tax to 380 euros per 1 000 litres by 2014.</en>
      <fr>La Commission veut faire passer la taxe minimale <DiscourseConnective annotation_id="6907">à</DiscourseConnective> 380 euros par 1 000 litres <DiscourseConnective annotation_id="6936">en</DiscourseConnective> 2014.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6302" docOffset="43">
      <en>In order to avoid further distortion of competition, the committee considers that those countries which have tax rates of over 400 euros per 1 000 litres on diesel and 500 euros per 1 000 litres on unleaded petrol should not raise their tax rates on these fuels before 2015.</en>
      <fr>Pour éviter une distorsion accrue de la concurrence, la commission estime <DiscourseConnective annotation_id="7019">que</DiscourseConnective> les pays qui appliquent des taux de taxation <DiscourseConnective annotation_id="7068">de plus</DiscourseConnective> de 400 euros par 1 000 litres sur le diesel <DiscourseConnective annotation_id="7120">et</DiscourseConnective> 500 euros par 1 000 litres sur l'essence sans plomb ne devraient pas augmenter leurs taux de taxation sur ces carburants <DiscourseConnective annotation_id="7244">avant</DiscourseConnective> 2015.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6577" docOffset="44">
      <en>Mr President, Commissioner, clearly this is a very sensitive question, <Alignment alignment="55095" annotation_id="6648">
          <Alignment alignment="50246" annotation_id="6648">
            <DiscourseConnective annotation_id="6648" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> having regard to subsidiarity.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, c'est une question très sensible, <Alignment alignment="21041" annotation_id="7338">
          <Alignment alignment="17868" annotation_id="7338">
            <DiscourseConnective annotation_id="7338" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> eu égard <DiscourseConnective annotation_id="7362">à</DiscourseConnective> la subsidiarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6693" docOffset="45">
      <en>
        <Alignment alignment="50298" annotation_id="6693">
          <DiscourseConnective annotation_id="6693" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a possible way forward towards increased convergence of tax levels.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6693" annotation_id="7381">
          <DiscourseConnective annotation_id="7381" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, c'est un moyen possible d'arriver <DiscourseConnective annotation_id="7426">à</DiscourseConnective> une convergence accrue des niveaux de taxation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6780" docOffset="46">
      <en>At the same time, we know that inevitable environmental demands will exert an influence on future assessments of the use of financial controls.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7476">En même temps</DiscourseConnective>, nous savons <DiscourseConnective annotation_id="7503">que</DiscourseConnective> les exigences environnementales inévitables exerceront une influence sur les évaluations futures de l'utilisation des contrôles financiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6924" docOffset="47">
      <en>To those who do not think I have been sufficiently tough in my demands <Alignment alignment="20875" annotation_id="6995">
          <DiscourseConnective annotation_id="6995" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that I have chipped away at the level of ambition I will say: in substance, I am with you.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7647">À</DiscourseConnective> ceux qui ne pensent pas que j'ai été suffisamment exigeant <Alignment alignment="6995" annotation_id="7708">
          <DiscourseConnective annotation_id="7708" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7711">que</DiscourseConnective> j'ai réduit le niveau d'ambition, je répondrai la chose suivante: sur le fond, je suis avec vous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7090" docOffset="48">
      <en>We should have agreed on higher levels and shorter implementation periods, <Alignment alignment="7907" annotation_id="7165">
          <DiscourseConnective annotation_id="7165" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission and the Commissioner have said, <Alignment alignment="7956" annotation_id="7215">
          <DiscourseConnective annotation_id="7215" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU today is not the same EU <DiscourseConnective annotation_id="7251" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it was only five years ago - happily, I would add.</en>
      <fr>Nous aurions dû convenir de niveaux plus élevés <DiscourseConnective annotation_id="7861">et</DiscourseConnective> de périodes de mise en œuvre plus courtes, <Alignment alignment="7165" annotation_id="7907">
          <DiscourseConnective annotation_id="7907" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ont dit la Commission <DiscourseConnective annotation_id="7937">et</DiscourseConnective> le commissaire, <Alignment alignment="3901" annotation_id="7956">
          <DiscourseConnective annotation_id="7956" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'UE d'aujourd'hui n'est pas la <DiscourseConnective annotation_id="7993">même que</DiscourseConnective> l'UE d'il y a cinq ans seulement - et c'est heureux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7305" docOffset="49">
      <en>The economic preconditions for harmonising taxes are not the same <DiscourseConnective annotation_id="7371" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they were.</en>
      <fr>Les conditions économiques préalables <DiscourseConnective annotation_id="8093">à</DiscourseConnective> l'harmonisation des taxes ne sont plus les mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7385" docOffset="50">
      <en>
        <Alignment alignment="8145" annotation_id="7385">
          <DiscourseConnective annotation_id="7385" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to tackle cross-border emissions, we must find reasonable compromises with which everyone can live.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7385" annotation_id="8145">
          <DiscourseConnective annotation_id="8145" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons réduire les émissions transfrontalières, nous devons trouver des compromis raisonnables acceptables <DiscourseConnective annotation_id="8261">pour</DiscourseConnective> tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7495" docOffset="51">
      <en>We must all realise that.</en>
      <fr>Nous devons tous le réaliser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7521" docOffset="52">
      <en>
        <Alignment alignment="36394" annotation_id="7521">
          <DiscourseConnective annotation_id="7521" sense="Expansion.Conjunction">Besides</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would add that many of the old Member States merit criticism <Alignment alignment="8384" annotation_id="7593">
          <DiscourseConnective annotation_id="7593" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have not followed decisions on tax increases taken previously.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7521" annotation_id="8302">
          <DiscourseConnective annotation_id="8302" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'ajouterai <DiscourseConnective annotation_id="8323">que</DiscourseConnective> de nombreux anciens États membres méritent des critiques <Alignment alignment="14115" annotation_id="8384">
          <DiscourseConnective annotation_id="8384" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils n'ont pas suivi les décisions relatives aux augmentations des taxes prises précédemment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7667" docOffset="53">
      <en>Purchasing power and inflation considerations have <Alignment alignment="8545" annotation_id="7718">
          <DiscourseConnective annotation_id="7718" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been taken into account in the committee's conclusions.</en>
      <fr>Le pouvoir d'achat <DiscourseConnective annotation_id="8503">et</DiscourseConnective> les considérations sur l'inflation ont <Alignment alignment="7718" annotation_id="8545">
          <DiscourseConnective annotation_id="8545" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été pris en compte dans les conclusions de la commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7779" docOffset="54">
      <en>The price of oil is currently hitting new records.</en>
      <fr>Le prix du pétrole atteint actuellement de nouveaux records.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7830" docOffset="55">
      <en>I last heard on the news that it was close to 110 dollars a barrel.</en>
      <fr>J'ai entendu aux informations <DiscourseConnective annotation_id="8704">que</DiscourseConnective> le prix du baril approchait des 110 dollars.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7898" docOffset="56">
      <en>Now there is broad agreement on gradual tax convergence which I <DiscourseConnective annotation_id="7962" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> hope the Commissioner sees - at least in the committee - <Alignment alignment="36806" annotation_id="8024">
          <DiscourseConnective annotation_id="8024" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope to get the support of my colleagues in the House tomorrow, broad support <Alignment alignment="8983" annotation_id="8108">
          <DiscourseConnective annotation_id="8108" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can get a report that can serve as a basis for further work.</en>
      <fr>Désormais, nous avons un accord large sur une convergence fiscale progressive. J'espère que le commissaire le voit - <DiscourseConnective annotation_id="8870">au moins</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8879">en</DiscourseConnective> commission - <Alignment alignment="8024" annotation_id="8895">
          <DiscourseConnective annotation_id="8895" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère obtenir le soutien de mes collègues de l'Assemblée demain, un large soutien <Alignment alignment="8108" annotation_id="8983">
          <DiscourseConnective annotation_id="8983" sense="Contingency.Cause.Result">afin d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>avoir un rapport pouvant servir de base aux travaux ultérieurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8180" id="361" name="Zsolt László Becsey">
    <ParallelChunk annotation_id="8180" docOffset="57">
      <en>on behalf of the PPE-DE group. - (HU) Thank you, Mr President.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (HU) Merci, Monsieur le Président.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8243" docOffset="58">
      <en>I congratulate the rapporteur, Mr Schmidt, on his excellent work.</en>
      <fr>Je félicite le rapporteur, M. Schmidt, <DiscourseConnective annotation_id="9155">pour</DiscourseConnective> son excellent travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8309" docOffset="59">
      <en>I believe today represents a breakthrough, <Alignment alignment="9237" annotation_id="8352">
          <DiscourseConnective annotation_id="8352" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have managed to hammer out a common parliamentary position on a broad consensual basis.</en>
      <fr>Je pense qu'aujourd'hui, nous avons fait une avancée, <Alignment alignment="8352" annotation_id="9237">
          <DiscourseConnective annotation_id="9237" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons réussi <DiscourseConnective annotation_id="9271">à</DiscourseConnective> dégager une position parlementaire commune sur une large base consensuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8446" docOffset="60">
      <en>I think it is important to preserve here in plenary the common voice we found in our committee.</en>
      <fr>Je pense qu'il est important de préserver, ici <DiscourseConnective annotation_id="9396">en</DiscourseConnective> plénière, la voix commune que nous avons trouvée dans notre commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8542" docOffset="61">
      <en>It is a success <Alignment alignment="9491" annotation_id="8558">
          <DiscourseConnective annotation_id="8558" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we managed to set a minimum and maximum rate of excise duty to meet anti-inflationary objectives but ignored the idea of abolishing regulation in its entirety.</en>
      <fr>C'est une réussite, <Alignment alignment="8558" annotation_id="9491">
          <DiscourseConnective annotation_id="9491" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes parvenus <DiscourseConnective annotation_id="9516">à</DiscourseConnective> fixer un taux d'accises minimal <DiscourseConnective annotation_id="9550">et</DiscourseConnective> maximal <DiscourseConnective annotation_id="9561">afin d'</DiscourseConnective>atteindre les objectifs de lutte contre l'inflation, <DiscourseConnective annotation_id="9621">mais</DiscourseConnective> nous avons ignoré l'idée de supprimer la réglementation dans son ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8726" docOffset="62">
      <en>It is better to have an opinion than not to provide one at all, which would leave only the Commission proposal on the table.</en>
      <fr>Il est préférable d'avoir un avis <DiscourseConnective annotation_id="9735">que</DiscourseConnective> de n'<DiscourseConnective annotation_id="9744">en</DiscourseConnective> fournir aucun, ce qui aurait laissé la proposition de la Commission seule <DiscourseConnective annotation_id="9821">en</DiscourseConnective> piste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8851" docOffset="63">
      <en>It is a success <Alignment alignment="9851" annotation_id="8867">
          <DiscourseConnective annotation_id="8867" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> everyone is sacrificing something.</en>
      <fr>C'est une réussite, <Alignment alignment="8867" annotation_id="9851">
          <DiscourseConnective annotation_id="9851" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> chacun a sacrifié quelque chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8910" docOffset="64">
      <en>Countries with high rates of taxation are ready to freeze their current high rates in the interests of convergence, <Alignment alignment="23005" annotation_id="9026">
          <DiscourseConnective annotation_id="9026" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> low-rate countries are willing to accept some increase relative to the legislation currently in force in relation to diesel.</en>
      <fr>Les pays ayant un taux de taxation élevé sont prêts <DiscourseConnective annotation_id="9940">à</DiscourseConnective> geler leurs taux actuels élevés dans l'intérêt de la convergence, <Alignment alignment="9026" annotation_id="10008">
          <DiscourseConnective annotation_id="10008" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les pays à faibles taux sont disposés <DiscourseConnective annotation_id="10057">à</DiscourseConnective> accepter une augmentation relative <DiscourseConnective annotation_id="10094">à</DiscourseConnective> la législation actuellement <DiscourseConnective annotation_id="10124">en</DiscourseConnective> vigueur <DiscourseConnective annotation_id="10135">pour</DiscourseConnective> le diesel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9157" docOffset="65">
      <en>The biggest sacrifice in this regard is being made by the newly acceded Baltic and Balkan states, <Alignment alignment="10260" annotation_id="9255">
          <DiscourseConnective annotation_id="9255" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> prices and incomes in these countries are lower <Alignment alignment="13844" annotation_id="9306">
          <DiscourseConnective annotation_id="9306" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have taken on a huge challenge in terms of inflation and competitiveness, and also in the social sphere, particularly in the run-up to introducing the euro.</en>
      <fr>Le plus grand sacrifice <DiscourseConnective annotation_id="10175">à cet égard</DiscourseConnective> a été fait par les nouveaux États membres de la Baltique <DiscourseConnective annotation_id="10244">et</DiscourseConnective> des Balkans, <Alignment alignment="9255" annotation_id="10260">
          <DiscourseConnective annotation_id="10260" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les prix <DiscourseConnective annotation_id="10285">et</DiscourseConnective> les revenus dans ces pays sont plus faibles <Alignment alignment="4045" annotation_id="10332">
          <DiscourseConnective annotation_id="10332" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'ils ont relevé un défi énorme <DiscourseConnective annotation_id="10368">en</DiscourseConnective> matière d'inflation <DiscourseConnective annotation_id="10391">et</DiscourseConnective> de compétitivité, <DiscourseConnective annotation_id="10412">ainsi</DiscourseConnective> que dans la sphère sociale, particulièrement au cours de la période qui précède l'entrée dans la zone euro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9472" docOffset="66">
      <en>It is a success <Alignment alignment="10546" annotation_id="9488">
          <DiscourseConnective annotation_id="9488" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would halt Parliament's request show, its 'cherry-picking'.</en>
      <fr>C'est une réussite, <Alignment alignment="7569" annotation_id="10546">
          <DiscourseConnective annotation_id="10546" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela mettra un terme au festival de demandes du Parlement, son "picorage".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9559" docOffset="67">
      <en>By the end of 2015 everyone would fall within the proposed band, <Alignment alignment="10693" annotation_id="9624">
          <DiscourseConnective annotation_id="9624" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there would no longer be a whole series of inexplicable individual exceptions.</en>
      <fr>D'ici fin 2015, tout le monde sera couvert par les niveaux proposés <Alignment alignment="9624" annotation_id="10693">
          <DiscourseConnective annotation_id="10693" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> toutes ces exceptions individuelles inexplicables disparaîtront.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9707" docOffset="68">
      <en>This will enable us to reinforce the gravitas of European legislation.</en>
      <fr>Cela nous permettra de renforcer le sérieux de la législation européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9778" docOffset="69">
      <en>I think discipline is important, <Alignment alignment="10877" annotation_id="9811">
          <DiscourseConnective annotation_id="9811" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <Alignment alignment="10895" annotation_id="9818">
          <DiscourseConnective annotation_id="9818" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> ask the Commission to provide an interim report on compliance in 2010, to check whether the adjusters are actually adjusting or merely dissembling.</en>
      <fr>Je pense que la discipline est importante <Alignment alignment="16403" annotation_id="10877">
          <DiscourseConnective annotation_id="10877" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous demandons <Alignment alignment="9818" annotation_id="10895">
          <DiscourseConnective annotation_id="10895" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> à la Commission de fournir un rapport intérimaire sur la discipline fiscale <DiscourseConnective annotation_id="10980">en</DiscourseConnective> 2010, <DiscourseConnective annotation_id="10989">pour</DiscourseConnective> vérifier <DiscourseConnective annotation_id="11003">si</DiscourseConnective> les ajusteurs ajustent réellement <DiscourseConnective annotation_id="11040">ou</DiscourseConnective> s'ils font semblant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9976" docOffset="70">
      <en>It is a success <Alignment alignment="175" annotation_id="9992">
          <DiscourseConnective annotation_id="9992" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council will see that there is a way to achieve the desired convergence, <Alignment alignment="26336" annotation_id="10077">
          <DiscourseConnective annotation_id="10077" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission will grasp Parliament's philosophy, namely minimum and maximum rates, with the key point being to reduce rather than induce inflation.</en>
      <fr>C'est une réussite, <Alignment alignment="22670" annotation_id="11084">
          <DiscourseConnective annotation_id="11084" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil verra <DiscourseConnective annotation_id="11105">qu'</DiscourseConnective>il est possible d'arriver à la convergence souhaitée, <Alignment alignment="10077" annotation_id="11162">
          <DiscourseConnective annotation_id="11162" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission adoptera la philosophie du Parlement, à savoir des taux minimaux <DiscourseConnective annotation_id="11251">et</DiscourseConnective> maximaux, le point essentiel étant de réduire l'inflation, non de la.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10233" docOffset="71">
      <en>It can reflect on this in future, too, <Alignment alignment="11366" annotation_id="10272">
          <DiscourseConnective annotation_id="10272" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> putting forward the scheduled Commission proposal on excise duties.</en>
      <fr>Il peut <DiscourseConnective annotation_id="11332">également</DiscourseConnective> y réfléchir à l'avenir, <Alignment alignment="10272" annotation_id="11366">
          <DiscourseConnective annotation_id="11366" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il proposera la proposition prévue de la Commission sur les droits d'accises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10345" docOffset="72">
      <en>Thank you for your attention, Mr President.</en>
      <fr>Merci <DiscourseConnective annotation_id="11457">pour</DiscourseConnective> votre attention, Monsieur le Président.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10389" id="362" name="Dariusz Rosati">
    <ParallelChunk annotation_id="10389" docOffset="73">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (PL) Mr President, the Commission's proposal on taxation of unleaded petrol and diesel oil is aimed at limiting the excessive use of fuel in transport and <DiscourseConnective annotation_id="10574" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> reducing environmental pollution.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (PL) Monsieur le Président, la proposition de la Commission relative à la taxation de l'essence sans plomb <DiscourseConnective annotation_id="11633">et</DiscourseConnective> du gazole vise <DiscourseConnective annotation_id="11651">à</DiscourseConnective> limiter l'utilisation excessive de carburant dans les transports <DiscourseConnective annotation_id="11718">et</DiscourseConnective>, partant, à réduire la pollution environnementale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10613" docOffset="74">
      <en>The Commission <Alignment alignment="11793" annotation_id="10628">
          <DiscourseConnective annotation_id="10628" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> hopes that its proposal will assist in reducing the differences in the excise duty rates imposed by individual Member States, <DiscourseConnective annotation_id="10759" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> contributing to creating more equal conditions for competition on the single market.</en>
      <fr>La Commission espère <Alignment alignment="10628" annotation_id="11793">
          <DiscourseConnective annotation_id="11793" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11803">que</DiscourseConnective> sa proposition aidera <DiscourseConnective annotation_id="11829">à</DiscourseConnective> réduire les différences <DiscourseConnective annotation_id="11855">en</DiscourseConnective> matière de taux d'accises imposés par les différents États membres, contribuant ainsi <DiscourseConnective annotation_id="11944">à</DiscourseConnective> créer des conditions de concurrence plus équitables sur le marché unique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10849" docOffset="75">
      <en>In general, these aims are desirable and merit support.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12020">En</DiscourseConnective> général, ces objectifs sont louables <DiscourseConnective annotation_id="12060">et</DiscourseConnective> méritent d'être soutenus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10905" docOffset="76">
      <en>At the same time, <Alignment alignment="12089" annotation_id="10923">
          <DiscourseConnective annotation_id="10923" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Commission's proposal contains solutions that may have negative implications for the economies of the Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10923" annotation_id="12089">
          <DiscourseConnective annotation_id="12089" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans le <DiscourseConnective annotation_id="12108">même</DiscourseConnective> temps, la proposition de la Commission contient des solutions pouvant avoir des implications négatives <DiscourseConnective annotation_id="12216">pour</DiscourseConnective> les économies des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11053" docOffset="77">
      <en>The former include: additional increases in the cost of fuel and increased inflation, higher costs and a reduction in the competitiveness of European enterprises, and a reduction of the purchasing power of households.</en>
      <fr>Citons, entre autres, l'augmentation supplémentaire du prix des carburants <DiscourseConnective annotation_id="12329">et</DiscourseConnective> une inflation accrue, des coûts plus élevés <DiscourseConnective annotation_id="12376">et</DiscourseConnective> une réduction de la compétitivité des entreprises européennes, <DiscourseConnective annotation_id="12442">enfin</DiscourseConnective> une réduction du pouvoir d'achat des ménages.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11271" docOffset="78">
      <en>These implications may be particularly noticeable <Alignment alignment="12553" annotation_id="11321">
          <DiscourseConnective annotation_id="11321" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> oil prices on the world markets are exceptionally high, <Alignment alignment="12633" annotation_id="11382">
          <DiscourseConnective annotation_id="11382" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is the case at present.</en>
      <fr>Ces implications pourraient être particulièrement visibles <Alignment alignment="13485" annotation_id="12553">
          <DiscourseConnective annotation_id="12553" sense="Temporal.Synchrony">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les prix du pétrole sur les marchés mondiaux sont exceptionnellement élevés, <Alignment alignment="11382" annotation_id="12633">
          <DiscourseConnective annotation_id="12633" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est le cas actuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11409" docOffset="79">
      <en>
        <Alignment alignment="12666" annotation_id="11409">
          <Alignment alignment="40938" annotation_id="11409">
            <DiscourseConnective annotation_id="11409" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the Commission's proposals are such that the main burden of adjustment to the new rates would have to be borne by the least developed Member States of the Union, which is a matter of great concern: hence the amendments proposed in Mr Schmidt's report, which are aimed at minimising such negative implications, whilst not undermining the main aims of the Commission's proposals.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11409" annotation_id="12666">
          <Alignment alignment="5900" annotation_id="12666">
            <DiscourseConnective annotation_id="12666" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les propositions de la Commission sont telles <DiscourseConnective annotation_id="12722">que</DiscourseConnective> la principale charge de l'ajustement aux nouveaux taux devrait être supportée par les États membres de l'Union les moins développés, ce qui est très préoccupant: d'où les amendements proposés dans le rapport de M. Schmidt, qui visent <DiscourseConnective annotation_id="12960">à</DiscourseConnective> réduire ces implications négatives, <DiscourseConnective annotation_id="12998">tout en</DiscourseConnective> ne nuisant pas aux objectifs principaux des propositions de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11800" docOffset="80">
      <en>In the framework of the compromise reached between the main groups, we call for the introduction of three main changes to the Commission's initial draft.</en>
      <fr>Dans le cadre du compromis trouvé entre les groupes principaux, nous appelons <DiscourseConnective annotation_id="13159">à</DiscourseConnective> l'introduction de trois changements majeurs au projet initial de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11954" docOffset="81">
      <en>Firstly, we propose reducing the target minimum rate of excise duty on fuel from EUR 380 per 1 000 litres to EUR 359 per 1 000 litres.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13241">Premièrement</DiscourseConnective>, nous proposons de réduire l'objectif de taux minimal d'accises sur le carburant de 380 euros par 1 000 litres <DiscourseConnective annotation_id="13365">à</DiscourseConnective> 359 euros par 1 000 litres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12089" docOffset="82">
      <en>Secondly, we propose a two-year extension of the transitional period for introduction of the new rates in the new Member States, taking it to 2016.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13395">Deuxièmement</DiscourseConnective>, nous proposons une extension de deux ans de la période de transition <DiscourseConnective annotation_id="13478">pour</DiscourseConnective> l'introduction des nouveaux taux dans les nouveaux États membres, jusqu'en 2016.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12237" docOffset="83">
      <en>Thirdly, we propose imposing a requirement whereby the Member States that currently impose the highest excise duty rates on fuel would undertake not to raise them before 2015, <DiscourseConnective annotation_id="12413" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> facilitating the process of harmonising excise duty rates.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13564">Troisièmement</DiscourseConnective>, nous proposons d'obliger les États membres qui imposent actuellement les accises les plus élevées sur le carburant à ne pas les augmenter <DiscourseConnective annotation_id="13717">avant</DiscourseConnective> 2015, ce qui facilitera le processus d'harmonisation des taux d'accises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12477" docOffset="84">
      <en>Mr President, Commissioner, I should like to emphasise that reaching a compromise was no easy task.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, j'aimerais souligner <DiscourseConnective annotation_id="13865">qu'</DiscourseConnective>il n'a pas été facile d'atteindre un compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12577" docOffset="85">
      <en>It called for concessions and a display of good will on the part of all those who participated in discussions within the Committee on Economic and Monetary Affairs.</en>
      <fr>Il a fallu des concessions <DiscourseConnective annotation_id="13943">et</DiscourseConnective> une certaine bonne volonté de la part de tous les participants aux discussions <DiscourseConnective annotation_id="14025">en</DiscourseConnective> commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="14064">et</DiscourseConnective> monétaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12742" docOffset="86">
      <en>I should like to take this opportunity to thank Mr Schmidt for his hard work on this compromise and congratulate him on the successful outcome.</en>
      <fr>J'aimerais en profiter <DiscourseConnective annotation_id="14102">pour</DiscourseConnective> remercier M. Schmidt <DiscourseConnective annotation_id="14128">pour</DiscourseConnective> son travail difficile sur ce compromis <DiscourseConnective annotation_id="14172">et</DiscourseConnective> le féliciter <DiscourseConnective annotation_id="14188">pour</DiscourseConnective> les résultats positifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12886" docOffset="87">
      <en>Clearly this compromise does not fully satisfy everyone involved, <Alignment alignment="984" annotation_id="12952">
          <DiscourseConnective annotation_id="12952" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does represent an attempt to reconcile a range of aims and points of view.</en>
      <fr>Il apparaît clairement que ce compromis ne satisfait entièrement personne, <Alignment alignment="12952" annotation_id="14292">
          <DiscourseConnective annotation_id="14292" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il constitue une tentative de concilier toute une série d'objectifs <DiscourseConnective annotation_id="14368">et</DiscourseConnective> de points de vue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13034" docOffset="88">
      <en>It <Alignment alignment="53254" annotation_id="13037">
          <DiscourseConnective annotation_id="13037" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> represents a step forward along the way to reducing differences in rates of excise duty within the Union.</en>
      <fr>Il représente <Alignment alignment="13037" annotation_id="14403">
          <DiscourseConnective annotation_id="14403" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un pas en <DiscourseConnective annotation_id="14423">avant</DiscourseConnective> sur la voie de la réduction des différences de taux d'accises dans l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13148" docOffset="89">
      <en>I call on the Members of the House to support this compromise and adopt the Schmidt report.</en>
      <fr>J'appelle les membres de l'Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="14542">à</DiscourseConnective> soutenir ce compromis <DiscourseConnective annotation_id="14566">et</DiscourseConnective> à adopter le rapport Schmidt.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13240" id="363" name="Dariusz Maciej Grabowski">
    <ParallelChunk annotation_id="13240" docOffset="90">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (PL) Mr President, the President-in-Office of the European Union and the Commissioners tend to begin their interventions with declarations on the protection and support of economic freedoms, freedom of competition and SMEs.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (PL) Monsieur le Président, le président <DiscourseConnective annotation_id="14664">en</DiscourseConnective> exercice de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="14698">et</DiscourseConnective> les commissaires ont tendance <DiscourseConnective annotation_id="14731">à</DiscourseConnective> commencer leurs interventions par des déclarations sur la protection <DiscourseConnective annotation_id="14802">et</DiscourseConnective> le soutien des libertés économiques, de la liberté de la concurrence <DiscourseConnective annotation_id="14874">et</DiscourseConnective> des PME.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13494" docOffset="91">
      <en>The transition from declarations to details generally involves reports similar to the one we are debating today, <DiscourseConnective annotation_id="13607" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>La transition entre les déclarations et la mise en œuvre détaillée nécessite généralement des rapports similaires <DiscourseConnective annotation_id="15000">à</DiscourseConnective> celui dont nous discutons aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13616" docOffset="92">
      <en>The report proposes imposing a single rate of excise duty on all Member States and harmonisation of prices, on the pretext of making things more straightforward, easier and fairer.</en>
      <fr>Le rapport propose d'imposer un taux d'accise unique dans tous les États membres <DiscourseConnective annotation_id="15122">et</DiscourseConnective> une harmonisation des prix, au motif de rendre les choses plus directes, plus faciles <DiscourseConnective annotation_id="15211">et</DiscourseConnective> plus équitables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13797" docOffset="93">
      <en>This is taking place against the background of a premise considered a priori to be correct, namely that the best solution for the Member States of the European Union is a single tax system, a single monetary system, a single system for certification and marketing, a single regulatory production limits system <DiscourseConnective annotation_id="14107" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> so on.</en>
      <fr>Cela se produit sur la base d'une hypothèse considérée a priori <DiscourseConnective annotation_id="15295">comme</DiscourseConnective> correcte, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="15320">que</DiscourseConnective> la meilleure solution <DiscourseConnective annotation_id="15346">pour</DiscourseConnective> les États membres de l'Union européenne est un régime fiscal unique, un système monétaire unique, un système de certification <DiscourseConnective annotation_id="15477">et</DiscourseConnective> de commercialisation unique, un système unique de réglementation des limites de production, etc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14118" docOffset="94">
      <en>The proposal states that there are no differences in the cost of fuel supply within the Union, regardless of distance from sources of supply or labour costs.</en>
      <fr>La proposition stipule <DiscourseConnective annotation_id="15600">qu'</DiscourseConnective>il n'y a pas de différence de coût d'approvisionnement en carburant dans l'Union, quelle que soit la distance par rapport aux sources <DiscourseConnective annotation_id="15737">ou</DiscourseConnective> les coûts de main-d'œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14276" docOffset="95">
      <en>All this is simply untrue.</en>
      <fr>Tout cela est tout <DiscourseConnective annotation_id="15786">simplement</DiscourseConnective> faux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14303" docOffset="96">
      <en>I should like to pose the question as to what economic freedom and freedom of competition within the European Union actually mean.</en>
      <fr>J'aimerais connaître la signification exacte de la liberté économique <DiscourseConnective annotation_id="15873">et</DiscourseConnective> de la liberté de concurrence dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14434" docOffset="97">
      <en>Should we not be referring <Alignment alignment="15949" annotation_id="14461">
          <DiscourseConnective annotation_id="14461" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>
        </Alignment> to economic compulsion and force?</en>
      <fr>Ne devons-nous pas <Alignment alignment="14461" annotation_id="15949">
          <DiscourseConnective annotation_id="15949" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> parler de compulsion <DiscourseConnective annotation_id="15977">et</DiscourseConnective> de force économiques?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14503" docOffset="98">
      <en>Is it not the case that a single fuel price eliminating all competition is the ideal solution for multinational fuel enterprises to the detriment of consumers and small enterprises?</en>
      <fr>N'est-il il pas exact <DiscourseConnective annotation_id="16024">qu'</DiscourseConnective>un prix unique du carburant éliminant toute concurrence est la solution idéale <DiscourseConnective annotation_id="16106">pour</DiscourseConnective> les multinationales pétrolières, au détriment des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="16175">et</DiscourseConnective> des petites entreprises?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14685" docOffset="99">
      <en>Is it not the case that a single fuel price favours highly developed countries over less developed ones?</en>
      <fr>N'est-il pas exact <DiscourseConnective annotation_id="16222">qu'</DiscourseConnective>un prix unique du carburant favorise les pays très développés par rapport aux moins développés?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14790" docOffset="100">
      <en>Finally, <Alignment alignment="16328" annotation_id="14799">
          <DiscourseConnective annotation_id="14799" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Union adopts the aforementioned report, harmonising fuel prices under the slogan of unshackling enterprises and countries, will this not amount <Alignment alignment="16481" annotation_id="14950">
          <Alignment alignment="53469" annotation_id="14950">
            <DiscourseConnective annotation_id="14950" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> to shackling them anew by way of taxation?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16321">Enfin</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="14799" annotation_id="16328">
          <DiscourseConnective annotation_id="16328" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union adopte le rapport susmentionné, harmonisant les prix du carburant au motif de désentraver les entreprises <DiscourseConnective annotation_id="16445">et</DiscourseConnective> les pays, cela ne revient-il pas <Alignment alignment="2647" annotation_id="16481">
          <Alignment alignment="14950" annotation_id="16481">
            <DiscourseConnective annotation_id="16481" sense="Expansion.Conjunction">en réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16492">à</DiscourseConnective> les entraver une deuxième fois par le biais de la taxation?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15001" docOffset="101">
      <en>Worse, will it not simultaneously drive them barefoot into poverty?</en>
      <fr>Pire, est-ce que cela ne les poussera pas <DiscourseConnective annotation_id="16596">simultanément</DiscourseConnective> dans la pauvreté?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15069" docOffset="102">
      <en>We shall be voting against the report.</en>
      <fr>Nous voterons contre le rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15108" id="364" name="Cornelis Visser">
    <ParallelChunk annotation_id="15108" docOffset="103">
      <en>(NL) Mr President, this is the first time that I have spoken in plenary.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, c'est la première fois <DiscourseConnective annotation_id="16712">que</DiscourseConnective> je m'exprime <DiscourseConnective annotation_id="16729">en</DiscourseConnective> plénière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15181" docOffset="104">
      <en>I hope to be able to represent the interests of the Dutch citizens of Europe here both now and in the future.</en>
      <fr>J'espère pouvoir ici représenter les intérêts des citoyens néerlandais d'Europe, actuellement <DiscourseConnective annotation_id="16836">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16839">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15291" docOffset="105">
      <en>There was much negotiation before the drafting of this in-depth report by Mr Schmidt.</en>
      <fr>Les négociations ont été âpres <DiscourseConnective annotation_id="16882">avant</DiscourseConnective> l'élaboration de ce rapport détaillé de M. Schmidt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15377" docOffset="106">
      <en>I am glad that the rapporteur and the other groups have finally reached this compromise.</en>
      <fr>Je suis fier <DiscourseConnective annotation_id="16953">que</DiscourseConnective> le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="16971">et</DiscourseConnective> les autres groupes aient <DiscourseConnective annotation_id="16999">finalement</DiscourseConnective> atteint ce compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15466" docOffset="107">
      <en>The Commission proposal seeks to raise the excise tariffs in stages and so reduce the difference between the Member States.</en>
      <fr>La proposition de la Commission vise <DiscourseConnective annotation_id="17069">à</DiscourseConnective> augmenter les accises par étape <DiscourseConnective annotation_id="17103">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17106">ainsi</DiscourseConnective> à réduire la différence entre les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15590" docOffset="108">
      <en>The environmental argument has a role to play, <Alignment alignment="29095" annotation_id="15637">
          <DiscourseConnective annotation_id="15637" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that the increase in fuel prices is already a sufficiently motivating factor.</en>
      <fr>L'argument environnemental a un rôle <DiscourseConnective annotation_id="17198">à</DiscourseConnective> jouer, <Alignment alignment="7771" annotation_id="17207">
          <DiscourseConnective annotation_id="17207" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="17221">que</DiscourseConnective> l'augmentation des prix des carburants est un facteur <DiscourseConnective annotation_id="17279">déjà</DiscourseConnective> suffisamment motivant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15729" docOffset="109">
      <en>
        <Alignment alignment="17307" annotation_id="15729">
          <DiscourseConnective annotation_id="15729" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Commission uses distortion of competition as an argument for raising the minimum excise rate on diesel for professional use.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7590" annotation_id="17307">
          <DiscourseConnective annotation_id="17307" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Commission brandit l'argument de la distorsion de la concurrence pour élever le taux d'accise minimal sur le diesel professionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15868" docOffset="110">
      <en>I am astonished that fuel tourism is used as an argument for raising the minimum excise on diesel for professional use, <Alignment alignment="17586" annotation_id="15988">
          <DiscourseConnective annotation_id="15988" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this argument is excessively strong.</en>
      <fr>Je suis étonné <DiscourseConnective annotation_id="17465">que</DiscourseConnective> le tourisme à la pompe <DiscourseConnective annotation_id="17492">soit</DiscourseConnective> utilisé <DiscourseConnective annotation_id="17505">comme</DiscourseConnective> argument <DiscourseConnective annotation_id="17520">pour</DiscourseConnective> augmenter les accises minimales sur le diesel professionnel, <Alignment alignment="18874" annotation_id="17586">
          <DiscourseConnective annotation_id="17586" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cet argument est trop fort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16028" docOffset="111">
      <en>Fuel tourism is a marginal phenomenon in the transport industry, with little influence on mutual competitive positions and the functioning of the internal market.</en>
      <fr>Le tourisme à la pompe est un phénomène marginal dans l'industrie du transport et n'a que peu d'influence sur les positions compétitives mutuelles <DiscourseConnective annotation_id="17765">et</DiscourseConnective> le fonctionnement du marché intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16191" docOffset="112">
      <en>The Commission proposes a sharp increase in the minimum rate, to 380 euro per 1 000 litres.</en>
      <fr>La Commission propose une forte augmentation du taux minimal, <DiscourseConnective annotation_id="17869">pour</DiscourseConnective> atteindre 380 euros par 1 000 litres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16283" docOffset="113">
      <en>I believe that such an increase in conjunction with the already extremely high fuel prices will have too great an impact on the consumer's purse and on inflation.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="17921">qu'</DiscourseConnective>une telle augmentation, <DiscourseConnective annotation_id="17948">en</DiscourseConnective> conjonction avec les prix <DiscourseConnective annotation_id="17977">déjà</DiscourseConnective> extrêmement élevés des carburants, aura un impact trop fort sur le portefeuille du consommateur <DiscourseConnective annotation_id="18078">et</DiscourseConnective> sur l'inflation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16446" docOffset="114">
      <en>The EP's committee eventually settled on an increase to 359 euro per 1 000 litres by 1 January 2015.</en>
      <fr>La commission du PE a <DiscourseConnective annotation_id="18120">finalement</DiscourseConnective> fixé l'augmentation <DiscourseConnective annotation_id="18151">à</DiscourseConnective> 359 euros par 1 000 litres <DiscourseConnective annotation_id="18180">pour</DiscourseConnective> le 1er janvier 2015.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16547" docOffset="115">
      <en>The Netherlands is already over this target.</en>
      <fr>Les Pays-Bas sont <DiscourseConnective annotation_id="18224">déjà</DiscourseConnective> au-delà.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16592" docOffset="116">
      <en>There is one more thing.</en>
      <fr>Une chose encore.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16617" docOffset="117">
      <en>The transport sector is rightly complaining that the steadily increasing excise is driving fuel prices steeply upwards.</en>
      <fr>Le secteur des transports se plaint à juste titre de l'augmentation constante des accises, qui fait fortement monter les prix des carburants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16737" docOffset="118">
      <en>The Commission proposal on the harmonisation of diesel excise has no upper limit.</en>
      <fr>La proposition de la Commission sur l'harmonisation des accises sur le diesel ne prévoit aucune limite supérieure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16819" docOffset="119">
      <en>Differences would <Alignment alignment="21817" annotation_id="16837">
          <DiscourseConnective annotation_id="16837" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> continue to exist.</en>
      <fr>Les différences continueront <Alignment alignment="13888" annotation_id="18542">
          <DiscourseConnective annotation_id="18542" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'exister.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16861" docOffset="120">
      <en>Parliament believes that the Member States must freeze the excise tariff on diesel at 400 euro per 1 000 litres until 1 January 2015.</en>
      <fr>Le Parlement estime <DiscourseConnective annotation_id="18578">que</DiscourseConnective> les États membres doivent geler les accises sur le diesel <DiscourseConnective annotation_id="18640">à</DiscourseConnective> 400 euros par 1 000 litres <DiscourseConnective annotation_id="18669">jusqu'au</DiscourseConnective> 1er janvier 2015.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16995" docOffset="121">
      <en>Finally, I hope that <Alignment alignment="5353" annotation_id="17016">
          <DiscourseConnective annotation_id="17016" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the finance ministers make their decision they will give priority to the interests of the consumer as regards purchasing power and limiting inflation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18696">Enfin</DiscourseConnective>, j'espère <DiscourseConnective annotation_id="18712">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="17016" annotation_id="18716">
          <DiscourseConnective annotation_id="18716" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les ministres des finances prendront leur décision, ils donneront la priorité au pouvoir d'achat du consommateur <DiscourseConnective annotation_id="18837">et</DiscourseConnective> à la limitation de l'inflation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17172" id="365" name="Elisa Ferreira">
    <ParallelChunk annotation_id="17172" docOffset="122">
      <en>(PT) Mr President, Commissioner, this report deals with a highly sensitive matter of European economic policy, namely taxation, <Alignment alignment="19028" annotation_id="17300">
          <DiscourseConnective annotation_id="17300" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it covers special taxes on petrol and gas oil used in commercial transport.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, ce rapport aborde un sujet très sensible de la politique économique européenne, à savoir la fiscalité, <Alignment alignment="17300" annotation_id="19028">
          <DiscourseConnective annotation_id="19028" sense="Temporal.Synchrony">étant donné qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il couvre des taxes spéciales sur le pétrole <DiscourseConnective annotation_id="19088">et</DiscourseConnective> le gazole professionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17379" docOffset="123">
      <en>These taxes are an important source of tax revenue for many Member States.</en>
      <fr>Ces taxes sont une source importante de recettes fiscales <DiscourseConnective annotation_id="19174">pour</DiscourseConnective> de nombreux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17454" docOffset="124">
      <en>
        <Alignment alignment="19206" annotation_id="17454">
          <DiscourseConnective annotation_id="17454" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the lack of viable alternatives for fuelling the commercial goods transport fleet means that fuel prices are a strategic factor in the competitiveness of many countries.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17454" annotation_id="19206">
          <DiscourseConnective annotation_id="19206" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le manque d'alternatives viables <DiscourseConnective annotation_id="19250">pour</DiscourseConnective> alimenter la flotte de transport de marchandises signifie <DiscourseConnective annotation_id="19313">que</DiscourseConnective> les prix des carburants sont un facteur stratégique <DiscourseConnective annotation_id="19369">pour</DiscourseConnective> la compétitivité de nombreux pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17633" docOffset="125">
      <en>The recognition of Member States' freedom to impose special consumption taxes is not in doubt.</en>
      <fr>La reconnaissance de la liberté des États membres d'imposer des taxes spéciales à la consommation n'est pas remise <DiscourseConnective annotation_id="19524">en</DiscourseConnective> cause.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17728" docOffset="126">
      <en>
        <Alignment alignment="19534" annotation_id="17728">
          <DiscourseConnective annotation_id="17728" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="19545" annotation_id="17737">
          <DiscourseConnective annotation_id="17737" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> these taxes directly affect the prices of goods sold, excessive differences have a direct impact on the functioning of the internal market.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5726" annotation_id="19534">
          <DiscourseConnective annotation_id="19534" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="28947" annotation_id="19545">
          <DiscourseConnective annotation_id="19545" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces taxes affectent directement les prix des marchandises vendues, les différences excessives ont un impact direct sur le fonctionnement du marché intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17880" docOffset="127">
      <en>
        <Alignment alignment="19709" annotation_id="17880">
          <DiscourseConnective annotation_id="17880" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> has already been mentioned, they <Alignment alignment="19767" annotation_id="17916">
          <DiscourseConnective annotation_id="17916" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> lead to cross-border movements and environmental impacts caused by these movements.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="33403" annotation_id="19709">
          <DiscourseConnective annotation_id="19709" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela a été mentionné précédemment, elles conduisent <Alignment alignment="17916" annotation_id="19767">
          <DiscourseConnective annotation_id="19767" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19777">à</DiscourseConnective> des mouvements transfrontaliers, lesquels ont des impacts sur l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18005" docOffset="128">
      <en>The compromise reached in the Committee on Economic and Monetary Affairs is truly a compromise <Alignment alignment="19962" annotation_id="18100">
          <DiscourseConnective annotation_id="18100" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I should like, in that regard, to praise the work of all the shadow rapporteurs, and <Alignment alignment="20034" annotation_id="18189">
          <Alignment alignment="33147" annotation_id="18189">
            <DiscourseConnective annotation_id="18189" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the main rapporteur, Mr Schmidt.</en>
      <fr>Le compromis trouvé <DiscourseConnective annotation_id="19878">en</DiscourseConnective> commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="19917">et</DiscourseConnective> monétaires est véritablement un compromis <Alignment alignment="18100" annotation_id="19962">
          <DiscourseConnective annotation_id="19962" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'aimerais <DiscourseConnective annotation_id="19976">à cet égard</DiscourseConnective> saluer le travail des rapporteurs fictifs, <DiscourseConnective annotation_id="20031">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="13222" annotation_id="20034">
          <Alignment alignment="18189" annotation_id="20034">
            <DiscourseConnective annotation_id="20034" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> du rapporteur au fond, M. Schmidt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18236" docOffset="129">
      <en>I cannot ignore the fact that some would like the minimum level to more clearly reflect our prevailing environmental concerns.</en>
      <fr>Je ne peux ignorer le fait <DiscourseConnective annotation_id="20111">que</DiscourseConnective> certains aimeraient que le niveau minimal reflète plus clairement nos préoccupations environnementales prioritaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18363" docOffset="130">
      <en>
        <Alignment alignment="20232" annotation_id="18363">
          <DiscourseConnective annotation_id="18363" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I personally doubt that, given the current level of oil prices, the reinforcement of this kind of message by means of taxation is necessary.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18363" annotation_id="20232">
          <DiscourseConnective annotation_id="20232" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je doute personnellement, vu le niveau actuel des prix du pétrole, que le renforcement de ce type de messages par le biais de la fiscalité <DiscourseConnective annotation_id="20382">soit</DiscourseConnective> nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18513" docOffset="131">
      <en>The choice has <Alignment alignment="20404" annotation_id="18528">
          <DiscourseConnective annotation_id="18528" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> been made to bring the minimum and maximum levels of taxation closer, which, by partly sacrificing these environmental concerns in the opinion of some people, will allow the distortions of competition due to taxation to be reduced.</en>
      <fr>Il a <Alignment alignment="18528" annotation_id="20404">
          <DiscourseConnective annotation_id="20404" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> été décidé de rapprocher les taux minimaux <DiscourseConnective annotation_id="20456">et</DiscourseConnective> maximaux de taxation, ce qui, en sacrifiant partiellement ces préoccupations environnementales, selon certains, permettra de réduire les distorsions de la concurrence liées <DiscourseConnective annotation_id="20632">à</DiscourseConnective> la taxation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18770" docOffset="132">
      <en>A major effort has been made <Alignment alignment="20678" annotation_id="18799">
          <DiscourseConnective annotation_id="18799" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we hope that this will receive due recognition from the Commission and the Council <Alignment alignment="13943" annotation_id="18886">
          <DiscourseConnective annotation_id="18886" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it will allow further progress to be made on taxation within the European Union.</en>
      <fr>Un effort important a été fait <Alignment alignment="18799" annotation_id="20678">
          <DiscourseConnective annotation_id="20678" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="20695">qu'</DiscourseConnective>il sera reconnu à sa juste valeur par la Commission <DiscourseConnective annotation_id="20750">et</DiscourseConnective> le Conseil <Alignment alignment="1816" annotation_id="20764">
          <DiscourseConnective annotation_id="20764" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="20767">qu'</DiscourseConnective>il permettra de réaliser des progrès supplémentaires en matière de fiscalité dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18976" id="366" name="Astrid Lulling">
    <ParallelChunk annotation_id="18976" docOffset="133">
      <en>(FR) Mr President, <Alignment alignment="23344" annotation_id="18995">
          <DiscourseConnective annotation_id="18995" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs Kauppi does not arrive she is allowing me to use her two minutes, <Alignment alignment="20959" annotation_id="19068">
          <DiscourseConnective annotation_id="19068" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> she is hosting an important dinner-debate.</en>
      <fr>(FR) Monsieur le Président, <Alignment alignment="14181" annotation_id="20900">
          <DiscourseConnective annotation_id="20900" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mme Kauppi n'arrive pas, elle me cède ses deux minutes, <Alignment alignment="7342" annotation_id="20959">
          <DiscourseConnective annotation_id="20959" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle est en train de présider un dîner-débat important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19117" docOffset="134">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, the report by our Liberal colleague Olle Schmidt relates to a new confrontation between the House and the European Commission, which has proposed an unjustifiable increase in indirect taxes.</en>
      <fr>Monsieur le Président, chers collègues, le rapport de notre collègue libéral Olle Schmidt porte sur une nouvelle confrontation entre nous <DiscourseConnective annotation_id="21162">et</DiscourseConnective> la Commission européenne, qui nous a proposé une augmentation des impôts indirects injustifiée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19344" docOffset="135">
      <en>This proposal was made by a Commissioner that I feel has completely lost touch with economic reality.</en>
      <fr>Cette proposition émane d'un commissaire qui, à mon avis, semble avoir perdu toute notion des réalités économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19446" docOffset="136">
      <en>Mr Kovács suggests a considerable increase in the minimum rates for unleaded petrol and gas oil.</en>
      <fr>M. Kovács nous a proposé d'augmenter considérablement les taux minimaux sur l'essence sans plomb <DiscourseConnective annotation_id="21474">et</DiscourseConnective> le gasoil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19543" docOffset="137">
      <en>In view of the record inflation, a cause of great concern to the European Central Bank, and the economic downturn we are currently witnessing, it seems to me that this is a particularly bad time to increase the excise duty rate on gas oil and fuel oil.</en>
      <fr>Compte tenu de la situation d'inflation record - qui préoccupe notamment la Banque centrale européenne - <DiscourseConnective annotation_id="21593">et</DiscourseConnective> de ralentissement économique, que nous connaissons actuellement, il me semble <DiscourseConnective annotation_id="21674">que</DiscourseConnective> le moment est particulièrement mal choisi <DiscourseConnective annotation_id="21720">pour</DiscourseConnective> augmenter les taux d'accises sur le gasoil <DiscourseConnective annotation_id="21768">et</DiscourseConnective> le fuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19796" docOffset="138">
      <en>Personally, I must say that I would simply have rejected this uninspiring proposal by the Commission, <Alignment alignment="21920" annotation_id="19898">
          <DiscourseConnective annotation_id="19898" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> majority situations being what they are in the House I was unable to do so.</en>
      <fr>Personnellement, je dois <DiscourseConnective annotation_id="21805">dire que</DiscourseConnective> j'aurais voulu purement et <DiscourseConnective annotation_id="21841">simplement</DiscourseConnective> rejeter cette proposition mal inspirée de la Commission européenne, <Alignment alignment="19898" annotation_id="21920">
          <DiscourseConnective annotation_id="21920" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les situations majoritaires étant ce qu'elles sont dans ce Parlement, je n'ai pas pu parvenir <DiscourseConnective annotation_id="22019">à</DiscourseConnective> cette fin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19978" docOffset="139">
      <en>I support the compromise reached by the EP's main political groups <Alignment alignment="22136" annotation_id="20045">
          <DiscourseConnective annotation_id="20045" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I feel it constitutes an exercise in damage limitation.</en>
      <fr>Je me rallie au compromis qui a été trouvé par les principaux groupes politiques de ce Parlement, et ce <Alignment alignment="20045" annotation_id="22136">
          <DiscourseConnective annotation_id="22136" sense="Temporal.Synchrony">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'estime qu'il constitue une certaine limitation des dégâts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20104" docOffset="140">
      <en>The gradual increase of minimum rates for diesel to 359 euro for 1 000 litres until 2015 and a freeze on minimum rates for the same amount of unleaded petrol, as stipulated in the compromise, are clearly below the levels proposed by the Commission. The Commission was, <Alignment alignment="22501" annotation_id="20373">
          <Alignment alignment="22501" annotation_id="20373">
            <DiscourseConnective annotation_id="20373" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, suggesting 380 euro for both diesel and unleaded petrol by 2014.</en>
      <fr>L'augmentation progressive des taux minimaux <DiscourseConnective annotation_id="22252">pour</DiscourseConnective> le diesel <DiscourseConnective annotation_id="22267">à</DiscourseConnective> 359 euros <DiscourseConnective annotation_id="22279">pour</DiscourseConnective> 1 000 litres jusqu'en 2015 <DiscourseConnective annotation_id="22311">et</DiscourseConnective> le gel des taux minimaux sur l'essence sans plomb du <DiscourseConnective annotation_id="22367">même</DiscourseConnective> montant, tel que proposé dans ce compromis, sont nettement en-dessous des niveaux proposés par la Commission; celle-ci exigeait, <Alignment alignment="20373" annotation_id="22501">
          <Alignment alignment="29090" annotation_id="22501">
            <DiscourseConnective annotation_id="22501" sense="Expansion.Restatement">en effet</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, des taux de 380 euros <DiscourseConnective annotation_id="22533">à</DiscourseConnective> la fois pour le diesel <DiscourseConnective annotation_id="22558">et</DiscourseConnective> l'essence sans plomb <DiscourseConnective annotation_id="22582">pour</DiscourseConnective> 2014.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20447" docOffset="141">
      <en>The rapporteur wanted to go even further in his report and was seeking minimum levels of 400 euro.</en>
      <fr>Le rapporteur, dans son projet de rapport, était <DiscourseConnective annotation_id="22642">même</DiscourseConnective> allé au-delà de cette proposition et voulait des taux minimaux de 400 euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20546" docOffset="142">
      <en>I welcome the willingness to compromise on the part of our rapporteur, who brought the rates down during the discussions on his report in the Committee on Economic and Monetary Affairs.</en>
      <fr>Permettez-moi de saluer le sens du compromis de notre rapporteur, qui a revu ses taux à la baisse lors des discussions sur son rapport <DiscourseConnective annotation_id="22859">en</DiscourseConnective> commission économique <DiscourseConnective annotation_id="22884">et</DiscourseConnective> monétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20732" docOffset="143">
      <en>The real meat of this report is to be found in Amendment 19, in my opinion.</en>
      <fr>Le vrai point fort de ce rapport se trouve, <DiscourseConnective annotation_id="22942">à</DiscourseConnective> mon avis, <DiscourseConnective annotation_id="22954">à</DiscourseConnective> l'amendement 19.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20808" docOffset="144">
      <en>Here we require the Member States, now applying exorbitant excise duty of over 400 euro for 1 000 litres of diesel and 500 euro for 1 000 litres of unleaded petrol, not to increase these rates any further until 2015.</en>
      <fr>En effet, dans cet amendement, nous engageons les États membres qui, à ce jour, pratiquent des taux exorbitants - <DiscourseConnective annotation_id="23087">à</DiscourseConnective> savoir au-delà de 400 euros <DiscourseConnective annotation_id="23117">pour</DiscourseConnective> 1 000 litres de diesel <DiscourseConnective annotation_id="23145">et</DiscourseConnective> de 500 euros <DiscourseConnective annotation_id="23161">pour</DiscourseConnective> 1 000 litres d'essence sans plomb - <DiscourseConnective annotation_id="23202">à</DiscourseConnective> ne plus augmenter ces taux jusqu'en 2015.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21025" docOffset="145">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="21025" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>, without going so far <DiscourseConnective annotation_id="21057" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to introduce maximum rates in the proposal, for the Commission has never had the courage to propose these, we are at the very least expressing the desire for price alignment.</en>
      <fr>De ce fait, <DiscourseConnective annotation_id="23258">sans</DiscourseConnective> aller <DiscourseConnective annotation_id="23269">jusqu'à</DiscourseConnective> introduire, par cette proposition, des taux maximaux - <DiscourseConnective annotation_id="23332">parce que</DiscourseConnective> la Commission n'a jamais le courage de les proposer - nous émettons <DiscourseConnective annotation_id="23410">tout au moins</DiscourseConnective> le souhait d'un rapprochement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21235" docOffset="146">
      <en>Mr President, there is only one way to ensure harmonisation of excise duty rates in Europe: introducing maximum and minimum rates at the same time.</en>
      <fr>Un seul moyen, Monsieur le Président, permettrait d'arriver à une harmonisation des taux d'accises <DiscourseConnective annotation_id="23554">en</DiscourseConnective> Europe: il <DiscourseConnective annotation_id="23568">s'</DiscourseConnective>agit de l'introduction <DiscourseConnective annotation_id="23593">à</DiscourseConnective> la fois de taux minimaux <DiscourseConnective annotation_id="23620">et</DiscourseConnective> de taux maximaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21383" docOffset="147">
      <en>It serves no purpose to continue to increase minimum rates and make no effort to curtail the enthusiasm of the Member States that insist on applying extremely high rates.</en>
      <fr>Il ne sert strictement <DiscourseConnective annotation_id="23664">à</DiscourseConnective> rien d'augmenter continuellement les taux minimaux sans <DiscourseConnective annotation_id="23722">pour autant</DiscourseConnective> freiner l'ardeur des États membres qui pratiquent des taux très élevés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21554" docOffset="148">
      <en>Finally, <Alignment alignment="34719" annotation_id="21563">
          <DiscourseConnective annotation_id="21563" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you will allow me, Mr President, I would like to make a point of order.</en>
      <fr>Et <Alignment alignment="17071" annotation_id="23809">
          <DiscourseConnective annotation_id="23809" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous me le permettez, Monsieur le Président, j'aimerais formuler une remarque pour motion d'ordre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21638" docOffset="149">
      <en>I want to ask the Commissioner, who claimed we support his proposal, whether he lives on another planet, <Alignment alignment="24039" annotation_id="21743">
          <DiscourseConnective annotation_id="21743" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not <DiscourseConnective annotation_id="21761" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective> support his proposal.</en>
      <fr>Je voudrais demander à Monsieur le Commissaire, qui nous a dit que nous soutenons sa proposition, <DiscourseConnective annotation_id="24009">s'</DiscourseConnective>il est dans un autre monde, <Alignment alignment="3206" annotation_id="24039">
          <DiscourseConnective annotation_id="24039" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>en fait, nous ne soutenons pas sa proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21791" id="367" name="Margaritis Schinas">
    <ParallelChunk annotation_id="21791" docOffset="150">
      <en>(EL) Mr President, <Alignment alignment="24123" annotation_id="21810">
          <Alignment alignment="24123" annotation_id="21810">
            <DiscourseConnective annotation_id="21810" sense="Contingency.Cause.Reason">now that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> inflation in the euro area is at its highest historical point <Alignment alignment="35126" annotation_id="21881">
          <DiscourseConnective annotation_id="21881" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the price of oil has reached USD 110 dollars a barrel, the European Parliament will tomorrow raise indirect tax on fuel.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, <Alignment alignment="21810" annotation_id="24123">
          <Alignment alignment="21810" annotation_id="24123">
            <DiscourseConnective annotation_id="24123" sense="Contingency.Cause.Reason">maintenant que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> l'inflation dans la zone euro a atteint son sommet historique <Alignment alignment="21881" annotation_id="24200">
          <DiscourseConnective annotation_id="24200" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que le prix du baril de pétrole a atteint 110 dollars, le Parlement européen a décidé de lever une taxe indirecte sur le carburant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22006" docOffset="151">
      <en>
        <Alignment alignment="24335" annotation_id="22006">
          <DiscourseConnective annotation_id="22006" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is not a joke, it is certainly aimed at making the readers of Friday's papers smile.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22006" annotation_id="24335">
          <DiscourseConnective annotation_id="24335" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas une blague, cela fera certainement sourire les lecteurs des journaux de vendredi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22099" docOffset="152">
      <en>I think that we are sending the wrong message at the wrong time.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="24442">que</DiscourseConnective> nous envoyons le mauvais signal au mauvais moment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22164" docOffset="153">
      <en>We are demonstrating that we do not understand how society operates.</en>
      <fr>Nous montrons <DiscourseConnective annotation_id="24511">que</DiscourseConnective> nous ne comprenons pas la manière dont fonctionne la société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22233" docOffset="154">
      <en>
        <Alignment alignment="47436" annotation_id="22233">
          <DiscourseConnective annotation_id="22233" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, my delegation will not support the compromise; we are opposed to the bully-boy tactics of six Member States that already have high taxation, forcing all the others, through the Commissioner, Mr Kovács, to raise prices on the pretext of petrol tourism.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22233" annotation_id="24577">
          <DiscourseConnective annotation_id="24577" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ma délégation ne soutiendra pas le compromis. Nous sommes opposés <DiscourseConnective annotation_id="24653">à</DiscourseConnective> la tactique d'intimidation de six États membres qui ont <DiscourseConnective annotation_id="24711">déjà</DiscourseConnective> une taxation élevée, qui consiste à forcer les autres, par le biais du commissaire, M. Kovács, <DiscourseConnective annotation_id="24811">à</DiscourseConnective> augmenter les prix au prétexte du tourisme à la pompe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22498" docOffset="155">
      <en>I cannot justify that to my voters.</en>
      <fr>Je ne peux le justifier devant mes électeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22534" docOffset="156">
      <en>Instead of carrying out such experiments, let us turn to other policies that benefit the environment.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24914">Au lieu de</DiscourseConnective> procéder à de telles expériences, tournons-nous vers d'autres politiques bénéfiques pour l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22636" docOffset="157">
      <en>We must avoid such tax-raising acrobatics.</en>
      <fr>Nous devons éviter ce type d'acrobaties visant <DiscourseConnective annotation_id="25078">à</DiscourseConnective> augmenter les taxes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22679" id="368" name="Atanas Paparizov">
    <ParallelChunk annotation_id="22679" docOffset="158">
      <en>(BG) My country has made great efforts to increase the excise tax over the recent years <Alignment alignment="25195" annotation_id="22767">
          <DiscourseConnective annotation_id="22767" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the taxes rates for lead-free gasolene have grown from EUR 254 in 2004 to EUR 350, <Alignment alignment="25289" annotation_id="22854">
          <DiscourseConnective annotation_id="22854" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> those for diesel fuel from EUR 203 to EUR 307 respectively.</en>
      <fr>(BG) Mon pays a fait de gros efforts <DiscourseConnective annotation_id="25138">pour</DiscourseConnective> augmenter les accises au cours des dernières années <Alignment alignment="22767" annotation_id="25195">
          <DiscourseConnective annotation_id="25195" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les taux de taxation de l'essence sans plomb sont passés de 254 euros <DiscourseConnective annotation_id="25268">en</DiscourseConnective> 2004 <DiscourseConnective annotation_id="25276">à</DiscourseConnective> 350 euros, <Alignment alignment="11013" annotation_id="25289">
          <DiscourseConnective annotation_id="25289" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25299">pour</DiscourseConnective> le diesel, ils sont passés de 203 <DiscourseConnective annotation_id="25338">à</DiscourseConnective> 307 euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22920" docOffset="159">
      <en>We have been guided by the willingness to rapidly increase tax rates <DiscourseConnective annotation_id="22989" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> to reduce the inflationary effect in the years to come.</en>
      <fr>Nous avons été guidés par la volonté d'augmenter rapidement les taux de taxation <DiscourseConnective annotation_id="25432">pour</DiscourseConnective> réduire l'effet inflationniste dans les années <DiscourseConnective annotation_id="25484">à</DiscourseConnective> venir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23053" docOffset="160">
      <en>The new proposal of the Commission puts our strategy to question.</en>
      <fr>La nouvelle proposition de la Commission remet <DiscourseConnective annotation_id="25540">en</DiscourseConnective> cause notre stratégie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23119" docOffset="161">
      <en>
        <Alignment alignment="25566" annotation_id="23119">
          <DiscourseConnective annotation_id="23119" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> the proposal put forward in the report of the Economic Committee sounds reasonable and penalizes countries like Bulgaria and Romania to a less extent.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20899" annotation_id="25566">
          <DiscourseConnective annotation_id="25566" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> la proposition avancée dans le rapport de la commission de l'économie semble raisonnable <DiscourseConnective annotation_id="25670">et</DiscourseConnective> pénalise des pays <DiscourseConnective annotation_id="25691">comme</DiscourseConnective> la Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="25709">et</DiscourseConnective> la Roumanie dans une moindre mesure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23280" docOffset="162">
      <en>I hope that the Commission will accept this compromise, <Alignment alignment="25800" annotation_id="23336">
          <DiscourseConnective annotation_id="23336" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> even this proposal generates a serious effort for the Bulgarian economy <Alignment alignment="38478" annotation_id="23417">
          <DiscourseConnective annotation_id="23417" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would be an inflationary factor, without producing any effect for the environment <Alignment alignment="39717" annotation_id="23506">
          <DiscourseConnective annotation_id="23506" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> gasolene and fuel oil are not elastic products <Alignment alignment="26011" annotation_id="23561">
          <DiscourseConnective annotation_id="23561" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they depend on many other economic factors rather than excise taxes.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="25758">que</DiscourseConnective> la Commission acceptera ce compromis, <Alignment alignment="14368" annotation_id="25800">
          <DiscourseConnective annotation_id="25800" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette proposition demande un effort conséquent <DiscourseConnective annotation_id="25855">à</DiscourseConnective> l'économie bulgare <Alignment alignment="23417" annotation_id="25876">
          <DiscourseConnective annotation_id="25876" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> accroît l'inflation, <DiscourseConnective annotation_id="25900">sans</DiscourseConnective> produire d'effet <DiscourseConnective annotation_id="25922">pour</DiscourseConnective> l'environnement, <Alignment alignment="2796" annotation_id="25944">
          <DiscourseConnective annotation_id="25944" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'essence <DiscourseConnective annotation_id="25962">et</DiscourseConnective> le gazole ne sont pas des produits élastiques <Alignment alignment="23561" annotation_id="26011">
          <DiscourseConnective annotation_id="26011" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dépendent de nombreux facteurs économiques autres <DiscourseConnective annotation_id="26064">que</DiscourseConnective> les accises.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23634" id="369" name="Ivo Belet">
    <ParallelChunk annotation_id="23634" docOffset="163">
      <en>(NL) Very briefly, Commissioner, it seems to me that it would be useful to point out that we need to be cautious in relation to this issue.</en>
      <fr>(NL) Très brièvement, Monsieur le Commissaire, il me semble <DiscourseConnective annotation_id="26141">qu'</DiscourseConnective>il serait utile de souligner <DiscourseConnective annotation_id="26173">que</DiscourseConnective> nous devons être prudents concernant cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23774" docOffset="164">
      <en>The public needs to be informed about what is at stake here, <Alignment alignment="53546" annotation_id="23835">
          <DiscourseConnective annotation_id="23835" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the critics will of course be ready to paint this as a straightforward tax increase, <Alignment alignment="45631" annotation_id="23928">
          <DiscourseConnective annotation_id="23928" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament's proposal is a very modest measure: a real tax increase would be disastrous at a time <Alignment alignment="26483" annotation_id="24034">
          <DiscourseConnective annotation_id="24034" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> prices are so high.</en>
      <fr>C'est de l'opinion publique qu'il <DiscourseConnective annotation_id="26264">s'</DiscourseConnective>agit ici, <Alignment alignment="13105" annotation_id="26276">
          <DiscourseConnective annotation_id="26276" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les critiques seront bien sûr prêts <DiscourseConnective annotation_id="26316">à</DiscourseConnective> la qualifier d'augmentation directe de la taxe, <Alignment alignment="4805" annotation_id="26366">
          <DiscourseConnective annotation_id="26366" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la proposition du Parlement est de nature très modeste: une réelle augmentation fiscale serait désastreuse <Alignment alignment="24034" annotation_id="26483">
          <DiscourseConnective annotation_id="26483" sense="Temporal.Synchrony">au moment où</DiscourseConnective>
        </Alignment> les prix sont <DiscourseConnective annotation_id="26510">si</DiscourseConnective> élevés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24059" docOffset="165">
      <en>This proposal, which we will hopefully adopt tomorrow, is a good start towards finally putting an end to the distortion of competition that has existed for many years, particularly in the border regions; it is <Alignment alignment="26752" annotation_id="24269">
          <DiscourseConnective annotation_id="24269" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> good for the environment.</en>
      <fr>Cette proposition, <DiscourseConnective annotation_id="26540">que</DiscourseConnective> nous adopterons, je l'espère, demain, est un bon début pour arriver à mettre un terme <DiscourseConnective annotation_id="26630">à</DiscourseConnective> la distorsion de la concurrence qui existe <DiscourseConnective annotation_id="26675">depuis</DiscourseConnective> de nombreuses années, <DiscourseConnective annotation_id="26704">surtout</DiscourseConnective> dans les régions frontalières. Elle est <Alignment alignment="4341" annotation_id="26752">
          <DiscourseConnective annotation_id="26752" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> bonne <DiscourseConnective annotation_id="26768">pour</DiscourseConnective> l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24300" docOffset="166">
      <en>Commissioner, Mr President, ladies and gentlemen, my second comment is that we are counting on ourselves, and the European Commission in particular, to continue playing a very proactive role in the development and promotion of environmentally-friendly fuels, <Alignment alignment="27100" annotation_id="24559">
          <Alignment alignment="27100" annotation_id="24559">
            <Alignment alignment="27100" annotation_id="24559">
              <DiscourseConnective annotation_id="24559" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> implementing policies that will help us to get rid of fossil fuels, petrol and diesel.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="26847">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="26873">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26883">dire que</DiscourseConnective> nous comptons sur nous-mêmes, <DiscourseConnective annotation_id="26922">et</DiscourseConnective> sur la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="26954">en particulier</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="26970">pour</DiscourseConnective> continuer de jouer un rôle très proactif dans le développement <DiscourseConnective annotation_id="27038">et</DiscourseConnective> la promotion de carburants respectueux de l'environnement, <Alignment alignment="24559" annotation_id="27100">
          <Alignment alignment="24559" annotation_id="27100">
            <Alignment alignment="5854" annotation_id="27100">
              <DiscourseConnective annotation_id="27100" sense="Expansion.Restatement">en d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, de mettre en œuvre des politiques qui nous aideront <DiscourseConnective annotation_id="27172">à</DiscourseConnective> nous débarrasser des combustibles fossiles, du pétrole <DiscourseConnective annotation_id="27229">et</DiscourseConnective> du diesel.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24661" id="370" name="Zbigniew Krzysztof Kuźmiuk">
    <ParallelChunk annotation_id="24661" docOffset="167">
      <en>(PL) Mr President, I should like to draw attention to three issues.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, j'aimerais attirer votre attention sur trois questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24729" docOffset="168">
      <en>Firstly, it seems that the price of oil will not fall below USD 100 per barrel in the future, which will result in a continuous rise in the price of fuel.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27327">Premièrement</DiscourseConnective>, il semble <DiscourseConnective annotation_id="27351">que</DiscourseConnective> le prix du pétrole ne redescendra pas sous 100 dollars le baril <DiscourseConnective annotation_id="27419">à</DiscourseConnective> l'avenir, ce qui résultera <DiscourseConnective annotation_id="27448">en</DiscourseConnective> une hausse continue du carburant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24884" docOffset="169">
      <en>It is only thanks to the weakness of the American dollar that drastic rises in fuel prices in Europe have been avoided.</en>
      <fr>Ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="27494">que</DiscourseConnective> grâce <DiscourseConnective annotation_id="27504">à</DiscourseConnective> la faiblesse du dollar américain <DiscourseConnective annotation_id="27539">que</DiscourseConnective> les hausses drastiques des prix des carburants ont pu être évitées <DiscourseConnective annotation_id="27610">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25004" docOffset="170">
      <en>We cannot, <Alignment alignment="27621" annotation_id="25015">
          <DiscourseConnective annotation_id="25015" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, expect the United States to wish its currency to be weak forever.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25015" annotation_id="27621">
          <DiscourseConnective annotation_id="27621" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous ne pouvons nous attendre à ce que la devise américaine reste si faible indéfiniment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25090" docOffset="171">
      <en>In the light of this situation, the proposal to increase excise duty rates in the European Union over the coming years seems to take no account whatsoever of economic reality.</en>
      <fr>Vu cette situation, la proposition d'accroître les taux d'accises dans l'Union européenne dans les années à venir semble contraire <DiscourseConnective annotation_id="27853">à</DiscourseConnective> toute réalité économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25266" docOffset="172">
      <en>Secondly, per capita GDP in the new Member States is lower than in the older ones, <Alignment alignment="21170" annotation_id="25349">
          <DiscourseConnective annotation_id="25349" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is the level of personal income.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27881">Deuxièmement</DiscourseConnective>, le PIB par habitant dans les nouveaux États membres est plus faible <DiscourseConnective annotation_id="27963">que</DiscourseConnective> dans les anciens, <Alignment alignment="1801" annotation_id="27985">
          <DiscourseConnective annotation_id="27985" sense="Temporal.Synchrony">de même que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le niveau de revenu personnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25385" docOffset="173">
      <en>It will <Alignment alignment="51020" annotation_id="25393">
          <DiscourseConnective annotation_id="25393" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> only be possible for the new Member States to harmonise the tax burden <DiscourseConnective annotation_id="25474" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective> a comparable level of personal income has been attained.</en>
      <fr>Il ne sera <Alignment alignment="25393" annotation_id="28039">
          <DiscourseConnective annotation_id="28039" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> possible aux nouveaux États membres d'harmoniser la charge fiscale qu'une fois atteint un niveau de revenu personnel comparable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25536" docOffset="174">
      <en>Finally, pursuant to the principle of subsidiarity, the Member States should enjoy greater freedom as regards reducing the tax burden on fuels that are not derived from oil.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28177">Enfin</DiscourseConnective>, conformément au principe de subsidiarité, les États membres doivent jouir d'une plus grande liberté concernant la réduction de la charge fiscale sur les carburants non dérivés du pétrole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25710" docOffset="175">
      <en>Such measures would stimulate interest in the use of renewable fuels.</en>
      <fr>Ces mesures stimuleraient l'intérêt de l'utilisation de carburants renouvelables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25780" docOffset="176">
      <en>They would <Alignment alignment="33165" annotation_id="25791">
          <DiscourseConnective annotation_id="25791" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> help us to reduce CO2 emissions and to fulfil our international obligations regarding environmental protection.</en>
      <fr>Elles nous aideraient <Alignment alignment="25791" annotation_id="28476">
          <DiscourseConnective annotation_id="28476" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="28486">à</DiscourseConnective> réduire les émissions de CO2 <DiscourseConnective annotation_id="28517">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28520">à</DiscourseConnective> respecter nos obligations internationales en matière de protection environnementale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25908" id="371" name="Claude Turmes">
    <ParallelChunk annotation_id="25908" docOffset="177">
      <en>(FR) Mr President, I only wish to take the floor briefly to point out that not all Members from Luxembourg are not all cheap petrol junkies.</en>
      <fr>(FR) Monsieur le Président, je voulais juste prendre la parole brièvement <DiscourseConnective annotation_id="28681">pour</DiscourseConnective> montrer <DiscourseConnective annotation_id="28694">que</DiscourseConnective> les députés qui viennent du Luxembourg ne sont pas tous des junkies du pétrole peu cher.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26049" docOffset="178">
      <en>I think that Mr Belet has set things out very well.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="28796">que</DiscourseConnective> M. Belet a mis les choses bien en place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26101" docOffset="179">
      <en>We must find a compromise with the policies on the problems concerning oil resources and climate change, and strike a balance between the countries and the regions too.</en>
      <fr>Il s'agit ici de trouver un compromis <DiscourseConnective annotation_id="28879">aussi</DiscourseConnective> avec les politiques sur les problèmes que nous connaissons concernant les ressources de pétrole <DiscourseConnective annotation_id="28981">et</DiscourseConnective> sur le changement climatique, <DiscourseConnective annotation_id="29014">de même que</DiscourseConnective> l'équilibre entre les pays <DiscourseConnective annotation_id="29053">et</DiscourseConnective> les régions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26270" docOffset="180">
      <en>I would just like to inform you that on Tuesday the Luxembourg Parliament debated climate change, <DiscourseConnective annotation_id="26368" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it held a discussion on petrol pump tourism.</en>
      <fr>Je voulais juste vous informer <DiscourseConnective annotation_id="29100">que</DiscourseConnective>, ce mardi, s'est tenu, au sein de la Chambre des députés à Luxembourg, un débat sur le changement climatique; il y a eu un débat sur le phénomène du tourisme à la pompe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26417" docOffset="181">
      <en>The vast majority of Members of the Luxembourg Parliament, including members of Mrs Lulling's own party, agree that this phenomenon must stopped locally at least.</en>
      <fr>Une vaste majorité des parlementaires nationaux à Luxembourg, parmi lesquels les députés du parti de Mme Lulling, sont d'accord <DiscourseConnective annotation_id="29402">pour</DiscourseConnective> mettre fin, <DiscourseConnective annotation_id="29419">du moins</DiscourseConnective> dans la latitude, à ce phénomène.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26580" docOffset="182">
      <en>I <Alignment alignment="29462" annotation_id="26582">
          <DiscourseConnective annotation_id="26582" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> merely wish to say that Luxembourg as a whole has a completely different stance to that of Mrs Lulling, who represents a minority on this issue, and a very small minority at that.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26582" annotation_id="29462">
          <DiscourseConnective annotation_id="29462" sense="Contingency.Cause.Result">Donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je voulais juste vous <DiscourseConnective annotation_id="29490">dire que</DiscourseConnective> le Luxembourg, pris dans son ensemble, a une position différente de celle de Mme Lulling, qui représente une minorité - <DiscourseConnective annotation_id="29619">et même</DiscourseConnective> une très petite minorité - sur ce dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26767" id="372" name="Czesław Adam Siekierski">
    <ParallelChunk annotation_id="26767" docOffset="183">
      <en>(PL) Mr President, it would appear that a single market, along with free movement of goods and services equates to full competitiveness.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, il semble <DiscourseConnective annotation_id="29708">qu'</DiscourseConnective>un marché unique, avec la libre circulation des biens <DiscourseConnective annotation_id="29765">et</DiscourseConnective> des services, reviendrait <DiscourseConnective annotation_id="29794">à</DiscourseConnective> une compétitivité totale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26904" docOffset="184">
      <en>This is not quite the case, <Alignment alignment="15255" annotation_id="26932">
          <DiscourseConnective annotation_id="26932" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="29855" annotation_id="26940">
          <DiscourseConnective annotation_id="26940" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the cost of the means of production, which includes the cost of fuel, has a significant impact on the profitability of production.</en>
      <fr>Cela n'est <Alignment alignment="26932" annotation_id="29833">
          <DiscourseConnective annotation_id="29833" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas le cas, <Alignment alignment="26940" annotation_id="29855">
          <DiscourseConnective annotation_id="29855" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le coût des moyens de production, qui inclut le coût des carburants, a un impact significatif sur la rentabilité de la production.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27074" docOffset="185">
      <en>
        <Alignment alignment="29994" annotation_id="27074">
          <Alignment alignment="29994" annotation_id="27074">
            <DiscourseConnective annotation_id="27074" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, at present the taxes on fuel differ even between neighbouring countries, giving rise to so-called fuel tourism in border regions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3939" annotation_id="29994">
          <Alignment alignment="13612" annotation_id="29994">
            <DiscourseConnective annotation_id="29994" sense="Expansion.Conjunction">En réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="30006">à</DiscourseConnective> l'heure actuelle, les taxes sur les carburants diffèrent entre les pays voisins, ce qui engendre ledit tourisme <DiscourseConnective annotation_id="30120">à</DiscourseConnective> la pompe dans les régions frontalières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27213" docOffset="186">
      <en>This activity is not very widespread, <Alignment alignment="30183" annotation_id="27251">
          <DiscourseConnective annotation_id="27251" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Cette activité n'est <Alignment alignment="27251" annotation_id="30183">
          <DiscourseConnective annotation_id="30183" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas très répandue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27260" docOffset="187">
      <en>It appears reasonable to approximate the rates of excise duty, <Alignment alignment="30268" annotation_id="27323">
          <DiscourseConnective annotation_id="27323" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the process should be slow and be spread over many stages.</en>
      <fr>Il semble raisonnable de rapprocher les taux d'accises, <Alignment alignment="27323" annotation_id="30268">
          <DiscourseConnective annotation_id="30268" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le processus pourrait être long <DiscourseConnective annotation_id="30305">et</DiscourseConnective> comporter de nombreuses étapes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27386" docOffset="188">
      <en>Harmonisation of the minimum excise duty rates for diesel fuel and unleaded petrol should <Alignment alignment="30425" annotation_id="27476">
          <DiscourseConnective annotation_id="27476" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be staggered.</en>
      <fr>L'harmonisation des accises minimales <DiscourseConnective annotation_id="30378">pour</DiscourseConnective> le diesel <DiscourseConnective annotation_id="30393">et</DiscourseConnective> l'essence sans plomb devrait <Alignment alignment="27476" annotation_id="30425">
          <DiscourseConnective annotation_id="30425" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être progressive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27495" docOffset="189">
      <en>We should be guided by the general principle of striving to ensure that taxes and excise duties on fuel are kept as low as possible, to avoid driving up inflation and production costs and increasing household expenditure.</en>
      <fr>Nous devons être guidés par le principe général consistant <DiscourseConnective annotation_id="30512">à</DiscourseConnective> assurer <DiscourseConnective annotation_id="30522">que</DiscourseConnective> les taxes <DiscourseConnective annotation_id="30536">et</DiscourseConnective> les accises sur le carburant soient maintenues au niveau le plus bas possible, <DiscourseConnective annotation_id="30618">afin d'</DiscourseConnective>éviter d'augmenter l'inflation <DiscourseConnective annotation_id="30656">et</DiscourseConnective> les coûts de production <DiscourseConnective annotation_id="30683">et</DiscourseConnective> d'accroître les dépenses des ménages.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27717" docOffset="190">
      <en>This is particularly relevant in relation to the new Member States, where earnings are significantly lower.</en>
      <fr>Cela est particulièrement vrai <DiscourseConnective annotation_id="30755">pour</DiscourseConnective> les nouveaux États membres, où les revenus sont très inférieurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27825" id="373" name="László Kovács">
    <ParallelChunk annotation_id="27825" docOffset="191">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, first of all I would like to thank you for the comments and views expressed during the debate.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (FR) Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="30892">tout d'abord</DiscourseConnective> vous remercier <DiscourseConnective annotation_id="30920">pour</DiscourseConnective> les remarques <DiscourseConnective annotation_id="30939">et</DiscourseConnective> les avis exprimés au cours du débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27962" docOffset="192">
      <en>Obtaining a positive opinion from Parliament on the Commission's proposal for special tax arrangements for commercial diesel is very important.</en>
      <fr>Il est très important d'obtenir un avis positif du Parlement concernant la proposition de la Commission relative aux arrangements fiscaux spéciaux <DiscourseConnective annotation_id="31126">pour</DiscourseConnective> le diesel professionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28106" docOffset="193">
      <en>
        <Alignment alignment="31156" annotation_id="28106">
          <DiscourseConnective annotation_id="28106" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have taken note that your report is less ambitious compared to the Commission proposal, in particular by not endorsing the revalorisation of the overall minimum tax levels applicable to diesel and unleaded petrol.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28106" annotation_id="31156">
          <DiscourseConnective annotation_id="31156" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons pris acte <DiscourseConnective annotation_id="31188">du fait que</DiscourseConnective> votre rapport est moins ambitieux que la proposition de la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="31271">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31286">en ce sens qu'</DiscourseConnective>il ne prévoit pas la revalorisation des niveaux minimaux globaux de taxes applicables au diesel <DiscourseConnective annotation_id="31396">et</DiscourseConnective> à l'essence sans plomb.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28332" docOffset="194">
      <en>I have not lost sight of economic rationale.</en>
      <fr>Je n'ai pas perdu de vue la logique économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28377" docOffset="195">
      <en>
        <Alignment alignment="17338" annotation_id="28377">
          <Alignment alignment="34697" annotation_id="28377">
            <DiscourseConnective annotation_id="28377" sense="Comparison.Contrast">On the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>: economic rationale speaks against the extra millions of kilometres and also the extra tons of CO2 and other greenhouse gases which are the result of fuel tourism.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="926" annotation_id="31471">
          <Alignment alignment="30" annotation_id="31471">
            <DiscourseConnective annotation_id="31471" sense="Comparison.Contrast">Au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la logique économique va à l'encontre des millions de kilomètres supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="31566">et</DiscourseConnective> des tonnes supplémentaires de CO2 <DiscourseConnective annotation_id="31603">et</DiscourseConnective> autres gaz à effet de serre qui résultent du tourisme à la pompe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28557" docOffset="196">
      <en>I have to take into consideration - <Alignment alignment="31700" annotation_id="28593">
          <DiscourseConnective annotation_id="28593" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all have to take into consideration - the growing threat of what climate change and global warming mean for mankind.</en>
      <fr>Je dois prendre <DiscourseConnective annotation_id="31688">en</DiscourseConnective> compte - <Alignment alignment="8079" annotation_id="31700">
          <DiscourseConnective annotation_id="31700" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons tous le faire - la menace croissante du changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="31777">et</DiscourseConnective> du réchauffement global <DiscourseConnective annotation_id="31804">pour</DiscourseConnective> l'humanité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28717" docOffset="197">
      <en>This threat is even much more alarming than inflation.</en>
      <fr>Cette menace est <DiscourseConnective annotation_id="31838">encore</DiscourseConnective> plus alarmante celle de l'inflation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28772" docOffset="198">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="28779" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the proposed increase of excise duty is concerned, it will not generate inflation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31882">Pour</DiscourseConnective> ce qui est de l'augmentation proposée des accises, celle-ci n'engendrera pas d'inflation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28865" docOffset="199">
      <en>It will just keep up with the expected inflation of 2.2% a year until 2017.</en>
      <fr>Elle suivra <DiscourseConnective annotation_id="31989">simplement</DiscourseConnective> l'inflation prévue de 2,2 % par an jusqu'en 2017.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28941" docOffset="200">
      <en>
        <Alignment alignment="32050" annotation_id="28941">
          <DiscourseConnective annotation_id="28941" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission can accept Amendment 1 in part and Amendments 7 and 27 in principle, we have to formally reject the other amendments.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15286" annotation_id="32050">
          <DiscourseConnective annotation_id="32050" sense="Comparison.Contrast">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission peut accepter partiellement l'amendement 1 <DiscourseConnective annotation_id="32110">et</DiscourseConnective> accepter <DiscourseConnective annotation_id="32122">en</DiscourseConnective> principe les amendements 7 <DiscourseConnective annotation_id="32152">et</DiscourseConnective> 27, nous nous voyons dans l'obligation de rejeter formellement les autres amendements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29080" docOffset="201">
      <en>The Commission will not formally amend this proposal.</en>
      <fr>La Commission ne modifiera pas formellement cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29134" docOffset="202">
      <en>We will, <Alignment alignment="32305" annotation_id="29143">
          <DiscourseConnective annotation_id="29143" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, endeavour to take the amendments suggested by Parliament into consideration as much as possible during deliberations in the Council.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29143" annotation_id="32305">
          <DiscourseConnective annotation_id="32305" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous nous engagerons <DiscourseConnective annotation_id="32337">à</DiscourseConnective> prendre en compte le plus possible les amendements proposés par le Parlement au cours des délibérations au Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29285" docOffset="203">
      <en>A positive opinion from Parliament will be an important signal of the increasing awareness of the growing negative impact on the environment of transport, which we have to address through fuel taxation.</en>
      <fr>Un avis positif du Parlement enverra un signal important de la conscientisation <DiscourseConnective annotation_id="32535">de plus</DiscourseConnective> en plus forte à l'impact négatif croissant des transports sur l'environnement, auquel nous devons remédier par le biais d'une taxation du carburant.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29488" id="374" name="Olle Schmidt">
    <ParallelChunk annotation_id="29488" docOffset="204">
      <en>rapporteur. - (SV) Mr President, thank you for your kind words.</en>
      <fr>rapporteur. - (SV) Monsieur le Président, je vous remercie <DiscourseConnective annotation_id="32751">pour</DiscourseConnective> votre témoignage de reconnaissance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29552" docOffset="205">
      <en>I think that thanks are <Alignment alignment="53406" annotation_id="29576">
          <DiscourseConnective annotation_id="29576" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> due to the Commission and our committee secretariat.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="32801">que</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="32819">et</DiscourseConnective> le secrétariat de notre commission méritent <Alignment alignment="5954" annotation_id="32866">
          <DiscourseConnective annotation_id="32866" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des remerciements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29634" docOffset="206">
      <en>I thought at first that the Commissioner did not seem really to accept the committee's views.</en>
      <fr>Au premier abord, je pensais <DiscourseConnective annotation_id="32924">que</DiscourseConnective> le commissaire ne semblait pas vraiment accepter l'avis de la commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29728" docOffset="207">
      <en>I can understand that on formal grounds.</en>
      <fr>Je peux comprendre cela <DiscourseConnective annotation_id="33026">pour</DiscourseConnective> des motifs formels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29769" docOffset="208">
      <en>Now, <Alignment alignment="33062" annotation_id="29774">
          <DiscourseConnective annotation_id="29774" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I heard the Commission again, I thought I detected an understanding of the notion that politics is politics.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33051">Toutefois</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="16628" annotation_id="33062">
          <DiscourseConnective annotation_id="33062" sense="Temporal.Synchrony">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir réentendu la Commission, j'ai crû détecter une compréhension de la notion selon laquelle la politique est la politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29888" docOffset="209">
      <en>I recognise that we could have been more ambitious.</en>
      <fr>Je reconnais <DiscourseConnective annotation_id="33207">que</DiscourseConnective> nous aurions pu être plus ambitieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29940" docOffset="210">
      <en>The Commissioner uses the phrase 'less ambitious'. Yes, <Alignment alignment="33304" annotation_id="29996">
          <DiscourseConnective annotation_id="29996" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> listen to this debate from left to right and upwards and downwards.</en>
      <fr>Le commissaire utilise l'expression "moins ambitieuse", <Alignment alignment="17964" annotation_id="33304">
          <DiscourseConnective annotation_id="33304" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> lors de ce débat, il faut prêter oreille aux avis allant de gauche <DiscourseConnective annotation_id="33376">à</DiscourseConnective> droite <DiscourseConnective annotation_id="33385">et</DiscourseConnective> de haut <DiscourseConnective annotation_id="33396">en</DiscourseConnective> bas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30068" docOffset="211">
      <en>All points of view were expressed, <DiscourseConnective annotation_id="30103" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30107" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> we had Mrs Lulling sitting in the middle.</en>
      <fr>Tous les points de vue ont été exprimés, Mme Lulling se situant au centre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30154" docOffset="212">
      <en>Commissioner, it is on the basis of political reality, <Alignment alignment="33504" annotation_id="30209">
          <DiscourseConnective annotation_id="30209" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are indeed aware, that we had to formulate a report and a proposal which will land on your desk.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, <Alignment alignment="16201" annotation_id="33504">
          <DiscourseConnective annotation_id="33504" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous en êtes bien sûr conscient, le rapport <DiscourseConnective annotation_id="33554">et</DiscourseConnective> la proposition <DiscourseConnective annotation_id="33572">que</DiscourseConnective> nous avons formulés et qui vous seront remis devaient refléter la réalité politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30313" docOffset="213">
      <en>Now a report from the Committee on Economic and Monetary Affairs will arrive, let us hope tomorrow, which will not go entirely your way <Alignment alignment="35911" annotation_id="30449">
          <DiscourseConnective annotation_id="30449" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which you cannot accept in all respects, <Alignment alignment="18833" annotation_id="30494">
          <DiscourseConnective annotation_id="30494" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will be a report.</en>
      <fr>Demain, espérons-le, arrivera un rapport de la commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="33744">et</DiscourseConnective> monétaires, qui n'ira pas exactement dans votre sens <Alignment alignment="7818" annotation_id="33800">
          <DiscourseConnective annotation_id="33800" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="33803">que</DiscourseConnective> vous ne pourrez accepter <DiscourseConnective annotation_id="33832">à</DiscourseConnective> tous les égards, <Alignment alignment="14383" annotation_id="33851">
          <DiscourseConnective annotation_id="33851" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il s'agira tout de même d'un rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30519" docOffset="214">
      <en>Finally, I would like to say to the Commissioner that I <Alignment alignment="33945" annotation_id="30575">
          <DiscourseConnective annotation_id="30575" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe we have made progress - <Alignment alignment="33989" annotation_id="30620">
          <DiscourseConnective annotation_id="30620" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we get a positive result tomorrow - in ending the confrontation which has taken place on these matters between the committee, Parliament and the Commission, and the Council too.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33894">Enfin</DiscourseConnective>, j'aimerais dire au commissaire <DiscourseConnective annotation_id="33932">que</DiscourseConnective> je crois <Alignment alignment="30575" annotation_id="33945">
          <DiscourseConnective annotation_id="33945" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous avons fait des progrès - <Alignment alignment="31693" annotation_id="33989">
          <DiscourseConnective annotation_id="33989" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous obtenons un <DiscourseConnective annotation_id="34009">résultat</DiscourseConnective> positif demain - <DiscourseConnective annotation_id="34035">pour</DiscourseConnective> mettre fin à la confrontation <DiscourseConnective annotation_id="34070">en</DiscourseConnective> la matière entre la commission, le Parlement, la Commission <DiscourseConnective annotation_id="34133">et</DiscourseConnective> le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30801" docOffset="215">
      <en>Just <Alignment alignment="34148" annotation_id="30806">
          <DiscourseConnective annotation_id="30806" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you say, we need to take action on fuel tourism for the sake of the internal market.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6629" annotation_id="34148">
          <DiscourseConnective annotation_id="34148" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le dites, nous devons agir sur le tourisme à la pompe <DiscourseConnective annotation_id="34213">pour</DiscourseConnective> le bien du marché intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30894" docOffset="216">
      <en>That is quite correct, <Alignment alignment="34266" annotation_id="30917">
          <DiscourseConnective annotation_id="30917" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must <Alignment alignment="16258" annotation_id="30929">
          <DiscourseConnective annotation_id="30929" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> prepare drastic and forceful measures for the environment.</en>
      <fr>C'est assez juste, <Alignment alignment="30917" annotation_id="34266">
          <DiscourseConnective annotation_id="34266" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <Alignment alignment="6800" annotation_id="34283">
          <DiscourseConnective annotation_id="34283" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> mettre au point des mesures drastiques <DiscourseConnective annotation_id="34332">et</DiscourseConnective> fortes <DiscourseConnective annotation_id="34342">pour</DiscourseConnective> l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30993" docOffset="217">
      <en>There must be an understanding of such measures throughout our Union, <Alignment alignment="34424" annotation_id="31063">
          <DiscourseConnective annotation_id="31063" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that we have succeeded in finding the right balance.</en>
      <fr>Il faut que ces mesures soient comprises dans toute l'Union <Alignment alignment="24675" annotation_id="34424">
          <DiscourseConnective annotation_id="34424" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="34436">que</DiscourseConnective> nous sommes parvenus <DiscourseConnective annotation_id="34461">à</DiscourseConnective> trouver le bon équilibre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31130" id="375" name="Astrid Lulling">
    <ParallelChunk annotation_id="31130" docOffset="218">
      <en>(FR) Mr President, I wish to ask for the floor on a personal matter.</en>
      <fr>(FR) Monsieur le Président, je vous demande la parole <DiscourseConnective annotation_id="34543">pour</DiscourseConnective> un fait personnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31199" docOffset="219">
      <en>Mr Turmes called me a junkie.</en>
      <fr>M. Turmes m'a qualifiée de junkie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31229" docOffset="220">
      <en>I feel this is an insult to me <Alignment alignment="34647" annotation_id="31260">
          <DiscourseConnective annotation_id="31260" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I call on him to withdraw his remark.</en>
      <fr>Je trouve que c'est une insulte <DiscourseConnective annotation_id="34634">à</DiscourseConnective> mon égard, <Alignment alignment="34076" annotation_id="34647">
          <DiscourseConnective annotation_id="34647" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="34662">qu'</DiscourseConnective>il la retire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31302" docOffset="221">
      <en>In relation to the matter in hand, I can firmly state that my party and my government fully support the compromise proposed by our rapporteur, to which I made a substantial contribution.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34679">Pour</DiscourseConnective> le reste, je peux dire et préciser <DiscourseConnective annotation_id="34719">que</DiscourseConnective> mon parti <DiscourseConnective annotation_id="34733">et</DiscourseConnective> mon gouvernement soutiennent entièrement le compromis qui vous est proposé par notre rapporteur et auquel j'ai beaucoup contribué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31489" docOffset="222">
      <en>Mr Turmes, <Alignment alignment="34884" annotation_id="31500">
          <DiscourseConnective annotation_id="31500" sense="Expansion.Conjunction">moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, seems to forget that gas oil is currently less expensive in Belgium than in Luxembourg <Alignment alignment="34974" annotation_id="31597">
          <DiscourseConnective annotation_id="31597" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that any petrol pump tourists there may be are not heading for Luxembourg, but for Belgium at this point in time.</en>
      <fr>M. Turmes semble <Alignment alignment="10602" annotation_id="34884">
          <DiscourseConnective annotation_id="34884" sense="Expansion.Conjunction">d'ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> oublier <DiscourseConnective annotation_id="34903">que</DiscourseConnective> le gasoil est actuellement moins cher <DiscourseConnective annotation_id="34945">en</DiscourseConnective> Belgique <DiscourseConnective annotation_id="34957">qu'</DiscourseConnective>au Luxembourg <Alignment alignment="19013" annotation_id="34974">
          <DiscourseConnective annotation_id="34974" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="34977">que</DiscourseConnective>, si tourisme à la pompe il y a, ce n'est pas vers le Luxembourg, <DiscourseConnective annotation_id="35046">mais</DiscourseConnective> bien vers la Belgique qu'il s'oriente actuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31715" id="376" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="31715" docOffset="223">
      <en>Very well.</en>
      <fr>(EN) Très bien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31726" docOffset="224">
      <en>We note what Mrs Lulling has said, <Alignment alignment="35173" annotation_id="31761">
          <DiscourseConnective annotation_id="31761" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am sure that the statements made in this House will be clarified.</en>
      <fr>Nous prenons note de ce que vient de dire Mme Lulling <Alignment alignment="31761" annotation_id="35173">
          <DiscourseConnective annotation_id="35173" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="35194">que</DiscourseConnective> les déclarations faites dans cette Assemblée seront clarifiées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31833" docOffset="225">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31855" docOffset="226">
      <en>The vote will take place on Thursday, 13 March 2008.</en>
      <fr>Le vote aura lieu le jeudi 13 mars 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
