<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>School Fresh Fruit Scheme (amendment of Single CMO Regulation) (debate)</en>
    <fr>Programme en faveur de la consommation de fruits à l'école (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="72" id="084" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="72" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Niels Busk, on behalf of the Committee on Agriculture and Rural Development, on the proposal for a Council regulation amending Regulations (EC) No 1290/2005 on the financing of the common agricultural policy and (EC) No 1234/2007 establishing a common organisation of agricultural markets and on specific provisions for certain agricultural products (Single CMO regulation) in order to set up a School Fruit Scheme - C6-0315/2008 -.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de M. Busk, au nom de la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="155">et</DiscourseConnective> du développement rural, sur la proposition de règlement du Conseil modifiant les règlements (CE) n° 1290/2005 relatif au financement de la politique agricole commune <DiscourseConnective annotation_id="324">et</DiscourseConnective> (CE) n° 1234/2007 portant organisation commune des marchés dans le secteur agricole <DiscourseConnective annotation_id="411">et</DiscourseConnective> dispositions spécifiques en ce qui concerne certains produits de ce secteur (règlement "OCM unique") <DiscourseConnective annotation_id="515">en vue de</DiscourseConnective> la mise en place d'un programme en faveur de la consommation de fruits à l'école - C6-0315/2008 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="536" id="085" name="Niels Busk">
    <ParallelChunk annotation_id="536" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - (DA) Mr President, Commissioner Fischer-Boel, Minister Barnier, ladies and gentlemen, the Commission has tabled an extremely constructive proposal for setting up a school fruit scheme in order to reverse the unfortunate trend of increased obesity amongst European schoolchildren.</en>
      <fr>rapporteur. - (DA) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Monsieur le Ministre, chers collègues, la Commission a déposé une proposition extrêmement constructive visant <DiscourseConnective annotation_id="799">à</DiscourseConnective> mettre en place un programme <DiscourseConnective annotation_id="830">en</DiscourseConnective> faveur de la consommation de fruits à l'école <DiscourseConnective annotation_id="879">afin de</DiscourseConnective> renverser la tendance à l'obésité croissante observée chez les écoliers européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="830" docOffset="3">
      <en>It is a proposal that I warmly welcome.</en>
      <fr>Je me félicite de cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="870" docOffset="4">
      <en>The World Health Organization (WHO) recommends that children eat 400 g of fruit and vegetables per day.</en>
      <fr>Selon les recommandations de l'Organisation mondiale de la santé (OMS), les enfants devraient manger 400 g de fruits <DiscourseConnective annotation_id="1124">et</DiscourseConnective> légumes par jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="974" docOffset="5">
      <en>Unfortunately, there are very few children who do this.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1145">Malheureusement</DiscourseConnective>, peu d'enfants sont <DiscourseConnective annotation_id="1181">dans ce cas</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1030" docOffset="6">
      <en>In the EU, 22 million children are overweight <DiscourseConnective annotation_id="1076" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> approximately 5 million children are severely overweight.</en>
      <fr>Dans l'UE, 22 millions d'enfants sont en surpoids, dont environ 5 millions sont obèses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1138" docOffset="7">
      <en>The worst thing about this is that the number is rising by 400 000 children each year.</en>
      <fr>Le pire, c'est <DiscourseConnective annotation_id="1297">que</DiscourseConnective> ce chiffre ne cesse d'augmenter: 400 000 enfants supplémentaires sont concernés chaque année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1225" docOffset="8">
      <en>An increased intake of fruit and vegetables reduces the risk of a large number of diseases and prevents overweight and severe overweight.</en>
      <fr>La consommation de fruits <DiscourseConnective annotation_id="1421">et</DiscourseConnective> de légumes réduit les risques de maladie <DiscourseConnective annotation_id="1465">et</DiscourseConnective> permet de prévenir le surpoids <DiscourseConnective annotation_id="1499">et</DiscourseConnective> l'obésité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1363" docOffset="9">
      <en>Eating habits are established in childhood <Alignment alignment="1569" annotation_id="1406">
          <DiscourseConnective annotation_id="1406" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the indications are that children who learn to eat a lot of fruit and vegetables continue to do so as adults.</en>
      <fr>Les habitudes alimentaires se forment pendant l'enfance <Alignment alignment="37119" annotation_id="1569">
          <DiscourseConnective annotation_id="1569" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il semble <DiscourseConnective annotation_id="1582">que</DiscourseConnective> les enfants qui apprennent <DiscourseConnective annotation_id="1613">à</DiscourseConnective> manger beaucoup de fruits <DiscourseConnective annotation_id="1641">et</DiscourseConnective> de légumes restent de grands consommateurs de ces produits à l'âge adulte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1520" docOffset="10">
      <en>It is therefore vital that we intervene at an early stage <Alignment alignment="1792" annotation_id="1578">
          <DiscourseConnective annotation_id="1578" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to succeed in influencing our children's eating habits.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="1726">par conséquent</DiscourseConnective> essentiel <DiscourseConnective annotation_id="1751">que</DiscourseConnective> nous intervenions <DiscourseConnective annotation_id="1773">à</DiscourseConnective> un stade précoce <Alignment alignment="1578" annotation_id="1792">
          <DiscourseConnective annotation_id="1792" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons influencer les habitudes alimentaires de nos enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1644" docOffset="11">
      <en>Excessive weight entails a greater risk of cardiovascular disease, diabetes, high blood pressure and certain forms of cancer.</en>
      <fr>La surcharge pondérale augmente le risque de maladies cardiovasculaires, de diabète, d'hypertension <DiscourseConnective annotation_id="1962">et</DiscourseConnective> de certaines formes de cancer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1770" docOffset="12">
      <en>These diseases constitute an ever increasing threat to public health in the EU, <DiscourseConnective annotation_id="1850" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the cost of treatment weighs heavily on Member States' health budgets.</en>
      <fr>Ces maladies constituent une menace <DiscourseConnective annotation_id="2032">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2040">en plus</DiscourseConnective> sérieuse <DiscourseConnective annotation_id="2057">pour</DiscourseConnective> la santé publique dans l'UE, sans parler du coût des traitements, qui pèse lourd sur le budget de santé des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1925" docOffset="13">
      <en>The Commission refers to its impact assessment, in which two studies were carried out which shed light on the link between health expenditure and too low an intake of fruit and vegetables.</en>
      <fr>La Commission renvoie <DiscourseConnective annotation_id="2207">à</DiscourseConnective> son analyse d'impact, dans le cadre de laquelle deux études ont mis en lumière le lien entre les dépenses en matière de santé <DiscourseConnective annotation_id="2335">et</DiscourseConnective> une consommation insuffisante de fruits <DiscourseConnective annotation_id="2378">et</DiscourseConnective> de légumes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2114" docOffset="14">
      <en>Expenditure on a school fruit scheme should be viewed in this light, <DiscourseConnective annotation_id="2183" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2187" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> the scheme will represent an actual saving in the Member States' health budgets.</en>
      <fr>Les dépenses liées au programme en faveur de la consommation de fruits à l'école doivent être envisagées dans ce contexte: le programme permettrait ainsi aux États membres de réaliser des économies sur leur budget en matière de santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2278" docOffset="15">
      <en>
        <Alignment alignment="2628" annotation_id="2278">
          <DiscourseConnective annotation_id="2278" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it will, overall, have a positive effect, first and foremost on public health, but also on the European economy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2278" annotation_id="2628">
          <DiscourseConnective annotation_id="2628" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce programme aura un effet positif <DiscourseConnective annotation_id="2679">tout d'abord</DiscourseConnective> sur la santé publique, <DiscourseConnective annotation_id="2715">mais aussi</DiscourseConnective> sur l'économie européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2397" docOffset="16">
      <en>
        <Alignment alignment="2753" annotation_id="2397">
          <DiscourseConnective annotation_id="2397" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Until</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have achieved the objective of getting children to eat 400 g of fruit per day, it will be the case that the more fruit that children eat the greater the savings.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6548" annotation_id="2753">
          <DiscourseConnective annotation_id="2753" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Jusqu'à ce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous atteignions l'objectif final de 400 g de fruits et légumes par jour, il est évident <DiscourseConnective annotation_id="2857">que</DiscourseConnective> plus les enfants mangeront des fruits, plus les économies réalisées seront importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2568" docOffset="17">
      <en>
        <Alignment alignment="50098" annotation_id="2568">
          <DiscourseConnective annotation_id="2568" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, prevention is cheaper than cure.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10761" annotation_id="2949">
          <DiscourseConnective annotation_id="2949" sense="Contingency.Cause.Result">Autrement dit</DiscourseConnective>
        </Alignment>, mieux vaut prévenir que guérir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2607" docOffset="18">
      <en>As rapporteur, I have proposed that we quadruple the amount that is intended to be appropriated in the Community budget.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="2999">tant que</DiscourseConnective> rapporteur, j'ai proposé <DiscourseConnective annotation_id="3033">que</DiscourseConnective> nous quadruplions le montant <DiscourseConnective annotation_id="3066">qu'</DiscourseConnective>il convient de prévoir dans le budget communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2728" docOffset="19">
      <en>The Commission's original proposal of EUR 90 million would, unfortunately, only stretch to a single piece of fruit <DiscourseConnective annotation_id="2843" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective> a week for 30 weeks for children aged six to ten years.</en>
      <fr>La proposition initiale de la Commission, qui met sur la table 90 millions d'euros, ne permettrait de distribuer qu'un fruit par semaine aux enfants âgés de six <DiscourseConnective annotation_id="3283">à</DiscourseConnective> dix ans pendant 30 semaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2904" docOffset="20">
      <en>This is far from enough <Alignment alignment="3342" annotation_id="2928">
          <DiscourseConnective annotation_id="2928" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the scheme is to have any appreciable effect on children's eating habits.</en>
      <fr>C'est loin d'être suffisant <Alignment alignment="22986" annotation_id="3342">
          <DiscourseConnective annotation_id="3342" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons que le programme influence de manière sensible les habitudes alimentaires des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3005" docOffset="21">
      <en>One piece of fruit one day a week is not sufficient to change eating habits or to have an effect on public health.</en>
      <fr>Un fruit par semaine n'est pas suffisant <DiscourseConnective annotation_id="3486">pour</DiscourseConnective> changer les habitudes alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="3526">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3529">pour</DiscourseConnective> avoir un effet notable sur la santé publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3120" docOffset="22">
      <en>The optimum solution would be for all children to receive one piece of fruit every school day.</en>
      <fr>La meilleure solution serait <DiscourseConnective annotation_id="3609">que</DiscourseConnective> tous les enfants reçoivent un fruit chaque jour d'école.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3215" docOffset="23">
      <en>It is therefore necessary to mobilise more funds in the Community budget.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="3677">dès lors</DiscourseConnective> essentiel de mobiliser des fonds plus importants dans le budget communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3289" docOffset="24">
      <en>A majority in the Committee on Agriculture and Rural Development agreed to mobilise EUR 500 million and dispense with the national cofinancing.</en>
      <fr>La majorité des membres de la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="3823">et</DiscourseConnective> du développement rural se sont accordés <DiscourseConnective annotation_id="3866">à</DiscourseConnective> dire qu'il fallait mobiliser 500 millions d'euros <DiscourseConnective annotation_id="3918">et</DiscourseConnective> se passer de cofinancement national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3433" docOffset="25">
      <en>I do not agree with this.</en>
      <fr>Je ne partage pas ce point de vue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3459" docOffset="26">
      <en>I hope <Alignment alignment="4572" annotation_id="3466">
          <DiscourseConnective annotation_id="3466" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> that in the vote today we can sort this matter out, <Alignment alignment="4073" annotation_id="3528">
          <DiscourseConnective annotation_id="3528" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have retabled a proposal on behalf of my Group to the effect that we should mobilise EUR 360 million.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="3466" annotation_id="4002">
          <DiscourseConnective annotation_id="4002" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4017">que</DiscourseConnective> nous pourrons tirer ce point au clair lors du vote, <Alignment alignment="38756" annotation_id="4073">
          <DiscourseConnective annotation_id="4073" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai déposé une proposition au nom de mon groupe en vue de mobiliser une somme de 360 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3635" docOffset="27">
      <en>This should be supplemented by the Member States' contribution and <DiscourseConnective annotation_id="3702" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> will, overall, provide a far higher amount than the EUR 500 million.</en>
      <fr>Ce montant devra être complété par une contribution des États membres, ce qui devrait donner, <DiscourseConnective annotation_id="4279">au total</DiscourseConnective>, un montant bien supérieur à ces 500 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3781" docOffset="28">
      <en>A majority in the Committee on Agriculture and Rural Development <Alignment alignment="4431" annotation_id="3846">
          <DiscourseConnective annotation_id="3846" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> agreed that only fruit and vegetables from EU countries should be distributed under the scheme.</en>
      <fr>La majorité des membres de la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="4401">et</DiscourseConnective> du développement rural ont <Alignment alignment="3846" annotation_id="4431">
          <DiscourseConnective annotation_id="4431" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> estimé <DiscourseConnective annotation_id="4448">que</DiscourseConnective> seuls des fruits <DiscourseConnective annotation_id="4469">et</DiscourseConnective> légumes produits dans les États membres devraient être distribués dans le cadre de ce programme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3947" docOffset="29">
      <en>This, for me, is far too protectionist, and will <DiscourseConnective annotation_id="3996" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> make the scheme very bureaucratic.</en>
      <fr>Cette proposition est, selon moi, bien trop protectionniste <DiscourseConnective annotation_id="4629">et</DiscourseConnective> contribuerait à rendre le programme excessivement bureaucratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4036" docOffset="30">
      <en>It must <Alignment alignment="4709" annotation_id="4044">
          <DiscourseConnective annotation_id="4044" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be the Member States which decide - from the list compiled by the Commission - which fruit can be distributed <Alignment alignment="4828" annotation_id="4164">
          <DiscourseConnective annotation_id="4164" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which fruit will be included in the scheme.</en>
      <fr>Il revient <Alignment alignment="14623" annotation_id="4709">
          <DiscourseConnective annotation_id="4709" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux États membres de décider - sur la base d'une liste établie par la Commission - quel fruit peut être distribué <Alignment alignment="4164" annotation_id="4828">
          <DiscourseConnective annotation_id="4828" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> quel fruit sera inclus dans le programme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4212" id="086" name="Michel Barnier">
    <ParallelChunk annotation_id="4212" docOffset="31">
      <en>President-in-Office of the Council. - (FR) Mr President, we in the Presidency are very happy to discuss this scheme with the European Parliament, <DiscourseConnective annotation_id="4358" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> proposed by the European Commission and brought personally - and I should like to pay tribute to her - by Mrs Fischer Boel.</en>
      <fr>président <DiscourseConnective annotation_id="4883">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - Monsieur le Président, nous sommes très heureux, la Présidence est très heureuse de discuter de ce programme avec le Parlement européen, tel qu'il a été proposé par la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="5099">et</DiscourseConnective> porté personnellement - je veux lui rendre hommage - par Mme Mariann Fischer Boel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4485" docOffset="32">
      <en>It is an important scheme for the nutrition of the youngest citizens, <DiscourseConnective annotation_id="4555" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is a practical and effective step to combat the rise in obesity among young people.</en>
      <fr>C'est un programme important <DiscourseConnective annotation_id="5214">pour</DiscourseConnective> la nutrition des plus jeunes citoyens, c'est un acte concret <DiscourseConnective annotation_id="5280">et</DiscourseConnective> efficace <DiscourseConnective annotation_id="5292">pour</DiscourseConnective> lutter contre le développement de l'obésité chez les jeunes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4646" docOffset="33">
      <en>Mr Busk has just stated the figures, <Alignment alignment="5397" annotation_id="4683">
          <DiscourseConnective annotation_id="4683" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I can corroborate them: one child in five in Europe is overweight or at risk of obesity.</en>
      <fr>M. Busk vient de rappeler les chiffres <Alignment alignment="4683" annotation_id="5397">
          <DiscourseConnective annotation_id="5397" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je les confirme: un enfant sur cinq est en surpoids <DiscourseConnective annotation_id="5452">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5455">en</DiscourseConnective> risque d'obésité <DiscourseConnective annotation_id="5475">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4776" docOffset="34">
      <en>Childhood obesity in Europe is growing by 2% per year.</en>
      <fr>L'obésité infantile augmente de 2 % par an sur notre continent!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4831" docOffset="35">
      <en>We must <Alignment alignment="5560" annotation_id="4839">
          <DiscourseConnective annotation_id="4839" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> encourage young people to vary their diet and to consume more fruit and vegetables.</en>
      <fr>Il s'agit <Alignment alignment="729" annotation_id="5560">
          <DiscourseConnective annotation_id="5560" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'inciter les jeunes <DiscourseConnective annotation_id="5586">à</DiscourseConnective> diversifier leur alimentation <DiscourseConnective annotation_id="5618">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5621">à</DiscourseConnective> consommer davantage de fruits <DiscourseConnective annotation_id="5653">et</DiscourseConnective> de légumes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4933" docOffset="36">
      <en>I believe, ladies and gentlemen, that implementing this scheme, which everyone is in favour of, shows the important role that the common agricultural policy can play and does play in encouraging the consumption and, more simply, the production of healthy, quality produce.</en>
      <fr>Je pense, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="5687">et</DiscourseConnective> Messieurs, <DiscourseConnective annotation_id="5701">que</DiscourseConnective> la mise en œuvre de ce programme, qui est souhaité par tous, démontre le rôle important <DiscourseConnective annotation_id="5793">que</DiscourseConnective> la Politique agricole commune peut jouer <DiscourseConnective annotation_id="5838">et</DiscourseConnective> joue <DiscourseConnective annotation_id="5846">pour</DiscourseConnective> encourager la consommation <DiscourseConnective annotation_id="5878">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="5882">avant</DiscourseConnective> elle, la production de produits sains et de qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5206" docOffset="37">
      <en>Agriculture is naturally suited to meet this dual challenge, which consists of the challenge of quantity - which was <Alignment alignment="28258" annotation_id="5323">
          <DiscourseConnective annotation_id="5323" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> its first challenge, with the first contract drawn up with farmers in the 1960s - but <Alignment alignment="6151" annotation_id="5414">
          <DiscourseConnective annotation_id="5414" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the challenge of quality, relating to the quality and safety of products.</en>
      <fr>L'agriculture a naturellement vocation <DiscourseConnective annotation_id="5980">à</DiscourseConnective> répondre à ce double défi, qui est celui du défi quantitatif - c'était <Alignment alignment="8258" annotation_id="6053">
          <DiscourseConnective annotation_id="6053" sense="Expansion.Conjunction">d'ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> son premier défi, le premier contrat passé avec les agriculteurs dans les années 60 -, <Alignment alignment="5414" annotation_id="6151">
          <DiscourseConnective annotation_id="6151" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le défi qualitatif: qualité <DiscourseConnective annotation_id="6190">et</DiscourseConnective> sécurité des produits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5494" docOffset="38">
      <en>That, ladies and gentlemen, proves that Europe can respond and does respond to the specific concerns of our fellow citizens <Alignment alignment="63116" annotation_id="5618">
          <DiscourseConnective annotation_id="5618" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that agriculture is clearly at the centre of the major challenges faced by our society.</en>
      <fr>En cela, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="6234">et</DiscourseConnective> Messieurs les députés, c'est bien <DiscourseConnective annotation_id="6271">la preuve que</DiscourseConnective> l'Europe peut répondre <DiscourseConnective annotation_id="6308">et</DiscourseConnective> répond <DiscourseConnective annotation_id="6318">à</DiscourseConnective> des préoccupations concrètes de nos concitoyens <Alignment alignment="5618" annotation_id="6368">
          <DiscourseConnective annotation_id="6368" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6371">que</DiscourseConnective> l'agriculture est bien au carrefour des grands enjeux de notre société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5710" docOffset="39">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="5710" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective> we talk about this 'fruit and vegetables' scheme, we are talking about a tangible, people-based Europe, centred on citizens, which Europeans expect.</en>
      <fr>En parlant de ce programme "fruits <DiscourseConnective annotation_id="6482">et</DiscourseConnective> légumes", nous parlons d'une Europe concrète, citoyenne, humaine, <DiscourseConnective annotation_id="6551">que</DiscourseConnective> les citoyens attendent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5864" docOffset="40">
      <en>This programme, ladies and gentlemen, has been very well-received within the Council of Ministers, <Alignment alignment="7080" annotation_id="5963">
          <DiscourseConnective annotation_id="5963" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the debates we have had, which we will continue today and tomorrow, show that, overall, we are all making progress on this issue.</en>
      <fr>Il y a un accueil, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="6607">et</DiscourseConnective> Messieurs, très positif de ce programme au sein du Conseil de ministres <Alignment alignment="389" annotation_id="6682">
          <DiscourseConnective annotation_id="6682" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les débats que nous avons menés, <DiscourseConnective annotation_id="6718">que</DiscourseConnective> nous continuerons aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="6752">et</DiscourseConnective> demain, montrent <DiscourseConnective annotation_id="6772">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="6777">globalement</DiscourseConnective>, nous avançons tous ensemble sur cette idée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6097" docOffset="41">
      <en>It is my intention to achieve a political agreement in the Council this week.</en>
      <fr>Mon intention est d'arriver à un accord politique au Conseil cette semaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6175" docOffset="42">
      <en>That is why I am naturally paying close attention to Parliament's position on this issue <Alignment alignment="7001" annotation_id="6264">
          <Alignment alignment="7001" annotation_id="6264">
            <DiscourseConnective annotation_id="6264" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> I can include your position and your support in the debates of the Council.</en>
      <fr>Voilà pourquoi je suis naturellement très attentif <DiscourseConnective annotation_id="6961">à</DiscourseConnective> la position du Parlement sur ce sujet <Alignment alignment="14944" annotation_id="7001">
          <Alignment alignment="6264" annotation_id="7001">
            <DiscourseConnective annotation_id="7001" sense="Contingency.Cause.Result">avant de</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> pouvoir intégrer votre position <DiscourseConnective annotation_id="7042">et</DiscourseConnective> votre soutien aux débats du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6348" docOffset="43">
      <en>Finally, Mr President, I should like to offer my sincerest thanks to your rapporteur, Mr Busk, for the very detailed and impassioned work he has done on this issue, <Alignment alignment="112699" annotation_id="6513">
          <DiscourseConnective annotation_id="6513" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now I am happy to listen to you, and the Commissioner.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="7094">enfin</DiscourseConnective>, Monsieur le Président, dire mes remerciements très sincères <DiscourseConnective annotation_id="7161">à</DiscourseConnective> votre rapporteur, Niels Busk, <DiscourseConnective annotation_id="7193">pour</DiscourseConnective> le travail très précis <DiscourseConnective annotation_id="7221">et</DiscourseConnective> très passionné qu'il a fait sur ce dossier, <Alignment alignment="6513" annotation_id="7268">
          <DiscourseConnective annotation_id="7268" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7271">maintenant</DiscourseConnective> je suis heureux de vous écouter, <DiscourseConnective annotation_id="7315">comme</DiscourseConnective> Mme la commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6572" id="087" name="Mariann Fischer Boel">
    <ParallelChunk annotation_id="6572" docOffset="44">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, firstly it feels good to have Parliament behind me on the proposal on the School Fruit Scheme.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="7396">premièrement</DiscourseConnective>, je tiens à dire à quel point je suis heureuse que le Parlement soutienne ma proposition de mettre en place un programme en faveur de la consommation de fruits à l'école.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6709" docOffset="45">
      <en>I would, <Alignment alignment="64098" annotation_id="6718">
          <DiscourseConnective annotation_id="6718" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I normally do, thank the committee and the rapporteur, Niels Busk, for the work that has been done.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6718" annotation_id="7580">
          <DiscourseConnective annotation_id="7580" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'habitude, je voudrais remercier la commission <DiscourseConnective annotation_id="7634">et</DiscourseConnective> M. Busk, le rapporteur, <DiscourseConnective annotation_id="7661">pour</DiscourseConnective> le travail qui a été réalisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6821" docOffset="46">
      <en>
        <Alignment alignment="7696" annotation_id="6821">
          <DiscourseConnective annotation_id="6821" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Before</DiscourseConnective>
        </Alignment> I comment on some of the issues that have been raised here - and in Parliament as well - I would just like to say something about a topic that has recently been discussed at some length in the Council.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6821" annotation_id="7696">
          <DiscourseConnective annotation_id="7696" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Avant d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>en venir <DiscourseConnective annotation_id="7713">à</DiscourseConnective> certaines des questions qui ont été soulevées ici - <DiscourseConnective annotation_id="7767">ainsi</DiscourseConnective> qu'en commission - je voudrais dire quelques mots concernant un sujet qui a récemment fait l'objet de longues discussions au sein du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7030" docOffset="47">
      <en>A number of Member States have asked to be able, in some cases, to ask parents for a contribution to the Scheme.</en>
      <fr>Plusieurs États membres ont demandé <DiscourseConnective annotation_id="7951">à</DiscourseConnective> pouvoir, dans certains cas, demander aux parents une petite contribution <DiscourseConnective annotation_id="8026">pour</DiscourseConnective> la mise en place de ce programme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7143" docOffset="48">
      <en>The arguments for and against are not straightforward.</en>
      <fr>Il y a naturellement des arguments <DiscourseConnective annotation_id="8100">pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8105">et</DiscourseConnective> contre, mais aucun n'est vraiment convaincant à 100 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7198" docOffset="49">
      <en>In the end, the Commission has agreed that Member States should have the freedom to require cofinancing from parents in some cases.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8163">Finalement</DiscourseConnective>, la Commission a décidé <DiscourseConnective annotation_id="8198">que</DiscourseConnective> les États membres seraient libres de demander aux parents une participation financière dans certains cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7330" docOffset="50">
      <en>
        <Alignment alignment="1106" annotation_id="7330">
          <Alignment alignment="8308" annotation_id="7330">
            <Alignment alignment="8308" annotation_id="7330">
              <Alignment alignment="8308" annotation_id="7330">
                <DiscourseConnective annotation_id="7330" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, I see no reason to force this on all Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8889" annotation_id="8308">
          <Alignment alignment="6018" annotation_id="8308">
            <Alignment alignment="17184" annotation_id="8308">
              <Alignment alignment="19765" annotation_id="8308">
                <DiscourseConnective annotation_id="8308" sense="Comparison.Contrast">D'un autre côté</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, je ne vois aucune raison d'imposer cela <DiscourseConnective annotation_id="8365">à</DiscourseConnective> tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7401" docOffset="51">
      <en>
        <Alignment alignment="64878" annotation_id="7401">
          <DiscourseConnective annotation_id="7401" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> we would make it possible for Member States to choose whether they want to take this possibility on board.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20247" annotation_id="8391">
          <DiscourseConnective annotation_id="8391" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pensons permettre aux États membre de décider eux-mêmes <DiscourseConnective annotation_id="8467">s'</DiscourseConnective>ils veulent user de cette possibilité ou non.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7518" docOffset="52">
      <en>
        <Alignment alignment="8588" annotation_id="7518">
          <DiscourseConnective annotation_id="7518" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="8515" annotation_id="7523">
          <DiscourseConnective annotation_id="7523" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we review the Scheme in 2012 we would really focus on the end-value to be gained from parental contributions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12048" annotation_id="8515">
          <DiscourseConnective annotation_id="8515" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous réexaminerons le programme <DiscourseConnective annotation_id="8555">en</DiscourseConnective> 2012, nous nous concentrerons <Alignment alignment="14599" annotation_id="8588">
          <DiscourseConnective annotation_id="8588" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur la plus-value que peut apporter la contribution des parents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7638" docOffset="53">
      <en>I have said from the beginning that what we are now putting on the table is not going to solve the obesity problems among young people in Europe, <Alignment alignment="55498" annotation_id="7784">
          <DiscourseConnective annotation_id="7784" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that it will be a helping hand and give a clear signal from the Commission that it is important to give our young people good eating habits.</en>
      <fr>J'ai toujours dit que la proposition que nous mettons sur la table aujourd'hui ne permettrait pas de résoudre le problème de l'obésité chez les jeunes <DiscourseConnective annotation_id="8810">en</DiscourseConnective> Europe, <Alignment alignment="7921" annotation_id="8821">
          <DiscourseConnective annotation_id="8821" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="8835">qu'</DiscourseConnective>elle pourrait néanmoins donner un coup de pouce utile <DiscourseConnective annotation_id="8892">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="8896">en tout cas</DiscourseConnective>, un signal clair de la part de la Commission quant à l'importance d'inculquer à nos jeunes de bonnes habitudes alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7939" docOffset="54">
      <en>With regard to the overall budget, we have allocated EUR 90 million.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9033">En</DiscourseConnective> ce qui concerne le budget global, nous avons proposé une enveloppe de 90 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8008" docOffset="55">
      <en>I have seen some different figures, <Alignment alignment="91195" annotation_id="8044">
          <DiscourseConnective annotation_id="8044" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Niels Busk rightly said - from EUR 500 million down to EUR 360 million - <Alignment alignment="9250" annotation_id="8120">
          <DiscourseConnective annotation_id="8120" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EUR 90 million that we have proposed is certainly not written in stone for the future.</en>
      <fr>D'autres chiffres ont été proposés, <Alignment alignment="39515" annotation_id="9163">
          <DiscourseConnective annotation_id="9163" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> Niels Busk vient très justement de le rappeler - de 360 à 500 millions d'euros - <Alignment alignment="10820" annotation_id="9250">
          <DiscourseConnective annotation_id="9250" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le montant <DiscourseConnective annotation_id="9266">que</DiscourseConnective> nous avons proposé n'est évidemment pas gravé dans le marbre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8215" docOffset="56">
      <en>I think that we should <Alignment alignment="55921" annotation_id="8238">
          <DiscourseConnective annotation_id="8238" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> take into account in our review of the whole programme to be made in 2012 whether we need to increase the budget.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="9341">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="9346">lorsque</DiscourseConnective> nous réexaminerons le programme <DiscourseConnective annotation_id="9386">en</DiscourseConnective> 2012, nous devrons <Alignment alignment="12961" annotation_id="9408">
          <DiscourseConnective annotation_id="9408" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> décider <DiscourseConnective annotation_id="9426">s'</DiscourseConnective>il est nécessaire d'augmenter le budget.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8357" docOffset="57">
      <en>I think it has been important that we have indicated that we are ready to reallocate the money.</en>
      <fr>Nous avons également indiqué <DiscourseConnective annotation_id="9498">que</DiscourseConnective> nous étions disposés <DiscourseConnective annotation_id="9523">à</DiscourseConnective> redistribuer ces crédits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8453" docOffset="58">
      <en>
        <Alignment alignment="9551" annotation_id="8453">
          <DiscourseConnective annotation_id="8453" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a surplus of money in one Member State, it can be reallocated.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17065" annotation_id="9551">
          <DiscourseConnective annotation_id="9551" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> un État membre ne dépense pas tous les crédits qui lui ont été alloués, ceux-ci pourront être redistribués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8528" docOffset="59">
      <en>That will hopefully mean that we spend the money in the best possible way.</en>
      <fr>Cela nous permettra, je l'espère, de dépenser cet argent de la meilleur façon possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8603" docOffset="60">
      <en>Regarding the type of fruit and vegetables to be distributed, I feel that it is very safe to leave this in the capable hands of the Member States.</en>
      <fr>En ce qui concerne le type de fruits <DiscourseConnective annotation_id="9787">et</DiscourseConnective> de légumes devant être distribués, je crois <DiscourseConnective annotation_id="9834">qu'</DiscourseConnective>il est préférable de <DiscourseConnective annotation_id="9858">s'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="9860">en</DiscourseConnective> remettre aux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8750" docOffset="61">
      <en>Whether they want to use processed food or to deliver local fruit and vegetables -or even to have the possibility of distributing ACP bananas to their children - the final choice should definitely be made by the Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9891">Qu'</DiscourseConnective>ils souhaitent utiliser des denrées alimentaires transformées <DiscourseConnective annotation_id="9956">ou</DiscourseConnective> distribuer des fruits <DiscourseConnective annotation_id="9981">et</DiscourseConnective> légumes produits au niveau local - <DiscourseConnective annotation_id="10019">ou</DiscourseConnective> qu'ils souhaitent <DiscourseConnective annotation_id="10040">même</DiscourseConnective> avoir la possibilité de distribuer des bananes ACP <DiscourseConnective annotation_id="10096">à</DiscourseConnective> leurs enfants - je pense vraiment que la décision finale revient aux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8977" docOffset="62">
      <en>I think that in this way we will get by far the best result.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="10191">que</DiscourseConnective> c'est de cette manière que nous obtiendrons les meilleurs résultats, et de loin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9038" docOffset="63">
      <en>I am looking forward to a fruitful discussion on this issue.</en>
      <fr>Je m'attends donc <DiscourseConnective annotation_id="10294">à</DiscourseConnective> une discussion fructueuse sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9099" id="088" name="Maria Petre">
    <ParallelChunk annotation_id="9099" docOffset="64">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (RO) Mr President, Commissioner, Mr Barnier, first of all, I would like to thank our rapporteur for the work he has done and the efforts he has made to reconcile the different points of view.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (RO) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Monsieur Barnier, <DiscourseConnective annotation_id="10438">tout d'abord</DiscourseConnective>, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="10461">à</DiscourseConnective> remercier notre rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="10490">pour</DiscourseConnective> le travail qu'il a accompli <DiscourseConnective annotation_id="10523">et</DiscourseConnective> pour les efforts qu'il a déployé <DiscourseConnective annotation_id="10559">afin de</DiscourseConnective> concilier les différents points de vue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9324" docOffset="65">
      <en>We all agree on how important this scheme is in terms of teaching children to adopt healthy habits and therefore combat obesity, but also in terms of helping families who cannot afford to buy fruit for their children.</en>
      <fr>Nous reconnaissons tous l'importance que revêt ce programme <DiscourseConnective annotation_id="10667">pour</DiscourseConnective> inciter nos enfants <DiscourseConnective annotation_id="10692">à</DiscourseConnective> adopter des habitudes alimentaires saines <DiscourseConnective annotation_id="10736">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="10740">par conséquent</DiscourseConnective>, pour lutter contre l'obésité, <DiscourseConnective annotation_id="10786">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10797">pour</DiscourseConnective> aider les familles qui n'ont pas les moyens d'acheter des fruits <DiscourseConnective annotation_id="10867">pour</DiscourseConnective> leurs enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9542" docOffset="66">
      <en>I support the Commission's proposal, <Alignment alignment="10932" annotation_id="9579">
          <DiscourseConnective annotation_id="9579" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that it absolutely must be improved.</en>
      <fr>Je soutiens la proposition de la Commission, <Alignment alignment="15575" annotation_id="10932">
          <DiscourseConnective annotation_id="10932" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense néanmoins <DiscourseConnective annotation_id="10956">que</DiscourseConnective> celle-ci doit absolument être améliorée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9628" docOffset="67">
      <en>The EUR 90 million proposed in annual funding is not enough.</en>
      <fr>L'enveloppe annuelle de 90 millions d'euros qui a été proposée n'est pas suffisante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9689" docOffset="68">
      <en>Supplementing the funds already allocated is one of the conditions for this scheme's success.</en>
      <fr>L'augmentation des crédits <DiscourseConnective annotation_id="11113">déjà</DiscourseConnective> alloués est l'une des conditions de la réussite de ce programme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9783" docOffset="69">
      <en>I <Alignment alignment="71602" annotation_id="9785">
          <DiscourseConnective annotation_id="9785" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> think that the proposal made in the Committee on Agriculture and Rural Development to rule out parents having to contribute to this should be introduced at least for the scheme's launch.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="9785" annotation_id="11192">
          <DiscourseConnective annotation_id="11192" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il serait judicieux d'intégrer la proposition formulée par la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="11295">et</DiscourseConnective> du développement rural visant <DiscourseConnective annotation_id="11328">à</DiscourseConnective> ne pas obliger les parents <DiscourseConnective annotation_id="11357">à</DiscourseConnective> participer financièrement <DiscourseConnective annotation_id="11385">à</DiscourseConnective> la mise en place de ce programme, ou <DiscourseConnective annotation_id="11424">en tout cas</DiscourseConnective>, pas au début.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9977" docOffset="70">
      <en>I would <Alignment alignment="11463" annotation_id="9985">
          <DiscourseConnective annotation_id="9985" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to encourage, as part of the scheme, the provision of fresh, traditional fruit, produced on the Community's territory.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="12111" annotation_id="11463">
          <DiscourseConnective annotation_id="11463" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> encourager, dans le cadre de ce programme, la distribution de fruits frais traditionnels, produits sur le territoire de la Communauté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10114" docOffset="71">
      <en>I would like to stress the fact that the Member States need to specify which fruit are to be distributed, taking into specific consideration the seasonal fruit and vegetables produced locally.</en>
      <fr>Les États membres doivent préciser quelles sortes de fruits pourront être distribués, en tenant compte des fruits <DiscourseConnective annotation_id="11722">et</DiscourseConnective> légumes de saison produits au niveau local.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10307" docOffset="72">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="10307" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> required by the principle of subsidiarity, Member States should, <DiscourseConnective annotation_id="10375" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> determining the target group, be granted sufficient flexibility to enable them, in keeping with their needs, to supply school fruit to as wide a circle of consumers as possible.</en>
      <fr>Dans le respect du principe de subsidiarité, les États membres devraient disposer d'une flexibilité suffisante dans la définition du groupe cible, ce qui leur permettrait d'étendre, conformément à leurs nécessités, la distribution de fruits au plus grand nombre possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10558" docOffset="73">
      <en>The scheme should equally bring young consumers to appreciate fruit and vegetables and should <Alignment alignment="12143" annotation_id="10652">
          <DiscourseConnective annotation_id="10652" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> have a highly positive effect on public health and the fight against child poverty, especially in new Member States.</en>
      <fr>Ce programme amènerait en outre les jeunes consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="12098">à</DiscourseConnective> apprécier les fruits <DiscourseConnective annotation_id="12121">et</DiscourseConnective> légumes <DiscourseConnective annotation_id="12132">et</DiscourseConnective> devrait <Alignment alignment="35040" annotation_id="12143">
          <DiscourseConnective annotation_id="12143" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir des conséquences résolument positives sur la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="12214">et</DiscourseConnective> sur la lutte contre la pauvreté infantile, <DiscourseConnective annotation_id="12260">en particulier</DiscourseConnective> dans les nouveaux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10779" docOffset="74">
      <en>Provision may be made for joint measures to promote consumption of certain products, to be combined with an additional health and nutrition education component and to provide encouragement to regional producers, especially those in mountain regions.</en>
      <fr>Il pourrait être envisageable de mener des actions communes <DiscourseConnective annotation_id="12368">en vue de</DiscourseConnective> développer la consommation de certains produits, <DiscourseConnective annotation_id="12427">en</DiscourseConnective> les accompagnant d'une éducation en matière de santé <DiscourseConnective annotation_id="12483">et</DiscourseConnective> d'alimentation, <DiscourseConnective annotation_id="12502">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12505">en</DiscourseConnective> encourageant les producteurs régionaux, <DiscourseConnective annotation_id="12548">en particulier</DiscourseConnective> ceux des zones montagneuses.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11029" id="089" name="María Isabel Salinas García">
    <ParallelChunk annotation_id="11029" docOffset="75">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (ES) Mr President, this scheme has been long-awaited by the fruit and vegetable sector, not only because of the difficulties that it is facing, but <Alignment alignment="60118" annotation_id="11207">
          <DiscourseConnective annotation_id="11207" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> because of the worrying decline in consumption.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (ES) Monsieur le Président, il s'agit d'un programme très attendu par le secteur des fruits <DiscourseConnective annotation_id="12708">et</DiscourseConnective> légumes, <DiscourseConnective annotation_id="12720">non seulement</DiscourseConnective> en raison des difficultés <DiscourseConnective annotation_id="12760">que</DiscourseConnective> celui-ci traverse, <Alignment alignment="11207" annotation_id="12783">
          <DiscourseConnective annotation_id="12783" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> à cause du déclin préoccupant de la consommation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11260" docOffset="76">
      <en>This scheme is intended to improve public health <Alignment alignment="90052" annotation_id="11309">
          <DiscourseConnective annotation_id="11309" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <Alignment alignment="12903" annotation_id="11315">
          <DiscourseConnective annotation_id="11315" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe it should be a European scheme, with full Community financing.</en>
      <fr>Ce programme est destiné <DiscourseConnective annotation_id="12869">à</DiscourseConnective> améliorer la santé publique <Alignment alignment="11309" annotation_id="12899">
          <DiscourseConnective annotation_id="12899" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="22137" annotation_id="12903">
          <DiscourseConnective annotation_id="12903" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je crois qu'il devrait s'agir d'un programme européen, entièrement pris en charge par le budget communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11396" docOffset="77">
      <en>I do not agree that parents should have to contribute to its funding <Alignment alignment="3616" annotation_id="11465">
          <DiscourseConnective annotation_id="11465" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the same thing will happen as always: those children whose parents can afford to contribute will eat fruit and vegetables in school, <Alignment alignment="96194" annotation_id="11606">
          <DiscourseConnective annotation_id="11606" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> those who cannot will be left outside the scheme.</en>
      <fr>Je ne pense pas <DiscourseConnective annotation_id="13046">qu'</DiscourseConnective>il soit judicieux de faire participer les parents <DiscourseConnective annotation_id="13099">à</DiscourseConnective> son financement, <Alignment alignment="27912" annotation_id="13118">
          <DiscourseConnective annotation_id="13118" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il se passera ce <DiscourseConnective annotation_id="13139">qu'</DiscourseConnective>il se passe toujours: les enfants dont les parents peuvent se permettre de contribuer financièrement mangeront des fruits <DiscourseConnective annotation_id="13264">et</DiscourseConnective> des légumes <DiscourseConnective annotation_id="13279">à</DiscourseConnective> l'école, <Alignment alignment="11606" annotation_id="13290">
          <DiscourseConnective annotation_id="13290" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les autres seront tenus hors du programme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11664" docOffset="78">
      <en>This scheme must <Alignment alignment="13362" annotation_id="11681">
          <DiscourseConnective annotation_id="11681" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be financed by the Community <Alignment alignment="13398" annotation_id="11720">
          <Alignment alignment="13398" annotation_id="11720">
            <DiscourseConnective annotation_id="11720" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> it can be applied uniformly.</en>
      <fr>Ce programme doit <Alignment alignment="17241" annotation_id="13362">
          <DiscourseConnective annotation_id="13362" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> être financé par la Communauté <Alignment alignment="11720" annotation_id="13398">
          <Alignment alignment="731" annotation_id="13398">
            <DiscourseConnective annotation_id="13398" sense="Contingency.Cause.Result">de façon à ce que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> son application soit homogène.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11757" docOffset="79">
      <en>I <Alignment alignment="13459" annotation_id="11759">
          <DiscourseConnective annotation_id="11759" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> particularly want to say that emphasis must be placed on educational measures.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="24596" annotation_id="13459">
          <DiscourseConnective annotation_id="13459" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner <DiscourseConnective annotation_id="13479">que</DiscourseConnective> l'accent doit être mis sur les mesures éducatives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11843" docOffset="80">
      <en>This scheme must not simply involve children eating apples; <DiscourseConnective annotation_id="11903" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective>, they must know what type of apple they are eating <Alignment alignment="7466" annotation_id="11961">
          <DiscourseConnective annotation_id="11961" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what its nutritional properties are <DiscourseConnective annotation_id="12001" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> they must understand the beneficial effects of that fruit on their health and development.</en>
      <fr>Ce programme ne peut se contenter de <DiscourseConnective annotation_id="13571">simplement</DiscourseConnective> inciter les enfants à manger des pommes: les enfants doivent savoir quel type de pomme ils mangent <Alignment alignment="12184" annotation_id="13681">
          <DiscourseConnective annotation_id="13681" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelles en sont les propriétés nutritionnelles; ils doivent comprendre les effets bénéfiques de ce fruit sur leur santé <DiscourseConnective annotation_id="13804">et</DiscourseConnective> sur leur développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12096" docOffset="81">
      <en>Naturally, the products must come with full quality guarantees, with priority being given, <Alignment alignment="13936" annotation_id="12187">
          <DiscourseConnective annotation_id="12187" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> possible, to seasonal fruit.</en>
      <fr>Naturellement, les produits doivent présenter toutes les garanties de qualité, la priorité étant donnée, <Alignment alignment="4249" annotation_id="13936">
          <DiscourseConnective annotation_id="13936" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> possible, aux fruits de saison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12219" docOffset="82">
      <en>
        <Alignment alignment="69484" annotation_id="12219">
          <DiscourseConnective annotation_id="12219" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, where possible, I support the distribution of fruits and vegetables of Community origin.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="39453" annotation_id="13979">
          <DiscourseConnective annotation_id="13979" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> favorable à la distribution de fruits <DiscourseConnective annotation_id="14027">et</DiscourseConnective> légumes d'origine communautaire <DiscourseConnective annotation_id="14062">lorsque</DiscourseConnective> cela est possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12314" docOffset="83">
      <en>I believe that the beneficial effects of this scheme, which I applaud <Alignment alignment="14157" annotation_id="12384">
          <DiscourseConnective annotation_id="12384" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> on which I congratulate the Commissioner, will be seen immediately.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="14098">que</DiscourseConnective> les effets bénéfiques de ce programme, <DiscourseConnective annotation_id="14141">que</DiscourseConnective> j'applaudis <Alignment alignment="25796" annotation_id="14157">
          <DiscourseConnective annotation_id="14157" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14160">pour</DiscourseConnective> lequel je tiens à féliciter la commissaire, seront visibles immédiatement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12456" docOffset="84">
      <en>They will be seen not only in the present and future health of our children and their food education, but also, and very importantly, in the fruit and vegetable sector.</en>
      <fr>Ils seront visibles <DiscourseConnective annotation_id="14260">non seulement</DiscourseConnective> sur la santé présente <DiscourseConnective annotation_id="14296">et</DiscourseConnective> future de nos enfants <DiscourseConnective annotation_id="14321">et</DiscourseConnective> sur leur éducation alimentaire, <DiscourseConnective annotation_id="14356">mais aussi</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="14368">et</DiscourseConnective> c'est tout aussi important, dans le secteur des fruits <DiscourseConnective annotation_id="14426">et</DiscourseConnective> légumes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12625" docOffset="85">
      <en>This is a productive sector which truly forms part of our European cultural heritage <Alignment alignment="14536" annotation_id="12710">
          <DiscourseConnective annotation_id="12710" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which allows us to enjoy a balanced, healthy and varied diet.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="14441">s'</DiscourseConnective>agit d'un secteur productif qui fait partie intégrante de notre patrimoine culturel européen <Alignment alignment="12710" annotation_id="14536">
          <DiscourseConnective annotation_id="14536" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui nous permet d'avoir un régime alimentaire équilibré, sain <DiscourseConnective annotation_id="14601">et</DiscourseConnective> varié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12776" docOffset="86">
      <en>I feel it is worthwhile trusting and investing in this scheme to distribute fruit and vegetables in our schools.</en>
      <fr>Je crois que cela vaut la peine de croire <DiscourseConnective annotation_id="14653">et</DiscourseConnective> d'investir dans ce programme visant <DiscourseConnective annotation_id="14692">à</DiscourseConnective> distribuer des fruits <DiscourseConnective annotation_id="14716">et</DiscourseConnective> des légumes dans nos écoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12889" docOffset="87">
      <en>In my opinion, the budget is somewhat limited <Alignment alignment="14797" annotation_id="12935">
          <DiscourseConnective annotation_id="12935" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would repeat that I support full Community financing of such an ambitious scheme.</en>
      <fr>Selon moi, le budget est légèrement insuffisant, <Alignment alignment="105" annotation_id="14797">
          <DiscourseConnective annotation_id="14797" sense="Contingency.Cause.Result">c'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je le répète, je pense que ce programme doit entièrement être pris en charge par le budget communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13022" id="090" name="Donato Tommaso Veraldi">
    <ParallelChunk annotation_id="13022" docOffset="88">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - (IT) Mr President, ladies and gentlemen, I very much value the positive and intelligent work done by Mr Busk on this proposal, which forms part of the reform of the common organisation of the market in fruit and vegetables, designed to reinforce the sector's competitiveness and the way in which it is tailored to the market, and to combat the fall in consumption.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (IT) Monsieur le Président, chers collègues, j'apprécie énormément le travail positif <DiscourseConnective annotation_id="15030">et</DiscourseConnective> intelligent <DiscourseConnective annotation_id="15045">que</DiscourseConnective> M. Busk a accompli sur cette proposition, qui s'inscrit dans le cadre de la réforme de l'organisation commune du marché des fruits <DiscourseConnective annotation_id="15180">et</DiscourseConnective> légumes, dont l'objectif est de renforcer la compétitivité de ce secteur <DiscourseConnective annotation_id="15256">et</DiscourseConnective> son adéquation au marché, <DiscourseConnective annotation_id="15285">ainsi</DiscourseConnective> que de lutter contre le déclin de la consommation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13418" docOffset="89">
      <en>The proposed scheme to promote fruit and vegetables in schools would help to encourage young people to eat fruit and increase consumption.</en>
      <fr>Le programme proposé par la Commission <DiscourseConnective annotation_id="15381">pour</DiscourseConnective> promouvoir la distribution de fruits <DiscourseConnective annotation_id="15423">et</DiscourseConnective> de légumes dans les écoles encouragera les jeunes <DiscourseConnective annotation_id="15476">à</DiscourseConnective> manger des fruits <DiscourseConnective annotation_id="15496">et</DiscourseConnective> contribuera à augmenter la consommation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13557" docOffset="90">
      <en>
        <Alignment alignment="15540" annotation_id="13557">
          <Alignment alignment="75164" annotation_id="13557">
            <DiscourseConnective annotation_id="13557" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the free distribution of fruit and vegetables in schools should be aimed at combating the problem of overweight schoolchildren; it is a well-known fact, unfortunately, that over 22 million children are affected by obesity.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13557" annotation_id="15540">
          <Alignment alignment="13557" annotation_id="15540">
            <DiscourseConnective annotation_id="15540" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la distribution gratuite de fruits <DiscourseConnective annotation_id="15585">et</DiscourseConnective> de légumes dans les écoles devrait avoir pour objectif de lutter contre le problème de surpoids chez les écoliers. Il a été démontré, <DiscourseConnective annotation_id="15722">malheureusement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="15739">que</DiscourseConnective> plus de 22 millions d'enfants étaient touchés par l'obésité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13793" docOffset="91">
      <en>In order to effectively implement the scheme to distribute fruit in schools, it is vital for Community aid to cover all the associated logistical costs, such as the purchase of the appropriate vending machines, which would <DiscourseConnective annotation_id="14016" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective> have to come out of schools' budgets or from pupils' families.</en>
      <fr>Pour assurer une application efficace de ce programme visant <DiscourseConnective annotation_id="15865">à</DiscourseConnective> distribuer des fruits dans les écoles, il est indispensable <DiscourseConnective annotation_id="15927">que</DiscourseConnective> l'aide communautaire couvre également tous les frais logistiques y étant associés, tels <DiscourseConnective annotation_id="16019">que</DiscourseConnective> l'achat des distributeurs automatiques appropriés. Dans le cas contraire, ces frais devront être assumés par les budgets des écoles <DiscourseConnective annotation_id="16155">ou</DiscourseConnective> par les familles des élèves.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14089" docOffset="92">
      <en>National funding ought <Alignment alignment="16219" annotation_id="14112">
          <DiscourseConnective annotation_id="14112" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> to be of an additional nature, and ought to be restricted to new schemes and the extension of existing ones.</en>
      <fr>Le financement national devrait <Alignment alignment="15077" annotation_id="16219">
          <DiscourseConnective annotation_id="16219" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> venir en complément de cette aide <DiscourseConnective annotation_id="16258">et</DiscourseConnective> devrait être consacré exclusivement <DiscourseConnective annotation_id="16297">à</DiscourseConnective> la création de nouveaux programmes <DiscourseConnective annotation_id="16334">et</DiscourseConnective> à l'extension des programmes existants.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14231" id="091" name="Alyn Smith">
    <ParallelChunk annotation_id="14231" docOffset="93">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - Mr President, there is nothing to dislike in this proposal <Alignment alignment="16484" annotation_id="14326">
          <DiscourseConnective annotation_id="14326" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I commend our rapporteur for coming up with it, especially with an election in the offing.</en>
      <fr>au nom du groupe des Verts/ALE. - (EN) Monsieur le Président, il n'y a rien <DiscourseConnective annotation_id="16453">à</DiscourseConnective> jeter dans cette proposition <Alignment alignment="11599" annotation_id="16484">
          <DiscourseConnective annotation_id="16484" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je tiens à féliciter notre rapporteur de l'avoir présentée, qui plus est <DiscourseConnective annotation_id="16560">à</DiscourseConnective> la veille d'une élection.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14421" docOffset="94">
      <en>I think any politician in this room looking to June next year will be in favour of seeing Europe's children eating better and eating European local fruit.</en>
      <fr>Je pense que tous les hommes et femmes politiques présents dans cette pièce qui comptent se représenter en juin prochain seront favorables à l'idée de voir les enfants européens manger <DiscourseConnective annotation_id="16773">mieux</DiscourseConnective>, et surtout, manger des fruits bien de chez nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14576" docOffset="95">
      <en>It is good news for Europe's farmers as well <Alignment alignment="16887" annotation_id="14621">
          <DiscourseConnective annotation_id="14621" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is creating a local market.</en>
      <fr>C'est une bonne nouvelle <DiscourseConnective annotation_id="16854">pour</DiscourseConnective> les agriculteurs européens, <Alignment alignment="17923" annotation_id="16887">
          <DiscourseConnective annotation_id="16887" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela permettra de créer un marché local.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14662" docOffset="96">
      <en>It is good news for the health budget of the future <Alignment alignment="16990" annotation_id="14714">
          <DiscourseConnective annotation_id="14714" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> more importantly it is good news for the children themselves.</en>
      <fr>C'est une bonne nouvelle <DiscourseConnective annotation_id="16957">pour</DiscourseConnective> le futur budget de la santé <Alignment alignment="20911" annotation_id="16990">
          <DiscourseConnective annotation_id="16990" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, plus important encore, c'est une bonne nouvelle <DiscourseConnective annotation_id="17042">pour</DiscourseConnective> les enfants eux-mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14780" docOffset="97">
      <en>
        <Alignment alignment="17070" annotation_id="14780">
          <DiscourseConnective annotation_id="14780" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we start children eating healthy at a young age, they will keep up the habit.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20329" annotation_id="17070">
          <DiscourseConnective annotation_id="17070" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous apprenons à nos enfants à manger sainement dès le plus jeune âge, ils conserveront cette bonne habitude à l'âge adulte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14861" docOffset="98">
      <en>Finland has demonstrated and proven that aggressive intervention at an early age does make a difference, <Alignment alignment="17300" annotation_id="14966">
          <DiscourseConnective annotation_id="14966" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is very much to be welcomed.</en>
      <fr>La Finlande a prouvé <DiscourseConnective annotation_id="17219">qu'</DiscourseConnective>une intervention offensive dès le plus jeune âge pouvait faire la différence, <Alignment alignment="20695" annotation_id="17300">
          <DiscourseConnective annotation_id="17300" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a de quoi se réjouir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15004" docOffset="99">
      <en>
        <Alignment alignment="17330" annotation_id="15004">
          <DiscourseConnective annotation_id="15004" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we speculate a little on the agriculture budget now, we will accumulate on the health budget of the future.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23044" annotation_id="17330">
          <DiscourseConnective annotation_id="17330" sense="Contingency.Condition">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> spéculant un peu sur le budget agricole aujourd'hui, nous pourrons faire des économies sur le budget de la santé demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15115" docOffset="100">
      <en>Coming from Scotland I am ashamed to say that we have a particular interest in this, in that 21% - one in five - of our primary school children are overweight.</en>
      <fr>Venant moi-même d'Écosse, je dois avouer <DiscourseConnective annotation_id="17495">que</DiscourseConnective> nous y trouvons un intérêt particulier, <DiscourseConnective annotation_id="17539">puisque</DiscourseConnective> 21 % de nos enfants qui fréquentent une école primaire - un sur cinq - sont en surpoids.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15275" docOffset="101">
      <en>That is utterly unsustainable.</en>
      <fr>Cette situation n'est pas tenable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15306" docOffset="102">
      <en>We cannot look towards a future of increasing obesity, <DiscourseConnective annotation_id="15361" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> this is part of the solution to that <Alignment alignment="63018" annotation_id="15401">
          <DiscourseConnective annotation_id="15401" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am delighted to commend it to the House.</en>
      <fr>Nous ne pouvons rester sans rien faire alors que le nombre d'enfants obèses ne cesse de croître. Ce programme fait partie de la solution <DiscourseConnective annotation_id="17808">pour</DiscourseConnective> lutter contre ce problème <Alignment alignment="5179" annotation_id="17839">
          <DiscourseConnective annotation_id="17839" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis ravi de pouvoir le recommander <DiscourseConnective annotation_id="17881">à</DiscourseConnective> cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15448" docOffset="103">
      <en>It is good news all round.</en>
      <fr>Ce ne sont là que des bonnes nouvelles.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15475" id="092" name="Bairbre de Brún">
    <ParallelChunk annotation_id="15475" docOffset="104">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (GA) - Mr President, this proposal will fulfil the objectives of the Union in relation to the common agricultural policy (CAP) and will provide a funding framework for initiatives aimed at increasing the amount of fruit and vegetables eaten by children.</en>
      <fr>Monsieur le Président, cette proposition permettra à l'Union d'atteindre ses objectifs <DiscourseConnective annotation_id="18027">en</DiscourseConnective> matière de politique agricole commune (PAC) <DiscourseConnective annotation_id="18074">et</DiscourseConnective> offrira un cadre de financement <DiscourseConnective annotation_id="18109">pour</DiscourseConnective> des initiatives visant <DiscourseConnective annotation_id="18137">à</DiscourseConnective> augmenter le nombre de fruits <DiscourseConnective annotation_id="18169">et</DiscourseConnective> légumes consommés par les enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15763" docOffset="105">
      <en>This could help to combat childhood obesity and will <Alignment alignment="18276" annotation_id="15816">
          <DiscourseConnective annotation_id="15816" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> benefit our fruit and vegetable farmers in the long term.</en>
      <fr>Cela pourrait aider <DiscourseConnective annotation_id="18227">à</DiscourseConnective> lutter contre l'obésité infantile <DiscourseConnective annotation_id="18263">et</DiscourseConnective> profitera <Alignment alignment="10171" annotation_id="18276">
          <DiscourseConnective annotation_id="18276" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> au secteur des fruits <DiscourseConnective annotation_id="18308">et</DiscourseConnective> légumes <DiscourseConnective annotation_id="18319">à</DiscourseConnective> long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15879" docOffset="106">
      <en>Eating habits and patterns are developed during the first few years of life.</en>
      <fr>Les habitudes alimentaires se forment pendant les premières années de la vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15956" docOffset="107">
      <en>As such, it is important that we are able to encourage healthier eating habits among children.</en>
      <fr>C'est pourquoi il importe <DiscourseConnective annotation_id="18437">que</DiscourseConnective> nous soyons capables de promouvoir des habitudes alimentaires plus saines auprès des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16051" docOffset="108">
      <en>The Member States should be able to choose the best method.</en>
      <fr>Les États membres devraient être autorisés <DiscourseConnective annotation_id="18578">à</DiscourseConnective> choisir la meilleure méthode.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16111" docOffset="109">
      <en>Research suggests that eating patterns tend to be unhealthiest in low-income households.</en>
      <fr>Plusieurs études révèlent <DiscourseConnective annotation_id="18636">que</DiscourseConnective> les mauvaises habitudes alimentaires tendent <DiscourseConnective annotation_id="18685">à</DiscourseConnective> se rencontrer plus fréquemment dans les ménages à bas revenus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16200" docOffset="110">
      <en>
        <Alignment alignment="17398" annotation_id="16200">
          <DiscourseConnective annotation_id="16200" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the distribution of free fruit and vegetables in schools could make a large difference to children's eating habits.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16200" annotation_id="18750">
          <DiscourseConnective annotation_id="18750" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la distribution de fruits <DiscourseConnective annotation_id="18792">et</DiscourseConnective> légumes gratuits dans les écoles pourrait permettre de modifier <DiscourseConnective annotation_id="18859">en</DiscourseConnective> profondeur les habitudes alimentaires des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16327" docOffset="111">
      <en>I welcome Mr Niels Busk's report and thank him and the Commissioner for the work they have done.</en>
      <fr>Je salue le rapport de M. Busk <DiscourseConnective annotation_id="18944">et</DiscourseConnective> le remercie, <DiscourseConnective annotation_id="18960">ainsi</DiscourseConnective> que la commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="18986">pour</DiscourseConnective> le travail qu'ils ont effectué.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16424" id="093" name="Jeffrey Titford">
    <ParallelChunk annotation_id="16424" docOffset="112">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - Mr President, this project is being dressed up as all about concern for the welfare of children.</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - (EN) Monsieur le Président, ce projet est présenté <DiscourseConnective annotation_id="19102">comme</DiscourseConnective> ayant pour principale préoccupation le bien-être des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16555" docOffset="113">
      <en>
        <Alignment alignment="19170" annotation_id="16555">
          <DiscourseConnective annotation_id="16555" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the real agenda is a disturbing mixture of Nanny Brussels, control-freakism, sheer naked propaganda and market fixing.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21812" annotation_id="19170">
          <DiscourseConnective annotation_id="19170" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le véritable agenda est un troublant mélange de contrôles à tout va, de propagande pure et dure <DiscourseConnective annotation_id="19277">et</DiscourseConnective> de régulation du marché, tout cela sous la houlette de mamie Bruxelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16683" docOffset="114">
      <en>Nanny Brussels likes to be in control of everything, including what we eat.</en>
      <fr>Mamie Bruxelles a besoin de tout contrôler, y compris ce que nous mangeons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16759" docOffset="115">
      <en>Putting itself in charge of what children eat at school is the first major step in that process.</en>
      <fr>S'occuper de ce que nos enfants mangent <DiscourseConnective annotation_id="19468">à</DiscourseConnective> l'école est la première grande étape de ce processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16856" docOffset="116">
      <en>The propaganda angle is that each piece of fruit will have an EU label on it <Alignment alignment="19605" annotation_id="16933">
          <DiscourseConnective annotation_id="16933" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the whole project will be supported by a massive publicity campaign.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19524">Pour</DiscourseConnective> ce qui est du côté propagande, chaque fruit portera une petite étiquette UE <Alignment alignment="16933" annotation_id="19605">
          <DiscourseConnective annotation_id="19605" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le projet sera soutenu par une campagne publicitaire massive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17006" docOffset="117">
      <en>In regard to the fruit market, I understand it will create a great many opportunities for mischief such as mandatory rules that all fruit must come from inside the EU.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19670">En</DiscourseConnective> ce qui concerne le marché des fruits, je crois comprendre que le programme permettra d'adopter toutes sortes de mesures stupides, telles <DiscourseConnective annotation_id="19810">que</DiscourseConnective> des règles obligatoires établissant <DiscourseConnective annotation_id="19850">que</DiscourseConnective> tous les fruits distribués doivent avoir été produits au sein de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17174" docOffset="118">
      <en>In the case of bananas, this could at a stroke rule out British suppliers who obtain their bananas from British Commonwealth Caribbean countries, <Alignment alignment="20092" annotation_id="17320">
          <DiscourseConnective annotation_id="17320" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="37904" annotation_id="17324">
          <DiscourseConnective annotation_id="17324" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will provide a lucrative new opportunity for the French islands of Guadeloupe and Martinique.</en>
      <fr>Dans le cas des bananes, cette règle exclurait d'office les fournisseurs britanniques qui s'approvisionnent dans les pays des Caraïbes faisant partie du Commonwealth, <Alignment alignment="17320" annotation_id="20092">
          <DiscourseConnective annotation_id="20092" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ouvrira <Alignment alignment="17324" annotation_id="20103">
          <DiscourseConnective annotation_id="20103" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> un nouveau marché lucratif <DiscourseConnective annotation_id="20135">pour</DiscourseConnective> les îles françaises de Guadeloupe <DiscourseConnective annotation_id="20174">et</DiscourseConnective> de Martinique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17426" id="094" name="Christa Klaß">
    <ParallelChunk annotation_id="17426" docOffset="119">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, Minister, ladies and gentlemen, we are being bombarded with headlines.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Monsieur le Ministre, chers collègues, les gros titres nous assaillent de toutes parts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17530" docOffset="120">
      <en>We are told that we are obese, our children are obese, we are eating the wrong foods <Alignment alignment="20439" annotation_id="17615">
          <DiscourseConnective annotation_id="17615" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we eat too little fresh fruit and too few vegetables.</en>
      <fr>On nous dit <DiscourseConnective annotation_id="20343">que</DiscourseConnective> nous sommes obèses, que nos enfants sont obèses, que nous mangeons trop de mauvaises choses <Alignment alignment="6820" annotation_id="20439">
          <DiscourseConnective annotation_id="20439" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas assez de fruits <DiscourseConnective annotation_id="20462">et</DiscourseConnective> de légumes frais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17673" docOffset="121">
      <en>Five portions per day, or around 400 g of fruit and vegetables, is the recommended daily allowance for a healthy and balanced diet.</en>
      <fr>Cinq fruits <DiscourseConnective annotation_id="20495">et</DiscourseConnective> légumes par jour - <DiscourseConnective annotation_id="20517">soit</DiscourseConnective> environ 400 g - c'est l'apport journalier recommandé <DiscourseConnective annotation_id="20575">pour</DiscourseConnective> un régime alimentaire sain <DiscourseConnective annotation_id="20607">et</DiscourseConnective> équilibré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17805" docOffset="122">
      <en>It is not always easy to keep to this.</en>
      <fr>Ce n'est pas toujours évident de s'y tenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17844" docOffset="123">
      <en>Food needs to be healthy, last a long time, taste good and cost as little as possible.</en>
      <fr>Les aliments doivent être sains, durer longtemps, avoir bon goût <DiscourseConnective annotation_id="20730">et</DiscourseConnective> coûter le moins cher possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17931" docOffset="124">
      <en>
        <Alignment alignment="20764" annotation_id="17931">
          <DiscourseConnective annotation_id="17931" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the fast pace of life today means that it is often difficult for us to balance the demands of family and work, <DiscourseConnective annotation_id="18051" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> we sometimes do not have enough time to cook and <DiscourseConnective annotation_id="18108" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective> choose semi-prepared or fully prepared products.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17931" annotation_id="20764">
          <DiscourseConnective annotation_id="20764" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le rythme de vie effréné que nous menons fait <DiscourseConnective annotation_id="20821">qu'</DiscourseConnective>il est souvent difficile <DiscourseConnective annotation_id="20849">pour</DiscourseConnective> nous de concilier nos obligations familiales <DiscourseConnective annotation_id="20899">et</DiscourseConnective> professionnelles, ce qui nous laisse peu de temps <DiscourseConnective annotation_id="20952">pour</DiscourseConnective> cuisiner <DiscourseConnective annotation_id="20966">et</DiscourseConnective> nous oblige à choisir des produits préparés et semi-préparés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18165" docOffset="125">
      <en>There is nothing wrong with this, provided we are aware of the importance of fresh fruit and vegetables.</en>
      <fr>Il n'y a rien de mal <DiscourseConnective annotation_id="21052">à</DiscourseConnective> cela, <DiscourseConnective annotation_id="21060">pour autant que</DiscourseConnective> nous soyons conscients de l'importance que revêtent les fruits <DiscourseConnective annotation_id="21139">et</DiscourseConnective> légumes frais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18270" docOffset="126">
      <en>People who learn to eat a diet rich in fruit and vegetables at an early stage will <DiscourseConnective annotation_id="18353" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> maintain a healthy diet later in life.</en>
      <fr>Les personnes qui ont été habituées dès le plus jeune âge à un régime riche <DiscourseConnective annotation_id="21233">en</DiscourseConnective> fruits <DiscourseConnective annotation_id="21243">et</DiscourseConnective> en légumes continueront à manger sainement à l'âge adulte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18397" docOffset="127">
      <en>I <Alignment alignment="21305" annotation_id="18399">
          <DiscourseConnective annotation_id="18399" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> expressly support the Commission's proposal to introduce a school fruit scheme funded to the tune of EUR 90 million.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18399" annotation_id="21305">
          <DiscourseConnective annotation_id="21305" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je soutiens expressément la proposition de la Commission visant <DiscourseConnective annotation_id="21384">à</DiscourseConnective> mettre en place un programme en faveur de la consommation de fruits à l'école, accompagné d'une enveloppe financière de l'ordre de 90 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18526" docOffset="128">
      <en>What a wonderful idea, Commissioner!</en>
      <fr>Quelle merveilleuse idée vous avez eue, Madame la Commissaire!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18563" docOffset="129">
      <en>
        <Alignment alignment="21601" annotation_id="18563">
          <DiscourseConnective annotation_id="18563" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="43969" annotation_id="18572">
          <DiscourseConnective annotation_id="18572" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have recognised in your provisions, Member States must be allowed to organise the scheme according to their own national requirements.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18563" annotation_id="21601">
          <DiscourseConnective annotation_id="21601" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="29909" annotation_id="21612">
          <DiscourseConnective annotation_id="21612" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez vous-même reconnu dans vos dispositions, les États membres doivent pouvoir organiser le programme selon leurs propres exigences nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18714" docOffset="130">
      <en>It must be possible to provide the relevant regional and seasonal produce.</en>
      <fr>Il doit être possible de distribuer des produits régionaux <DiscourseConnective annotation_id="21829">et</DiscourseConnective> saisonniers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18789" docOffset="131">
      <en>Member States must <Alignment alignment="50287" annotation_id="18808">
          <DiscourseConnective annotation_id="18808" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> develop a strategy to define the best way in which to implement a school fruit scheme and integrate it into the curriculum.</en>
      <fr>Les États membres doivent <Alignment alignment="45771" annotation_id="21871">
          <DiscourseConnective annotation_id="21871" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> élaborer une stratégie <DiscourseConnective annotation_id="21904">afin de</DiscourseConnective> déterminer la meilleure façon de mettre en œuvre un tel programme <DiscourseConnective annotation_id="21978">et</DiscourseConnective> de l'intégrer dans le programme scolaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18937" docOffset="132">
      <en>Healthy eating is part of general education.</en>
      <fr>La promotion d'une alimentation saine fait partie intégrante de l'éducation générale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18982" docOffset="133">
      <en>Children must learn, <Alignment alignment="22109" annotation_id="19003">
          <DiscourseConnective annotation_id="19003" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that, as well as a hot vegetable, carrots can <Alignment alignment="58512" annotation_id="19062">
          <DiscourseConnective annotation_id="19062" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be enjoyed in the form of soup, salad, cakes or in baked dishes.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="33375" annotation_id="22109">
          <DiscourseConnective annotation_id="22109" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les enfants doivent apprendre <DiscourseConnective annotation_id="22152">qu'en</DiscourseConnective> plus de se manger chaud, la carotte peut <Alignment alignment="19062" annotation_id="22199">
          <DiscourseConnective annotation_id="22199" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être consommée sous forme de soupe, de salade, de gâteaux <DiscourseConnective annotation_id="22267">ou</DiscourseConnective> dans des plats cuisinés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19132" docOffset="134">
      <en>They need to know what a potato tastes like <Alignment alignment="22348" annotation_id="19176">
          <DiscourseConnective annotation_id="19176" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not made into crisps or chips.</en>
      <fr>Ils doivent connaître le goût qu'a la pomme de terre <Alignment alignment="9298" annotation_id="22348">
          <DiscourseConnective annotation_id="22348" sense="Contingency.Condition">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle n'est pas préparée sous forme de frites <DiscourseConnective annotation_id="22400">ou</DiscourseConnective> de chips.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19216" docOffset="135">
      <en>They need to have their interest stimulated in the many ways of preparing regional produce.</en>
      <fr>Il convient d'éveiller leur intérêt <DiscourseConnective annotation_id="22449">en</DiscourseConnective> leur montrant les nombreuses manières de préparer les produits régionaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19308" docOffset="136">
      <en>Information is the only way to lay the foundations for a healthy diet.</en>
      <fr>L'information est le seul moyen de poser les fondements d'un régime alimentaire sain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19379" docOffset="137">
      <en>Knowledge is the key to a healthy lifestyle.</en>
      <fr>La connaissance est fondamentale <DiscourseConnective annotation_id="22645">pour</DiscourseConnective> instaurer une bonne hygiène de vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19424" docOffset="138">
      <en>The school fruit scheme can make a valuable contribution in this context.</en>
      <fr>Le programme en faveur de la consommation de fruits à l'école peut apporter une contribution précieuse <DiscourseConnective annotation_id="22789">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19498" id="095" name="Csaba Sándor Tabajdi">
    <ParallelChunk annotation_id="19498" docOffset="139">
      <en>(HU) Mr Barnier, Commissioner, like every initiative, this one too has many masters.</en>
      <fr>(HU) Monsieur Barnier, Madame la Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="22848">comme</DiscourseConnective> c'est souvent le cas pour les différentes initiatives, ce programme a lui <DiscourseConnective annotation_id="22928">aussi</DiscourseConnective> de nombreux créateurs autoproclamés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19583" docOffset="140">
      <en>After all, seven towns laid claim to being Homer's birthplace.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22971">Après tout</DiscourseConnective>, sept villes prétendent être le lieu de naissance d'Homer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19646" docOffset="141">
      <en>Many people think that this was their initiative.</en>
      <fr>De la même manière, de nombreuses personnes disent être <DiscourseConnective annotation_id="23097">à</DiscourseConnective> l'origine de cette initiative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19696" docOffset="142">
      <en>Based on the report of proceedings, I am proud that on 10 May 2005, in the debate on the reform of the market in fruit and vegetables, I proposed this scheme, <Alignment alignment="23316" annotation_id="19855">
          <DiscourseConnective annotation_id="19855" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am grateful to the Commissioner that it is now to become reality.</en>
      <fr>En m'appuyant sur le compte rendu des débats, je suis fier de pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="23200">dire que</DiscourseConnective> j'ai proposé ce programme le 10 mai 2005, pendant le débat sur la réforme du marché des fruits <DiscourseConnective annotation_id="23304">et</DiscourseConnective> légumes, <Alignment alignment="57" annotation_id="23316">
          <DiscourseConnective annotation_id="23316" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je remercie la commissaire d'avoir permis <DiscourseConnective annotation_id="23361">que</DiscourseConnective> ce rêve devienne réalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19927" docOffset="143">
      <en>Those who have spoken before me have explained why this is very important. It is important not just from a social perspective but also in order to teach young people about nutritional culture.</en>
      <fr>Les orateurs qui se sont exprimés <DiscourseConnective annotation_id="23425">avant</DiscourseConnective> moi ont expliqué à quel point ce programme était important, <DiscourseConnective annotation_id="23491">non seulement</DiscourseConnective> d'un point de vue social, <DiscourseConnective annotation_id="23531">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23536">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23546">afin d'</DiscourseConnective>enseigner aux jeunes notre culture alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20120" docOffset="144">
      <en>This is a French pear, <DiscourseConnective annotation_id="20143" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> I will not eat it <Alignment alignment="23654" annotation_id="20165">
          <DiscourseConnective annotation_id="20165" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is forbidden to eat it here.</en>
      <fr>J'ai ici une poire française. Je ne la mangerai pas, <Alignment alignment="22655" annotation_id="23654">
          <DiscourseConnective annotation_id="23654" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est interdit de manger dans l'hémicycle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20205" docOffset="145">
      <en>It is very important that, <DiscourseConnective annotation_id="20232" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> young people receive school fruit bearing the EU logo, they should know - from childhood onwards - that this is safe and not full of chemicals, <DiscourseConnective annotation_id="20381" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> wherever possible organic.</en>
      <fr>Il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="23722">que</DiscourseConnective>, dès le plus jeune âge, les jeunes sachent, lorsqu'ils reçoivent un fruit portant le logo UE, <DiscourseConnective annotation_id="23820">que</DiscourseConnective> celui-ci est sain <DiscourseConnective annotation_id="23842">et</DiscourseConnective> non bourré de substances chimiques, et qu'il est issu de la culture biologique, dans la mesure du possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20412" docOffset="146">
      <en>Let us teach children about nutritional culture, <Alignment alignment="24041" annotation_id="20461">
          <DiscourseConnective annotation_id="20461" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is a very important task.</en>
      <fr>Enseigner à nos enfants notre culture alimentaire est une tâche extrêmement importante, <Alignment alignment="20461" annotation_id="24041">
          <DiscourseConnective annotation_id="24041" sense="Temporal.Synchrony">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> faisons-le.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20495" docOffset="147">
      <en>I congratulate Mr Busk on this.</en>
      <fr>Je félicite M. Busk <DiscourseConnective annotation_id="24079">pour</DiscourseConnective> son travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20527" docOffset="148">
      <en>I will not eat [this pear], <Alignment alignment="24131" annotation_id="20555">
          <DiscourseConnective annotation_id="20555" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will not break the rules, <Alignment alignment="24179" annotation_id="20591">
          <DiscourseConnective annotation_id="20591" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that all of us can be proud of this scheme.</en>
      <fr>Je ne mangerai pas [cette poire], <Alignment alignment="20555" annotation_id="24131">
          <DiscourseConnective annotation_id="24131" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne veux pas enfreindre les règles, <Alignment alignment="20591" annotation_id="24179">
          <DiscourseConnective annotation_id="24179" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="24193">que</DiscourseConnective> chacun d'entre nous peut être fier de ce programme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20647" docOffset="149">
      <en>Thank you for your attention.</en>
      <fr>Je vous remercie de votre attention.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20677" id="096" name="Marian Harkin">
    <ParallelChunk annotation_id="20677" docOffset="150">
      <en>Mr President, sometimes it is great to be able to come into this Chamber and support a really positive European proposal <Alignment alignment="82333" annotation_id="20798">
          <DiscourseConnective annotation_id="20798" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, despite Mr Titford's attempt to deflate our good humour, today is such a day.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, cela fait du bien, parfois, de pouvoir venir dans cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="24380">et</DiscourseConnective> de soutenir une proposition européenne vraiment positive <Alignment alignment="11820" annotation_id="24440">
          <DiscourseConnective annotation_id="24440" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en dépit des efforts déployés par M. Titford <DiscourseConnective annotation_id="24489">pour</DiscourseConnective> entamer notre bonne humeur, je peux vous assurer que c'est le cas aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20881" docOffset="151">
      <en>This proposal ticks so many boxes.</en>
      <fr>Cette proposition répond à tellement de besoins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20916" docOffset="152">
      <en>It promotes healthy eating habits among young children and adolescents.</en>
      <fr>Elle permet de promouvoir des habitudes alimentaires saines auprès des jeunes enfants <DiscourseConnective annotation_id="24708">et</DiscourseConnective> des adolescents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20988" docOffset="153">
      <en>It enhances the overall health of young Europeans.</en>
      <fr>Elle permet d'améliorer l'état de santé général des jeunes Européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21039" docOffset="154">
      <en>It ensures that EU money is spent on a project that is already being shown to deliver positive results in many Member States, <DiscourseConnective annotation_id="21165" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is a practical, down-to-earth, workable proposal.</en>
      <fr>Elle permet de garantir <DiscourseConnective annotation_id="24822">que</DiscourseConnective> les fonds communautaires sont dépensés dans un projet qui a <DiscourseConnective annotation_id="24886">déjà</DiscourseConnective> fait ses preuves dans de nombreux États membres. Il <DiscourseConnective annotation_id="24943">s'</DiscourseConnective>agit enfin d'une proposition pragmatique, réaliste et réalisable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21222" docOffset="155">
      <en>I am very familiar with a similar programme in Ireland called 'Food Dudes' - <DiscourseConnective annotation_id="21299" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> my grandson has kept me up to date.</en>
      <fr>Un programme similaire, intitulé "Food Dudes", a été mis en place en Irlande - mon petit-fils m'<DiscourseConnective annotation_id="25107">en</DiscourseConnective> a parlé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21343" docOffset="156">
      <en>It has been shown that this programme is effective, with long-standing results across the age range 4-12 <DiscourseConnective annotation_id="21448" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> these results stand up regardless of gender, school size and socioeconomic factors.</en>
      <fr>Ce programme a prouvé son efficacité, puisqu'il a produit des résultats <DiscourseConnective annotation_id="25191">à</DiscourseConnective> long terme dans la catégorie des 4-12 ans, indépendamment du sexe, de la taille de l'école <DiscourseConnective annotation_id="25284">ou</DiscourseConnective> de facteurs socio-économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21536" docOffset="157">
      <en>
        <Alignment alignment="25318" annotation_id="21536">
          <DiscourseConnective annotation_id="21536" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we are building on firm foundations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21536" annotation_id="25318">
          <DiscourseConnective annotation_id="25318" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous nous reposons sur des bases solides.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21584" docOffset="158">
      <en>I am happy to support increased Community funding and to give particular consideration to organic and locally produced fruit and vegetables.</en>
      <fr>C'est avec une grande joie que je soutiens la proposition visant à augmenter le financement communautaire <DiscourseConnective annotation_id="25482">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25485">à</DiscourseConnective> accorder une considération particulière aux fruits <DiscourseConnective annotation_id="25538">et</DiscourseConnective> légumes issus de la production biologique <DiscourseConnective annotation_id="25583">et</DiscourseConnective> locale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21725" docOffset="159">
      <en>I want to congratulate the Commissioner and our rapporteur Mr Niels Busk, <Alignment alignment="25661" annotation_id="21799">
          <DiscourseConnective annotation_id="21799" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am very pleased to hear the response from the Council.</en>
      <fr>Je voudrais féliciter la commissaire <DiscourseConnective annotation_id="25631">et</DiscourseConnective> notre rapporteur, M. Busk, <Alignment alignment="21799" annotation_id="25661">
          <DiscourseConnective annotation_id="25661" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis ravie d'entendre la réponse du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21860" docOffset="160">
      <en>This proposal will contribute positively to quality of life and health in the EU.</en>
      <fr>Cette proposition contribuera <DiscourseConnective annotation_id="25742">à</DiscourseConnective> améliorer la qualité de vie <DiscourseConnective annotation_id="25772">et</DiscourseConnective> la santé dans l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21942" id="097" name="Hélène Goudin">
    <ParallelChunk annotation_id="21942" docOffset="161">
      <en>(SV) Mr President, the fact that fruit and vegetables are important for people is hardly news, nor is the fact that they are important foods for children.</en>
      <fr>(SV) Monsieur le Président, tout le monde sait <DiscourseConnective annotation_id="25842">que</DiscourseConnective> les fruits <DiscourseConnective annotation_id="25857">et</DiscourseConnective> légumes sont bons <DiscourseConnective annotation_id="25878">pour</DiscourseConnective> la santé, cela n'a rien de nouveau. <DiscourseConnective annotation_id="25919">Que</DiscourseConnective> ces aliments soient importants <DiscourseConnective annotation_id="25954">pour</DiscourseConnective> les enfants ne l'est pas non plus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22097" docOffset="162">
      <en>For children to be given fruit at school is a good thing.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25994">Que</DiscourseConnective> les enfants reçoivent des fruits <DiscourseConnective annotation_id="26031">à</DiscourseConnective> l'école est une bonne chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22155" docOffset="163">
      <en>It is good for health and provides a badly-needed energy supplement.</en>
      <fr>C'est bon <DiscourseConnective annotation_id="26072">pour</DiscourseConnective> la santé <DiscourseConnective annotation_id="26086">et</DiscourseConnective> leur fournit l'apport énergétique supplémentaire dont ils ont tant besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22224" docOffset="164">
      <en>
        <Alignment alignment="26164" annotation_id="22224">
          <DiscourseConnective annotation_id="22224" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, what does the proposal we are currently debating actually involve?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22224" annotation_id="26164">
          <DiscourseConnective annotation_id="26164" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="26169">qu'en</DiscourseConnective> est-il de la proposition dont nous débattons actuellement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22300" docOffset="165">
      <en>It is <Alignment alignment="36680" annotation_id="22306">
          <Alignment alignment="26244" annotation_id="22306">
            <DiscourseConnective annotation_id="22306" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> a pure propaganda proposal from the EU.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="26237">s'</DiscourseConnective>agit <Alignment alignment="17174" annotation_id="26244">
          <Alignment alignment="22306" annotation_id="26244">
            <DiscourseConnective annotation_id="26244" sense="Expansion.Conjunction">en réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> d'une propagande éhontée de la part de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22354" docOffset="166">
      <en>The purpose of this initiative is to win cheap political points <Alignment alignment="26382" annotation_id="22418">
          <DiscourseConnective annotation_id="22418" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> presumably at the same time persuading children of the excellent qualities of the EU.</en>
      <fr>L'objectif de cette initiative consiste <DiscourseConnective annotation_id="26340">à</DiscourseConnective> gagner des points politiques importants <Alignment alignment="22325" annotation_id="26382">
          <DiscourseConnective annotation_id="26382" sense="Temporal.Synchrony">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> essayant, sans doute, de vanter les innombrables qualités de l'UE auprès des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22510" docOffset="167">
      <en>The Committee on Agriculture and Rural Development has tabled some absurd proposals, including the claim that European fruit is better than any other fruit.</en>
      <fr>La commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="26507">et</DiscourseConnective> du développement rural a déposé plusieurs propositions absurdes. Elle essaie <DiscourseConnective annotation_id="26587">notamment</DiscourseConnective> de nous faire croire <DiscourseConnective annotation_id="26618">que</DiscourseConnective> les fruits européens sont meilleurs <DiscourseConnective annotation_id="26658">que</DiscourseConnective> les autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22667" docOffset="168">
      <en>Only EU fruit is to be provided, <Alignment alignment="26736" annotation_id="22700">
          <DiscourseConnective annotation_id="22700" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> bananas from remote regions.</en>
      <fr>Seuls des fruits produits dans l'UE pourront être distribués, <Alignment alignment="22700" annotation_id="26736">
          <DiscourseConnective annotation_id="26736" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> des bananes provenant des régions ultrapériphériques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22741" docOffset="169">
      <en>This is downright protectionism.</en>
      <fr>C'est carrément du protectionnisme!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22774" docOffset="170">
      <en>The intention is for children to learn that the EU is good <Alignment alignment="26915" annotation_id="22833">
          <DiscourseConnective annotation_id="22833" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that fruit from the EU is even better.</en>
      <fr>Ce programme a pour seul but d'apprendre <DiscourseConnective annotation_id="26879">à</DiscourseConnective> nos enfants <DiscourseConnective annotation_id="26893">que</DiscourseConnective> l'UE, c'est bien, <Alignment alignment="22833" annotation_id="26915">
          <DiscourseConnective annotation_id="26915" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="26918">que</DiscourseConnective> les fruits de l'UE, c'est <DiscourseConnective annotation_id="26948">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26955">mieux</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22876" docOffset="171">
      <en>The Commission and the European Parliament should be ashamed of themselves.</en>
      <fr>La Commission <DiscourseConnective annotation_id="26976">et</DiscourseConnective> le Parlement européen devraient avoir honte.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22952" id="098" name="James Nicholson">
    <ParallelChunk annotation_id="22952" docOffset="172">
      <en>Mr President, I am eating an apple courtesy of Mr Busk.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je mange une pomme que m'a gentiment offerte M. Busk.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23008" docOffset="173">
      <en>He is giving away apples outside <Alignment alignment="27144" annotation_id="23041">
          <DiscourseConnective annotation_id="23041" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="27149" annotation_id="23044">
          <DiscourseConnective annotation_id="23044" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> any Members want to go and get one I am sure Mr Busk will be happy to give them an apple!</en>
      <fr>Il distribue des pommes à l'extérieur <Alignment alignment="43248" annotation_id="27144">
          <DiscourseConnective annotation_id="27144" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="23044" annotation_id="27149">
          <DiscourseConnective annotation_id="27149" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains membres souhaitent aller <DiscourseConnective annotation_id="27186">en</DiscourseConnective> chercher une, je suis certain que M. Busk leur offrira avec grand plaisir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23137" docOffset="174">
      <en>I think this is an excellent report.</en>
      <fr>Je pense qu'il <DiscourseConnective annotation_id="27279">s'</DiscourseConnective>agit là d'un excellent rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23174" docOffset="175">
      <en>
        <Alignment alignment="71956" annotation_id="23174">
          <DiscourseConnective annotation_id="23174" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Ms Harkin said, we often come to this Chamber and cannot be as glowing and look forward to such a good initiative.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18003" annotation_id="27313">
          <DiscourseConnective annotation_id="27313" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit Mme Harkin, ce n'est pas tous les jours que nous pouvons venir dans cette Assemblée faire l'éloge d'une initiative qui nous semble terriblement bonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23292" docOffset="176">
      <en>We must, <Alignment alignment="27490" annotation_id="23301">
          <DiscourseConnective annotation_id="23301" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, provide more funds to ensure that our young people are able to access, partake of and utilise this opportunity to the full, <Alignment alignment="17656" annotation_id="23434">
          <DiscourseConnective annotation_id="23434" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is one of those rare occasions <DiscourseConnective annotation_id="23478" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we can offer something.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="23301" annotation_id="27490">
          <DiscourseConnective annotation_id="27490" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> dégager des fonds plus importants <DiscourseConnective annotation_id="27534">afin que</DiscourseConnective> nos jeunes puissent accéder et prendre part à ce programme et en tirer le plus possible, <Alignment alignment="18939" annotation_id="27632">
          <DiscourseConnective annotation_id="27632" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="27639">s'</DiscourseConnective>agit là d'une des rares occasions où nous avons quelque chose à offrir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23507" docOffset="177">
      <en>We complain about the situation and read in the press and the media about how bad the problems of obesity and suchlike are among schoolchildren.</en>
      <fr>Nous passons notre temps à nous plaindre <DiscourseConnective annotation_id="27754">et</DiscourseConnective> à lire dans la presse <DiscourseConnective annotation_id="27779">et</DiscourseConnective> dans les médias <DiscourseConnective annotation_id="27798">que</DiscourseConnective> les problèmes d'obésité deviennent de plus en plus courants chez les jeunes écoliers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23652" docOffset="178">
      <en>Our young people today are <DiscourseConnective annotation_id="23679" sense="Comparison.Concession">nonetheless</DiscourseConnective> excellent people but have lots of pressures on them that maybe we in the past did not have.</en>
      <fr>Il n'en reste pas moins que nos jeunes d'aujourd'hui sont formidables! <DiscourseConnective annotation_id="27959">Mais</DiscourseConnective> peut-être sont-ils soumis à des pressions auxquelles nous n'avons pas été confrontés nous-mêmes dans le passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23783" docOffset="179">
      <en>I think this is one opportunity where we can give them the possibility of good healthy eating.</en>
      <fr>Je pense qu'il <DiscourseConnective annotation_id="28090">s'</DiscourseConnective>agit d'une bonne occasion de leur donner la possibilité de prendre de bonnes habitudes alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23878" docOffset="180">
      <en>I welcome this, support this and offer my congratulations.</en>
      <fr>Je me félicite de cette proposition, je la soutiens de tout cœur <DiscourseConnective annotation_id="28258">et</DiscourseConnective> je félicite tous ceux qui y ont contribué.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23937" id="099" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="23937" docOffset="181">
      <en>- (RO) Mr President, Commissioner, the European Commission has proposed the allocation of EUR 90 million from the Community budget for a scheme where every child aged between 6 and 10 will receive one portion of fruit or vegetables every week.</en>
      <fr>- (RO) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, la Commission européenne a proposé d'allouer 90 millions d'euros du budget communautaire <DiscourseConnective annotation_id="28446">pour</DiscourseConnective> mettre en place un programme dans le cadre duquel chaque enfant âgé de 6 <DiscourseConnective annotation_id="28524">à</DiscourseConnective> 10 ans pourra recevoir un fruit <DiscourseConnective annotation_id="28558">ou</DiscourseConnective> une portion de légumes chaque semaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24181" docOffset="182">
      <en>I would urge Member States to expand this scheme and its associated financing, both at European and national level, <Alignment alignment="28744" annotation_id="24297">
          <Alignment alignment="28744" annotation_id="24297">
            <DiscourseConnective annotation_id="24297" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> all children, including those of pre-school age, can receive a portion of fruit every day.</en>
      <fr>Je demande instamment aux États membres d'étendre ce programme, <DiscourseConnective annotation_id="28664">ainsi</DiscourseConnective> que le financement y étant associé, tant au niveau européen <DiscourseConnective annotation_id="28730">que</DiscourseConnective> national, <Alignment alignment="46887" annotation_id="28744">
          <Alignment alignment="24297" annotation_id="28744">
            <DiscourseConnective annotation_id="28744" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> tous les enfants, y compris ceux d'âge préscolaire, puissent recevoir un fruit chaque jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24396" docOffset="183">
      <en>I hope that we will all approve the increase in the budget to EUR 500 million.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="28854">que</DiscourseConnective> nous approuverons la proposition visant <DiscourseConnective annotation_id="28898">à</DiscourseConnective> porter le budget <DiscourseConnective annotation_id="28917">à</DiscourseConnective> 500 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24475" docOffset="184">
      <en>I welcome the fact that the scheme must only involve fresh fruit and vegetables produced in the European Union.</en>
      <fr>Je me félicite <DiscourseConnective annotation_id="28956">que</DiscourseConnective> ce programme <DiscourseConnective annotation_id="28973">soit</DiscourseConnective> limité aux fruits <DiscourseConnective annotation_id="28996">et</DiscourseConnective> légumes frais produits dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24587" docOffset="185">
      <en>They should be seasonal and come from local, organic farming.</en>
      <fr>Ils devraient être saisonniers <DiscourseConnective annotation_id="29078">et</DiscourseConnective> être issus de l'agriculture locale et biologique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24649" docOffset="186">
      <en>I would like to present a similar initiative launched by the Romanian Government back in 2003, whereby all children in pre-school and primary education receive a glass of milk and a fresh roll every school day.</en>
      <fr>Je voudrais vous présenter une initiative similaire lancée par le gouvernement roumain pas <DiscourseConnective annotation_id="29222">plus tard</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29232">qu'en</DiscourseConnective> 2003. Dans le cadre de ce programme, tous les enfants des niveaux préscolaire <DiscourseConnective annotation_id="29316">et</DiscourseConnective> primaire reçoivent chaque jour un verre de lait <DiscourseConnective annotation_id="29367">et</DiscourseConnective> une brioche fraîche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24860" docOffset="187">
      <en>Introducing a proper diet for children of school and pre-school age is part of the health education we need to provide for the younger generation.</en>
      <fr>L'introduction d'un régime alimentaire approprié <DiscourseConnective annotation_id="29440">pour</DiscourseConnective> les enfants de niveaux préscolaire <DiscourseConnective annotation_id="29480">et</DiscourseConnective> primaire fait partie intégrante de l'éducation à la santé que nous nous devons de donner <DiscourseConnective annotation_id="29572">à</DiscourseConnective> la jeune génération.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25007" id="100" name="Zdzisław Zbigniew Podkański">
    <ParallelChunk annotation_id="25007" docOffset="188">
      <en>(PL) Mr President, providing primary and secondary schoolchildren with fruit is undoubtedly the right idea, <Alignment alignment="1969" annotation_id="25115">
          <DiscourseConnective annotation_id="25115" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has not only an economic dimension, but a much broader social one.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, offrir des fruits aux enfants de primaire <DiscourseConnective annotation_id="29665">et</DiscourseConnective> de secondaire est sans aucun doute une bonne idée, <Alignment alignment="42154" annotation_id="29719">
          <DiscourseConnective annotation_id="29719" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle présente <DiscourseConnective annotation_id="29740">non seulement</DiscourseConnective> une dimension économique, <DiscourseConnective annotation_id="29780">mais aussi</DiscourseConnective> une dimension sociale bien plus étendue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25191" docOffset="189">
      <en>This is <Alignment alignment="29832" annotation_id="25199">
          <DiscourseConnective annotation_id="25199" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it develops healthy eating habits and <DiscourseConnective annotation_id="25245" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> improves the general health of society.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="43131" annotation_id="29832">
          <DiscourseConnective annotation_id="29832" sense="Contingency.Cause.Reason">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, elle permettrait de développer de bonnes habitudes alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="29906">et</DiscourseConnective> d'améliorer l'état de santé général de la société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25290" docOffset="190">
      <en>There is no doubt that EUR 90 million is too little to ensure proper functioning of the scheme.</en>
      <fr>Il ne fait aucun doute <DiscourseConnective annotation_id="29983">que</DiscourseConnective> 90 millions d'euros, c'est insuffisant <DiscourseConnective annotation_id="30026">pour</DiscourseConnective> assurer le bon fonctionnement de ce programme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25386" docOffset="191">
      <en>The involvement of national authorities and school founding bodies as well as the community at large would <Alignment alignment="30237" annotation_id="25493">
          <DiscourseConnective annotation_id="25493" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be desirable.</en>
      <fr>Une participation des autorités nationales <DiscourseConnective annotation_id="30121">et</DiscourseConnective> des organes chargés du financement des établissements scolaires, <DiscourseConnective annotation_id="30189">ainsi</DiscourseConnective> que de la communauté au sens large serait <Alignment alignment="6215" annotation_id="30237">
          <DiscourseConnective annotation_id="30237" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> souhaitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25517" docOffset="192">
      <en>I hope that the School Fruit Scheme will be widely supported <Alignment alignment="24910" annotation_id="25578">
          <DiscourseConnective annotation_id="25578" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that Mr Busk's efforts will not have been in vain.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="30264">que</DiscourseConnective> le programme en faveur de la consommation de fruits à l'école fera l'objet d'un large soutien <Alignment alignment="7894" annotation_id="30362">
          <DiscourseConnective annotation_id="30362" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="30365">que</DiscourseConnective> les efforts de M. Busk n'auront pas été vains.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25633" id="101" name="Ilda Figueiredo">
    <ParallelChunk annotation_id="25633" docOffset="193">
      <en>(PT) We would highlight the importance of setting up a proper scheme for the distribution, free of charge and on a daily basis, of seasonal fresh fruit and vegetables to schools, with priority being given to pre-school and primary-school children.</en>
      <fr>(PT) Nous devrions souligner l'importance que revêt l'établissement d'un régime adéquat <DiscourseConnective annotation_id="30504">pour</DiscourseConnective> la distribution gratuite <DiscourseConnective annotation_id="30534">et</DiscourseConnective> quotidienne de fruits <DiscourseConnective annotation_id="30559">et</DiscourseConnective> légumes frais de saison dans les écoles, la priorité devant être accordée aux enfants de niveau préscolaire <DiscourseConnective annotation_id="30670">et</DiscourseConnective> primaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25881" docOffset="194">
      <en>This scheme is essential given its positive effects in terms of healthy eating, public health, the fight against child poverty and the encouragement and stimulus that may be given to regional products, including those of mountain regions, produced locally by our farmers.</en>
      <fr>Ce programme est essentiel compte tenu des effets positifs qu'il pourrait avoir <DiscourseConnective annotation_id="30763">en</DiscourseConnective> termes d'alimentation saine, de santé publique et pour la lutte contre la pauvreté infantile et étant donné l'impulsion <DiscourseConnective annotation_id="30886">et</DiscourseConnective> l'encouragement qu'il pourrait donner aux produits régionaux, y compris ceux des régions montagneuses, produits localement par nos agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26153" docOffset="195">
      <en>This requires much greater funding than is proposed by the European Commission.</en>
      <fr>Cela nécessite cependant un financement bien plus important <DiscourseConnective annotation_id="31094">que</DiscourseConnective> celui proposé par la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26233" docOffset="196">
      <en>
        <Alignment alignment="6135" annotation_id="26233">
          <Alignment alignment="23038" annotation_id="26233">
            <DiscourseConnective annotation_id="26233" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, Commissioner, the proposals tabled by the Committee on Agriculture and Rural Development, to which we <Alignment alignment="31294" annotation_id="26348">
          <DiscourseConnective annotation_id="26348" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> contributed, should be taken into account.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10574" annotation_id="31142">
          <Alignment alignment="26233" annotation_id="31142">
            <DiscourseConnective annotation_id="31142" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, Madame la Commissaire, les propositions déposées par la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="31242">et</DiscourseConnective> du développement rural, et auxquelles nous avons <Alignment alignment="21818" annotation_id="31294">
          <DiscourseConnective annotation_id="31294" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> contribué, devraient être prises en considération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26396" docOffset="197">
      <en>I must <Alignment alignment="31364" annotation_id="26403">
          <DiscourseConnective annotation_id="26403" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> congratulate our rapporteur on the work carried out.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="36934" annotation_id="31364">
          <DiscourseConnective annotation_id="31364" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> à féliciter notre rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="31403">pour</DiscourseConnective> le travail qu'il a réalisé.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26461" id="102" name="Neil Parish">
    <ParallelChunk annotation_id="26461" docOffset="198">
      <en>Mr President, I welcome the Commissioner's proposal on school fruit.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je salue la proposition de la commissaire relative à la consommation de fruits à l'école.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26530" docOffset="199">
      <en>It is very important that we get this scheme going.</en>
      <fr>Il est indispensable <DiscourseConnective annotation_id="31575">que</DiscourseConnective> nous mettions ce programme en place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26582" docOffset="200">
      <en>I <Alignment alignment="71568" annotation_id="26584">
          <DiscourseConnective annotation_id="26584" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> agree with her that it needs subsidiarity, <Alignment alignment="2240" annotation_id="26632">
          <DiscourseConnective annotation_id="26632" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> what we want is a system that is not too bureaucratic <Alignment alignment="31759" annotation_id="26694">
          <Alignment alignment="4019" annotation_id="26694">
            <DiscourseConnective annotation_id="26694" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can actually get it into our schools.</en>
      <fr>Je la rejoins <Alignment alignment="12859" annotation_id="31630">
          <DiscourseConnective annotation_id="31630" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> lorsqu'elle souligne l'importance de la subsidiarité, <Alignment alignment="5670" annotation_id="31694">
          <DiscourseConnective annotation_id="31694" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons un système qui ne <DiscourseConnective annotation_id="31729">soit</DiscourseConnective> pas trop bureaucratique, <Alignment alignment="45497" annotation_id="31759">
          <Alignment alignment="17262" annotation_id="31759">
            <DiscourseConnective annotation_id="31759" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous puissions <DiscourseConnective annotation_id="31783">effectivement</DiscourseConnective> le mettre en place dans nos écoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26743" docOffset="201">
      <en>I <Alignment alignment="31842" annotation_id="26745">
          <DiscourseConnective annotation_id="26745" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> think we need flexibility on the type of fruit that we can provide, <Alignment alignment="31943" annotation_id="26818">
          <DiscourseConnective annotation_id="26818" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> some times of year it will be very difficult to get fresh fruit <Alignment alignment="32029" annotation_id="26890">
          <DiscourseConnective annotation_id="26890" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we may occasionally need processed fruit.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="14196" annotation_id="31842">
          <DiscourseConnective annotation_id="31842" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous devons faire preuve de flexibilité en ce qui concerne le type de fruits <DiscourseConnective annotation_id="31933">à</DiscourseConnective> offrir, <Alignment alignment="26818" annotation_id="31943">
          <DiscourseConnective annotation_id="31943" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, à certaines périodes de l'année, il sera très difficile d'avoir des fruits frais <Alignment alignment="25514" annotation_id="32029">
          <DiscourseConnective annotation_id="32029" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devrons peut-être recourir, à l'occasion, à des fruits transformés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26936" docOffset="202">
      <en>Let us not have too many prescriptive amendments but, <Alignment alignment="6920" annotation_id="26990">
          <DiscourseConnective annotation_id="26990" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment>, get this scheme accepted.</en>
      <fr>Efforçons-nous de ne pas adopter trop d'amendements normatifs, <DiscourseConnective annotation_id="32168">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="26990" annotation_id="32173">
          <DiscourseConnective annotation_id="32173" sense="Expansion.Restatement">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> de faire en sorte que ce programme soit accepté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27024" docOffset="203">
      <en>I <Alignment alignment="83546" annotation_id="27026">
          <DiscourseConnective annotation_id="27026" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> think that one or two of Parliament's proposals on the amount of funding needed are too much.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="27026" annotation_id="32238">
          <DiscourseConnective annotation_id="32238" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="32248">que</DiscourseConnective>, parmi les propositions formulées par le Parlement concernant le montant du financement nécessaire, il y en a une <DiscourseConnective annotation_id="32366">ou</DiscourseConnective> deux qui sont excessives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27125" docOffset="204">
      <en>Because, <Alignment alignment="32406" annotation_id="27134">
          <DiscourseConnective annotation_id="27134" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we had codecision powers in this Parliament, we would have to sign up to the budget as well as the process.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32395">Parce que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="17381" annotation_id="32406">
          <DiscourseConnective annotation_id="32406" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce Parlement avait le pouvoir de codécision, il devrait également approuver le budget, et pas seulement la procédure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27245" docOffset="205">
      <en>
        <Alignment alignment="32527" annotation_id="27245">
          <DiscourseConnective annotation_id="27245" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to be credible in this Parliament, let us put forward a scheme that is fundable, gives school fruit to the children who most need it <DiscourseConnective annotation_id="27388" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="32697" annotation_id="27392">
          <DiscourseConnective annotation_id="27392" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> they will progress to eating fruit in the future.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11182" annotation_id="32527">
          <DiscourseConnective annotation_id="32527" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons rester crédibles, il nous faut proposer un programme qui sera finançable et qui permettra de distribuer des fruits aux enfants qui en ont le plus besoin. <Alignment alignment="14431" annotation_id="32697">
          <DiscourseConnective annotation_id="32697" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> seulement, ces enfants pourront prendre de bonnes habitudes et continuer <DiscourseConnective annotation_id="32776">à</DiscourseConnective> manger des fruits <DiscourseConnective annotation_id="32796">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27447" docOffset="206">
      <en>This is a scheme.</en>
      <fr>Ce n'est rien d'autre qu'un programme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27465" docOffset="207">
      <en>Let me say to Mr Titford that I am not worried whether Europe provides it, whether Britain provides it, France provides it or whatever, but what we have to be sure of is that school fruit goes into our schools.</en>
      <fr>Permettez-moi de dire <DiscourseConnective annotation_id="32869">à</DiscourseConnective> M. Titford <DiscourseConnective annotation_id="32882">que</DiscourseConnective> ce qui m'importe, ce n'est pas que les fruits soient fournis par l'Europe, par la Grande-Bretagne <DiscourseConnective annotation_id="32984">ou</DiscourseConnective> par la France, <DiscourseConnective annotation_id="33002">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33007">qu'</DiscourseConnective>ils atterrissent dans l'assiette de nos enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27676" id="103" name="Christel Schaldemose">
    <ParallelChunk annotation_id="27676" docOffset="208">
      <en>(DA) Mr President, ladies and gentlemen, I am, <Alignment alignment="45662" annotation_id="27723">
          <DiscourseConnective annotation_id="27723" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
        </Alignment>, opposed to agricultural aid and any extension of this, <Alignment alignment="47815" annotation_id="27787">
          <DiscourseConnective annotation_id="27787" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="29207" annotation_id="27791">
          <DiscourseConnective annotation_id="27791" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to improving our children's health, I think that we should actually do an awful lot.</en>
      <fr>(DA) Monsieur le Président, chers collègues, je suis <Alignment alignment="6781" annotation_id="33112">
          <DiscourseConnective annotation_id="33112" sense="Expansion.Restatement">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> principe opposée aux aides agricoles <DiscourseConnective annotation_id="33152">et</DiscourseConnective> à toute extension de celles-ci, <Alignment alignment="27787" annotation_id="33187">
          <DiscourseConnective annotation_id="33187" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="27791" annotation_id="33192">
          <DiscourseConnective annotation_id="33192" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="33202">s'</DiscourseConnective>agit d'améliorer la santé de nos enfants, je pense <DiscourseConnective annotation_id="33255">que</DiscourseConnective> nous avons <DiscourseConnective annotation_id="33270">effectivement</DiscourseConnective> beaucoup de choses à faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27890" docOffset="209">
      <en>All organisations fighting against disease have unequivocally recommended the introduction of fruit schemes in schools.</en>
      <fr>Toutes les organisations qui luttent contre les maladies ont unanimement recommandé l'introduction de programmes visant à favoriser la consommation de fruits dans les écoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28010" docOffset="210">
      <en>Even small amounts of fruit appear to make a difference to health.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33487">Même</DiscourseConnective> de petites quantités de fruits semblent suffire <DiscourseConnective annotation_id="33540">à</DiscourseConnective> améliorer sensiblement la santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28077" docOffset="211">
      <en>I <Alignment alignment="57605" annotation_id="28079">
          <DiscourseConnective annotation_id="28079" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> wholeheartedly support the Commission's proposal.</en>
      <fr>Je soutiens <Alignment alignment="12070" annotation_id="33587">
          <DiscourseConnective annotation_id="33587" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de tout cœur la proposition de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28139" docOffset="212">
      <en>
        <Alignment alignment="27473" annotation_id="28139">
          <DiscourseConnective annotation_id="28139" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I think that it is important for fruit and health to be the central issue.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5652" annotation_id="33638">
          <DiscourseConnective annotation_id="33638" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="33658">qu'</DiscourseConnective>il faut <DiscourseConnective annotation_id="33669">que</DiscourseConnective> les fruits <DiscourseConnective annotation_id="33684">et</DiscourseConnective> la santé restent la préoccupation première.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28223" docOffset="213">
      <en>I am <Alignment alignment="76917" annotation_id="28228">
          <DiscourseConnective annotation_id="28228" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> opposed to the Committee on Agriculture and Rural Development's proposal that the fruit should only come from the EU.</en>
      <fr>Je suis, <Alignment alignment="2109" annotation_id="33740">
          <DiscourseConnective annotation_id="33740" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, opposée <DiscourseConnective annotation_id="33764">à</DiscourseConnective> la proposition de la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="33815">et</DiscourseConnective> du développement rural visant à imposer <DiscourseConnective annotation_id="33858">que</DiscourseConnective> les fruits proviennent uniquement de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28356" docOffset="214">
      <en>That is totally wrong.</en>
      <fr>Ce serait une grosse erreur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28379" docOffset="215">
      <en>I think that the focus should be on children's health and not on agricultural economics.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="33943">que</DiscourseConnective> l'accent doit être mis sur la santé des enfants <DiscourseConnective annotation_id="33995">et</DiscourseConnective> non sur la santé économique du secteur agricole.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28468" id="104" language="FR" name="Michel Barnier">
    <ParallelChunk annotation_id="28468" docOffset="216">
      <en>Mr President, I just want to say a few words to express my feelings on the conclusions of this debate, which has been extremely lively and consensual.</en>
      <fr>président en exercice du Conseil. - Monsieur le Président, juste quelques mots <DiscourseConnective annotation_id="34126">pour</DiscourseConnective> donner mon sentiment aux conclusions de ce débat qui a été extrêmement enthousiaste <DiscourseConnective annotation_id="34215">et</DiscourseConnective> consensuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28619" docOffset="217">
      <en>In general terms, I find it reflects the very original initiative of Mr Busk and Mrs de Lange.</en>
      <fr>D'une manière générale, je le trouve même à l'image de l'initiative, très originale, de Niels Busk <DiscourseConnective annotation_id="34329">ou</DiscourseConnective> d'Esther de Lange.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28714" docOffset="218">
      <en>The debate shows that there is virtually unanimous support for this scheme proposed by the European Commission to encourage young Europeans to eat more fruit and vegetables.</en>
      <fr>Le débat montre une quasi unanimité derrière ce programme proposé par la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="34446">pour</DiscourseConnective> inciter les jeunes Européens <DiscourseConnective annotation_id="34480">à</DiscourseConnective> consommer davantage de fruits <DiscourseConnective annotation_id="34512">et</DiscourseConnective> légumes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28888" docOffset="219">
      <en>I can tell you, ladies and gentlemen, that the Council of Ministers <Alignment alignment="34615" annotation_id="28956">
          <DiscourseConnective annotation_id="28956" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> shares this commitment, <Alignment alignment="31329" annotation_id="28985">
          <DiscourseConnective annotation_id="28985" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will strive to achieve a consensus based on the position that you will adopt with the Council in broad terms.</en>
      <fr>Je vais vous dire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="34552">et</DiscourseConnective> Messieurs les députés, <DiscourseConnective annotation_id="34578">que</DiscourseConnective> le Conseil des ministres partage <Alignment alignment="23860" annotation_id="34615">
          <DiscourseConnective annotation_id="34615" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> cet attachement, <Alignment alignment="28985" annotation_id="34642">
          <DiscourseConnective annotation_id="34642" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous allons nous efforcer de dégager un consensus sur la base de la position <DiscourseConnective annotation_id="34722">que</DiscourseConnective> vous allez prendre avec le Conseil dans ses grandes lignes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29102" docOffset="220">
      <en>I shall just return to four of what I consider to be important points from among your comments.</en>
      <fr>Je reviendrai <DiscourseConnective annotation_id="34800">simplement</DiscourseConnective> sur quatre points <DiscourseConnective annotation_id="34829">que</DiscourseConnective> je considère <DiscourseConnective annotation_id="34846">comme</DiscourseConnective> importants dans vos remarques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29198" docOffset="221">
      <en>Firstly, with regard to the issue of the budget allocated to this operation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34883">D'abord</DiscourseConnective>, sur la question du budget consacré <DiscourseConnective annotation_id="34927">à</DiscourseConnective> cette opération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29275" docOffset="222">
      <en>The proactive approach taken by Parliament clearly shows that you are committed to this initiative, <Alignment alignment="81362" annotation_id="29375">
          <DiscourseConnective annotation_id="29375" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am happy about that.</en>
      <fr>Le volontarisme dont fait preuve le Parlement montre bien votre attachement <DiscourseConnective annotation_id="35022">à</DiscourseConnective> cette initiative, <Alignment alignment="29375" annotation_id="35042">
          <DiscourseConnective annotation_id="35042" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'en suis heureux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29402" docOffset="223">
      <en>I shall report on this proposal to the Council <Alignment alignment="35121" annotation_id="29449">
          <DiscourseConnective annotation_id="29449" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I agree with Mrs Fischer Boel that the sum of EUR 90 million referred to in the proposal is not, <DiscourseConnective annotation_id="29550" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> she said, set in stone.</en>
      <fr>Je ferai le compte rendu de cette proposition au Conseil <Alignment alignment="26415" annotation_id="35121">
          <DiscourseConnective annotation_id="35121" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis d'accord avec Mariann Fischer Boel sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="35179">que</DiscourseConnective> les 90 millions que mentionne sa proposition ne sont pas, a-t-elle dit, gravés dans le marbre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29577" docOffset="224">
      <en>The second point I would note is that the main concern we all have is to give young people wholesome fruit and offer them a range of healthy products, with no added sugar.</en>
      <fr>Deuxièmement, la préoccupation majeure que nous avons tous est de donner des fruits diététiques <DiscourseConnective annotation_id="35374">et</DiscourseConnective> d'apporter aux jeunes une offre de produits sains, <DiscourseConnective annotation_id="35428">sans</DiscourseConnective> sucre ajouté; c'est un deuxième point que je note.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29749" docOffset="225">
      <en>The third point relates to the promotion of local products to increase awareness about the quality of Community products.</en>
      <fr>Un troisième point concerne la valorisation des produits locaux <DiscourseConnective annotation_id="35548">pour</DiscourseConnective> faire connaître la qualité des produits communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29871" docOffset="226">
      <en>I would <DiscourseConnective annotation_id="29879" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> add, with regard to the concern just expressed by Mr Casaca about the outermost regions, that there are, on the Community market, products that come from these outermost regions - which form an integral part of our European Union - <Alignment alignment="35897" annotation_id="30116">
          <DiscourseConnective annotation_id="30116" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that are high-quality products.</en>
      <fr>J'ajoute <DiscourseConnective annotation_id="35618">d'ailleurs</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="35630">en</DiscourseConnective> référence <DiscourseConnective annotation_id="35643">à</DiscourseConnective> la préoccupation exprimée tout à l'heure par M. Casaca sur les régions ultrapériphériques, <DiscourseConnective annotation_id="35736">qu'</DiscourseConnective>il y a, dans le marché communautaire, des produits qui sont issus de ces régions ultrapériphériques - qui font partie intégrante de notre Union européenne -, <Alignment alignment="22629" annotation_id="35897">
          <DiscourseConnective annotation_id="35897" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui sont des produits de grande qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30152" docOffset="227">
      <en>That is <Alignment alignment="109241" annotation_id="30160">
          <DiscourseConnective annotation_id="30160" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> understood in your deliberations, <Alignment alignment="35988" annotation_id="30199">
          <DiscourseConnective annotation_id="30199" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this concern is <Alignment alignment="36013" annotation_id="30219">
          <DiscourseConnective annotation_id="30219" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> shared within the Council of Ministers.</en>
      <fr>C'est cela <Alignment alignment="3503" annotation_id="35952">
          <DiscourseConnective annotation_id="35952" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le sens de vos délibérations, <Alignment alignment="30199" annotation_id="35988">
          <DiscourseConnective annotation_id="35988" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce souci-là recueille <Alignment alignment="753" annotation_id="36013">
          <DiscourseConnective annotation_id="36013" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un soutien au sein du Conseil des ministres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30264" docOffset="228">
      <en>Finally, you have a expressed a position that is <Alignment alignment="36094" annotation_id="30313">
          <DiscourseConnective annotation_id="30313" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> in line with that of the Council: a Community framework, like the one presented to you, is required for this kind of action, <Alignment alignment="36249" annotation_id="30443">
          <DiscourseConnective annotation_id="30443" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must <Alignment alignment="7415" annotation_id="30455">
          <DiscourseConnective annotation_id="30455" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> give Member States the adaptability and flexibility necessary to implement this scheme as closely as possible to communities, associations and citizens.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36068">Enfin</DiscourseConnective>, c'est une position <Alignment alignment="34797" annotation_id="36094">
          <DiscourseConnective annotation_id="36094" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> concordante avec celle du Conseil, vous l'avez évoquée: <DiscourseConnective annotation_id="36160">pour</DiscourseConnective> ce type d'action, il faut un cadre communautaire, c'est celui qui vous est proposé; <Alignment alignment="7965" annotation_id="36249">
          <DiscourseConnective annotation_id="36249" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut <Alignment alignment="16864" annotation_id="36262">
          <DiscourseConnective annotation_id="36262" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> laisser aux États membres les souplesses, les flexibilités nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="36339">pour</DiscourseConnective> mettre en œuvre ce programme au plus près des collectivités, des associations <DiscourseConnective annotation_id="36422">et</DiscourseConnective> des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30613" docOffset="229">
      <en>To sum up these four points, ladies and gentlemen, I should like to repeat that this timely initiative is, certainly, limited in terms of budget, <Alignment alignment="37969" annotation_id="30759">
          <DiscourseConnective annotation_id="30759" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it is an initiative that is symbolic of a Europe that is positive and proactive, a Europe that acknowledges the new challenges of our society and above all, ladies and gentlemen, a Europe that will go into schools and be spoken and thought of favourably by the young people of Europe.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36439">En</DiscourseConnective> conclusion de ces quatre points, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="36484">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais redire <DiscourseConnective annotation_id="36517">que</DiscourseConnective> cette initiative ponctuelle est, bien sûr, limitée budgétairement, <Alignment alignment="11553" annotation_id="36588">
          <DiscourseConnective annotation_id="36588" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="36593">qu'</DiscourseConnective>elle est une initiative emblématique d'une Europe concrète <DiscourseConnective annotation_id="36655">et</DiscourseConnective> agissante, d'une Europe qui prend en compte les nouveaux enjeux de notre société <DiscourseConnective annotation_id="36739">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36742">surtout</DiscourseConnective>, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="36760">et</DiscourseConnective> Messieurs, d'une Europe qui s'invitera dans les écoles <DiscourseConnective annotation_id="36818">et</DiscourseConnective> qui aura ainsi à parler <DiscourseConnective annotation_id="36845">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36848">à</DiscourseConnective> interpeller positivement la jeunesse européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31053" docOffset="230">
      <en>I believe that the image that we are projecting through this Commission initiative is one of a positive Europe that is focused on citizens.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="36908">que</DiscourseConnective> l'image <DiscourseConnective annotation_id="36920">que</DiscourseConnective> nous donnons tous à travers cette initiative de la Commission est celle d'une Europe concrète et citoyenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31193" docOffset="231">
      <en>That is what the citizens of Europe expect.</en>
      <fr>C'est celle <DiscourseConnective annotation_id="37044">qu'</DiscourseConnective>attendent les citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31237" id="105" name="Mariann Fischer Boel">
    <ParallelChunk annotation_id="31237" docOffset="232">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I would like to thank you for the overwhelming support for this important proposal.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="37145">à</DiscourseConnective> vous remercier <DiscourseConnective annotation_id="37162">pour</DiscourseConnective> le large soutien que vous avez apporté à cette proposition de la plus haute importance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31363" docOffset="233">
      <en>Let me say to Mr Titford and Ms Goudin that to say that this proposal is propaganda is pure nonsense.</en>
      <fr>Permettez-moi de dire <DiscourseConnective annotation_id="37277">à</DiscourseConnective> M. Titford <DiscourseConnective annotation_id="37290">et</DiscourseConnective> à Mme Goudin <DiscourseConnective annotation_id="37306">que</DiscourseConnective> prétendre <DiscourseConnective annotation_id="37320">que</DiscourseConnective> cette proposition <DiscourseConnective annotation_id="37342">s'</DiscourseConnective>apparente à de la propagande est une absurdité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31465" docOffset="234">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31476" docOffset="235">
      <en>This was meant - <Alignment alignment="11870" annotation_id="31493">
          <DiscourseConnective annotation_id="31493" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> many of you have mentioned - to give good eating habits to our school children.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8432" annotation_id="37411">
          <DiscourseConnective annotation_id="37411" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> bon nombre d'entre vous l'ont souligné, ce programme avait pour but de donner de bonnes habitudes alimentaires aux écoliers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31576" docOffset="236">
      <en>I am quite sure that <Alignment alignment="108267" annotation_id="31597">
          <DiscourseConnective annotation_id="31597" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we manage it in a clever way, building on the experiences that we have already had from the Irish 'Food Dudes' programme, we can do quite a lot.</en>
      <fr>Je suis presque sûre <Alignment alignment="2747" annotation_id="37563">
          <DiscourseConnective annotation_id="37563" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le gérons de manière intelligente, en nous fondant sur les expériences <DiscourseConnective annotation_id="37646">que</DiscourseConnective> nous avons <DiscourseConnective annotation_id="37661">déjà</DiscourseConnective> acquises grâce au programme irlandais "Food Dudes", nous pourrons alors faire de grandes choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31745" docOffset="237">
      <en>
        <Alignment alignment="37763" annotation_id="31745">
          <DiscourseConnective annotation_id="31745" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment> in 2012 we can see whether we can improve the system further.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31745" annotation_id="37763">
          <DiscourseConnective annotation_id="37763" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="37772">en</DiscourseConnective> 2012, nous verrons <DiscourseConnective annotation_id="37794">si</DiscourseConnective> nous pouvons <DiscourseConnective annotation_id="37810">encore</DiscourseConnective> améliorer le système.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31812" docOffset="238">
      <en>I completely agree with Ms Salinas García that we can use this in an educational way, not only to educate kids to eat more fruit and vegetables but also to try to explain where the fruit and vegetables come from, how important it is, etc.</en>
      <fr>Je rejoins totalement Mme Salinas Garcia lorsqu'elle dit <DiscourseConnective annotation_id="37896">que</DiscourseConnective> nous pouvons utiliser ce programme de manière éducative, <DiscourseConnective annotation_id="37957">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37971">pour</DiscourseConnective> apprendre aux enfants <DiscourseConnective annotation_id="37998">à</DiscourseConnective> manger plus de fruits <DiscourseConnective annotation_id="38022">et</DiscourseConnective> de légumes, <DiscourseConnective annotation_id="38037">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="38042">également</DiscourseConnective> pour leur expliquer d'où proviennent ces aliments, à quel point ils sont importants, etc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32051" docOffset="239">
      <en>I am looking forward, together with Michel Barnier, to finding the right balance in the Council as well to the benefit to the health of our young people.</en>
      <fr>J'attends avec impatience de pouvoir trouver, en compagnie de M. Barnier, le juste équilibre qui permettra à la fois de satisfaire le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="38284">et</DiscourseConnective> d'améliorer la santé de nos jeunes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32205" id="106" name="Niels Busk">
    <ParallelChunk annotation_id="32205" docOffset="240">
      <en>rapporteur. - (DA) Mr President, I would like to express my thanks for the many positive contributions <Alignment alignment="38447" annotation_id="32308">
          <DiscourseConnective annotation_id="32308" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in this connection, I would <Alignment alignment="29386" annotation_id="32341">
          <DiscourseConnective annotation_id="32341" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank you, Commissioner, for your particularly constructive cooperation.</en>
      <fr>rapporteur. - (DA) Monsieur le Président, je voudrais remercier mes collègues <DiscourseConnective annotation_id="38401">pour</DiscourseConnective> leurs nombreuses contributions positives <Alignment alignment="18005" annotation_id="38447">
          <DiscourseConnective annotation_id="38447" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans ce contexte, je voudrais <Alignment alignment="5176" annotation_id="38481">
          <DiscourseConnective annotation_id="38481" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous remercier, Madame la Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="38530">pour</DiscourseConnective> votre coopération particulièrement constructive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32427" docOffset="241">
      <en>That is actually to be expected, <Alignment alignment="38619" annotation_id="32460">
          <DiscourseConnective annotation_id="32460" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we always work well with you and your cabinet.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38584">En réalité</DiscourseConnective>, ça ne me surprend pas, <Alignment alignment="7312" annotation_id="38619">
          <DiscourseConnective annotation_id="38619" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre coopération avec vous <DiscourseConnective annotation_id="38655">et</DiscourseConnective> votre cabinet est toujours très fructueuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32510" docOffset="242">
      <en>I would <Alignment alignment="38714" annotation_id="32518">
          <DiscourseConnective annotation_id="32518" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank you, Minister.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="23617" annotation_id="38714">
          <DiscourseConnective annotation_id="38714" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous remercier, Monsieur le Ministre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32552" docOffset="243">
      <en>It has been an enormous pleasure to cooperate with you and the French Presidency, <Alignment alignment="38844" annotation_id="32634">
          <DiscourseConnective annotation_id="32634" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have taken the time, to an unusual degree, to really talk through the issues in depth.</en>
      <fr>J'ai eu beaucoup de plaisir <DiscourseConnective annotation_id="38790">à</DiscourseConnective> coopérer avec vous <DiscourseConnective annotation_id="38811">et</DiscourseConnective> avec la présidence française, <Alignment alignment="7026" annotation_id="38844">
          <DiscourseConnective annotation_id="38844" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous avez pris le temps - et c'est suffisamment rare <DiscourseConnective annotation_id="38901">pour</DiscourseConnective> être souligné - de réellement discuter de toutes ces questions <DiscourseConnective annotation_id="38969">en</DiscourseConnective> profondeur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32733" docOffset="244">
      <en>The Presidency does not always have the time to do this.</en>
      <fr>C'est une chose que la présidence n'a pas toujours <DiscourseConnective annotation_id="39035">le temps de</DiscourseConnective> faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32790" docOffset="245">
      <en>I would <Alignment alignment="80123" annotation_id="32798">
          <DiscourseConnective annotation_id="32798" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to remind everyone in the House that all of the contributions made here called for more than the EUR 90 million to be mobilised.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="13765" annotation_id="39066">
          <DiscourseConnective annotation_id="39066" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> rappeler à toutes les personnes présentes dans cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="39139">que</DiscourseConnective> toutes les interventions formulées aujourd'hui ont appelé <DiscourseConnective annotation_id="39201">à</DiscourseConnective> ce qu'une somme supérieure aux 90 millions d'euros proposés soit mobilisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32937" docOffset="246">
      <en>I would like to remind you of this with the simple observation that, <Alignment alignment="39355" annotation_id="33006">
          <DiscourseConnective annotation_id="33006" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not mobilise more money, this scheme will become a huge administrative apparatus with very little fruit being distributed.</en>
      <fr>Je voudrais vous rappeler ce fait <DiscourseConnective annotation_id="39313">en</DiscourseConnective> vous faisant <DiscourseConnective annotation_id="39329">simplement</DiscourseConnective> remarquer <DiscourseConnective annotation_id="39350">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="23335" annotation_id="39355">
          <DiscourseConnective annotation_id="39355" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne mobilisons pas plus d'argent, ce programme deviendra un énorme appareil administratif qui ne distribuera <DiscourseConnective annotation_id="39471">en fait</DiscourseConnective> que très peu de fruits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33138" docOffset="247">
      <en>We cannot allow that to happen <Alignment alignment="39553" annotation_id="33169">
          <DiscourseConnective annotation_id="33169" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we really want to help change the eating habits of children, which is something that, unfortunately, is very much needed.</en>
      <fr>C'est une chose <DiscourseConnective annotation_id="39519">que</DiscourseConnective> nous ne pouvons pas permettre <Alignment alignment="28350" annotation_id="39553">
          <DiscourseConnective annotation_id="39553" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous souhaitons réellement contribuer à modifier les habitudes alimentaires de nos enfants, ce qui est <DiscourseConnective annotation_id="39659">malheureusement</DiscourseConnective> absolument nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33294" id="107" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="33294" docOffset="248">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33316" docOffset="249">
      <en>The vote will take place on Tuesday 18 November 2008.</en>
      <fr>Le vote aura lieu le mardi 18 novembre 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33370" docOffset="250">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33400" id="108" name="Ivo Belet ">
    <ParallelChunk annotation_id="33400" docOffset="251">
      <en>in writing. - (NL) We are convinced that we have to throw our weight behind projects that guarantee all young people up to the age of 12 a piece of school fruit a day.</en>
      <fr>par écrit. - (NL) Nous sommes déterminés <DiscourseConnective annotation_id="39838">à</DiscourseConnective> soutenir de toutes nos forces tous les projets visant à offrir, dans les écoles, un fruit par jour à tous les jeunes de moins de 12 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33568" docOffset="252">
      <en>Schools play a crucial role in teaching them a healthy lifestyle.</en>
      <fr>L'école joue un rôle fondamental <DiscourseConnective annotation_id="40010">pour</DiscourseConnective> leur inculquer une bonne hygiène de vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33634" docOffset="253">
      <en>Healthy food and sufficient physical exercise help prevent obesity.</en>
      <fr>Une alimentation saine <DiscourseConnective annotation_id="40079">et</DiscourseConnective> la pratique suffisante d'une activité physique pourrait aider à prévenir l'obésité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33702" docOffset="254">
      <en>Children who learn to like fruit at school will carry on eating fruit into adulthood.</en>
      <fr>Les enfants qui apprennent <DiscourseConnective annotation_id="40193">à</DiscourseConnective> aimer les fruits <DiscourseConnective annotation_id="40212">à</DiscourseConnective> l'école continueront <DiscourseConnective annotation_id="40235">à en</DiscourseConnective> manger <DiscourseConnective annotation_id="40247">à</DiscourseConnective> l'âge adulte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33788" docOffset="255">
      <en>Many schools already make huge efforts to offer children fruit every day, <Alignment alignment="30866" annotation_id="33862">
          <DiscourseConnective annotation_id="33862" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the funds to do this are too limited.</en>
      <fr>De nombreuses écoles déploient <DiscourseConnective annotation_id="40294">déjà</DiscourseConnective> des efforts considérables <DiscourseConnective annotation_id="40325">pour</DiscourseConnective> offrir aux enfants un fruit chaque jour, <Alignment alignment="15999" annotation_id="40371">
          <DiscourseConnective annotation_id="40371" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> leurs moyens financiers sont limités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33904" docOffset="256">
      <en>European financial support for school fruit is therefore important.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="40421">dès lors</DiscourseConnective> essentiel <DiscourseConnective annotation_id="40440">que</DiscourseConnective> ce programme bénéficie d'un soutien financier communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33972" docOffset="257">
      <en>We would <Alignment alignment="40520" annotation_id="33981">
          <DiscourseConnective annotation_id="33981" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> make an emotional appeal to the European Commission and the Council to support this budget increase.</en>
      <fr>Nous voudrions <Alignment alignment="5285" annotation_id="40520">
          <DiscourseConnective annotation_id="40520" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> demander <DiscourseConnective annotation_id="40534">à</DiscourseConnective> la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="40561">et</DiscourseConnective> au Conseil d'écouter leur cœur et de revoir le budget à la hausse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34092" docOffset="258">
      <en>After all, it is the health of our young people that is at stake, <Alignment alignment="40689" annotation_id="34158">
          <DiscourseConnective annotation_id="34158" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this cost would be recovered in time.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40631">Après tout</DiscourseConnective>, c'est la santé de nos enfants qui est <DiscourseConnective annotation_id="40681">en</DiscourseConnective> jeu, <Alignment alignment="6410" annotation_id="40689">
          <DiscourseConnective annotation_id="40689" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cet investissement sera récompensé <DiscourseConnective annotation_id="40727">un jour</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34200" id="109" name="Šarūnas Birutis ">
    <ParallelChunk annotation_id="34200" docOffset="259">
      <en>in writing. - (LT) It is important that the principle of subsidiarity is applied in the implementation of this scheme, <Alignment alignment="40859" annotation_id="34319">
          <Alignment alignment="40859" annotation_id="34319">
            <DiscourseConnective annotation_id="34319" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the Member States themselves decide the age of the children that the School Fresh Fruit Scheme is aimed at <Alignment alignment="40977" annotation_id="34434">
          <DiscourseConnective annotation_id="34434" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which fruit and vegetables should be supplied.</en>
      <fr>par écrit. - (LT) Il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="40771">que</DiscourseConnective> le principe de subsidiarité <DiscourseConnective annotation_id="40803">soit</DiscourseConnective> appliqué lors de la mise en œuvre de ce programme, <Alignment alignment="1098" annotation_id="40859">
          <Alignment alignment="34319" annotation_id="40859">
            <DiscourseConnective annotation_id="40859" sense="Contingency.Cause.Result">de façon à ce que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les États membres puissent déterminer eux-mêmes l'âge des enfants qui seront visés par ce programme <Alignment alignment="5807" annotation_id="40977">
          <DiscourseConnective annotation_id="40977" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le type de fruits <DiscourseConnective annotation_id="40998">et</DiscourseConnective> de légumes qui sera distribué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34485" docOffset="260">
      <en>I <Alignment alignment="41041" annotation_id="34487">
          <DiscourseConnective annotation_id="34487" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> think that priority should be given to products of Community origin.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="2351" annotation_id="41041">
          <DiscourseConnective annotation_id="41041" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="41051">que</DiscourseConnective> les produits d'origine communautaire devraient avoir la priorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34561" docOffset="261">
      <en>
        <Alignment alignment="37432" annotation_id="34561">
          <DiscourseConnective annotation_id="34561" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we should not refuse products originating from outside the Community, <Alignment alignment="41199" annotation_id="34640">
          <DiscourseConnective annotation_id="34640" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this would violate competition and World Trade Organization rules.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34561" annotation_id="41121">
          <DiscourseConnective annotation_id="41121" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous ne devrions pas refuser les produits provenant de pays tiers, <Alignment alignment="4881" annotation_id="41199">
          <DiscourseConnective annotation_id="41199" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela constituerait une violation des règles de concurrence <DiscourseConnective annotation_id="41274">et</DiscourseConnective> de l'Organisation mondiale du commerce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34710" docOffset="262">
      <en>I think that the administration of this scheme should be as simple as possible, <Alignment alignment="105250" annotation_id="34790">
          <DiscourseConnective annotation_id="34790" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> I propose that the rules on strategy preparation be dropped.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="41326">que</DiscourseConnective> l'administration de ce programme devrait être simplifiée <DiscourseConnective annotation_id="41387">autant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="41394">que</DiscourseConnective> possible, <Alignment alignment="4920" annotation_id="41408">
          <DiscourseConnective annotation_id="41408" sense="Contingency.Cause.Result">c'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je propose <DiscourseConnective annotation_id="41434">que</DiscourseConnective> nous abandonnions les règles relatives à l'élaboration d'une stratégie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34856" docOffset="263">
      <en>Preparing a national strategy for the implementation of one measure and with a small budget is too strict a requirement.</en>
      <fr>Imposer l'élaboration d'une stratégie nationale <DiscourseConnective annotation_id="41558">pour</DiscourseConnective> la mise en œuvre d'une seule mesure, dotée, qui plus est, d'un budget relativement limité, est une exigence qui me semble excessivement stricte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34977" docOffset="264">
      <en>Instead of strategy preparation there could be the requirement to prepare national administration rules, incorporating certain provisions set out in the strategy implementation rules presented by the Commission.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41708">Au lieu d'</DiscourseConnective>une stratégie, nous pourrions demander aux États membres de préparer des règles nationales d'administration, incluant certaines dispositions définies dans les règles de mise en œuvre présentées par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35189" docOffset="265">
      <en>I would like to urge everyone to think about the need for strategy organisation <Alignment alignment="42019" annotation_id="35269">
          <DiscourseConnective annotation_id="35269" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> preparing the scheme implementation rules (this point is important for Lithuania because of the administration).</en>
      <fr>Je voudrais que tout le monde réfléchisse à la nécessité d'une organisation stratégique <Alignment alignment="14155" annotation_id="42019">
          <DiscourseConnective annotation_id="42019" sense="Temporal.Synchrony">au moment de</DiscourseConnective>
        </Alignment> préparer les règles de mise en œuvre du programme (ce point revêt une importance particulière <DiscourseConnective annotation_id="42126">pour</DiscourseConnective> la Lituanie en raison de son administration).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35387" docOffset="266">
      <en>The implementation of the School Fresh Fruit Scheme should involve additional funds from national budgets, <Alignment alignment="29993" annotation_id="35494">
          <DiscourseConnective annotation_id="35494" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the scheme should be partly funded by the Member States.</en>
      <fr>La mise en œuvre du programme en faveur de la consommation de fruits frais à l'école devrait être soutenue par des fonds supplémentaires provenant des budgets nationaux, <Alignment alignment="5964" annotation_id="42347">
          <DiscourseConnective annotation_id="42347" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le programme devrait être en partie financé par les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35554" docOffset="267">
      <en>
        <Alignment alignment="42422" annotation_id="35554">
          <DiscourseConnective annotation_id="35554" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, even in the midst of the current financial crisis, we must look to the long-term prospects of protecting the health of our children and young people.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6978" annotation_id="42422">
          <DiscourseConnective annotation_id="42422" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="42433">en</DiscourseConnective> dépit de la crise financière actuelle, nous devons prendre des mesures à long terme <DiscourseConnective annotation_id="42520">pour</DiscourseConnective> protéger la santé de nos enfants <DiscourseConnective annotation_id="42558">et</DiscourseConnective> adolescents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35713" docOffset="268">
      <en>Let us not cast off the weight of responsibility from our shoulders.</en>
      <fr>Ne nous déchargeons pas de cette responsabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35782" id="110" name="Magor Imre Csibi ">
    <ParallelChunk annotation_id="35782" docOffset="269">
      <en>in writing. - (RO) The proposal for a regulation concerning fruit for children at school is part of a series of initiatives launched by the Commission with the main aim of combating obesity and promoting a healthy diet.</en>
      <fr>par écrit. - (RO) La proposition de règlement visant à mettre en place un programme de distribution de fruits dans les écoles <DiscourseConnective annotation_id="42749">s'</DiscourseConnective>inscrit dans une série d'initiatives lancées par la Commission <DiscourseConnective annotation_id="42814">dans le but de</DiscourseConnective> lutter contre l'obésité <DiscourseConnective annotation_id="42853">et</DiscourseConnective> de promouvoir un régime alimentaire sain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36002" docOffset="270">
      <en>The budget of EUR 90 million proposed by the Commission would have proved to be insufficient to achieve the scheme's objective.</en>
      <fr>Le budget de 90 millions d'euros proposé par la Commission sera insuffisant <DiscourseConnective annotation_id="42974">pour</DiscourseConnective> atteindre les objectifs du programme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36130" docOffset="271">
      <en>The ALDE Group's initiative to increase Community funding to EUR 360 million is an important step in the right direction.</en>
      <fr>L'initiative du groupe ALDE, qui propose de porter le financement communautaire <DiscourseConnective annotation_id="43097">à</DiscourseConnective> 360 millions d'euros, constitue un pas important dans la bonne direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36252" docOffset="272">
      <en>Member States <DiscourseConnective annotation_id="36266" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective> will make their contribution to give a final budget of EUR 720 million.</en>
      <fr>Les États membres apporteront eux aussi leur contribution, portant le budget final à 720 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36346" docOffset="273">
      <en>I firmly believe that only with such a budget will the scheme prove to be effective.</en>
      <fr>Je crois sincèrement <DiscourseConnective annotation_id="43301">que</DiscourseConnective> ce n'est qu'avec un budget de cette ampleur que le programme pourra produire ses effets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36431" docOffset="274">
      <en>We will <Alignment alignment="17156" annotation_id="36439">
          <DiscourseConnective annotation_id="36439" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be able to offer an acceptable number of portions of fruit per week to pupils aged between 6 and 10.</en>
      <fr>Nous serons <Alignment alignment="36439" annotation_id="43406">
          <DiscourseConnective annotation_id="43406" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> en mesure d'offrir un nombre acceptable de fruits par semaine <DiscourseConnective annotation_id="43474">à</DiscourseConnective> des élèves âgés de 6 <DiscourseConnective annotation_id="43497">à</DiscourseConnective> 10 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36550" docOffset="275">
      <en>At the same time, I would encourage educational institutions to introduce nutrition lessons as part of the curriculum to explain the theory behind the role of a healthy diet.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="43515">même</DiscourseConnective> temps, je voudrais encourager les établissements scolaires <DiscourseConnective annotation_id="43579">à</DiscourseConnective> intégrer dans le programme des cours de nutrition visant <DiscourseConnective annotation_id="43638">à</DiscourseConnective> expliquer la théorie permettant de comprendre pourquoi il est important d'avoir un régime alimentaire sain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36725" docOffset="276">
      <en>It is only by making a joint, coordinated effort that we will manage to change the eating habits of future generations.</en>
      <fr>Ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="43757">que</DiscourseConnective> grâce à des efforts conjoints et coordonnés <DiscourseConnective annotation_id="43805">que</DiscourseConnective> nous réussirons <DiscourseConnective annotation_id="43825">à</DiscourseConnective> modifier les habitudes alimentaires des futures générations.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36845" id="997" name="Urszula Gacek ">
    <ParallelChunk annotation_id="36845" docOffset="277">
      <en>in writing. - I am happy to support the scheme to provide school children with fruit in order to encourage healthier eating habits in the young.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) Je suis ravie de pouvoir soutenir ce programme qui vise à distribuer des fruits aux écoliers <DiscourseConnective annotation_id="43999">afin de</DiscourseConnective> les encourager à adopter des habitudes alimentaires plus saines dès le plus jeune âge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36990" docOffset="278">
      <en>Hopefully, this project will go some way towards modifying the eating patterns of the youngest members of European society.</en>
      <fr>J'espère que ce projet permettra de modifier les habitudes alimentaires des plus jeunes membres de notre société européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37114" docOffset="279">
      <en>Long-term studies have shown that eating habits acquired in childhood serve as a model for life.</en>
      <fr>Des études à long terme ont montré <DiscourseConnective annotation_id="44254">que</DiscourseConnective> les habitudes alimentaires acquises pendant l'enfance servaient généralement de modèle <DiscourseConnective annotation_id="44345">pour</DiscourseConnective> toute la vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37211" docOffset="280">
      <en>They have the potential not only to influence this generation of children, but also their children.</en>
      <fr>Elles peuvent influencer <DiscourseConnective annotation_id="44389">non seulement</DiscourseConnective> cette génération d'enfants, <DiscourseConnective annotation_id="44431">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="44436">également</DiscourseConnective> leurs enfants à eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37311" docOffset="281">
      <en>More interestingly it has been reported that children's food preferences have an impact on the eating habits of their parents.</en>
      <fr>Plus intéressant encore, il a été révélé <DiscourseConnective annotation_id="44508">que</DiscourseConnective> les préférences alimentaires des enfants avaient une incidence sur les habitudes alimentaires de leurs parents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37438" docOffset="282">
      <en>Let us hope that this worthwhile scheme goes some of the way towards making us all healthier and fitter.</en>
      <fr>Espérons <DiscourseConnective annotation_id="44633">que</DiscourseConnective> ce programme extrêmement utile nous aidera tous <DiscourseConnective annotation_id="44685">à</DiscourseConnective> être en bonne santé <DiscourseConnective annotation_id="44707">et</DiscourseConnective> en pleine forme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37543" id="111" name="Bogdan Golik ">
    <ParallelChunk annotation_id="37543" docOffset="283">
      <en>in writing. - (PL) I am pleased that we are setting up a Community scheme to promote eating fruit in schools.</en>
      <fr>par écrit. - (PL) Je suis ravi <DiscourseConnective annotation_id="44758">que</DiscourseConnective> nous mettions en place un programme communautaire visant <DiscourseConnective annotation_id="44819">à</DiscourseConnective> encourager la consommation de fruits <DiscourseConnective annotation_id="44858">à</DiscourseConnective> l'école.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37653" docOffset="284">
      <en>The positive impact of this scheme can be considered on many levels: social, economic and financial.</en>
      <fr>Les effets positifs de ce programme peuvent être vus <DiscourseConnective annotation_id="44922">à</DiscourseConnective> plusieurs niveaux: social, économique <DiscourseConnective annotation_id="44962">et</DiscourseConnective> financier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37754" docOffset="285">
      <en>As a member of Parliament's Committee on Agriculture and Rural Development, I can see that the scheme will have clearly favourable consequences on European agriculture and fruit farming, in the form of increased demand for fruit and the maintenance of high production levels in Europe.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="44979">tant que</DiscourseConnective> membre de la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="45029">et</DiscourseConnective> du développement rural, je constate <DiscourseConnective annotation_id="45068">que</DiscourseConnective> ce programme aura également des effets très positifs sur l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="45143">et</DiscourseConnective> la fruiticulture européennes, <DiscourseConnective annotation_id="45176">puisqu'</DiscourseConnective>il entraînera une augmentation de la demande de fruits <DiscourseConnective annotation_id="45238">et</DiscourseConnective> le maintien de niveaux élevés de production <DiscourseConnective annotation_id="45285">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38040" docOffset="286">
      <en>I am <Alignment alignment="18770" annotation_id="38045">
          <DiscourseConnective annotation_id="38045" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a father, <Alignment alignment="45323" annotation_id="38060">
          <DiscourseConnective annotation_id="38060" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> as a father I can see a positive outcome which is hard to quantify: the health of the young generation.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="18563" annotation_id="45304">
          <DiscourseConnective annotation_id="45304" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un père, <Alignment alignment="11497" annotation_id="45323">
          <DiscourseConnective annotation_id="45323" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> en <DiscourseConnective annotation_id="45329">tant que</DiscourseConnective> tel, je vois un <DiscourseConnective annotation_id="45354">résultat</DiscourseConnective> positif qui peut difficilement être traduit en chiffres: la santé de la nouvelle génération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38168" docOffset="287">
      <en>Increasing the proportion of fruit and vegetables in the diet of school-age children is of huge importance, <Alignment alignment="45600" annotation_id="38276">
          <DiscourseConnective annotation_id="38276" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> their eating habits are formed during that time.</en>
      <fr>Il est extrêmement important d'augmenter la proportion de fruits <DiscourseConnective annotation_id="45521">et</DiscourseConnective> de légumes dans le régime alimentaire des enfants en âge d'aller à l'école, <Alignment alignment="19996" annotation_id="45600">
          <DiscourseConnective annotation_id="45600" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <DiscourseConnective annotation_id="45610">à</DiscourseConnective> ce moment que se développent leurs habitudes alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38328" docOffset="288">
      <en>In Poland, fruit and vegetable consumption is approximately 250 g per person per day.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45671">En</DiscourseConnective> Pologne, on estime la consommation de fruits <DiscourseConnective annotation_id="45719">et</DiscourseConnective> de légumes à environ 250 g par personne par jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38414" docOffset="289">
      <en>This level is among the lowest in the Community: only the Czech Republic, Latvia and Slovakia consume less.</en>
      <fr>Ce niveau est parmi les plus bas de la Communauté: seules la République tchèque, la Lettonie <DiscourseConnective annotation_id="45865">et</DiscourseConnective> la Slovaquie font encore moins bien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38522" docOffset="290">
      <en>The Community average is 380 g, <Alignment alignment="32834" annotation_id="38554">
          <DiscourseConnective annotation_id="38554" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> the World Health Organization/Food and Agriculture Organization recommended minimum daily consumption of fruit and vegetables is 400 g. Countries such as Poland need a major school fruit promotional campaign.</en>
      <fr>La moyenne communautaire est de 380 g, <Alignment alignment="26469" annotation_id="45944">
          <DiscourseConnective annotation_id="45944" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Organisation mondiale de la santé/Organisation pour l'alimentation <DiscourseConnective annotation_id="46023">et</DiscourseConnective> l'agriculture recommandent de manger quotidiennement 400 g de fruits <DiscourseConnective annotation_id="46095">et</DiscourseConnective> de légumes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38771" docOffset="291">
      <en>I hope that the School Fruit Scheme will soon be successfully introduced in all educational institutions throughout the European Union and will remain a permanent element of its educational policy.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="46119">que</DiscourseConnective> le programme en faveur de la consommation de fruits à l'école sera <DiscourseConnective annotation_id="46190">bientôt</DiscourseConnective> introduit dans tous les établissements scolaires de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="46269">et</DiscourseConnective> qu'il restera un élément permanent de sa politique éducative.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38969" id="112" language="HU" name="Gyula Hegyi ">
    <ParallelChunk annotation_id="38969" docOffset="292">
      <en>The European Union's desire to support the consumption of fruit in school is certainly to be welcomed.</en>
      <fr>Le fait que l'Union européenne souhaite encourager la consommation de fruits <DiscourseConnective annotation_id="46411">à</DiscourseConnective> l'école est sans aucun doute <DiscourseConnective annotation_id="46442">à</DiscourseConnective> saluer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39072" docOffset="293">
      <en>Sound nutrition in childhood offers good prospects for a healthy lifestyle later in life, <Alignment alignment="46552" annotation_id="39162">
          <DiscourseConnective annotation_id="39162" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a properly educated child will popularise healthy nutrition among his or her family and friends as well.</en>
      <fr>Une nutrition saine pendant l'enfance favorise l'adoption d'une bonne hygiène de vie <DiscourseConnective annotation_id="46537">à</DiscourseConnective> l'âge adulte <Alignment alignment="4984" annotation_id="46552">
          <DiscourseConnective annotation_id="46552" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> un enfant bien éduqué <DiscourseConnective annotation_id="46577">à</DiscourseConnective> ces questions contribuera <DiscourseConnective annotation_id="46605">également</DiscourseConnective> à promouvoir une nutrition saine auprès de sa famille <DiscourseConnective annotation_id="46669">et</DiscourseConnective> de ses amis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39271" docOffset="294">
      <en>Those responsible for the scheme <Alignment alignment="46752" annotation_id="39304">
          <DiscourseConnective annotation_id="39304" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to look closely at what kind of fruit they are offering children.</en>
      <fr>Les personnes chargées de la mise en œuvre de ce programme doivent <Alignment alignment="11214" annotation_id="46752">
          <DiscourseConnective annotation_id="46752" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> examiner de près le type de fruits qu'ils souhaitent offrir aux enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39380" docOffset="295">
      <en>It would be a serious mistake <DiscourseConnective annotation_id="39410" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> schools were to end up with fruit filled with pesticide residues and therefore difficult to sell.</en>
      <fr>Ce serait une grave erreur de fournir aux écoles des fruits remplis de résidus de pesticides <DiscourseConnective annotation_id="46928">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="46931">donc</DiscourseConnective> difficiles <DiscourseConnective annotation_id="46947">à</DiscourseConnective> vendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39511" docOffset="296">
      <en>
        <Alignment alignment="6866" annotation_id="39511">
          <Alignment alignment="6866" annotation_id="39511">
            <DiscourseConnective annotation_id="39511" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the scheme needs to be set up in such a way that schools are provided only with healthy fruit containing pesticide levels well below the maximum allowable limits.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5353" annotation_id="46957">
          <Alignment alignment="25498" annotation_id="46957">
            <DiscourseConnective annotation_id="46957" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, ce programme doit être mis en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="47009">de façon à</DiscourseConnective> ne fournir aux écoles que des fruits sains contenant des niveaux de pesticides bien en dessous des limites maximales acceptées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39687" docOffset="297">
      <en>It is <Alignment alignment="47148" annotation_id="39693">
          <DiscourseConnective annotation_id="39693" sense="Expansion.Conjunction">likewise</DiscourseConnective>
        </Alignment> desirable, in the interests of healthy nutrition, primarily to use Community funds to provide domestic fruit that contains lower sugar levels and higher fibre, rather than to offer bananas, <Alignment alignment="47390" annotation_id="39892">
          <DiscourseConnective annotation_id="39892" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="39693" annotation_id="47148">
          <DiscourseConnective annotation_id="47148" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est souhaitable, dans l'intérêt d'une nutrition saine, d'utiliser <DiscourseConnective annotation_id="47226">avant</DiscourseConnective> tout des fonds communautaires <DiscourseConnective annotation_id="47262">afin d'</DiscourseConnective>offrir des fruits produits dans la Communauté, qui contiennent moins de sucre <DiscourseConnective annotation_id="47347">et</DiscourseConnective> plus de fibres, <DiscourseConnective annotation_id="47366">plutôt que</DiscourseConnective> des bananes, <Alignment alignment="39892" annotation_id="47390">
          <DiscourseConnective annotation_id="47390" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39906" id="113" name="Marusya Ivanova Lyubcheva ">
    <ParallelChunk annotation_id="39906" docOffset="298">
      <en>in writing. - (BG) Commissioner,</en>
      <fr>par écrit. - (BG) Madame la Commissaire,</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39939" docOffset="299">
      <en>The School Fruit Scheme is a particularly important step in several respects, by:</en>
      <fr>Le programme en faveur de la consommation de fruits à l'école est une mesure particulièrement importante, et ce à plusieurs égards. En effet, il vise à:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40021" docOffset="300">
      <en>providing a healthy and balanced diet for children;</en>
      <fr>offrir un régime alimentaire sain <DiscourseConnective annotation_id="47631">et</DiscourseConnective> équilibré aux enfants;</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40073" docOffset="301">
      <en>preventing disease;</en>
      <fr>prévenir les maladies;</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40093" docOffset="302">
      <en>creating a new model and methodology in the diets of the younger generation which will gradually replace fast food.</en>
      <fr>créer un nouveau modèle <DiscourseConnective annotation_id="47704">et</DiscourseConnective> une nouvelle méthodologie dans les régimes alimentaires de la nouvelle génération, afin de remplacer progressivement la restauration rapide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40209" docOffset="303">
      <en>This is not just a question of consuming fruit but of building healthy and balanced nutritional habits.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="47854">s'</DiscourseConnective>agit pas seulement d'encourager la consommation de fruits, <DiscourseConnective annotation_id="47915">mais</DiscourseConnective> de promouvoir des habitudes alimentaires saines <DiscourseConnective annotation_id="47968">et</DiscourseConnective> équilibrées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40313" docOffset="304">
      <en>There are plenty of specialists able to determine suitable fruits based on the relevant criteria.</en>
      <fr>Il existe de nombreux spécialistes capables de déterminer quelles sont les fruits les plus appropriés sur la base de critères pertinents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40411" docOffset="305">
      <en>
        <Alignment alignment="48122" annotation_id="40411">
          <Alignment alignment="48122" annotation_id="40411">
            <Alignment alignment="48122" annotation_id="40411">
              <Alignment alignment="48122" annotation_id="40411">
                <DiscourseConnective annotation_id="40411" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, the School Fruit Scheme will provide real support to agricultural producers and financial aid to the Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="40411" annotation_id="48122">
          <Alignment alignment="47537" annotation_id="48122">
            <Alignment alignment="40411" annotation_id="48122">
              <Alignment alignment="37362" annotation_id="48122">
                <DiscourseConnective annotation_id="48122" sense="Comparison.Contrast">D'un autre côté</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, le programme en faveur de la consommation de fruits à l'école permettra de fournir un véritable soutien aux producteurs agricoles <DiscourseConnective annotation_id="48269">ainsi</DiscourseConnective> qu'une aide financière aux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40546" docOffset="306">
      <en>This is particularly important in the new Member States, which are having difficulty in the provision of catering at schools, despite all their efforts.</en>
      <fr>Cela est particulièrement important dans les nouveaux États membres, qui rencontrent des difficultés <DiscourseConnective annotation_id="48418">à</DiscourseConnective> approvisionner les cantines dans les écoles, en dépit de tous leurs efforts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40699" docOffset="307">
      <en>In Bulgaria, <Alignment alignment="48510" annotation_id="40712">
          <DiscourseConnective annotation_id="40712" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is a state-subsidised scheme for school meals, <Alignment alignment="48594" annotation_id="40778">
          <DiscourseConnective annotation_id="40778" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is unable to cover the needs of all pupils, <DiscourseConnective annotation_id="40829" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> help from the European Union will be extremely useful.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48497">En</DiscourseConnective> Bulgarie, <Alignment alignment="26922" annotation_id="48510">
          <DiscourseConnective annotation_id="48510" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'État subventionne un programme de repas dans les cantines scolaires, <Alignment alignment="2190" annotation_id="48594">
          <DiscourseConnective annotation_id="48594" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> est incapable de couvrir les besoins de tous les élèves. Dans ce contexte, une aide de l'Union européenne s'avèrerait extrêmement utile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40888" docOffset="308">
      <en>Of course, we need to insist on the use of organic products in the scheme, and to ensure that it is effectively implemented.</en>
      <fr>Naturellement, nous devons insister sur l'utilisation des produits issus de l'agriculture biologique dans le cadre de ce programme <DiscourseConnective annotation_id="48867">et</DiscourseConnective> veiller <DiscourseConnective annotation_id="48878">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="48883">que</DiscourseConnective> celui-ci <DiscourseConnective annotation_id="48896">soit</DiscourseConnective> mis en œuvre de manière effective.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41013" id="114" name="Dumitru Oprea ">
    <ParallelChunk annotation_id="41013" docOffset="309">
      <en>in writing. - (RO) The illnesses from which modern man suffers are due to diet, <Alignment alignment="49037" annotation_id="41093">
          <DiscourseConnective annotation_id="41093" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they can be cured through following the right diet.</en>
      <fr>par écrit. - (RO) Les maladies dont nous souffrons aujourd'hui sont dues <DiscourseConnective annotation_id="49009">à</DiscourseConnective> notre régime alimentaire, <Alignment alignment="41093" annotation_id="49037">
          <DiscourseConnective annotation_id="49037" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles peuvent être soignées par l'adoption de bonnes habitudes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41149" docOffset="310">
      <en>I support the distribution of fruit in schools.</en>
      <fr>Je soutiens la distribution de fruits dans les écoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41197" docOffset="311">
      <en>I cannot help thinking of the fact that in Romania a glass of milk and a roll have been distributed in schools for free since 2002.</en>
      <fr>Je ne peux m'empêcher de penser <DiscourseConnective annotation_id="49193">qu'en</DiscourseConnective> Roumanie, les enfants reçoivent gratuitement un verre de lait <DiscourseConnective annotation_id="49261">et</DiscourseConnective> une brioche <DiscourseConnective annotation_id="49276">depuis</DiscourseConnective> 2002.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41329" docOffset="312">
      <en>
        <Alignment alignment="49289" annotation_id="41329">
          <DiscourseConnective annotation_id="41329" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the start, we were happy to offer this benefit only to children in primary schools, since 2006 this measure has <Alignment alignment="49436" annotation_id="41451">
          <DiscourseConnective annotation_id="41451" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been extended to pre-school children and since 2007 to secondary school children.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25092" annotation_id="49289">
          <DiscourseConnective annotation_id="49289" sense="Comparison.Contrast">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> au départ, nous étions déjà extrêmement satisfaits de pouvoir offrir cet avantage aux enfants des écoles primaires, <DiscourseConnective annotation_id="49408">depuis</DiscourseConnective> 2006, cette mesure a <Alignment alignment="41451" annotation_id="49436">
          <DiscourseConnective annotation_id="49436" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été étendue aux enfants de niveau préscolaire <DiscourseConnective annotation_id="49492">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="49496">depuis</DiscourseConnective> 2007, aux enfants du secondaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41538" docOffset="313">
      <en>The European School Fruit Scheme will, at least in Romania, supplement the one mentioned above.</en>
      <fr>Le programme européen en faveur de la consommation de fruits à l'école viendra, <DiscourseConnective annotation_id="49616">du moins</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="49625">en</DiscourseConnective> Roumanie, compléter le programme susmentionné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41634" docOffset="314">
      <en>There are numerous benefits to this.</en>
      <fr>Les avantages qui en découlent sont nombreux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41671" docOffset="315">
      <en>I would like to mention just two of them:</en>
      <fr>Je voudrais en mentionner au moins deux:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41713" docOffset="316">
      <en>The World Health Organization recommends that children up to the age of 11 consume at least 400 grams of fruit and vegetables per day.</en>
      <fr>Selon les recommandations de l'Organisation mondiale de la santé, les enfants de moins de 11 ans devraient consommer <DiscourseConnective annotation_id="49879">au moins</DiscourseConnective> 400 grammes de fruits <DiscourseConnective annotation_id="49910">et</DiscourseConnective> légumes par jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41848" docOffset="317">
      <en>I am thinking in this case too of the European Parliament resolution of 25 September 2008 concerning the White Paper on diet-related health problems.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="49940">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="49950">à</DiscourseConnective> la résolution du Parlement européen du 25 septembre 2008 sur le Livre blanc sur la nutrition, la surcharge pondérale et l'obésité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41998" docOffset="318">
      <en>Let us not forget that food and the way we eat play a decisive role in helping us to maintain our health <DiscourseConnective annotation_id="42103" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it is.</en>
      <fr>N'oublions pas <DiscourseConnective annotation_id="50098">que</DiscourseConnective> la nourriture <DiscourseConnective annotation_id="50116">et</DiscourseConnective> la manière dont nous mangeons jouent un rôle décisif <DiscourseConnective annotation_id="50172">pour</DiscourseConnective> nous aider <DiscourseConnective annotation_id="50188">à</DiscourseConnective> préserver notre santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42113" docOffset="319">
      <en>Disparities will be reduced: children come from different socio-economic backgrounds, with some of them being hugely disadvantaged.</en>
      <fr>Les disparités seront réduites: les enfants sont issus de différents milieux socio-économiques, certains d'entre eux étant nettement défavorisés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42245" id="115" name="Siiri Oviir">
    <ParallelChunk annotation_id="42245" docOffset="320">
      <en>in writing. - (ET) In the White Paper on Nutrition, Overweight and Obesity, which has <Alignment alignment="50458" annotation_id="42331">
          <DiscourseConnective annotation_id="42331" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been adopted by the European Parliament this year, experts emphasised the fact that there are today in Europe 22 million overweight children and 5 million obese children.</en>
      <fr>par écrit. - (<DiscourseConnective annotation_id="50373">ET</DiscourseConnective>) Dans le Livre blanc sur la nutrition, la surcharge pondérale <DiscourseConnective annotation_id="50438">et</DiscourseConnective> l'obésité, qui a <Alignment alignment="42331" annotation_id="50458">
          <DiscourseConnective annotation_id="50458" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été adopté par le Parlement européen cette année, des experts soulignaient <DiscourseConnective annotation_id="50543">qu'</DiscourseConnective>aujourd'hui, près de 22 millions d'enfants en Europe sont en surcharge pondérale <DiscourseConnective annotation_id="50627">et</DiscourseConnective> plus de 5 millions sont obèses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42507" docOffset="321">
      <en>These experts are of the opinion that another 1.3 million new cases will develop next year.</en>
      <fr>D'après leurs prévisions, ces experts <DiscourseConnective annotation_id="50700">s'</DiscourseConnective>attendaient également <DiscourseConnective annotation_id="50724">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="50729">que</DiscourseConnective> l'on dénombre 1,3 million de nouveaux cas l'an prochain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42599" docOffset="322">
      <en>In the World Health Organization's World Health Report, insufficient consumption of fruit and vegetables is listed as one of the seven health risks.</en>
      <fr>Selon le rapport sur la santé mondiale de l'Organisation mondiale de la santé, la consommation insuffisante de fruits <DiscourseConnective annotation_id="50908">et</DiscourseConnective> de légumes figure parmi les sept plus grands risques pour la santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42748" docOffset="323">
      <en>In connection with this topic, Parliament once proposed to the European Commission that the necessary financial resources should be included in the EU budget for that purpose.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="50979">À cet égard</DiscourseConnective>, le Parlement avait proposé <DiscourseConnective annotation_id="51019">à</DiscourseConnective> la Commission européenne d'inscrire dans le budget de l'UE les ressources financières nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="51119">pour</DiscourseConnective> répondre à ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42924" docOffset="324">
      <en>Today the European Commission has prepared a back-up measure that supports our former initiative.</en>
      <fr>Aujourd'hui, la Commission européenne a préparé une mesure de secours qui soutient notre ancienne initiative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43022" docOffset="325">
      <en>This measure would make it possible, in a similar way to the school milk scheme, to offer fruit and vegetables to 6- to 10-year-old children in schools in the EU from the 2009/2010 school year.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="51258">À</DiscourseConnective> l'instar du programme de distribution de lait dans les écoles, cette mesure permettra d'offrir des fruits <DiscourseConnective annotation_id="51366">et</DiscourseConnective> des légumes aux enfants âgés de 6 <DiscourseConnective annotation_id="51403">à</DiscourseConnective> 10 ans dans les écoles de l'UE, et ce dès l'année scolaire 2009/2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43216" docOffset="326">
      <en>This is definitely an investment in the future that will help prevent or reduce healthcare expenditure arising from unhealthy eating habits.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="51478">s'</DiscourseConnective>agit là d'un véritable investissement <DiscourseConnective annotation_id="51518">pour</DiscourseConnective> l'avenir, qui aidera à prévenir <DiscourseConnective annotation_id="51555">ou</DiscourseConnective> réduire les dépenses en matière de soins de santé découlant de nos mauvaises habitudes alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43357" docOffset="327">
      <en>I hope that the European Commission will once again be willing to consider the proposals that have been made, and increase the existing fruit and vegetable scheme funding from EUR 90 million to EUR 500 million, which would make it possible to offer this measure to children on all school days, and <Alignment alignment="51938" annotation_id="43655">
          <DiscourseConnective annotation_id="43655" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to a broader target group of children.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="51668">que</DiscourseConnective> la Commission européenne acceptera encore une fois de prendre en considération les propositions qui ont été faites <DiscourseConnective annotation_id="51787">et</DiscourseConnective> qu'elle augmentera le financement existant de 90 millions <DiscourseConnective annotation_id="51848">à</DiscourseConnective> 500 millions d'euros, ce qui permettrait d'offrir cette mesure chaque jour d'école <DiscourseConnective annotation_id="51933">et</DiscourseConnective> d'<Alignment alignment="43655" annotation_id="51938">
          <DiscourseConnective annotation_id="51938" sense="Expansion.Conjunction">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire profiter un plus grand nombre d'enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43699" docOffset="328">
      <en>Thank you for your attention!</en>
      <fr>Je vous remercie de votre attention.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43729" id="116" name="Daciana Octavia Sârbu ">
    <ParallelChunk annotation_id="43729" docOffset="329">
      <en>in writing. - (RO) The Commission's proposal to introduce the consumption of fruit in schools will be beneficial to the health of the European Union's citizens, making a significant contribution to the economic and social development of every Member State.</en>
      <fr>par écrit. - (RO) La proposition de la Commission visant <DiscourseConnective annotation_id="52082">à</DiscourseConnective> favoriser la consommation de fruits <DiscourseConnective annotation_id="52120">à</DiscourseConnective> l'école aura des effets positifs sur la santé des citoyens de l'Union européenne, apportant ainsi une importante contribution au développement économique <DiscourseConnective annotation_id="52276">et</DiscourseConnective> social de chaque État membre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43986" docOffset="330">
      <en>Eating habits are formed during childhood and can last a person's whole life.</en>
      <fr>Les habitudes alimentaires se forment pendant l'enfance <DiscourseConnective annotation_id="52365">et</DiscourseConnective> peuvent être conservées pendant toute la vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44064" docOffset="331">
      <en>Schools are the most suitable starting point for determining this type of behaviour <Alignment alignment="46975" annotation_id="44148">
          <DiscourseConnective annotation_id="44148" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the school is the second form of authority, after the family, which has direct contact with children and significant influence over them.</en>
      <fr>Les écoles constituent le meilleur point de départ <DiscourseConnective annotation_id="52465">pour</DiscourseConnective> encourager ce type de comportement, <Alignment alignment="44148" annotation_id="52506">
          <DiscourseConnective annotation_id="52506" sense="Temporal.Synchrony">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles représentent la deuxième forme d'autorité, <DiscourseConnective annotation_id="52562">après</DiscourseConnective> la famille, étant en contact direct avec les enfants <DiscourseConnective annotation_id="52621">et</DiscourseConnective> ayant une influence considérable sur eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44289" docOffset="332">
      <en>This scheme, combined with the launch of a nutritional education scheme in schools, would produce more results in terms of developing preferences for a healthy diet, which includes fruit and vegetables.</en>
      <fr>Ce programme, combiné au lancement d'un programme d'éducation en matière de nutrition dans les écoles, produirait davantage de résultats en termes de développement de préférences <DiscourseConnective annotation_id="52845">pour</DiscourseConnective> un régime alimentaire sain, qui inclut des fruits <DiscourseConnective annotation_id="52900">et</DiscourseConnective> des légumes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44492" docOffset="333">
      <en>Children need to be, first and foremost, educated and encouraged to eat this type of product with increased nutritional value <Alignment alignment="53036" annotation_id="44618">
          <Alignment alignment="53036" annotation_id="44618">
            <DiscourseConnective annotation_id="44618" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the scheme will achieve its intended objective, in terms of preventing obesity-related illnesses, malnutrition or diabetes, which may occur in adult life.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="52916">Avant</DiscourseConnective> tout, les enfants doivent être éduqués <DiscourseConnective annotation_id="52961">et</DiscourseConnective> encouragés <DiscourseConnective annotation_id="52975">à</DiscourseConnective> manger ce type de produits <DiscourseConnective annotation_id="53004">à</DiscourseConnective> valeur nutritionnelle élevée, <Alignment alignment="9204" annotation_id="53036">
          <Alignment alignment="44618" annotation_id="53036">
            <DiscourseConnective annotation_id="53036" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> ce programme puisse atteindre son objectif, <DiscourseConnective annotation_id="53089">à</DiscourseConnective> savoir prévenir les maladies relatives à l'obésité, la malnutrition <DiscourseConnective annotation_id="53159">ou</DiscourseConnective> le diabète, qui peuvent se déclarer <DiscourseConnective annotation_id="53198">à</DiscourseConnective> l'âge adulte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44781" docOffset="334">
      <en>The amendments proposed by Parliament will improve the Commission's text considerably by allocating EUR 500 million per year to finance the introduction of the scheme to provide pupils with fruit and vegetables, which will <Alignment alignment="53481" annotation_id="45004">
          <DiscourseConnective annotation_id="45004" sense="Contingency.Cause.Result">consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment> boost agricultural production at European Union level.</en>
      <fr>Les amendements proposés par le Parlement contribueront à améliorer grandement le texte de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="53319">en</DiscourseConnective> allouant une enveloppe de 500 millions d'euros par an <DiscourseConnective annotation_id="53376">pour</DiscourseConnective> financer l'introduction de ce programme et offrir aux élèves des fruits <DiscourseConnective annotation_id="53453">et</DiscourseConnective> des légumes, ce qui aura <Alignment alignment="19326" annotation_id="53481">
          <DiscourseConnective annotation_id="53481" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> effet de stimuler la production agricole au niveau de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
