<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>The crisis in the fisheries sector caused by rising fuel oil prices (debate)</en>
    <fr>Crise du secteur de la pêche due <DiscourseConnective annotation_id="33">à</DiscourseConnective> l'augmentation du prix du gazole (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="77" id="271" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="77" docOffset="1">
      <en>The next item is the debate on:</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le débat sur:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="109" docOffset="2">
      <en>the oral question to the Council by Philippe Morillon, on behalf of the Committee on Fisheries, on the crisis in the fisheries sector caused by the rising fuel oil prices - B6-0162/2008), and</en>
      <fr>la question orale au Conseil sur la crise du secteur de la pêche due <DiscourseConnective annotation_id="183">à</DiscourseConnective> l'augmentation du prix du gazole de Philippe Morillon, au nom de la commission de la pêche - B6-0162/2008), <DiscourseConnective annotation_id="293">et</DiscourseConnective>
      </fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="301" docOffset="3">
      <en>the oral question to the Commission by Philippe Morillon, on behalf of the Committee on Fisheries, on the crisis in the fisheries sector caused by the rising fuel oil prices - B6-0163/2008).</en>
      <fr>la question orale <DiscourseConnective annotation_id="314">à</DiscourseConnective> la Commission sur la crise du secteur de la pêche due <DiscourseConnective annotation_id="370">à</DiscourseConnective> l'augmentation du prix du gazole de Philippe Morillon, au nom de la commission de la pêche - B6-0163/2008).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="492" id="272" name="Philippe Morillon">
    <ParallelChunk annotation_id="492" docOffset="4">
      <en>author. - (FR) Madam President, I will allow Commissioner Borg some time to settle into his seat.</en>
      <fr>auteur. - (FR) Madame la Présidente, je laisse le temps au commissaire Borg de s'installer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="590" docOffset="5">
      <en>This oral question was initiated at the unanimous request of those groups sitting on the committee that I have the honour of chairing, <Alignment alignment="700" annotation_id="725">
          <DiscourseConnective annotation_id="725" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am pleased that it comes after this most excellent debate, which dealt with a number of general issues.</en>
      <fr>Cette question orale a été initiée <DiscourseConnective annotation_id="607">à</DiscourseConnective> la demande unanime des groupes qui siègent <DiscourseConnective annotation_id="652">à</DiscourseConnective> la commission <DiscourseConnective annotation_id="668">que</DiscourseConnective> j'ai l'honneur de présider, <Alignment alignment="28131" annotation_id="700">
          <DiscourseConnective annotation_id="700" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis heureux <DiscourseConnective annotation_id="719">qu'</DiscourseConnective>elle vienne <DiscourseConnective annotation_id="734">après</DiscourseConnective> ce débat très riche qui a traité des questions générales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="835" docOffset="6">
      <en>Madam President, Mr President-in-Office of the Council, Commissioner, my father was born more than a century ago in a village near Saint-Malo, which in my youth I knew as a place full of life that was dependent essentially on agriculture and fishing.</en>
      <fr>Mon père est né, Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, Monsieur le Président du Conseil, il y plus d'un siècle dans un village proche de Saint-Malo, <DiscourseConnective annotation_id="956">que</DiscourseConnective> j'ai connu dans ma jeunesse grouillant d'une vie alimentée essentiellement par l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="1053">et</DiscourseConnective> par la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1086" docOffset="7">
      <en>Today this village is dying from a cancer caused by the proliferation of dead cells that are the holiday homes and the gradual disappearance of all those activities that used to enable it to live for more than just the six summer weeks.</en>
      <fr>Aujourd'hui, ce village meurt d'un cancer qui est dû <DiscourseConnective annotation_id="1123">à</DiscourseConnective> la prolifération des cellules mortes <DiscourseConnective annotation_id="1162">que</DiscourseConnective> sont les résidences secondaires <DiscourseConnective annotation_id="1198">et</DiscourseConnective> à la disparition progressive de toutes les activités qui lui permettaient de vivre autrement que pendant les six semaines de l'été.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1323" docOffset="8">
      <en>This is not an isolated phenomenon but is something that can be seen happening along practically the entire coastline of Europe <DiscourseConnective annotation_id="1451" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> as a result of this situation Commissioner Borg, to whom I pay tribute, has been moved to propose the Integrated Maritime Policy, which should enable us to restore, preserve and resurrect the communities that live around the coasts of Europe.</en>
      <fr>Ce phénomène n'est pas isolé, c'est un phénomène rencontré pratiquement sur l'ensemble du littoral européen, qui a amené le commissaire Borg, auquel je rends hommage, <DiscourseConnective annotation_id="1500">à</DiscourseConnective> proposer la mise en œuvre de cette gestion intégrée du littoral, qui doit permettre une restauration, une préservation, une résurrection de la vie sur l'ensemble de nos côtes européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1698" docOffset="9">
      <en>
        <Alignment alignment="1690" annotation_id="1698">
          <DiscourseConnective annotation_id="1698" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> this decision has meant transforming DG FISH into DG MARE it does not necessarily mean that the European Union is determined to see an end to those resources that our fishermen have to continue to exploit in the seas and oceans.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25069" annotation_id="1690">
          <DiscourseConnective annotation_id="1690" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette décision a amené à transformer la Direction générale de la pêche en une Direction générale "MARE", elle ne signifie pas <DiscourseConnective annotation_id="1819">pour autant que</DiscourseConnective> l'Union européenne est résolue <DiscourseConnective annotation_id="1866">à</DiscourseConnective> voir disparaître les ressources <DiscourseConnective annotation_id="1900">que</DiscourseConnective> nos pêcheurs doivent continuer <DiscourseConnective annotation_id="1935">à</DiscourseConnective> tirer de l'exploitation des océans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1930" docOffset="10">
      <en>Why does the European Union only have two common policies, namely the common agricultural policy and the common fisheries policy?</en>
      <fr>Pourquoi l'Union européenne met elle en œuvre seulement deux politiques communes, la politique agricole commune <DiscourseConnective annotation_id="2085">et</DiscourseConnective> la politique commune de la pêche?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2060" docOffset="11">
      <en>
        <Alignment alignment="68563" annotation_id="2060">
          <DiscourseConnective annotation_id="2060" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> you think about it the answer is simple: it is to enable our continent to continue to obtain sufficient quantities of food by working the soil and fishing the seas.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28386" annotation_id="2122">
          <DiscourseConnective annotation_id="2122" sense="Temporal.Synchrony">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> on s'interroge sur ce thème, la réponse est simple: <DiscourseConnective annotation_id="2180">pour</DiscourseConnective> permettre à notre continent de continuer <DiscourseConnective annotation_id="2226">à</DiscourseConnective> tirer sa suffisance alimentaire de l'exploitation à la fois du continent <DiscourseConnective annotation_id="2301">et</DiscourseConnective> du littoral.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2230" docOffset="12">
      <en>It is <Alignment alignment="2317" annotation_id="2236">
          <DiscourseConnective annotation_id="2236" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> in these sectors where the impact of the massive increase in oil prices could well have catastrophic consequences, <DiscourseConnective annotation_id="2361" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> of course this applies particularly to the fisheries industry.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2236" annotation_id="2317">
          <DiscourseConnective annotation_id="2317" sense="Contingency.Cause.Result">Donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, c'est ici que l'impact de l'accroissement considérable du prix du pétrole a des conséquences qui risquent d'être catastrophiques, <DiscourseConnective annotation_id="2453">en particulier</DiscourseConnective>, bien sûr, dans le secteur de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2428" docOffset="13">
      <en>Already badly shaken by the reduction in resources this profession is today essentially threatened with extinction <Alignment alignment="2630" annotation_id="2543">
          <DiscourseConnective annotation_id="2543" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this explains - though does not excuse - the violent manifestations of despair that some of its representatives have resorted to and continue to carry on in certain places.</en>
      <fr>La profession, <DiscourseConnective annotation_id="2523">déjà</DiscourseConnective> fortement ébranlée par la diminution de la ressource, est <DiscourseConnective annotation_id="2586">en effet</DiscourseConnective> menacée aujourd'hui de disparaître <Alignment alignment="2543" annotation_id="2630">
          <DiscourseConnective annotation_id="2630" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceci explique, <DiscourseConnective annotation_id="2648">sans</DiscourseConnective> les excuser, les manifestations violentes de désespoir auxquelles certains de ses représentants se sont laissés aller <DiscourseConnective annotation_id="2771">et</DiscourseConnective> continuent ici et là de le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2720" docOffset="14">
      <en>This is why I am delighted, Commissioner, that your Executive Committee has now proposed a number of measures designed to come to the immediate rescue of those industries that are most threatened, including authorising Member States to grant special temporary exemption from the rules that have been imposed for the implementation of the European Fisheries Fund in accordance with procedures that are to be discussed, Mr President-in-Office of the Council, in Luxembourg on 24 June at the next Council of Ministers on agriculture and fisheries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2808">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je me réjouis, Monsieur le Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="2863">que</DiscourseConnective> votre commission exécutive vienne de proposer un certain nombre de mesures destinées <DiscourseConnective annotation_id="2952">à</DiscourseConnective> pourvoir dans l'immédiat au sauvetage des industries les plus menacées, <DiscourseConnective annotation_id="3026">en</DiscourseConnective> autorisant en particulier les États membres <DiscourseConnective annotation_id="3073">à</DiscourseConnective> s'affranchir de façon exceptionnelle <DiscourseConnective annotation_id="3112">et</DiscourseConnective> temporaire des règles imposées <DiscourseConnective annotation_id="3146">pour</DiscourseConnective> la mise en œuvre du Fonds européen pour la pêche selon les modalités qui seront discutées, Monsieur le Président <DiscourseConnective annotation_id="3264">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="3288">à</DiscourseConnective> Luxembourg le 24 juin, lors du prochain Conseil des ministres de l'agriculture et de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3265" docOffset="15">
      <en>Let us not lose sight of the fact that the European Union - and the planet in general - has to be able to continue using the seas and oceans to obtain the food resources it needs.</en>
      <fr>Ne perdons pas de vue la nécessité <DiscourseConnective annotation_id="3420">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne - <DiscourseConnective annotation_id="3446">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3449">pour</DiscourseConnective> la planète - de pouvoir continuer à tirer des océans les ressources nécessaires à sa suffisance alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3445" docOffset="16">
      <en>There is no point in preserving and protecting the fish <Alignment alignment="3622" annotation_id="3501">
          <DiscourseConnective annotation_id="3501" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are no longer fishermen to catch them.</en>
      <fr>Il ne servirait <DiscourseConnective annotation_id="3579">à</DiscourseConnective> rien de préserver la survie des poissons <Alignment alignment="3501" annotation_id="3622">
          <DiscourseConnective annotation_id="3622" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'y a plus de pêcheurs <DiscourseConnective annotation_id="3650">pour</DiscourseConnective> aller les chercher.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3549" docOffset="17">
      <en>In my opinion this obvious fact justifies the detailed proposals that will cover not just the short term but the medium and long term too, proposals that we are working on together, Commissioner, in the Committee on Fisheries, proposals that will be further elaborated to you by the rest of my colleagues and in the draft resolution that will be put to the vote tomorrow.</en>
      <fr>C'est une évidence qui, <DiscourseConnective annotation_id="3699">à</DiscourseConnective> mes yeux, justifie les propositions de détail qui ne portent pas seulement sur le court terme, <DiscourseConnective annotation_id="3796">mais</DiscourseConnective> sur le moyen <DiscourseConnective annotation_id="3814">et</DiscourseConnective> sur le long terme, sur lesquelles nous travaillons ensemble, Monsieur le Commissaire, au sein de la commission de la pêche et qui vont vous être développées plus avant par l'ensemble de mes collègues <DiscourseConnective annotation_id="4017">et</DiscourseConnective> par le projet de résolution qui sera soumis au vote demain.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3921" id="274" name="Janez Lenarčič">
    <ParallelChunk annotation_id="3921" docOffset="18">
      <en>President-in-Office of the Council. - (SL) First I would like to thank the Honourable Member of the European Parliament, Mr Morillon, for his question on behalf of the Committee on Fisheries.</en>
      <fr>président <DiscourseConnective annotation_id="4090">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (SL) Dans un premier temps, je souhaiterais remercier l'honorable membre du Parlement européen, M. Morillon, <DiscourseConnective annotation_id="4225">pour</DiscourseConnective> sa question au nom de la commission de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4113" docOffset="19">
      <en>May I stress from the outset that the Slovenian presidency is aware of the magnitude of the problem concerning rising fuel prices and their negative impact on fisheries in the EU.</en>
      <fr>Permettez-moi de souligner d'entrée de jeu <DiscourseConnective annotation_id="4322">que</DiscourseConnective> la présidence slovène est consciente de l'ampleur du problème concernant la hausse du prix des carburants <DiscourseConnective annotation_id="4432">et</DiscourseConnective> l'incidence négative sur le secteur de la pêche dans l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4293" docOffset="20">
      <en>I can inform you that yesterday the President of the Agriculture and Fisheries Council, Minister Iztok Jarc, met with some fellow ministers in Venice, in order to discuss this issue.</en>
      <fr>Je peux vous informer <DiscourseConnective annotation_id="4516">qu'</DiscourseConnective>hier le président du Conseil Agriculture <DiscourseConnective annotation_id="4560">et</DiscourseConnective> pêche, le ministre Iztok Jarc, s'est réuni avec ses homologues <DiscourseConnective annotation_id="4626">pour</DiscourseConnective> discuter de cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4476" docOffset="21">
      <en>Together they debated and prepared some proposals for improving current difficulties in the EU fisheries sector, which will be discussed in the coming days.</en>
      <fr>Ensemble, nous avons débattu <DiscourseConnective annotation_id="4688">et</DiscourseConnective> élaboré quelques propositions visant <DiscourseConnective annotation_id="4728">à</DiscourseConnective> améliorer les difficultés actuelles dans le secteur de la pêche de l'UE, qui seront discutées dans les prochains jours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4633" docOffset="22">
      <en>
        <Alignment alignment="4850" annotation_id="4633">
          <DiscourseConnective annotation_id="4633" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to recall that this situation is not confined to the fisheries industry.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5826" annotation_id="4850">
          <DiscourseConnective annotation_id="4850" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je voudrais rappeler <DiscourseConnective annotation_id="4882">que</DiscourseConnective> cette situation ne se limite pas au secteur de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4728" docOffset="23">
      <en>High fuel prices are detrimental to all industries across the board, including agriculture, transport and manufacturing.</en>
      <fr>Les prix élevés du carburant ont des effets néfastes sur absolument tous les secteurs, <DiscourseConnective annotation_id="5030">notamment</DiscourseConnective> l'agriculture, les transports <DiscourseConnective annotation_id="5070">et</DiscourseConnective> l'industrie de transformation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4849" docOffset="24">
      <en>The crisis has triggered a serious situation in all sectors.</en>
      <fr>La crise a plongé tous les secteurs dans une situation grave.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4910" docOffset="25">
      <en>It is <Alignment alignment="5176" annotation_id="4916">
          <DiscourseConnective annotation_id="4916" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> an issue of a horizontal nature, which comprises elements touching on competition policy, state aid and fiscal measures.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="5169">s'</DiscourseConnective>agit <Alignment alignment="7443" annotation_id="5176">
          <DiscourseConnective annotation_id="5176" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'une question <DiscourseConnective annotation_id="5196">à</DiscourseConnective> caractère horizontal, qui comprend des éléments touchant <DiscourseConnective annotation_id="5255">à</DiscourseConnective> la politique de la concurrence, aux aides d'État <DiscourseConnective annotation_id="5306">et</DiscourseConnective> aux mesures fiscales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5047" docOffset="26">
      <en>It is the gravity of this issue and its negative impact on the EU fisheries sector that provoked the Slovenian Presidency to include it on the agenda of the Agriculture and Fisheries Council to be held early next week, <Alignment alignment="5573" annotation_id="5266">
          <DiscourseConnective annotation_id="5266" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Morillon has already mentioned.</en>
      <fr>C'est la gravité de cette question <DiscourseConnective annotation_id="5366">et</DiscourseConnective> son incidence négative sur le secteur de la pêche de l'UE qui ont conduit la présidence slovène <DiscourseConnective annotation_id="5465">à</DiscourseConnective> l'ajouter à l'ordre du jour du Conseil Agriculture <DiscourseConnective annotation_id="5518">et</DiscourseConnective> pêche qui se tiendra en début de semaine prochaine, <Alignment alignment="3592" annotation_id="5573">
          <DiscourseConnective annotation_id="5573" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a indiqué M. Morillon tout à l'heure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5304" docOffset="27">
      <en>This will serve as an opportunity for Ministers to present their views on the current situation and exchange views on most the appropriate solutions with Commissioner Borg.</en>
      <fr>L'occasion sera ainsi donnée aux ministres de livrer leur perception de la situation actuelle <DiscourseConnective annotation_id="5713">et</DiscourseConnective> de procéder à un échange de vues sur les solutions les plus appropriées avec le commissaire Borg.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5477" docOffset="28">
      <en>
        <Alignment alignment="5814" annotation_id="5477">
          <DiscourseConnective annotation_id="5477" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Presidency decided to change the theme of the informal meeting of fisheries directors to be held in Slovenia at the end of this month, <Alignment alignment="5997" annotation_id="5629">
          <DiscourseConnective annotation_id="5629" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> fisheries directors will <DiscourseConnective annotation_id="5662" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be able to discuss this burning issue.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4517" annotation_id="5814">
          <DiscourseConnective annotation_id="5814" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la présidence a décidé de changer le thème de la réunion informelle des directeurs généraux chargés de la pêche qui doit se tenir <DiscourseConnective annotation_id="5953">en</DiscourseConnective> Slovénie <DiscourseConnective annotation_id="5965">à</DiscourseConnective> la fin de ce mois, permettant <Alignment alignment="7026" annotation_id="5997">
          <DiscourseConnective annotation_id="5997" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> à ces directeurs généraux de discuter de cette question brûlante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5706" docOffset="29">
      <en>All this comes after the Council recently in its numerous meetings in various formations addressed the issue of rising energy prices, and about which we spoke under the previous item on the agenda.</en>
      <fr>Tout cela intervient, <DiscourseConnective annotation_id="6091">après que</DiscourseConnective> le Conseil, au cours de ces nombreuses réunions <DiscourseConnective annotation_id="6149">en</DiscourseConnective> diverses formations, a récemment abordé la question de l'augmentation des prix de l'énergie, <DiscourseConnective annotation_id="6245">et</DiscourseConnective> dont nous avons discuté dans le cadre du point précédent <DiscourseConnective annotation_id="6305">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5904" docOffset="30">
      <en>Allow me to explain in greater detail the conclusions of the Ecofin Council.</en>
      <fr>Permettez-moi de revenir plus <DiscourseConnective annotation_id="6354">avant</DiscourseConnective> sur les conclusions du Conseil Ecofin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5981" docOffset="31">
      <en>In relation to oil prices, the Council expressed concern at the continued surge in oil prices and discussed ways of addressing the attendant social and economic consequences.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6399">En</DiscourseConnective> ce qui concerne le prix du pétrole, le Conseil s'est inquiété de la flambée continue du prix du pétrole <DiscourseConnective annotation_id="6506">et</DiscourseConnective> a discuté des moyens de remédier aux conséquences économiques <DiscourseConnective annotation_id="6571">et</DiscourseConnective> sociales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6156" docOffset="32">
      <en>It underscored the need to foster energy efficiency and alternative energy sources, increase the transparency of oil markets, promote competition in energy markets and enhance dialogue with oil-producing countries.</en>
      <fr>Cette évolution fait ressortir la nécessité de favoriser l'efficacité énergétique <DiscourseConnective annotation_id="6666">et</DiscourseConnective> les énergies de substitution, d'améliorer la transparence des marchés du pétrole, d'encourager la concurrence sur les marchés de l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="6808">et</DiscourseConnective> de renforcer le dialogue avec les pays producteurs de pétrole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6371" docOffset="33">
      <en>In the same meeting, the Council <Alignment alignment="6915" annotation_id="6404">
          <DiscourseConnective annotation_id="6404" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> encouraged the Commission to further review commodity-related markets and to consider policy responses aimed at limiting price volatility.</en>
      <fr>Lors de cette <DiscourseConnective annotation_id="6888">même</DiscourseConnective> réunion, le Conseil a <Alignment alignment="1085" annotation_id="6915">
          <DiscourseConnective annotation_id="6915" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> encourager la Commission <DiscourseConnective annotation_id="6950">à</DiscourseConnective> continuer d'examiner l'évolution des marchés liés aux produits de base, <DiscourseConnective annotation_id="7024">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7027">à</DiscourseConnective> étudier les mesures qu'il convient d'adopter pour y faire face, <DiscourseConnective annotation_id="7093">afin de</DiscourseConnective> limiter la volatilité des prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6548" docOffset="34">
      <en>
        <Alignment alignment="25009" annotation_id="6548">
          <DiscourseConnective annotation_id="6548" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Presidency has already stressed in the morning debate, this issue will be discussed <Alignment alignment="7218" annotation_id="6639">
          <DiscourseConnective annotation_id="6639" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the meeting of the European Council, beginning tomorrow.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="38470" annotation_id="7133">
          <DiscourseConnective annotation_id="7133" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a <DiscourseConnective annotation_id="7143">déjà</DiscourseConnective> souligné la présidence dans le débat de ce matin, cette question sera <Alignment alignment="24099" annotation_id="7218">
          <DiscourseConnective annotation_id="7218" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> abordée lors de la réunion du Conseil européen qui commence.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6704" id="275" name="Joe Borg">
    <ParallelChunk annotation_id="6704" docOffset="35">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I would like to thank the chairman of the Committee on Fisheries, Mr Morillon, for his question, which gives me the opportunity to address the fuel crisis.</en>
      <fr>membre de la Commission. - Monsieur le Président, je voudrais remercier le président de la commission de la pêche, M. Morillon, <DiscourseConnective annotation_id="7413">pour</DiscourseConnective> sa question, qui m'offre l'occasion d'aborder la crise du pétrole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6902" docOffset="36">
      <en>I would like to say at the outset that I am pleased to see the existing very good relations between the Commission and the Fisheries Committee of the European Parliament moving from strength to strength.</en>
      <fr>D'entrée de jeu, je souhaiterais <DiscourseConnective annotation_id="7518">dire que</DiscourseConnective> je me réjouis des très bonnes relations qu'entretiennent la Commission <DiscourseConnective annotation_id="7598">et</DiscourseConnective> la commission de la pêche du Parlement européen et qui n'ont cessé de se consolider.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7106" docOffset="37">
      <en>Turning to the specific question, I am aware of the difficulties the fishing sector is going through as a result of the steep increase in the price of fuel.</en>
      <fr>Passant maintenant <DiscourseConnective annotation_id="7705">à</DiscourseConnective> la question spécifique, je suis conscient des difficultés <DiscourseConnective annotation_id="7765">que</DiscourseConnective> traverse le secteur de la pêche, conséquence de la montée en flèche du prix du gazole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7263" docOffset="38">
      <en>This increase constitutes a crisis which is structural and long-lasting <DiscourseConnective annotation_id="7335" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> which takes on a very particular - I would be tempted to say even unique - dimension with regard to fisheries.</en>
      <fr>Cette hausse est à l'origine d'une crise structurelle <DiscourseConnective annotation_id="7910">et</DiscourseConnective> durable, et d'une dimension très particulière - je serais <DiscourseConnective annotation_id="7971">même</DiscourseConnective> tenté de dire d'une dimension exceptionnelle - <DiscourseConnective annotation_id="8023">pour</DiscourseConnective> le secteur de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7450" docOffset="39">
      <en>Let me say why.</en>
      <fr>Permettez-moi de vous en exposer les raisons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7466" docOffset="40">
      <en>For many years, the EU fleet has suffered from a vicious circle of overcapacity, over-fishing, and declining profitability.</en>
      <fr>Pendant de nombreuses années, la flotte européenne a été victime d'un cercle vicieux: surcapacité, surpêche <DiscourseConnective annotation_id="8206">et</DiscourseConnective> perte de rentabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7590" docOffset="41">
      <en>At the same time, fishermen have been unable to benefit from reduced supply and rising retail prices for fish products.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="8239">même</DiscourseConnective> temps, les pêcheurs n'ont pas bénéficié ni de l'offre réduite ni de l'augmentation des prix au détail du poisson.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7710" docOffset="42">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="7710" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>, margins in many segments are wafer-thin, making the sector more vulnerable than others to a drastic rise in costs, such as we have seen with the price of oil.</en>
      <fr>La conséquence en est que les marges dans nombre de segments sont tour à fait négligeables, ce qui rend ce secteur plus vulnérable <DiscourseConnective annotation_id="8489">que</DiscourseConnective> d'autres à d'où la vulnérabilité extrême de ce secteur à une très forte augmentation des coûts, <DiscourseConnective annotation_id="8589">comme</DiscourseConnective> nous en avons été témoins avec le prix du pétrole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7882" docOffset="43">
      <en>The Commission understands the need for coordinated action at EU level to avert a serious crisis for the industry, and to ensure that the problem is not simply displaced but really tackled head-on.</en>
      <fr>La Commission comprend qu'il est indispensable de mener une action coordonnée au niveau de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="8742">pour</DiscourseConnective> éviter une crise grave de ce secteur, <DiscourseConnective annotation_id="8785">et</DiscourseConnective> s'assurer d'attaquer le problème de front, <DiscourseConnective annotation_id="8831">et</DiscourseConnective> pas <DiscourseConnective annotation_id="8838">simplement</DiscourseConnective> de le déplacer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8080" docOffset="44">
      <en>This means not only providing the possibility of emergency relief, but also committing to finally addressing the underlying issue of overcapacity, which is undermining all our attempts to get the industry back on a sustainable and profitable footing.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="8879">que</DiscourseConnective> l'on ne peut s'en tenir à la possibilité d'une aide d'urgence, <DiscourseConnective annotation_id="8946">mais</DiscourseConnective> qu'il faut <DiscourseConnective annotation_id="8962">enfin</DiscourseConnective> remédier au problème de fond de la surcapacité qui entrave tous les efforts <DiscourseConnective annotation_id="9044">pour</DiscourseConnective> remettre ce secteur sur les rails de la durabilité <DiscourseConnective annotation_id="9100">et</DiscourseConnective> de la rentabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8331" docOffset="45">
      <en>For these reasons, <Alignment alignment="9138" annotation_id="8350">
          <DiscourseConnective annotation_id="8350" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Morillon pointed out, the College yesterday approved in principle the contents of an emergency package of measures to tackle the immediate social and economic hardship triggered by the dramatic rise in the price of oil <DiscourseConnective annotation_id="8575" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective> <Alignment alignment="9402" annotation_id="8581">
          <DiscourseConnective annotation_id="8581" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> tackling the underlying structural problems of the European fleet.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9122">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="1539" annotation_id="9138">
          <DiscourseConnective annotation_id="9138" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a relevé M. Morillon, le collège a donné son accord de principe sur le contenu d'un paquet de mesures urgentes en vue de remédier aux graves difficultés économiques <DiscourseConnective annotation_id="9311">et</DiscourseConnective> sociales générées par l'augmentation drastique du prix du pétrole, tout en appréhendant <Alignment alignment="8247" annotation_id="9402">
          <DiscourseConnective annotation_id="9402" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> les problèmes structurels sous-jacents auxquels la flotte européenne est confrontée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8653" docOffset="46">
      <en>I believe that it is vital to focus aid on the fleets which are most dependent on fuel and thus most affected by the current overcapacity.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="9502">qu'</DiscourseConnective>il est crucial de se concentrer sur les flottes qui sont très dépendantes du gazole <DiscourseConnective annotation_id="9589">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9592">donc</DiscourseConnective> particulièrement touchées par la surcapacité actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8792" docOffset="47">
      <en>We <Alignment alignment="9652" annotation_id="8795">
          <DiscourseConnective annotation_id="8795" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> propose that Member States can set up Fleet Adjustment Schemes (FAS), under which limitations on access to permanent cessation - i.e. scrapping - premiums will be lifted.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7793" annotation_id="9652">
          <DiscourseConnective annotation_id="9652" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous proposons <DiscourseConnective annotation_id="9683">que</DiscourseConnective> les États membres puissent mettre sur pied des programmes d'ajustement des flottes (Fleet Adjustment Schemes - FAS) dans le cadre desquels les restrictions aux primes - au déclassement - en cas d'arrêt définitif des activités seront levées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8976" docOffset="48">
      <en>Additional aid for temporary cessation would be available for vessels involved in these Fleet Adjustment Schemes <DiscourseConnective annotation_id="9089" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> partial decommissioning aid would be granted to operators who replace larger old vessels with smaller, more energy-efficient ones.</en>
      <fr>Il serait possible <DiscourseConnective annotation_id="9947">pour</DiscourseConnective> les navires participant <DiscourseConnective annotation_id="9976">à</DiscourseConnective> ce programme d'ajustement de des flottes de bénéficier d'aides supplémentaires an cas d'arrêt temporaire des activités, tandis qu'il est prévu d'octroyer une aide au retrait partiel aux opérateurs en cas de remplacement d'un vieux navire par un navire neuf plus petit et plus économe en énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9224" docOffset="49">
      <en>There would <Alignment alignment="65145" annotation_id="9236">
          <DiscourseConnective annotation_id="9236" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be provisions to allow for temporary reductions in employees' contributions to social security payments.</en>
      <fr>Il y aurait <Alignment alignment="19918" annotation_id="10286">
          <DiscourseConnective annotation_id="10286" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des dispositions autorisant une baisse temporaire des cotisations de sécurité sociale des employés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9346" docOffset="50">
      <en>More specifically, temporary cessation aid would be available for all vessels for up to three months throughout the remainder of 2008, on condition that the vessels in question be included in a restructuring plan.</en>
      <fr>Plus spécifiquement, une aide de financement de l'arrêt temporaire des activités serait octroyée aux navires de pêche pendant une période maximale de trois mois <DiscourseConnective annotation_id="10557">pour</DiscourseConnective> le reste de l'année 2008, on condition <DiscourseConnective annotation_id="10601">que</DiscourseConnective> les navires <DiscourseConnective annotation_id="10617">en</DiscourseConnective> question soient engagés dans une action de restructuration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9560" docOffset="51">
      <en>Such aid will be tailored to ensure that it supports stock recovery and/or marketing conditions, whenever possible.</en>
      <fr>Cette aide sera conçue <DiscourseConnective annotation_id="10703">de manière à</DiscourseConnective> soutenir la reconstitution des stocks et/ou les conditions de commercialisation, <DiscourseConnective annotation_id="10797">lorsque</DiscourseConnective> la situation le permet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9676" docOffset="52">
      <en>Based on further economic analyses, possible modifications to the de minimis regime for fisheries will <Alignment alignment="10936" annotation_id="9779">
          <DiscourseConnective annotation_id="9779" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be considered, <Alignment alignment="10972" annotation_id="9799">
          <DiscourseConnective annotation_id="9799" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> the ceiling of EUR 30 000 per three years would be applied per vessel, rather than per firm - <Alignment alignment="11041" annotation_id="9901">
          <DiscourseConnective annotation_id="9901" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> with an overall cap of EUR 100 000 per firm.</en>
      <fr>Sur la base d'une analyse économique plus poussée, d'éventuelles modifications au régime de minimis seront <Alignment alignment="13499" annotation_id="10936">
          <DiscourseConnective annotation_id="10936" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> considérées, l'idée étant <Alignment alignment="15703" annotation_id="10972">
          <DiscourseConnective annotation_id="10972" sense="Contingency.Cause.Result">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le plafond de 30 000 EUR ne <DiscourseConnective annotation_id="11004">s'</DiscourseConnective>applique, <DiscourseConnective annotation_id="11016">non plus</DiscourseConnective> à l'entreprise, <Alignment alignment="9901" annotation_id="11041">
          <DiscourseConnective annotation_id="11041" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> au navire, avec toutefois un plafond de 100 000 EUR par entreprise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9953" docOffset="53">
      <en>A number of specific initiatives to promote the value of fish at the first point of sale are <DiscourseConnective annotation_id="10046" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> envisaged, <Alignment alignment="11208" annotation_id="10062">
          <DiscourseConnective annotation_id="10062" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission is planning to set aside an additional EUR 20-25 million from the CFP budget to fund ad hoc projects in this area, in addition to the funds available under the EFF.</en>
      <fr>Un certain nombre d'initiatives visant <DiscourseConnective annotation_id="11153">à</DiscourseConnective> promouvoir la valeur du poisson <DiscourseConnective annotation_id="11187">à</DiscourseConnective> la première vente, <Alignment alignment="15886" annotation_id="11208">
          <DiscourseConnective annotation_id="11208" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission projette de mettre en réserve 20 <DiscourseConnective annotation_id="11258">à</DiscourseConnective> 25 millions supplémentaires issus du budget de la PCP <DiscourseConnective annotation_id="11314">afin de</DiscourseConnective> financer des projets pertinents <DiscourseConnective annotation_id="11354">en</DiscourseConnective> la matière, outre les fonds disponibles au titre du FEP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10246" docOffset="54">
      <en>Further measures are planned to encourage the shift to energy-saving technologies, cushion the socioeconomic impact of the crisis, and facilitate the reprogramming and the disbursement of EFF funds.</en>
      <fr>Il est prévu d'autres mesures <DiscourseConnective annotation_id="11444">pour</DiscourseConnective> favoriser l'utilisation de technologies d'économie énergétique, amortir les conséquences socioéconomiques de la crise, <DiscourseConnective annotation_id="11568">et</DiscourseConnective> faciliter la reprogrammation <DiscourseConnective annotation_id="11600">et</DiscourseConnective> le paiement des fonds au titre du FEP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10445" docOffset="55">
      <en>The above measures will consist of temporary derogations from the rules of the European Fisheries Fund <Alignment alignment="81869" annotation_id="10548">
          <DiscourseConnective annotation_id="10548" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10551" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to support faster adaptation of the EU fleet to the present situation and provide temporary relief during the transitional phase.</en>
      <fr>Les mesures susmentionnées consisteront en dérogations temporaires des règles régissant le Fonds européen pour la pêche, <Alignment alignment="10548" annotation_id="11763">
          <DiscourseConnective annotation_id="11763" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à</DiscourseConnective>
        </Alignment> soutenir une adaptation plus rapide de la flotte de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="11833">à</DiscourseConnective> la situation actuelle <DiscourseConnective annotation_id="11857">et</DiscourseConnective> à apporter une aide temporaire dans la période de transition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10684" docOffset="56">
      <en>I will be presenting this package to the Council of Fisheries Ministers in Luxembourg on 24 June with the intention of adopting a formal proposal on this subject as early as July.</en>
      <fr>Je présenterai ce train de mesure au Conseil des ministres de la pêche <DiscourseConnective annotation_id="11993">à</DiscourseConnective> Luxembourg, le 24 juin, l'objectif étant d'adopter une proposition formelle dès le mois de juillet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10864" docOffset="57">
      <en>Given the exceptional situation being faced by the fisheries sector I trust I can count on the support of both the Council and the Parliament to adopt the said measures as speedily as possible.</en>
      <fr>Vu le caractère exceptionnel de la situation à laquelle est confronté le secteur de la pêche, je pense que je peux compter sur le soutien du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="12244">et</DiscourseConnective> du Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="12261">en vue d'</DiscourseConnective>une adoption rapide des desdites mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11058" id="276" name="Carmen Fraga Estévez">
    <ParallelChunk annotation_id="11058" docOffset="58">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (ES) Mr President, the Group of the European People's Party propelled this debate in the belief that our institution could not continue to show indifference in the light of the gravity of the crisis.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE - (ES) Monsieur le Président, le groupe PPE a propulsé ce débat, convaincu <DiscourseConnective annotation_id="12411">que</DiscourseConnective> notre institution ne pouvait continuer <DiscourseConnective annotation_id="12454">à</DiscourseConnective> montrer de l'indifférence devant la gravité de la crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11291" docOffset="59">
      <en>I think that we were right, given that only yesterday, <Alignment alignment="6151" annotation_id="11346">
          <DiscourseConnective annotation_id="11346" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for the first time, the Commission announced a series of measures that this Parliament had been requesting for years, some of which are identical to those contained in the joint motion for a resolution.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="12522">que</DiscourseConnective> nous avons eu raison, <DiscourseConnective annotation_id="12548">étant donné que</DiscourseConnective>, hier seulement, <Alignment alignment="24071" annotation_id="12581">
          <DiscourseConnective annotation_id="12581" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce, <DiscourseConnective annotation_id="12588">pour</DiscourseConnective> la première fois, la Commission a annoncé un ensemble de mesures <DiscourseConnective annotation_id="12658">que</DiscourseConnective> le Parlement réclame <DiscourseConnective annotation_id="12683">depuis</DiscourseConnective> des années, dont certaines sont identiques <DiscourseConnective annotation_id="12733">à</DiscourseConnective> celles qui figuraient dans la proposition de résolution conjointe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11553" docOffset="60">
      <en>
        <Alignment alignment="33057" annotation_id="11553">
          <DiscourseConnective annotation_id="11553" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> indicated in the resolution, the price of fuel for fishermen has risen by more than 300% in the last five years and more than 38% since January, <Alignment alignment="46651" annotation_id="11701">
          <DiscourseConnective annotation_id="11701" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> prices have remained the same for 20 years, with decreases in some cases of up to 25% as a result of the massive entry of imports, which are often products of illegal fishing.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25211" annotation_id="12802">
          <DiscourseConnective annotation_id="12802" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> précisé dans cette résolution, le prix du gazole <DiscourseConnective annotation_id="12857">pour</DiscourseConnective> les pêcheurs a augmenté <DiscourseConnective annotation_id="12886">de plus</DiscourseConnective> de 300 % au cours de ces cinq dernières années <DiscourseConnective annotation_id="12941">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12944">de plus</DiscourseConnective> de 38 % <DiscourseConnective annotation_id="12960">depuis</DiscourseConnective> le mois de janvier, <Alignment alignment="22939" annotation_id="12987">
          <DiscourseConnective annotation_id="12987" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les prix n'ont pas bougé <DiscourseConnective annotation_id="13022">depuis</DiscourseConnective> vingt ans, ou ont connu des diminutions qui, dans certains cas peuvent atteindre <DiscourseConnective annotation_id="13110">jusqu'à</DiscourseConnective> 25 %, conséquence des importations massives qui sont souvent des produits provenant de la pêche illégale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11883" docOffset="61">
      <en>My Group has emphasised that there is no sector that can survive these conditions <Alignment alignment="13303" annotation_id="11965">
          <DiscourseConnective annotation_id="11965" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is why it wanted to bring everyone together today, including the Council and the Commission, to find out more about this issue and debate the package of measures.</en>
      <fr>Mon groupe a souligné <DiscourseConnective annotation_id="13246">qu'</DiscourseConnective>aucun secteur ne saurait survivre dans ces conditions <Alignment alignment="34470" annotation_id="13303">
          <DiscourseConnective annotation_id="13303" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13306">c'est pourquoi</DiscourseConnective> il a voulu réunir tout le monde aujourd'hui, <DiscourseConnective annotation_id="13366">notamment</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="13387">et</DiscourseConnective> la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="13405">en</DiscourseConnective> savoir plus sur la question <DiscourseConnective annotation_id="13436">et</DiscourseConnective> débattre du train de mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12137" docOffset="62">
      <en>We are particularly pleased that the measures at last include an increase in de minimis aid to EUR 100 000, <Alignment alignment="13608" annotation_id="12245">
          <DiscourseConnective annotation_id="12245" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> we would have preferred it to be allocated per vessel instead of per undertaking, <Alignment alignment="13697" annotation_id="12336">
          <DiscourseConnective annotation_id="12336" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this Parliament has requested and as stipulated in the joint resolution.</en>
      <fr>Nous nous réjouissons particulièrement <DiscourseConnective annotation_id="13508">du fait que</DiscourseConnective> les mesures prévoient, <DiscourseConnective annotation_id="13543">finalement</DiscourseConnective>, une augmentation de l'aide de minimis à 100 000 EUR, <Alignment alignment="22454" annotation_id="13608">
          <DiscourseConnective annotation_id="13608" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous aurions préféré qu'elle <DiscourseConnective annotation_id="13646">soit</DiscourseConnective> allouée par navire <DiscourseConnective annotation_id="13670">plutôt que</DiscourseConnective> par entreprise, <Alignment alignment="44715" annotation_id="13697">
          <DiscourseConnective annotation_id="13697" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement l'avait demandé <DiscourseConnective annotation_id="13732">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13735">comme</DiscourseConnective> stipulé dans la résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12412" docOffset="63">
      <en>We fully support the reductions in social costs and the announcement of greater flexibility of the European Fisheries Fund (EFF) <Alignment alignment="101411" annotation_id="12541">
          <Alignment alignment="13919" annotation_id="12541">
            <DiscourseConnective annotation_id="12541" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> all those who so desire can opt to restructure their undertakings, replace their engines with more efficient engines or receive additional aid, <Alignment alignment="14114" annotation_id="12693">
          <DiscourseConnective annotation_id="12693" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you indicated, for temporary cessation.</en>
      <fr>Nous soutenons pleinement les diminutions dans les charges sociales <DiscourseConnective annotation_id="13837">et</DiscourseConnective> l'annonce d'une plus grande flexibilité du Fonds européen pour la pêche (FEP), <Alignment alignment="26016" annotation_id="13919">
          <Alignment alignment="8235" annotation_id="13919">
            <DiscourseConnective annotation_id="13919" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> tous ceux qui le souhaitent puissent opter <DiscourseConnective annotation_id="13975">pour</DiscourseConnective> une restructuration de leur entreprise, remplacent leurs moteurs avec des moteurs plus efficaces <DiscourseConnective annotation_id="14077">ou</DiscourseConnective> recevoir une aide supplémentaire, <Alignment alignment="11436" annotation_id="14114">
          <DiscourseConnective annotation_id="14114" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez indiqué, en cas d'arrêt temporaire des activités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12736" docOffset="64">
      <en>We <Alignment alignment="14195" annotation_id="12739">
          <DiscourseConnective annotation_id="12739" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe, Commissioner, that there is another set of measures that warranted the same emphasis and should have been developed in as much detail as those aimed at the restructuring of the sector: I am referring to market-based measures, such as the reform of the COM, which enable fishermen to play a greater role in the setting of prices, more specific measures concerning labelling and, above all, measures that demonstrate the clear will of the Council and the Commission to combat illegal fishing.</en>
      <fr>Nous pensons <Alignment alignment="19769" annotation_id="14195">
          <DiscourseConnective annotation_id="14195" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="14219">qu'</DiscourseConnective>il y a un autre train de mesures qui insistaient sur les mêmes aspects <DiscourseConnective annotation_id="14293">et</DiscourseConnective> garantissaient la même <DiscourseConnective annotation_id="14319">et</DiscourseConnective> qui auraient dû être élaborées au même niveau de détail <DiscourseConnective annotation_id="14378">que</DiscourseConnective> celles concernant la restructuration du secteur: je fais allusion <DiscourseConnective annotation_id="14448">à</DiscourseConnective> des réformes axées sur le marché, <DiscourseConnective annotation_id="14484">comme</DiscourseConnective> la réforme de la COM qui permet aux pêcheurs de jouer un plus grand rôle dans la fixation des prix, des mesures plus spécifiques concernant l'étiquetage <DiscourseConnective annotation_id="14643">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="14647">surtout</DiscourseConnective>, des mesures qui témoignent de la réelle volonté du Conseil et de la Commission de combattre la pêche illégale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13252" docOffset="65">
      <en>We <Alignment alignment="73856" annotation_id="13255">
          <DiscourseConnective annotation_id="13255" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome some of the measures that are a step in the right direction, <Alignment alignment="14854" annotation_id="13329">
          <DiscourseConnective annotation_id="13329" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to wonder whether we might have prevented the sector from reaching this critical situation by reacting much sooner.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34253" annotation_id="14767">
          <DiscourseConnective annotation_id="14767" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous saluons quelques-unes des mesures qui sont un pas dans la bonne direction, <Alignment alignment="44330" annotation_id="14854">
          <DiscourseConnective annotation_id="14854" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il importe que nous nous demandions <DiscourseConnective annotation_id="14895">si</DiscourseConnective> nous n'aurions pas pu éviter que le secteur n'atteigne cette situation critique <DiscourseConnective annotation_id="14978">en</DiscourseConnective> réagissant bien plus tôt.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13457" id="277" name="Rosa Miguélez Ramos">
    <ParallelChunk annotation_id="13457" docOffset="66">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (ES) Mr President, I am <Alignment alignment="58960" annotation_id="13511">
          <DiscourseConnective annotation_id="13511" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> pleased with, and welcome, the measures announced by the Commission.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (ES) Monsieur le Président, je suis, <DiscourseConnective annotation_id="15068">pour</DiscourseConnective> ma part, <Alignment alignment="41977" annotation_id="15082">
          <DiscourseConnective annotation_id="15082" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> satisfaite des mesures annoncées par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13585" docOffset="67">
      <en>It appears that in some cases they go even further than those requested by Parliament in its motion for a resolution.</en>
      <fr>Il semblerait <DiscourseConnective annotation_id="15154">que</DiscourseConnective>, dans certains cas, elles aillent <DiscourseConnective annotation_id="15192">même</DiscourseConnective> au-delà de celles demandées par le Parlement dans sa proposition de résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13703" docOffset="68">
      <en>The fact that we have managed to make space for a debate on this issue during this very busy part-session gives some idea of the importance this House places on the matter.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="15285">que</DiscourseConnective> nous ayons réussi <DiscourseConnective annotation_id="15307">à</DiscourseConnective> caser le débat sur cette question pendant cette session plénière très chargée donne une idée de l'importance que ce Parlement attache <DiscourseConnective annotation_id="15443">à</DiscourseConnective> ces problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13876" docOffset="69">
      <en>I believe that in these somewhat unsettled times Europeans should tackle this crisis together using an effective and unbiased mechanism: that could take the form of the much-demanded increase in flexibility of the European Fisheries Fund (EFF), which would enable us to adopt urgent measures at Community level.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="15469">qu'en</DiscourseConnective> ces temps quelque peu incertains, les Européens devraient appréhender cette crise ensemble en recourant à un mécanisme efficace <DiscourseConnective annotation_id="15603">et</DiscourseConnective> impartial, pouvant prendre la forme d'un renforcement tant réclamé dans la souplesse du Fonds européen pour la pêche (FEP), ce qui pourrait nous permettre d'adopter des mesures urgentes au niveau communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14188" docOffset="70">
      <en>National solutions like those proposed by some Member States would only lead to imbalances.</en>
      <fr>Des solutions nationales telles que celles proposées par certains États membres ne conduiraient <DiscourseConnective annotation_id="15913">qu'</DiscourseConnective>à des déséquilibres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14280" docOffset="71">
      <en>We hope, Commissioner, that at the meeting of the Council of Ministers next Monday the Commission will be able to clarify matters even further and reach agreement with the Council of Ministers on how the EFF can be used to help the segments of the fleet that have been most affected.</en>
      <fr>Nous espérons, Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="15965">que</DiscourseConnective> lors de la réunion de Conseil des ministres de lundi prochain, la Commission sera en mesure de clarifier <DiscourseConnective annotation_id="16074">encore</DiscourseConnective> les questions <DiscourseConnective annotation_id="16095">et</DiscourseConnective> de dégager un accord avec le Conseil des ministres sur une utilisation optimale du FEP <DiscourseConnective annotation_id="16185">pour</DiscourseConnective> venir en aide aux segments de la flotte les plus gravement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14564" docOffset="72">
      <en>It <Alignment alignment="16344" annotation_id="14567">
          <DiscourseConnective annotation_id="14567" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> appears to be urgent to examine once and for all the price-setting mechanism.</en>
      <fr>Apparemment, un examen du mécanisme de fixation des prix une bonne fois <DiscourseConnective annotation_id="16322">pour</DiscourseConnective> toutes, <DiscourseConnective annotation_id="16335">s'</DiscourseConnective>impose <Alignment alignment="14567" annotation_id="16344">
          <DiscourseConnective annotation_id="16344" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'urgence.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14650" id="278" name="Elspeth Attwooll">
    <ParallelChunk annotation_id="14650" docOffset="73">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, we need to stress the fact that a very high proportion of our fishermen are engaged in running small businesses.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - Monsieur le Président, nous devons souligner le fait <DiscourseConnective annotation_id="16439">que</DiscourseConnective>, pour une très grande part, nos pêcheurs gèrent de petites entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14808" docOffset="74">
      <en>They have a limited right to fish.</en>
      <fr>Ils n'ont qu'un droit de pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14843" docOffset="75">
      <en>To exercise this right, they have to invest in boats, fishing gear and safety equipment.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16547">Pour</DiscourseConnective> exercer ce droit, ils doivent investir dans des navires, des engins de pêche <DiscourseConnective annotation_id="16629">et</DiscourseConnective> des équipements de sauvetage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14932" docOffset="76">
      <en>This can involve the repayment of substantial loans.</en>
      <fr>Cela implique parfois le remboursement d'emprunts substantiels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14985" docOffset="77">
      <en>They <Alignment alignment="80556" annotation_id="14990">
          <DiscourseConnective annotation_id="14990" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to pay for licences and, in certain cases, may do so for quota too.</en>
      <fr>Ils doivent <Alignment alignment="28952" annotation_id="16738">
          <DiscourseConnective annotation_id="16738" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> payer des licences <DiscourseConnective annotation_id="16767">et</DiscourseConnective>, dans certains cas, il en va <DiscourseConnective annotation_id="16799">de même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16807">pour</DiscourseConnective> les quotas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15068" docOffset="78">
      <en>They <Alignment alignment="16836" annotation_id="15073">
          <DiscourseConnective annotation_id="15073" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> incur considerable running costs, such as for labour, repairs and, of course, fuel.</en>
      <fr>Ils doivent <Alignment alignment="2093" annotation_id="16836">
          <DiscourseConnective annotation_id="16836" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> supporter des frais de fonctionnement considérables <DiscourseConnective annotation_id="16896">comme pour</DiscourseConnective> le personnel, les réparations <DiscourseConnective annotation_id="16937">et</DiscourseConnective>, bien entendu, le gazole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15162" docOffset="79">
      <en>The rules on quota and days at sea may require them to travel long distances to acquire a saleable catch.</en>
      <fr>Les règles régissant les quotas <DiscourseConnective annotation_id="16998">et</DiscourseConnective> les jours de sortie <DiscourseConnective annotation_id="17021">en</DiscourseConnective> mer peuvent être synonymes de distances importantes parcourues <DiscourseConnective annotation_id="17087">pour</DiscourseConnective> obtenir des captures vendables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15268" docOffset="80">
      <en>Particularly in the case of bad weather, they may fail to do so.</en>
      <fr>Il arrive <DiscourseConnective annotation_id="17134">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17144">qu'en</DiscourseConnective> cas d'intempéries, ils ne pêchent rien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15333" docOffset="81">
      <en>
        <Alignment alignment="17195" annotation_id="15333">
          <DiscourseConnective annotation_id="15333" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are successful, they still do not have control over the price of fish caught.</en>
      <fr>Même <Alignment alignment="15333" annotation_id="17195">
          <DiscourseConnective annotation_id="17195" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils sont plus chanceux, ils n'ont pas de contrôle sur le prix du poisson pêché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15421" docOffset="82">
      <en>In most cases they are dependent on what can be raised at auction.</en>
      <fr>Dans la plupart des cas, ils sont tributaires des enchères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15488" docOffset="83">
      <en>So they simply do not have the means of compensating for rising costs.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17342">Ainsi</DiscourseConnective>, ils n'ont tout <DiscourseConnective annotation_id="17364">simplement</DiscourseConnective> pas les moyens de compenser l'augmentation des coûts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15559" docOffset="84">
      <en>The resolution sets out various practical means of assistance.</en>
      <fr>La résolution présente diverses possibilités d'aide concrète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15622" docOffset="85">
      <en>That can be through the de minimis rule and its upward revision.</en>
      <fr>Il peut s'agir d'une aide par le biais du régime de minimis <DiscourseConnective annotation_id="17551">et</DiscourseConnective> de sa révision à la hausse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15687" docOffset="86">
      <en>I would urge all Member States to make use of the opportunities to which the rule gives rise, so as to maintain a level playing field.</en>
      <fr>Je ne saurais que trop recommander à tous les États membre de tirer parti des possibilités offertes par ce régime, <DiscourseConnective annotation_id="17697">de manière à</DiscourseConnective> maintenir des conditions d'égalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15822" docOffset="87">
      <en>Urgent, too, are steps to curb IUU fishing, not just to help maintain the price of legally caught fish, but for stock conservation.</en>
      <fr>Tout <DiscourseConnective annotation_id="17751">aussi</DiscourseConnective> urgentes seraient des mesures <DiscourseConnective annotation_id="17787">pour</DiscourseConnective> restreindre la pêche INN, pas seulement <DiscourseConnective annotation_id="17832">pour</DiscourseConnective> contribuer à maintenir le prix du poisson pêché légalement, <DiscourseConnective annotation_id="17897">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17908">pour</DiscourseConnective> la conservation de stocks.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15954" docOffset="88">
      <en>This is true, too, of improving labelling requirements.</en>
      <fr>Il en va de même de l'amélioration des exigences en matière d'étiquetage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16010" docOffset="89">
      <en>Other measures suggested, including restructuring but going beyond that to energy efficiency and alternative energy sources, <Alignment alignment="18182" annotation_id="16135">
          <DiscourseConnective annotation_id="16135" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> serve environmental purposes.</en>
      <fr>D'autres mesures proposées, <DiscourseConnective annotation_id="18042">notamment</DiscourseConnective> la restructuration, <DiscourseConnective annotation_id="18072">mais</DiscourseConnective> allant au-delà de cela, comme l'efficacité énergétique <DiscourseConnective annotation_id="18132">et</DiscourseConnective> les sources d'énergie de substitution, servent <Alignment alignment="46633" annotation_id="18182">
          <DiscourseConnective annotation_id="18182" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> des objectifs environnementaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16170" docOffset="90">
      <en>In adopting them, we can bring benefits for our beleaguered fishermen and our endangered planet alike.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18220">Si</DiscourseConnective> nous les adoptons, notre action aura des répercussions positives autant <DiscourseConnective annotation_id="18295">pour</DiscourseConnective> nos pêcheurs aux abois que pour notre planète en danger.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16273" id="279" name="Marie-Hélène Aubert">
    <ParallelChunk annotation_id="16273" docOffset="91">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (FR) Mr President, Commissioner, <Alignment alignment="18435" annotation_id="16342">
          <DiscourseConnective annotation_id="16342" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have recalled, this structural crisis is both deep and enduring.</en>
      <fr>au nom du groupe Verts/ALE. - Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, <Alignment alignment="7820" annotation_id="18435">
          <DiscourseConnective annotation_id="18435" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez rappelé, cette crise structurelle est profonde <DiscourseConnective annotation_id="18500">et</DiscourseConnective> durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16414" docOffset="92">
      <en>It <Alignment alignment="18522" annotation_id="16417">
          <DiscourseConnective annotation_id="16417" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> calls for solutions that will <DiscourseConnective annotation_id="16457" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> endure, not just for the fisheries industry but for all the sectors concerned.</en>
      <fr>Il s'agit <Alignment alignment="33190" annotation_id="18522">
          <DiscourseConnective annotation_id="18522" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de trouver des solutions durables et pas seulement <DiscourseConnective annotation_id="18578">pour</DiscourseConnective> le secteur de la pêche, <DiscourseConnective annotation_id="18607">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18612">pour</DiscourseConnective> l'ensemble des secteurs concernés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16541" docOffset="93">
      <en>It <Alignment alignment="88109" annotation_id="16544">
          <DiscourseConnective annotation_id="16544" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> has to be said that the current crisis is precisely the result of years of blindness to the reliance of the fisheries sector on fuel - and cheap fuel at that - and to the headlong rush to a kind of arms race, with ever more powerful vessels that can go out further and further and bring back ever greater quantities of fish.</en>
      <fr>Il faut dire <Alignment alignment="49456" annotation_id="18665">
          <DiscourseConnective annotation_id="18665" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18671">que</DiscourseConnective> cette crise est le <DiscourseConnective annotation_id="18694">résultat</DiscourseConnective> d'années d'aveuglement sur la dépendance, justement, des pêcheries au pétrole - <DiscourseConnective annotation_id="18783">et</DiscourseConnective> un pétrole bon marché -, <DiscourseConnective annotation_id="18811">et</DiscourseConnective> sur la fuite en avant vers ce qu'on a appelé la course aux armements, avec des bateaux <DiscourseConnective annotation_id="18901">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18909">en plus</DiscourseConnective> puissants, qui vont de plus en plus loin <DiscourseConnective annotation_id="18958">et</DiscourseConnective> qui peuvent ramener <DiscourseConnective annotation_id="18981">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18989">en plus de</DiscourseConnective> poisson.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16874" docOffset="94">
      <en>These are <DiscourseConnective annotation_id="16884" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> some of the issues that we have to tackle.</en>
      <fr>C'est bien ces questions-là <DiscourseConnective annotation_id="19037">qu'</DiscourseConnective>il nous faut également traiter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16932" docOffset="95">
      <en>The problem of expensive fuel oil is inseparable from all the other questions that affect the fisheries sector - management of fish stocks, pricing policies, world trade, the control of illegal fishing - <Alignment alignment="38111" annotation_id="17136">
          <DiscourseConnective annotation_id="17136" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is difficult to deal with this issue in isolation from the rest.</en>
      <fr>Le problème du gazole cher est indissociable de toutes les autres questions qui touchent le secteur de la pêche - la gestion de la ressource halieutique, la formation des prix, le commerce mondial, la lutte contre la pêche illégale -, <Alignment alignment="17136" annotation_id="19307">
          <DiscourseConnective annotation_id="19307" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est difficile de traiter cette question isolément <DiscourseConnective annotation_id="19363">du reste</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17208" docOffset="96">
      <en>The subsidies and aid that the Commission is proposing to provide, <Alignment alignment="19426" annotation_id="17275">
          <DiscourseConnective annotation_id="17275" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which appear to me to be going in the right direction, will only be acceptable - especially as far <Alignment alignment="19501" annotation_id="17378">
          <DiscourseConnective annotation_id="17378" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the public is concerned - <Alignment alignment="19523" annotation_id="17407">
          <DiscourseConnective annotation_id="17407" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are dependent on an in-depth reorientation of fishery policies and fishery practices.</en>
      <fr>Les subventions, les aides <DiscourseConnective annotation_id="19400">que</DiscourseConnective> la Commission propose <Alignment alignment="37489" annotation_id="19426">
          <DiscourseConnective annotation_id="19426" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui me paraissent aller dans le bon sens ne sont acceptables, <DiscourseConnective annotation_id="19491">notamment</DiscourseConnective> <Alignment alignment="23415" annotation_id="19501">
          <DiscourseConnective annotation_id="19501" sense="Temporal.Synchrony">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos concitoyens, <Alignment alignment="17407" annotation_id="19523">
          <DiscourseConnective annotation_id="19523" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles sont conditionnées <DiscourseConnective annotation_id="19555">à</DiscourseConnective> une réorientation <DiscourseConnective annotation_id="19575">en</DiscourseConnective> profondeur des politiques de la pêche <DiscourseConnective annotation_id="19616">et</DiscourseConnective> des pratiques de pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17501" docOffset="97">
      <en>For our part, we regret that the joint compromise resolution does not <DiscourseConnective annotation_id="17571" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective> lay down conditions for the aid and subsidies that can be granted for this reorientation and for the obligation to put an end to fleet overcapacity and to move towards a better management of the fishery stocks and better protection of the marine ecosystems.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19643">Pour</DiscourseConnective> notre part, nous regrettons <DiscourseConnective annotation_id="19676">que</DiscourseConnective> la résolution commune de compromis ne conditionne pas justement les aides <DiscourseConnective annotation_id="19754">et</DiscourseConnective> les subventions possibles <DiscourseConnective annotation_id="19783">à</DiscourseConnective> cette réorientation <DiscourseConnective annotation_id="19805">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19808">à</DiscourseConnective> la nécessité de mettre un terme <DiscourseConnective annotation_id="19842">à</DiscourseConnective> la surcapacité des flottes <DiscourseConnective annotation_id="19871">et</DiscourseConnective> d'aller dans le sens d'une meilleure gestion de la ressource halieutique <DiscourseConnective annotation_id="19947">et</DiscourseConnective> de la protection des écosystèmes marins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17837" docOffset="98">
      <en>What is more, this is the very condition on which the economic and social viability of the fisheries depends.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="19997">d'ailleurs</DiscourseConnective> la condition <DiscourseConnective annotation_id="20021">même</DiscourseConnective> de la viabilité économique, sociale, des entreprises de pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17947" docOffset="99">
      <en>Finally, we would like to see the Member States assuming full responsibility of their own and ending the demagogic practice of promising money they do not have without putting forward any sustainable policies for the fisheries industry.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20089">Enfin</DiscourseConnective>, nous souhaitons <DiscourseConnective annotation_id="20112">que</DiscourseConnective> les États membres assument pleinement leurs responsabilités, qu'ils cessent de faire de la démagogie en promettant de l'argent qu'ils n'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="20260">sans</DiscourseConnective> proposer de perspectives durables aux pêcheries.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18184" id="280" name="Pedro Guerreiro">
    <ParallelChunk annotation_id="18184" docOffset="100">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (PT) We are having this debate <Alignment alignment="20367" annotation_id="18249">
          <DiscourseConnective annotation_id="18249" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> fishermen, including Portuguese fishermen, have mobilised to demand measures, proposed some time ago, in response to the rising price of fuel, both petrol and diesel, and to the socioeconomic crisis in the sector, given the attitude of indifference, particularly of the European Union.</en>
      <fr>nom du groupe GUE/NGL. - (PT) Nous menons ce débat , <Alignment alignment="10232" annotation_id="20367">
          <DiscourseConnective annotation_id="20367" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> des pêcheurs, <DiscourseConnective annotation_id="20385">notamment</DiscourseConnective> des pêcheurs portugais, se sont mobilisés <DiscourseConnective annotation_id="20437">pour</DiscourseConnective> exiger des mesures, proposées il y a un certain temps de cela, <DiscourseConnective annotation_id="20505">en</DiscourseConnective> réponse <DiscourseConnective annotation_id="20516">à</DiscourseConnective> la hausse du prix des carburants, que ce <DiscourseConnective annotation_id="20559">soit</DiscourseConnective> l'essence <DiscourseConnective annotation_id="20574">ou</DiscourseConnective> le gazole, <DiscourseConnective annotation_id="20588">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20591">à</DiscourseConnective> la crise socioéconomique que traverse ce secteur, étant donné l'attitude d'indifférence, <DiscourseConnective annotation_id="20682">en particulier</DiscourseConnective> de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18543" docOffset="101">
      <en>Our Group has tabled its own motion for a resolution in which we set out our proposals, some previously adopted by the European Parliament, and put forward new measures to respond to the sector's needs.</en>
      <fr>Notre groupe a déposé sa propre proposition de résolution, dans laquelle nous exposons nos propositions, certaines adoptées <DiscourseConnective annotation_id="20844">auparavant</DiscourseConnective> pas le Parlement européen, <DiscourseConnective annotation_id="20882">et</DiscourseConnective> avons avancé de nouvelles mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="20926">à</DiscourseConnective> répondre aux besoins de ce secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18746" docOffset="102">
      <en>These measures would provide support for vessels running on petrol, similar to what is happening with diesel, establish a maximum price level or an additional discount for fuel, specifically of 40 cents per litre, improve prices at the initial point of sale without any repercussions on prices for the end consumer, ensure that production costs are one of the variables taken into account <DiscourseConnective annotation_id="19135" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> setting guidance prices and ensure a fair income for crews.</en>
      <fr>Ces mesures permettraient de soutenir les navires qui fonctionnement <DiscourseConnective annotation_id="21033">à</DiscourseConnective> l'essence, un peu comme ce qui se passe <DiscourseConnective annotation_id="21075">pour</DiscourseConnective> le gazole, à savoir déterminer un niveau de prix maximum <DiscourseConnective annotation_id="21137">ou</DiscourseConnective> une remise supplémentaire <DiscourseConnective annotation_id="21166">pour</DiscourseConnective> le pétrole, <DiscourseConnective annotation_id="21183">plus particulièrement</DiscourseConnective> de 40 cents par litre, améliorer les prix <DiscourseConnective annotation_id="21247">au point de</DiscourseConnective> vente initial <DiscourseConnective annotation_id="21273">sans</DiscourseConnective> aucune répercussion sur les prix appliqués au consommateur final, s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="21354">que</DiscourseConnective> les coûts de production sont l'une des variables prises en compte, lors de la fixation des prix d'orientation <DiscourseConnective annotation_id="21468">et</DiscourseConnective> veiller à la rémunération convenable des équipages.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19200" docOffset="103">
      <en>Decisions are required in response to the rising price of fuel and the price formation process for fish at the initial point of sale.</en>
      <fr>Des décisions <DiscourseConnective annotation_id="21537">s'</DiscourseConnective>imposent <DiscourseConnective annotation_id="21548">en</DiscourseConnective> réponse <DiscourseConnective annotation_id="21559">à</DiscourseConnective> l'augmentation des prix du gazole <DiscourseConnective annotation_id="21595">et</DiscourseConnective> au processus de formation des prix du poisson <DiscourseConnective annotation_id="21644">au point de</DiscourseConnective> vente initial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19334" docOffset="104">
      <en>These are the two main factors at the heart of the worsening crisis in the sector.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="21674">s'</DiscourseConnective>agit là des deux principaux facteur s au cœur de la crise du secteur en train de s'aggraver.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19417" id="281" name="Jeffrey Titford">
    <ParallelChunk annotation_id="19417" docOffset="105">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - Mr President, the massive fuel oil price increases we are talking about today may well be the straw that breaks the camel's back for many British fishermen.</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - Monsieur le Président, il se pourrait <DiscourseConnective annotation_id="21835">que</DiscourseConnective> les hausses de prix du gazole colossales que nous évoquons aujourd'hui sonnent le glas <DiscourseConnective annotation_id="21926">pour</DiscourseConnective> de nombreux pêcheurs britanniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19608" docOffset="106">
      <en>They are already worn down by the endless regulations and quota cuts spewing out from this institution and bringing their industry to its knees.</en>
      <fr>Ils sont <DiscourseConnective annotation_id="21975">déjà</DiscourseConnective> minés par les interminables règlements <DiscourseConnective annotation_id="22019">et</DiscourseConnective> les baisses de quotas régurgitées par cette institution <DiscourseConnective annotation_id="22078">et</DiscourseConnective> mettant ce secteur <DiscourseConnective annotation_id="22100">à</DiscourseConnective> genoux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19753" docOffset="107">
      <en>Now they are in the invidious position of being unable to put to sea in order to catch the meagre amounts of fish they are still allowed to land, <Alignment alignment="22164" annotation_id="19899">
          <DiscourseConnective annotation_id="19899" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the cost of fuel makes it unprofitable <Alignment alignment="22346" annotation_id="19946">
          <DiscourseConnective annotation_id="19946" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> they start.</en>
      <fr>Désormais, ils se trouvent dans une position ingrate, <Alignment alignment="8369" annotation_id="22164">
          <DiscourseConnective annotation_id="22164" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils ne sont plus en mesure de partir <DiscourseConnective annotation_id="22205">en</DiscourseConnective> mer <DiscourseConnective annotation_id="22212">afin de</DiscourseConnective> ramener les maigres captures auxquelles ils ont <DiscourseConnective annotation_id="22268">encore</DiscourseConnective> droit, le coût du gazole ne permettant pas de rentabiliser l'activité, <Alignment alignment="50099" annotation_id="22346">
          <DiscourseConnective annotation_id="22346" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant même qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ne prennent la mer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19965" docOffset="108">
      <en>The British Government has for many years abandoned them and has done so again in respect of fuel subsidies to help them through their present crisis.</en>
      <fr>Le gouvernement britannique les a abandonnés il y a bien des années de cela <DiscourseConnective annotation_id="22460">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22463">en fait</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22471">autant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22478">maintenant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22489">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les subventions aux carburants <DiscourseConnective annotation_id="22539">afin de</DiscourseConnective> les aider à traverser la crise actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20116" docOffset="109">
      <en>Some of the fishermen in my area have been forced to seek a legal review of their situation <Alignment alignment="22703" annotation_id="20208">
          <DiscourseConnective annotation_id="20208" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> under the CFP they are supposed to be guaranteed a living from fishing.</en>
      <fr>Certains des pêcheurs de ma circonscription ont été contraints de procéder à un bilan juridique de leur situation, <Alignment alignment="1930" annotation_id="22703">
          <DiscourseConnective annotation_id="22703" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> en vertu de la PEP, ils sont supposés avoir la garantie de vivre décemment de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20288" docOffset="110">
      <en>The UK Independence Party believes the CFP is an unmitigated disaster that Britain should pull out of, to regain control of its own waters <Alignment alignment="22991" annotation_id="20427">
          <DiscourseConnective annotation_id="20427" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> it still has some fishermen left.</en>
      <fr>Le parti pour l'indépendance britannique pense que la PEP est un désastre total, <DiscourseConnective annotation_id="22876">que</DiscourseConnective> la Grande-Bretagne devrait se désengager de cette politique, <DiscourseConnective annotation_id="22941">afin de</DiscourseConnective> reprendre le contrôle de ses propres eaux <Alignment alignment="25839" annotation_id="22991">
          <DiscourseConnective annotation_id="22991" sense="Temporal.Synchrony">tant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il lui reste <DiscourseConnective annotation_id="23012">encore</DiscourseConnective> quelques pêcheurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20467" id="282" name="Struan Stevenson">
    <ParallelChunk annotation_id="20467" docOffset="111">
      <en>Mr President, I am very glad that the Commissioner has today addressed the much wider crisis in this sector, which has been compounded by the steep rise in diesel cost.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je suis très heureux <DiscourseConnective annotation_id="23082">qu'</DiscourseConnective>aujourd'hui le commissaire ait abordé la crise bien plus profonde que connaît ce secteur et qui <DiscourseConnective annotation_id="23181">s'</DiscourseConnective>est aggravé par la forte hausse du gazole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20636" docOffset="112">
      <en>
        <Alignment alignment="23226" annotation_id="20636">
          <DiscourseConnective annotation_id="20636" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Titford just said - and I rarely agree with him, <Alignment alignment="23301" annotation_id="20691">
          <DiscourseConnective annotation_id="20691" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do in this case - in some fishing nations the huge cost of fuel has followed in the wake of dwindling quotas and falling prices for fish.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20636" annotation_id="23226">
          <DiscourseConnective annotation_id="23226" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Titford vient juste de le dire - <DiscourseConnective annotation_id="23268">et</DiscourseConnective> je suis rarement de son avis, <Alignment alignment="41820" annotation_id="23301">
          <DiscourseConnective annotation_id="23301" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je le suis <DiscourseConnective annotation_id="23317">en</DiscourseConnective> l'occurrence - dans certaines nations qui pratiquent la pêche, le coût abyssal du gazole intervient dans le sillage de la baisse des quotas <DiscourseConnective annotation_id="23460">et</DiscourseConnective> de la chute des prix du poisson.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20835" docOffset="113">
      <en>The situation is so bad that some crew in the UK now are earning less than GBP 100 a week, <DiscourseConnective annotation_id="20926" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is driving hundreds of them to leave the industry at exactly the time that we need more young recruits joining the industry.</en>
      <fr>La situation est d'une gravité telle <DiscourseConnective annotation_id="23533">que</DiscourseConnective>, désormais, certains équipages du Royaume-Uni gagnent moins de 100 GBP par semaine, ce qui conduit des centaines d'entre eux <DiscourseConnective annotation_id="23662">à</DiscourseConnective> quitter le secteur, au moment <DiscourseConnective annotation_id="23694">même</DiscourseConnective> où nous aurions besoin que de jeunes recrues s'engagent dans ce secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21060" docOffset="114">
      <en>Many vessels, <Alignment alignment="7890" annotation_id="21074">
          <DiscourseConnective annotation_id="21074" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> everyone in this Chamber knows, can no longer afford to put to sea.</en>
      <fr>De nombreux navires, <Alignment alignment="21186" annotation_id="23793">
          <DiscourseConnective annotation_id="23793" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout le monde le sait dans ce Parlement, ne peuvent plus être appareillés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21145" docOffset="115">
      <en>They lose money on every trip they make.</en>
      <fr>Ils perdent de l'argent <DiscourseConnective annotation_id="23898">à</DiscourseConnective> chaque fois qu'ils s'en servent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21186" docOffset="116">
      <en>Angry fishermen are blockading ports; striking lorry drivers are refusing to carry freight: <Alignment alignment="24050" annotation_id="21278">
          <DiscourseConnective annotation_id="21278" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that means the markets for fish are being completely disrupted at the most productive time of the year.</en>
      <fr>Des pêcheurs en colère bloquent les ports; des conducteurs de poids lourds refusent de transporter des marchandises: <Alignment alignment="7487" annotation_id="24050">
          <DiscourseConnective annotation_id="24050" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela signifie que les marchés du poisson sont complètement perturbés <DiscourseConnective annotation_id="24122">en</DiscourseConnective> cette période, qui est la plus productive de l'année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21386" docOffset="117">
      <en>
        <Alignment alignment="24179" annotation_id="21386">
          <DiscourseConnective annotation_id="21386" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am greatly encouraged by the provisions and the proposals that Commissioner Borg has unveiled to us this afternoon.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19504" annotation_id="24179">
          <DiscourseConnective annotation_id="24179" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je suis confiant au vu des dispositions <DiscourseConnective annotation_id="24230">et</DiscourseConnective> des propositions <DiscourseConnective annotation_id="24250">que</DiscourseConnective> le commissaire Borg nous a dévoilées cette après-midi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21508" docOffset="118">
      <en>Those Member States who submit proposals for fleet adjustment schemes or for the complete restructuring of their fisheries sector can receive aid from the European Fisheries Fund, <Alignment alignment="24536" annotation_id="21688">
          <DiscourseConnective annotation_id="21688" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this will go a long way to alleviating the acute crisis affecting the sector at the present time.</en>
      <fr>Les États membres qui présentent des propositions <DiscourseConnective annotation_id="24359">pour</DiscourseConnective> des programmes d'ajustement des flotte <DiscourseConnective annotation_id="24403">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24406">pour</DiscourseConnective> la restructuration complète de leur secteur de la pêche peuvent recevoir des aides au titre du Fonds européen pour la pêche, <Alignment alignment="14125" annotation_id="24536">
          <DiscourseConnective annotation_id="24536" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faudra <DiscourseConnective annotation_id="24549">encore</DiscourseConnective> beaucoup de temps <DiscourseConnective annotation_id="24574">avant de</DiscourseConnective> pouvoir soulager la crise profonde qui touche le secteur actuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21790" docOffset="119">
      <en>I am deeply ashamed that the British Government is refusing to accept this aid, refusing to apply for this co-financed aid.</en>
      <fr>J'ai vraiment honte <DiscourseConnective annotation_id="24674">que</DiscourseConnective> le gouvernement britannique refuse d'accepter cette aide, refuse d'appliquer cette aide cofinancée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21914" docOffset="120">
      <en>It is atrocious that our fishermen should end up fishing in the same water for the same species as fishermen from other neighbouring nations who will be receiving this aid.</en>
      <fr>Il est épouvantable <DiscourseConnective annotation_id="24798">que</DiscourseConnective> nos pêcheurs se retrouvent à pêcher dans les mêmes eaux en quête des mêmes espèces <DiscourseConnective annotation_id="24885">que</DiscourseConnective> d'autres pêcheurs de pays voisins qui, eux, recevront cette aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22087" docOffset="121">
      <en>That further distorts the market.</en>
      <fr>C'est une distorsion de concurrence supplémentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22121" docOffset="122">
      <en>
        <Alignment alignment="18501" annotation_id="22121">
          <DiscourseConnective annotation_id="22121" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to support the creation of a smaller, more fuel-efficient fleet that is better matched to fishing possibilities.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35441" annotation_id="25007">
          <DiscourseConnective annotation_id="25007" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons soutenir la création d'une flotte plus modeste et économe en carburant <DiscourseConnective annotation_id="25106">mieux</DiscourseConnective> adaptée aux possibilités de pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22245" docOffset="123">
      <en>I think what the Commission is proposing will achieve that.</en>
      <fr>Je pense que ce que la Commission propose permettra d'atteindre cet objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22305" id="283" name="Paulo Casaca">
    <ParallelChunk annotation_id="22305" docOffset="124">
      <en>(PT) I believe that, in this crisis, we have to understand that the rise in fuel prices is the catalyst for a situation that was already far from healthy <Alignment alignment="25388" annotation_id="22459">
          <DiscourseConnective annotation_id="22459" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that was already raising some major concerns.</en>
      <fr>(PT) Je pense <DiscourseConnective annotation_id="25239">qu'</DiscourseConnective>avec cette crise, nous devons comprendre <DiscourseConnective annotation_id="25283">que</DiscourseConnective> la hausse du prix du gazole a un effet catalyseur sur une situation qui était <DiscourseConnective annotation_id="25365">déjà</DiscourseConnective> loin d'être saine <Alignment alignment="18044" annotation_id="25388">
          <DiscourseConnective annotation_id="25388" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui suscitait <DiscourseConnective annotation_id="25405">déjà</DiscourseConnective> quelques problèmes majeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22509" docOffset="125">
      <en>This is <Alignment alignment="25448" annotation_id="22517">
          <DiscourseConnective annotation_id="22517" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> - and I feel that this must be stressed - a crisis of European dimensions, <DiscourseConnective annotation_id="22597" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> it is not right to try and respond to this at national level.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="25441">s'</DiscourseConnective>agit <Alignment alignment="18768" annotation_id="25448">
          <DiscourseConnective annotation_id="25448" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="25455">et</DiscourseConnective> j'ai le sentiment <DiscourseConnective annotation_id="25476">qu'</DiscourseConnective>il faut le souligner, d'une crise d'ampleur européenne, il n'est pas logique d'essayer d'y répondre au niveau national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22662" docOffset="126">
      <en>Thirdly, I want to congratulate the Commissioner and the Commission on the plan that has just been presented.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25599">Troisièmement</DiscourseConnective>, je souhaite féliciter le commissaire <DiscourseConnective annotation_id="25651">et</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="25668">pour</DiscourseConnective> le projet qui vient d'être présenté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22772" docOffset="127">
      <en>In my opinion, these are appropriate measures, even <Alignment alignment="25758" annotation_id="22824">
          <DiscourseConnective annotation_id="22824" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> they may not go far enough, <Alignment alignment="25796" annotation_id="22859">
          <DiscourseConnective annotation_id="22859" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they will help to solve the problem at its roots and in the structural factors causing this problem.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25710">À</DiscourseConnective> mon avis, ce sont là des mesures appropriées, <Alignment alignment="17149" annotation_id="25758">
          <DiscourseConnective annotation_id="25758" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles ne vont pas assez loin, <Alignment alignment="17330" annotation_id="25796">
          <DiscourseConnective annotation_id="25796" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles contribueront <DiscourseConnective annotation_id="25821">à</DiscourseConnective> résoudre le problème <DiscourseConnective annotation_id="25844">à</DiscourseConnective> sa racine <DiscourseConnective annotation_id="25856">et</DiscourseConnective> dans les facteurs structurels à l'origine du problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22964" docOffset="128">
      <en>I hope we can continue along this road which I feel is the right one.</en>
      <fr>J'espère que nous pouvons continuer dans cette voie dont j'ai le sentiment qu'elle est adéquate.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23034" id="284" name="Jacky Hénin">
    <ParallelChunk annotation_id="23034" docOffset="129">
      <en>- (FR) Mr President, every fishing port in the European Union is urgently calling for two things: fuel oil at a standard price Europe-wide of 40 cents a litre and concerted management of quotas.</en>
      <fr>- (FR) Monsieur le Président, de tous les ports de pêche de l'Union, deux revendications <DiscourseConnective annotation_id="26100">s'</DiscourseConnective>expriment avec force: le gazole <DiscourseConnective annotation_id="26134">à</DiscourseConnective> un prix unifié au niveau de l'Union de 40 centimes le litre <DiscourseConnective annotation_id="26196">et</DiscourseConnective> une gestion concertée des quotas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23229" docOffset="130">
      <en>These legitimate demands are vital to the fisheries industry and to the jobs it provides.</en>
      <fr>Ces justes revendications sont vitales <DiscourseConnective annotation_id="26272">pour</DiscourseConnective> la pêche artisanale <DiscourseConnective annotation_id="26297">et</DiscourseConnective> ses emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23319" docOffset="131">
      <en>The huge hike in oil prices and the preservation of fish stocks are real problems.</en>
      <fr>La flambée du prix du pétrole <DiscourseConnective annotation_id="26343">et</DiscourseConnective> la préservation des ressources halieutiques sont de vrais problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23402" docOffset="132">
      <en>The free market is proving incapable of controlling the impact of the rising fuel prices.</en>
      <fr>Le libre marché <DiscourseConnective annotation_id="26431">s'</DiscourseConnective>avère incapable de gérer les conséquences de la hausse du prix du pétrole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23492" docOffset="133">
      <en>Swelled-up with profits the oil companies respond by speculating on the increased demand for their products in the emerging nations, hoping <Alignment alignment="26647" annotation_id="23632">
          <DiscourseConnective annotation_id="23632" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective>
        </Alignment> to burst the bank.</en>
      <fr>Gavées de profits, les compagnies pétrolières répondent par la spéculation <DiscourseConnective annotation_id="26583">à</DiscourseConnective> la demande croissante en pétrole des pays émergents, espérant <Alignment alignment="4390" annotation_id="26647">
          <DiscourseConnective annotation_id="26647" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire sauter la banque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23659" docOffset="134">
      <en>By reducing the tax on fuel, which is forever increasing, and taxing the colossal profits of the oil companies we could easily meet the demands of the fishermen without the need for subsidies, especially those paid out haphazardly.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26677">En</DiscourseConnective> réduisant les taxes qui ne font que progresser <DiscourseConnective annotation_id="26727">et</DiscourseConnective> en taxant les profits faramineux des compagnies pétrolières, on arrive sans aucune difficulté à répondre à la demande des pêcheurs <DiscourseConnective annotation_id="26861">sans</DiscourseConnective> verser de subventions, particulièrement aléatoires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23891" docOffset="135">
      <en>What is more, the fishermen will no longer accept being treated like delinquents of the sea by a Commission that is covering up for the real rogues that are the flags of convenience and the fishing industry cartels.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26918">Par ailleurs</DiscourseConnective>, les pêcheurs n'acceptent plus d'être traités <DiscourseConnective annotation_id="26977">comme</DiscourseConnective> des délinquants de la mer par une Commission qui couvre les véritables forbans de la mer <DiscourseConnective annotation_id="27072">que</DiscourseConnective> sont les pavillons de complaisance <DiscourseConnective annotation_id="27111">et</DiscourseConnective> les trusts de la pêche industrielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24107" docOffset="136">
      <en>No one is more committed than the fishermen to the conservation of marine stocks.</en>
      <fr>Nul n'est plus attaché <DiscourseConnective annotation_id="27174">qu'</DiscourseConnective>eux <DiscourseConnective annotation_id="27181">à</DiscourseConnective> la préservation des ressources halieutiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24189" docOffset="137">
      <en>The system needs to be completely reformed <DiscourseConnective annotation_id="24232" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the Commission should be working democratically with the professionals of the fishing industry rather than imposing a dictatorship based on the rule of its pseudo experts.</en>
      <fr>Le système doit être complètement réformé, la Commission devant travailler démocratiquement avec les professionnels de la pêche <DiscourseConnective annotation_id="27356">plutôt qu'</DiscourseConnective>imposer sa dictature par la gouvernance de ses pseudo-experts.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24408" id="285" name="Ioannis Gklavakis">
    <ParallelChunk annotation_id="24408" docOffset="138">
      <en>(EL) Mr President, I welcome the Commissioner and the President-in-Office.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, bienvenue au commissaire <DiscourseConnective annotation_id="27482">et</DiscourseConnective> au président <DiscourseConnective annotation_id="27498">en</DiscourseConnective> exercice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24483" docOffset="139">
      <en>In the last five years, fishing has suffered the consequences of rising fuel prices.</en>
      <fr>Au cours de ces cinq dernières années, le secteur de la pêche a subi les conséquences de la hausse des prix des carburants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24568" docOffset="140">
      <en>Since 2004, the price of fuel has risen by 240%.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27635">Depuis</DiscourseConnective> 2004, le prix du carburant a grimpé de 240 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24617" docOffset="141">
      <en>The Commission and the European Parliament are taking measures to overcome the problem, <Alignment alignment="27780" annotation_id="24705">
          <DiscourseConnective annotation_id="24705" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the situation has not improved so far.</en>
      <fr>La Commission <DiscourseConnective annotation_id="27702">et</DiscourseConnective> le Parlement européen prennent des mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="27755">à</DiscourseConnective> surmonter le problème, <Alignment alignment="24705" annotation_id="27780">
          <DiscourseConnective annotation_id="27780" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, jusqu'à présent, aucune amélioration de la situation ne s'est dessinée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24748" docOffset="142">
      <en>
        <Alignment alignment="27858" annotation_id="24748">
          <Alignment alignment="27858" annotation_id="24748">
            <DiscourseConnective annotation_id="24748" sense="Comparison.Contrast">On the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, it has worsened.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24748" annotation_id="27858">
          <Alignment alignment="4602" annotation_id="27858">
            <DiscourseConnective annotation_id="27858" sense="Comparison.Contrast">Au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, elle s'est aggravée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24782" docOffset="143">
      <en>Since the beginning of 2008, we have seen an increase of 40% in the region.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27893">Depuis</DiscourseConnective> le début de l'année 2008, on a enregistré une augmentation de 40 % dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24858" docOffset="144">
      <en>Many fishermen - French, Italian, Portuguese, Greek and Spanish - have started tying up their ships.</en>
      <fr>De nombreux pêcheurs - français, italiens, portugais, grecs <DiscourseConnective annotation_id="28043">et</DiscourseConnective> espagnols - ont commencé à immobilier leurs navires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24959" docOffset="145">
      <en>Why is this?</en>
      <fr>Pourquoi cette démarche?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24972" docOffset="146">
      <en>
        <Alignment alignment="65903" annotation_id="24972">
          <DiscourseConnective annotation_id="24972" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the cost of fishing is higher than the price they get for their fish.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="24972" annotation_id="28130">
          <DiscourseConnective annotation_id="28130" sense="Contingency.Cause.Reason">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les coûts générés par la pêche sont plus élevés <DiscourseConnective annotation_id="28182">que</DiscourseConnective> le prix qu'ils en retirent du fruit de leur pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25050" docOffset="147">
      <en>I am very deeply concerned <Alignment alignment="57153" annotation_id="25077">
          <DiscourseConnective annotation_id="25077" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I fear that a very fine social group will go to rack and ruin.</en>
      <fr>Je suis extrêmement inquiet, <Alignment alignment="25077" annotation_id="28266">
          <DiscourseConnective annotation_id="28266" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crains <DiscourseConnective annotation_id="28280">qu'</DiscourseConnective>un groupe social tout à fait exceptionnel soit en passe d'aller <DiscourseConnective annotation_id="28347">à</DiscourseConnective> la ruine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25148" docOffset="148">
      <en>It upholds traditions, <Alignment alignment="28389" annotation_id="25171">
          <DiscourseConnective annotation_id="25171" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am referring to our fishermen.</en>
      <fr>Il est gardien de traditions, <Alignment alignment="9748" annotation_id="28389">
          <DiscourseConnective annotation_id="28389" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je fais allusion <DiscourseConnective annotation_id="28409">à</DiscourseConnective> nos pêcheurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25208" docOffset="149">
      <en>We must save them from impending disaster.</en>
      <fr>Nous devons les protéger d'un désastre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25251" docOffset="150">
      <en>I endorse the offer to step up all the measures proposed by my fellow Members to combat illegal fishing and related problems.</en>
      <fr>J'approuve l'offre de renforcer toutes les mesures proposées par mes collègues députés, <DiscourseConnective annotation_id="28553">pour</DiscourseConnective> lutter contre le problème de la pêche illicite <DiscourseConnective annotation_id="28605">et</DiscourseConnective> d'autres problèmes connexes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25377" docOffset="151">
      <en>
        <Alignment alignment="39778" annotation_id="25377">
          <DiscourseConnective annotation_id="25377" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I <Alignment alignment="28664" annotation_id="25388">
          <DiscourseConnective annotation_id="25388" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> want to add a very important point.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25377" annotation_id="28637">
          <DiscourseConnective annotation_id="28637" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je souhaiterais <Alignment alignment="16679" annotation_id="28664">
          <DiscourseConnective annotation_id="28664" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> ajouter un point très important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25429" docOffset="152">
      <en>The European Fisheries Fund must be activated to secure resources, <Alignment alignment="28796" annotation_id="25496">
          <DiscourseConnective annotation_id="25496" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> with this money we will help our fishermen to survive.</en>
      <fr>Il faut faire appel au Fonds européen pour la pêche <DiscourseConnective annotation_id="28759">pour</DiscourseConnective> débloquer les fonds nécessaires <Alignment alignment="19787" annotation_id="28796">
          <DiscourseConnective annotation_id="28796" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, grâce à cet argent, nous aiderons nos pêcheurs <DiscourseConnective annotation_id="28847">à</DiscourseConnective> survivre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25555" docOffset="153">
      <en>If not, we shall be facing something of a crisis.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28859">Si</DiscourseConnective> rien n'est fait, c'est à une crise que nous serons.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25605" id="286" name="Stavros Arnaoutakis">
    <ParallelChunk annotation_id="25605" docOffset="154">
      <en>(EL) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, in the wake of uncontrolled fuel price rises there are increasing numbers of vociferous protests and signs of despair on the part of the fishermen of many Member States.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="28964">et</DiscourseConnective> Messieurs, les augmentations de prix des carburants effrénées ont donné lieu à des protestations véhémentes <DiscourseConnective annotation_id="29075">et</DiscourseConnective> des démonstrations de désespoir de la part des pêcheurs dans de nombreux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25830" docOffset="155">
      <en>We can no longer remain passive observers of these vigorous protests.</en>
      <fr>Nous ne pouvons plus nous contenter d'être des observateurs passifs de ces protestations vigoureuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25900" docOffset="156">
      <en>It is essential that the EU should take immediate measures to provide relief to those plying this trade.</en>
      <fr>Il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="29285">que</DiscourseConnective> l'UE prenne des mesures immédiates afin de soulager ceux qui exercent ce métier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26005" docOffset="157">
      <en>They are suffering hardship without having any other options or means of overcoming the situation.</en>
      <fr>Ils traversent de dures épreuves <DiscourseConnective annotation_id="29403">sans</DiscourseConnective> avoir d'autres options <DiscourseConnective annotation_id="29431">ou</DiscourseConnective> moyens de surmonter la crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26104" docOffset="158">
      <en>
        <Alignment alignment="86659" annotation_id="26104">
          <DiscourseConnective annotation_id="26104" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU does not provide immediate solutions, we will be faced with a political problem regarding the Union's effectiveness in dealing with emergencies such as the one we are experiencing now.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="36083" annotation_id="29464">
          <DiscourseConnective annotation_id="29464" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'UE ne trouve pas de solutions immédiates, nous risquons d'être confrontés <DiscourseConnective annotation_id="29543">à</DiscourseConnective> un problème politique <DiscourseConnective annotation_id="29567">quant à</DiscourseConnective> la capacité de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="29598">à</DiscourseConnective> réagir aux situations d'urgence <DiscourseConnective annotation_id="29632">comme</DiscourseConnective> celle que nous traversons à l'heure actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26299" docOffset="159">
      <en>This shifting of responsibility from the Commission to the Member States and back again must stop once and for all.</en>
      <fr>Il importe que cette responsabilité à géométrie variable, passant de la Commission aux États membres <DiscourseConnective annotation_id="29785">et</DiscourseConnective> vice-versa, cesse une bonne fois <DiscourseConnective annotation_id="29821">pour</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26415" docOffset="160">
      <en>In any case, someone has to take the responsibility and initiative, and according to our European vision, that is the job of the EU.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29827">En tout état de cause</DiscourseConnective>, quelqu'un doit assumer la responsabilité <DiscourseConnective annotation_id="29891">et</DiscourseConnective> prendre l'initiative <DiscourseConnective annotation_id="29915">et</DiscourseConnective>, selon notre vision européenne, c'est le rôle de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26548" docOffset="161">
      <en>European policies, Commissioner!</en>
      <fr>Politiques européennes!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26581" docOffset="162">
      <en>I think your proposals are a move in the right direction.</en>
      <fr>Je pense que vos propositions vont dans la bonne direction.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26639" id="287" name="Cornelis Visser">
    <ParallelChunk annotation_id="26639" docOffset="163">
      <en>- (NL) Mr President, the fishing industry finds itself in heavy weather due to the high fuel costs.</en>
      <fr>- (NL) Monsieur le Président, les temps sont durs <DiscourseConnective annotation_id="30107">pour</DiscourseConnective> le secteur de la pêche <DiscourseConnective annotation_id="30135">à</DiscourseConnective> cause du coût élevé du carburant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26739" docOffset="164">
      <en>In 2008 alone the price of diesel has risen by more than 38%.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30171">En</DiscourseConnective> 2008 seulement, le prix du gazole a augmenté <DiscourseConnective annotation_id="30219">de plus</DiscourseConnective> de 38 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26801" docOffset="165">
      <en>There are no signs for the time being that the price increase will come to an end.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30236">Pour</DiscourseConnective> l'heure, la fin de cette tendance n'est pas en vue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26884" docOffset="166">
      <en>In my country, the Netherlands, about 15 boats from the trawler fleet have already been laid up, <Alignment alignment="30393" annotation_id="26981">
          <DiscourseConnective annotation_id="26981" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> every fishing trip is making a loss.</en>
      <fr>Dans mon pays, les Pays-Bas, près de 15 navires issus de la flotte des chalutiers ont été désarmés, <Alignment alignment="54521" annotation_id="30393">
          <DiscourseConnective annotation_id="30393" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> toute sortie en mer se fait à perte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27026" docOffset="167">
      <en>
        <Alignment alignment="43978" annotation_id="27026">
          <DiscourseConnective annotation_id="27026" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is not only the sharp increase in prices that is responsible for the dramatic situation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20162" annotation_id="30434">
          <DiscourseConnective annotation_id="30434" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce n'est pas seulement la forte hausse des prix qui est responsable de cette situation dramatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27127" docOffset="168">
      <en>The import of large quantities of fish from outside the European Union at low prices is partly responsible for this situation.</en>
      <fr>L'importation de volumes importants de poisson provenant de l'extérieur de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="30638">à</DiscourseConnective> bas prix est en partie responsable de cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27254" docOffset="169">
      <en>Large quantities of yellowtail flounder and Pacific sole are imported into the Netherlands and sometimes sold as sole and plaice.</en>
      <fr>De grandes quantités de limandes à queue jaune <DiscourseConnective annotation_id="30742">et</DiscourseConnective> de soles du Pacifique sont importées aux Pays-Bas <DiscourseConnective annotation_id="30795">et</DiscourseConnective> vendus parfois <DiscourseConnective annotation_id="30813">comme</DiscourseConnective> soles <DiscourseConnective annotation_id="30825">et</DiscourseConnective> plies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27384" docOffset="170">
      <en>This brings them into unfair competition with the sole and plaice caught by Dutch fishermen.</en>
      <fr>Les soles <DiscourseConnective annotation_id="30845">et</DiscourseConnective> les plies pêchés par les pêcheurs hollandais font ainsi les frais d'une concurrence déloyale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27477" docOffset="171">
      <en>More checks should be done on the use of the names of these fish species.</en>
      <fr>Un renforcement des contrôles <DiscourseConnective annotation_id="30972">s'</DiscourseConnective>impose donc sur l'utilisation des noms de ces espèces de poissons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27551" docOffset="172">
      <en>The Dutch fleet <Alignment alignment="31048" annotation_id="27567">
          <DiscourseConnective annotation_id="27567" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> needs to go through a transition.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="27567" annotation_id="31048">
          <DiscourseConnective annotation_id="31048" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> indispensable que la flotte néerlandaise ne peut pas faire l'économie d'une transition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27606" docOffset="173">
      <en>The existing boats are too big and too dependent on fossil fuels.</en>
      <fr>Les navires existants sont trop grands <DiscourseConnective annotation_id="31185">et</DiscourseConnective> trop dépendants des carburants fossiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27672" docOffset="174">
      <en>
        <Alignment alignment="31229" annotation_id="27672">
          <Alignment alignment="31229" annotation_id="27672">
            <DiscourseConnective annotation_id="27672" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, all the boats should be replaced by smaller multi-purpose boats using sustainable fishing methods.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27672" annotation_id="31229">
          <Alignment alignment="23897" annotation_id="31229">
            <DiscourseConnective annotation_id="31229" sense="Expansion.Conjunction">En réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, tous les navires devraient être remplacés par des bateaux multi-usage utilisant des méthodes de pêche durables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27780" docOffset="175">
      <en>Unfortunately, the Commission has only issued temporary permits for five boats using the electric stimulus method of fishing for sole.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31353">Malheureusement</DiscourseConnective>, la Commission n'a délivré <DiscourseConnective annotation_id="31396">que</DiscourseConnective> des permis temporaires <DiscourseConnective annotation_id="31423">à</DiscourseConnective> cinq bateaux utilisant une méthode utilisant des stimuli électriques <DiscourseConnective annotation_id="31494">pour</DiscourseConnective> la pêche des soles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27915" docOffset="176">
      <en>We would like to see more.</en>
      <fr>Nous souhaiterions en voir délivrer davantage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27942" docOffset="177">
      <en>The industry needs financial resources in order to survive <Alignment alignment="31639" annotation_id="28001">
          <DiscourseConnective annotation_id="28001" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> work must be done on this in the short term.</en>
      <fr>Le secteur a besoin de ressources financières indispensables <DiscourseConnective annotation_id="31627">à</DiscourseConnective> sa survie <Alignment alignment="28001" annotation_id="31639">
          <DiscourseConnective annotation_id="31639" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut trouver rapidement des solutions <DiscourseConnective annotation_id="31683">à</DiscourseConnective> cet effet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28050" docOffset="178">
      <en>I am pleased with the Commissioner's proposals.</en>
      <fr>Je suis satisfait des propositions du Commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28098" docOffset="179">
      <en>There may <Alignment alignment="42358" annotation_id="28108">
          <DiscourseConnective annotation_id="28108" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be options through the CO2 savings in the fishing industry.</en>
      <fr>D'autres solutions sont <Alignment alignment="28108" annotation_id="31771">
          <DiscourseConnective annotation_id="31771" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> envisageables par le biais d'économies de CO2 dans le secteur de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28173" docOffset="180">
      <en>It would be good to take another look at that.</en>
      <fr>Il serait souhaitable de reconsidérer cette possibilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28220" docOffset="181">
      <en>The Dutch fishing fleet is responsible for about 1% of the total CO2 emissions.</en>
      <fr>La flotte de pêche néerlandaise génère environ 1 % des émissions totales de CO2.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28300" docOffset="182">
      <en>We want to reduce that by 20%.</en>
      <fr>Nous voulons les réduire de 20 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28331" docOffset="183">
      <en>
        <Alignment alignment="32028" annotation_id="28331">
          <DiscourseConnective annotation_id="28331" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you look at the price of CO2 at EUR 25 per tonne, there are opportunities there.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28331" annotation_id="32028">
          <DiscourseConnective annotation_id="32028" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on considère le prix de CO2 <DiscourseConnective annotation_id="32061">à</DiscourseConnective> 25 EUR la tonne, il existe des possibilités réelles ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28415" docOffset="184">
      <en>Certainly <Alignment alignment="32130" annotation_id="28425">
          <DiscourseConnective annotation_id="28425" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> you remember that with restructuring, that fleet disappears, <DiscourseConnective annotation_id="28491" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28495" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> there is a complete reduction in CO2 emissions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32120">En effet</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="28425" annotation_id="32130">
          <DiscourseConnective annotation_id="32130" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on considère une restructuration qui entraîne la disparition de la flotte, il en résulte une réduction complète des émissions de CO2.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28546" docOffset="185">
      <en>We could calculate on the basis of a write-down of seven years.</en>
      <fr>Nous pourrions nous baser sur une réduction étalée sur sept ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28610" docOffset="186">
      <en>I hope that the Commission will take these proposals further.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="32348">que</DiscourseConnective> la Commission donnera suite à ces propositions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28672" docOffset="187">
      <en>Parliament will certainly support them <Alignment alignment="32454" annotation_id="28711">
          <DiscourseConnective annotation_id="28711" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> perhaps you can <DiscourseConnective annotation_id="28731" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> get something out of this.</en>
      <fr>Il y a fort à parier que le Parlement les soutiendra, <Alignment alignment="7918" annotation_id="32454">
          <DiscourseConnective annotation_id="32454" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> peut-être pourriez-vous les exploiter d'une manière ou d'une autre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28763" id="288" name="Avril Doyle">
    <ParallelChunk annotation_id="28763" docOffset="188">
      <en>Mr President, the common fisheries policy has failed miserably and has contributed to the sharp decline in Europe's fish stocks.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la politique commune de la pêche a lamentablement échoué <DiscourseConnective annotation_id="32607">et</DiscourseConnective> a contribué <DiscourseConnective annotation_id="32622">à</DiscourseConnective> la forte baisse des stocks de poisson <DiscourseConnective annotation_id="32662">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28892" docOffset="189">
      <en>It is not fit for purpose.</en>
      <fr>Elle n'est pas adaptée aux circonstances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28919" docOffset="190">
      <en>The recent rise in marine fuel prices - an increase of over 240% on 2004 levels, according to the Commission, over 30% in recent months - has only exacerbated the already well-documented devastation of our fisheries and fishing industry in Europe.</en>
      <fr>L'augmentation récente des prix du combustible - une augmentation de 240 % par rapport aux niveaux de 2004, selon la Commission, plus de 30 % ces derniers - n'a fait qu'exacerber la situation désastreuse <DiscourseConnective annotation_id="32919">déjà</DiscourseConnective> attestée du secteur de la pêche <DiscourseConnective annotation_id="32956">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29167" docOffset="191">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="29167" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective> we all agree that certain urgent short-term measures need to be taken at EU and Member State level to alleviate the plight of fishermen, skippers and their crews - such as appropriate levels of state aid, perhaps reduction in tax on fuel over a certain price, financial support for tying-up and greater control of imports garnered from illegal fishing, to name but a few options - we as policymakers must <DiscourseConnective annotation_id="29578" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> look to the future.</en>
      <fr>Alors que tout le monde s'accorde à dire qu'il importe que l'UE et les États membres doivent prendre certaines mesures urgentes à court terme pour alléger la situation des pêcheurs, des capitaines des navires et de leurs équipages - comme des aides étatiques d'un niveau approprié, peut-être une réduction sur les taxes appliquées aux carburants au-delà d'un certain prix, un soutien financier en cas d'immobilisation et un contrôle accru des importations provenant de la pêche illicite, pour ne citer que quelques-unes des options envisageables -, nous, en tant que décideurs politiques, nous devons nous préoccuper aussi de l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29603" docOffset="192">
      <en>It is time for us to consider new options in any medium- to long-term restructuring plan, as well as the necessary decommissioning grants to match fleet capacity to available resources.</en>
      <fr>Il est temps <DiscourseConnective annotation_id="33616">pour</DiscourseConnective> nous de considérer de nouvelles options dans tout plan de restructuration à moyen ou long terme, <DiscourseConnective annotation_id="33718">de même que</DiscourseConnective> les primes d'arrêt <DiscourseConnective annotation_id="33749">afin d'</DiscourseConnective>adapter la capacité de flotte au poisson disponible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29789" docOffset="193">
      <en>What about a market-based approach with a tradable quota system, rather than continuing the practice of overbearing regulation, which has simultaneously decimated the fishing industry and precipitated the serious decline in fish stocks?</en>
      <fr>Pourquoi ne pas envisager une approche axée sur le marché avec un système de quotas négociables <DiscourseConnective annotation_id="33905">au lieu de</DiscourseConnective> poursuivre la pratique d'une réglementation oppressante qui a <DiscourseConnective annotation_id="33978">simultanément</DiscourseConnective> détruit le secteur de la pêche <DiscourseConnective annotation_id="34023">et</DiscourseConnective> précipité la grave diminution des stocks de poisson?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30026" docOffset="194">
      <en>The present CFP perversely incentivises the immoral and unsustainable practice of discarding accidental by-catch and juveniles, <DiscourseConnective annotation_id="30154" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it is illegal to land them.</en>
      <fr>L'actuelle PEP aura pour effet pervers d'inciter à la pratique immorale <DiscourseConnective annotation_id="34151">et</DiscourseConnective> insoutenable qui consiste à se débarrasser des prises accessoires <DiscourseConnective annotation_id="34220">et</DiscourseConnective> des juvéniles, leur pêche étant illégale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30185" docOffset="195">
      <en>We discussed this recently in the Schlyter report.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="34268">en</DiscourseConnective> a été récemment question dans le rapport Schlyter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30236" docOffset="196">
      <en>This problem is compounded by illegal imports, unreported and unregulated fishing, <Alignment alignment="34420" annotation_id="30319">
          <DiscourseConnective annotation_id="30319" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> discussed at the last part-session.</en>
      <fr>Ce problème est aggravé par les importations illégales, la pêche non déclarée <DiscourseConnective annotation_id="34400">et</DiscourseConnective> non réglementée, <Alignment alignment="30319" annotation_id="34420">
          <DiscourseConnective annotation_id="34420" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> débattu lors de la dernière session plénière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30358" docOffset="197">
      <en>According to some experts, such as Thorvaldur Gylfason, Professor of Economics at the University of Iceland, a fee-based trading policy, determined by an independent authority, could make every kilo of sustainable fish valuable <Alignment alignment="34753" annotation_id="30586">
          <Alignment alignment="34753" annotation_id="30586">
            <DiscourseConnective annotation_id="30586" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> there would be no inducement to discard fish or land it illegally.</en>
      <fr>Selon certains experts <DiscourseConnective annotation_id="34495">comme</DiscourseConnective> Thorvaldur Gylfason, professeur d'économie <DiscourseConnective annotation_id="34544">à</DiscourseConnective> l'université d'Islande, une politique commerciale basée sur des cotisations déterminées par un organe indépendant pourrait permettre de valoriser chaque kilo de poisson répondant aux critères de durabilité, <Alignment alignment="30586" annotation_id="34753">
          <Alignment alignment="20864" annotation_id="34753">
            <DiscourseConnective annotation_id="34753" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> cela n'incite pas <DiscourseConnective annotation_id="34784">à</DiscourseConnective> se débarrasser du poisson ni à le prendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30661" docOffset="198">
      <en>Would the Commission and the Council not agree that a tradable quota system, informed by economic and environmental rationale with an ecosystem-based management, could, on the one hand, preserve valuable marine resources for present and future generations <Alignment alignment="35123" annotation_id="30917">
          <DiscourseConnective annotation_id="30917" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="35123" annotation_id="30924">
          <DiscourseConnective annotation_id="30924" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>
        </Alignment>, offering some solace to the productive and efficient fishermen who are crying out for reform?</en>
      <fr>La Commission <DiscourseConnective annotation_id="34843">et</DiscourseConnective> le Conseil ne pourraient-ils pas reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="34891">qu'</DiscourseConnective>un système de quotas négociables fondé sur des considérations économiques <DiscourseConnective annotation_id="34968">et</DiscourseConnective> environnementales, doté d'une gestion écosystémique, est capable de protéger de précieuses ressources marines <DiscourseConnective annotation_id="35081">pour</DiscourseConnective> les générations actuelle <DiscourseConnective annotation_id="35111">et</DiscourseConnective> futures, <Alignment alignment="29490" annotation_id="35123">
          <Alignment alignment="35886" annotation_id="35123">
            <DiscourseConnective annotation_id="35123" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> offrant quelque soulagement aux pêcheurs productifs <DiscourseConnective annotation_id="35183">et</DiscourseConnective> efficaces qui réclament une réforme à grands cris?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31037" docOffset="199">
      <en>Yes, we need short-term emergency measures for the present marine fuel crisis, together with medium- and long-term restructuring, informed by environmental and economic rationale, instead of making criminals of our most productive and efficient fishermen who lie awake wondering, <Alignment alignment="1250" annotation_id="31317">
          <DiscourseConnective annotation_id="31317" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> one Irish fishermen's spokesman said: 'Will it be the boat or the house that will go first?'</en>
      <fr>Oui, à court terme, ce sont des mesures d'urgence qui s'imposent <DiscourseConnective annotation_id="35302">pour</DiscourseConnective> répondre à l'actuelle crise du gazole marin, mais elles doivent s'accompagner d'une restructuration à moyen <DiscourseConnective annotation_id="35415">et</DiscourseConnective> long termes, fondée sur des considérations environnementales <DiscourseConnective annotation_id="35479">et</DiscourseConnective> économiques, au lieu de criminaliser nos pêcheurs les plus productifs <DiscourseConnective annotation_id="35552">et</DiscourseConnective> efficaces qui se tracassent, se demandant, <Alignment alignment="31317" annotation_id="35598">
          <DiscourseConnective annotation_id="35598" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> un porte-parole des pêcheurs irlandais a expliqué: "Qu'est-ce qui va partir en premier le bateau <DiscourseConnective annotation_id="35701">ou</DiscourseConnective> la maison? "</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31413" id="289" name="Daniel Varela Suanzes-Carpegna">
    <ParallelChunk annotation_id="31413" docOffset="200">
      <en>(ES) Mr President, on the initiative of my Group, and with everyone's support, we are debating the serious crisis in the fisheries sector <Alignment alignment="35874" annotation_id="31551">
          <DiscourseConnective annotation_id="31551" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are doing so separately from the general fuel crisis <Alignment alignment="35945" annotation_id="31611">
          <DiscourseConnective annotation_id="31611" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> even <Alignment alignment="35949" annotation_id="31624">
          <DiscourseConnective annotation_id="31624" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> the price of fuel has aggravated the crisis, it is only the straw that broke the camel's back.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="35745">à</DiscourseConnective> l'initiative de mon groupe, <DiscourseConnective annotation_id="35775">et</DiscourseConnective> avec le soutien de tous, nous débattons de la grave crise qui sévit dans le secteur de la pêche <Alignment alignment="21945" annotation_id="35874">
          <DiscourseConnective annotation_id="35874" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le considérons séparément de la crise générale des carburants, <Alignment alignment="31611" annotation_id="35945">
          <DiscourseConnective annotation_id="35945" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="7115" annotation_id="35949">
          <DiscourseConnective annotation_id="35949" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le prix du gazole a aggravé la crise, ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="36004">que</DiscourseConnective> la goutte qui a fait déborder le vase.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31726" docOffset="201">
      <en>The crisis is much deeper and needs to be dealt with urgently.</en>
      <fr>Il s'agit là d'une crise est bien plus profonde <DiscourseConnective annotation_id="36095">et</DiscourseConnective> il est urgent d'agir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31789" docOffset="202">
      <en>To save the sector the Commission, the Council and the Member States must in agreement adopt a programme that fulfils the following 10 requirements that I have garnered from this debate.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36120">Pour</DiscourseConnective> sauver ce secteur, la Commission, le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="36170">et</DiscourseConnective> les États membres, de commun accord, doivent adopter un plan d'action qui réponde aux dix exigences suivantes <DiscourseConnective annotation_id="36283">que</DiscourseConnective> je retire de ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31976" docOffset="203">
      <en>One: more checks on illegal imports.</en>
      <fr>Exigence 1: renforcement des contrôles des importations illicites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32013" docOffset="204">
      <en>Two: more checks on legal imports.</en>
      <fr>Exigence 2: renforcement des contrôles des importations légales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32048" docOffset="205">
      <en>Three: reform of the COM with greater emphasis on prices to fishermen at initial sale.</en>
      <fr>Exigence 3: réforme de la COM <DiscourseConnective annotation_id="36472">en</DiscourseConnective> insistant davantage sur les prix aux pêcheurs <DiscourseConnective annotation_id="36521">à</DiscourseConnective> la première vente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32135" docOffset="206">
      <en>Four: reorientation of the aid under the European Fisheries Fund.</en>
      <fr>Exigence quatre: réorientation de l'aide au titre du Fonds européen pour la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32201" docOffset="207">
      <en>Five: reprogramming of national operational programmes.</en>
      <fr>Exigence 5: reprogrammation des programmes opérationnels nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32257" docOffset="208">
      <en>Six: payment and increase in the amount of de minimis aid per vessel; fortunately, the Commission seems to have understood this <Alignment alignment="36829" annotation_id="32385">
          <DiscourseConnective annotation_id="32385" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the proposal has to be improved <Alignment alignment="36868" annotation_id="32421">
          <DiscourseConnective annotation_id="32421" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not exactly what we want.</en>
      <fr>Exigence 6: paiement <DiscourseConnective annotation_id="36714">et</DiscourseConnective> augmentation du montant de l'aide de minimis par navire; heureusement, on dirait que la Commission l'a compris, <Alignment alignment="16431" annotation_id="36829">
          <DiscourseConnective annotation_id="36829" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut améliorer la proposition, <Alignment alignment="32421" annotation_id="36868">
          <DiscourseConnective annotation_id="36868" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle ne correspond pas exactement à ce que nous voulons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32461" docOffset="209">
      <en>Seven: adoption of fiscal aid.</en>
      <fr>Exigence 7: adoption d'une aide fiscale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32492" docOffset="210">
      <en>Eight: adoption of social aid.</en>
      <fr>Exigence 8: adoption d'une aide social.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32523" docOffset="211">
      <en>Nine: improved transparency and consumer guarantees, labelling and traceability.</en>
      <fr>Exigence 9: amélioration de la transparence <DiscourseConnective annotation_id="37054">et</DiscourseConnective> des garanties aux consommateurs, de l'étiquetage <DiscourseConnective annotation_id="37106">et</DiscourseConnective> de la traçabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32604" docOffset="212">
      <en>Ten: consumer advertising campaigns and sectoral support.</en>
      <fr>Exigence 10: campagnes publicitaires destinées aux consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="37193">et</DiscourseConnective> soutien sectoriel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32662" docOffset="213">
      <en>These 10 requirements can be summarised in just two: greater payments and aid for our fishermen, and sanctions for offenders.</en>
      <fr>Il est possible de résumer ces dix exigences <DiscourseConnective annotation_id="37260">en</DiscourseConnective> deux exigences seulement: déployer davantage de ressources <DiscourseConnective annotation_id="37322">et</DiscourseConnective> d'aide <DiscourseConnective annotation_id="37332">à</DiscourseConnective> l'intention de nos pêcheurs, <DiscourseConnective annotation_id="37363">et</DiscourseConnective> appliquer des sanctions <DiscourseConnective annotation_id="37390">à</DiscourseConnective> ceux qui transgressent les règles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32788" docOffset="214">
      <en>Commissioner, Mr President-in-Office, either we do this now <Alignment alignment="37527" annotation_id="32848">
          <DiscourseConnective annotation_id="32848" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will literally have to carry the European Union's fisheries sector.</en>
      <fr>Commissaire, Monsieur le président <DiscourseConnective annotation_id="37462">en</DiscourseConnective> exercice, nous devons mettre ceci à exécution dès <DiscourseConnective annotation_id="37515">maintenant</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="32848" annotation_id="37527">
          <DiscourseConnective annotation_id="37527" sense="Expansion.Alternative">sinon</DiscourseConnective>
        </Alignment> il nous faudra carrément porter le secteur de la pêche de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32922" docOffset="215">
      <en>I know that Commissioner Borg is aware of these issues and is doing what he can, <Alignment alignment="37696" annotation_id="33003">
          <DiscourseConnective annotation_id="33003" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that we must help to improve this proposal.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="37619">que</DiscourseConnective> le commissaire Borg is conscient de ces problèmes <DiscourseConnective annotation_id="37673">et</DiscourseConnective> fait ce qu'il peut, <Alignment alignment="140" annotation_id="37696">
          <DiscourseConnective annotation_id="37696" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="37710">que</DiscourseConnective> nous devons contribuer <DiscourseConnective annotation_id="37737">à</DiscourseConnective> améliorer cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33061" docOffset="216">
      <en>I hope that the Council will <Alignment alignment="3253" annotation_id="33090">
          <DiscourseConnective annotation_id="33090" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> do the same next week <Alignment alignment="37836" annotation_id="33117">
          <DiscourseConnective annotation_id="33117" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we can take advantage of the French Presidency, which is propelling this reform, to implement it in full.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="37777">que</DiscourseConnective> le Conseil fera <Alignment alignment="17250" annotation_id="37797">
          <DiscourseConnective annotation_id="37797" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="37807">de même</DiscourseConnective> la semaine prochaine <Alignment alignment="33117" annotation_id="37836">
          <DiscourseConnective annotation_id="37836" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="37839">que</DiscourseConnective> nous pourrons profiter de la présidence française, qui pousse à cette réforme, <DiscourseConnective annotation_id="37922">pour</DiscourseConnective> la mettre pleinement en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33232" docOffset="217">
      <en>We must use the opportunities available <Alignment alignment="28940" annotation_id="33272">
          <DiscourseConnective annotation_id="33272" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> time is of the essence.</en>
      <fr>Nous devons utiliser les occasions qui s'offrent à nous, <Alignment alignment="5976" annotation_id="38015">
          <DiscourseConnective annotation_id="38015" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'y a plus de temps à perdre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33304" id="290" name="Duarte Freitas">
    <ParallelChunk annotation_id="33304" docOffset="218">
      <en>(PT) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, the future of fishing is facing two threats: firstly, the sustainability of resources and, secondly, the survival of fishermen.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="38102">et</DiscourseConnective> Messieurs, deux problèmes menacent l'avenir de la pêche: <DiscourseConnective annotation_id="38162">premièrement</DiscourseConnective>, la durabilité des ressources <DiscourseConnective annotation_id="38205">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="38209">deuxièmement</DiscourseConnective>, la survie des pêcheurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33487" docOffset="219">
      <en>We <Alignment alignment="38254" annotation_id="33490">
          <DiscourseConnective annotation_id="33490" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to guarantee the future in two ways: firstly, by limiting fishing and, secondly, by helping fishermen to survive and fish better.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="523" annotation_id="38254">
          <DiscourseConnective annotation_id="38254" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> indispensable que nous garantissions son avenir de deux manières: <DiscourseConnective annotation_id="38325">premièrement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="38339">en</DiscourseConnective> limitant la pêche <DiscourseConnective annotation_id="38360">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="38364">deuxièmement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="38377">en</DiscourseConnective> aidant les pêcheurs <DiscourseConnective annotation_id="38400">à</DiscourseConnective> survivre <DiscourseConnective annotation_id="38411">et</DiscourseConnective> à pêcher <DiscourseConnective annotation_id="38423">mieux</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33635" docOffset="220">
      <en>It seems that the Commission is finally aware of these problems <Alignment alignment="38493" annotation_id="33699">
          <DiscourseConnective annotation_id="33699" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> some governments, such as the Portuguese Government which had completely ignored this issue, are starting to wake up to the disaster.</en>
      <fr>Apparemment, la Commission a <DiscourseConnective annotation_id="38459">enfin</DiscourseConnective> prix conscience du problème <Alignment alignment="14199" annotation_id="38493">
          <DiscourseConnective annotation_id="38493" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains gouvernements, <DiscourseConnective annotation_id="38520">comme</DiscourseConnective> le gouvernement portugais qui a complètement ignoré ce problème, commencent <DiscourseConnective annotation_id="38602">à</DiscourseConnective> prendre conscience de la catastrophe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33837" docOffset="221">
      <en>It should <Alignment alignment="38654" annotation_id="33847">
          <DiscourseConnective annotation_id="33847" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be noted that in some countries, such as Portugal, 85% of the fleet is small scale and, of these vessels, nearly half run on petrol.</en>
      <fr>Il convient <Alignment alignment="12562" annotation_id="38654">
          <DiscourseConnective annotation_id="38654" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de noter <DiscourseConnective annotation_id="38673">que</DiscourseConnective> dans certains pays <DiscourseConnective annotation_id="38696">comme</DiscourseConnective> le Portugal, il <DiscourseConnective annotation_id="38718">s'</DiscourseConnective>agit d'une flotte à petite échelle à 85 % <DiscourseConnective annotation_id="38762">et</DiscourseConnective>, parmi ces navires, près de la moitié fonctionne <DiscourseConnective annotation_id="38814">à</DiscourseConnective> l'essence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33985" docOffset="222">
      <en>
        <Alignment alignment="38827" annotation_id="33985">
          <Alignment alignment="38827" annotation_id="33985">
            <DiscourseConnective annotation_id="33985" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, this issue must <Alignment alignment="38859" annotation_id="34014">
          <DiscourseConnective annotation_id="34014" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be taken into account and measures defined which can be applied equally to everyone <Alignment alignment="38958" annotation_id="34103">
          <Alignment alignment="38958" annotation_id="34103">
            <DiscourseConnective annotation_id="34103" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> governments do not have any excuse.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24698" annotation_id="38827">
          <Alignment alignment="26316" annotation_id="38827">
            <DiscourseConnective annotation_id="38827" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, cet aspect doit <Alignment alignment="12370" annotation_id="38859">
          <DiscourseConnective annotation_id="38859" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être pris en compte, <DiscourseConnective annotation_id="38890">et</DiscourseConnective> des mesures définies qui <DiscourseConnective annotation_id="38918">s'</DiscourseConnective>appliquent <DiscourseConnective annotation_id="38931">de la même manière</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="38950">à</DiscourseConnective> tous, <Alignment alignment="33684" annotation_id="38958">
          <Alignment alignment="8322" annotation_id="38958">
            <DiscourseConnective annotation_id="38958" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les gouvernements n'auront pas d'excuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34147" docOffset="223">
      <en>We should <Alignment alignment="39026" annotation_id="34157">
          <DiscourseConnective annotation_id="34157" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> consider extending to this area some of the support that exists for the merchant navy, such as in relation to the integrated social security contribution.</en>
      <fr>Nous devrions <Alignment alignment="13412" annotation_id="39026">
          <DiscourseConnective annotation_id="39026" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> considérer la possibilité d'étendre <DiscourseConnective annotation_id="39068">à</DiscourseConnective> ce secteur certaines aides qui existent <DiscourseConnective annotation_id="39110">pour</DiscourseConnective> la marine marchande, <DiscourseConnective annotation_id="39136">comme</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39142">par exemple</DiscourseConnective> concernant les cotisations de sécurité sociale intégrées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34317" docOffset="224">
      <en>This is <DiscourseConnective annotation_id="34325" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> the structural measures will serve no purpose and have no future <Alignment alignment="39318" annotation_id="34398">
          <DiscourseConnective annotation_id="34398" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not ensure that fishermen will be around tomorrow.</en>
      <fr>Cela tient au faite que les mesures structurelles resteront inutiles <DiscourseConnective annotation_id="39281">et</DiscourseConnective> n'auront aucune chance d'aboutir, <Alignment alignment="43855" annotation_id="39318">
          <DiscourseConnective annotation_id="39318" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne nous veillons pas à ce <DiscourseConnective annotation_id="39352">qu'</DiscourseConnective>il y ait encore des pêcheurs demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34458" docOffset="225">
      <en>That is what is at stake.</en>
      <fr>L'enjeu est là.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34484" id="291" name="Chris Davies">
    <ParallelChunk annotation_id="34484" docOffset="226">
      <en>Mr President, the rise in oil prices affects everyone.</en>
      <fr>Monsieur le Président, l'augmentation des prix du pétrole touche tout le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34539" docOffset="227">
      <en>So why is the fishing sector being singled out for special treatment?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39488">Alors</DiscourseConnective> pourquoi est-il établi une distinction <DiscourseConnective annotation_id="39533">pour</DiscourseConnective> le secteur de la pêche et pourquoi bénéficie-t-il d'un traitement spécial?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34609" docOffset="228">
      <en>Why do we not just subsidise everyone?</en>
      <fr>Pourquoi n'accordons-nous pas tout <DiscourseConnective annotation_id="39648">simplement</DiscourseConnective> des subventions à tout le monde?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34648" docOffset="229">
      <en>Local inshore fishermen will suffer least from this increase in prices <Alignment alignment="95702" annotation_id="34719">
          <DiscourseConnective annotation_id="34719" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the deep-sea operators will suffer the most.</en>
      <fr>Ce sont les pêcheurs côtiers qui souffriront le moins de cette augmentation des prix, <Alignment alignment="16613" annotation_id="39778">
          <DiscourseConnective annotation_id="39778" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le secteur de la pêche en eaux profondes sera, quant à lui, le plus touchés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34770" docOffset="230">
      <en>These are the people operating huge vessels, travelling great distances, employing relatively few people but hovering up the fish in vast quantities, bringing about the mass extinction of the fish in the seas.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="39868">s'</DiscourseConnective>agit de personnes qui exploitent d'immenses navires qui parcourent de grandes distances, ont un personnel relativement réduit, <DiscourseConnective annotation_id="39997">mais</DiscourseConnective> qui attrapent d'énormes quantités de poisson, occasionnant l'extinction massive des poissons dans les mers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34980" docOffset="231">
      <en>Our response to the rise in fuel prices should be to free up the market and let the laws of supply and demand take effect.</en>
      <fr>Notre réponse <DiscourseConnective annotation_id="40124">à</DiscourseConnective> l'augmentation des prix du carburant est de libérer le marché <DiscourseConnective annotation_id="40188">et</DiscourseConnective> laisser la loi de l'offre <DiscourseConnective annotation_id="40217">et</DiscourseConnective> de la demande opérer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35103" docOffset="232">
      <en>The very last thing we should do is provide subsidies that will help make fish extinct - it is the policy of madness.</en>
      <fr>La toute dernière des choses que nous devrions faire, c'est d'accorder des subventions qui vont contribuer à faire disparaître le poisson - c'est la politique de la déraison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35221" docOffset="233">
      <en>
        <Alignment alignment="40417" annotation_id="35221">
          <DiscourseConnective annotation_id="35221" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> all the fish have gone we should remember that we did our best to make it happen.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34823" annotation_id="40417">
          <DiscourseConnective annotation_id="40417" sense="Temporal.Synchrony">Lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'y aura plus de poissons, rappelons-nous <DiscourseConnective annotation_id="40469">que</DiscourseConnective> nous avons tout fait pour cela arrive.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35308" id="292" name="Seán Ó Neachtain">
    <ParallelChunk annotation_id="35308" docOffset="234">
      <en>(GA) Mr President, I would like to welcome the package proposed by the Commission.</en>
      <fr>(GA) Monsieur le Président, je voudrais saluer le train de mesures proposé par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35391" docOffset="235">
      <en>
        <Alignment alignment="40606" annotation_id="35391">
          <DiscourseConnective annotation_id="35391" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to say - coming from Ireland - that Ireland never received its proper share from the Common Fisheries Policy, <Alignment alignment="31388" annotation_id="35523">
          <DiscourseConnective annotation_id="35523" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that was reflected in the vote last week.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17006" annotation_id="40606">
          <DiscourseConnective annotation_id="40606" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, permettez-moi de vous dire - venant d'Irlande - <DiscourseConnective annotation_id="40665">que</DiscourseConnective> l'Irlande n'a jamais véritablement reçu son dû de la politique de pêche commune, <Alignment alignment="44282" annotation_id="40750">
          <DiscourseConnective annotation_id="40750" sense="Expansion.Conjunction">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> on a pu s'en apercevoir dans le vote de la semaine dernière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35569" docOffset="236">
      <en>It is high time for the European Union to demonstrate that it can provide assistance to the fishing industry in its time of need, <Alignment alignment="40956" annotation_id="35699">
          <DiscourseConnective annotation_id="35699" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> that industry is <Alignment alignment="40991" annotation_id="35719">
          <DiscourseConnective annotation_id="35719" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> in difficulty.</en>
      <fr>Il est grand temps <DiscourseConnective annotation_id="40836">que</DiscourseConnective> l'Union européenne démontre <DiscourseConnective annotation_id="40868">qu'</DiscourseConnective>elle est capable d'apporter son aide au secteur de la pêche <DiscourseConnective annotation_id="40931">en</DiscourseConnective> ces temps difficiles, <Alignment alignment="1026" annotation_id="40956">
          <DiscourseConnective annotation_id="40956" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce secteur connaît <Alignment alignment="8944" annotation_id="40991">
          <DiscourseConnective annotation_id="40991" sense="Expansion.Conjunction">effectivement</DiscourseConnective>
        </Alignment> des difficultés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35741" docOffset="237">
      <en>It is the small fishers who are worst off in this regard.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41022">À cet égard</DiscourseConnective>, ce sont les petits pêcheurs qui sont les plus mal lotis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35799" docOffset="238">
      <en>Ireland has 11% of the European seas but less than 4% of the quotas.</en>
      <fr>L'Irlande possède 11 % de la surface maritime européenne, <DiscourseConnective annotation_id="41150">mais</DiscourseConnective> ne reçoit <DiscourseConnective annotation_id="41165">que</DiscourseConnective> 4 % des quotas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35868" docOffset="239">
      <en>The policy is not working.</en>
      <fr>Cette politique ne fonctionne pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35895" docOffset="240">
      <en>
        <Alignment alignment="41220" annotation_id="35895">
          <DiscourseConnective annotation_id="35895" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is important now for the European Union to unite and to show that it can come to the assistance of fishers in their time of need.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35895" annotation_id="41220">
          <DiscourseConnective annotation_id="41220" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est important <DiscourseConnective annotation_id="41248">que</DiscourseConnective> l'Union européenne soit unie <DiscourseConnective annotation_id="41281">et</DiscourseConnective> montre <DiscourseConnective annotation_id="41291">qu'</DiscourseConnective>elle peut venir <DiscourseConnective annotation_id="41310">en</DiscourseConnective> aide aux pêcheurs <DiscourseConnective annotation_id="41331">lorsqu'</DiscourseConnective>ils sont dans le besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36037" docOffset="241">
      <en>I ask that everything possible be done to promote this package <Alignment alignment="41442" annotation_id="36100">
          <DiscourseConnective annotation_id="36100" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it can be seen to work.</en>
      <fr>Je demande à ce que tout <DiscourseConnective annotation_id="41388">soit</DiscourseConnective> mis en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="41406">pour</DiscourseConnective> promouvoir ce train de mesures <Alignment alignment="3832" annotation_id="41442">
          <DiscourseConnective annotation_id="41442" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="41445">pour qu'</DiscourseConnective>il puisse faire ses preuves.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36133" id="293" name="Jim Allister">
    <ParallelChunk annotation_id="36133" docOffset="242">
      <en>Mr President, there is much about the Commissioner's package to welcome, <Alignment alignment="32060" annotation_id="36206">
          <DiscourseConnective annotation_id="36206" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> for me the key issue is delivery.</en>
      <fr>Monsieur le Président, il y a de nombreuses raisons <DiscourseConnective annotation_id="41534">pour</DiscourseConnective> se féliciter du paquet du commissaire, <Alignment alignment="8097" annotation_id="41578">
          <DiscourseConnective annotation_id="41578" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="41583">pour</DiscourseConnective> moi la question clé ce sont les résultats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36244" docOffset="243">
      <en>How do you get common standards of delivery across the EU amongst the Member States, with some, like mine, the United Kingdom, ever-reluctant to take any financial assistance steps, even <Alignment alignment="41893" annotation_id="36431">
          <DiscourseConnective annotation_id="36431" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are permitted?</en>
      <fr>Comment obtenir des normes communes en matière de résultats à travers toute l'Europe entre les États-membres, dont certains, <DiscourseConnective annotation_id="41756">comme</DiscourseConnective> le mien, le Royaume-Uni, plus réticent que jamais à l'idée de prendre des mesures d'aide financière, quelles qu'elles soient, <DiscourseConnective annotation_id="41888">même</DiscourseConnective> <Alignment alignment="3793" annotation_id="41893">
          <DiscourseConnective annotation_id="41893" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles sont autorisées?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36456" docOffset="244">
      <en>Could I ask the Commissioner today not to be neutral on that, but to expressly call upon all Member States to do what they are now permitted to do under his package and no longer to sit on their hands in this regard?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41923">Puis</DiscourseConnective>-je demander, aujourd'hui, au commissaire, de ne pas faire preuve de neutralité <DiscourseConnective annotation_id="42007">en</DiscourseConnective> l'occurrence, d'appeler expressément les États membres <DiscourseConnective annotation_id="42065">à</DiscourseConnective> faire ce qu'ils sont habilités <DiscourseConnective annotation_id="42098">à</DiscourseConnective> faire <DiscourseConnective annotation_id="42106">maintenant</DiscourseConnective> au titre de ce paquet <DiscourseConnective annotation_id="42139">et</DiscourseConnective> de ne plus rester là à rien faire, <DiscourseConnective annotation_id="42177">à</DiscourseConnective> cet égard?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36673" docOffset="245">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="36673" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective> we will continue to have an even less common fisheries policy, compounding inequality and delivering more disaster for the sector.</en>
      <fr>Dans le cas contraire, nous continuerons de disposer d'une politique de pêche <DiscourseConnective annotation_id="42268">encore</DiscourseConnective> moins commune, creusant ainsi les inégalités <DiscourseConnective annotation_id="42320">et</DiscourseConnective> aggravant <DiscourseConnective annotation_id="42333">encore</DiscourseConnective> les conditions catastrophiques de ce secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36814" docOffset="246">
      <en>Related to that point - because some love to pass the parcel between national governments and the Commission - could the Commissioner identify within the new package exactly those measures which are wholly dependent on Member State contributions and any, <Alignment alignment="42629" annotation_id="37069">
          <DiscourseConnective annotation_id="37069" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are any, which are free of that?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42386">À ce propos</DiscourseConnective> - <DiscourseConnective annotation_id="42400">car</DiscourseConnective> certains adorent jouer <DiscourseConnective annotation_id="42427">à</DiscourseConnective> se renvoyer la balle entre les gouvernements nationaux <DiscourseConnective annotation_id="42484">et</DiscourseConnective> la Commission - le commissaire pourrait-il identifier dans ce nouveau paquet les mesures qui relèvent totalement des États membres <DiscourseConnective annotation_id="42618">et</DiscourseConnective> celles, <Alignment alignment="23940" annotation_id="42629">
          <DiscourseConnective annotation_id="42629" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> tant qu'il y en ait, qui ne relèvent pas d'eux?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37111" id="294" name="Czesław Adam Siekierski">
    <ParallelChunk annotation_id="37111" docOffset="247">
      <en>(PL) Mr President, fisheries are a very specific sector of our economy.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, la pêche est un secteur très particulier de notre économie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37183" docOffset="248">
      <en>The economic entities within it are fragmented and widely scattered.</en>
      <fr>Les entités économiques qui le composent sont fragmentées <DiscourseConnective annotation_id="42826">et</DiscourseConnective> extrêmement dispersées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37252" docOffset="249">
      <en>They are often local family enterprises.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="42856">s'</DiscourseConnective>agit souvent d'entreprises familiales locales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37293" docOffset="250">
      <en>Their fishing capacity is restricted, <Alignment alignment="42944" annotation_id="37331">
          <DiscourseConnective annotation_id="37331" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are <Alignment alignment="42959" annotation_id="37344">
          <DiscourseConnective annotation_id="37344" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> unable to increase production <Alignment alignment="43003" annotation_id="37384">
          <DiscourseConnective annotation_id="37384" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="37387" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to obtain an acceptable income despite higher costs.</en>
      <fr>Leur capacité de pêche est restreinte, <Alignment alignment="37331" annotation_id="42944">
          <DiscourseConnective annotation_id="42944" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils ne sont <Alignment alignment="4155" annotation_id="42959">
          <DiscourseConnective annotation_id="42959" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> en mesure d'augmenter leur production, <Alignment alignment="5295" annotation_id="43003">
          <DiscourseConnective annotation_id="43003" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> dégager des revenus décents malgré les coûts élevés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37443" docOffset="251">
      <en>One could argue that <Alignment alignment="43088" annotation_id="37464">
          <DiscourseConnective annotation_id="37464" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> costs have increased then the price of fish should go up, <Alignment alignment="43159" annotation_id="37525">
          <DiscourseConnective annotation_id="37525" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a limit to that process.</en>
      <fr>On pourrait se <DiscourseConnective annotation_id="43079">dire que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="9414" annotation_id="43088">
          <DiscourseConnective annotation_id="43088" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les coûts ont augmenté, <DiscourseConnective annotation_id="43115">alors</DiscourseConnective> le prix du poisson devrait augmenter, <Alignment alignment="605" annotation_id="43159">
          <DiscourseConnective annotation_id="43159" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a des limites <DiscourseConnective annotation_id="43183">à</DiscourseConnective> cette logique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37563" docOffset="252">
      <en>How much is the consumer willing to pay?</en>
      <fr>Combien le consommateur est-il disposé <DiscourseConnective annotation_id="43239">à</DiscourseConnective> payer?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37604" docOffset="253">
      <en>Who is right in all this?</en>
      <fr>Qui a raison dans tout cela?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37630" docOffset="254">
      <en>I propose that specific fuel payments be made to fishermen, to help them cope with the difficult situation they are currently experiencing.</en>
      <fr>Je propose de verser des aides pour compenser la hausse du gazole aux pêcheurs, <DiscourseConnective annotation_id="43357">afin de</DiscourseConnective> les aider à surmonter la situation difficile qu'ils traversent actuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37770" docOffset="255">
      <en>These payments would be linked to the price of fuel oil.</en>
      <fr>Ces aides seraient fonction du prix des carburants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37827" docOffset="256">
      <en>Fishermen and their families do not have opportunities to earn additional income from other activities. To summarise, a new approach to fisheries policy is needed.</en>
      <fr>Les pêcheurs <DiscourseConnective annotation_id="43507">et</DiscourseConnective> leurs familles n'ont pas de possibilités d'accéder à des revenus supplémentaires en exerçant d'autres activités.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37991" id="295" name="Colm Burke">
    <ParallelChunk annotation_id="37991" docOffset="257">
      <en>Mr President, in July 2007 I went to Castletownbere in West Cork, which is in the south-western part of Ireland, and met with the fishing community there.</en>
      <fr>Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="43646">en</DiscourseConnective> juillet 2007, je me suis rendu <DiscourseConnective annotation_id="43680">à</DiscourseConnective> Castletownbere dans le comté de Cork ouest, dans le sud-est de l'Irlande, <DiscourseConnective annotation_id="43756">et</DiscourseConnective> j'ai rencontré la communauté des pêcheurs sur place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38146" docOffset="258">
      <en>At that time they were in deep trouble.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43812">À</DiscourseConnective> l'époque, ils étaient dans une situation très grave.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38186" docOffset="259">
      <en>Since that time oil prices have increased dramatically.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43867">Depuis</DiscourseConnective> lors, les prix du pétrole ont augmenté de façon spectaculaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38242" docOffset="260">
      <en>
        <Alignment alignment="43937" annotation_id="38242">
          <Alignment alignment="43937" annotation_id="38242">
            <DiscourseConnective annotation_id="38242" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, over the last five years oil has increased in Ireland by over 300%.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28205" annotation_id="43937">
          <Alignment alignment="38242" annotation_id="43937">
            <DiscourseConnective annotation_id="43937" sense="Expansion.Conjunction">En réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, au cours de ces cinq dernières années, <DiscourseConnective annotation_id="43988">en</DiscourseConnective> Irlande, le pétrole a augmenté de 300 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38319" docOffset="261">
      <en>At the same time the cost of fish or the price they are getting has not increased.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="44040">même</DiscourseConnective> temps, le coût du poisson <DiscourseConnective annotation_id="44071">ou</DiscourseConnective> le prix qu'ils obtiennent n'a, lui, pas été revu à la hausse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38402" docOffset="262">
      <en>It is not just about people working on trawlers and people owning trawlers, it is about coastal communities.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="44142">s'</DiscourseConnective>agit pas seulement de personnes travaillant sur des chalutiers <DiscourseConnective annotation_id="44207">et</DiscourseConnective> des détenteurs de chalutiers, il <DiscourseConnective annotation_id="44243">s'</DiscourseConnective>agit des communautés côtières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38511" docOffset="263">
      <en>They are the people that are affected, <Alignment alignment="44320" annotation_id="38550">
          <DiscourseConnective annotation_id="38550" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is extremely important.</en>
      <fr>Ce sont là les personnes qui sont touchées, <Alignment alignment="10638" annotation_id="44320">
          <DiscourseConnective annotation_id="44320" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est un point très extrêmement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38583" docOffset="264">
      <en>I welcome the proposals from the Commission, <Alignment alignment="34877" annotation_id="38628">
          <DiscourseConnective annotation_id="38628" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <DiscourseConnective annotation_id="38634" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> think there should be further proposals in relation to dealing with the whole issue of discarded bycatches, <Alignment alignment="44532" annotation_id="38747">
          <DiscourseConnective annotation_id="38747" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that has not been dealt with and needs to be dealt with immediately.</en>
      <fr>Je me félicite des propositions de la Commission, <Alignment alignment="23748" annotation_id="44406">
          <DiscourseConnective annotation_id="44406" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense qu'il devrait y avoir d'autres propositions qui traitent de toute la question des prises accessoires rejetées, <Alignment alignment="38747" annotation_id="44532">
          <DiscourseConnective annotation_id="44532" sense="Expansion.Conjunction">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que cela n'est pas le cas, <DiscourseConnective annotation_id="44572">et</DiscourseConnective> il faut la traiter dès maintenant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38828" docOffset="265">
      <en>We need to make it more efficient and make it more cost-effective, <Alignment alignment="44664" annotation_id="38895">
          <DiscourseConnective annotation_id="38895" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <Alignment alignment="9808" annotation_id="38902">
          <DiscourseConnective annotation_id="38902" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to make sure that people are able to make a living from it: not only the people involved in the industry, but also people living in coastal communities.</en>
      <fr>Nous devons renforcer l'efficacité <DiscourseConnective annotation_id="44645">et</DiscourseConnective> la rentabilité, <Alignment alignment="25433" annotation_id="44664">
          <DiscourseConnective annotation_id="44664" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <Alignment alignment="11174" annotation_id="44681">
          <DiscourseConnective annotation_id="44681" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="44700">que</DiscourseConnective> les personnes puissent en vivre: pas seulement les personnes du secteur, <DiscourseConnective annotation_id="44777">mais aussi</DiscourseConnective> les personnes qui vivent dans les communautés côtières.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39065" id="296" name="José Ribeiro e Castro">
    <ParallelChunk annotation_id="39065" docOffset="266">
      <en>(PT) I should like to request that there <Alignment alignment="44870" annotation_id="39106">
          <DiscourseConnective annotation_id="39106" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be good news on 24 June for small-scale fishing and coastal fishing in Portugal.</en>
      <fr>(PT) Je voudrais demander <Alignment alignment="39106" annotation_id="44870">
          <DiscourseConnective annotation_id="44870" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="44876">que</DiscourseConnective> le 24 juin apporte de bonnes nouvelles pour la pêche à petite échelle <DiscourseConnective annotation_id="44950">et</DiscourseConnective> la pêche côtière au Portugal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39192" docOffset="267">
      <en>
        <Alignment alignment="44983" annotation_id="39192">
          <DiscourseConnective annotation_id="39192" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> my colleague Duarte Freitas has already mentioned, we have heard a lot of talk about diesel, about support for diesel, <Alignment alignment="38888" annotation_id="39314">
          <DiscourseConnective annotation_id="39314" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> 85% of the vessels in Portugal operate in the small-scale fishing sector and over half run on petrol.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="39192" annotation_id="44983">
          <DiscourseConnective annotation_id="44983" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="44989">déjà</DiscourseConnective> indiqué par mon collègue Duarte Freitas, nous avons beaucoup entendu parler du gazole, du soutien au gazole, <Alignment alignment="39314" annotation_id="45103">
          <DiscourseConnective annotation_id="45103" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> 85 % des navires au Portugal font partie du secteur de la pêche à petite échelle <DiscourseConnective annotation_id="45189">et</DiscourseConnective> la moitié d'entre eux fonctionnent à l'essence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39420" docOffset="268">
      <en>These are small vessels with outboard engines.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="45243">s'</DiscourseConnective>agit de petits bateaux avec des moteurs hors-bord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39467" docOffset="269">
      <en>They are not receiving any help with regard to petrol and have been completely forgotten.</en>
      <fr>Eux ne reçoivent pas la moindre aide. Ils ne reçoivent aucune aide <DiscourseConnective annotation_id="45363">en</DiscourseConnective> ce qui concerne l'essence <DiscourseConnective annotation_id="45392">et</DiscourseConnective> on les a totalement oubliés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39557" docOffset="270">
      <en>It is essential that a similar and equivalent scheme to that for diesel is set up for petrol used in fishing.</en>
      <fr>Il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="45441">qu'</DiscourseConnective>un système analogue <DiscourseConnective annotation_id="45464">à</DiscourseConnective> celui du gazole <DiscourseConnective annotation_id="45482">soit</DiscourseConnective> mis en place <DiscourseConnective annotation_id="45500">pour</DiscourseConnective> l'essence utilisée dans les activités de pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39667" docOffset="271">
      <en>Last Friday I went fishing with fishermen from Esposende <Alignment alignment="35951" annotation_id="39724">
          <DiscourseConnective annotation_id="39724" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I can testify to the enormous sacrifice that they are making.</en>
      <fr>Vendredi dernier, j'ai accompagné des pêcheurs d'Esposende <DiscourseConnective annotation_id="45612">à</DiscourseConnective> la pêche <Alignment alignment="3709" annotation_id="45623">
          <DiscourseConnective annotation_id="45623" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je peux témoigner des sacrifices <DiscourseConnective annotation_id="45659">qu'</DiscourseConnective>ils font.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39790" docOffset="272">
      <en>The Commission will not reach these fishermen <Alignment alignment="45719" annotation_id="39836">
          <DiscourseConnective annotation_id="39836" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> it <DiscourseConnective annotation_id="39846" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> adopts measures for small-scale fishing on 24 June.</en>
      <fr>La Commission n'atteindra pas ces pêcheurs-là, <Alignment alignment="7235" annotation_id="45719">
          <DiscourseConnective annotation_id="45719" sense="Expansion.Alternative">à moins qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle n'adopte des mesures <DiscourseConnective annotation_id="45756">pour</DiscourseConnective> la pêche à petite échelle, le 24 juin.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39903" id="297" name="Janez Lenarčič">
    <ParallelChunk annotation_id="39903" docOffset="273">
      <en>President-in-Office of the Council. - (SL) In my concluding statement I would <Alignment alignment="45872" annotation_id="39981">
          <DiscourseConnective annotation_id="39981" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to emphasise that the Council is aware of the difficult position of the fisheries sector in the European Union, <Alignment alignment="36360" annotation_id="40103">
          <DiscourseConnective annotation_id="40103" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> two aspects need to be distinguished: one is the specific features of the fisheries sector, <Alignment alignment="48237" annotation_id="40199">
          <DiscourseConnective annotation_id="40199" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the other is the high prices of fuel, which as already stated are affecting numerous, practically all sectors, including of course fisheries.</en>
      <fr>président <DiscourseConnective annotation_id="45810">en</DiscourseConnective> exercice. - (SL) Dans mon intervention finale, je voudrais <Alignment alignment="53668" annotation_id="45872">
          <DiscourseConnective annotation_id="45872" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner <DiscourseConnective annotation_id="45892">que</DiscourseConnective> le Conseil est conscient de la situation difficile du secteur de la pêche dans l'Union européenne, <Alignment alignment="40103" annotation_id="45995">
          <DiscourseConnective annotation_id="45995" sense="Comparison.Contrast">bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il convienne de distinguer deux aspects, à savoir les spécificités du secteur de la pêche <Alignment alignment="35029" annotation_id="46093">
          <DiscourseConnective annotation_id="46093" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'élévation du prix du pétrole qui, <DiscourseConnective annotation_id="46132">comme</DiscourseConnective> nous l'avons vu, touche de nombreux, quasiment tous les secteurs, y compris bien évidemment la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40345" docOffset="274">
      <en>The Council has been very active in seeking solutions: intensive consultations are in progress, <Alignment alignment="46345" annotation_id="40441">
          <DiscourseConnective annotation_id="40441" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they will culminate next week at the meeting of the Agriculture and Fisheries Council, whilst short-term, medium-term and long-term measures are being sought where the aim is to preserve European fisheries, to bridge the current difficult phase and to preserve both coastal as well as pelagic fisheries.</en>
      <fr>Le Conseil s'est efforcé au maximum de trouver des solutions: des consultations intensives sont <DiscourseConnective annotation_id="46336">en</DiscourseConnective> cours <Alignment alignment="12729" annotation_id="46345">
          <DiscourseConnective annotation_id="46345" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> seront clôturées la semaine prochaine, lors de la réunion du Conseil Agriculture <DiscourseConnective annotation_id="46429">et</DiscourseConnective> pêche, <DiscourseConnective annotation_id="46439">tandis que</DiscourseConnective> l'on réfléchit à des mesures à court, moyen <DiscourseConnective annotation_id="46494">et</DiscourseConnective> long termes propres <DiscourseConnective annotation_id="46517">à</DiscourseConnective> protéger le secteur de la pêche européen, afin de remédier à l'actuelle phase critique <DiscourseConnective annotation_id="46606">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="46609">à</DiscourseConnective> protéger la pêche côtière <DiscourseConnective annotation_id="46637">et</DiscourseConnective> pélagique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40749" docOffset="275">
      <en>I can assure you that I have followed this debate closely <Alignment alignment="46704" annotation_id="40807">
          <DiscourseConnective annotation_id="40807" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the Chairman of the Agriculture and Fisheries Council will be familiarised in detail with the views expressed in this debate, including your first responses to the proposals and plans presented by the Commissioner.</en>
      <fr>Je <DiscourseConnective annotation_id="46654">puis</DiscourseConnective> vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="46672">que</DiscourseConnective> j'ai suivi de près ce débat <Alignment alignment="12704" annotation_id="46704">
          <DiscourseConnective annotation_id="46704" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="46707">que</DiscourseConnective> le président du Conseil Agriculture <DiscourseConnective annotation_id="46747">et</DiscourseConnective> pêche sera informé <DiscourseConnective annotation_id="46769">en</DiscourseConnective> détail des points de vue exprimés au cours de ce débat, <DiscourseConnective annotation_id="46828">notamment</DiscourseConnective> vos premières réactions aux propositions <DiscourseConnective annotation_id="46879">et</DiscourseConnective> projets présentés par le commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41031" id="298" name="Joe Borg">
    <ParallelChunk annotation_id="41031" docOffset="276">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I would firstly like to thank everyone for their comments, for the various points that they have raised and also for the general expression of support for the package that the Commission intends to propose.</en>
      <fr>membre de la Commission. - Monsieur le Président, je souhaiterais <DiscourseConnective annotation_id="46986">tout d'abord</DiscourseConnective> remercier tout le monde <DiscourseConnective annotation_id="47023">pour</DiscourseConnective> ces commentaires, les divers points soulevés <DiscourseConnective annotation_id="47073">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="47077">également</DiscourseConnective>, le vaste soutien manifesté au paquet de mesures <DiscourseConnective annotation_id="47136">que</DiscourseConnective> la Commission projette de proposer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41280" docOffset="277">
      <en>I would like to say that this is not the end of the whole process but just the beginning.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="47188">dire que</DiscourseConnective> cela n'est pas la fin de tout le processus, <DiscourseConnective annotation_id="47241">mais</DiscourseConnective> seulement le début.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41370" docOffset="278">
      <en>We still need to steer these proposals through Council and Parliament <Alignment alignment="55226" annotation_id="41440">
          <DiscourseConnective annotation_id="41440" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would repeat that we need your full support in order to get these proposals through as rapidly as possible, especially in those parts which would require legislative amendment.</en>
      <fr>Il nous faut <DiscourseConnective annotation_id="47279">encore</DiscourseConnective> gagner l'adhésion du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="47315">et</DiscourseConnective> du Parlement sur ces propositions <Alignment alignment="10015" annotation_id="47352">
          <DiscourseConnective annotation_id="47352" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais réitérer <DiscourseConnective annotation_id="47376">que</DiscourseConnective> votre plein soutien est nécessaire, <DiscourseConnective annotation_id="47416">en vue de</DiscourseConnective> leur adoption <DiscourseConnective annotation_id="47440">dès que</DiscourseConnective> possible, <DiscourseConnective annotation_id="47458">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="47468">pour</DiscourseConnective> les parties nécessitant des amendements législatifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41623" docOffset="279">
      <en>What I have presented represents, in my view, the limits of flexibility in addressing the short-term crisis, with a view to putting in place a medium- and longer-term perspective of restructuring, in order to regain sustainability of resources and the profitability of the sector.</en>
      <fr>Ce que j'ai présente représente, <DiscourseConnective annotation_id="47559">à</DiscourseConnective> mes yeux, les limites de la flexibilité dans la manière d'appréhender une crise à court terme, l'objectif étant d'instaurer une perspective de restructuration à moyen <DiscourseConnective annotation_id="47728">et</DiscourseConnective> long termes, <DiscourseConnective annotation_id="47744">afin de</DiscourseConnective> retrouver la durabilité des ressources <DiscourseConnective annotation_id="47791">et</DiscourseConnective> la rentabilité du secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41904" docOffset="280">
      <en>I agree that these measures should not be seen in isolation but also within the context of the ongoing discussions concerning IUU, discards, eco-labelling and various other measures which we are in the process of having adopted.</en>
      <fr>Je reconnais <DiscourseConnective annotation_id="47834">qu'</DiscourseConnective>il est important ne pas dissocier ces mesures du contexte des discussions en cours <DiscourseConnective annotation_id="47920">à propos</DiscourseConnective> de la pêche INN, la pratique des rejets, l'étiquetage écologique <DiscourseConnective annotation_id="47994">et</DiscourseConnective> diverses autres mesures <DiscourseConnective annotation_id="48021">que</DiscourseConnective> nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="48037">en</DiscourseConnective> passe d'adopter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42133" docOffset="281">
      <en>With regard to IUU <Alignment alignment="15570" annotation_id="42152">
          <DiscourseConnective annotation_id="42152" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I hope that on Tuesday of next week a decision will be taken in Council on the proposed regulation to effectively combat IUU fishing, on which the European Parliament has given overwhelming support.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48057">S'</DiscourseConnective>agissant de la pêche INN, <Alignment alignment="26051" annotation_id="48085">
          <DiscourseConnective annotation_id="48085" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'espère <DiscourseConnective annotation_id="48107">que</DiscourseConnective> la semaine prochaine, mardi, une décision sera prise au Conseil sur la proposition de règlement destinée <DiscourseConnective annotation_id="48216">à</DiscourseConnective> lutter efficacement contre la pêche INN qui a reçu le soutien massif du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42364" docOffset="282">
      <en>I would like to say to Mr Davies that we are not proposing to throw money at the problem, <Alignment alignment="56117" annotation_id="42454">
          <DiscourseConnective annotation_id="42454" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> to provide assistance with a view to restructuring - <Alignment alignment="48470" annotation_id="42511">
          <DiscourseConnective annotation_id="42511" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said, to regain sustainable fishing and profitable fishing.</en>
      <fr>Je voudrais dire <DiscourseConnective annotation_id="48327">à</DiscourseConnective> M. Davies <DiscourseConnective annotation_id="48339">que</DiscourseConnective> nous ne proposons pas d'injecter de l'argent <DiscourseConnective annotation_id="48388">pour</DiscourseConnective> résoudre le problème, <Alignment alignment="42454" annotation_id="48415">
          <DiscourseConnective annotation_id="48415" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> de fournir une aide <DiscourseConnective annotation_id="48440">en vue de</DiscourseConnective> la restructuration, <Alignment alignment="2663" annotation_id="48470">
          <DiscourseConnective annotation_id="48470" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit, <DiscourseConnective annotation_id="48489">pour</DiscourseConnective> recréer des conditions de durabilité <DiscourseConnective annotation_id="48531">et</DiscourseConnective> de rentabilité de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42576" docOffset="283">
      <en>I would invite Mr Davies to examine what we would be proposing <Alignment alignment="48635" annotation_id="42639">
          <DiscourseConnective annotation_id="42639" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="48639" annotation_id="42644">
          <DiscourseConnective annotation_id="42644" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> he has any specific comments to make, I would certainly welcome them.</en>
      <fr>J'inviterais donc M. Davies <DiscourseConnective annotation_id="48590">à</DiscourseConnective> considérer ce que nous souhaitons proposer <Alignment alignment="42639" annotation_id="48635">
          <DiscourseConnective annotation_id="48635" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="42644" annotation_id="48639">
          <DiscourseConnective annotation_id="48639" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il a des commentaires particuliers <DiscourseConnective annotation_id="48676">à</DiscourseConnective> formuler, assurément, ils seraient les bienvenus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42717" docOffset="284">
      <en>Yes, we will work to enable the proper market mechanisms to operate rather than continuing to allow a few huge operators to dominate the market <DiscourseConnective annotation_id="42861" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> setting fish prices.</en>
      <fr>Oui, nous nous attacherons <DiscourseConnective annotation_id="48755">à</DiscourseConnective> garantir des mécanismes de marché appropriés, <DiscourseConnective annotation_id="48803">plutôt que de</DiscourseConnective> permettre à quelques très grands exploitants de dominer le marché, lors de la fixation des prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42887" docOffset="285">
      <en>In response to what Mr Allister said, the package makes it more attractive for Member States to take up what is available under the European Fisheries Fund, <Alignment alignment="49098" annotation_id="43044">
          <DiscourseConnective annotation_id="43044" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="49115" annotation_id="43048">
          <DiscourseConnective annotation_id="43048" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> we hope that Member States will fully engage.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48914">Pour</DiscourseConnective> répondre aux propos de M. Allister, le paquet de mesures est tel qu'il incite davantage les États membres <DiscourseConnective annotation_id="49025">à</DiscourseConnective> épuiser les possibilités offertes par le Fonds européen pour la pêche, <Alignment alignment="43044" annotation_id="49098">
          <DiscourseConnective annotation_id="49098" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous espérons <Alignment alignment="5977" annotation_id="49115">
          <DiscourseConnective annotation_id="49115" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> un plein engagement de la part des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43104" docOffset="286">
      <en>We will be discussing this in next week's Council in order to implement effectively these measures that we are proposing.</en>
      <fr>Nous en discuterons au Conseil, la semaine prochaine, <DiscourseConnective annotation_id="49224">afin d'</DiscourseConnective>assurer une mise en œuvre efficace des mesures <DiscourseConnective annotation_id="49278">que</DiscourseConnective> nous proposons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43226" docOffset="287">
      <en>I will just go very briefly through the measures that are envisaged.</en>
      <fr>Je me limiterais à passer brièvement en revue les mesures proposées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43295" docOffset="288">
      <en>First of all, we are looking at the emergency measures, where we are proposing assistance for temporary cessation for fishing vessels (and this <Alignment alignment="49505" annotation_id="43439">
          <DiscourseConnective annotation_id="43439" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> goes in the direction of sustainability) for a maximum period of three months in addition to what is already in the European Fisheries Fund, and not linked exclusively to biological reasons.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49367">Tout d'abord</DiscourseConnective>, nous considérons les mesures d'urgence censées apporter une aide en cas d'arrêt temporaire des navires de pêche (<DiscourseConnective annotation_id="49494">et</DiscourseConnective> cela va <Alignment alignment="43439" annotation_id="49505">
          <DiscourseConnective annotation_id="49505" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans le sens de la durabilité) d'une durée maximale de trois mois, outre ce qui entre <DiscourseConnective annotation_id="49597">déjà</DiscourseConnective> dans le cadre du Fonds européen pour la pêche, qui n'est pas exclusivement rattachée <DiscourseConnective annotation_id="49687">à</DiscourseConnective> des motifs écologiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43635" docOffset="289">
      <en>Such a measure may finance cruise costs and fixed costs of vessels.</en>
      <fr>Cette mesure peut éventuellement permettre de financer les coûts de sortie <DiscourseConnective annotation_id="49788">et</DiscourseConnective> les coûts fixes des navires en mer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43703" docOffset="290">
      <en>This measure will only apply in cases where there is an explicit commitment that the enterprises benefiting from it will be included in a restructuring plan within a period of six months.</en>
      <fr>Elle ne s'appliquera <DiscourseConnective annotation_id="49848">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="49851">à condition que</DiscourseConnective> les entreprises qui en bénéficient <DiscourseConnective annotation_id="49902">s'</DiscourseConnective>engagent explicitement à être intégrées dans un plan de restructuration dans une période de six mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43891" docOffset="291">
      <en>A second provision relates to the increase in the EFF aid intensity for fuel-saving equipment.</en>
      <fr>Une deuxième disposition concerne une augmentation de l'intensité de l'aide au titre du FEP <DiscourseConnective annotation_id="50098">pour</DiscourseConnective> les équipements économes en carburants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43986" docOffset="292">
      <en>We are proposing that the mandatory private financial participation will be at a lower rate and will <Alignment alignment="50241" annotation_id="44087">
          <DiscourseConnective annotation_id="44087" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be at 40% of its present level.</en>
      <fr>Nous proposons de rabaisser le niveau de la participation financière privée obligatoire qui sera, <Alignment alignment="18799" annotation_id="50241">
          <DiscourseConnective annotation_id="50241" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de 40 % de son niveau actuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44129" docOffset="293">
      <en>We are <Alignment alignment="50296" annotation_id="44136">
          <DiscourseConnective annotation_id="44136" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposing to extend further a number of socioeconomic measures which are eligible under EFF.</en>
      <fr>Nous proposons <Alignment alignment="19686" annotation_id="50296">
          <DiscourseConnective annotation_id="50296" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'étendre <DiscourseConnective annotation_id="50316">encore</DiscourseConnective> de nombreuses mesures socioéconomiques auxquelles l'on peut prétendre au titre du FEP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44234" docOffset="294">
      <en>On de minimis aid we are looking at making provisions <Alignment alignment="50484" annotation_id="44288">
          <DiscourseConnective annotation_id="44288" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="44296" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>, on an economic analysis, it proves to be feasible, then our proposal would be to extend the de minimis aid from EUR 30 000 per enterprise to EUR 30 000 per vessel but with a maximum cap of EUR 100 000 per enterprise.</en>
      <fr>S'agissant de l'aide de minimis, nous envisageons des dispositions telles <Alignment alignment="28323" annotation_id="50484">
          <DiscourseConnective annotation_id="50484" sense="Contingency.Cause.Result">que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sur la base d'une analyse économique cela s'avère possible, notre proposition consisterait alors <DiscourseConnective annotation_id="50586">à</DiscourseConnective> étendre l'aide de minimis de 30 000 EUR par entreprise <DiscourseConnective annotation_id="50643">à</DiscourseConnective> 30 000 EUR par navire, le plafond étant fixé à 100 000 EUR par entreprise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44517" docOffset="295">
      <en>The longer-term measures would relate to EFF premiums for permanent cessation of fleets in restructuring, <DiscourseConnective annotation_id="44623" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> we would lift any limitations on access to permanent cessation premiums; and additional aid for temporary cessation, <Alignment alignment="58171" annotation_id="44748">
          <Alignment alignment="51030" annotation_id="44748">
            <DiscourseConnective annotation_id="44748" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> beyond the first three months that I mentioned, we will be proposing that there will be an additional three months to be taken during the period of restructuring, where vessels will be necessarily laid up because of the restructuring process.</en>
      <fr>Pour ce qui est des mesures à plus long terme, elles concerneraient les primes du FEP accordées en cas d'arrêt définitif des flottes <DiscourseConnective annotation_id="50853">en</DiscourseConnective> restructuration, ce qui nous permettrait ainsi de lever toute restriction d'accès aux primes d'arrêt définitif, tout comme une aide supplémentaire en cas d'arrêt temporaire, <Alignment alignment="100" annotation_id="51030">
          <Alignment alignment="44748" annotation_id="51030">
            <DiscourseConnective annotation_id="51030" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>au-delà des trois premiers mois auxquels j'ai fait allusion, nous proposerons une période supplémentaire de trois mois <DiscourseConnective annotation_id="51161">à</DiscourseConnective> prendre pendant la période de restructuration, durant laquelle les navires seront nécessairement désarmés en raison du processus de restructuration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44999" docOffset="296">
      <en>This would be up to the period of 1 January 2010, and for an additional three months <Alignment alignment="1530" annotation_id="45084">
          <DiscourseConnective annotation_id="45084" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the restructuring needs to go beyond 1 January 2010.</en>
      <fr>Cette règle <DiscourseConnective annotation_id="51324">s'</DiscourseConnective>appliquerait jusqu'en janvier 2010, <DiscourseConnective annotation_id="51362">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="51365">pour</DiscourseConnective> une période supplémentaire de trois mois, <Alignment alignment="4572" annotation_id="51412">
          <DiscourseConnective annotation_id="51412" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est nécessaire de mener la restructuration au-delà du 1er janvier 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45140" docOffset="297">
      <en>
        <Alignment alignment="51489" annotation_id="45140">
          <DiscourseConnective annotation_id="45140" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would be a maximum of six months beyond the three months given as an emergency aid.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7342" annotation_id="51489">
          <DiscourseConnective annotation_id="51489" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette disposition se limiterait <DiscourseConnective annotation_id="51528">à</DiscourseConnective> six mois supplémentaires, au-delà des trois mois octroyés au titre d'aide d'urgence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45230" docOffset="298">
      <en>We are <Alignment alignment="51630" annotation_id="45237">
          <DiscourseConnective annotation_id="45237" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> providing for increasing the aid intensity for modernisation schemes.</en>
      <fr>Nous prévoyons <Alignment alignment="3756" annotation_id="51630">
          <DiscourseConnective annotation_id="51630" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'augmenter l'intensité de l'aide destinée à des plans de modernisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45312" docOffset="299">
      <en>Today the private financial participation is 60% and 80% for gear and engine replacement respectively.</en>
      <fr>Aujourd'hui, la participation financière privée <DiscourseConnective annotation_id="51757">pour</DiscourseConnective> le remplacement des engins <DiscourseConnective annotation_id="51789">et</DiscourseConnective> le remplacement des moteurs <DiscourseConnective annotation_id="51820">s'</DiscourseConnective>élève à 60% <DiscourseConnective annotation_id="51834">et</DiscourseConnective> 80% respectivement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45415" docOffset="300">
      <en>We are proposing to reduce the private financial participation to 40%.</en>
      <fr>Nous proposons de réduire la participation financière privée <DiscourseConnective annotation_id="51918">à</DiscourseConnective> 40%.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45486" docOffset="301">
      <en>We are doing this <DiscourseConnective annotation_id="45504" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> we realise that the private sector - the private entrepreneurs, the fishermen - are not in a position to be able to significantly part-finance any restructuring out of their own pockets.</en>
      <fr>La raison en est que nous sommes conscients <DiscourseConnective annotation_id="51969">que</DiscourseConnective> le secteur privé - les entrepreneurs privés, les pêcheurs - ne sont pas <DiscourseConnective annotation_id="52045">en</DiscourseConnective> mesure de cofinancer de manière significative une restructuration de leurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45699" docOffset="302">
      <en>We are trying to make it as easy as possible for fishermen to undertake restructuring by providing the lion's share of the expense that will be incurred.</en>
      <fr>Nous nous efforçons de faciliter au maximum la restructuration des pêcheurs <DiscourseConnective annotation_id="52200">en</DiscourseConnective> leur offrant la couverture d'une grande partie des dépenses <DiscourseConnective annotation_id="52263">qu'</DiscourseConnective>elle implique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45853" docOffset="303">
      <en>We are <Alignment alignment="52296" annotation_id="45860">
          <DiscourseConnective annotation_id="45860" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> allowing for the granting of partial decommissioning.</en>
      <fr>Nous octroyons <Alignment alignment="23098" annotation_id="52296">
          <DiscourseConnective annotation_id="52296" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une aide au retrait partiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45919" docOffset="304">
      <en>
        <Alignment alignment="52331" annotation_id="45919">
          <Alignment alignment="52331" annotation_id="45919">
            <Alignment alignment="52331" annotation_id="45919">
              <DiscourseConnective annotation_id="45919" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, <Alignment alignment="52351" annotation_id="45935">
          <DiscourseConnective annotation_id="45935" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a group of vessels <Alignment alignment="52386" annotation_id="45966">
          <DiscourseConnective annotation_id="45966" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that group of vessels represents, say, 100 000 tonnes, <Alignment alignment="52457" annotation_id="46025">
          <DiscourseConnective annotation_id="46025" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they undertake to decommission 50 000 or 60 000 tonnes, leaving 40 000 tonnes by virtue of which they want to construct new vessels, then for the amount partially decommissioned - for the 50 000 or 60 000 tonnes - they would be given decommissioning aid.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18167" annotation_id="52331">
          <Alignment alignment="28456" annotation_id="52331">
            <Alignment alignment="6668" annotation_id="52331">
              <DiscourseConnective annotation_id="52331" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, <Alignment alignment="29874" annotation_id="52351">
          <DiscourseConnective annotation_id="52351" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on a un ensemble de vaisseaux <Alignment alignment="45966" annotation_id="52386">
          <DiscourseConnective annotation_id="52386" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que cet ensemble de vaisseaux représentent, disons, 100 000 tonnes, <Alignment alignment="46025" annotation_id="52457">
          <DiscourseConnective annotation_id="52457" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il est prévu de retirer 50 000 <DiscourseConnective annotation_id="52494">ou</DiscourseConnective> 60 000 tonnes, le reste, soit 40 000 tonnes, représentant la capacité des nouveaux navires <DiscourseConnective annotation_id="52588">qu'</DiscourseConnective>ils souhaitent, <DiscourseConnective annotation_id="52607">alors</DiscourseConnective> l'aide de retrait accordée serait fonction de ce retrait partiel - les 50 000 <DiscourseConnective annotation_id="52691">ou</DiscourseConnective> 60 000 tonnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46284" docOffset="305">
      <en>Obviously that would mean that the size of the fleet would be reduced.</en>
      <fr>D'évidence, cela signifierait <DiscourseConnective annotation_id="52739">que</DiscourseConnective> la taille de la flotte diminuerait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46355" docOffset="306">
      <en>You would have a newer fleet <Alignment alignment="16212" annotation_id="46384">
          <DiscourseConnective annotation_id="46384" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this would mean that the compensation would have been paid for the amount by which it had been reduced.</en>
      <fr>L'on disposerait d'une flotte plus moderne, <Alignment alignment="46384" annotation_id="52823">
          <DiscourseConnective annotation_id="52823" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela signifierait <DiscourseConnective annotation_id="52846">que</DiscourseConnective> la compensation aurait porté sur le montant de la réduction opérée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46492" docOffset="307">
      <en>We are <Alignment alignment="52933" annotation_id="46499">
          <DiscourseConnective annotation_id="46499" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposing social aid in the form of decreased social security contributions.</en>
      <fr>Nous proposons <Alignment alignment="27200" annotation_id="52933">
          <DiscourseConnective annotation_id="52933" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une aide sociale sous forme de baisse des cotisations sociale sociales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46581" docOffset="308">
      <en>
        <Alignment alignment="53015" annotation_id="46581">
          <Alignment alignment="62881" annotation_id="46581">
            <Alignment alignment="53015" annotation_id="46581">
              <DiscourseConnective annotation_id="46581" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, what we are proposing is that there will be the possibility for the contributions payable by fishermen, and not the contributions payable by the enterprises employing them, to be exempted on condition that the remuneration of the fishermen is not reduced and on condition that the fishermen remain in receipt of the same social benefits under any existing schemes.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11678" annotation_id="53015">
          <Alignment alignment="27819" annotation_id="53015">
            <Alignment alignment="11130" annotation_id="53015">
              <DiscourseConnective annotation_id="53015" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, ce que nous proposons c'est la possibilité d'exempter les pêcheurs des cotisations payables, pas les entreprises qui les emploient, <DiscourseConnective annotation_id="53167">à condition que</DiscourseConnective> la rémunération des pêcheurs ne baisse pas <DiscourseConnective annotation_id="53226">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="53229">que</DiscourseConnective> les pêcheurs bénéficient des mêmes prestations sociales que celles offertes dans tout autre régime existant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46962" docOffset="309">
      <en>With regard to market measures - a point mentioned by Mrs Fraga - I would like to state that there are various measures which we are proposing: increasing fishermen's bargaining position vis-à-vis the processing industry and distributors by joining forces with larger POs or local marketing associations; establishing a price monitoring system to better understand the factors determining market prices; improving predictability of sourcing for EU-origin products for the industry; promoting quality initiatives like labelling and better handling and processing; promoting information to consumers; health and nutrition; responsible fishing; market audit assessment; developing tools to analyse the value chain and prices; and verifying the correct implementation of the monitoring of labelling measures and IUU.</en>
      <fr>Pour ce qui est des mesures de marché - une question évoquée par Mme Fraga - je souhaiterais préciser que nous proposons diverses mesures: renforcer la position commerciale des pêcheurs vis-à-vis du secteur de la transformation et des distributeurs en unissant leurs forces dans le cadre de d'associations locales de commercialisation ou d'organisations de producteurs plus larges; établir un système de surveillance des prix afin de mieux comprendre les facteurs qui déterminent les prix du marché; améliorer la prévisibilité de la localisation des produits émanant de l'UE pour le secteur; promouvoir les initiatives en faveur de la qualité comme l'étiquetage et l'amélioration de la manipulation et de la transformation; améliorer l'information aux consommateurs: santé et nutrition, pêche responsable; audits/évaluations de marché; mettre au point des outils permettant d'analyser la chaîne de valeur et les prix; et veiller au respect des dispositions en matière d'étiquetage et de lutte contre la pêche INN.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47775" docOffset="310">
      <en>We are <Alignment alignment="54374" annotation_id="47782">
          <DiscourseConnective annotation_id="47782" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> making available from our own funds - from other fisheries funds - for the first year, EUR 20-25 million in order specifically to launch other projects in cooperation with the sector in the area of market monitoring, labelling etc. We are prepared to reopen discussions with Member States - even <Alignment alignment="43511" annotation_id="48083">
          <DiscourseConnective annotation_id="48083" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have just concluded them - on the existing operational programmes in order to ensure that the European fisheries funds are focused more on these restructuring programmes.</en>
      <fr>Nous débloquerons <Alignment alignment="47782" annotation_id="54374">
          <DiscourseConnective annotation_id="54374" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres ressources de nos propres fonds - provenant d'autres fonds pour la pêche - <DiscourseConnective annotation_id="54464">pour</DiscourseConnective> la première années, de l'ordre de 20 <DiscourseConnective annotation_id="54506">à</DiscourseConnective> 25 millions EUR, qui serviront spécifiquement <DiscourseConnective annotation_id="54554">à</DiscourseConnective> lancer d'autres projet <DiscourseConnective annotation_id="54579">en</DiscourseConnective> coopération avec le secteur dans le domaine de la surveillance du marché, de l'étiquetage, etc. Nous sommes disposés <DiscourseConnective annotation_id="54699">à</DiscourseConnective> rouvrir le débat avec les États membres, <Alignment alignment="48083" annotation_id="54742">
          <DiscourseConnective annotation_id="54742" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous venions juste de le conclure - sur les programmes opérationnels existants, <DiscourseConnective annotation_id="54831">afin de</DiscourseConnective> s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="54849">que</DiscourseConnective> les ressources au titre du Fonds européen pour la pêche se concentrent davantage sur ces plans de restructuration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48264" docOffset="311">
      <en>We are facilitating the use of the European Fisheries Fund.</en>
      <fr>Nous facilitons le recours au Fonds européen pour la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48324" docOffset="312">
      <en>
        <Alignment alignment="43670" annotation_id="48324">
          <DiscourseConnective annotation_id="48324" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment> - just to mention one point <DiscourseConnective annotation_id="48364" sense="Expansion.Conjunction">in addition</DiscourseConnective> - it is proposed to double the EFF pre-financing amount paid by the Commission after the adoption of the operational programmes from the current 7% to 14% of the total EFF contribution.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32280" annotation_id="55028">
          <DiscourseConnective annotation_id="55028" sense="Expansion.Instantiation">À</DiscourseConnective>
        </Alignment> titre d'exemple - <DiscourseConnective annotation_id="55048">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="55059">pour</DiscourseConnective> évoquer un aspect supplémentaire - il est proposé de doubler le montant de préfinancement du FEP versée par la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="55187">après</DiscourseConnective> l'adoption des programmes opérationnels, qui passerait dès lors de 7 % <DiscourseConnective annotation_id="55264">à</DiscourseConnective> 14 % de la contribution totale au titre du FEP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48562" docOffset="313">
      <en>I have two final points.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="55314">Pour finir</DiscourseConnective>, il me reste deux points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48587" docOffset="314">
      <en>Mrs Fraga said that we could have done more before.</en>
      <fr>Mme Fraga a dit <DiscourseConnective annotation_id="55367">que</DiscourseConnective> nous aurions pu en faire davantage <DiscourseConnective annotation_id="55406">avant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48639" docOffset="315">
      <en>I would like just to introduce a nuance to this.</en>
      <fr>Je voudrais juste ajouter une nuance <DiscourseConnective annotation_id="55450">à</DiscourseConnective> ces propos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48688" docOffset="316">
      <en>We could have acted differently before.</en>
      <fr>Nous aurions pu agir différemment <DiscourseConnective annotation_id="55498">avant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48728" docOffset="317">
      <en>We could have avoided incentivising and encouraging over-capacity and not thrown precious public money at unwarranted huge increases of capacity way beyond what the stocks of our fish can reasonably sustain.</en>
      <fr>Nous aurions pu éviter de stimuler <DiscourseConnective annotation_id="55540">et</DiscourseConnective> de favoriser la surcapacité <DiscourseConnective annotation_id="55571">et</DiscourseConnective> de jeter le précieux argent public avec des augmentations considérables de capacité injustifiées bien au-delà de ce qui est raisonnablement supportable nos stocks de poisson.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48936" docOffset="318">
      <en>Concerning Mrs Doyle's remarks - that the CFP has failed miserably - I simply do not agree.</en>
      <fr>À propos des remarques formulées par Mme Doyle, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="55806">que</DiscourseConnective> la PCP a lamentablement échoué, là je ne suis pas du tout d'accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49028" docOffset="319">
      <en>It is because of the CFP that we can put forward proposed common solutions <Alignment alignment="55963" annotation_id="49103">
          <DiscourseConnective annotation_id="49103" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are doing now, instead of witnessing individual Member States joining in a race downhill in the direction of the total destruction of fishing.</en>
      <fr>C'est grâce <DiscourseConnective annotation_id="55890">à</DiscourseConnective> la PCP <DiscourseConnective annotation_id="55899">que</DiscourseConnective> nous pouvons avancer des propositions de solution communes, <Alignment alignment="2781" annotation_id="55963">
          <DiscourseConnective annotation_id="55963" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes en train de le faire <DiscourseConnective annotation_id="56002">maintenant</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="56014">au lieu d'</DiscourseConnective>assister au spectacle des États membres se livrer <DiscourseConnective annotation_id="56074">à</DiscourseConnective> une épreuve de descente qui conduirait <DiscourseConnective annotation_id="56115">à</DiscourseConnective> une destruction totale du secteur de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="49252" id="299" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="49252" docOffset="320">
      <en>I have received six motions for a resolution, pursuant to Rule 108(5) of the Rules of Procedure.</en>
      <fr>J'ai reçu six propositions de résolution1 soumises conformément <DiscourseConnective annotation_id="56228">à</DiscourseConnective> l'article 108, paragraphe 5, du règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49349" docOffset="321">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49371" docOffset="322">
      <en>The vote will take place on Thursday.</en>
      <fr>Le vote aura lieu jeudi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49409" docOffset="323">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="49439" id="300" name="Sylwester Chruszcz ">
    <ParallelChunk annotation_id="49439" docOffset="324">
      <en>in writing. - (PL) This debate is very important both for all coastal states and for consumers.</en>
      <fr>par écrit. - (PL) Ce débat est très important tant <DiscourseConnective annotation_id="56403">pour</DiscourseConnective> les États côtiers <DiscourseConnective annotation_id="56426">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="56430">pour</DiscourseConnective> les consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49535" docOffset="325">
      <en>
        <Alignment alignment="56454" annotation_id="49535">
          <DiscourseConnective annotation_id="49535" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> previous speakers have pointed out, we had all lived under the delusion that the price of oil would never increase.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17472" annotation_id="56454">
          <DiscourseConnective annotation_id="56454" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ont relevé des intervenants précédents, nous avons tous vécu dans l'illusion <DiscourseConnective annotation_id="56539">que</DiscourseConnective> le prix du pétrole n'augmenterait jamais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49654" docOffset="326">
      <en>Clearly, this situation arose as a result of many years of neglect and lack of imagination on the part of the relevant institutions.</en>
      <fr>D'évidence, cette situation est le <DiscourseConnective annotation_id="56620">résultat</DiscourseConnective> d'années de négligence <DiscourseConnective annotation_id="56652">et</DiscourseConnective> d'un manque d'imagination de la part des institutions compétentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49787" docOffset="327">
      <en>Nowadays, simply putting to sea in fishing vessels has become uneconomical.</en>
      <fr>À l'heure actuelle, rien que prendre la mer dans des navires de pêche n'est plus rentable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49863" docOffset="328">
      <en>The price of fish does not compensate for the investment.</en>
      <fr>Le prix du poisson ne compense pas les investissements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49921" docOffset="329">
      <en>A large number of fishermen may leave the profession, which would knock that entire economic sector off balance.</en>
      <fr>Il se pourrait qu'un grand nombre de pêcheurs renoncent à exercer leur métier, mettant l'ensemble de ce secteur économique dans une situation de déséquilibre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50034" docOffset="330">
      <en>It seems to me that scant notice was taken of appeals by fishermen in the past.</en>
      <fr>Il me semble <DiscourseConnective annotation_id="57041">que</DiscourseConnective> l'on n'a guère prêté attention aux appels des pêcheurs par le passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50114" docOffset="331">
      <en>It was only <Alignment alignment="57123" annotation_id="50126">
          <DiscourseConnective annotation_id="50126" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> this last crisis arose that the consciences of many were awakened, even <Alignment alignment="57192" annotation_id="50203">
          <DiscourseConnective annotation_id="50203" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> the sector first began to experience difficulties many years ago.</en>
      <fr>Ce n'est <Alignment alignment="33642" annotation_id="57123">
          <DiscourseConnective annotation_id="57123" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette dernière crise qui a réveillé les consciences de beaucoup, <Alignment alignment="50203" annotation_id="57192">
          <DiscourseConnective annotation_id="57192" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les premières difficultés rencontrées par le secteur remontent <DiscourseConnective annotation_id="57264">à</DiscourseConnective> bien des années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50276" docOffset="332">
      <en>No wide-ranging factual and honest debate on the sector has yet taken place.</en>
      <fr>Aucun large débat concret <DiscourseConnective annotation_id="57309">et</DiscourseConnective> franc sur le secteur n'a jamais eu lieu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50353" docOffset="333">
      <en>We must resolve this deep crisis immediately and work to ensure the future of the fisheries sector.</en>
      <fr>Nous devons résoudre cette crise profonde sans tarder <DiscourseConnective annotation_id="57407">et</DiscourseConnective> agir <DiscourseConnective annotation_id="57415">pour</DiscourseConnective> assurer l'avenir du secteur de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="50453" id="301" name="Sebastiano ">
    <ParallelChunk annotation_id="50453" docOffset="334">
      <en>in writing. - (IT) Fuel oil prices in Italy have risen by 240% in four years owing to strong speculation by the oil companies.</en>
      <fr>par écrit. - (IT) En Italie, les prix des carburants ont augmenté de 240 % <DiscourseConnective annotation_id="57536">en</DiscourseConnective> l'espace de quatre ans, à cause des pratiques spéculatives importantes auxquelles s'adonnent les compagnies pétrolières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50580" docOffset="335">
      <en>This is preventing the fishing fleet - especially small-scale operators - not only from plying its trade but even from offsetting its high management costs.</en>
      <fr>Ainsi la flotte de pêche, <DiscourseConnective annotation_id="57686">notamment</DiscourseConnective> les exploitants à petite échelle, n'est plus en mesure d'exercer son métier, ni de compenser ses coûts de gestion élevés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50737" docOffset="336">
      <en>Europe's marine industries are on the verge of collapse, <Alignment alignment="92023" annotation_id="50794">
          <DiscourseConnective annotation_id="50794" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the high cost of fuel oil is eroding the narrow economic margins available to fishermen.</en>
      <fr>Les industries maritimes en Europe sont au bord de la faillite, <Alignment alignment="50794" annotation_id="57882">
          <DiscourseConnective annotation_id="57882" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le coût élevé des carburants amoindrit encore les marges économiques minimes des pêcheurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50887" docOffset="337">
      <en>France and Italy have announced a joint initiative to apply for additional resources from the European Union.</en>
      <fr>La France <DiscourseConnective annotation_id="57986">et</DiscourseConnective> l'Italie ont annoncé une initiative conjointe visant <DiscourseConnective annotation_id="58042">à</DiscourseConnective> solliciter des ressources supplémentaires de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50997" docOffset="338">
      <en>The main idea is to double the national threshold for de minimis aid to the sector.</en>
      <fr>Le principal objectif est de doubler le seuil national au titre de l'aide de minimis au secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51081" docOffset="339">
      <en>Such a measure would <Alignment alignment="66773" annotation_id="51102">
          <DiscourseConnective annotation_id="51102" sense="Comparison.Concession">nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> be insufficient to obviate the serious difficulties besetting the fisheries sector, which has <DiscourseConnective annotation_id="51208" sense="Expansion.Conjunction">moreover</DiscourseConnective> already been facing a crisis.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4488" annotation_id="58206">
          <DiscourseConnective annotation_id="58206" sense="Comparison.Concession">Quoi qu'il en soit</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette mesure serait insuffisante <DiscourseConnective annotation_id="58259">pour</DiscourseConnective> parer aux graves difficultés qui assaillent le secteur de la pêche et a, qui plus est, <DiscourseConnective annotation_id="58351">déjà</DiscourseConnective> dû faire face à une crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51247" docOffset="340">
      <en>The European Commissioner for Fisheries, Joe Borg, considers that rapid aid is a possibility but <Alignment alignment="58489" annotation_id="51344">
          <DiscourseConnective annotation_id="51344" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> maintains that, in the long term, the solution to the crisis in the sector lies in restructuring the fleet, making it smaller and less energy-intensive.</en>
      <fr>Le commissaire européen <DiscourseConnective annotation_id="58407">à</DiscourseConnective> la pêche, Joe Borg, considère <DiscourseConnective annotation_id="58439">qu'</DiscourseConnective>une aide d'urgence est une option envisageable <Alignment alignment="918" annotation_id="58489">
          <DiscourseConnective annotation_id="58489" sense="Expansion.Conjunction">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> affirmant <DiscourseConnective annotation_id="58507">qu'</DiscourseConnective>à long terme, résoudre la crise dans ce secteur passe par une restructuration de la flotte, l'objectif étant de réduire sa taille <DiscourseConnective annotation_id="58640">et</DiscourseConnective> de la rendre énergétiquement plus performante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51502" docOffset="341">
      <en>
        <Alignment alignment="58690" annotation_id="51502">
          <DiscourseConnective annotation_id="51502" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> I can go along with the proposal to use vessels which guzzle less oil, it still remains urgently necessary to find fair ways of helping fishermen overcome this grave crisis and of rescuing numerous families from the threat of appalling poverty.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4884" annotation_id="58690">
          <DiscourseConnective annotation_id="58690" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je puisse adhérer <DiscourseConnective annotation_id="58717">à</DiscourseConnective> l'idée d'utiliser des navires moins gourmands en essence, il ne faut pas en oublier pour autant qu'il est urgent de trouver des solutions décentes <DiscourseConnective annotation_id="58866">pour</DiscourseConnective> aider les pêcheurs à surmonter cette grave crise <DiscourseConnective annotation_id="58920">et</DiscourseConnective> éviter que de nombreuses familles ne sombrent dans la pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
