<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Environmental quality standards in the field of water policy (debate)</en>
    <fr>Normes de qualité environnementale dans le domaine de l'eau (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="70" id="125" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="70" docOffset="1">
      <en>The next item is the debate on the report by Anne Laperrouze, on behalf of the Committee on the Environment, Public Health and Food Safety, on the proposal for a directive of the European Parliament and of the Council on environmental quality standards in the field of water policy and amending Directive 2000/60/EC C6-0243/2006.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de Mme Laperrouze, au nom de la commission de l'environnement, de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="187">et</DiscourseConnective> de la sécurité alimentaire, sur la proposition de directive du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="272">et</DiscourseConnective> du Conseil établissant des normes de qualité environnementale dans le domaine de l'eau <DiscourseConnective annotation_id="362">et</DiscourseConnective> modifiant la directive 2000/60/CE - C6-0243/2006 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="400" id="126" name="Joe Borg">
    <ParallelChunk annotation_id="400" docOffset="2">
      <en>Madam President, I am pleased to open this debate on the proposal on environmental quality standards in the field of water policy, which complements the Water Framework Directive, which is the centrepiece of water protection for the European Union.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Madame la Présidente, je suis ravi d'ouvrir ce débat sur la proposition de normes de qualité environnementale dans le domaine de l'eau, qui complète la directive-cadre sur l'eau, laquelle constitue l'élément clé de la protection de l'eau <DiscourseConnective annotation_id="687">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="649" docOffset="3">
      <en>I would like to thank the rapporteur, Mrs Laperrouze, and the Committee on the Environment, Public Health and Food Safety for its considerable efforts.</en>
      <fr>Je voudrais remercier le rapporteur, Mme Laperrouze, <DiscourseConnective annotation_id="765">ainsi</DiscourseConnective> que la commission de l'environnement, de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="830">et</DiscourseConnective> de la sécurité alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="860">pour</DiscourseConnective> ses efforts considérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="801" docOffset="4">
      <en>I would <Alignment alignment="904" annotation_id="809">
          <DiscourseConnective annotation_id="809" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank the Committee on Industry, Research and Energy, the Committee on Agriculture and Rural Development and the Committee on Fisheries, and <Alignment alignment="1077" annotation_id="963">
          <Alignment alignment="52791" annotation_id="963">
            <DiscourseConnective annotation_id="963" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the draftsman and draftswomen, Mr Rübig, Mrs Bourzai and Mrs Corbey respectively, for their very constructive and supportive input on this important file.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="809" annotation_id="904">
          <DiscourseConnective annotation_id="904" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier la commission de l'industrie, de la recherche <DiscourseConnective annotation_id="970">et</DiscourseConnective> de l'énergie, la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="1018">et</DiscourseConnective> du développement rural <DiscourseConnective annotation_id="1044">et</DiscourseConnective> la commission de la pêche, <DiscourseConnective annotation_id="1074">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="17998" annotation_id="1077">
          <Alignment alignment="963" annotation_id="1077">
            <DiscourseConnective annotation_id="1077" sense="Expansion.Restatement">plus particulièrement</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les rapporteurs pour avis M. Rübig, Mme Bourzai <DiscourseConnective annotation_id="1147">et</DiscourseConnective> M. Corbey, respectivement, <DiscourseConnective annotation_id="1177">pour</DiscourseConnective> leur contribution constructive <DiscourseConnective annotation_id="1213">et</DiscourseConnective> leur soutien dans ce dossier important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1132" docOffset="5">
      <en>Protecting rivers, lakes, the coastal and marine environment from pollution caused by hazardous substances is a key priority for the Commission.</en>
      <fr>La protection des rivières, des lacs et de l'environnement côtier <DiscourseConnective annotation_id="1322">et</DiscourseConnective> marin contre la pollution occasionnée par des substances dangereuses est une grande priorité <DiscourseConnective annotation_id="1418">pour</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1277" docOffset="6">
      <en>Since the 1970s <Alignment alignment="1462" annotation_id="1293">
          <DiscourseConnective annotation_id="1293" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Community took its first decisive action we have made significant progress.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1438">Depuis</DiscourseConnective> les années 1970, <Alignment alignment="1293" annotation_id="1462">
          <DiscourseConnective annotation_id="1462" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Communauté a adopté sa première mesure décisive, nous avons considérablement progressé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1378" docOffset="7">
      <en>
        <Alignment alignment="38724" annotation_id="1378">
          <DiscourseConnective annotation_id="1378" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="1572" annotation_id="1387">
          <DiscourseConnective annotation_id="1387" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we solved some pollution problems, others emerged.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1378" annotation_id="1561">
          <DiscourseConnective annotation_id="1561" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="1387" annotation_id="1572">
          <DiscourseConnective annotation_id="1572" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons résolu certains problèmes de pollution, d'autres sont apparus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1441" docOffset="8">
      <en>The chemical cocktail in our waters has become more complex <Alignment alignment="1727" annotation_id="1501">
          <DiscourseConnective annotation_id="1501" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the sources of pollution are no longer concentrated at one point but are widespread and diffuse.</en>
      <fr>Le cocktail chimique que contiennent nos eaux est devenu plus complexe <Alignment alignment="1501" annotation_id="1727">
          <DiscourseConnective annotation_id="1727" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les sources de pollution ne sont plus concentrées <DiscourseConnective annotation_id="1780">en</DiscourseConnective> un seul endroit, <DiscourseConnective annotation_id="1800">mais</DiscourseConnective> sont très répandues <DiscourseConnective annotation_id="1825">et</DiscourseConnective> diffuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1602" docOffset="9">
      <en>There has never been a time for complacency.</en>
      <fr>L'heure n'a jamais été <DiscourseConnective annotation_id="1861">à</DiscourseConnective> la complaisance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1647" docOffset="10">
      <en>To tackle the pollution problems caused by these dangerous substances the Commission has proposed or adopted more than 30 Community acts <Alignment alignment="2039" annotation_id="1784">
          <DiscourseConnective annotation_id="1784" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Water Framework Directive was agreed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1880">Pour</DiscourseConnective> tenter de résoudre les problèmes de pollution provoqués par ces substances dangereuses, la Commission a proposé <DiscourseConnective annotation_id="1997">ou</DiscourseConnective> adopté plus de 30 actes communautaires <Alignment alignment="1784" annotation_id="2039">
          <DiscourseConnective annotation_id="2039" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'adoption de la directive-cadre sur l'eau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1832" docOffset="11">
      <en>I cannot list them all, but let me highlight some as an example.</en>
      <fr>Je ne peux pas les citer tous, <DiscourseConnective annotation_id="2121">mais</DiscourseConnective> permettez-moi d'en souligner quelques-uns à titre d'exemples.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1897" docOffset="12">
      <en>First, the Commission has banned or restricted the marketing and use of 16 of the priority substances of the Water Framework Directive.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2188">Premièrement</DiscourseConnective>, la Commission a interdit <DiscourseConnective annotation_id="2227">ou</DiscourseConnective> restreint la commercialisation <DiscourseConnective annotation_id="2261">et</DiscourseConnective> l'utilisation de 16 des substances prioritaires mentionnées dans la directive-cadre sur l'eau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2033" docOffset="13">
      <en>Further decisions on some pesticides, biocides and other existing chemicals are in the pipeline.</en>
      <fr>D'autres décisions relatives à des pesticides, des biocides <DiscourseConnective annotation_id="2419">et</DiscourseConnective> d'autres substances chimiques existantes sont <DiscourseConnective annotation_id="2468">en</DiscourseConnective> cours d'élaboration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2130" docOffset="14">
      <en>Second, the milestone agreement on REACH, the new EU chemicals policy, will require authorisation of the most hazardous substances and reduction of risks for all other chemicals regulated under the Water Framework Directive.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2492">Deuxièmement</DiscourseConnective>, l'accord décisif sur REACH, la nouvelle politique européenne relative aux substances chimiques, exigera l'instauration d'un système d'autorisations pour l'utilisation des substances les plus dangereuses, <DiscourseConnective annotation_id="2710">ainsi</DiscourseConnective> que la réduction des risques <DiscourseConnective annotation_id="2745">pour</DiscourseConnective> toutes les substances chimiques visées par la directive-cadre sur l'eau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2355" docOffset="15">
      <en>In summary, I underline again that <Alignment alignment="2916" annotation_id="2390">
          <DiscourseConnective annotation_id="2390" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the future the Commission is committed to providing the necessary instruments for emissions control where they can result in the most efficient and proportionate action to resolve pollution caused by priority substances.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2823">En résumé</DiscourseConnective>, je signale une fois de plus <DiscourseConnective annotation_id="2862">que</DiscourseConnective> la Commission s'est engagée <DiscourseConnective annotation_id="2894">à</DiscourseConnective> fournir, <DiscourseConnective annotation_id="2905">à</DiscourseConnective> l'avenir <Alignment alignment="2390" annotation_id="2916">
          <DiscourseConnective annotation_id="2916" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les instruments nécessaires au contrôle des émissions <DiscourseConnective annotation_id="2981">s'</DiscourseConnective>ils peuvent donner lieu aux mesures les plus efficaces <DiscourseConnective annotation_id="3038">et</DiscourseConnective> équilibrées qui soient <DiscourseConnective annotation_id="3064">pour</DiscourseConnective> résoudre les problèmes de pollution causés par des substances prioritaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2619" docOffset="16">
      <en>At the same time I am committed to the principles of better regulation and to coming forward with additional proposals only where it can be demonstrated that the Community is the most appropriate level at which to act.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3145">En même temps</DiscourseConnective>, je me suis engagé <DiscourseConnective annotation_id="3178">à</DiscourseConnective> respecter les principes d'une meilleure réglementation <DiscourseConnective annotation_id="3235">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3238">à</DiscourseConnective> ne présenter de nouvelles propositions <DiscourseConnective annotation_id="3279">que s'</DiscourseConnective>il est prouvé <DiscourseConnective annotation_id="3299">que</DiscourseConnective> la Communauté est le niveau d'action le plus approprié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2838" docOffset="17">
      <en>I shall now turn to the Commission proposal for a directive on environmental quality standards for priority substances. The objective of the proposed directive is to set harmonised and transparent criteria for assessing good chemical status of surface waters, which must be achieved by 2015.</en>
      <fr>Je passe <DiscourseConnective annotation_id="3368">maintenant</DiscourseConnective> à la proposition de directive de la Commission établissant des normes de qualité environnementale <DiscourseConnective annotation_id="3477">pour</DiscourseConnective> les substances prioritaires, dont l'objectif, à atteindre d'ici à 2015, est de définir des critères harmonisés <DiscourseConnective annotation_id="3593">et</DiscourseConnective> transparents afin d'évaluer le bon état chimique des eaux de surface.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3130" docOffset="18">
      <en>
        <Alignment alignment="3709" annotation_id="3130">
          <DiscourseConnective annotation_id="3130" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> the most important part of the proposal is Annex I: the quality standards which must be respected in all rivers, lakes and coastal and territorial waters.</en>
      <fr>La partie principale de la proposition est <Alignment alignment="24490" annotation_id="3709">
          <DiscourseConnective annotation_id="3709" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'annexe I: les normes de qualité qui doivent être respectées dans l'ensemble des rivières, lacs <DiscourseConnective annotation_id="3811">et</DiscourseConnective> eaux côtières <DiscourseConnective annotation_id="3828">et</DiscourseConnective> territoriales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3290" docOffset="19">
      <en>
        <Alignment alignment="3846" annotation_id="3290">
          <DiscourseConnective annotation_id="3290" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, for marine waters the proposed Marine Strategy Directive will ensure the same level of protection regarding hazardous substances pollution in areas where the Water Framework Directive does not apply.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3290" annotation_id="3846">
          <DiscourseConnective annotation_id="3846" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, <DiscourseConnective annotation_id="3867">pour</DiscourseConnective> les eaux maritimes, la proposition de directive "stratégie pour le milieu marin" garantira le <DiscourseConnective annotation_id="3966">même</DiscourseConnective> niveau de protection contre la pollution par des substances dangereuses dans des zones où la directive-cadre sur l'eau ne s'applique pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3503" docOffset="20">
      <en>I underline that the proposed values for quality standards already reflect the risk to the marine ecosystem that these substances may pose.</en>
      <fr>J'insiste sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="4131">que</DiscourseConnective> les valeurs proposées <DiscourseConnective annotation_id="4157">pour</DiscourseConnective> les normes de qualité reflètent <DiscourseConnective annotation_id="4194">déjà</DiscourseConnective> le risque <DiscourseConnective annotation_id="4209">que</DiscourseConnective> ces substances peuvent entraîner <DiscourseConnective annotation_id="4246">pour</DiscourseConnective> l'écosystème marin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3643" docOffset="21">
      <en>
        <Alignment alignment="31050" annotation_id="3643">
          <Alignment alignment="31726" annotation_id="3643">
            <DiscourseConnective annotation_id="3643" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the proposal identifies two additional priority hazardous substances and repeals several directives which were adopted between 1982 and 1990.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3643" annotation_id="4271">
          <Alignment alignment="3643" annotation_id="4271">
            <DiscourseConnective annotation_id="4271" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la proposition identifie deux substances dangereuses prioritaires <DiscourseConnective annotation_id="4347">et</DiscourseConnective> abroge plusieurs directives adoptées entre 1982 <DiscourseConnective annotation_id="4398">et</DiscourseConnective> 1990.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3798" docOffset="22">
      <en>
        <Alignment alignment="4407" annotation_id="3798">
          <DiscourseConnective annotation_id="3798" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the proposal does not include additional measures for emissions controls for the reasons that I outlined earlier.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3798" annotation_id="4407">
          <DiscourseConnective annotation_id="4407" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="4418">pour</DiscourseConnective> les raisons <DiscourseConnective annotation_id="4435">que</DiscourseConnective> j'ai mentionnées précédemment, la proposition ne prévoit pas de mesures supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="4527">pour</DiscourseConnective> les contrôles des émissions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3921" docOffset="23">
      <en>The Commission believes that emissions controls are adequately covered through other existing Community legislation such as the directive on integrated pollution prevention and control.</en>
      <fr>La Commission estime <DiscourseConnective annotation_id="4582">que</DiscourseConnective> d'autres actes législatifs communautaires existants, <DiscourseConnective annotation_id="4639">comme</DiscourseConnective> la directive relative à la prévention <DiscourseConnective annotation_id="4683">et</DiscourseConnective> à la réduction intégrées de la pollution, couvrent de manière adéquate les contrôles des émissions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4107" docOffset="24">
      <en>As a closing remark, I would like to emphasise that we share the objective of a high level of protection of the water environment.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4786">Pour conclure</DiscourseConnective>, je voudrais signaler <DiscourseConnective annotation_id="4822">que</DiscourseConnective> nous partageons l'objectif d'un haut niveau de protection de l'environnement aquatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4238" docOffset="25">
      <en>The Commission published its first implementation report for the Water Framework Directive on 22 March 2007, World Water Day.</en>
      <fr>La Commission a publié son premier rapport sur la mise en œuvre de la directive-cadre sur l'eau le 22 mars 2007, proclamée Journée mondiale de l'eau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4364" docOffset="26">
      <en>It highlighted that, despite the progress, there is much work to be done, in particular by the Member States, <Alignment alignment="42511" annotation_id="4474">
          <DiscourseConnective annotation_id="4474" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to achieve sustainable water management by making the implementation of the directive a success.</en>
      <fr>Elle a souligné <DiscourseConnective annotation_id="5080">que</DiscourseConnective>, malgré les progrès enregistrés, il reste <DiscourseConnective annotation_id="5126">à</DiscourseConnective> accomplir beaucoup de travail, <DiscourseConnective annotation_id="5159">en particulier</DiscourseConnective> de la part des États membres, <Alignment alignment="27023" annotation_id="5204">
          <DiscourseConnective annotation_id="5204" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons parvenir à une gestion durable de l'eau <DiscourseConnective annotation_id="5260">en</DiscourseConnective> assurant la réussite de la mise en œuvre de la directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4582" docOffset="27">
      <en>The current proposal is another step in this direction <Alignment alignment="5389" annotation_id="4637">
          <DiscourseConnective annotation_id="4637" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am committed to working with the European Parliament and the Member States to achieve the goals that we jointly set for ourselves in the year 2000.</en>
      <fr>La proposition actuelle est une nouvelle étape dans cette direction <Alignment alignment="4637" annotation_id="5389">
          <DiscourseConnective annotation_id="5389" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me suis engagé <DiscourseConnective annotation_id="5410">à</DiscourseConnective> travailler avec le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="5450">et</DiscourseConnective> les États membres <DiscourseConnective annotation_id="5471">pour</DiscourseConnective> atteindre les objectifs <DiscourseConnective annotation_id="5500">que</DiscourseConnective> nous nous sommes fixés ensemble <DiscourseConnective annotation_id="5536">en</DiscourseConnective> 2000.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4791" docOffset="28">
      <en>
        <Alignment alignment="5545" annotation_id="4791">
          <DiscourseConnective annotation_id="4791" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there are many more steps to take <Alignment alignment="5608" annotation_id="4834">
          <DiscourseConnective annotation_id="4834" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I call for your support in this process.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4791" annotation_id="5545">
          <DiscourseConnective annotation_id="5545" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il convient <DiscourseConnective annotation_id="5568">encore</DiscourseConnective> de franchir de nombreuses étapes <Alignment alignment="4834" annotation_id="5608">
          <DiscourseConnective annotation_id="5608" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je demande votre soutien <DiscourseConnective annotation_id="5636">à</DiscourseConnective> cette fin.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4879" id="127" language="FR" name="Anne Laperrouze ">
    <ParallelChunk annotation_id="4879" docOffset="29">
      <en>Madam President, ladies and gentlemen, you pointed out just now, Commissioner, that the chemical pollution of surface waters was a threat to the aquatic environment, the ecosystem and, hence, human safety.</en>
      <fr>rapporteur. - Madame la Présidente, chers collègues, Monsieur le Commissaire, vous venez de rappeler <DiscourseConnective annotation_id="5750">que</DiscourseConnective> la pollution chimique des eaux de surface était une menace <DiscourseConnective annotation_id="5813">pour</DiscourseConnective> l'environnement aquatique, pour l'écosystème <DiscourseConnective annotation_id="5863">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="5867">par conséquent</DiscourseConnective>, pour la santé de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5085" docOffset="30">
      <en>You said, <Alignment alignment="5924" annotation_id="5095">
          <Alignment alignment="5924" annotation_id="5095">
            <DiscourseConnective annotation_id="5095" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, that the aim of this daughter directive of the water framework directive was to combat the spread of toxic substances in surface waters.</en>
      <fr>Vous avez dit, <Alignment alignment="5095" annotation_id="5924">
          <Alignment alignment="5095" annotation_id="5924">
            <DiscourseConnective annotation_id="5924" sense="Expansion.Restatement">en effet</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="5934">que</DiscourseConnective> le but de cette directive-fille de la directive-cadre sur l'eau était de lutter contre la diffusion de substances toxiques dans les eaux de surface.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5241" docOffset="31">
      <en>To this end, an inventory of emissions, discharges and losses is to be implemented with the aim of verifying whether the objectives of reducing or phasing out emissions and losses of pollutants have been met, in accordance with Article 13(7) of the framework directive, the deadline for the phase-out objective being 2025.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6087">À</DiscourseConnective> cette fin sera mis en place un inventaire des rejets, des émissions et des pertes, avec <DiscourseConnective annotation_id="6177">pour</DiscourseConnective> but de vérifier <DiscourseConnective annotation_id="6198">si</DiscourseConnective> les objectifs de réduction <DiscourseConnective annotation_id="6228">ou</DiscourseConnective> d'arrêt des rejets et des pertes de polluants sont atteints, conformément à l'article 13, paragraphe 7, de la directive-cadre, l'échéance <DiscourseConnective annotation_id="6369">pour</DiscourseConnective> l'objectif d'arrêt étant 2025.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5564" docOffset="32">
      <en>
        <Alignment alignment="6405" annotation_id="5564">
          <Alignment alignment="6405" annotation_id="5564">
            <DiscourseConnective annotation_id="5564" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, this directive will result in the abrogation of the existing daughter directives that are cited in Annex IX to the framework directive.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5564" annotation_id="6405">
          <Alignment alignment="5564" annotation_id="6405">
            <DiscourseConnective annotation_id="6405" sense="Expansion.Conjunction">De fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, cette directive entraînera l'abrogation des directives-filles existantes qui sont citées dans l'annexe IX de la directive-cadre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5709" docOffset="33">
      <en>This directive therefore sets limits in terms of the concentration in surface waters of certain types of pesticides, heavy metals and other chemical substances that endanger aquatic flora and fauna and human safety.</en>
      <fr>Ainsi <DiscourseConnective annotation_id="6549">donc</DiscourseConnective>, cette directive fixe des limites de concentration dans les eaux de surface pour certains types de pesticides, des métaux lourds <DiscourseConnective annotation_id="6683">et</DiscourseConnective> autres substances chimiques dangereuses pour la faune <DiscourseConnective annotation_id="6740">et</DiscourseConnective> la flore aquatiques <DiscourseConnective annotation_id="6763">et</DiscourseConnective> pour la santé de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5925" docOffset="34">
      <en>The impact studies that have been carried out by the Commission have resulted in the definition of environmental quality standard levels, expressed as an annual average offering a level of protection against long-term exposure and as a maximum allowable concentration, for protection against short-term exposure.</en>
      <fr>Les études d'impact qui ont été menées par la Commission ont conduit <DiscourseConnective annotation_id="6861">à</DiscourseConnective> définir des niveaux pour les normes de qualité environnementale sur la base d'une moyenne annuelle offrant un niveau de protection contre les expositions à long terme <DiscourseConnective annotation_id="7030">et</DiscourseConnective> sur la base d'une concentration maximale admissible <DiscourseConnective annotation_id="7085">pour</DiscourseConnective> la protection contre les expositions à court terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6238" docOffset="35">
      <en>
        <Alignment alignment="7142" annotation_id="6238">
          <DiscourseConnective annotation_id="6238" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, some of the EQS values are still subject to debate, not least those relating to benzene and cadmium, hexachlorobenzene and hexachlorobutadiene, mercury, nickel, lead and poly-aromatic hydrocarbons too, <Alignment alignment="44678" annotation_id="6449">
          <DiscourseConnective annotation_id="6449" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> some impact studies have not been finished, a state of affairs that has, in spite of everything, hampered us in our debates.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6238" annotation_id="7142">
          <DiscourseConnective annotation_id="7142" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, certaines des valeurs de NQE sont <DiscourseConnective annotation_id="7187">encore</DiscourseConnective> sujettes <DiscourseConnective annotation_id="7203">à</DiscourseConnective> débat, <DiscourseConnective annotation_id="7212">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7222">pour</DiscourseConnective> le benzène <DiscourseConnective annotation_id="7238">et</DiscourseConnective> le cadmium, l'hexachlorobenzène <DiscourseConnective annotation_id="7273">et</DiscourseConnective> l'hexachlorobutadiène, le mercure, le nickel, le plomb, les hydrocarbures aromatiques polycycliques <DiscourseConnective annotation_id="7376">également</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="29442" annotation_id="7387">
          <DiscourseConnective annotation_id="7387" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> certaines études d'impact ne sont pas terminées, ce qui nous a, <DiscourseConnective annotation_id="7455">malgré tout</DiscourseConnective>, gênés dans nos débats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6582" docOffset="36">
      <en>The amendments tabled by the Committee on the Environment, Public Health and Food Safety highlight the desire to establish common methodologies aimed at guaranteeing an appropriate level of protection and at preventing distortions of competition among the Member States.</en>
      <fr>Des amendements proposés par la commission de l'environnement ressort la volonté d'établir des méthodologies communes <DiscourseConnective annotation_id="7609">afin de</DiscourseConnective> garantir un niveau de protection adéquat <DiscourseConnective annotation_id="7658">et</DiscourseConnective> d'éviter les distorsions de concurrence entre les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6853" docOffset="37">
      <en>We <Alignment alignment="27605" annotation_id="6856">
          <DiscourseConnective annotation_id="6856" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wondered about the possibility of authorising transitional areas of exceedance.</en>
      <fr>Nous nous sommes <Alignment alignment="6856" annotation_id="7743">
          <DiscourseConnective annotation_id="7743" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> interrogés sur la possibilité d'autoriser les zones transitoires de dépassement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6941" docOffset="38">
      <en>
        <Alignment alignment="7834" annotation_id="6941">
          <DiscourseConnective annotation_id="6941" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="7844" annotation_id="6949">
          <DiscourseConnective annotation_id="6949" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we deleted this paragraph, would we be any further forward?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6941" annotation_id="7834">
          <DiscourseConnective annotation_id="7834" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="6949" annotation_id="7844">
          <DiscourseConnective annotation_id="7844" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous supprimions ce paragraphe, serions-nous plus avancés?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7012" docOffset="39">
      <en>What matters, <Alignment alignment="45319" annotation_id="7026">
          <Alignment alignment="7922" annotation_id="7026">
            <DiscourseConnective annotation_id="7026" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, is the area of analysis.</en>
      <fr>Ce qui importe, <Alignment alignment="7026" annotation_id="7922">
          <Alignment alignment="7026" annotation_id="7922">
            <DiscourseConnective annotation_id="7922" sense="Expansion.Restatement">en effet</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, c'est la zone d'analyse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7060" docOffset="40">
      <en>
        <Alignment alignment="7957" annotation_id="7060">
          <DiscourseConnective annotation_id="7060" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we did not define any transitional areas, there might be a perverse effect, whereby we avoided controls in those areas and, <Alignment alignment="8102" annotation_id="7187">
          <DiscourseConnective annotation_id="7187" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, were unaware of what was going on there.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7060" annotation_id="7957">
          <DiscourseConnective annotation_id="7957" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne définissions pas de zones transitoires, nous aurions peut-être un effet pervers, qui serait d'éviter les contrôles dans ces zones <DiscourseConnective annotation_id="8098">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="7187" annotation_id="8102">
          <DiscourseConnective annotation_id="8102" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de méconnaître ce qui <DiscourseConnective annotation_id="8130">s'</DiscourseConnective>y passe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7239" docOffset="41">
      <en>We have <Alignment alignment="8152" annotation_id="7247">
          <DiscourseConnective annotation_id="7247" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposed to allow the Member States the option of establishing transitional areas, but with the obligation of reducing these areas in order to reach the environmental quality standards in the long term.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="7247" annotation_id="8152">
          <DiscourseConnective annotation_id="8152" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposé de laisser aux États la possibilité de définir des zones transitoires, <DiscourseConnective annotation_id="8236">mais</DiscourseConnective> avec l'obligation de réduire ces zones <DiscourseConnective annotation_id="8280">dans le but d'</DiscourseConnective>y faire respecter à terme les normes de qualité environnementale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7460" docOffset="42">
      <en>We <Alignment alignment="8371" annotation_id="7463">
          <DiscourseConnective annotation_id="7463" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentioned the special case of port areas where, due to the mixing of bodies of water caused by the dredging of rivers and estuaries, the quality standards and analysis methods appear unsuitable.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="5223" annotation_id="8371">
          <DiscourseConnective annotation_id="8371" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> soulevé le cas particulier des zones portuaires où, du fait du brassages des masses d'eau provoqué lors du dragage des fleuves <DiscourseConnective annotation_id="8508">et</DiscourseConnective> des estuaires, les normes de qualité ou de méthode d'analyse ne semblent pas adaptées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7663" docOffset="43">
      <en>We discussed at length the advisability of adding highly toxic substances to the list of substances initially proposed by the Commission.</en>
      <fr>Nous avons longuement discuté de l'opportunité d'ajouter des substances hautement toxiques dans la liste des substances initialement proposée par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7801" docOffset="44">
      <en>A compromise was finally reached on this matter.</en>
      <fr>Ceci a <DiscourseConnective annotation_id="8766">finalement</DiscourseConnective> fait l'objet d'un compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7850" docOffset="45">
      <en>We call for the Commission to carry out an analysis of these new listed substances and for it to give its opinion on their final classification, as priority substances or as priority hazardous substances, and to do so at the latest 12 months after the entry into force of this directive.</en>
      <fr>Nous demandons que la Commission effectue une analyse de ces nouvelles substances listées <DiscourseConnective annotation_id="8896">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8899">qu'</DiscourseConnective>elle se prononce sur leur classification finale, en <DiscourseConnective annotation_id="8954">tant que</DiscourseConnective> substances prioritaires <DiscourseConnective annotation_id="8987">ou</DiscourseConnective> en <DiscourseConnective annotation_id="8993">tant que</DiscourseConnective> substances dangereuses prioritaires, <DiscourseConnective annotation_id="9039">et</DiscourseConnective> ceci au <DiscourseConnective annotation_id="9050">plus tard</DiscourseConnective> douze mois <DiscourseConnective annotation_id="9071">après</DiscourseConnective> l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="9086">en</DiscourseConnective> vigueur de la présente directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8138" docOffset="46">
      <en>Our compromise relates to new emission control measures.</en>
      <fr>Notre compromis concerne de nouvelles mesures de contrôle des émissions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8195" docOffset="47">
      <en>We would emphasise emissions control.</en>
      <fr>Nous insistons sur le contrôle des émissions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8233" docOffset="48">
      <en>
        <Alignment alignment="9242" annotation_id="8233">
          <DiscourseConnective annotation_id="8233" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission is <Alignment alignment="9275" annotation_id="8257">
          <Alignment alignment="68149" annotation_id="8257">
            <DiscourseConnective annotation_id="8257" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> relying on the existence of other legislative provisions on chemical pollutants, such as REACH, IPPC <Alignment alignment="9380" annotation_id="8366">
          <DiscourseConnective annotation_id="8366" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="9380" annotation_id="8369">
          <DiscourseConnective annotation_id="8369" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Pesticides Directives, we call for the Commission to carry out a thorough assessment of the consistency and effectiveness of all the legislative acts that exist <Alignment alignment="6261" annotation_id="8541">
          <DiscourseConnective annotation_id="8541" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that are liable to have an impact on water quality and, <Alignment alignment="9623" annotation_id="8601">
          <DiscourseConnective annotation_id="8601" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary, to adapt or propose new acts.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13599" annotation_id="9242">
          <DiscourseConnective annotation_id="9242" sense="Comparison.Contrast">Alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission invoque, <Alignment alignment="2152" annotation_id="9275">
          <Alignment alignment="8257" annotation_id="9275">
            <DiscourseConnective annotation_id="9275" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, l'existence d'autres dispositions législatives sur les polluants chimiques, <DiscourseConnective annotation_id="9361">comme</DiscourseConnective> REACH, IPPC, <Alignment alignment="8366" annotation_id="9380">
          <Alignment alignment="6210" annotation_id="9380">
            <DiscourseConnective annotation_id="9380" sense="Expansion.Conjunction">ou bien</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les directives Pesticides, nous demandons que la Commission procède à une évaluation complète de la cohérence <DiscourseConnective annotation_id="9498">et</DiscourseConnective> de l'efficacité de tous les actes législatifs existants <Alignment alignment="8541" annotation_id="9557">
          <DiscourseConnective annotation_id="9557" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> susceptibles d'avoir une incidence sur la qualité de l'eau <DiscourseConnective annotation_id="9619">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="8601" annotation_id="9623">
          <DiscourseConnective annotation_id="9623" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire, d'adapter <DiscourseConnective annotation_id="9648">ou</DiscourseConnective> de proposer de nouveaux actes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8645" docOffset="49">
      <en>To conclude, I should like to thank the Commission representatives and the various people who helped me to draft this report and, of course, my fellow draftsmen of the opinion, for their constructive cooperation on a very technical matter.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9682">En</DiscourseConnective> conclusion, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="9706">à</DiscourseConnective> remercier les représentants de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="9753">et</DiscourseConnective> les différents interlocuteurs qui m'ont aidée dans la rédaction de ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="9834">et</DiscourseConnective>, bien entendu, mes collègues rapporteurs pour avis, <DiscourseConnective annotation_id="9889">pour</DiscourseConnective> la qualité de leur collaboration dans un dossier très technique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8885" docOffset="50">
      <en>I must say that it was a pleasure to work with them.</en>
      <fr>Je dois leur <DiscourseConnective annotation_id="9972">dire que</DiscourseConnective> ce fut un plaisir de travailler avec eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8938" docOffset="51">
      <en>I now call on you, ladies and gentlemen, to endorse this report <Alignment alignment="10090" annotation_id="9002">
          <Alignment alignment="10090" annotation_id="9002">
            <DiscourseConnective annotation_id="9002" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we obtain a text that makes it possible to monitor the effectiveness of EU environmental legislation, that is to say, a text that makes it possible to know whether, by 2025, we will have succeeded in eliminating the emissions from these substances that are highly toxic for human beings and for the environment.</en>
      <fr>À présent, chers collègues, je vous demande de soutenir ce rapport <Alignment alignment="9002" annotation_id="10090">
          <Alignment alignment="9002" annotation_id="10090">
            <DiscourseConnective annotation_id="10090" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous obtenions un texte qui permette de contrôler l'efficacité de la législation européenne applicable dans le domaine de l'environnement, c'est-à-dire qui permette de savoir <DiscourseConnective annotation_id="10274">si</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="10278">à</DiscourseConnective> l'échéance de 2025, nous serons parvenus <DiscourseConnective annotation_id="10321">à</DiscourseConnective> éliminer les rejets de ces substances hautement toxiques <DiscourseConnective annotation_id="10380">pour</DiscourseConnective> l'homme <DiscourseConnective annotation_id="10393">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10396">pour</DiscourseConnective> l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9322" id="128" name="Paul Rübig ">
    <ParallelChunk annotation_id="9322" docOffset="52">
      <en>draftsman of the opinion of the Committee on Industry, Research and Energy. - (DE) Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, I would like to start by thanking Mrs Laperrouze for her outstanding cooperation on what is a technical and difficult dossier, albeit one that is of great importance in terms of the 27-Member Europe, since the efforts at harmonisation serve <Alignment alignment="10743" annotation_id="9699">
          <DiscourseConnective annotation_id="9699" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to prevent distortions of competition within Europe.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="10474">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais commencer par remercier Mme Laperrouze <DiscourseConnective annotation_id="10539">pour</DiscourseConnective> son extraordinaire coopération dans ce qui est un dossier technique <DiscourseConnective annotation_id="10612">et</DiscourseConnective> difficile qui revêt une très grande importance aux yeux de l'Europe des 27, <DiscourseConnective annotation_id="10691">étant donné que</DiscourseConnective> les efforts d'harmonisation servent <Alignment alignment="9699" annotation_id="10743">
          <DiscourseConnective annotation_id="10743" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10753">à</DiscourseConnective> prévenir les distorsions de concurrence <DiscourseConnective annotation_id="10795">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9757" docOffset="53">
      <en>
        <Alignment alignment="10817" annotation_id="9757">
          <DiscourseConnective annotation_id="9757" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> is the way of things with technical dossiers, <Alignment alignment="10806" annotation_id="9806">
          <DiscourseConnective annotation_id="9806" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there are <Alignment alignment="10887" annotation_id="9824">
          <DiscourseConnective annotation_id="9824" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> approval procedures and administrative burdens, which need to be constantly reviewed in the light of the need for better regulation, with its present target of a 25% cutback in administrative regulations in Europe.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9806" annotation_id="10806">
          <DiscourseConnective annotation_id="10806" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="9757" annotation_id="10817">
          <DiscourseConnective annotation_id="10817" sense="Temporal.Synchrony">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est une habitude lorsqu'il s'agit de dossiers techniques, il y a <Alignment alignment="9824" annotation_id="10887">
          <DiscourseConnective annotation_id="10887" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des procédures d'approbation <DiscourseConnective annotation_id="10926">et</DiscourseConnective> la bureaucratie, qui doivent être constamment révisées <DiscourseConnective annotation_id="10984">à</DiscourseConnective> la lumière de la nécessité de <DiscourseConnective annotation_id="11016">mieux</DiscourseConnective> légiférer, avec l'objectif actuel de réduire de 25 % les règlements administratifs <DiscourseConnective annotation_id="11105">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10044" docOffset="54">
      <en>I believe that considerations of better governance make it necessary to set the right priorities, because, for small and medium-sized firms in particular, technical regulations and reviews involve not always or only costs, but are <Alignment alignment="11391" annotation_id="10275">
          <DiscourseConnective annotation_id="10275" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> associated with burdensome administrative chores.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="11125">que</DiscourseConnective> les considérations de meilleure gouvernance font qu'il est nécessaire d'établir les bonnes priorités, <DiscourseConnective annotation_id="11231">car</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="11236">pour</DiscourseConnective> les petites <DiscourseConnective annotation_id="11253">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises <DiscourseConnective annotation_id="11277">en particulier</DiscourseConnective>, les révisions <DiscourseConnective annotation_id="11307">et</DiscourseConnective> règlements techniques n'impliquent pas toujours <DiscourseConnective annotation_id="11358">ou</DiscourseConnective> pas seulement des coûts, <DiscourseConnective annotation_id="11386">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="15935" annotation_id="11391">
          <DiscourseConnective annotation_id="11391" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des lourdes procédures administratives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10330" docOffset="55">
      <en>It is for this reason that I am asking the Commission to keep on reviewing the technical practicability of these rules, to keep them up to date and, of course, to scrutinise their costs as to their proportionality.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="11447">pour</DiscourseConnective> cela <DiscourseConnective annotation_id="11457">que</DiscourseConnective> je demande à la Commission de continuer <DiscourseConnective annotation_id="11501">à</DiscourseConnective> réviser la faisabilité technique de ces règles, de les maintenir <DiscourseConnective annotation_id="11568">à</DiscourseConnective> jour <DiscourseConnective annotation_id="11575">et</DiscourseConnective>, évidemment, d'examiner leurs coûts <DiscourseConnective annotation_id="11614">et</DiscourseConnective> leur proportionnalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10545" docOffset="56">
      <en>That will be a fundamental requirement as time passes and bearing in mind the various stages that are planned.</en>
      <fr>Il s'agira d'une condition essentielle au fil du temps <DiscourseConnective annotation_id="11695">et</DiscourseConnective> compte tenu des différentes étapes qui sont prévues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10656" docOffset="57">
      <en>That brings me to the absolute ban on deterioration, which, in practice, can bring in its train numerous problems in industry and agriculture.</en>
      <fr>Cela m'amène <DiscourseConnective annotation_id="11764">à</DiscourseConnective> l'interdiction absolue de la détérioration, qui, dans la pratique, peut entraîner dans son sillage de nombreux problèmes <DiscourseConnective annotation_id="11887">pour</DiscourseConnective> l'industrie <DiscourseConnective annotation_id="11904">et</DiscourseConnective> pour l'agriculture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10799" docOffset="58">
      <en>We all know that, <Alignment alignment="11927" annotation_id="10817">
          <DiscourseConnective annotation_id="10817" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are dealing with water, we can have floods one day and areas of drought the next.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10817" annotation_id="11927">
          <DiscourseConnective annotation_id="11927" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parlons de l'eau, nous savons tous <DiscourseConnective annotation_id="11975">qu'</DiscourseConnective>il peut y avoir des inondations <DiscourseConnective annotation_id="12010">un jour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12018">et</DiscourseConnective> des périodes de sécheresse le lendemain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10907" docOffset="59">
      <en>
        <Alignment alignment="12062" annotation_id="10907">
          <DiscourseConnective annotation_id="10907" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> this absolute ban on deterioration were brought in in this area, these rules would make for enormous problems in agriculture and industry within a short period of time.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10907" annotation_id="12062">
          <DiscourseConnective annotation_id="12062" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette interdiction absolue de la détérioration était appliquée dans ce domaine, ces règles poseraient très rapidement d'énormes problèmes <DiscourseConnective annotation_id="12203">à</DiscourseConnective> l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="12219">et</DiscourseConnective> l'industrie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11079" id="129" name="Robert Sturdy">
    <ParallelChunk annotation_id="11079" docOffset="60">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - Madam President, may I <Alignment alignment="12301" annotation_id="11135">
          <DiscourseConnective annotation_id="11135" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> express my congratulations to Mrs Laperrouze.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (EN) Madame la Présidente, je voudrais <Alignment alignment="11135" annotation_id="12301">
          <DiscourseConnective annotation_id="12301" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> adresser mes félicitations <DiscourseConnective annotation_id="12338">à</DiscourseConnective> Mme Laperrouze.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11186" docOffset="61">
      <en>We started off on a very good footing <Alignment alignment="12400" annotation_id="11224">
          <DiscourseConnective annotation_id="11224" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we worked well together throughout.</en>
      <fr>Nous avons démarré sur de très bonnes bases <Alignment alignment="896" annotation_id="12400">
          <DiscourseConnective annotation_id="12400" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons toujours bien travaillé ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11264" docOffset="62">
      <en>We started off by putting the safety of the public and the environment first.</en>
      <fr>Nous avons commencé par donner la priorité à la sécurité des citoyens <DiscourseConnective annotation_id="12518">et</DiscourseConnective> à l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11342" docOffset="63">
      <en>I think that was particularly important.</en>
      <fr>Je pense que c'était extrêmement important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11383" docOffset="64">
      <en>The proposed directive sets limits on concentration in surface water of a number of substances including some pesticides, heavy metals and other dangerous chemicals and substances already mentioned by the rapporteur.</en>
      <fr>La proposition de directive fixe des limites de concentration dans les eaux de surface pour une série de substances, telles que des pesticides, des métaux lourds <DiscourseConnective annotation_id="12746">et</DiscourseConnective> d'autres produits chimiques <DiscourseConnective annotation_id="12777">et</DiscourseConnective> substances dangereux <DiscourseConnective annotation_id="12801">déjà</DiscourseConnective> mentionnés par le rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11600" docOffset="65">
      <en>These chemicals pose particular risks to both human health and animal and plant life - particularly aquatic life - <Alignment alignment="12997" annotation_id="11715">
          <DiscourseConnective annotation_id="11715" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="13019" annotation_id="11719">
          <DiscourseConnective annotation_id="11719" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> this dovetails well as the final piece of the jigsaw in the Water Framework Directive.</en>
      <fr>Ces substances chimiques présentent des risques particuliers <DiscourseConnective annotation_id="12897">pour</DiscourseConnective> la santé humaine et pour la faune et la flore, <DiscourseConnective annotation_id="12949">en particulier</DiscourseConnective> la faune et la flore aquatiques, <Alignment alignment="11715" annotation_id="12997">
          <DiscourseConnective annotation_id="12997" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette question est <Alignment alignment="14368" annotation_id="13019">
          <DiscourseConnective annotation_id="13019" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> bien la dernière pièce du puzzle que constitue la directive-cadre sur l'eau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11816" docOffset="66">
      <en>It is important that pollution is controlled <Alignment alignment="13150" annotation_id="11861">
          <DiscourseConnective annotation_id="11861" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that there is a coherence with the Water Framework Directive.</en>
      <fr>Il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="13118">que</DiscourseConnective> la pollution <DiscourseConnective annotation_id="13135">soit</DiscourseConnective> contrôlée <Alignment alignment="11861" annotation_id="13150">
          <DiscourseConnective annotation_id="13150" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13153">qu'</DiscourseConnective>il existe une cohérence avec la directive-cadre sur l'eau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11927" docOffset="67">
      <en>The Commission must establish common methodologies for guaranteeing an adequate level of protection <Alignment alignment="13316" annotation_id="12027">
          <DiscourseConnective annotation_id="12027" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoiding distortion of competition.</en>
      <fr>La Commission doit établir des méthodologies communes <DiscourseConnective annotation_id="13269">pour</DiscourseConnective> garantir un niveau adéquat de protection, <Alignment alignment="22963" annotation_id="13316">
          <DiscourseConnective annotation_id="13316" sense="Temporal.Synchrony">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> évitant les distorsions de concurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12069" docOffset="68">
      <en>The amendments proposed for plenary for the EQS vote are designed to make the text less confusing, more feasible and easier to implement.</en>
      <fr>Les amendements déposés <DiscourseConnective annotation_id="13388">pour</DiscourseConnective> le vote en séance plénière sur les normes de qualité environnementale visent <DiscourseConnective annotation_id="13470">à</DiscourseConnective> rendre le texte plus compréhensible, plus vraisemblable <DiscourseConnective annotation_id="13528">et</DiscourseConnective> plus simple <DiscourseConnective annotation_id="13543">à</DiscourseConnective> mettre en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12207" docOffset="69">
      <en>The suggestion of two new recitals aims to ensure coherence with the Water Framework Directive requirements on priority substances.</en>
      <fr>La proposition d'ajouter deux nouveaux considérants a pour but d'assurer la cohérence avec les exigences relatives aux substances prioritaires prévues dans la directive-cadre sur l'eau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12339" docOffset="70">
      <en>There is currently no consensus on how to take measures, again mentioned by Mrs Laperrouze on the sediment and biota, <Alignment alignment="43140" annotation_id="12457">
          <DiscourseConnective annotation_id="12457" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="13908" annotation_id="12461">
          <DiscourseConnective annotation_id="12461" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> we get the scientific data set on these levels, we need to look very closely at it.</en>
      <fr>Actuellement, il n'existe pas de consensus sur la manière de prendre des mesures, <DiscourseConnective annotation_id="13830">également</DiscourseConnective> citées par Mme Laperrouze, <DiscourseConnective annotation_id="13867">à propos</DiscourseConnective> des sédiments <DiscourseConnective annotation_id="13890">et</DiscourseConnective> des biotes <Alignment alignment="12457" annotation_id="13904">
          <DiscourseConnective annotation_id="13904" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="12461" annotation_id="13908">
          <DiscourseConnective annotation_id="13908" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne disposerons pas de données scientifiques sur ces niveaux, nous devrons surveiller cela de très près.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12551" docOffset="71">
      <en>Instead of setting levels now for Member States, we should monitor the concentrations of substances in the sediment and biota with a view to reaching a framework standard.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14026">Au lieu de</DiscourseConnective> définir <DiscourseConnective annotation_id="14045">maintenant</DiscourseConnective> des niveaux <DiscourseConnective annotation_id="14068">pour</DiscourseConnective> les États membres, nous devrions surveiller les concentrations de substances dans les sédiments <DiscourseConnective annotation_id="14169">et</DiscourseConnective> les biotes <DiscourseConnective annotation_id="14183">en vue de</DiscourseConnective> parvenir à une norme-cadre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12723" docOffset="72">
      <en>The purpose of this proposal is to protect the environment and human health.</en>
      <fr>Le but de cette proposition est de protéger l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="14281">et</DiscourseConnective> la santé humaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12800" docOffset="73">
      <en>This is a very important aim <Alignment alignment="14334" annotation_id="12829">
          <DiscourseConnective annotation_id="12829" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is important that all elements of the Water Framework Directive are workable and realistic.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="14305">s'</DiscourseConnective>agit d'un but fondamental, <Alignment alignment="12829" annotation_id="14334">
          <DiscourseConnective annotation_id="14334" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est important <DiscourseConnective annotation_id="14356">que</DiscourseConnective> tous les éléments de la directive-cadre soient exploitables <DiscourseConnective annotation_id="14420">et</DiscourseConnective> réalistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12928" docOffset="74">
      <en>Part of this is keeping the cost to a reasonable level and to bear in mind that the targets cannot be met without necessary technical ability.</en>
      <fr>Un des moyens d'y parvenir est de maintenir le coût <DiscourseConnective annotation_id="14486">à</DiscourseConnective> un niveau raisonnable <DiscourseConnective annotation_id="14510">et</DiscourseConnective> de ne pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="14531">que</DiscourseConnective> les objectifs ne peuvent être réalisés <DiscourseConnective annotation_id="14574">sans</DiscourseConnective> l'aptitude technique nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13071" docOffset="75">
      <en>I thank the rapporteur once again.</en>
      <fr>Je remercie <DiscourseConnective annotation_id="14624">encore</DiscourseConnective> le rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13106" id="130" name="Marie-Noëlle Lienemann">
    <ParallelChunk annotation_id="13106" docOffset="76">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (FR) Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, we have here an extremely important daughter directive of the water framework directive.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, chers collègues, nous avons ici une directive-fille extrêmement importante de la directive-cadre sur l'eau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13283" docOffset="77">
      <en>I would remind you that this framework directive provides for the restoration of the good ecological status of surface and fresh waters in the European Union by 2015, <Alignment alignment="14986" annotation_id="13450">
          <DiscourseConnective annotation_id="13450" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I must tell you, Commissioner, that its very slow implementation worries us greatly.</en>
      <fr>Je le rappelle, cette directive-cadre prévoit, pour 2015, la restauration du bon état écologique des eaux de surface <DiscourseConnective annotation_id="14942">et</DiscourseConnective> des eaux douces dans l'Union européenne, <Alignment alignment="13450" annotation_id="14986">
          <DiscourseConnective annotation_id="14986" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je dois vous dire, Monsieur le Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="15033">que</DiscourseConnective> sa mise en œuvre très lente nous inquiète beaucoup.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13539" docOffset="78">
      <en>The fact remains that it was crucially important to provide a framework for the ban on priority substances and priority hazardous substances, some of which must disappear, and to enact standards relating thereto.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15089">Reste qu'</DiscourseConnective>il était fondamental de donner un cadre <DiscourseConnective annotation_id="15138">à</DiscourseConnective> l'interdiction des substances prioritaires <DiscourseConnective annotation_id="15183">et</DiscourseConnective> des substances prioritaires dangereuses, dont certaines doivent disparaître, <DiscourseConnective annotation_id="15263">et</DiscourseConnective> d'édicter des normes les concernant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13752" docOffset="79">
      <en>Originally, the framework directive provided for complete consistency with the international conventions on seas, not least the OSPAR Convention.</en>
      <fr>À l'origine, la directive-cadre prévoyait une cohérence complète avec les conventions internationales concernant les mers, <DiscourseConnective annotation_id="15426">notamment</DiscourseConnective> la convention OSPAR.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13898" docOffset="80">
      <en>This convention contains a list of substances that are destined gradually to disappear, <Alignment alignment="15546" annotation_id="13986">
          <DiscourseConnective annotation_id="13986" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> my group felt that it was vital systematically to integrate into the list of priority hazardous substances in the directive those that appear in the OSPAR Convention.</en>
      <fr>Cette convention contient une liste de substances appelées <DiscourseConnective annotation_id="15516">à</DiscourseConnective> disparaître progressivement <Alignment alignment="9793" annotation_id="15546">
          <DiscourseConnective annotation_id="15546" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il apparaissait fondamental à mon groupe d'intégrer systématiquement <DiscourseConnective annotation_id="15618">à</DiscourseConnective> la liste des substances prioritaires dangereuses de la directive les substances qui figurent dans la convention OSPAR.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14157" docOffset="81">
      <en>
        <Alignment alignment="15739" annotation_id="14157">
          <DiscourseConnective annotation_id="14157" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, for the sake of compromise, the Socialist Group in the European Parliament accepted the proposal made by our rapporteur, Mrs Laperrouze - to whom I should like to pay tribute for her sterling work and personal commitment - and withdrew its amendment.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14157" annotation_id="15739">
          <DiscourseConnective annotation_id="15739" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans un souci de compromis, le groupe socialiste a accepté la proposition de notre rapporteur, Mme Laperrouze - dont je tiens <DiscourseConnective annotation_id="15876">à</DiscourseConnective> saluer la qualité des travaux <DiscourseConnective annotation_id="15908">et</DiscourseConnective> l'engagement personnel -, <DiscourseConnective annotation_id="15937">et</DiscourseConnective> a retiré son amendement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14417" docOffset="82">
      <en>In any case, the PSE will ensure that, <DiscourseConnective annotation_id="14456" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective> the work of the experts and the impact studies are complete, the Commission actually sets to work on achieving the highest level of protection <Alignment alignment="16178" annotation_id="14604">
          <DiscourseConnective annotation_id="14604" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="14613" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> you know, what is at stake is not only the quality of our waters, but also the quality of our seas and oceans and consistency with the 'Marine strategy' draft directive, which we examined at first reading.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15965">En tout état de cause</DiscourseConnective>, le groupe socialiste veillera à ce <DiscourseConnective annotation_id="16023">que</DiscourseConnective>, une fois le travail des experts <DiscourseConnective annotation_id="16060">et</DiscourseConnective> les études d'impact terminés, la Commission s'emploie <DiscourseConnective annotation_id="16117">effectivement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16131">à</DiscourseConnective> atteindre le niveau d'exigence le plus élevé <Alignment alignment="14604" annotation_id="16178">
          <DiscourseConnective annotation_id="16178" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, vous le savez, <DiscourseConnective annotation_id="16198">non seulement</DiscourseConnective> il y va de la qualité de nos eaux, <DiscourseConnective annotation_id="16247">mais</DiscourseConnective> il y va <DiscourseConnective annotation_id="16260">aussi</DiscourseConnective> de la qualité de nos mers <DiscourseConnective annotation_id="16292">et</DiscourseConnective> de nos océans <DiscourseConnective annotation_id="16309">et</DiscourseConnective> de la cohérence avec le projet de directive "Stratégie pour le milieu marin", <DiscourseConnective annotation_id="16390">que</DiscourseConnective> nous avons examiné <DiscourseConnective annotation_id="16413">en</DiscourseConnective> première lecture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14822" docOffset="83">
      <en>As for the rest, we fully endorse the proposals that have been supported by the Committee on the Environment, Public Health and Food Safety, which I shall summarise <Alignment alignment="16570" annotation_id="14987">
          <DiscourseConnective annotation_id="14987" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> follows.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16434">Pour</DiscourseConnective> le reste, nous approuvons totalement les propositions qui ont été soutenues par la commission de l'environnement, <DiscourseConnective annotation_id="16553">que</DiscourseConnective> je résumerai <Alignment alignment="14987" annotation_id="16570">
          <DiscourseConnective annotation_id="16570" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14999" docOffset="84">
      <en>Firstly, that there be identical measuring methods throughout the European Union, which, I might add, will be easier for the Member States and clearer for Europeans.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16577">Premièrement</DiscourseConnective>, des méthodes de mesure identiques dans toute l'Union européenne, ce qui est <DiscourseConnective annotation_id="16667">d'ailleurs</DiscourseConnective> plus confortable <DiscourseConnective annotation_id="16695">pour</DiscourseConnective> les États membres <DiscourseConnective annotation_id="16718">et</DiscourseConnective> plus clair <DiscourseConnective annotation_id="16732">pour</DiscourseConnective> les citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15165" docOffset="85">
      <en>Secondly, that there be transitional areas, of course, but with a cut-off date that was set, or in any case proposed, at first reading as 2008, <Alignment alignment="16895" annotation_id="15309">
          <DiscourseConnective annotation_id="15309" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I remember rightly.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16751">Deuxièmement</DiscourseConnective>, des zones de transition, <DiscourseConnective annotation_id="16790">certes</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="16798">mais</DiscourseConnective> avec une date butoir qui est fixée, <DiscourseConnective annotation_id="16839">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16842">en tout cas</DiscourseConnective> proposée <DiscourseConnective annotation_id="16863">en</DiscourseConnective> première lecture, <DiscourseConnective annotation_id="16884">pour</DiscourseConnective> 2018, <Alignment alignment="15309" annotation_id="16895">
          <DiscourseConnective annotation_id="16895" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai bonne mémoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15332" docOffset="86">
      <en>Thirdly and finally, the very important point that we gradually ensure that our legislative proposals are fully consistent, so often criticised are we for accumulating different ideas, <Alignment alignment="37484" annotation_id="15517">
          <DiscourseConnective annotation_id="15517" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the final arbitration must be made clear to Europeans.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16918">Troisièmement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="16933">enfin</DiscourseConnective>, un point très important, veiller à assurer, progressivement, la cohérence pleine et entière de nos dispositions législatives, tant il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="17083">que</DiscourseConnective> nous sommes souvent critiqués <DiscourseConnective annotation_id="17117">pour</DiscourseConnective> l'accumulation des logiques, <Alignment alignment="15517" annotation_id="17151">
          <DiscourseConnective annotation_id="17151" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut que l'arbitrage final <DiscourseConnective annotation_id="17184">soit</DiscourseConnective> clair <DiscourseConnective annotation_id="17195">pour</DiscourseConnective> les citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15576" id="131" name="Henrik Lax">
    <ParallelChunk annotation_id="15576" docOffset="87">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - (SV) The environment is one of the EU's top priorities, <Alignment alignment="17278" annotation_id="15663">
          <DiscourseConnective annotation_id="15663" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> drastic measures are needed <Alignment alignment="17324" annotation_id="15695">
          <DiscourseConnective annotation_id="15695" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to succeed in creating an environmentally sustainable future.</en>
      <fr>L'environnement est l'une des principales priorités de l'Union, <Alignment alignment="15663" annotation_id="17278">
          <DiscourseConnective annotation_id="17278" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons prendre des mesures drastiques <Alignment alignment="15695" annotation_id="17324">
          <DiscourseConnective annotation_id="17324" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons réussir <DiscourseConnective annotation_id="17348">à</DiscourseConnective> créer un avenir durable sur le plan environnemental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15767" docOffset="88">
      <en>The Baltic is one of those seas that is in desperate need of tougher environmental regulations <Alignment alignment="17509" annotation_id="15862">
          <DiscourseConnective annotation_id="15862" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is to recover and survive.</en>
      <fr>La mer Baltique est l'une des mers qui a désespérément besoin de règlements environnementaux plus stricts <Alignment alignment="15862" annotation_id="17509">
          <DiscourseConnective annotation_id="17509" sense="Contingency.Condition">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir se régénérer <DiscourseConnective annotation_id="17535">et</DiscourseConnective> survivre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15895" docOffset="89">
      <en>I <Alignment alignment="17560" annotation_id="15897">
          <DiscourseConnective annotation_id="15897" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> wish to draw attention to a number of those aspects of the Commission's proposal concerning environmental quality standards that we must get to grips with.</en>
      <fr>Je souhaite <Alignment alignment="15897" annotation_id="17560">
          <DiscourseConnective annotation_id="17560" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> attirer votre attention sur plusieurs aspects de la proposition de la Commission concernant les normes de qualité environnementale <DiscourseConnective annotation_id="17696">que</DiscourseConnective> nous devons aborder.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16063" docOffset="90">
      <en>There is a conflict between the Commission's proposal and recommendations by international organisations such as the Helsinki Commission, <Alignment alignment="17859" annotation_id="16201">
          <DiscourseConnective annotation_id="16201" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> on subjects such as DEHP.</en>
      <fr>La proposition de la Commission est incompatible avec les recommandations d'organisations internationales <DiscourseConnective annotation_id="17827">comme</DiscourseConnective> la Commission d'Helsinki, <Alignment alignment="16201" annotation_id="17859">
          <DiscourseConnective annotation_id="17859" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, concernant le DEHP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16239" docOffset="91">
      <en>It is <DiscourseConnective annotation_id="16245" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> contradictory that, according to the Water Framework Directive, the Commission is to check that the Member States meet their obligations to reduce emissions by no later than the year 2015 <Alignment alignment="6744" annotation_id="16438">
          <DiscourseConnective annotation_id="16438" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the new proposal, this has been changed to 2025.</en>
      <fr>De même, aux termes de la directive-cadre sur l'eau, la Commission doit vérifier <DiscourseConnective annotation_id="17973">que</DiscourseConnective> les États membres satisfont à leurs obligations de réduire les émissions <DiscourseConnective annotation_id="18050">pour</DiscourseConnective> 2015 au plus tard; <Alignment alignment="16438" annotation_id="18074">
          <DiscourseConnective annotation_id="18074" sense="Comparison.Contrast">or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cela contredit la nouvelle proposition, dans laquelle cette échéance est passée <DiscourseConnective annotation_id="18158">à</DiscourseConnective> 2025.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16499" docOffset="92">
      <en>What is more, a new article is proposed that would permit what are called transitional areas in which the permitted levels for environmentally hazardous substances might be exceeded.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18166">Par ailleurs</DiscourseConnective>, un nouvel article est proposé, qui permettrait ce que l'on appelle des "zones transitoires", où les limites de concentration de substances dangereuses <DiscourseConnective annotation_id="18331">pour</DiscourseConnective> l'environnement peuvent être dépassées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16682" docOffset="93">
      <en>The Commission provides no satisfactory explanation of why these transitional areas should be introduced. <DiscourseConnective annotation_id="16788" sense="Expansion.Conjunction">Nor</DiscourseConnective> does it propose any mechanism for achieving satisfactory water quality in these areas.</en>
      <fr>La Commission ne donne aucune explication satisfaisante <DiscourseConnective annotation_id="18432">quant à</DiscourseConnective> la raison d'être de ces zones transitoires, ni ne propose de mécanisme <DiscourseConnective annotation_id="18511">pour</DiscourseConnective> obtenir une qualité de l'eau satisfaisante dans ces zones.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16879" docOffset="94">
      <en>This may lead to our environmental legislation being seriously undermined.</en>
      <fr>Cela pourrait gravement miner notre législation environnementale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16954" docOffset="95">
      <en>We need common, strict and clear sets of regulations <Alignment alignment="18714" annotation_id="17007">
          <DiscourseConnective annotation_id="17007" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to get rid of the environmental poisons in our waters.</en>
      <fr>Nous avons besoin d'un ensemble de règlements communs, stricts <DiscourseConnective annotation_id="18704">et</DiscourseConnective> clairs <Alignment alignment="17007" annotation_id="18714">
          <DiscourseConnective annotation_id="18714" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons débarrasser nos eaux des produits empoisonnant l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17072" docOffset="96">
      <en>That is something we must not compromise on or put off until some future date.</en>
      <fr>C'est une chose sur laquelle nous ne devons pas faire de compromis <DiscourseConnective annotation_id="18861">et</DiscourseConnective> que nous ne devons pas remettre à <DiscourseConnective annotation_id="18898">plus tard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17151" id="132" name="Margrete Auken">
    <ParallelChunk annotation_id="17151" docOffset="97">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (DA) Madam President, in 1995, the countries around the Baltic Sea agreed to put a stop, in the course of the next 25 years, to discharges of a number of the most dangerous substances.</en>
      <fr>Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="18931">en</DiscourseConnective> 1995, les pays bordant la mer Baltique avaient convenu de mettre un terme, au cours des 25 années suivantes, aux rejets d'un certain nombre de substances parmi les plus dangereuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17372" docOffset="98">
      <en>The objective was included in the OSPAR Convention and in the revised Barcelona Convention.</en>
      <fr>Cet objectif figurait dans la convention OSPAR <DiscourseConnective annotation_id="19163">et</DiscourseConnective> dans la convention de Barcelone révisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17464" docOffset="99">
      <en>We in the European Parliament <Alignment alignment="19222" annotation_id="17494">
          <DiscourseConnective annotation_id="17494" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> adopted this principle in the Water Framework Directive, <Alignment alignment="19291" annotation_id="17556">
          <DiscourseConnective annotation_id="17556" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> no deadline was set.</en>
      <fr>Le Parlement a <Alignment alignment="17494" annotation_id="19222">
          <DiscourseConnective annotation_id="19222" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> adopté ce principe dans la directive-cadre sur l'eau, sans <Alignment alignment="17556" annotation_id="19291">
          <DiscourseConnective annotation_id="19291" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> fixer d'échéance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17586" docOffset="100">
      <en>The Commission <DiscourseConnective annotation_id="17601" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> apparently forgot all about the matter, <DiscourseConnective annotation_id="17646" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>La Commission a pourtant, semble-t-il, oublié tout cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17655" docOffset="101">
      <en>A long time went by - not two years <DiscourseConnective annotation_id="17691" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> agreed, but four and a half years - <Alignment alignment="8312" annotation_id="17730">
          <DiscourseConnective annotation_id="17730" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission came up with its proposal.</en>
      <fr>Ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="19385">que</DiscourseConnective> bien <DiscourseConnective annotation_id="19394">plus tard</DiscourseConnective> - pas après les deux ans convenus, <DiscourseConnective annotation_id="19439">mais</DiscourseConnective> après quatre ans <DiscourseConnective annotation_id="19461">et</DiscourseConnective> demi - <Alignment alignment="17730" annotation_id="19471">
          <DiscourseConnective annotation_id="19471" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission a présenté une proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17779" docOffset="102">
      <en>
        <Alignment alignment="19517" annotation_id="17779">
          <DiscourseConnective annotation_id="17779" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the list of dangerous substances was far too short.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8065" annotation_id="19517">
          <DiscourseConnective annotation_id="19517" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la liste des substances dangereuses était bien trop courte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17844" docOffset="103">
      <en>Ambitions in relation to the aquatic environment collapsed.</en>
      <fr>Les ambitions concernant le milieu aquatique se sont évanouies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17904" docOffset="104">
      <en>That is bad not only for water but also for the EU's reputation.</en>
      <fr>Tout cela est mauvais <DiscourseConnective annotation_id="19677">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19691">pour</DiscourseConnective> l'eau, <DiscourseConnective annotation_id="19703">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19708">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19718">pour</DiscourseConnective> la réputation de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17969" docOffset="105">
      <en>The aquatic environment is something of concern to the peoples of Europe, <Alignment alignment="19805" annotation_id="18043">
          <DiscourseConnective annotation_id="18043" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we in the EU must live up to people's expectations.</en>
      <fr>Les citoyens européens se soucient du milieu aquatique, <Alignment alignment="17028" annotation_id="19805">
          <DiscourseConnective annotation_id="19805" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union doit être à la hauteur de leurs attentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18099" docOffset="106">
      <en>We must not renege on the promises that we have made so clearly and so often.</en>
      <fr>Nous ne devons pas revenir sur les promesses <DiscourseConnective annotation_id="19903">que</DiscourseConnective> nous avons faites <DiscourseConnective annotation_id="19925">si</DiscourseConnective> clairement <DiscourseConnective annotation_id="19939">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19942">si</DiscourseConnective> souvent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18177" docOffset="107">
      <en>Fortunately, the Committee on the Environment, Public Health and Food Safety thoroughly aligned itself with the Commission's proposal.</en>
      <fr>Heureusement, la commission de l'environnement, de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="20023">et</DiscourseConnective> de la sécurité alimentaire s'est pleinement alignée sur la proposition de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18312" docOffset="108">
      <en>We owe a debt of gratitude to Mrs Laperrouze for the work she has done among the group chairmen on bringing about important compromises.</en>
      <fr>Nous remercions Mme Laperrouze du fond du cœur <DiscourseConnective annotation_id="20162">pour</DiscourseConnective> le travail qu'elle a réalisé avec les présidents de groupe <DiscourseConnective annotation_id="20226">pour</DiscourseConnective> parvenir <DiscourseConnective annotation_id="20240">à</DiscourseConnective> des compromis importants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18449" docOffset="109">
      <en>The committee has since voted through a number of improvements to the Commission's proposal, <Alignment alignment="40116" annotation_id="18542">
          <DiscourseConnective annotation_id="18542" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do now <Alignment alignment="20396" annotation_id="18555">
          <Alignment alignment="20396" annotation_id="18555">
            <DiscourseConnective annotation_id="18555" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> have a splendid outcome.</en>
      <fr>La commission a <DiscourseConnective annotation_id="20284">depuis</DiscourseConnective> lors voté plusieurs améliorations <DiscourseConnective annotation_id="20325">à</DiscourseConnective> la proposition de la Commission, <Alignment alignment="18542" annotation_id="20360">
          <DiscourseConnective annotation_id="20360" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le <DiscourseConnective annotation_id="20376">résultat</DiscourseConnective> obtenu est <Alignment alignment="30368" annotation_id="20396">
          <Alignment alignment="18555" annotation_id="20396">
            <DiscourseConnective annotation_id="20396" sense="Expansion.Conjunction">en réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> extraordinaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18588" docOffset="110">
      <en>As usual, we have experienced considerable pressure from the reactionary industries that refuse to modernise their production methods.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20423">Comme</DiscourseConnective> d'habitude, nous avons été soumis à une grande pression de la part des industries réactionnaires qui refusent de moderniser leurs méthodes de production.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18723" docOffset="111">
      <en>In the vote tomorrow, <Alignment alignment="58909" annotation_id="18745">
          <DiscourseConnective annotation_id="18745" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we, in the European Parliament, are the ones who must ensure that the EU complies with the objectives in the OSPAR Convention and the Water Framework Directive.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35966" annotation_id="20583">
          <DiscourseConnective annotation_id="20583" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, demain, au cours du vote, il incombera au Parlement européen de veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="20671">que</DiscourseConnective> l'Union respecte les objectifs de la convention OSPAR <DiscourseConnective annotation_id="20729">et</DiscourseConnective> de la directive-cadre sur l'eau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18915" docOffset="112">
      <en>We must not defer to old-style industry that causes pollution.</en>
      <fr>Nous ne devons pas accorder de sursis à l'industrie qui travaille <DiscourseConnective annotation_id="20831">à</DiscourseConnective> l'ancienne, générant de la pollution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18978" docOffset="113">
      <en>We owe it to our environment, our health and our descendants to stand firm.</en>
      <fr>Nous devons rester fermes, au nom de notre environnement, de notre santé <DiscourseConnective annotation_id="20944">et</DiscourseConnective> des générations futures.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19054" id="133" name="Johannes Blokland">
    <ParallelChunk annotation_id="19054" docOffset="114">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - (NL) Madam President, first of all, I should like to thank the rapporteur, Mrs Laperrouze, for the work she has done.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="21006">tout d'abord</DiscourseConnective> remercier le rapporteur, Mme Laperrouze, <DiscourseConnective annotation_id="21060">pour</DiscourseConnective> son travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19206" docOffset="115">
      <en>There are, <Alignment alignment="21090" annotation_id="19217">
          <DiscourseConnective annotation_id="19217" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, two points I should like to make.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="19217" annotation_id="21090">
          <DiscourseConnective annotation_id="21090" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire deux remarques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19260" docOffset="116">
      <en>My first comment is about cases in which compliance with environmental quality standards in a Member State is technically unattainable or gives rise to disproportionate costs, both socially and economically.</en>
      <fr>La première concerne les cas où il est techniquement impossible d'atteindre les normes de qualité environnementale dans un État membre <DiscourseConnective annotation_id="21257">ou</DiscourseConnective> où cela entraînerait des coûts disproportionnés, sur le plan tant social <DiscourseConnective annotation_id="21333">que</DiscourseConnective> financier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19468" docOffset="117">
      <en>I should like to see a derogation for these of the kind provided for in Article 4 of the framework directive on water.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="21360">qu'</DiscourseConnective>il existe des dérogations <DiscourseConnective annotation_id="21389">pour</DiscourseConnective> ces cas, comme celle prévue dans l'article 4 de la directive-cadre sur l'eau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19587" docOffset="118">
      <en>My second comment is about the inventorisation of losses.</en>
      <fr>La deuxième concerne l'établissement d'un inventaire des pertes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19645" docOffset="119">
      <en>Shipping and tidal action, <Alignment alignment="21575" annotation_id="19672">
          <DiscourseConnective annotation_id="19672" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, result in polluting substances being released from the sediment.</en>
      <fr>La navigation <DiscourseConnective annotation_id="21551">et</DiscourseConnective> l'action des marées, <Alignment alignment="19672" annotation_id="21575">
          <DiscourseConnective annotation_id="21575" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, entraînent la libération de substances polluantes des sédiments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19750" docOffset="120">
      <en>These substances have previously been dumped and should not be designated as losses, <Alignment alignment="21750" annotation_id="19835">
          <DiscourseConnective annotation_id="19835" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> these were dumped at an earlier stage.</en>
      <fr>Ces substances ont <DiscourseConnective annotation_id="21672">auparavant</DiscourseConnective> été déversées <DiscourseConnective annotation_id="21697">et</DiscourseConnective> ne devraient pas être désignées <DiscourseConnective annotation_id="21732">comme</DiscourseConnective> des pertes, <Alignment alignment="19835" annotation_id="21750">
          <DiscourseConnective annotation_id="21750" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles ont été rejetées antérieurement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19880" docOffset="121">
      <en>In order to make these changes, we in the Independence and Democracy Group have tabled two amendments, Amendments 66 and 67, which I trust you will support.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21796">Afin de</DiscourseConnective> procéder à ces changements, le groupe Indépendance/Démocratie a présenté deux amendements, les amendements 66 <DiscourseConnective annotation_id="21914">et</DiscourseConnective> 67, qui, j'en suis sûr, bénéficieront de votre soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20037" id="134" name="Irena Belohorská">
    <ParallelChunk annotation_id="20037" docOffset="122">
      <en>(SK) I would like to offer my congratulations to the rapporteur, Mrs Laperrouze, for her report on water policy.</en>
      <fr>(SK) Je voudrais féliciter le rapporteur, Mme Laperrouze, <DiscourseConnective annotation_id="22031">pour</DiscourseConnective> son rapport sur la politique de l'eau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20150" docOffset="123">
      <en>The report under discussion today is closely related to another one, of which I am a rapporteur, namely the one concerning a thematic strategy on the sustainable use of pesticides.</en>
      <fr>Le rapport débattu aujourd'hui est étroitement lié <DiscourseConnective annotation_id="22126">à</DiscourseConnective> un autre, <DiscourseConnective annotation_id="22138">pour</DiscourseConnective> lequel je suis rapporteur, à savoir celui sur une stratégie thématique concernant l'utilisation durable des pesticides.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20331" docOffset="124">
      <en>All of the eight substances listed in the group of other pollutants are pesticides, as well as most of the substances from the group of priority pollutants.</en>
      <fr>Les huit substances incluses dans le groupe "autres polluants" sont des pesticides, à l'instar de la plupart des substances du groupe des substances prioritaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20488" docOffset="125">
      <en>The pollution of European water by pesticides and other chemicals is very serious.</en>
      <fr>La pollution des eaux européennes par des pesticides <DiscourseConnective annotation_id="22479">et</DiscourseConnective> d'autres produits chimiques est très grave.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20571" docOffset="126">
      <en>This justifies the need to deal with the problems of surface water and pesticides at the level of the European Union rather than individual Member States.</en>
      <fr>Elle justifie la nécessité d'aborder les problèmes des eaux de surface <DiscourseConnective annotation_id="22597">et</DiscourseConnective> des pesticides au niveau européen et non au niveau des États membres individuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20726" docOffset="127">
      <en>I <Alignment alignment="22696" annotation_id="20728">
          <DiscourseConnective annotation_id="20728" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> warmly welcome the introduction of the Environmental Quality Standards, which will become binding on all 27 EU Member States.</en>
      <fr>Je me réjouis <Alignment alignment="20728" annotation_id="22696">
          <DiscourseConnective annotation_id="22696" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> vivement de l'introduction des normes de qualité environnementale, qui deviendront contraignantes <DiscourseConnective annotation_id="22799">pour</DiscourseConnective> l'ensemble des 27 États membres de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20864" docOffset="128">
      <en>In my report I deal inter alia with water environment protection.</en>
      <fr>Dans mon rapport, j'aborde entre autres la protection du milieu aquatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20930" docOffset="129">
      <en>Recently proposed measures aimed at improving protection include the creation of protective zones at least ten metres wide along watercourses and a ban on aerial pesticide spraying, including a ban on the use of several pesticides in the vicinity of watercourses and quantitative restrictions on their application.</en>
      <fr>Les mesures récemment proposées visant <DiscourseConnective annotation_id="22962">à</DiscourseConnective> améliorer la protection englobent la création de zones de protection de dix mètres de largeur au minimum le long des cours d'eau <DiscourseConnective annotation_id="23093">et</DiscourseConnective> l'interdiction de pulvériser des pesticides par voie aérienne, y compris l'interdiction d'utiliser plusieurs pesticides aux alentours de cours d'eau <DiscourseConnective annotation_id="23245">et</DiscourseConnective> des restrictions quantitatives quant à leur application.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21245" docOffset="130">
      <en>I agree with the rapporteur's proposal to reclassify as priority pollutants the eight substances in the group of other pollutants.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec la proposition du rapporteur de reclasser les huit substances du groupe "autres polluants" dans les substances prioritaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21376" docOffset="131">
      <en>
        <Alignment alignment="23452" annotation_id="21376">
          <DiscourseConnective annotation_id="21376" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, water-related issues are not merely a problem of the European Union, <Alignment alignment="47869" annotation_id="21454">
          <DiscourseConnective annotation_id="21454" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> cooperation with third countries is <Alignment alignment="23549" annotation_id="21494">
          <DiscourseConnective annotation_id="21494" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> also important.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8095" annotation_id="23452">
          <DiscourseConnective annotation_id="23452" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les problèmes liés à l'eau ne concernent pas uniquement l'Union européenne, <Alignment alignment="21454" annotation_id="23539">
          <DiscourseConnective annotation_id="23539" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est <Alignment alignment="21494" annotation_id="23549">
          <DiscourseConnective annotation_id="23549" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> important que cette dernière coopère avec les pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21520" docOffset="132">
      <en>The implementation of these measures in the European Union will be ineffective <Alignment alignment="23692" annotation_id="21599">
          <Alignment alignment="23692" annotation_id="21599">
            <DiscourseConnective annotation_id="21599" sense="Contingency.Condition">as long as</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> polluted water continues flowing into EU Member States from third countries.</en>
      <fr>La mise en œuvre de ces mesures sur le territoire européen ne sera pas efficace <Alignment alignment="1304" annotation_id="23692">
          <Alignment alignment="21599" annotation_id="23692">
            <DiscourseConnective annotation_id="23692" sense="Contingency.Condition">tant que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> de l'eau polluée continuera à couler de pays tiers vers des États membres de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21687" docOffset="133">
      <en>Some regions of East Slovakia, which are among the poorest parts of the country, have inadequate ground water supplies.</en>
      <fr>Certaines régions de l'est de la Slovaquie, qui figurent parmi les plus pauvres du pays, ont des approvisionnements en eaux souterraines inadaptés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21807" docOffset="134">
      <en>Drinking water is prepared through the treatment of surface rather than ground water.</en>
      <fr>L'eau potable est préparée par le traitement des eaux de surface <DiscourseConnective annotation_id="24000">plutôt que</DiscourseConnective> des eaux souterraines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21893" docOffset="135">
      <en>These regions of Slovakia often face very basic problems, with sewerage systems being inadequate or even absent in some regions.</en>
      <fr>Ces régions de Slovaquie sont souvent confrontées à des problèmes très fondamentaux, avec des réseaux d'égout inadéquats, voire inexistants dans certaines régions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22022" docOffset="136">
      <en>Hence it is understandable that this part of Slovakia is characterised by a high incidence of gastrointestinal diseases.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="24205">donc</DiscourseConnective> compréhensible <DiscourseConnective annotation_id="24225">que</DiscourseConnective> cette partie de la Slovaquie se caractérise par une incidence élevée des maladies gastro-intestinales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22143" docOffset="137">
      <en>
        <Alignment alignment="24348" annotation_id="22143">
          <Alignment alignment="24348" annotation_id="22143">
            <DiscourseConnective annotation_id="22143" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we are spending large amounts on treatment and vaccination.</en>
      <fr>Nous consacrons <Alignment alignment="22143" annotation_id="24348">
          <Alignment alignment="22143" annotation_id="24348">
            <DiscourseConnective annotation_id="24348" sense="Contingency.Cause.Result">en conséquence</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> des sommes importantes au traitement <DiscourseConnective annotation_id="24400">et</DiscourseConnective> à la vaccination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22216" docOffset="138">
      <en>We must prevent such problems by providing healthy drinking water.</en>
      <fr>Nous devons prévenir de tels problèmes <DiscourseConnective annotation_id="24460">en</DiscourseConnective> fournissant de l'eau potable saine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22283" docOffset="139">
      <en>Investing in the quality of surface water is investing in health.</en>
      <fr>Investir dans la qualité des eaux de surface revient à investir dans la santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22349" docOffset="140">
      <en>Slovakia has been using only about 25% of available structural funds for environmental purposes.</en>
      <fr>La Slovaquie n'utilise <DiscourseConnective annotation_id="24601">que</DiscourseConnective> 25 % environ des Fonds structurels disponibles <DiscourseConnective annotation_id="24652">à</DiscourseConnective> des fins environnementales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22446" docOffset="141">
      <en>This percentage is disconcertingly small.</en>
      <fr>Ce faible pourcentage est déconcertant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22488" docOffset="142">
      <en>I propose a higher percentage.</en>
      <fr>Je propose un pourcentage plus élevé.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22519" id="135" name="Péter Olajos">
    <ParallelChunk annotation_id="22519" docOffset="143">
      <en>(HU) The directive before us fills a gap and is extraordinarily relevant; nowhere is this more evident than in the fact that for six years now there has been an increasingly vehement debate between two Member States precisely because of the lack of such a regulation.</en>
      <fr>(HU) La directive à l'examen comble une lacune <DiscourseConnective annotation_id="24807">et</DiscourseConnective> est extraordinairement pertinente, ce dont témoigne de manière flagrante le fait <DiscourseConnective annotation_id="24891">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="24896">depuis</DiscourseConnective> six ans <DiscourseConnective annotation_id="24911">maintenant</DiscourseConnective>, il y a un débat <DiscourseConnective annotation_id="24939">de plus</DiscourseConnective> en plus véhément entre deux États membres <DiscourseConnective annotation_id="24989">précisément</DiscourseConnective> du fait de l'absence d'un tel règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22787" docOffset="144">
      <en>At the centre of the European Union, the relationship between Austria and Hungary is increasingly strained by the fact that three Austrian leather factories are releasing their industrial waste water into a river on the border between the two countries.</en>
      <fr>Au centre de l'Union européenne, la relation entre l'Autriche <DiscourseConnective annotation_id="25104">et</DiscourseConnective> la Hongrie est <DiscourseConnective annotation_id="25122">de plus</DiscourseConnective> en plus tendue, car trois usines de cuir autrichiennes déversent leurs eaux usées industrielles dans un fleuve <DiscourseConnective annotation_id="25241">à</DiscourseConnective> la frontière entre les deux pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23041" docOffset="145">
      <en>This causes the river to foam, <Alignment alignment="25332" annotation_id="23072">
          <DiscourseConnective annotation_id="23072" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Austrian authorities continue to defend themselves with a straight face, claiming that current EU regulations permit this to happen.</en>
      <fr>Ces déversements génèrent de la mousse dans le fleuve, <Alignment alignment="23072" annotation_id="25332">
          <DiscourseConnective annotation_id="25332" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les autorités autrichiennes continuent <DiscourseConnective annotation_id="25376">à</DiscourseConnective> se défendre catégoriquement, prétendant <DiscourseConnective annotation_id="25418">que</DiscourseConnective> les règlements communautaires actuels le permettent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23213" docOffset="146">
      <en>They argue that each of the factories is observing the limit values for effluent, that is, emissions.</en>
      <fr>Elles avancent <DiscourseConnective annotation_id="25490">que</DiscourseConnective> chacune de ces usines respecte les valeurs limites en matière d'effluent, <DiscourseConnective annotation_id="25568">à</DiscourseConnective> savoir, d'émission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23315" docOffset="147">
      <en>
        <Alignment alignment="25590" annotation_id="23315">
          <DiscourseConnective annotation_id="23315" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, they brazenly keep silent about the emission effects of the several tonnes of industrial waste water that is poured daily into this river, with its low water yield.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23315" annotation_id="25590">
          <DiscourseConnective annotation_id="25590" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, elles passent effrontément sous silence les effets de l'émission des tonnes d'eaux usées industrielles rejetées quotidiennement dans ce fleuve, dont le débit est faible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23489" docOffset="148">
      <en>This directive finally takes into account the carrying capacity of natural bodies of water and, <Alignment alignment="25888" annotation_id="23585">
          <DiscourseConnective annotation_id="23585" sense="Expansion.Conjunction">moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, would ban 70 dangerous substances, including <DiscourseConnective annotation_id="23640" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective> pesticides, detergents, and solvents as well as heavy metals.</en>
      <fr>Cette directive tient <DiscourseConnective annotation_id="25793">finalement</DiscourseConnective> compte de la capacité de l'eau à transporter des corps naturels <DiscourseConnective annotation_id="25868">et</DiscourseConnective> elle interdirait <Alignment alignment="23585" annotation_id="25888">
          <DiscourseConnective annotation_id="25888" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> 70 substances dangereuses, y compris, entre autres, des pesticides, des détergents, des solvants <DiscourseConnective annotation_id="25994">et</DiscourseConnective> des métaux lourds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23715" docOffset="149">
      <en>These substances endanger the sustainability of the ecosystem as well as human health.</en>
      <fr>Ces substances mettent en péril la durabilité de l'écosystème <DiscourseConnective annotation_id="26078">ainsi</DiscourseConnective> que la santé humaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23802" docOffset="150">
      <en>My proposed amendments, which include the naphtalene sulfonate emitted by the aforementioned Austrian leather factories among the dangerous substances, received the support of a large majority of the Committee.</en>
      <fr>Les amendements que j'ai proposés, qui inscrivent le sulfonate de naphtalène émis par les usines de cuir autrichiennes dont je viens de parler dans les substances dangereuses, ont bénéficié du soutien d'une grande majorité de la commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24013" docOffset="151">
      <en>For this reason I am confident that Parliament will adopt a strict regulation at the vote tomorrow.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26347">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je suis sûr <DiscourseConnective annotation_id="26374">que</DiscourseConnective> le Parlement adoptera un règlement strict lors du vote de demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24113" docOffset="152">
      <en>I would ask my fellow Members to support my proposed amendments as well as those of the Commission, and let us use our political efforts to protect our natural waters against becoming industrial sewers.</en>
      <fr>Je demanderais à mes collègues de soutenir les amendements que j'ai déposés, <DiscourseConnective annotation_id="26521">ainsi</DiscourseConnective> que ceux de la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="26554">et</DiscourseConnective> je vous demande de déployer des efforts politiques <DiscourseConnective annotation_id="26608">pour</DiscourseConnective> empêcher que nos eaux naturelles deviennent des égouts industriels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24316" docOffset="153">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="24316" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective> another thing: I consider the timeframe, according to which the directive would come into effect in 2015 and would ban the direct flow of discharge or pollutants into the surface waters by 2025, to be too long.</en>
      <fr>Autre chose: je considère le calendrier - selon lequel la directive entrerait en vigueur <DiscourseConnective annotation_id="26770">en</DiscourseConnective> 2015 <DiscourseConnective annotation_id="26778">et</DiscourseConnective> l'interdiction de l'écoulement direct de rejets <DiscourseConnective annotation_id="26829">ou</DiscourseConnective> polluants dans les eaux de surface, <DiscourseConnective annotation_id="26868">en</DiscourseConnective> 2025 - trop long.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24531" id="136" name="Kathy Sinnott">
    <ParallelChunk annotation_id="24531" docOffset="154">
      <en>Madam President, I welcome this report on environmental quality standards in the field of water policy.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, je me félicite de ce rapport sur les normes de qualité environnementale dans le domaine de l'eau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24635" docOffset="155">
      <en>
        <Alignment alignment="27014" annotation_id="24635">
          <DiscourseConnective annotation_id="24635" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I feel that this policy is not comprehensive enough for Ireland's water supply system problems.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24635" annotation_id="27014">
          <DiscourseConnective annotation_id="27014" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="27034">que</DiscourseConnective> cette politique n'est pas assez complète <DiscourseConnective annotation_id="27079">pour</DiscourseConnective> résoudre les problèmes du système irlandais d'adduction d'eau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24740" docOffset="156">
      <en>In Ireland so much of our drinking water is surface water; up to 25% of public water supply in the country is at risk of contamination from the cryptosporidium parasite.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27147">En</DiscourseConnective> Irlande, une grande partie de notre eau potable est constituée d'eau de surface; <DiscourseConnective annotation_id="27231">jusqu'à</DiscourseConnective> 25 % de l'approvisionnement public en eau dans le pays présente un risque de pollution par le parasite Cryptosporidium.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24910" docOffset="157">
      <en>In 2005 the water supply of Galway was identified as being at very high risk, and now today households cannot use water in Galway.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27359">En</DiscourseConnective> 2005, il a été constaté <DiscourseConnective annotation_id="27386">que</DiscourseConnective> l'approvisionnement en eau de Galway présentait un risque très élevé <DiscourseConnective annotation_id="27459">et</DiscourseConnective>, aujourd'hui, les ménages ne peuvent utiliser cette eau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25041" docOffset="158">
      <en>There are outbreaks of gastrointestinal illness in both the city and the county of Galway.</en>
      <fr>Des cas de maladie gastro-intestinale se sont déclarés tant dans la ville que dans le comté de Galway.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25132" docOffset="159">
      <en>Another factor contributing to the water problem in Ireland is the waste effluent from factories like Aughinish Alumina, County Limerick, which has been a major source of pollution to the local and surrounding area with its toxic red mud deposits leaking into the water supply.</en>
      <fr>Un autre facteur contribuant au problème de l'eau <DiscourseConnective annotation_id="27672">en</DiscourseConnective> Irlande est l'effluent de déchets venant d'usines telles qu'Aughinish Alumina, dans le comté de Limerick, qui a constitué une source de pollution majeure dans la région locale <DiscourseConnective annotation_id="27851">et</DiscourseConnective> environnante, ses dépôts de boue rouge toxique s'infiltrant dans le système d'approvisionnement en eau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25410" docOffset="160">
      <en>In Ireland we add hydrofluorosylic acid to our drinking water as a so-called medicinal product in order to prevent dental decay.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27958">En</DiscourseConnective> Irlande, nous ajoutons dans notre eau potable de l'acide hydrofluorosilicique <DiscourseConnective annotation_id="28039">comme s'</DiscourseConnective>il s'agissait d'un médicament pouvant prévenir les caries.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25539" docOffset="161">
      <en>It is illegal to force-medicate populations with this dangerous toxic waste substance, which has caused an increase in bone disorders.</en>
      <fr>Il est illégal de traiter de force les populations par ce déchet toxique dangereux, qui a entraîné une augmentation des troubles osseux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25674" docOffset="162">
      <en>Water is a basic human right, a necessity.</en>
      <fr>L'eau est un droit de l'homme fondamental, une nécessité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25717" docOffset="163">
      <en>We hope that this directive will ensure high-quality water for the Irish people.</en>
      <fr>Nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="28315">que</DiscourseConnective> cette directive assurera un haut niveau de qualité de l'eau <DiscourseConnective annotation_id="28379">pour</DiscourseConnective> les Irlandais.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25798" id="137" name="Christa Klaß">
    <ParallelChunk annotation_id="25798" docOffset="164">
      <en>(DE) Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, I rejoice that we are now at last deliberating on the last foundational piece of legislation needed for a comprehensive European policy on water provision and also for the implementation of the Water Framework Directive.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="28460">et</DiscourseConnective> Messieurs, je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="28488">que</DiscourseConnective> nous débattions enfin aujourd'hui la dernière pierre des fondations de la législation nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="28589">pour</DiscourseConnective> une politique européenne complète concernant l'approvisionnement en eau <DiscourseConnective annotation_id="28666">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28669">pour</DiscourseConnective> la mise en œuvre de la directive-cadre sur l'eau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26077" docOffset="165">
      <en>It is better to provide in the first place than to make up for deficiencies <DiscourseConnective annotation_id="26153" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">afterwards</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="28784" annotation_id="26165">
          <DiscourseConnective annotation_id="26165" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is particularly true in the case of water, which we need for our own survival.</en>
      <fr>Il vaut <DiscourseConnective annotation_id="28732">mieux</DiscourseConnective> prévoir que combler les lacunes à postériori, <Alignment alignment="4968" annotation_id="28784">
          <DiscourseConnective annotation_id="28784" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela vaut particulièrement <DiscourseConnective annotation_id="28814">pour</DiscourseConnective> l'eau, dont nous dépendons <DiscourseConnective annotation_id="28846">pour</DiscourseConnective> notre propre survie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26253" docOffset="166">
      <en>The Water Framework Directive stipulates that the priority list of substances is to be revised regularly and updated in line with current scientific knowledge, <DiscourseConnective annotation_id="26413" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="29051" annotation_id="26417">
          <DiscourseConnective annotation_id="26417" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> the list we are drawing up is not static or final, but part of a dynamic process that has to make it possible to include new knowledge and new substances, substances that are developed and <Alignment alignment="29292" annotation_id="26609">
          <DiscourseConnective annotation_id="26609" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> used, <Alignment alignment="29308" annotation_id="26620">
          <DiscourseConnective annotation_id="26620" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is demonstrated by the many examples adduced by Members today.</en>
      <fr>La directive-cadre sur l'eau précise <DiscourseConnective annotation_id="28909">que</DiscourseConnective> la liste des substances prioritaires doit être régulièrement révisée <DiscourseConnective annotation_id="28982">et</DiscourseConnective> mise à jour <DiscourseConnective annotation_id="28997">en</DiscourseConnective> fonction des informations scientifiques actuelles, <Alignment alignment="26417" annotation_id="29051">
          <DiscourseConnective annotation_id="29051" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la liste que nous élaborons ne <DiscourseConnective annotation_id="29095">soit</DiscourseConnective> ni immuable ni finale, <DiscourseConnective annotation_id="29123">mais</DiscourseConnective> qu'elle fasse partie d'un processus dynamique qui doit permettre d'inclure de nouvelles informations <DiscourseConnective annotation_id="29229">et</DiscourseConnective> de nouvelles substances, substances qui sont mises au point <Alignment alignment="26609" annotation_id="29292">
          <DiscourseConnective annotation_id="29292" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">puis</DiscourseConnective>
        </Alignment> utilisées, <Alignment alignment="26620" annotation_id="29308">
          <DiscourseConnective annotation_id="29308" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> en témoignent les nombreux exemples cités par les députés aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>

<ParallelChunk annotation_id="26687" docOffset="168">
      <en>We cannot always list and take into account all the effects of a substance; <Alignment alignment="29475" annotation_id="26763">
          <DiscourseConnective annotation_id="26763" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="66838" annotation_id="26776">
          <DiscourseConnective annotation_id="26776" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the contraceptive pill came onto the market in the 1960s, it was at first hailed as a revolutionary triumph, <Alignment alignment="29629" annotation_id="26890">
          <DiscourseConnective annotation_id="26890" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was only later that it turned out that the hormonal substances were enriching themselves in our waters, <DiscourseConnective annotation_id="27001" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> it follows that ongoing observation is necessary, <Alignment alignment="29756" annotation_id="27054">
          <DiscourseConnective annotation_id="27054" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is our understanding of the list of substances in Annex II, in which, by way of a compromise, the rapporteur has compiled the substances that Members regarded as actually or potentially hazardous.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26763" annotation_id="29475">
          <DiscourseConnective annotation_id="29475" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="26776" annotation_id="29488">
          <DiscourseConnective annotation_id="29488" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la pilule contraceptive est arrivée sur le marché dans les années 1960, elle a <DiscourseConnective annotation_id="29575">d'abord</DiscourseConnective> été saluée <DiscourseConnective annotation_id="29594">comme</DiscourseConnective> un triomphe révolutionnaire, <Alignment alignment="26890" annotation_id="29629">
          <DiscourseConnective annotation_id="29629" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="29641">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29645">plus tard</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29655">qu'</DiscourseConnective>il s'est avéré <DiscourseConnective annotation_id="29673">que</DiscourseConnective> les hormones enrichissaient nos eaux. Il faut <DiscourseConnective annotation_id="29723">donc</DiscourseConnective> une observation permanente, <Alignment alignment="27054" annotation_id="29756">
          <DiscourseConnective annotation_id="29756" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="29759">c'est ainsi que</DiscourseConnective> nous voyons la liste de substances de l'annexe II, dans laquelle le rapporteur a compilé, sous forme de compromis, les substances <DiscourseConnective annotation_id="29905">que</DiscourseConnective> les députés considéraient comme réellement ou potentiellement dangereuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27260" docOffset="169">
      <en>It is now for the Commission to examine what is to be done with these substances and <DiscourseConnective annotation_id="27345" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> to put proposals to that end before Parliament.</en>
      <fr>Il incombe à présent <DiscourseConnective annotation_id="30005">à</DiscourseConnective> la Commission d'examiner ce qu'il faut faire de ces substances <DiscourseConnective annotation_id="30070">et</DiscourseConnective> de soumettre des propositions <DiscourseConnective annotation_id="30103">à</DiscourseConnective> cette fin au Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27398" docOffset="170">
      <en>This list is to be seen as no more than a list of substances that have to be examined; it neither categorises them nor pre-assesses them, <DiscourseConnective annotation_id="27536" sense="Expansion.Conjunction">nor</DiscourseConnective> does it claim to be exhaustive.</en>
      <fr>Cette liste doit être considérée <DiscourseConnective annotation_id="30162">comme</DiscourseConnective> une simple liste de substances qui doivent être examinées; elle ne les classe pas ni ne réalise d'évaluation préalable; elle ne prétend pas <DiscourseConnective annotation_id="30308">non plus</DiscourseConnective> être exhaustive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27572" docOffset="171">
      <en>All the substances must be assessed scientifically, <Alignment alignment="30408" annotation_id="27624">
          <DiscourseConnective annotation_id="27624" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="30412" annotation_id="27629">
          <DiscourseConnective annotation_id="27629" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it emerges that they are to be categorised as dangerous, they should be classified as such at once.</en>
      <fr>Toutes les substances doivent faire l'objet d'une évaluation scientifique <Alignment alignment="27624" annotation_id="30408">
          <DiscourseConnective annotation_id="30408" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="12051" annotation_id="30412">
          <DiscourseConnective annotation_id="30412" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il se révèle <DiscourseConnective annotation_id="30427">qu'</DiscourseConnective>elles doivent être classifiées <DiscourseConnective annotation_id="30461">comme</DiscourseConnective> dangereuses, elles devraient l'être immédiatement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27732" docOffset="172">
      <en>Any good European water policy must, <Alignment alignment="23754" annotation_id="27769">
          <DiscourseConnective annotation_id="27769" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is to act to protect people, take account of the latest knowledge and assessments.</en>
      <fr>Une bonne politique européenne de l'eau doit, <Alignment alignment="27769" annotation_id="30564">
          <DiscourseConnective annotation_id="30564" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle veut protéger les citoyens, tenir compte des dernières informations <DiscourseConnective annotation_id="30640">et</DiscourseConnective> des dernières évaluations.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27858" id="138" name="Richard Seeber">
    <ParallelChunk annotation_id="27858" docOffset="173">
      <en>(DE) Madam President, I, too, would like to thank the rapporteur, Mrs Laperrouze, for this outstanding report.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, je voudrais à mon tour féliciter le rapporteur, Mme Laperrouze, <DiscourseConnective annotation_id="30761">pour</DiscourseConnective> son extraordinaire rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27969" docOffset="174">
      <en>It is of the utmost importance that we produce this directive, which is to complete the Water Framework Directive, in good time, and, <Alignment alignment="30918" annotation_id="28103">
          <DiscourseConnective annotation_id="28103" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rapporteur has said, no less vital that pollution be combated at its source and point of origin <DiscourseConnective annotation_id="28206" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that various sources of pollution be dealt with using the same methods, <Alignment alignment="31097" annotation_id="28282">
          <DiscourseConnective annotation_id="28282" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> guaranteeing the prevention of distortions of competition and good water quality throughout the EU as a whole.</en>
      <fr>Il est primordial <DiscourseConnective annotation_id="30812">que</DiscourseConnective> nous élaborions cette directive, qui doit compléter la directive-cadre sur l'eau, <DiscourseConnective annotation_id="30898">en</DiscourseConnective> temps voulu, <DiscourseConnective annotation_id="30914">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="15475" annotation_id="30918">
          <DiscourseConnective annotation_id="30918" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapporteur l'a dit, il est tout <DiscourseConnective annotation_id="30959">aussi</DiscourseConnective> vital de lutter contre la pollution <DiscourseConnective annotation_id="31001">à</DiscourseConnective> la source et de <DiscourseConnective annotation_id="31019">s'</DiscourseConnective>attaquer à différentes sources de pollution en utilisant les <DiscourseConnective annotation_id="31082">même</DiscourseConnective> méthodes, <Alignment alignment="28282" annotation_id="31097">
          <DiscourseConnective annotation_id="31097" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> garantissant la prévention des distorsions de concurrence <DiscourseConnective annotation_id="31163">et</DiscourseConnective> une bonne qualité de l'eau sur tout le territoire européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28399" docOffset="175">
      <en>I would like to say something about a couple of amendments that I see as very important.</en>
      <fr>Je voudrais dire quelques mots concernant certains amendements <DiscourseConnective annotation_id="31289">que</DiscourseConnective> je considère <DiscourseConnective annotation_id="31306">comme</DiscourseConnective> très importants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28488" docOffset="176">
      <en>
        <Alignment alignment="31329" annotation_id="28488">
          <Alignment alignment="31329" annotation_id="28488">
            <DiscourseConnective annotation_id="28488" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the absolute ban on deterioration, to which Mr Rübig has already referred, brings with it a number of problems <Alignment alignment="54403" annotation_id="28614">
          <DiscourseConnective annotation_id="28614" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is put into practice; we have to ask ourselves whether it is appropriate for us, in this place, to enact something that will <DiscourseConnective annotation_id="28747" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> make economic activity markedly more difficult.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28488" annotation_id="31329">
          <Alignment alignment="2280" annotation_id="31329">
            <DiscourseConnective annotation_id="31329" sense="Expansion.Restatement">En particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, l'interdiction absolue de la détérioration, dont M. Rübig a <DiscourseConnective annotation_id="31405">déjà</DiscourseConnective> parlé, pose plusieurs problèmes <Alignment alignment="28614" annotation_id="31442">
          <DiscourseConnective annotation_id="31442" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle est mise <DiscourseConnective annotation_id="31463">en</DiscourseConnective> pratique; nous devons nous demander <DiscourseConnective annotation_id="31502">s'</DiscourseConnective>il convient <DiscourseConnective annotation_id="31516">que</DiscourseConnective> nous adoptions, ici, un règlement qui compliquera fortement l'activité économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28800" docOffset="177">
      <en>To some extent, that question misses the point, for restricting the applicability of transitional zones to lower waters alone <Alignment alignment="31755" annotation_id="28926">
          <DiscourseConnective annotation_id="28926" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> constitutes an extremely serious hindrance to the management of water resources.</en>
      <fr>D'une certaine manière, cette question passe à côté de l'essentiel, <DiscourseConnective annotation_id="31671">car</DiscourseConnective> limiter l'applicabilité des zones transitoires aux eaux de fond uniquement gêne <Alignment alignment="28926" annotation_id="31755">
          <DiscourseConnective annotation_id="31755" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> énormément la gestion des ressources hydriques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29012" docOffset="178">
      <en>We should <DiscourseConnective annotation_id="29022" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> examine ways in which the selection and categorisation of the priority substances may be accomplished in a scientifically correct manner, <Alignment alignment="31949" annotation_id="29165">
          <DiscourseConnective annotation_id="29165" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this will require the submission of a few more studies <Alignment alignment="32011" annotation_id="29224">
          <DiscourseConnective annotation_id="29224" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to have a proper scientific basis for the imposition of the relevant requirements.</en>
      <fr>Nous devrions examiner des manières de procéder au choix <DiscourseConnective annotation_id="31866">et</DiscourseConnective> au classement des substances prioritaires de manière scientifiquement correcte, <Alignment alignment="6495" annotation_id="31949">
          <DiscourseConnective annotation_id="31949" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela requiert de présenter quelques études supplémentaires <Alignment alignment="29224" annotation_id="32011">
          <DiscourseConnective annotation_id="32011" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons avoir une base scientifique adéquate <DiscourseConnective annotation_id="32064">pour</DiscourseConnective> imposer des obligations en la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29317" docOffset="179">
      <en>I would like, in particular, to express my support for Mr Sturdy's Amendment 75, which highlights the need for technical feasibility and, in particular, the avoidance of disproportionate costs.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="32120">en particulier</DiscourseConnective> exprimer mon soutien à l'amendement 75 de M. Sturdy, qui souligne la nécessité de tenir compte de la faisabilité technique <DiscourseConnective annotation_id="32258">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="32262">en particulier</DiscourseConnective>, d'éviter des coûts disproportionnés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29511" docOffset="180">
      <en>Mr Olajos referred to a bilateral problem between Austria and Hungary; as far <DiscourseConnective annotation_id="29589" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I am aware, a commission has already been appointed to look into it, <Alignment alignment="32499" annotation_id="29661">
          <DiscourseConnective annotation_id="29661" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do, of course, take a particular interest in its being resolved by the two countries together.</en>
      <fr>M. Olajos a parlé d'un problème bilatéral entre l'Autriche <DiscourseConnective annotation_id="32374">et</DiscourseConnective> la Hongrie. D'après les informations dont je dispose, une commission a été mise en place <DiscourseConnective annotation_id="32466">pour</DiscourseConnective> se pencher sur la question, <Alignment alignment="9528" annotation_id="32499">
          <DiscourseConnective annotation_id="32499" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous aimerions bien sûr particulièrement que les deux pays trouvent ensemble une solution à ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29763" id="139" name="Miroslav Mikolášik">
    <ParallelChunk annotation_id="29763" docOffset="181">
      <en>(SK) I would <Alignment alignment="32628" annotation_id="29776">
          <DiscourseConnective annotation_id="29776" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to join my colleagues in thanking the rapporteur, Mrs Laperrouze, for her excellent work in drawing up this important document.</en>
      <fr>(SK) Je voudrais moi <Alignment alignment="10138" annotation_id="32628">
          <DiscourseConnective annotation_id="32628" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> me joindre à mes collègues <DiscourseConnective annotation_id="32661">et</DiscourseConnective> remercier le rapporteur, Mme Laperrouze, <DiscourseConnective annotation_id="32705">pour</DiscourseConnective> l'excellent travail qu'elle a réalisé <DiscourseConnective annotation_id="32748">en</DiscourseConnective> rédigeant cet important document.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29914" docOffset="182">
      <en>The fact that we have been discussing water purity in the European Parliament over the past two years demonstrates that this issue is very much on the public agenda.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="32793">que</DiscourseConnective> nous ayons débattu de la pureté de l'eau au sein du Parlement européen au cours des deux dernières années prouve <DiscourseConnective annotation_id="32910">que</DiscourseConnective> ce problème figure en haut de l'agenda public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30080" docOffset="183">
      <en>Today's topic is related to the Ground Water Directive, both logically and in terms of substance.</en>
      <fr>Le sujet d'aujourd'hui est lié <DiscourseConnective annotation_id="32992">à</DiscourseConnective> la directive sur les eaux souterraines, tant logiquement <DiscourseConnective annotation_id="33051">qu'en</DiscourseConnective> termes de fond.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30178" docOffset="184">
      <en>I am glad that in discussing the two preceding standards the European Parliament and Council have reached a result, even <Alignment alignment="33206" annotation_id="30299">
          <DiscourseConnective annotation_id="30299" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is known that their differences had to be overcome through conciliation efforts.</en>
      <fr>Je suis heureux <DiscourseConnective annotation_id="33089">que</DiscourseConnective>, dans le débat sur les deux normes précédentes, le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="33163">et</DiscourseConnective> le Conseil soient parvenus à un accord, <Alignment alignment="12217" annotation_id="33206">
          <DiscourseConnective annotation_id="33206" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout le monde sait <DiscourseConnective annotation_id="33233">que</DiscourseConnective> leurs divergences ont dû être surmontées par la procédure de conciliation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30390" docOffset="185">
      <en>I firmly believe that as Members of the European Parliament we must be more ambitious than the Commission's proposal <Alignment alignment="33450" annotation_id="30507">
          <DiscourseConnective annotation_id="30507" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we should put forward some additional entries which are currently missing from the list of particularly harmful substances.</en>
      <fr>Je suis fermement convaincu <DiscourseConnective annotation_id="33340">qu'en</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33346">tant que</DiscourseConnective> députés du Parlement européen, nous devons viser plus haut <DiscourseConnective annotation_id="33414">que</DiscourseConnective> la proposition de la Commission <Alignment alignment="30507" annotation_id="33450">
          <DiscourseConnective annotation_id="33450" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="33453">que</DiscourseConnective> nous devrions présenter plusieurs noms supplémentaires qui ne figurent actuellement pas dans la liste des substances particulièrement dangereuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30640" docOffset="186">
      <en>I am referring in general to teratogenic and carcinogenic substances, as well as to heavy metals, which find their way into surface and even ground water because of the defective processes employed by industrial companies.</en>
      <fr>Je parle <DiscourseConnective annotation_id="33613">en</DiscourseConnective> général des substances tératogènes <DiscourseConnective annotation_id="33651">et</DiscourseConnective> cancérigènes, <DiscourseConnective annotation_id="33668">ainsi</DiscourseConnective> que des métaux lourds, qui se frayent un chemin vers les eaux de surface, voire vers les eaux souterraines, vu les procédés défectueux qu'utilisent certaines entreprises industrielles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30863" docOffset="187">
      <en>Last but not least, it is necessary to punish severely those whose negligence and gross indifference cause seepages of petrol, oil, and oil products into surface water and reservoirs of ground water.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33859">Enfin</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="33866">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33869">surtout</DiscourseConnective>, il faut sévèrement punir ceux dont la négligence <DiscourseConnective annotation_id="33927">et</DiscourseConnective> l'indifférence flagrante provoquent des fuites d'essence, de pétrole <DiscourseConnective annotation_id="33999">et</DiscourseConnective> de produits pétroliers dans les eaux de surface <DiscourseConnective annotation_id="34050">et</DiscourseConnective> les réservoirs d'eaux souterraines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31063" docOffset="188">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="31063" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> it happens, Slovakia, like the neighbouring Czech Republic, has had the unfortunate experience of a massive pollution of water, including ground water, in connection with the deployment of the Soviet armed forces that occupied the country for 21 long years.</en>
      <fr>Il se trouve que la Slovaquie, <DiscourseConnective annotation_id="34120">comme</DiscourseConnective> la République tchèque voisine, a <DiscourseConnective annotation_id="34159">malheureusement</DiscourseConnective> connu une pollution massive de l'eau, y compris des eaux souterraines, liée au déploiement des forces armées soviétiques qui ont occupé le pays pendant 21 longues années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31324" docOffset="189">
      <en>It is <Alignment alignment="34354" annotation_id="31330">
          <DiscourseConnective annotation_id="31330" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary to prevent the seepage into water of particularly harmful pesticides that are used excessively in agriculture <Alignment alignment="34485" annotation_id="31455">
          <DiscourseConnective annotation_id="31455" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that directly jeopardise the health of the population.</en>
      <fr>Il faut <Alignment alignment="31330" annotation_id="34354">
          <DiscourseConnective annotation_id="34354" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> empêcher la fuite dans l'eau de pesticides particulièrement dangereux qui sont utilisés excessivement dans l'agriculture <Alignment alignment="19900" annotation_id="34485">
          <DiscourseConnective annotation_id="34485" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui mettent directement en péril la santé de la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31514" docOffset="190">
      <en>
        <Alignment alignment="34548" annotation_id="31514">
          <DiscourseConnective annotation_id="31514" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in setting the number of extremely harmful substances we should take into account scientific information and evidence as to their harmfulness to humans and other living organisms.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5086" annotation_id="34548">
          <DiscourseConnective annotation_id="34548" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="34559">en</DiscourseConnective> déterminant le nombre de substances extrêmement dangereuses, nous devrions tenir compte des informations <DiscourseConnective annotation_id="34667">et</DiscourseConnective> des preuves scientifiques concernant leur nocivité <DiscourseConnective annotation_id="34721">pour</DiscourseConnective> les humains <DiscourseConnective annotation_id="34738">et</DiscourseConnective> les autres organismes vivants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31703" docOffset="191">
      <en>
        <Alignment alignment="34783" annotation_id="31703">
          <DiscourseConnective annotation_id="31703" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I urge the Commission to draw up draft legislation in order that new binding standards may come into force by 2015 at the latest.</en>
      <fr>Je demande <Alignment alignment="31703" annotation_id="34783">
          <DiscourseConnective annotation_id="34783" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> à la Commission d'élaborer un projet de loi <DiscourseConnective annotation_id="34832">afin que</DiscourseConnective> de nouvelles normes contraignantes puissent entrer en vigueur au <DiscourseConnective annotation_id="34906">plus tard</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34916">en</DiscourseConnective> 2015.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31844" id="140" language="FR" name="Bernadette Bourzai ">
    <ParallelChunk annotation_id="31844" docOffset="192">
      <en>Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, I speak in my capacity as draftsman of the opinion of the Committee on Agriculture and Rural Development on this proposal for a daughter directive resulting from the water framework directive.</en>
      <fr>rapporteur pour avis de la commission de l'agriculture et du développement rural. - Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, chers collègues, j'interviens <DiscourseConnective annotation_id="35086">en</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35089">tant que</DiscourseConnective> rapporteur pour avis de la commission de l'agriculture et du développement rural sur cette proposition de directive-fille découlant de la directive-cadre sur l'eau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32090" docOffset="193">
      <en>I should like first of all to congratulate Mrs Laperrouze on the excellent work that she has done in relation to this complex and highly technical matter.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="35272">d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35280">à</DiscourseConnective> féliciter Mme Laperrouze <DiscourseConnective annotation_id="35307">pour</DiscourseConnective> l'excellent travail <DiscourseConnective annotation_id="35332">qu'</DiscourseConnective>elle a effectué au sujet de ce dossier complexe <DiscourseConnective annotation_id="35383">et</DiscourseConnective> très technique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32245" docOffset="194">
      <en>I am particularly pleased with the vote cast in the Committee on the Environment, Public Health and Food Safety, <Alignment alignment="35490" annotation_id="32358">
          <DiscourseConnective annotation_id="32358" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> 12 of the 21 amendments that were tabled by the Committee on Agriculture and Rural Development have been adopted.</en>
      <fr>Je suis particulièrement satisfaite du vote intervenu <DiscourseConnective annotation_id="35456">en</DiscourseConnective> commission de l'environnement, <Alignment alignment="34036" annotation_id="35490">
          <DiscourseConnective annotation_id="35490" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> douze des vingt <DiscourseConnective annotation_id="35510">et</DiscourseConnective> un amendements proposés par la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="35572">et</DiscourseConnective> du développement rural ont été repris.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32478" docOffset="195">
      <en>To put it briefly, our committee's aims were: firstly, to point out the precautionary, preventive action and 'polluter pays' principles; secondly, to highlight the need for the rational use of land as part of an ecological form of agriculture; thirdly, to establish national and Community complementary measures for implementation, such as the definition of other pollutants and specific monitoring programmes for sediments and biota; fourthly, to highlight the need for a formal evaluation of the consistency and effectiveness of the various Community acts on water quality; fifthly, to call for the coordination of monitoring programmes and national inventories <DiscourseConnective annotation_id="33142" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> a watercourse runs through several Member States; and sixthly - finally - to demonstrate the need for the Member States to accompany their inventories with a timetable for implementing the objectives for reducing, and indeed phasing out, emissions.</en>
      <fr>Brièvement, il s'agissait pour notre commission: premièrement, de rappeler les principes de précaution, d'action préventive et du pollueur-payeur; deuxièmement, de souligner la nécessité d'une exploitation rationnelle des terres dans le cadre d'une agriculture écologique; troisièmement, de définir les mesures complémentaires nationales et communautaires à mettre en œuvre, telles que l'encadrement d'autres polluants et les programmes spécifiques de surveillance pour les sédiments et les biotes; quatrièmement, de souligner la nécessité d'une évaluation formelle de la cohérence et de l'efficacité des différents actes communautaires sur la qualité de l'eau; cinquièmement, d'appeler à une coordination des programmes de veille et des inventaires nationaux lorsqu'un cours d'eau traverse plusieurs États membres; sixièmement, enfin, de démontrer la nécessité pour les États membres d'accompagner leur inventaire d'un calendrier de mise en œuvre des objectifs de diminution, voire d'arrêt, des émissions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33396" id="141" name="Joe Borg">
    <ParallelChunk annotation_id="33396" docOffset="196">
      <en>Madam President, I am pleased to note that the amendments under discussion are supportive of the proposed environmental quality standards <DiscourseConnective annotation_id="33534" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> put forward by the Commission.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Madame la Présidente, je suis ravi de constater <DiscourseConnective annotation_id="36701">que</DiscourseConnective> les amendements débattus soutiennent les propositions de normes de qualité environnementale présentées par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33568" docOffset="197">
      <en>
        <Alignment alignment="36827" annotation_id="33568">
          <DiscourseConnective annotation_id="33568" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the principles of introducing the new concept of the transitional areas of exceedance and the establishment of the inventory seem <Alignment alignment="36972" annotation_id="33711">
          <DiscourseConnective annotation_id="33711" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to be acceptable to the European Parliament.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="33568" annotation_id="36827">
          <DiscourseConnective annotation_id="36827" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le principe consistant à introduire le nouveau concept de zones transitoires de dépassement <DiscourseConnective annotation_id="36928">et</DiscourseConnective> l'établissement de l'inventaire semblent <Alignment alignment="6656" annotation_id="36972">
          <DiscourseConnective annotation_id="36972" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> acceptables <DiscourseConnective annotation_id="36994">pour</DiscourseConnective> le Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33761" docOffset="198">
      <en>I thank you for this support <Alignment alignment="37054" annotation_id="33790">
          <DiscourseConnective annotation_id="33790" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that these elements are the cornerstones of the proposed daughter directive.</en>
      <fr>Je vous remercie de ce soutien, <Alignment alignment="29478" annotation_id="37054">
          <DiscourseConnective annotation_id="37054" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="37067">que</DiscourseConnective> ces éléments constituent les pierres angulaires de la proposition de directive fille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33885" docOffset="199">
      <en>
        <Alignment alignment="37157" annotation_id="33885">
          <Alignment alignment="37157" annotation_id="33885">
            <DiscourseConnective annotation_id="33885" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, there are many amendments in relation to which I fully share the underlying intentions and objectives.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="51" annotation_id="37157">
          <Alignment alignment="33885" annotation_id="37157">
            <DiscourseConnective annotation_id="37157" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, je partage pleinement les intentions <DiscourseConnective annotation_id="37204">et</DiscourseConnective> les objectifs sous-jacents de nombreux amendements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34001" docOffset="200">
      <en>Let me say, first, that I too am concerned about the potential risk that some of the priority substances pose.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="37271">tout d'abord</DiscourseConnective> préciser <DiscourseConnective annotation_id="37293">que</DiscourseConnective> je m'inquiète aussi du risque potentiel <DiscourseConnective annotation_id="37337">que</DiscourseConnective> comportent certaines substances prioritaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34112" docOffset="201">
      <en>I understand that the Committee on the Environment, Public Health and Food Safety proposes that 11 of these chemicals should become new priority hazard substances in amendments 53-62.</en>
      <fr>Je comprends <DiscourseConnective annotation_id="37400">que</DiscourseConnective> la commission de l'environnement, de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="37459">et</DiscourseConnective> de la sécurité alimentaire propose, dans les amendements 53 <DiscourseConnective annotation_id="37522">à</DiscourseConnective> 62, <DiscourseConnective annotation_id="37528">que</DiscourseConnective> onze de ces substances chimiques soient désormais considérées comme de nouvelles substances dangereuses prioritaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34296" docOffset="202">
      <en>I believe that we can already manage these risks and avoid negative impacts on human health and the environment by implementing REACH and other Community legislation.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="37659">que</DiscourseConnective> nous pouvons <DiscourseConnective annotation_id="37676">déjà</DiscourseConnective> gérer ces risques <DiscourseConnective annotation_id="37699">et</DiscourseConnective> éviter des répercussions négatives sur la santé humaine <DiscourseConnective annotation_id="37758">et</DiscourseConnective> l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="37777">en</DiscourseConnective> appliquant REACH <DiscourseConnective annotation_id="37797">et</DiscourseConnective> d'autres actes législatifs communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34463" docOffset="203">
      <en>I would <Alignment alignment="37855" annotation_id="34471">
          <DiscourseConnective annotation_id="34471" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to stress that I share the worries that new emerging pollutants are increasingly being detected in the waters we drink or bathe in.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="34471" annotation_id="37855">
          <DiscourseConnective annotation_id="37855" sense="Expansion.Conjunction">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner <DiscourseConnective annotation_id="37873">que</DiscourseConnective> je partage les inquiétudes suscitées <DiscourseConnective annotation_id="37914">par le fait que</DiscourseConnective> de nouveaux polluants sont de plus <DiscourseConnective annotation_id="37965">en plus</DiscourseConnective> souvent détectés dans l'eau que nous buvons <DiscourseConnective annotation_id="38017">ou</DiscourseConnective> dans laquelle nous nous baignons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34613" docOffset="204">
      <en>I understand that the Environment Committee proposes, in amendments 65, 68 and 78, the addition to the priority list of 30 new chemicals not previously included in the Water Framework Directive.</en>
      <fr>Je comprends <DiscourseConnective annotation_id="38067">que</DiscourseConnective> la commission de l'environnement propose, dans les amendements 65, 68 <DiscourseConnective annotation_id="38141">et</DiscourseConnective> 78, d'ajouter <DiscourseConnective annotation_id="38158">à</DiscourseConnective> la liste prioritaire 30 nouvelles substances chimiques qui n'étaient pas incluses dans la directive-cadre sur l'eau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34808" docOffset="205">
      <en>The Commission is working on several initiatives, including the collection of recent monitoring data for these and other substances.</en>
      <fr>La Commission travaille sur plusieurs initiatives, y compris la collecte de données de surveillance récentes <DiscourseConnective annotation_id="38386">pour</DiscourseConnective> ces substances <DiscourseConnective annotation_id="38406">et</DiscourseConnective> d'autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34941" docOffset="206">
      <en>The Commission will report to you on the outcome of these initiatives in 2008 as part of the review of the priority list that the Commission will be proposing.</en>
      <fr>La Commission vous adressera en 2008 un rapport sur le <DiscourseConnective annotation_id="38474">résultat</DiscourseConnective> de ces initiatives, dans le cadre de la révision de la liste prioritaire <DiscourseConnective annotation_id="38556">qu'</DiscourseConnective>elle proposera.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35101" docOffset="207">
      <en>Third, there are many amendments which set out a link with other relevant legislation <Alignment alignment="38677" annotation_id="35187">
          <DiscourseConnective annotation_id="35187" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> which place additional tasks and obligations on the Commission.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38575">Troisièmement</DiscourseConnective>, de nombreux amendements établissent un lien avec d'autres actes législatifs pertinents <Alignment alignment="35187" annotation_id="38677">
          <DiscourseConnective annotation_id="38677" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> imposent <DiscourseConnective annotation_id="38689">à</DiscourseConnective> la Commission des tâches <DiscourseConnective annotation_id="38716">et</DiscourseConnective> des obligations supplémentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35254" docOffset="208">
      <en>
        <Alignment alignment="27234" annotation_id="35254">
          <DiscourseConnective annotation_id="35254" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission is not in a position to accept any of these amendments, mainly for reasons of legal clarity, the Commission fully shares their underlying intentions and objectives in many cases.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35254" annotation_id="38752">
          <DiscourseConnective annotation_id="38752" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission ne <DiscourseConnective annotation_id="38778">soit</DiscourseConnective> pas <DiscourseConnective annotation_id="38787">en</DiscourseConnective> mesure d'accepter ces amendements, principalement <DiscourseConnective annotation_id="38840">pour</DiscourseConnective> des raisons de clarté juridique, elle partage totalement les intentions <DiscourseConnective annotation_id="38917">et</DiscourseConnective> les objectifs sous-jacents de bon nombre de ces amendements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35457" docOffset="209">
      <en>Depending on further negotiations, I am committed to using the available resources in the Commission to address the concerns that the European Parliament expresses through those amendments.</en>
      <fr>En fonction de négociations ultérieures, je me suis engagé <DiscourseConnective annotation_id="39040">à</DiscourseConnective> utiliser les ressources dont dispose la Commission <DiscourseConnective annotation_id="39093">pour</DiscourseConnective> trouver une solution aux préoccupations exprimées par le Parlement européen via ces amendements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35647" docOffset="210">
      <en>On the point raised concerning the possible conflict between international conventions, like HELCOM, and new legislation, I can reassure Mr Lax that there is and will be consistency between international conventions and EU legislation.</en>
      <fr>Quant au point soulevé <DiscourseConnective annotation_id="39218">à propos</DiscourseConnective> de l'éventuel conflit entre plusieurs conventions internationales, <DiscourseConnective annotation_id="39294">comme</DiscourseConnective> HELCOM, <DiscourseConnective annotation_id="39308">et</DiscourseConnective> la nouvelle législation, je peux rassurer M. Lax <DiscourseConnective annotation_id="39360">qu'</DiscourseConnective>il existe <DiscourseConnective annotation_id="39373">et</DiscourseConnective> existera une cohérence entre les conventions internationales <DiscourseConnective annotation_id="39437">et</DiscourseConnective> la législation de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35883" docOffset="211">
      <en>This House is currently debating the Marine Protection Directive, which will use existing regional agreements, such as HELCOM, as the key implementation platforms, <DiscourseConnective annotation_id="36047" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> ensuring consistency.</en>
      <fr>Ce Parlement débat actuellement de la directive relative à la protection du milieu marin, qui se servira d'accords régionaux existants, tels <DiscourseConnective annotation_id="39605">que</DiscourseConnective> HELCOM, <DiscourseConnective annotation_id="39617">comme</DiscourseConnective> principales plateformes pour la mise en œuvre, ce qui garantira la cohérence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36074" docOffset="212">
      <en>In summary, on the proposed daughter directive, I am pleased to say that the Commission can support 30 amendments fully, in part or in principle.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39701">En résumé</DiscourseConnective>, je suis ravi d'annoncer <DiscourseConnective annotation_id="39736">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="39741">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la proposition de directive fille, la Commission peut soutenir 30 amendements totalement, <DiscourseConnective annotation_id="39850">en</DiscourseConnective> partie <DiscourseConnective annotation_id="39860">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39863">en</DiscourseConnective> principe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36220" docOffset="213">
      <en>I will give Parliament's Secretariat a list detailing the Commission's position on the amendments.</en>
      <fr>Je remettrai au secrétariat du Parlement une liste détaillant la position de la Commission sur ces amendements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36319" docOffset="214">
      <en>Finally, a number of additional points have been raised during this debate.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39988">Enfin</DiscourseConnective>, un certain nombre d'autres points ont été soulevés durant ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36395" docOffset="215">
      <en>I assure you that I have taken good note of them and will forward your ideas, positions and concerns to Commissioner Dimas, who will certainly give them studied consideration.</en>
      <fr>Je vous assure <DiscourseConnective annotation_id="40078">que</DiscourseConnective> j'en ai pris bonne note <DiscourseConnective annotation_id="40106">et</DiscourseConnective> que je transmettrai vos idées, vos positions <DiscourseConnective annotation_id="40154">et</DiscourseConnective> vos inquiétudes au commissaire Dimas, qui les examinera sans nul doute avec grande attention.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36571" id="142" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="36571" docOffset="216">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36593" docOffset="217">
      <en>The vote will take place on Tuesday 22 May.</en>
      <fr>Le vote aura lieu le mardi 22 mai.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36637" docOffset="218">
      <en>Annex - Position of the Commission</en>
      <fr>Annexe - Position de la Commission</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36672" docOffset="219">
      <en>Laperrouze report</en>
      <fr>Rapport de Mme Laperrouze</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36690" docOffset="220">
      <en>There are 30 amendments that the Commission can support fully, in part, or in principle.</en>
      <fr>La Commission peut soutenir 30 amendements totalement, <DiscourseConnective annotation_id="40421">en</DiscourseConnective> partie <DiscourseConnective annotation_id="40431">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="40434">en</DiscourseConnective> principe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36779" docOffset="221">
      <en>These are amendments: 1, 3, 4, 7, 8, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 21, 22, 23, 24, 25, 29, 30, 31, 34, 35, 36, 38, 40, 43, 48, 52, 73 and 79.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="40450">s'</DiscourseConnective>agit des amendements: 1, 3, 4, 7, 8, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 21, 22, 23, 24, 25, 29, 30, 31, 34, 35, 36, 38, 40, 43, 48, 52, 73 <DiscourseConnective annotation_id="40584">et</DiscourseConnective> 79.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36919" docOffset="222">
      <en>The amendments which the Commission cannot support are numbers: 2, 5, 6, 9, 10, 11, 19, 20, 26, 27, 28, 32, 33, 37, 39, 41, 42, 44, 45, 46, 47, 49, 50, 51, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70, 71, 72, 74, 75, 76, 77, 78, 80, 81, 82 and 83.</en>
      <fr>Les amendements <DiscourseConnective annotation_id="40607">que</DiscourseConnective> la Commission ne peut soutenir sont les suivants: 2, 5, 6, 9, 10, 11, 19, 20, 26, 27, 28, 32, 33, 37, 39, 41, 42, 44, 45, 46, 47, 49, 50, 51, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70, 71, 72, 74, 75, 76, 77, 78, 80, 81, 82 et 83.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
