<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Protection of pedestrians and other vulnerable road users (debate)</en>
    <fr>Protection des piétons <DiscourseConnective annotation_id="23">et</DiscourseConnective> autres usagers de la route vulnérables (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="67" id="448" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="67" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Francesco Ferrari, on behalf of the Committee on Transport and Tourism, on the proposal for a regulation of the European Parliament and of the Council on the protection of pedestrians and other vulnerable road users - C6-0331/2007 -.</en>
      <fr>Le point suivant concerne le rapport de Francesco Ferrari, au nom de la commission des transports <DiscourseConnective annotation_id="171">et</DiscourseConnective> du tourisme, sur la proposition aux fins d'un règlement du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="252">et</DiscourseConnective> du Conseil relatif à la protection des piétons <DiscourseConnective annotation_id="302">et</DiscourseConnective> autres usagers de la route vulnérables - C6-0331/2007 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="332" id="449" name="Günter Verheugen">
    <ParallelChunk annotation_id="332" docOffset="2">
      <en>Vice-President of the Commission. - (DE) Mr President, ladies and gentlemen, according to the statistics before the Commission, more than 8 000 people are killed each year on the roads in the European Union <Alignment alignment="37988" annotation_id="539">
          <DiscourseConnective annotation_id="539" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> 300 000 are injured.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - (DE) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="434">et</DiscourseConnective> Messieurs, selon les statistiques dont dispose la Commission, les routes de l'Union européenne tuent plus de 8 000 personnes chaque année <Alignment alignment="11966" annotation_id="575">
          <DiscourseConnective annotation_id="575" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> font 300 000 blessés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="564" docOffset="3">
      <en>This is an intolerable situation <Alignment alignment="632" annotation_id="597">
          <DiscourseConnective annotation_id="597" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is the reason why we have spent the last few years working hard to ensure greater safety on the roads.</en>
      <fr>Cette situation est intolérable <Alignment alignment="7494" annotation_id="632">
          <DiscourseConnective annotation_id="632" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="635">c'est pourquoi</DiscourseConnective> nous avons passé ces dernières années à travailler dur <DiscourseConnective annotation_id="705">pour</DiscourseConnective> garantir une meilleure sécurité sur les routes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="709" docOffset="4">
      <en>Several years ago, the European Parliament accepted a proposal for a Directive relating to the protection of pedestrians, which was <Alignment alignment="900" annotation_id="841">
          <DiscourseConnective annotation_id="841" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> adopted in 2003.</en>
      <fr>Il y a plusieurs années, le Parlement européen a accepté une proposition aux fins d'une directive relative <DiscourseConnective annotation_id="865">à</DiscourseConnective> la protection des piétons, qui a <Alignment alignment="8737" annotation_id="900">
          <DiscourseConnective annotation_id="900" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> été adoptée <DiscourseConnective annotation_id="920">en</DiscourseConnective> 2003.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="863" docOffset="5">
      <en>This was one of the first regulations in the world that related specifically to pedestrian protection.</en>
      <fr>C'était un des premiers règlements au monde à se rapporter spécifiquement à la protection des piétons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="966" docOffset="6">
      <en>This legislation required manufacturers to ensure that new vehicles were less dangerous to pedestrians and to prove this in relevant tests.</en>
      <fr>Cette législation demande aux constructeurs de garantir <DiscourseConnective annotation_id="1088">que</DiscourseConnective> leurs nouveaux véhicules sont moins dangereux <DiscourseConnective annotation_id="1138">pour</DiscourseConnective> les piétons <DiscourseConnective annotation_id="1155">et</DiscourseConnective> de le prouver par le biais de tests pertinents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1106" docOffset="7">
      <en>Since then, due not least to pressure from the European Parliament, legal provisions have been issued to counteract the hazard to road users by frontal protection systems on motor vehicles.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1206">Depuis</DiscourseConnective> lors, compte tenu de la pression exercée par le Parlement européen, des dispositions juridiques ont été prévues <DiscourseConnective annotation_id="1325">pour</DiscourseConnective> protéger les usagers de la route par le biais de systèmes de protection frontaux sur les véhicules à moteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1296" docOffset="8">
      <en>The existing legal provisions on pedestrian protection acknowledge that, in certain circumstances, it can be difficult to fulfil the requirements laid down in them.</en>
      <fr>Les dispositions juridiques existantes concernant la protection des piétons reconnaissent <DiscourseConnective annotation_id="1529">que</DiscourseConnective>, dans certains cas, il peut s'avérer difficile de satisfaire aux normes <DiscourseConnective annotation_id="1605">en</DiscourseConnective> présence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1461" docOffset="9">
      <en>The Commission has taken on the task of examining the extent to which it is possible to satisfy these requirements and the possibility of using new, active safety systems.</en>
      <fr>La Commission a repris la tâche d'examiner la mesure dans laquelle il était possible de satisfaire à ces normes <DiscourseConnective annotation_id="1730">et</DiscourseConnective> la possibilité d'utiliser de nouveaux systèmes de sécurité actifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1633" docOffset="10">
      <en>The Commission has commissioned a study, the results of which you are aware, <Alignment alignment="1872" annotation_id="1710">
          <DiscourseConnective annotation_id="1710" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this study confirms the assumption that, <Alignment alignment="1924" annotation_id="1755">
          <DiscourseConnective annotation_id="1755" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, not all of the requirements can be met <Alignment alignment="1983" annotation_id="1802">
          <DiscourseConnective annotation_id="1802" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that, <Alignment alignment="1991" annotation_id="1812">
          <Alignment alignment="70652" annotation_id="1812">
            <Alignment alignment="1991" annotation_id="1812">
              <DiscourseConnective annotation_id="1812" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, active security systems are suited to improving pedestrian protection.</en>
      <fr>La Commission a commandé une étude, dont vous connaissez les résultats, <Alignment alignment="5470" annotation_id="1872">
          <DiscourseConnective annotation_id="1872" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> celle-ci confirme la supposition selon laquelle, <Alignment alignment="907" annotation_id="1924">
          <DiscourseConnective annotation_id="1924" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, toutes les normes ne peuvent pas être respectées <Alignment alignment="666" annotation_id="1983">
          <DiscourseConnective annotation_id="1983" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="1986">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="1812" annotation_id="1991">
          <Alignment alignment="24389" annotation_id="1991">
            <Alignment alignment="18523" annotation_id="1991">
              <DiscourseConnective annotation_id="1991" sense="Comparison.Contrast">d'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, les systèmes de sécurité actifs sont destinés <DiscourseConnective annotation_id="2051">à</DiscourseConnective> améliorer la sécurité des piétons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1902" docOffset="11">
      <en>Based on this information, the Commission has presented the proposal that is before you today - a combination of passive safety systems and a Brake Assist system, the installation of which will be made mandatory.</en>
      <fr>Sur la base de ces informations, la Commission a présenté la proposition <DiscourseConnective annotation_id="2161">que</DiscourseConnective> vous avez sous les yeux aujourd'hui- un mélange de systèmes de sécurité passifs <DiscourseConnective annotation_id="2245">et</DiscourseConnective> d'un système de freinage assisté (ABS), dont l'installation sera obligatoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2115" docOffset="12">
      <en>This will achieve an even higher level of safety.</en>
      <fr>Cela permettra d'atteindre un niveau de sécurité bien plus important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2165" docOffset="13">
      <en>The Commission estimates that this proposal will lead to approximately 1 000 fewer deaths on our roads every year.</en>
      <fr>La Commission estime <DiscourseConnective annotation_id="2417">que</DiscourseConnective> cette proposition permettra de sauver quelque 1 000 vies sur nos routes chaque année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2280" docOffset="14">
      <en>Naturally, the Commission will continue to work towards implementing similar regulations at international level, even <Alignment alignment="2638" annotation_id="2398">
          <DiscourseConnective annotation_id="2398" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> the proposal is accepted.</en>
      <fr>Naturellement, la Commission continuera de travailler <DiscourseConnective annotation_id="2561">à</DiscourseConnective> la mise en œuvre de règlements similaires <DiscourseConnective annotation_id="2605">à</DiscourseConnective> l'échelle internationale, <DiscourseConnective annotation_id="2633">même</DiscourseConnective> <Alignment alignment="24014" annotation_id="2638">
          <DiscourseConnective annotation_id="2638" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la proposition a été acceptée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2430" docOffset="15">
      <en>Allow me to mention some of the key elements of the proposal: the regulation proposed by the Commission lays down requirements for passive safety that can indeed be met and makes it obligatory for vehicles to be equipped with an active safety system, known as the Brake Assist system.</en>
      <fr>Permettez-moi de citer certains des éléments clés de la proposition: le règlement proposé par la Commission prévoit des normes en matière de sécurité passive <DiscourseConnective annotation_id="2837">qu'</DiscourseConnective>il est possible de respecter <DiscourseConnective annotation_id="2869">et</DiscourseConnective> qui obligent les véhicules <DiscourseConnective annotation_id="2899">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2901">s'</DiscourseConnective>équiper d'un système de sécurité actif, à savoir le système de freinage ABS.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2715" docOffset="16">
      <en>
        <Alignment alignment="2980" annotation_id="2715">
          <Alignment alignment="2980" annotation_id="2715">
            <DiscourseConnective annotation_id="2715" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, provisions on pedestrian protection will now <Alignment alignment="3068" annotation_id="2773">
          <DiscourseConnective annotation_id="2773" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> apply to off-road vehicles, <DiscourseConnective annotation_id="2806" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> known as SUVs.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19827" annotation_id="2980">
          <Alignment alignment="6248" annotation_id="2980">
            <DiscourseConnective annotation_id="2980" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les dispositions relatives à la protection des piétons s'appliquera désormais <Alignment alignment="2773" annotation_id="3068">
          <DiscourseConnective annotation_id="3068" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux véhicules tout terrain, ou SUV.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2826" docOffset="17">
      <en>This combination will improve the safety of vulnerable road users considerably.</en>
      <fr>Cette combinaison améliorera considérablement la sécurité des usagers de la route vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2906" docOffset="18">
      <en>The regulation brings together the tests required to prove adequate pedestrian protection by vehicles and frontal protection systems.</en>
      <fr>Ce règlement rassemble les tests nécessaires qui prouvent une protection adéquate des piétons de la part des véhicules <DiscourseConnective annotation_id="3328">et</DiscourseConnective> des systèmes de protection frontale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3040" docOffset="19">
      <en>The requirements to be met in the tests are laid down in this regulation as implementing measures.</en>
      <fr>Les normes <DiscourseConnective annotation_id="3379">à</DiscourseConnective> respecter lors des tests sont prévues par ce règlement <DiscourseConnective annotation_id="3436">comme</DiscourseConnective> des mesures de mise en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3139" docOffset="20">
      <en>Essential aspects of the proposal include the use of active systems which, in the Commission's view, can provide considerable safety gains both now and in the future, and the abolition of the weight restriction for passenger cars and light commercial vehicles, to which the regulation will <Alignment alignment="3817" annotation_id="3429">
          <DiscourseConnective annotation_id="3429" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> apply.</en>
      <fr>Les aspects essentiels de la proposition comprennent l'utilisation de systèmes actifs qui, du point de vue de la Commission, peuvent renforcer considérablement la sécurité, actuellement <DiscourseConnective annotation_id="3658">et</DiscourseConnective> dans le futur, <DiscourseConnective annotation_id="3676">et</DiscourseConnective> l'abolition de la limite de poids <DiscourseConnective annotation_id="3713">pour</DiscourseConnective> les voitures particulières <DiscourseConnective annotation_id="3745">et</DiscourseConnective> les véhicules utilitaires légers, auxquels le règlement s'appliquera <Alignment alignment="3429" annotation_id="3817">
          <DiscourseConnective annotation_id="3817" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3441" docOffset="21">
      <en>At this point I would like to convey my special thanks to your rapporteur, Mr Ferrari, for his efforts to achieve mutual agreement on the review and acceptance of the proposal.</en>
      <fr>Á ce stade, j'aimerais remercier particulièrement votre rapporteur, M. Ferrari, <DiscourseConnective annotation_id="3908">pour</DiscourseConnective> ses efforts consentis afin de parvenir à un accord mutuel sur la révision <DiscourseConnective annotation_id="3987">et</DiscourseConnective> l'approbation de la proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3618" docOffset="22">
      <en>That is what made it possible to achieve consensus on this proposal.</en>
      <fr>C'est ce qui a permis de dégager un consensus <DiscourseConnective annotation_id="4069">en</DiscourseConnective> l'espèce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3687" docOffset="23">
      <en>Mr Ferrari's report supports the Commission proposal, for which I am very thankful, <Alignment alignment="4187" annotation_id="3771">
          <DiscourseConnective annotation_id="3771" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the amendments he suggested will indeed assist in further clarifying certain points.</en>
      <fr>Le rapport de M. Ferrari soutient la proposition de la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="4149">et</DiscourseConnective> je lui en suis très reconnaissant, <Alignment alignment="40704" annotation_id="4187">
          <DiscourseConnective annotation_id="4187" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les amendements qu'il a proposés contribueront <DiscourseConnective annotation_id="4237">en effet</DiscourseConnective> à expliquer certains points plus <DiscourseConnective annotation_id="4279">en</DiscourseConnective> détail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3860" docOffset="24">
      <en>Mr Ferrari, you propose continuing to observe and monitor the use and improvement of passive safety systems and the potential use of new active safety systems and <Alignment alignment="4498" annotation_id="4023">
          <DiscourseConnective annotation_id="4023" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="4504" annotation_id="4029">
          <DiscourseConnective annotation_id="4029" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary, suggesting amendments to existing legal provisions.</en>
      <fr>Monsieur Ferrari, vous proposez de continuer d'observer <DiscourseConnective annotation_id="4346">et</DiscourseConnective> de contrôler l'utilisation <DiscourseConnective annotation_id="4376">et</DiscourseConnective> l'amélioration des systèmes de sécurité passifs <DiscourseConnective annotation_id="4427">et</DiscourseConnective> l'utilisation éventuelle de nouveaux systèmes de sécurité actifs <DiscourseConnective annotation_id="4495">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="4023" annotation_id="4498">
          <DiscourseConnective annotation_id="4498" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="4029" annotation_id="4504">
          <DiscourseConnective annotation_id="4504" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire, de suggérer des amendements aux dispositions juridiques existantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4095" docOffset="25">
      <en>The Commission is more than willing to do this, and will indeed do so.</en>
      <fr>La Commission affiche une réelle volonté de le faire, <DiscourseConnective annotation_id="4641">et</DiscourseConnective> elle le fera.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4166" docOffset="26">
      <en>Other amendments are designed to ensure that, on the one hand, the requirements of the regulation apply to the relevant vehicles as soon as possible and, <Alignment alignment="4814" annotation_id="4320">
          <Alignment alignment="4814" annotation_id="4320">
            <Alignment alignment="4814" annotation_id="4320">
              <DiscourseConnective annotation_id="4320" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, to allow manufacturers sufficient time to implement the necessary changes to construction methods.</en>
      <fr>D'autres amendements sont prévus <DiscourseConnective annotation_id="4691">pour</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="4705">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="4710">d'une part</DiscourseConnective>, les conditions du règlement s'appliquent aux véhicules pertinents le plus vite possible <DiscourseConnective annotation_id="4810">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="4320" annotation_id="4814">
          <Alignment alignment="4320" annotation_id="4814">
            <Alignment alignment="14464" annotation_id="4814">
              <DiscourseConnective annotation_id="4814" sense="Comparison.Contrast">d'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="4828">pour</DiscourseConnective> laisser le temps aux constructeurs de mettre en œuvre les modifications nécessaires aux méthodes de fabrication.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4438" docOffset="27">
      <en>For a large number of European vehicle manufacturers, the new provisions mean that significant changes must be made to the design of their vehicles, necessitating major construction changes.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4946">Pour</DiscourseConnective> un grand nombre de constructeurs automobiles européens, les nouvelles dispositions signifient <DiscourseConnective annotation_id="5045">que</DiscourseConnective> des modifications importantes doivent être apportées au design de leurs véhicules, ce qui nécessite d'importantes modifications de fabrication.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4629" docOffset="28">
      <en>I am delighted to be able to tell you that the Commission finds all the amendments proposed in Mr Ferrari's report acceptable.</en>
      <fr>Je suis heureux de pouvoir vous <DiscourseConnective annotation_id="5225">dire que</DiscourseConnective> la Commission juge recevables tous les amendements proposés dans le rapport de M. Ferrari.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4756" docOffset="29">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="4763" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the significance of the regulation for improving road safety and the planned schedule for the introduction of the tests specified in the regulation are concerned, the Commission is sure that the proposal can now be adopted at first reading.</en>
      <fr>S'agissant de l'importance du règlement aux fins de l'amélioration de la sécurité routière <DiscourseConnective annotation_id="5416">et</DiscourseConnective> du calendrier prévu <DiscourseConnective annotation_id="5439">pour</DiscourseConnective> l'introduction des tests spécifiés dans le règlement, la Commission est certaine <DiscourseConnective annotation_id="5525">que</DiscourseConnective> la proposition peut être adoptée <DiscourseConnective annotation_id="5562">en</DiscourseConnective> première lecture.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5007" id="450" language="IT" name="Francesco Ferrari">
    <ParallelChunk annotation_id="5007" docOffset="30">
      <en>Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, we have reached the end point of this Regulation on the protection of pedestrians and other vulnerable road users.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="5640">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous sommes arrivés au terme de ce règlement sur la protection des piétons <DiscourseConnective annotation_id="5729">et</DiscourseConnective> autres usagers de la route vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5172" docOffset="31">
      <en>The aim of the Regulation is to change the safety requirements for pedestrians and other vulnerable road users in the event of injuries resulting from a collision with a motor vehicle.</en>
      <fr>Ce règlement a <DiscourseConnective annotation_id="5787">pour</DiscourseConnective> but de modifier les normes de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="5831">pour</DiscourseConnective> les piétons <DiscourseConnective annotation_id="5848">et</DiscourseConnective> les autres usagers de la route vulnérables en cas de blessure résultant d'une collision avec un véhicule à moteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5357" docOffset="32">
      <en>The scope of the Regulation is significant <Alignment alignment="6005" annotation_id="5400">
          <DiscourseConnective annotation_id="5400" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has incorporated two previous directives, one from 2003 and the other from 2005.</en>
      <fr>La portée du règlement est importante, <Alignment alignment="16421" annotation_id="6005">
          <DiscourseConnective annotation_id="6005" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il a intégré deux précédentes directives, l'une de 2003 <DiscourseConnective annotation_id="6065">et</DiscourseConnective> l'autre de 2005.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5492" docOffset="33">
      <en>The first directive set out the safety requirements that cars had to have, to be implemented in two phases.</en>
      <fr>La première directive établissait les normes de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="6142">que</DiscourseConnective> les voitures devaient respecter, <DiscourseConnective annotation_id="6179">à</DiscourseConnective> mettre en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="6197">en</DiscourseConnective> deux phases.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5600" docOffset="34">
      <en>The first phase was launched in 2005, <Alignment alignment="6247" annotation_id="5638">
          <DiscourseConnective annotation_id="5638" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> it turned out that the requirements of phase two were not fully feasible from the technical viewpoint for all vehicles.</en>
      <fr>La première a été lancée <DiscourseConnective annotation_id="6238">en</DiscourseConnective> 2005, <Alignment alignment="5638" annotation_id="6247">
          <DiscourseConnective annotation_id="6247" sense="Comparison.Contrast">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est apparu <DiscourseConnective annotation_id="6268">que</DiscourseConnective> les normes de la seconde phase n'étaient pas tout à fait réalisables du point de vue technique <DiscourseConnective annotation_id="6367">pour</DiscourseConnective> tous les véhicules.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5764" docOffset="35">
      <en>The second directive relates to the use of frontal protection systems on vehicles and indicates various levels of protection for vulnerable road users in the event of a collision with vehicles equipped with such systems.</en>
      <fr>La seconde directive concerne l'utilisation de systèmes de protection frontaux <DiscourseConnective annotation_id="6471">pour</DiscourseConnective> les véhicules <DiscourseConnective annotation_id="6490">et</DiscourseConnective> indique différents niveaux de protection <DiscourseConnective annotation_id="6534">pour</DiscourseConnective> les usagers de la route vulnérables en cas de collision avec des véhicules équipés de tels systèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5985" docOffset="36">
      <en>Among the most sensitive points, I would like to mention ABS, the brake assist system: this is a system that will make it possible to reduce deaths on the roads by 35%.</en>
      <fr>Parmi les points les plus sensibles, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="6686">à</DiscourseConnective> citer l'ABS, le système de freinage assisté: il <DiscourseConnective annotation_id="6736">s'</DiscourseConnective>agit d'un système qui permettra de réduire de 35 % le nombre de morts sur les routes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6154" docOffset="37">
      <en>The greatest victory, <Alignment alignment="6824" annotation_id="6176">
          <DiscourseConnective annotation_id="6176" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment>, has probably been succeeding in making the instrument applicable within 24 months of the Regulation's entry into force to all categories of car, from small cars to SUVs and to vehicles of a larger size which often, because of their large weights, are the ones that cause the most physical damage to citizens.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21448" annotation_id="6824">
          <DiscourseConnective annotation_id="6824" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la plus grande victoire reste probablement d'avoir réussi <DiscourseConnective annotation_id="6893">à</DiscourseConnective> rendre cet instrument applicable dans les 24 mois qui ont suivi l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="6968">en</DiscourseConnective> vigueur du règlement, <DiscourseConnective annotation_id="6993">à</DiscourseConnective> toutes les catégories de véhicules, des petites voitures aux SUV <DiscourseConnective annotation_id="7060">et</DiscourseConnective> aux véhicules <DiscourseConnective annotation_id="7077">de plus</DiscourseConnective> grandes dimensions qui, compte tenu de leur poids important, sont souvent ceux qui causent le plus de dégâts physiques aux citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6493" docOffset="38">
      <en>It was not easy at first, partly <Alignment alignment="7261" annotation_id="6526">
          <DiscourseConnective annotation_id="6526" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the car industry needs time, in industrial and physiological terms, to apply certain measures.</en>
      <fr>Ce n'était pas facile au départ, en partie <Alignment alignment="3252" annotation_id="7261">
          <DiscourseConnective annotation_id="7261" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'industrie automobile a besoin de temps, <DiscourseConnective annotation_id="7307">en</DiscourseConnective> termes industriels <DiscourseConnective annotation_id="7329">et</DiscourseConnective> physiologiques, <DiscourseConnective annotation_id="7348">pour</DiscourseConnective> appliquer certaines mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6629" docOffset="39">
      <en>I am, <Alignment alignment="22845" annotation_id="6635">
          <DiscourseConnective annotation_id="6635" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, happy that all the parties understood the issue and its delicacy <Alignment alignment="7481" annotation_id="6709">
          <DiscourseConnective annotation_id="6709" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I appreciate the efforts made to put this system into practice.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6635" annotation_id="7382">
          <DiscourseConnective annotation_id="7382" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je suis heureux <DiscourseConnective annotation_id="7409">que</DiscourseConnective> toutes les parties aient compris la question <DiscourseConnective annotation_id="7458">et</DiscourseConnective> son aspect délicat, <Alignment alignment="19588" annotation_id="7481">
          <DiscourseConnective annotation_id="7481" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'apprécie les efforts consentis <DiscourseConnective annotation_id="7517">pour</DiscourseConnective> mettre ce système <DiscourseConnective annotation_id="7540">en</DiscourseConnective> pratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6777" docOffset="40">
      <en>A second aspect of the Regulation was frontal protection systems.</en>
      <fr>Un deuxième aspect du règlement concerne les systèmes de protection frontaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6843" docOffset="41">
      <en>The 2005 Directive, <Alignment alignment="7631" annotation_id="6863">
          <Alignment alignment="7631" annotation_id="6863">
            <DiscourseConnective annotation_id="6863" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, will be incorporated through this regulation, <Alignment alignment="7706" annotation_id="6918">
          <DiscourseConnective annotation_id="6918" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6922" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> cars that decide to install 'bull bars' will not obtain approval <Alignment alignment="55214" annotation_id="6992">
          <DiscourseConnective annotation_id="6992" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the safety requirements for frontal protection systems do not provide the same level of safety <Alignment alignment="7909" annotation_id="7090">
          <DiscourseConnective annotation_id="7090" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> that laid down for vehicles without frontal protection systems.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4678" annotation_id="7631">
          <Alignment alignment="9272" annotation_id="7631">
            <DiscourseConnective annotation_id="7631" sense="Expansion.Restatement">En effet</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la directive de 2005 sera intégrée par le biais de ce règlement, <Alignment alignment="6918" annotation_id="7706">
          <DiscourseConnective annotation_id="7706" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les voitures qui décideront d'installer des pare-buffles n'obtiendront pas l'approbation <Alignment alignment="1543" annotation_id="7798">
          <DiscourseConnective annotation_id="7798" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les normes de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="7824">pour</DiscourseConnective> les systèmes de protection frontaux ne prévoient pas le <DiscourseConnective annotation_id="7885">même</DiscourseConnective> niveau de sécurité <Alignment alignment="2266" annotation_id="7909">
          <DiscourseConnective annotation_id="7909" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> celui prévu <DiscourseConnective annotation_id="7925">pour</DiscourseConnective> les véhicules dépourvus de systèmes de protection frontaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7157" docOffset="42">
      <en>I realise, in any event, that <Alignment alignment="8018" annotation_id="7187">
          <DiscourseConnective annotation_id="7187" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have certainly accomplished a significant amount, there is still much more that could be done, <Alignment alignment="70661" annotation_id="7291">
          <DiscourseConnective annotation_id="7291" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="8109" annotation_id="7295">
          <Alignment alignment="8109" annotation_id="7295">
            <DiscourseConnective annotation_id="7295" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> research will always go further in the direction of increasing safety for pedestrians and vulnerable road users.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7990">En tout cas</DiscourseConnective>, je réalise <DiscourseConnective annotation_id="8014">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="7187" annotation_id="8018">
          <DiscourseConnective annotation_id="8018" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons certainement bien travaillé, il reste beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="8084">à</DiscourseConnective> faire, <Alignment alignment="8094" annotation_id="8093">
          <DiscourseConnective annotation_id="8093" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la recherche <Alignment alignment="3353" annotation_id="8109">
          <Alignment alignment="10480" annotation_id="8109">
            <DiscourseConnective annotation_id="8109" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> avancera toujours dans le sens d'une augmentation de la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="8189">pour</DiscourseConnective> les piétons <DiscourseConnective annotation_id="8206">et</DiscourseConnective> autres usagers de la route vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7422" docOffset="43">
      <en>I have <Alignment alignment="8254" annotation_id="7429">
          <DiscourseConnective annotation_id="7429" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> felt the need to leave a door open for improvements to this text.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="11307" annotation_id="8254">
          <DiscourseConnective annotation_id="8254" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> senti la nécessité de laisser la porte ouverte aux améliorations à apporter <DiscourseConnective annotation_id="8340">à</DiscourseConnective> ce texte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7500" docOffset="44">
      <en>I am referring particularly to collision avoidance systems.</en>
      <fr>Je parle <DiscourseConnective annotation_id="8361">notamment</DiscourseConnective> des systèmes d'évitement des collisions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7560" docOffset="45">
      <en>Currently there are no effective structural systems for pedestrian safety on the market, <Alignment alignment="8514" annotation_id="7649">
          <DiscourseConnective annotation_id="7649" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> some years hence they may be developed.</en>
      <fr>À l'heure actuelle, il n'existe sur le marché aucun système structurel efficace de sécurité pédestre, <Alignment alignment="13171" annotation_id="8514">
          <DiscourseConnective annotation_id="8514" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> on les développera peut-être d'ici quelques années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7693" docOffset="46">
      <en>This is why the text stipulates that <Alignment alignment="8603" annotation_id="7730">
          <DiscourseConnective annotation_id="7730" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment>, five years following entry into force of this Regulation - <Alignment alignment="8661" annotation_id="7793">
          <DiscourseConnective annotation_id="7793" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner said - the industry were able to present passive safety systems of a type that could guarantee pedestrian safety, the Commission would have to put forward a new text to Parliament and the Council, taking technical developments into account.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8571">C'est pourquoi</DiscourseConnective> le texte prévoit <Alignment alignment="23464" annotation_id="8603">
          <DiscourseConnective annotation_id="8603" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="8611">cinq ans après</DiscourseConnective> l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="8635">en</DiscourseConnective> vigueur du règlement - <Alignment alignment="25928" annotation_id="8661">
          <DiscourseConnective annotation_id="8661" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le commissaire l'a indiqué -, l'industrie est capable de présenter des systèmes de sécurité passifs susceptibles de garantir la sécurité des piétons, la Commission devra proposer un nouveau texte au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="8876">et</DiscourseConnective> au Conseil, en tenant compte des évolutions techniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8054" docOffset="47">
      <en>The issue of safety is a very important one to the people of Europe <Alignment alignment="9012" annotation_id="8122">
          <DiscourseConnective annotation_id="8122" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have personally undertaken to send a strong message to all the citizens of the European Union.</en>
      <fr>La question de la sécurité est très importante <DiscourseConnective annotation_id="8982">pour</DiscourseConnective> la population européenne <Alignment alignment="16032" annotation_id="9012">
          <DiscourseConnective annotation_id="9012" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai personnellement entrepris d'envoyer un message fort <DiscourseConnective annotation_id="9072">à</DiscourseConnective> tous les citoyens de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8223" docOffset="48">
      <en>It is the delicacy of the issue that has led me to ensure that the Regulation will be adopted at first reading, to avoid a second reading with the Council, the only effect of which would have been an excessive delay in the date of entry into force of the regulation.</en>
      <fr>C'est la nature sensible de la question qui m'a amené <DiscourseConnective annotation_id="9169">à</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="9180">que</DiscourseConnective> le règlement sera adopté <DiscourseConnective annotation_id="9209">en</DiscourseConnective> première lecture, <DiscourseConnective annotation_id="9230">pour</DiscourseConnective> éviter une deuxième lecture avec le Conseil, qui n'aurait eu pour seul effet que de retarder la date d'entrée <DiscourseConnective annotation_id="9345">en</DiscourseConnective> vigueur du règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8490" docOffset="49">
      <en>This position was shared by my colleagues on the Committee on Transport and Tourism.</en>
      <fr>Cette position était partagée par mes collègues de la commission des transports <DiscourseConnective annotation_id="9450">et</DiscourseConnective> du tourisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8575" docOffset="50">
      <en>All the amendments tabled were designed, first and foremost, to protect pedestrians and vulnerable road users.</en>
      <fr>Tous les amendements déposés étaient destinés <DiscourseConnective annotation_id="9512">avant</DiscourseConnective> tout <DiscourseConnective annotation_id="9523">à</DiscourseConnective> protéger les piétons <DiscourseConnective annotation_id="9546">et</DiscourseConnective> les autres usagers de la route vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8686" docOffset="51">
      <en>I <Alignment alignment="9602" annotation_id="8688">
          <DiscourseConnective annotation_id="8688" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> hope that this Regulation will be the first strong signal from the European Parliament of an increasingly rigorous approach to safety regulation on Europe's roads, demonstrating that Europe is united, alive to the issues and in tune with the concerns of its citizens.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="8862" annotation_id="9602">
          <DiscourseConnective annotation_id="9602" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9607">que</DiscourseConnective> ce règlement sera le premier signal fort du Parlement européen indiquant une approche de plus <DiscourseConnective annotation_id="9705">en plus</DiscourseConnective> rigoureuse du règlement en matière de sécurité sur les routes européennes, prouvant ainsi <DiscourseConnective annotation_id="9803">que</DiscourseConnective> l'Europe est unie, attentive aux problèmes <DiscourseConnective annotation_id="9850">et</DiscourseConnective> réceptive aux problèmes de ses citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8966" id="451" name="Petr Duchoň">
    <ParallelChunk annotation_id="8966" docOffset="52">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (CS) Mr President, ladies and gentlemen, the Regulation of the European Parliament and of the Council on the protection of pedestrians aims to minimise the effects of collisions between pedestrians and motor vehicles.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (CS) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="9958">et</DiscourseConnective> Messieurs, le règlement du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="10007">et</DiscourseConnective> du Conseil sur la protection des piétons vise <DiscourseConnective annotation_id="10056">à</DiscourseConnective> minimiser les effets des collisions entre les piétons <DiscourseConnective annotation_id="10112">et</DiscourseConnective> les véhicules à moteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9217" docOffset="53">
      <en>In my opinion, the Regulation goes too far.</en>
      <fr>Selon moi, le règlement va trop loin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9261" docOffset="54">
      <en>It sets requirements for the construction and functioning of motor vehicles, including frontal protection systems.</en>
      <fr>Il fixe des normes <DiscourseConnective annotation_id="10196">pour</DiscourseConnective> la fabrication <DiscourseConnective annotation_id="10216">et</DiscourseConnective> le fonctionnement de véhicules à moteur, y compris les systèmes de protection frontaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9376" docOffset="55">
      <en>Requirements for manufacturers are nearing the limits established by the laws of physics, the construction of the human body, a sensible compromise between the protection of vehicle passengers and pedestrians, and by other motor vehicle construction parameters.</en>
      <fr>Les normes imposées aux constructeurs frôlent les limites établies par les lois de la physique, la constitution du corps humain, un compromis sensé entre la protection des passagers des véhicules <DiscourseConnective annotation_id="10503">et</DiscourseConnective> celle des piétons, <DiscourseConnective annotation_id="10525">et</DiscourseConnective> par d'autres paramètres de construction des véhicules à moteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9638" docOffset="56">
      <en>This puts motor vehicle manufacturers under enormous pressure.</en>
      <fr>Cela met une pression énorme sur les épaules des constructeurs automobiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9701" docOffset="57">
      <en>We must remember that compliance with the requirements <DiscourseConnective annotation_id="9756" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> defined in the Regulation will result in high costs for the manufacturers and logically will <DiscourseConnective annotation_id="9852" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> be reflected in car prices.</en>
      <fr>Il ne faut pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="10691">que</DiscourseConnective> le respect des normes telles que définies dans le règlement entraînera des coûts importants <DiscourseConnective annotation_id="10787">pour</DiscourseConnective> les fabricants, qui se répercuteront logiquement sur le prix des voitures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9885" docOffset="58">
      <en>It will have a negative impact on the vehicle mass, on vehicles' aerodynamic properties and, <Alignment alignment="10974" annotation_id="9978">
          <DiscourseConnective annotation_id="9978" sense="Contingency.Cause.Result">consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on fuel consumption and ipso facto on the environment.</en>
      <fr>Cela aura un impact négatif sur la masse des véhicules, sur les propriétés aérodynamiques des véhicules <DiscourseConnective annotation_id="10971">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="9602" annotation_id="10974">
          <DiscourseConnective annotation_id="10974" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sur la consommation en carburant <DiscourseConnective annotation_id="11013">et</DiscourseConnective>, de fait, sur l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10047" docOffset="59">
      <en>
        <Alignment alignment="70026" annotation_id="10047">
          <Alignment alignment="16066" annotation_id="10047">
            <Alignment alignment="11047" annotation_id="10047">
              <DiscourseConnective annotation_id="10047" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> it will lessen the consequences of collisions between pedestrians and motor vehicles.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10047" annotation_id="11047">
          <Alignment alignment="10047" annotation_id="11047">
            <Alignment alignment="31898" annotation_id="11047">
              <DiscourseConnective annotation_id="11047" sense="Comparison.Contrast">D'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, il réduira les conséquences des collisions entre les piétons <DiscourseConnective annotation_id="11122">et</DiscourseConnective> les véhicules à moteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10151" docOffset="60">
      <en>Introducing intelligent systems that prevent collisions and minimise their consequences has the greatest potential for improving pedestrian safety.</en>
      <fr>Introduire des systèmes intelligents qui évitent les collisions <DiscourseConnective annotation_id="11213">et</DiscourseConnective> minimisent leurs conséquences présente un gros potentiel d'amélioration de la sécurité des piétons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10299" docOffset="61">
      <en>Improving road infrastructure and, where possible, separating pedestrians from road traffic <Alignment alignment="11420" annotation_id="10391">
          <DiscourseConnective annotation_id="10391" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> seem to be effective solutions.</en>
      <fr>Améliorer l'infrastructure routière <DiscourseConnective annotation_id="11352">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="11356">si</DiscourseConnective> possible, isoler les piétons du trafic routier semblent être <Alignment alignment="12304" annotation_id="11420">
          <DiscourseConnective annotation_id="11420" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des solutions efficaces.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10428" docOffset="62">
      <en>We can rightly assume that money spent in this way will be more effective than imposing yet stricter requirements on cars.</en>
      <fr>Nous pouvons supposer à juste titre <DiscourseConnective annotation_id="11491">que</DiscourseConnective> l'argent <DiscourseConnective annotation_id="11504">ainsi</DiscourseConnective> dépensé sera plus efficace <DiscourseConnective annotation_id="11537">que</DiscourseConnective> le fait d'imposer des normes <DiscourseConnective annotation_id="11570">encore</DiscourseConnective> plus strictes sur les voitures.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10551" id="452" name="Saïd El Khadraoui">
    <ParallelChunk annotation_id="10551" docOffset="63">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (NL) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I should like to start by thanking the rapporteur, Mr Ferrari, on behalf of my group for his excellent, constructive cooperation, including with my colleague Mrs Ayala Sender, who was unable to join us here this evening.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (NL) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="11695">et</DiscourseConnective> Messieurs, j'aimerais commencer par remercier le rapporteur, M. Ferrari, au nom de mon groupe, <DiscourseConnective annotation_id="11793">pour</DiscourseConnective> sa collaboration excellente et constructive, y compris ma collègue Mme Ayala Sender, qui n'a pas pu se joindre à nous ce soir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10857" docOffset="64">
      <en>I wish to thank him in particular for having succeeded in bringing the Commission and Council together and ensuring that we have been able to incorporate a set of amendments by Parliament at first reading that further improves the text.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="11934">à</DiscourseConnective> le remercier <DiscourseConnective annotation_id="11949">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11964">pour</DiscourseConnective> avoir réussi <DiscourseConnective annotation_id="11982">à</DiscourseConnective> réunir la Commission <DiscourseConnective annotation_id="12005">et</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="12019">et</DiscourseConnective> à garantir le fait <DiscourseConnective annotation_id="12041">que</DiscourseConnective> nous ayons pu intégrer une série d'amendements du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="12105">en</DiscourseConnective> première lecture qui améliorent davantage le texte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11094" docOffset="65">
      <en>This is an important dossier that, being very technical, may not make the headlines, but will help prevent the loss of a great many human lives and the resulting family tragedies.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="12163">s'</DiscourseConnective>agit d'un dossier important qui, compte tenu de sa nature très technique, peut ne pas faire les gros titres, <DiscourseConnective annotation_id="12274">mais</DiscourseConnective> qui contribuera à éviter la perte de nombreuses vies humaines <DiscourseConnective annotation_id="12341">et</DiscourseConnective> les tragédies familiales qui en découlent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11274" docOffset="66">
      <en>Last year, a staggering 43 000 people lost their lives on Europe's roads and, <Alignment alignment="12496" annotation_id="11352">
          <DiscourseConnective annotation_id="11352" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner has already said, 8 000 of them were pedestrians, vulnerable road users.</en>
      <fr>L'année passée, un nombre impressionnant de 43 000 personnes ont perdu la vie sur les routes européennes <DiscourseConnective annotation_id="12492">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="1444" annotation_id="12496">
          <DiscourseConnective annotation_id="12496" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le commissaire l'a <DiscourseConnective annotation_id="12521">déjà</DiscourseConnective> indiqué, 8 000 d'entre elles étaient des piétons, des usagers de la route vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11445" docOffset="67">
      <en>
        <Alignment alignment="12613" annotation_id="11445">
          <DiscourseConnective annotation_id="11445" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all know, preventing this requires a combination of a great many measures.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11286" annotation_id="12613">
          <DiscourseConnective annotation_id="12613" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> chacun le sait, empêcher cela nécessite la combinaison de très nombreuses mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11526" docOffset="68">
      <en>Changes in driver behaviour are needed - that goes without saying - <Alignment alignment="31787" annotation_id="11594">
          <DiscourseConnective annotation_id="11594" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has <Alignment alignment="12780" annotation_id="11605">
          <DiscourseConnective annotation_id="11605" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been proven that technical innovations and all manner of rules <Alignment alignment="28233" annotation_id="11673">
          <DiscourseConnective annotation_id="11673" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have an important role to play in preventing major accidents.</en>
      <fr>Les conducteurs doivent changer de mentalité - cela va <DiscourseConnective annotation_id="12757">sans</DiscourseConnective> dire -, <Alignment alignment="11594" annotation_id="12770">
          <DiscourseConnective annotation_id="12770" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il a <Alignment alignment="3021" annotation_id="12780">
          <DiscourseConnective annotation_id="12780" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été prouvé <DiscourseConnective annotation_id="12801">que</DiscourseConnective> les innovations techniques <DiscourseConnective annotation_id="12832">et</DiscourseConnective> les règles de tout genre ont <Alignment alignment="11673" annotation_id="12864">
          <DiscourseConnective annotation_id="12864" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un rôle important <DiscourseConnective annotation_id="12888">à</DiscourseConnective> jouer <DiscourseConnective annotation_id="12896">pour</DiscourseConnective> prévenir les accidents graves.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11740" docOffset="69">
      <en>The vehicle's design can make a big difference in the event of an accident: the bumpers, the whole design of the vehicle front end, the bonnet and so on. Under this regulation, design engineers will have to comply with stricter standards and to prove this compliance through various crash tests.</en>
      <fr>Le design des véhicules peut faire une grande différence <DiscourseConnective annotation_id="12989">en</DiscourseConnective> cas d'accident: les pare-chocs, la conception générale de l'extrémité avant du véhicule, le capot, etc. Au titre de ce règlement, les ingénieurs devront respecter des normes plus strictes <DiscourseConnective annotation_id="13180">et</DiscourseConnective> en apporter <DiscourseConnective annotation_id="13195">la preuve</DiscourseConnective> par le biais de plusieurs crash tests.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12036" docOffset="70">
      <en>The main innovation of the proposal is that, besides the choice of materials and the rules governing this, it <Alignment alignment="13380" annotation_id="12146">
          <DiscourseConnective annotation_id="12146" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> works on active safety, namely by making Brake Assist systems compulsory from next year or thereabouts.</en>
      <fr>La principale innovation de la proposition est <DiscourseConnective annotation_id="13291">que</DiscourseConnective>, outre le choix des matériaux <DiscourseConnective annotation_id="13325">et</DiscourseConnective> les règles qui régissent cet aspect, elle travaille <Alignment alignment="12294" annotation_id="13380">
          <DiscourseConnective annotation_id="13380" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13386">à</DiscourseConnective> la sécurité active, <DiscourseConnective annotation_id="13408">notamment en</DiscourseConnective> rendant les systèmes de freinage assisté obligatoires à partir de l'année prochaine environ.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12255" docOffset="71">
      <en>This is another important innovation.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="13517">s'</DiscourseConnective>agit d'une autre innovation importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12293" docOffset="72">
      <en>One thing that is essential as far <DiscourseConnective annotation_id="12328" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> our group is concerned is that this <Alignment alignment="13638" annotation_id="12367">
          <DiscourseConnective annotation_id="12367" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be applied to vans, that it be phased in.</en>
      <fr>Un élément essentiel <DiscourseConnective annotation_id="13580">en</DiscourseConnective> ce qui concerne notre groupe est <DiscourseConnective annotation_id="13616">que</DiscourseConnective> cela <DiscourseConnective annotation_id="13625">s'</DiscourseConnective>appliquera <Alignment alignment="10567" annotation_id="13638">
          <DiscourseConnective annotation_id="13638" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux camionnettes, progressivement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12414" docOffset="73">
      <en>We think that this is a good deal, <Alignment alignment="13696" annotation_id="12449">
          <DiscourseConnective annotation_id="12449" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Nous pensons <Alignment alignment="34536" annotation_id="13696">
          <DiscourseConnective annotation_id="13696" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13701">que</DiscourseConnective> c'est une bonne chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12460" docOffset="74">
      <en>We are not yet at the end of the road - we expect to see even more rules in the coming years to the benefit of human safety, <Alignment alignment="13876" annotation_id="12585">
          <DiscourseConnective annotation_id="12585" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for these, too, you can count on our support.</en>
      <fr>Nous ne sommes pas <DiscourseConnective annotation_id="13747">encore</DiscourseConnective> au bout du chemin - nous espérons voir davantage de règles dans les années à venir dans l'intérêt de la sécurité humaine, <Alignment alignment="24238" annotation_id="13876">
          <DiscourseConnective annotation_id="13876" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13879">pour</DiscourseConnective> cela <DiscourseConnective annotation_id="13889">aussi</DiscourseConnective>, vous pouvez compter sur notre soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12635" id="453" name="Marios Matsakis">
    <ParallelChunk annotation_id="12635" docOffset="75">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, congratulations to the rapporteur on his excellent report.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - Monsieur le Président, je félicite le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="14009">pour</DiscourseConnective> son excellent rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12739" docOffset="76">
      <en>
        <Alignment alignment="14037" annotation_id="12739">
          <DiscourseConnective annotation_id="12739" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> already mentioned, many thousands of pedestrians and cyclists are killed or injured every year on the roads of the EU.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23207" annotation_id="14037">
          <DiscourseConnective annotation_id="14037" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> on l'a déjà indiqué, plusieurs milliers de piétons <DiscourseConnective annotation_id="14094">et</DiscourseConnective> de cyclistes sont tués <DiscourseConnective annotation_id="14120">ou</DiscourseConnective> blessés chaque année sur les routes de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12861" docOffset="77">
      <en>Our aim as MEPs is to help reduce these numbers as much as possible.</en>
      <fr>Notre objectif en <DiscourseConnective annotation_id="14186">tant que</DiscourseConnective> députés européens est de contribuer à réduire ces chiffres le plus possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12930" docOffset="78">
      <en>One way of trying to do so is to alter the technical specifications of motor vehicles.</en>
      <fr>Un moyen <DiscourseConnective annotation_id="14281">pour</DiscourseConnective> tenter d'y arriver est de modifier les caractéristiques techniques des véhicules à moteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13017" docOffset="79">
      <en>Some of these - <Alignment alignment="14403" annotation_id="13033">
          <DiscourseConnective annotation_id="13033" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, frontal protection and brake assist systems - have been considered in this report, <Alignment alignment="2113" annotation_id="13129">
          <DiscourseConnective annotation_id="13129" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> one of the most important of all life-saving vehicle specifications is not given attention: this is a speed limiter.</en>
      <fr>Certaines d'entre elles - <Alignment alignment="14843" annotation_id="14403">
          <DiscourseConnective annotation_id="14403" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les systèmes de protection frontaux <DiscourseConnective annotation_id="14452">et</DiscourseConnective> de freinage assisté - ont été examinées dans ce rapport, <Alignment alignment="11643" annotation_id="14512">
          <DiscourseConnective annotation_id="14512" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'attention n'est pas portée sur la caractéristique de sécurité la plus importante: je veux parler du limitateur de vitesse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13250" docOffset="80">
      <en>Such a system would limit the maximum speed of a car to the maximum permissible speed in any given country.</en>
      <fr>Un tel système limiterait la vitesse maximum d'une voiture <DiscourseConnective annotation_id="14701">à</DiscourseConnective> la vitesse maximale autorisée dans le pays donné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13358" docOffset="81">
      <en>This limit, in most EU Member States, is 100 km/h on the motorway, and 50 km/h in built-up areas.</en>
      <fr>Dans la plupart des États membres de l'UE, cette limite est de 100 km/h sur autoroute, <DiscourseConnective annotation_id="14840">et</DiscourseConnective> 50 km/h <DiscourseConnective annotation_id="14851">en</DiscourseConnective> agglomérations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13456" docOffset="82">
      <en>Through relatively simple and cheap electronic gadgetry, it would be a straightforward matter to fit vehicles with a device which would ensure that these limits are not exceeded on the motorway or in town.</en>
      <fr>Grâce à un gadget électronique relativement simple <DiscourseConnective annotation_id="14921">et</DiscourseConnective> bon marché, il serait facile d'équiper les véhicules d'un dispositif qui garantirait <DiscourseConnective annotation_id="15009">que</DiscourseConnective> ces limitations ne seront pas dépassées sur autoroute <DiscourseConnective annotation_id="15067">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15070">en</DiscourseConnective> ville.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13662" docOffset="83">
      <en>Such speed limitation would probably prevent a third of all deaths of pedestrians and cyclists.</en>
      <fr>Une telle limitation de vitesse éviterait probablement un tiers du <DiscourseConnective annotation_id="15147">total</DiscourseConnective> des décès de piétons <DiscourseConnective annotation_id="15174">et</DiscourseConnective> de cyclistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13758" docOffset="84">
      <en>Such a speed limiter could <Alignment alignment="15221" annotation_id="13785">
          <DiscourseConnective annotation_id="13785" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be adjusted to control the rate of acceleration of vehicles, <Alignment alignment="16828" annotation_id="13851">
          <DiscourseConnective annotation_id="13851" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this would save even more lives.</en>
      <fr>Un limitateur de vitesse peut <Alignment alignment="17671" annotation_id="15221">
          <DiscourseConnective annotation_id="15221" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> être adapté <DiscourseConnective annotation_id="15239">pour</DiscourseConnective> contrôler le taux d'accélération des véhicules, <Alignment alignment="5374" annotation_id="15292">
          <DiscourseConnective annotation_id="15292" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela sauverait <DiscourseConnective annotation_id="15310">encore</DiscourseConnective> des vies supplémentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13888" docOffset="85">
      <en>We must ask ourselves how necessary and wise it is for our vehicles to be able to accelerate from 0 to 100 km/h in five or six seconds, <Alignment alignment="20513" annotation_id="14024">
          <DiscourseConnective annotation_id="14024" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how important and legal it is for our vehicles to be capable of doing more than 200 km/h, <Alignment alignment="74579" annotation_id="14118">
          <DiscourseConnective annotation_id="14118" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the relevant speed limit is only 100 km/h?</en>
      <fr>Il faut nous demander s'il est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="15385">et</DiscourseConnective> avisé que nos véhicules puissent passer de 0 <DiscourseConnective annotation_id="15433">à</DiscourseConnective> 100 km/h <DiscourseConnective annotation_id="15444">en</DiscourseConnective> cinq <DiscourseConnective annotation_id="15452">ou</DiscourseConnective> six secondes, <Alignment alignment="19025" annotation_id="15469">
          <DiscourseConnective annotation_id="15469" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> s'il est important <DiscourseConnective annotation_id="15491">et</DiscourseConnective> légitime que nos véhicules soient capables de dépasser les 200 km/h, <Alignment alignment="19499" annotation_id="15563">
          <DiscourseConnective annotation_id="15563" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la limitation de vitesse pertinente est fixée <DiscourseConnective annotation_id="15612">à</DiscourseConnective> 100 km/h?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14164" docOffset="86">
      <en>I can understand how a rapporteur with the name 'Ferrari' would find it difficult to agree with me on car speed reductions, <Alignment alignment="53560" annotation_id="14288">
          <DiscourseConnective annotation_id="14288" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the real truth is that speed kills road users in excessive numbers, <Alignment alignment="62797" annotation_id="14360">
          <DiscourseConnective annotation_id="14360" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> at some point we, as law-makers, will have to make up our minds on the following.</en>
      <fr>Je peux comprendre <DiscourseConnective annotation_id="15643">qu'</DiscourseConnective>un rapporteur du nom de Ferrari aura du mal <DiscourseConnective annotation_id="15690">à</DiscourseConnective> être d'accord avec moi s'agissant des limitations de vitesse, <Alignment alignment="14288" annotation_id="15754">
          <DiscourseConnective annotation_id="15754" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la vérité est <DiscourseConnective annotation_id="15773">que</DiscourseConnective> la vitesse tue beaucoup trop d'usagers de la route <Alignment alignment="7498" annotation_id="15828">
          <DiscourseConnective annotation_id="15828" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en <DiscourseConnective annotation_id="15835">tant que</DiscourseConnective> législateurs, nous devons nous préparer <DiscourseConnective annotation_id="15884">à</DiscourseConnective> la suite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14446" docOffset="87">
      <en>What is most important: fancy fast cars and speed-enthused drivers, or saving thousands of human lives?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15896">Qu'</DiscourseConnective>est-ce qui est le plus important: avoir de jolis bolides <DiscourseConnective annotation_id="15956">et</DiscourseConnective> des conducteurs accros à la vitesse, <DiscourseConnective annotation_id="15996">ou</DiscourseConnective> sauver des milliers de vies humaines?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14550" id="454" language="DA" name="Margrete Auken">
    <ParallelChunk annotation_id="14550" docOffset="88">
      <en>Mr President, I do not think that Mr Ferrari has been the worst in this connection.</en>
      <fr>au nom du groupe Verts/ALE. - (DA) Monsieur le Président, je ne pense pas <DiscourseConnective annotation_id="16111">que</DiscourseConnective> M. Ferrari ait été le pire <DiscourseConnective annotation_id="16142">en ce sens</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14634" docOffset="89">
      <en>As a matter of fact, my experience has been one of very constructive cooperation with someone who did not give the impression of being under the thumb of the automobile industry.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16154">En effet</DiscourseConnective>, mon expérience fut une collaboration très constructive avec une personne qui ne donne pas l'impression d'être sous le joug de l'industrie automobile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14813" docOffset="90">
      <en>We should of course have preferred to see a report that went even further in its endeavours to protect pedestrians and other vulnerable road users against cars, <Alignment alignment="16482" annotation_id="14974">
          <DiscourseConnective annotation_id="14974" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the ideal scenario would have been to get many more drivers using public transport or bicycles.</en>
      <fr>Nous aurions bien sûr préféré <DiscourseConnective annotation_id="16344">que</DiscourseConnective> le rapport aille plus loin dans ses tentatives de protéger les piétons <DiscourseConnective annotation_id="16419">et</DiscourseConnective> autres usagers de la route vulnérables contre les voitures, <Alignment alignment="11126" annotation_id="16482">
          <DiscourseConnective annotation_id="16482" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le scénario idéal aurait été <DiscourseConnective annotation_id="16514">que</DiscourseConnective> beaucoup plus de conducteurs utilisent les transports en commun <DiscourseConnective annotation_id="16582">ou</DiscourseConnective> le vélo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15074" docOffset="91">
      <en>
        <Alignment alignment="16594" annotation_id="15074">
          <DiscourseConnective annotation_id="15074" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="16605" annotation_id="15088">
          <DiscourseConnective annotation_id="15088" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> this goal lies so far in the future, we are pleased to have done something about car equipment.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30579" annotation_id="16594">
          <DiscourseConnective annotation_id="16594" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="14728" annotation_id="16605">
          <DiscourseConnective annotation_id="16605" sense="Contingency.Cause.Reason">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cet objectif se retrouve <DiscourseConnective annotation_id="16636">si</DiscourseConnective> loin dans le futur, nous sommes heureux d'avoir agi au niveau de l'équipement automobile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15190" docOffset="92">
      <en>
        <Alignment alignment="56605" annotation_id="15190">
          <DiscourseConnective annotation_id="15190" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> many have mentioned, it is to be welcomed in this respect that the legislation is now to cover heavier vehicles, <Alignment alignment="16857" annotation_id="15306">
          <Alignment alignment="16857" annotation_id="15306">
            <DiscourseConnective annotation_id="15306" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> stricter requirements on car equipment will counter the trend towards ever larger cars.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34680" annotation_id="16729">
          <DiscourseConnective annotation_id="16729" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'aucuns l'ont souligné, il faut s'en réjouir <DiscourseConnective annotation_id="16781">dans le sens où</DiscourseConnective> la législation doit à présent couvrir les véhicules lourds, <Alignment alignment="20366" annotation_id="16857">
          <Alignment alignment="9956" annotation_id="16857">
            <DiscourseConnective annotation_id="16857" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> des normes plus strictes en matière d'équipement automobile contreront la tendance qui nous entraîne vers des véhicules toujours plus volumineux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15402" docOffset="93">
      <en>I should <Alignment alignment="17027" annotation_id="15411">
          <DiscourseConnective annotation_id="15411" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to commend the rapporteur on pressing for BAS - Break Assist systems - to be made standard in cars without delay, to help drivers stop in time.</en>
      <fr>J'aimerais <Alignment alignment="24677" annotation_id="17027">
          <DiscourseConnective annotation_id="17027" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> féliciter le rapporteur d'avoir fait pression en faveur de l'ABS - le système de freinage assisté - comme élément de série dans les véhicules <DiscourseConnective annotation_id="17179">sans</DiscourseConnective> plus tarder, <DiscourseConnective annotation_id="17197">pour</DiscourseConnective> aider les conducteurs à freiner <DiscourseConnective annotation_id="17234">à</DiscourseConnective> temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15565" docOffset="94">
      <en>It is <Alignment alignment="32632" annotation_id="15571">
          <DiscourseConnective annotation_id="15571" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to be welcomed that requirements on the design of car front ends have been imposed, <Alignment alignment="17365" annotation_id="15660">
          <Alignment alignment="17365" annotation_id="15660">
            <DiscourseConnective annotation_id="15660" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> any collision with a vulnerable living human being does as little harm as possible to the unlucky person.</en>
      <fr>Il faut <Alignment alignment="7969" annotation_id="17251">
          <DiscourseConnective annotation_id="17251" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> se réjouir d'avoir des normes imposées s'agissant de la conception de la partie frontale des véhicules, <Alignment alignment="31077" annotation_id="17365">
          <Alignment alignment="17388" annotation_id="17365">
            <DiscourseConnective annotation_id="17365" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> toute collision avec un usager vulnérable entraîne le moins de dégâts possibles pour la personne malchanceuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15774" docOffset="95">
      <en>
        <Alignment alignment="76289" annotation_id="15774">
          <DiscourseConnective annotation_id="15774" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we need to go down to 40 km/h for this to make sense.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20402" annotation_id="17489">
          <DiscourseConnective annotation_id="17489" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons descendre <DiscourseConnective annotation_id="17522">à</DiscourseConnective> 40 km/h <DiscourseConnective annotation_id="17532">pour que</DiscourseConnective> cela ait du sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15837" docOffset="96">
      <en>The requirements on this should have been even stricter, <Alignment alignment="17621" annotation_id="15894">
          <DiscourseConnective annotation_id="15894" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> should the time limit.</en>
      <fr>Les normes <DiscourseConnective annotation_id="17570">en</DiscourseConnective> l'espèce auraient dû être <DiscourseConnective annotation_id="17599">encore</DiscourseConnective> plus strictes, <Alignment alignment="1525" annotation_id="17621">
          <DiscourseConnective annotation_id="17621" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> la limitation dans le temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15920" docOffset="97">
      <en>After all, there are already products on the market that offer significantly better protection for pedestrians without jeopardising the safety of drivers or passengers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17656">Après tout</DiscourseConnective>, le marché comporte <DiscourseConnective annotation_id="17687">déjà</DiscourseConnective> des produits qui offrent une bien meilleure protection aux piétons <DiscourseConnective annotation_id="17759">sans</DiscourseConnective> mettre en danger la sécurité des conducteurs <DiscourseConnective annotation_id="17809">ou</DiscourseConnective> des passagers des véhicules.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16089" docOffset="98">
      <en>It is not the rapporteur's fault that this has been progressing so slowly.</en>
      <fr>Ce n'est pas la faute du rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="17877">si</DiscourseConnective> cela évolue <DiscourseConnective annotation_id="17892">si</DiscourseConnective> lentement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16164" docOffset="99">
      <en>There is much to indicate that there has been another case of lobbying by the German automobile industry, in particular, which these days is at the most reactionary end of the scale compared with the rest of European industry.</en>
      <fr>Il faut préciser <DiscourseConnective annotation_id="17923">que</DiscourseConnective> l'on a enregistré un autre cas de lobbying de la part de l'industrie automobile allemande <DiscourseConnective annotation_id="18017">en particulier</DiscourseConnective>, qui se trouve aujourd'hui dans un extrême réactionnaire comparé au reste de l'industrie européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16391" docOffset="100">
      <en>It is depressing <Alignment alignment="18166" annotation_id="16408">
          <DiscourseConnective annotation_id="16408" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is the reason why we have again ended up with a proposal that falls short of our wishes, by which I mean the wish for fewer deaths and injuries on the roads.</en>
      <fr>Il serait déprimant de constater <Alignment alignment="24888" annotation_id="18166">
          <DiscourseConnective annotation_id="18166" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est la raison pour laquelle nous nous retrouvons une fois encore avec une proposition qui ne répond pas <DiscourseConnective annotation_id="18276">à</DiscourseConnective> nos attentes, <DiscourseConnective annotation_id="18292">à</DiscourseConnective> savoir réduire le nombre de personnes tuées <DiscourseConnective annotation_id="18338">ou</DiscourseConnective> blessées sur les routes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16574" docOffset="101">
      <en>Why are we simply taking the automobile industry's word for it - and we have just heard this again - that the technology is not yet sufficiently advanced?</en>
      <fr>Pourquoi est-ce que nous croyons l'industrie automobile - <DiscourseConnective annotation_id="18424">et</DiscourseConnective> elle vient encore de nous le répéter - lorsqu'elle nous dit <DiscourseConnective annotation_id="18487">que</DiscourseConnective> la technologie n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="18516">encore</DiscourseConnective> suffisamment développée?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16729" docOffset="102">
      <en>It is!</en>
      <fr>Elle l'est bien assez!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16736" docOffset="103">
      <en>I very much hope that my fellow Members will now at least vote in favour of Amendment 25.</en>
      <fr>J'espère sincèrement <DiscourseConnective annotation_id="18592">que</DiscourseConnective> mes collègues députés voteront <DiscourseConnective annotation_id="18627">au moins</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18636">en</DiscourseConnective> faveur de l'amendement 25.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16826" id="455" name="Seán Ó Neachtain">
    <ParallelChunk annotation_id="16826" docOffset="104">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (GA) Mr President, road deaths are reported in the media on a daily basis.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (GA) Monsieur le Président, les médias nous rapportent tous les jours des décès sur les routes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16931" docOffset="105">
      <en>Car accidents, pedestrians struck by cars on the roads - each death a tragedy in its own right, then at the end of the year these deaths become statistics.</en>
      <fr>Les accidents de voiture, les piétons renversés par des voitures sur la route - chaque mort est une tragédie <DiscourseConnective annotation_id="18895">en</DiscourseConnective> soi, <DiscourseConnective annotation_id="18903">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18906">à</DiscourseConnective> la fin de l'année, ces décès deviennent des statistiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17087" docOffset="106">
      <en>It is our responsibility, both Member States and the Union, to try to reduce those statistics and to protect our citizens from such tragedies.</en>
      <fr>Il est de notre responsabilité, celle des États membres <DiscourseConnective annotation_id="19022">et</DiscourseConnective> de l'Union, de tenter de réduire ces statistiques <DiscourseConnective annotation_id="19075">et</DiscourseConnective> de protéger nos citoyens contre de tels drames.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17230" docOffset="107">
      <en>Deaths on the road can be prevented, <Alignment alignment="19170" annotation_id="17267">
          <DiscourseConnective annotation_id="17267" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to congratulate Mr Ferrari on his excellent report and commend the cooperation that exists between the Council, Parliament and the Commission on this issue.</en>
      <fr>Les décès sur la route peuvent être évités, <Alignment alignment="17267" annotation_id="19170">
          <DiscourseConnective annotation_id="19170" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je tiens <DiscourseConnective annotation_id="19182">à</DiscourseConnective> féliciter M. Ferrari <DiscourseConnective annotation_id="19205">pour</DiscourseConnective> son excellent rapport <DiscourseConnective annotation_id="19232">et</DiscourseConnective> je loue la coopération qui existe entre le Conseil, le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="19300">et</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="19317">en</DiscourseConnective> l'espèce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17441" docOffset="108">
      <en>The title of the proposal refers to vulnerable road users and those who suffer the most.</en>
      <fr>Le titre de la proposition évoque les usagers de la route vulnérables <DiscourseConnective annotation_id="19400">et</DiscourseConnective> ce sont eux qui souffrent le plus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17530" docOffset="109">
      <en>First of all, pedestrians are often the innocent parties in accidents involving vehicles, yet they end up suffering most.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19438">D'abord</DiscourseConnective>, les piétons sont souvent des victimes innocentes impliquées dans les accidents de la route, <DiscourseConnective annotation_id="19539">pourtant</DiscourseConnective> ce sont eux qui souffrent le plus <DiscourseConnective annotation_id="19582">en fin de compte</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17652" docOffset="110">
      <en>In my own country, Ireland, it was shown recently that it is more likely for an elderly person to die from a road accident than it is for those who are under the age of 65.</en>
      <fr>Dans mon propre pays, l'Irlande, il a été prouvé récemment <DiscourseConnective annotation_id="19659">qu'</DiscourseConnective>une personne âgée avait plus de chances de mourir dans un accident de la route que les personnes âgées de moins de 65 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17825" docOffset="111">
      <en>Ireland, of course, is no exception.</en>
      <fr>Bien sûr, l'Irlande n'est pas une exception.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17862" docOffset="112">
      <en>More than 8,000 people die from accidents on European roads each year.</en>
      <fr>Plus de 8 000 personnes meurent chaque année dans des accidents sur les routes européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17933" docOffset="113">
      <en>Proposals to protect the vulnerable have been made in recent years <Alignment alignment="15875" annotation_id="18000">
          <DiscourseConnective annotation_id="18000" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="20027" annotation_id="18004">
          <DiscourseConnective annotation_id="18004" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the situation has improved, it is worth noting that tragic consequences will ensue from policymakers shirking their responsibilities.</en>
      <fr>Des propositions destinées <DiscourseConnective annotation_id="19949">à</DiscourseConnective> protéger les usagers faibles ont été formulées ces dernières années <Alignment alignment="18000" annotation_id="20019">
          <DiscourseConnective annotation_id="20019" sense="Expansion.Conjunction">et même</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="288" annotation_id="20027">
          <DiscourseConnective annotation_id="20027" sense="Comparison.Concession">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la situation s'est améliorée, il faut indiquer <DiscourseConnective annotation_id="20077">que</DiscourseConnective> le fait que les décideurs politiques fuient leurs responsabilités aura des conséquences tragiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18147" docOffset="114">
      <en>I mentioned the invaluable cooperation between the European institutions in drawing up this report.</en>
      <fr>J'ai évoqué la précieuse collaboration entre les institutions européennes dans la préparation de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18247" docOffset="115">
      <en>For this cooperation to blossom Member States will have to work hand in hand <Alignment alignment="20378" annotation_id="18324">
          <DiscourseConnective annotation_id="18324" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the national authorities must engage with road users.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20289">Pour que</DiscourseConnective> cette coopération s'épanouisse, les États membres devront travailler de concert <Alignment alignment="19200" annotation_id="20378">
          <DiscourseConnective annotation_id="20378" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les autorités nationales doivent s'engager auprès des usagers de la route.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18382" docOffset="116">
      <en>The responsibility lies with us, as legislators, <Alignment alignment="20515" annotation_id="18431">
          <DiscourseConnective annotation_id="18431" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must stand together <Alignment alignment="20546" annotation_id="18458">
          <DiscourseConnective annotation_id="18458" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to achieve our target.</en>
      <fr>Il s'agit de notre responsabilité en <DiscourseConnective annotation_id="20493">tant que</DiscourseConnective> législateurs <Alignment alignment="10293" annotation_id="20515">
          <DiscourseConnective annotation_id="20515" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons unir nos forces <Alignment alignment="18458" annotation_id="20546">
          <DiscourseConnective annotation_id="20546" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons atteindre notre objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18491" id="456" name="Erik Meijer">
    <ParallelChunk annotation_id="18491" docOffset="117">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (NL) Mr President, the car has of course been steadily gaining ground for a long time now.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (NL) Monsieur le Président, la voiture gagne progressivement du terrain <DiscourseConnective annotation_id="20688">depuis</DiscourseConnective> un long moment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18616" docOffset="118">
      <en>In towns and cities, areas that used to be the domain of pedestrians, children playing, trees, parks, gardens or free-standing tram tracks were converted into space for cars between 1950 and 1980.</en>
      <fr>Dans les villes <DiscourseConnective annotation_id="20727">et</DiscourseConnective> les métropoles, les zones qui étaient le domaine réservé des piétons, des jeux d'enfants, des arbres, des parcs, des jardins <DiscourseConnective annotation_id="20855">ou</DiscourseConnective> des itinéraires de tram en site propre ont été transformées en espaces <DiscourseConnective annotation_id="20929">pour</DiscourseConnective> véhicules entre 1950 <DiscourseConnective annotation_id="20955">et</DiscourseConnective> 1980.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18813" docOffset="119">
      <en>Even country roads have been widened or supplemented with wide transit motorways.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20964">Même</DiscourseConnective> les routes de campagne ont été élargies <DiscourseConnective annotation_id="21009">ou</DiscourseConnective> complétées par de vastes autoroutes de transit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18895" docOffset="120">
      <en>Public transport, <Alignment alignment="21060" annotation_id="18913">
          <Alignment alignment="21060" annotation_id="18913">
            <DiscourseConnective annotation_id="18913" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, has become more expensive, whilst routes and frequencies have been cut.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18913" annotation_id="21060">
          <Alignment alignment="18913" annotation_id="21060">
            <DiscourseConnective annotation_id="21060" sense="Comparison.Contrast">D'autre part</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les transports en commun sont devenus de plus <DiscourseConnective annotation_id="21120">en plus</DiscourseConnective> chers, <DiscourseConnective annotation_id="21135">alors que</DiscourseConnective> les itinéraires <DiscourseConnective annotation_id="21161">et</DiscourseConnective> la fréquence de passage ont été revus à la baisse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19004" docOffset="121">
      <en>Even the construction of underground rail networks has by no means always been aimed at faster public transport with more room for large numbers of passengers; it has been more a case of making room for cars on the roads above the underground rail tunnels.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21215">Même</DiscourseConnective> la construction des réseaux métropolitains n'a <DiscourseConnective annotation_id="21267">en</DiscourseConnective> aucun cas servi <DiscourseConnective annotation_id="21286">à</DiscourseConnective> accélérer les transports publics avec davantage d'espace <DiscourseConnective annotation_id="21345">pour</DiscourseConnective> des quantités importantes de passagers; il <DiscourseConnective annotation_id="21393">s'</DiscourseConnective>agit davantage de faire de la place <DiscourseConnective annotation_id="21431">pour</DiscourseConnective> les voitures sur les routes en surface.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19261" docOffset="122">
      <en>The location of their workplace and the lack of alternative modes of transport means that many people are now condemned to travel by car.</en>
      <fr>L'emplacement de leur lieu de travail <DiscourseConnective annotation_id="21514">et</DiscourseConnective> le manque de moyens de transports de remplacement impliquent <DiscourseConnective annotation_id="21578">que</DiscourseConnective> de nombreuses personnes sont contraintes de se déplacer <DiscourseConnective annotation_id="21638">en</DiscourseConnective> voiture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19399" docOffset="123">
      <en>This takes up a great deal of space and energy, harms air quality and causes an unnecessary amount of noise.</en>
      <fr>Cela occupe beaucoup de place <DiscourseConnective annotation_id="21680">et</DiscourseConnective> d'énergie, cela nuit à la qualité de l'air <DiscourseConnective annotation_id="21726">et</DiscourseConnective> cela génère une pollution sonore inutile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19508" docOffset="124">
      <en>Primarily, <DiscourseConnective annotation_id="19519" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, it is a danger to pedestrians and cyclists, who have to share scarce public space with cars.</en>
      <fr>Et c'est <DiscourseConnective annotation_id="21780">surtout</DiscourseConnective> un danger <DiscourseConnective annotation_id="21798">pour</DiscourseConnective> les piétons <DiscourseConnective annotation_id="21815">et</DiscourseConnective> les cyclistes qui doivent partager l'espace public exigu avec les véhicules.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19621" docOffset="125">
      <en>
        <Alignment alignment="21895" annotation_id="19621">
          <DiscourseConnective annotation_id="19621" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> we in this Parliament talk about measures to protect pedestrians and other vulnerable road users, for the most part we are not referring to alternatives to cars, sadly, but <Alignment alignment="22116" annotation_id="19799">
          <DiscourseConnective annotation_id="19799" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment> how to design these <Alignment alignment="22151" annotation_id="19826">
          <DiscourseConnective annotation_id="19826" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19829" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to limit the harm caused in the event of a collision.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19621" annotation_id="21895">
          <DiscourseConnective annotation_id="21895" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment>, au Parlement, nous parlons de mesures destinées <DiscourseConnective annotation_id="21952">à</DiscourseConnective> protéger les piétons <DiscourseConnective annotation_id="21975">et</DiscourseConnective> autres usagers de la route vulnérables, nous ne faisons pas vraiment référence <DiscourseConnective annotation_id="22057">à</DiscourseConnective> des solutions qui remplaceraient la voiture, hélas, <DiscourseConnective annotation_id="22111">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="19799" annotation_id="22116">
          <DiscourseConnective annotation_id="22116" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> à la façon de les concevoir <Alignment alignment="654" annotation_id="22151">
          <DiscourseConnective annotation_id="22151" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> limiter les dégâts <DiscourseConnective annotation_id="22178">en</DiscourseConnective> cas de collision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19886" docOffset="126">
      <en>For years we have been focusing our discussions here on headlights, brake systems and vehicle front ends capable of injuring pedestrians.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22199">Depuis</DiscourseConnective> des années, nous concentrons nos débats sur les phares, les systèmes de freinage <DiscourseConnective annotation_id="22287">et</DiscourseConnective> la partie frontale des véhicules susceptibles de blesser les piétons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20024" docOffset="127">
      <en>The European Commission is now proposing to replace the 2003 and 2005 Directives, which required Member States to incorporate better safety measures into national legislation, with a regulation by means of which the European Union directly imposes its own legislation.</en>
      <fr>La Commission européenne propose à présent de remplacer les directives de 2003 <DiscourseConnective annotation_id="22439">et</DiscourseConnective> 2005, ce qui nécessite que les États membres intègrent de meilleures mesures de sécurité dans leur législation nationale, avec un règlement permettant à l'Union européenne d'imposer directement sa propre législation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20293" docOffset="128">
      <en>The choice of a regulation is a quick way of offering the most safety and uniformity for automotive engineering companies, but is not without disadvantages.</en>
      <fr>Le choix d'un règlement est un moyen rapide de proposer la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="22727">et</DiscourseConnective> l'uniformité aux entreprises d'ingénierie automobile, <DiscourseConnective annotation_id="22784">mais</DiscourseConnective> cela n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="22804">sans</DiscourseConnective> inconvénients.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20450" docOffset="129">
      <en>
        <Alignment alignment="22824" annotation_id="20450">
          <DiscourseConnective annotation_id="20450" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we are pushing democratic considerations within Member States further into the background.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20450" annotation_id="22824">
          <DiscourseConnective annotation_id="22824" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous mettons un peu de côté les considérations démocratiques au sein des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20554" docOffset="130">
      <en>
        <Alignment alignment="22925" annotation_id="20554">
          <Alignment alignment="58961" annotation_id="20554">
            <DiscourseConnective annotation_id="20554" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, this regulation would not enter into force until 2014, <Alignment alignment="22981" annotation_id="20622">
          <DiscourseConnective annotation_id="20622" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the case of phase II would be more moderate than the provisions of the existing Directive.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7573" annotation_id="22925">
          <Alignment alignment="4607" annotation_id="22925">
            <DiscourseConnective annotation_id="22925" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, ce règlement n'entrera en vigueur <DiscourseConnective annotation_id="22969">qu'en</DiscourseConnective> 2014, <Alignment alignment="5908" annotation_id="22981">
          <DiscourseConnective annotation_id="22981" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> si <DiscourseConnective annotation_id="22987">en</DiscourseConnective> cas de phase II, il s'avèrera plus modéré <DiscourseConnective annotation_id="23032">que</DiscourseConnective> les dispositions de la directive existante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20720" docOffset="131">
      <en>I support the aim of the rapporteur, Mr Ferrari, to introduce safety measures as quickly as possible.</en>
      <fr>Je soutiens l'intention du rapporteur, M. Ferrari, d'introduire des mesures de sécurité dans les plus brefs délais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20822" docOffset="132">
      <en>My group can endorse this modest improvement, <Alignment alignment="60072" annotation_id="20868">
          <DiscourseConnective annotation_id="20868" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> every little helps, <Alignment alignment="23277" annotation_id="20891">
          <DiscourseConnective annotation_id="20891" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> more is required to bring about genuine safety.</en>
      <fr>Mon groupe peut soutenir cette modeste amélioration, <Alignment alignment="20868" annotation_id="23249">
          <DiscourseConnective annotation_id="23249" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout est bon à prendre, <Alignment alignment="20891" annotation_id="23277">
          <DiscourseConnective annotation_id="23277" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il en faut davantage <DiscourseConnective annotation_id="23303">pour</DiscourseConnective> prétendre instaurer une véritable sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20943" docOffset="133">
      <en>Combating a further increase in the number of cars and reducing the number <Alignment alignment="27410" annotation_id="21018">
          <DiscourseConnective annotation_id="21018" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> possible would be the best contribution to safety.</en>
      <fr>Lutter contre une nouvelle augmentation du nombre de voitures <DiscourseConnective annotation_id="23414">et</DiscourseConnective> le réduire <Alignment alignment="21018" annotation_id="23428">
          <DiscourseConnective annotation_id="23428" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> possible serait le meilleur moyen de contribuer <DiscourseConnective annotation_id="23479">à</DiscourseConnective> la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21072" id="457" name="Johannes Blokland">
    <ParallelChunk annotation_id="21072" docOffset="134">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - (NL) Mr President, the report by Mr Ferrari concerns the protection of pedestrians and other vulnerable road users.</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - (NL) Monsieur le Président, le rapport de M. Ferrari concerne la protection des piétons <DiscourseConnective annotation_id="23610">et</DiscourseConnective> autres usagers de la route vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21222" docOffset="135">
      <en>I am pleased that Mr Ferrari has succeeded in reaching an agreement with the Council at first reading.</en>
      <fr>Je suis ravi <DiscourseConnective annotation_id="23666">que</DiscourseConnective> M. Ferrari ait réussi <DiscourseConnective annotation_id="23692">à</DiscourseConnective> dégager un accord avec le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="23728">en</DiscourseConnective> première lecture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21325" docOffset="136">
      <en>I wish to thank him for his work and compliment him on his sound report.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="23758">à</DiscourseConnective> le remercier <DiscourseConnective annotation_id="23773">pour</DiscourseConnective> son travail <DiscourseConnective annotation_id="23790">et</DiscourseConnective> je le félicite <DiscourseConnective annotation_id="23808">pour</DiscourseConnective> la qualité de son rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21398" docOffset="137">
      <en>I should like to make a couple of comments, <Alignment alignment="23840" annotation_id="21442">
          <DiscourseConnective annotation_id="21442" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14637" annotation_id="23840">
          <DiscourseConnective annotation_id="23840" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'aimerais faire quelques commentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21451" docOffset="138">
      <en>Let me begin by saying that the protection of pedestrians and other vulnerable road users is a matter close to my heart.</en>
      <fr>Permettez-moi de commencer par <DiscourseConnective annotation_id="23922">dire que</DiscourseConnective> la protection des piétons <DiscourseConnective annotation_id="23957">et</DiscourseConnective> autres usagers de la route vulnérables est une question qui me tient <DiscourseConnective annotation_id="24029">à</DiscourseConnective> cœur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21572" docOffset="139">
      <en>
        <Alignment alignment="79" annotation_id="21572">
          <DiscourseConnective annotation_id="21572" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, in my country, the Netherlands, the more vulnerable road users constitute a large proportion of the total number of road users; this proportion is particularly large in commuter and school traffic.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16055" annotation_id="24037">
          <DiscourseConnective annotation_id="24037" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, dans mon pays, aux Pays-Bas, les usagers de la route vulnérables représentent une part importante du nombre <DiscourseConnective annotation_id="24166">total</DiscourseConnective> d'usagers; ce pourcentage est <DiscourseConnective annotation_id="24202">notamment</DiscourseConnective> important auprès des navetteurs <DiscourseConnective annotation_id="24244">et</DiscourseConnective> dans le trafic scolaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21783" docOffset="140">
      <en>Recreational walking and cycling is <Alignment alignment="24325" annotation_id="21819">
          <DiscourseConnective annotation_id="21819" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> growing in importance.</en>
      <fr>Les promenades à pied <DiscourseConnective annotation_id="24294">et</DiscourseConnective> à vélo comme loisir gagnent <Alignment alignment="35168" annotation_id="24325">
          <DiscourseConnective annotation_id="24325" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24335">en</DiscourseConnective> importance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21847" docOffset="141">
      <en>These walkers and cyclists are very valuable to our society.</en>
      <fr>Ces marcheurs <DiscourseConnective annotation_id="24364">ou</DiscourseConnective> cyclistes sont très précieux <DiscourseConnective annotation_id="24396">pour</DiscourseConnective> notre société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21908" docOffset="142">
      <en>This is <Alignment alignment="54533" annotation_id="21916">
          <DiscourseConnective annotation_id="21916" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> walking and cycling are extremely environmentally friendly modes of transport <Alignment alignment="70246" annotation_id="22002">
          <DiscourseConnective annotation_id="22002" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="58458" annotation_id="22007">
          <Alignment alignment="40652" annotation_id="22007">
            <DiscourseConnective annotation_id="22007" sense="Expansion.Conjunction">in addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, cycling and walking are very beneficial to the health of citizens, provided that the air quality is good.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10916" annotation_id="24416">
          <DiscourseConnective annotation_id="24416" sense="Contingency.Cause.Reason">C'est parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la marche <DiscourseConnective annotation_id="24442">et</DiscourseConnective> le vélo sont des moyens de transport très respectueux de l'environnement <Alignment alignment="11176" annotation_id="24518">
          <DiscourseConnective annotation_id="24518" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="7685" annotation_id="24522">
          <Alignment alignment="19848" annotation_id="24522">
            <DiscourseConnective annotation_id="24522" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il s'agit d'activités très bénéfiques <DiscourseConnective annotation_id="24570">pour</DiscourseConnective> la santé des citoyens, <DiscourseConnective annotation_id="24598">pour autant que</DiscourseConnective> la qualité de l'air <DiscourseConnective annotation_id="24634">soit</DiscourseConnective> bonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22126" docOffset="143">
      <en>Many of the car journeys undertaken in European towns and cities are shorter than five kilometres.</en>
      <fr>De nombreux trajets en voiture effectués dans les villes <DiscourseConnective annotation_id="24703">et</DiscourseConnective> métropoles européennes n'atteignent pas cinq kilomètres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22225" docOffset="144">
      <en>It is important, <Alignment alignment="20201" annotation_id="22242">
          <DiscourseConnective annotation_id="22242" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to encourage citizens to opt for clean, healthy modes of transport where they, as more vulnerable road users, would enjoy sufficient protection.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="8923" annotation_id="24770">
          <DiscourseConnective annotation_id="24770" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> important d'encourager les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="24811">à</DiscourseConnective> opter <DiscourseConnective annotation_id="24819">pour</DiscourseConnective> un moyen de transport propre et sain <DiscourseConnective annotation_id="24861">lorsqu'</DiscourseConnective>ils bénéficient d'une protection suffisante en <DiscourseConnective annotation_id="24915">tant qu'</DiscourseConnective>usagers de la route plus vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22398" docOffset="145">
      <en>After all, even <Alignment alignment="69990" annotation_id="22414">
          <DiscourseConnective annotation_id="22414" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have just praised the Netherlands because so many of its citizens cycle and walk, increasing numbers of its citizens <DiscourseConnective annotation_id="22540" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> no longer dare let their children cycle and walk a short distance to school for fear of accidents.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24961">Après tout</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="21966" annotation_id="24973">
          <DiscourseConnective annotation_id="24973" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je viens de louer les Pays-Bas <DiscourseConnective annotation_id="25012">pour</DiscourseConnective> le grand nombre de citoyens qui se déplace à pied <DiscourseConnective annotation_id="25067">ou</DiscourseConnective> à vélo, ils sont de plus en plus à ne pas oser laisser leurs enfants parcourir une courte distance à pied <DiscourseConnective annotation_id="25176">ou</DiscourseConnective> à vélo <DiscourseConnective annotation_id="25186">pour</DiscourseConnective> se rendre à l'école par peur des accidents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22644" docOffset="146">
      <en>
        <Alignment alignment="74657" annotation_id="22644">
          <DiscourseConnective annotation_id="22644" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the measures that have been included in the compromise will help reduce the frequency of accidents and the harm caused by any that do occur.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9792" annotation_id="25235">
          <DiscourseConnective annotation_id="25235" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les mesures qui ont été intégrées dans le compromis contribueront à réduire la fréquence des accidents <DiscourseConnective annotation_id="25349">et</DiscourseConnective> les dégâts qui <DiscourseConnective annotation_id="25367">en</DiscourseConnective> découlent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22794" docOffset="147">
      <en>For this reason, I welcome this compromise.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25381">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je me réjouis de ce compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22838" docOffset="148">
      <en>I hope that, in any case, citizens increasingly opt to travel by bicycle and on foot in their own conurbation instead of by car.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25427">En tout cas</DiscourseConnective>, j'espère <DiscourseConnective annotation_id="25449">que</DiscourseConnective> les citoyens choisiront <DiscourseConnective annotation_id="25477">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25485">en plus de</DiscourseConnective> se déplacer <DiscourseConnective annotation_id="25508">à</DiscourseConnective> pied <DiscourseConnective annotation_id="25515">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25518">à</DiscourseConnective> vélo dans leur agglomération <DiscourseConnective annotation_id="25549">au lieu de</DiscourseConnective> prendre la voiture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22967" docOffset="149">
      <en>
        <Alignment alignment="20856" annotation_id="22967">
          <Alignment alignment="25580" annotation_id="22967">
            <Alignment alignment="39904" annotation_id="22967">
              <DiscourseConnective annotation_id="22967" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, we must beware of slipping into a situation in which we attempt to reduce road risks to zero, <Alignment alignment="24387" annotation_id="23080">
          <DiscourseConnective annotation_id="23080" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is impossible to exclude all risks.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22967" annotation_id="25580">
          <Alignment alignment="22967" annotation_id="25580">
            <Alignment alignment="8618" annotation_id="25580">
              <DiscourseConnective annotation_id="25580" sense="Comparison.Contrast">D'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous devons éviter de tenter de réduire les dangers de la route <DiscourseConnective annotation_id="25658">à</DiscourseConnective> zéro, <Alignment alignment="23080" annotation_id="25666">
          <DiscourseConnective annotation_id="25666" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est impossible d'exclure tous les risques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23122" docOffset="150">
      <en>It is <Alignment alignment="11711" annotation_id="23128">
          <DiscourseConnective annotation_id="23128" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> very important to make drivers aware of their own responsibility.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="8802" annotation_id="25723">
          <DiscourseConnective annotation_id="25723" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> important de sensibiliser les conducteurs <DiscourseConnective annotation_id="25771">à</DiscourseConnective> leurs propres responsabilités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23199" docOffset="151">
      <en>For all the measures that are being taken in this policy area, it should be emphasised that road users themselves remain primarily responsible for their own safety and that of their fellow road users.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25804">Pour</DiscourseConnective> toutes les mesures qui sont prises dans ce domaine politique, il faut insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="25900">que</DiscourseConnective> les usagers de la route eux-mêmes restent les premiers responsables de leur propre sécurité <DiscourseConnective annotation_id="25996">et</DiscourseConnective> de celle des autres usagers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23400" docOffset="152">
      <en>I should like to conclude by saying a few words about the legislation actually proposed.</en>
      <fr>J'aimerais conclure <DiscourseConnective annotation_id="26048">en</DiscourseConnective> commentant brièvement la proposition de législation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23489" docOffset="153">
      <en>I welcome the choice of a regulation instead of a directive.</en>
      <fr>Je me réjouis que le choix porte sur un règlement <DiscourseConnective annotation_id="26154">plutôt qu'</DiscourseConnective>une directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23550" docOffset="154">
      <en>This makes the application of this important legislation unambiguous, which prevents differences arising between Member States once more with regard to the protection of pedestrians and other more vulnerable road users.</en>
      <fr>Cela lève toute ambiguïté sur l'application de cette importante législation, ce qui évite une nouvelle apparition de divergences entre les États membres <DiscourseConnective annotation_id="26332">s'</DiscourseConnective>agissant de la protection des piétons <DiscourseConnective annotation_id="26372">et</DiscourseConnective> autres usagers de la route vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23770" docOffset="155">
      <en>I am <DiscourseConnective annotation_id="23775" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> pleased that this new proposal devotes more attention than the 2003 and 2005 Directives to active safety systems.</en>
      <fr>Je suis ravi <DiscourseConnective annotation_id="26428">que</DiscourseConnective> cette nouvelle proposition accorde davantage d'attention aux systèmes de sécurité actifs <DiscourseConnective annotation_id="26521">que</DiscourseConnective> les directives de 2003 <DiscourseConnective annotation_id="26548">et</DiscourseConnective> 2005.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23894" docOffset="156">
      <en>Active solutions, such as 'Brake Assist', have the advantage over passive safety systems that they <Alignment alignment="45159" annotation_id="23993">
          <DiscourseConnective annotation_id="23993" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> prevent a great deal of additional adverse effects of accidents, such as hold-ups, traffic jams and non-material harm, that cannot be limited by applying passive safety systems.</en>
      <fr>Les solutions actives telles <DiscourseConnective annotation_id="26586">que</DiscourseConnective> le freinage assisté ont un avantage sur les systèmes de sécurité passifs, car elles préviennent <Alignment alignment="23993" annotation_id="26686">
          <DiscourseConnective annotation_id="26686" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un grand nombre d'autres conséquences néfastes des accidents, <DiscourseConnective annotation_id="26758">comme</DiscourseConnective> les hold-up, les embouteillages <DiscourseConnective annotation_id="26796">et</DiscourseConnective> les dégâts non matériels, qui ne peuvent être limités par l'application de systèmes de sécurités passifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24176" docOffset="157">
      <en>I wish to add as my last point that I <Alignment alignment="26956" annotation_id="24214">
          <DiscourseConnective annotation_id="24214" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome two procedural aspects of this regulation.</en>
      <fr>J'aimerais conclure en indiquant <DiscourseConnective annotation_id="26938">que</DiscourseConnective> je me réjouis <Alignment alignment="8847" annotation_id="26956">
          <DiscourseConnective annotation_id="26956" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de deux aspects de procédure de ce règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24270" docOffset="158">
      <en>I support bringing forward the dates for stepping up the type-approval requirements.</en>
      <fr>Je soutiens le fait d'avancer les dates aux fins du renforcement des prescriptions aux fins d'homologation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24355" docOffset="159">
      <en>The safety of pedestrians and other vulnerable road users is not a subject on which we can afford to lose time.</en>
      <fr>La sécurité des piétons <DiscourseConnective annotation_id="27144">et</DiscourseConnective> autres usagers de la route vulnérables n'est pas une question où l'on peut se permettre de perdre du temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24467" docOffset="160">
      <en>
        <Alignment alignment="1182" annotation_id="24467">
          <Alignment alignment="27255" annotation_id="24467">
            <DiscourseConnective annotation_id="24467" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I welcome the fact that amendments to Article 11 are to be made via the codecision procedure.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1934" annotation_id="27255">
          <Alignment alignment="4932" annotation_id="27255">
            <DiscourseConnective annotation_id="27255" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="27279">du fait que</DiscourseConnective> les amendements <DiscourseConnective annotation_id="27307">à</DiscourseConnective> l'article 11 doivent être déposés par le biais d'une procédure de codécision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24574" docOffset="161">
      <en>It is not desirable for essential amendments to be made via the comitology procedure.</en>
      <fr>Il n'est pas souhaitable <DiscourseConnective annotation_id="27412">que</DiscourseConnective> les amendements essentiels soient déposés par le biais de la procédure de comitologie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24660" id="458" name="Reinhard Rack">
    <ParallelChunk annotation_id="24660" docOffset="162">
      <en>(DE) Mr President, human beings do not have crumple zones.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, les êtres humains n'ont rien pour absorber les chocs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24719" docOffset="163">
      <en>Things can happen very quickly and lead to serious injuries, <Alignment alignment="27661" annotation_id="24780">
          <DiscourseConnective annotation_id="24780" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we saw just recently, in the France-Italy football match where it was immediately apparent that Franck Ribéry's leg had been broken.</en>
      <fr>Les choses peuvent arriver très vite <DiscourseConnective annotation_id="27622">et</DiscourseConnective> entraîner de très graves blessures, <Alignment alignment="24780" annotation_id="27661">
          <DiscourseConnective annotation_id="27661" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous venons de le constater, lors du match de football France-Italie où il est apparu immédiatement <DiscourseConnective annotation_id="27767">que</DiscourseConnective> Franck Ribéry s'était cassé la jambe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24916" docOffset="164">
      <en>
        <Alignment alignment="27809" annotation_id="24916">
          <DiscourseConnective annotation_id="24916" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective>
        </Alignment> people do not have crumple zones, we must ensure that road users with less metal are protected from those who have more.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8465" annotation_id="27809">
          <DiscourseConnective annotation_id="27809" sense="Contingency.Cause.Reason">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> les personnes n'ont pas de dispositif pour absorber les chocs, nous devons garantir <DiscourseConnective annotation_id="27899">que</DiscourseConnective> les usagers de la route qui sont le moins entourés de métal soient protégés contre ceux qui en ont davantage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25045" docOffset="165">
      <en>We have to equip vehicles technically in such a way that pedestrians have a chance.</en>
      <fr>Nous devons équiper techniquement les véhicules <DiscourseConnective annotation_id="28061">pour que</DiscourseConnective> les piétons aient une chance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25129" docOffset="166">
      <en>The present text calls for a package of passive and active safety systems.</en>
      <fr>Le texte actuel appelle <DiscourseConnective annotation_id="28124">à</DiscourseConnective> un paquet de systèmes de sécurité actifs <DiscourseConnective annotation_id="28167">et</DiscourseConnective> passifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25204" docOffset="167">
      <en>Quite rightly, we are calling for permanent updating.</en>
      <fr>À juste titre, nous appelons <DiscourseConnective annotation_id="28208">à</DiscourseConnective> des mises à jour permanentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25258" docOffset="168">
      <en>
        <Alignment alignment="24529" annotation_id="25258">
          <Alignment alignment="28240" annotation_id="25258">
            <DiscourseConnective annotation_id="25258" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we <Alignment alignment="67668" annotation_id="25270">
          <DiscourseConnective annotation_id="25270" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> want to provide appropriate deadlines for manufacturers, <Alignment alignment="28318" annotation_id="25332">
          <Alignment alignment="28318" annotation_id="25332">
            <DiscourseConnective annotation_id="25332" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> everything can be achieved within a reasonable time.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23717" annotation_id="28240">
          <Alignment alignment="16900" annotation_id="28240">
            <DiscourseConnective annotation_id="28240" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous voulons <Alignment alignment="25270" annotation_id="28263">
          <DiscourseConnective annotation_id="28263" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> fixer les délais appropriés <DiscourseConnective annotation_id="28297">pour</DiscourseConnective> les fabricants, <Alignment alignment="25332" annotation_id="28318">
          <Alignment alignment="20749" annotation_id="28318">
            <DiscourseConnective annotation_id="28318" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> tout puisse être réalisé dans des délais raisonnables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25393" docOffset="169">
      <en>There is one thing we must not forget, <Alignment alignment="80116" annotation_id="25432">
          <DiscourseConnective annotation_id="25432" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, which does not necessarily belong in this regulation, <Alignment alignment="80107" annotation_id="25495">
          <DiscourseConnective annotation_id="25495" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> it relates to it, <Alignment alignment="28505" annotation_id="25522">
          <DiscourseConnective annotation_id="25522" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is psychology.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25432" annotation_id="28386">
          <DiscourseConnective annotation_id="28386" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il ne faut pas oublier une chose, qui n'appartient pas forcément <DiscourseConnective annotation_id="28462">à</DiscourseConnective> ce règlement, <Alignment alignment="25495" annotation_id="28478">
          <DiscourseConnective annotation_id="28478" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela s'y rapporte, <Alignment alignment="5809" annotation_id="28505">
          <DiscourseConnective annotation_id="28505" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="28511">s'</DiscourseConnective>agit de la psychologie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25546" docOffset="170">
      <en>We must not lead drivers and pedestrians to believe that they are safer than they really are.</en>
      <fr>Nous ne devons pas amener les conducteurs <DiscourseConnective annotation_id="28579">et</DiscourseConnective> les piétons <DiscourseConnective annotation_id="28594">à</DiscourseConnective> penser <DiscourseConnective annotation_id="28603">qu'</DiscourseConnective>ils sont plus en sécurité <DiscourseConnective annotation_id="28632">que</DiscourseConnective> la réalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25640" docOffset="171">
      <en>From this aspect, I make the case for establishing accompanying measures in other areas too.</en>
      <fr>De ce point de vue, je plaide <DiscourseConnective annotation_id="28678">pour</DiscourseConnective> la création de mesures d'accompagnement dans d'autres domaines <DiscourseConnective annotation_id="28746">également</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25733" docOffset="172">
      <en>We need a comprehensive overall package, <Alignment alignment="2708" annotation_id="25774">
          <DiscourseConnective annotation_id="25774" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the various legislators at both European and national level would be well advised to ensure that this feeling of safety does not ultimately come at the expense of more safety than it provides.</en>
      <fr>Il nous faut un paquet global exhaustif, <Alignment alignment="10919" annotation_id="28798">
          <DiscourseConnective annotation_id="28798" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les différents législateurs aux niveaux européen <DiscourseConnective annotation_id="28850">et</DiscourseConnective> national seraient bien avisés de garantir <DiscourseConnective annotation_id="28895">que</DiscourseConnective> ce sentiment de sécurité ne finisse pas par se faire aux dépens d'une sécurité plus importante <DiscourseConnective annotation_id="28994">que</DiscourseConnective> la réalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25971" docOffset="173">
      <en>One final point: like others before me, I would like to thank the rapporteur, Mr Ferrari, for his excellent work.</en>
      <fr>Un dernier point: <DiscourseConnective annotation_id="29028">comme</DiscourseConnective> ceux qui m'ont précédé, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="29067">à</DiscourseConnective> remercier le rapporteur, M. Ferrari, <DiscourseConnective annotation_id="29106">pour</DiscourseConnective> son excellent travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26085" docOffset="174">
      <en>In the Committee on Transport and Tourism we reached an agreement on his proposals after a good discussion - and not only us, but apparently <Alignment alignment="29307" annotation_id="26226">
          <DiscourseConnective annotation_id="26226" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29134">En</DiscourseConnective> commission des transports <DiscourseConnective annotation_id="29163">et</DiscourseConnective> du tourisme, nous sommes parvenus à un accord sur ses propositions <DiscourseConnective annotation_id="29233">après</DiscourseConnective> un bon débat - <DiscourseConnective annotation_id="29254">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29257">non seulement</DiscourseConnective> nous, <DiscourseConnective annotation_id="29277">mais</DiscourseConnective> il semble que le Conseil <Alignment alignment="2504" annotation_id="29307">
          <DiscourseConnective annotation_id="29307" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26244" docOffset="175">
      <en>All credit to Mr Ferrari, on this point at least.</en>
      <fr>Tout le mérite en revient <DiscourseConnective annotation_id="29344">à</DiscourseConnective> M. Ferrari, sur ce point <DiscourseConnective annotation_id="29371">du moins</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26294" docOffset="176">
      <en>We have consensus at first reading, <Alignment alignment="29433" annotation_id="26330">
          <DiscourseConnective annotation_id="26330" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is a good sign.</en>
      <fr>Nous avons dégagé un consensus <DiscourseConnective annotation_id="29412">en</DiscourseConnective> première lecture, <Alignment alignment="3728" annotation_id="29433">
          <DiscourseConnective annotation_id="29433" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est bon signe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26355" docOffset="177">
      <en>Thank you very much!</en>
      <fr>Je vous remercie sincèrement!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26376" id="459" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="26376" docOffset="178">
      <en>(RO) In 2007, approximately 43,000 people died in the Union <Alignment alignment="29552" annotation_id="26436">
          <DiscourseConnective annotation_id="26436" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> approximately 1.7 million people were injured in road accidents.</en>
      <fr>(RO) <DiscourseConnective annotation_id="29488">En</DiscourseConnective> 2007, quelque 43 000 personnes ont perdu la vie dans l'Union <Alignment alignment="16781" annotation_id="29552">
          <DiscourseConnective annotation_id="29552" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> environ 1,7 million de personnes ont été blessées dans des accidents de la route.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26505" docOffset="179">
      <en>
        <Alignment alignment="29657" annotation_id="26505">
          <DiscourseConnective annotation_id="26505" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, every year, the population of a small-sized European town disappears from Europe and the economic costs of these accidents amount to 200 billion Euros, which represents 2% of the Community GDP.</en>
      <fr>Chaque année, c'est <Alignment alignment="18799" annotation_id="29657">
          <DiscourseConnective annotation_id="29657" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> la population d'une petite ville européenne qui disparaît <DiscourseConnective annotation_id="29720">et</DiscourseConnective> les coûts économiques de ces accidents s'élèvent <DiscourseConnective annotation_id="29772">à</DiscourseConnective> 200 milliards d'euros, ce qui représente 2 % du PIB de la Communauté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26710" docOffset="180">
      <en>Every year, 8,000 participants in road traffic as pedestrians or cyclists die in road accidents.</en>
      <fr>Chaque année, 8 000 participants au trafic routier, en <DiscourseConnective annotation_id="29899">tant que</DiscourseConnective> piétons <DiscourseConnective annotation_id="29916">ou</DiscourseConnective> cyclistes, meurent dans des accidents de la route.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26807" docOffset="181">
      <en>Every year, other approximately 300,000 people, pedestrians or cyclists, are injured in road traffic.</en>
      <fr>Chaque année, quelque 300 000 personnes, piétons <DiscourseConnective annotation_id="30019">ou</DiscourseConnective> cyclistes, sont blessées dans le trafic routier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26909" docOffset="182">
      <en>For this reason, I ask you to take action for the protection of these categories of participants in road traffic.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30071">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je vous demande de prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="30125">pour</DiscourseConnective> protéger ces catégories d'usagers du trafic routier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27023" docOffset="183">
      <en>Europe must invest in research in the automotive industry, in new materials and the designing of safer vehicles, equipped with frontal protection systems and collision avoidance systems.</en>
      <fr>L'Europe doit investir dans la recherche dans l'industrie automobile, dans des nouveaux matériaux <DiscourseConnective annotation_id="30281">et</DiscourseConnective> la conception de véhicules plus sûrs, équipés de systèmes de protection frontaux <DiscourseConnective annotation_id="30365">et</DiscourseConnective> de systèmes d'évitement des collisions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27210" docOffset="184">
      <en>The introduction of brake assist systems <Alignment alignment="34350" annotation_id="27251">
          <DiscourseConnective annotation_id="27251" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> other active safety technologies allow an improvement of the protection of vulnerable road users.</en>
      <fr>L'introduction des systèmes de freinage assisté <Alignment alignment="27251" annotation_id="30456">
          <DiscourseConnective annotation_id="30456" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> autres technologies de sécurité actives permet une amélioration de la protection des usagers de la route vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27353" docOffset="185">
      <en>
        <Alignment alignment="51036" annotation_id="27353">
          <DiscourseConnective annotation_id="27353" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Europe must improve its road infrastructure as well.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21843" annotation_id="30577">
          <DiscourseConnective annotation_id="30577" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'Europe doit <DiscourseConnective annotation_id="30602">également</DiscourseConnective> améliorer son infrastructure routière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27420" docOffset="186">
      <en>This regulation has major implications <Alignment alignment="39286" annotation_id="27459">
          <DiscourseConnective annotation_id="27459" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, 6 years after its coming into force, the registration, sale or entry into service of new vehicles of category N1, which do not meet the technical requirements regarding the protection of pedestrians, shall be prohibited.</en>
      <fr>Ce règlement a des conséquences majeures <Alignment alignment="3601" annotation_id="30692">
          <DiscourseConnective annotation_id="30692" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, six ans <DiscourseConnective annotation_id="30705">après</DiscourseConnective> son entrée <DiscourseConnective annotation_id="30722">en</DiscourseConnective> vigueur, l'enregistrement, la vente <DiscourseConnective annotation_id="30761">ou</DiscourseConnective> la mise <DiscourseConnective annotation_id="30772">en</DiscourseConnective> circulation de nouveaux véhicules de catégorie N1, qui ne satisfont pas aux exigences techniques s'agissant de la protection des piétons, seront interdits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27689" docOffset="187">
      <en>I consider that this regulation depends on the specific approval systems used in the Member States.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="30940">que</DiscourseConnective> ce règlement dépend de systèmes d'approbation spécifiques utilisés dans les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27789" docOffset="188">
      <en>I <Alignment alignment="31044" annotation_id="27791">
          <DiscourseConnective annotation_id="27791" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> draw attention to the importance of the education of pedestrians and cyclists.</en>
      <fr>J'attire <Alignment alignment="10730" annotation_id="31044">
          <DiscourseConnective annotation_id="31044" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'attention sur l'importance de l'éducation des piétons <DiscourseConnective annotation_id="31110">et</DiscourseConnective> des cyclistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27875" docOffset="189">
      <en>They must know and respect the traffic rules, respect the markings, <Alignment alignment="31197" annotation_id="27943">
          <DiscourseConnective annotation_id="27943" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> cyclists must wear protective equipment.</en>
      <fr>Ils doivent connaître <DiscourseConnective annotation_id="31150">et</DiscourseConnective> respecter le code de la route, les panneaux <Alignment alignment="27943" annotation_id="31197">
          <DiscourseConnective annotation_id="31197" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les cyclistes doivent porter un équipement de protection.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27988" id="460" name="Paweł Bartłomiej Piskorski">
    <ParallelChunk annotation_id="27988" docOffset="190">
      <en>(PL) Mr President, Commissioner, I would like to begin by thanking Mr Ferrari and congratulating him on this report.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, j'aimerais <DiscourseConnective annotation_id="31322">d'abord</DiscourseConnective> remercier M. Ferrari <DiscourseConnective annotation_id="31351">et</DiscourseConnective> le féliciter <DiscourseConnective annotation_id="31367">pour</DiscourseConnective> son rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28105" docOffset="191">
      <en>The way this report is so broadly imbued with compromise shows that this is something the European Parliament can be proud of.</en>
      <fr>La façon dont celui-ci <DiscourseConnective annotation_id="31408">s'</DiscourseConnective>imprègne <DiscourseConnective annotation_id="31419">si</DiscourseConnective> largement du compromis prouve <DiscourseConnective annotation_id="31452">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="31458">s'</DiscourseConnective>agit d'un document dont le Parlement peut être fier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28232" docOffset="192">
      <en>We are talking about matters that can genuinely bring people relief.</en>
      <fr>Nous parlons de questions qui peuvent véritablement soulager les personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28301" docOffset="193">
      <en>We speak of statistics.</en>
      <fr>Nous parlons de statistiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28325" docOffset="194">
      <en>How unreliable statistics are.</en>
      <fr>Et les statistiques sont très peu fiables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28356" docOffset="195">
      <en>It is not just a matter of more than a thousand human beings being lost each year, people who die in various kinds of accident.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="31668">s'</DiscourseConnective>agit pas seulement du fait que plus d'un millier de personnes perdent la vie chaque année, des gens qui meurent dans différents types d'accidents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28484" docOffset="196">
      <en>It is <Alignment alignment="31827" annotation_id="28490">
          <DiscourseConnective annotation_id="28490" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a matter of tens of thousands of human beings being injured in accidents like this that happen to pedestrians and cyclists.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="31820">s'</DiscourseConnective>agit <Alignment alignment="39937" annotation_id="31827">
          <DiscourseConnective annotation_id="31827" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de dizaines de milliers d'êtres humains blessés dans des accidents qui arrivent aux piétons <DiscourseConnective annotation_id="31925">et</DiscourseConnective> aux cyclistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28619" docOffset="197">
      <en>With our regulations we are obviously taking small steps forward, <Alignment alignment="32006" annotation_id="28685">
          <DiscourseConnective annotation_id="28685" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> all the time we have to bear in mind that this report is neither solving nor redeeming the problem in general.</en>
      <fr>Avec nos règlements, nous avançons manifestement à petits pas, <Alignment alignment="17245" annotation_id="32006">
          <DiscourseConnective annotation_id="32006" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne devons jamais oublier <DiscourseConnective annotation_id="32039">que</DiscourseConnective> ce rapport ne résout pas le problème <DiscourseConnective annotation_id="32080">en</DiscourseConnective> général et qu'il le rachète encore moins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28800" docOffset="198">
      <en>Clearly we must look for various instruments; we must look for instruments relating to the highway code, for instruments relating to driving speeds, for instruments relating to traffic lanes, to make them as safe as possible.</en>
      <fr>Nous devons clairement trouver plusieurs instruments; il faut trouver des instruments qui se rapportent au code de la route, aux vitesses de circulation, aux bandes de circulation, <DiscourseConnective annotation_id="32306">pour</DiscourseConnective> les rendre le plus sûrs possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29026" docOffset="199">
      <en>I want to make it very clear, <Alignment alignment="32354" annotation_id="29056">
          <DiscourseConnective annotation_id="29056" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that Mr Ferrari's report is not only heading in the right direction, but is a very significant achievement that we shall be able to present in our Member States; we shall be able to present it to our voters as something concrete to which the European Parliament is giving its attention <Alignment alignment="32694" annotation_id="29351">
          <DiscourseConnective annotation_id="29351" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in which reality is being changed for the better and for people's benefit.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="33187" annotation_id="32354">
          <DiscourseConnective annotation_id="32354" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="32364">à</DiscourseConnective> indiquer clairement <DiscourseConnective annotation_id="32386">que</DiscourseConnective> le rapport de M. Ferrari pointe <DiscourseConnective annotation_id="32422">non seulement</DiscourseConnective> dans la bonne direction, <DiscourseConnective annotation_id="32461">mais</DiscourseConnective> qu'il représente aussi une réalisation très importante <DiscourseConnective annotation_id="32521">que</DiscourseConnective> nous pourrons présenter dans nos États membres; nous pourrons le présenter <DiscourseConnective annotation_id="32600">à</DiscourseConnective> nos électeurs <DiscourseConnective annotation_id="32616">comme</DiscourseConnective> un élément concret auquel le Parlement européen accorde de l'importance <Alignment alignment="42477" annotation_id="32694">
          <DiscourseConnective annotation_id="32694" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> où la réalité subit des modifications <DiscourseConnective annotation_id="32735">pour</DiscourseConnective> un <DiscourseConnective annotation_id="32743">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="32749">et</DiscourseConnective> dans l'intérêt des personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29430" docOffset="200">
      <en>Naturally, I understand and am in a position to share arguments concerning industry, concerning impositions, but let us not forget that our European Union is such a large body that we must set a certain standard, a standard that from an economic aspect we set against the size of the market, against the fact that this market is so receptive and so large.</en>
      <fr>Naturellement, je comprends <DiscourseConnective annotation_id="32810">et</DiscourseConnective> je suis <DiscourseConnective annotation_id="32821">en</DiscourseConnective> mesure de partager mes arguments concernant l'industrie, concernant les taxes, <DiscourseConnective annotation_id="32903">mais</DiscourseConnective> n'oublions pas <DiscourseConnective annotation_id="32923">que</DiscourseConnective> l'Union européenne est un organe <DiscourseConnective annotation_id="32960">si</DiscourseConnective> imposant <DiscourseConnective annotation_id="32972">que</DiscourseConnective> nous devons fixer une certaine norme, une norme <DiscourseConnective annotation_id="33024">que</DiscourseConnective>, d'un point de vue économique, nous confrontons à la taille du marché, <DiscourseConnective annotation_id="33099">au fait</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33107">que</DiscourseConnective> ce marché <DiscourseConnective annotation_id="33121">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33126">si</DiscourseConnective> réceptif <DiscourseConnective annotation_id="33138">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33141">si</DiscourseConnective> vaste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29786" docOffset="201">
      <en>Finally, I would like to make it clear that the matter of protecting pedestrians and cyclists is one that is important not just for urban areas.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33151">Enfin</DiscourseConnective>, j'aimerais indiquer clairement <DiscourseConnective annotation_id="33189">que</DiscourseConnective> la protection des piétons <DiscourseConnective annotation_id="33219">et</DiscourseConnective> des cyclistes n'est pas seulement une question importante <DiscourseConnective annotation_id="33280">pour</DiscourseConnective> les zones urbaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29931" docOffset="202">
      <en>In very many countries, like Poland, this is <Alignment alignment="33353" annotation_id="29976">
          <DiscourseConnective annotation_id="29976" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a matter for rural areas, where each day there are a great many movements of individuals in areas next to highways.</en>
      <fr>Dans de nombreux pays, <DiscourseConnective annotation_id="33328">comme</DiscourseConnective> en Pologne, il est <Alignment alignment="29976" annotation_id="33353">
          <DiscourseConnective annotation_id="33353" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> question des zones rurales, où l'on constate que de nombreuses personnes se déplacent quotidiennement dans les zones avoisinant les autoroutes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30097" docOffset="203">
      <en>Mr Ferrari's report is very good in this regard, too, <Alignment alignment="33566" annotation_id="30151">
          <DiscourseConnective annotation_id="30151" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> marks further progress along the road.</en>
      <fr>Le rapport de M. Ferrari est très bon <DiscourseConnective annotation_id="33545">en ce sens</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33556">également</DiscourseConnective> <Alignment alignment="10710" annotation_id="33566">
          <DiscourseConnective annotation_id="33566" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> marque un progrès supplémentaire dans la foulée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30194" id="461" name="Dieter-Lebrecht Koch">
    <ParallelChunk annotation_id="30194" docOffset="204">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, mobility is a fundamental right of every individual.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="33680">et</DiscourseConnective> Messieurs, la mobilité est un droit fondamental <DiscourseConnective annotation_id="33731">pour</DiscourseConnective> chaque individu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30302" docOffset="205">
      <en>It is <Alignment alignment="33759" annotation_id="30308">
          <DiscourseConnective annotation_id="30308" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the foundation of economic, cultural, social and ecological dynamism in a society.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="34442" annotation_id="33759">
          <DiscourseConnective annotation_id="33759" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la base du dynamisme économique, culturel, social <DiscourseConnective annotation_id="33819">et</DiscourseConnective> écologique dans une société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30396" docOffset="206">
      <en>
        <Alignment alignment="33851" annotation_id="30396">
          <DiscourseConnective annotation_id="30396" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it does not become a blessing <Alignment alignment="33898" annotation_id="30435">
          <DiscourseConnective annotation_id="30435" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> it minimises danger to life and health for all road users.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30396" annotation_id="33851">
          <DiscourseConnective annotation_id="33851" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cela ne devient une bénédiction que <Alignment alignment="30435" annotation_id="33898">
          <DiscourseConnective annotation_id="33898" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle minimise les risques <DiscourseConnective annotation_id="33931">pour</DiscourseConnective> la vie <DiscourseConnective annotation_id="33943">et</DiscourseConnective> la santé de tous les usagers de la route.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30500" docOffset="207">
      <en>Better protection of pedestrians and other vulnerable road users has not lost anything in topicality in the last decade.</en>
      <fr>Une meilleure protection des piétons <DiscourseConnective annotation_id="34025">et</DiscourseConnective> autres usagers de la route vulnérables n'a rien perdu de sa pertinence au cours de la dernière décennie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30621" docOffset="208">
      <en>Traffic density has increased appreciably, <Alignment alignment="34179" annotation_id="30664">
          <DiscourseConnective annotation_id="30664" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the number of accidents and the seriousness of injuries to pedestrians and other vulnerable road users in collisions with the front section of vehicles both with and without frontal protection systems decreased over the same period, albeit not to the desired extent.</en>
      <fr>La densité du trafic a augmenté sensiblement, <Alignment alignment="8130" annotation_id="34179">
          <DiscourseConnective annotation_id="34179" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le nombre d'accidents <DiscourseConnective annotation_id="34206">et</DiscourseConnective> la gravité des blessures occasionnées aux piétons <DiscourseConnective annotation_id="34259">et</DiscourseConnective> autres usagers de la route vulnérables lors de collisions avec la partie frontale des véhicules avec <DiscourseConnective annotation_id="34363">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34366">sans</DiscourseConnective> systèmes de protection frontaux, ont diminué au cours de la <DiscourseConnective annotation_id="34431">même</DiscourseConnective> période, <DiscourseConnective annotation_id="34445">même si</DiscourseConnective> ce n'est pas dans la mesure escomptée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30935" docOffset="209">
      <en>I very much welcome a regulation to extend the efforts of vehicle manufacturers to improve passive measures for pedestrian protection - for which, my particular thanks - by using active vehicle components.</en>
      <fr>Je me réjouis très fort d'un règlement visant <DiscourseConnective annotation_id="34538">à</DiscourseConnective> prolonger les efforts des constructeurs automobiles aux fins de l'amélioration des mesures passives de protection des piétons - <DiscourseConnective annotation_id="34668">pour</DiscourseConnective> lequel je suis très reconnaissant - <DiscourseConnective annotation_id="34709">en</DiscourseConnective> utilisant des composants automobiles actifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31141" docOffset="210">
      <en>Brake Assist systems are capable of resolving conflicts in connection with goals relating to energy, the environment and safety.</en>
      <fr>Les systèmes de freinage assisté permettent de résoudre des conflits par rapport aux objectifs en matière d'énergie, d'environnement <DiscourseConnective annotation_id="34890">et</DiscourseConnective> de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31270" docOffset="211">
      <en>The Brake Assist systems currently available will bring with them a major boost to accident prevention.</en>
      <fr>Les systèmes de freinage assisté actuellement disponibles insuffleront un élan important <DiscourseConnective annotation_id="34995">à</DiscourseConnective> la prévention des accidents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31374" docOffset="212">
      <en>Developing them further technically and combining them with information and communications technologies will open up even further potential.</en>
      <fr>Les développer plus <DiscourseConnective annotation_id="35046">avant</DiscourseConnective> techniquement <DiscourseConnective annotation_id="35066">en</DiscourseConnective> les combinant aux technologies de l'information <DiscourseConnective annotation_id="35117">et</DiscourseConnective> de la communication permettra de dégager un nouveau potentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31515" docOffset="213">
      <en>It seems the 'intelligent car' is just around the corner.</en>
      <fr>Il semble que la "voiture intelligente" arrivera très <DiscourseConnective annotation_id="35237">bientôt</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31573" docOffset="214">
      <en>Be warned, <DiscourseConnective annotation_id="31584" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>: we can call for as many good safety measures for vehicles <Alignment alignment="35339" annotation_id="31651">
          <DiscourseConnective annotation_id="31651" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we like, <Alignment alignment="35376" annotation_id="31663">
          <DiscourseConnective annotation_id="31663" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="35381" annotation_id="31667">
          <DiscourseConnective annotation_id="31667" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Joe and Josephine Citizen cannot afford a new, safe vehicle, then we have achieved nothing, absolutely nothing!</en>
      <fr>Soyez vigilants cependant: nous pouvons développer toutes les mesures de sécurité de qualité <Alignment alignment="10447" annotation_id="35339">
          <DiscourseConnective annotation_id="35339" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons <DiscourseConnective annotation_id="35356">pour</DiscourseConnective> les véhicules, <Alignment alignment="31663" annotation_id="35376">
          <DiscourseConnective annotation_id="35376" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="18621" annotation_id="35381">
          <DiscourseConnective annotation_id="35381" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le citoyen lambda ne peut pas se payer une nouvelle voiture plus sûre, <DiscourseConnective annotation_id="35455">alors</DiscourseConnective> nos efforts seront réduits à néant, purement <DiscourseConnective annotation_id="35506">et</DiscourseConnective> simplement!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31782" docOffset="215">
      <en>Already the average age of our vehicles is more than 10 years old.</en>
      <fr>La longévité moyenne de nos véhicules est <DiscourseConnective annotation_id="35563">déjà</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35568">de plus</DiscourseConnective> de dix ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31849" docOffset="216">
      <en>Young people in particular are finding that new, safe vehicles are further and further out of reach.</en>
      <fr>Les jeunes <DiscourseConnective annotation_id="35599">en particulier</DiscourseConnective> trouvent <DiscourseConnective annotation_id="35623">que</DiscourseConnective> les nouveaux véhicules plus sûrs sont de plus en plus hors de prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31950" docOffset="217">
      <en>Yet that is what we want, is it not?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35695">Pourtant</DiscourseConnective> c'est ce que nous voulons, n'est-ce pas?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31987" id="462" name="Zita Gurmai">
    <ParallelChunk annotation_id="31987" docOffset="218">
      <en>(HU) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, as responsible decision-makers we must be aware that every measure has an effect that goes beyond the area it was intended to target and may even be contradictory to what it was supposed to achieve.</en>
      <fr>(HU) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="35807">et</DiscourseConnective> Messieurs, en <DiscourseConnective annotation_id="35824">tant que</DiscourseConnective> responsables politiques, nous devons être conscients <DiscourseConnective annotation_id="35886">que</DiscourseConnective> chaque mesure entraîne un effet qui dépasse la cible qu'elle était censée atteindre <DiscourseConnective annotation_id="35974">et</DiscourseConnective> qui peut <DiscourseConnective annotation_id="35986">même</DiscourseConnective> devenir le contraire de ce que l'on attendait d'elle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32241" docOffset="219">
      <en>In the interests of protecting the environment, we have popularised cycling and the use of public transport, <Alignment alignment="36170" annotation_id="32350">
          <DiscourseConnective annotation_id="32350" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> have we given any thought to ourselves, the people?</en>
      <fr>Dans l'intérêt de la protection de l'environnement, nous avons popularisé l'utilisation du vélo <DiscourseConnective annotation_id="36141">et</DiscourseConnective> des transports en commun, <Alignment alignment="19289" annotation_id="36170">
          <DiscourseConnective annotation_id="36170" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> avons-nous pensé <DiscourseConnective annotation_id="36192">à</DiscourseConnective> nous, aux personnes?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32406" docOffset="220">
      <en>Pedestrians and cyclists are defenceless and often threatened by vehicles.</en>
      <fr>Les piétons <DiscourseConnective annotation_id="36227">et</DiscourseConnective> les cyclistes sont sans défense <DiscourseConnective annotation_id="36262">et</DiscourseConnective> souvent menacés par les véhicules.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32481" docOffset="221">
      <en>In Europe every year some 8 000 vulnerable road users die, <Alignment alignment="36379" annotation_id="32540">
          <DiscourseConnective annotation_id="32540" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> another 300 000 are injured.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36300">En</DiscourseConnective> Europe, quelque 8 000 usagers de la route vulnérables meurent chaque année, <Alignment alignment="8355" annotation_id="36379">
          <DiscourseConnective annotation_id="36379" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> 300 000 autres sont blessés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32573" docOffset="222">
      <en>I would <Alignment alignment="36420" annotation_id="32581">
          <DiscourseConnective annotation_id="32581" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank my fellow Member Mr Ferrari for his work.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="32581" annotation_id="36420">
          <DiscourseConnective annotation_id="36420" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="36425">à</DiscourseConnective> remercier mon collègue député M. Ferrari <DiscourseConnective annotation_id="36468">pour</DiscourseConnective> son travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32647" docOffset="223">
      <en>His report is clearly aimed at decisively reinforcing the Commission proposal.</en>
      <fr>Son rapport vise clairement <DiscourseConnective annotation_id="36514">à</DiscourseConnective> renforcer résolument la proposition de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32726" docOffset="224">
      <en>It is my conviction that efforts to reduce traffic accidents would be enhanced by reducing the time allocated for preparing for the introduction of the package of measures contained in the proposed regulation to strengthen active safety systems.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="36579">que</DiscourseConnective> les efforts consentis <DiscourseConnective annotation_id="36605">pour</DiscourseConnective> réduire le nombre d'accidents de la route seront renforcés <DiscourseConnective annotation_id="36669">en</DiscourseConnective> réduisant le temps alloué <DiscourseConnective annotation_id="36698">à</DiscourseConnective> la préparation de l'introduction du paquet de mesures qui figure dans la proposition de règlement aux fins du renforcement des systèmes de sécurité actifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32972" docOffset="225">
      <en>Development of effective collision avoidance systems could <Alignment alignment="36917" annotation_id="33031">
          <DiscourseConnective annotation_id="33031" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> help to further enhance protection of pedestrians.</en>
      <fr>Le développement de systèmes d'évitement des collisions peut <Alignment alignment="33031" annotation_id="36917">
          <DiscourseConnective annotation_id="36917" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> contribuer <DiscourseConnective annotation_id="36938">à</DiscourseConnective> renforcer davantage la protection des piétons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33087" docOffset="226">
      <en>I agree with Mr Koch that such systems would of course <DiscourseConnective annotation_id="33142" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> have to be suitably inexpensive and affordable.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec M. Koch pour <DiscourseConnective annotation_id="37022">dire que</DiscourseConnective> de tels systèmes doivent naturellement se vendre à un prix raisonnablement bas <DiscourseConnective annotation_id="37110">et</DiscourseConnective> acceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33195" docOffset="227">
      <en>In addition to continuously improving active safety technologies, manufacturers must <Alignment alignment="37218" annotation_id="33280">
          <DiscourseConnective annotation_id="33280" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> devote ongoing attention to developing passive safety measures, <Alignment alignment="37295" annotation_id="33349">
          <DiscourseConnective annotation_id="33349" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> both are needed in order to achieve the goals that have been set out.</en>
      <fr>Outre l'amélioration permanente des technologies de sécurité actives, les fabricants doivent <Alignment alignment="33280" annotation_id="37218">
          <DiscourseConnective annotation_id="37218" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> prêter attention au développement de mesures de sécurité passives, <Alignment alignment="33349" annotation_id="37295">
          <DiscourseConnective annotation_id="37295" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les deux sont nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="37325">pour</DiscourseConnective> atteindre les objectifs fixés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33425" docOffset="228">
      <en>I believe it is important to ensure that we are constantly able to assess changes in the technology options we apply against changes in technology.</en>
      <fr>Selon moi, il est important de garantir <DiscourseConnective annotation_id="37401">que</DiscourseConnective> nous puissions constamment évaluer les modifications dans les options technologiques que nous appliquons par rapport aux modifications des technologies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33573" docOffset="229">
      <en>Thank you very much.</en>
      <fr>Je vous remercie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33594" id="463" name="Bilyana Ilieva Raeva">
    <ParallelChunk annotation_id="33594" docOffset="230">
      <en>(BG) Mr. President, Mr. Commissioner, colleagues, I welcome the efforts of European institutions to reduce road accidents and casualties.</en>
      <fr>(BG) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, chers collègues, je me réjouis des efforts consentis par les institutions européennes <DiscourseConnective annotation_id="37715">pour</DiscourseConnective> réduire le nombre d'accidents de la route <DiscourseConnective annotation_id="37762">et</DiscourseConnective> faire baisser le nombre de victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33732" docOffset="231">
      <en>The number of those killed or injured is a huge humanitarian, health, financial, social and demographic issue, <Alignment alignment="73879" annotation_id="33843">
          <DiscourseConnective annotation_id="33843" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the cost involved in this tragedy has a variety of negative implications for quality of life, sustainable development and, last but not least, global warming.</en>
      <fr>Le nombre de personnes tuées <DiscourseConnective annotation_id="37831">ou</DiscourseConnective> blessées représente un énorme problème humanitaire, sanitaire, financier, social <DiscourseConnective annotation_id="37915">et</DiscourseConnective> démographique, <Alignment alignment="33843" annotation_id="37933">
          <DiscourseConnective annotation_id="37933" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les coûts qui découlent de cette tragédie entraînent une série de conséquences néfastes <DiscourseConnective annotation_id="38024">pour</DiscourseConnective> la qualité de la vie, le développement durable <DiscourseConnective annotation_id="38076">et</DiscourseConnective> bien sûr, le réchauffement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34006" docOffset="232">
      <en>That is why I take the liberty to encourage you in initiating more stringent measures and legislation to extend the scope of existing standards and implement best European practices <Alignment alignment="38316" annotation_id="34188">
          <Alignment alignment="38316" annotation_id="34188">
            <DiscourseConnective annotation_id="34188" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> they become binding on all Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38118">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je me permets de vous encourager <DiscourseConnective annotation_id="38166">à</DiscourseConnective> lancer des mesures <DiscourseConnective annotation_id="38187">et</DiscourseConnective> une législation plus stricte <DiscourseConnective annotation_id="38219">pour</DiscourseConnective> étendre la portée des normes existantes <DiscourseConnective annotation_id="38264">et</DiscourseConnective> mettre en œuvre les bonnes pratiques européennes <Alignment alignment="11204" annotation_id="38316">
          <Alignment alignment="20928" annotation_id="38316">
            <DiscourseConnective annotation_id="38316" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>elles deviennent contraignantes <DiscourseConnective annotation_id="38360">pour</DiscourseConnective> tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34238" docOffset="233">
      <en>I suggest a standard approach to monitoring, control and sanctions throughout the European Union, and above all a targeted policy to encourage Member States to contain the level of accident casualties <Alignment alignment="38618" annotation_id="34439">
          <Alignment alignment="38618" annotation_id="34439">
            <DiscourseConnective annotation_id="34439" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> it would not significantly exceed the EU average.</en>
      <fr>Je propose une approche standard de la surveillance, du contrôle <DiscourseConnective annotation_id="38454">et</DiscourseConnective> des sanctions à travers toute l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="38507">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="38510">surtout</DiscourseConnective> une politique ciblée <DiscourseConnective annotation_id="38539">pour</DiscourseConnective> encourager les États membres <DiscourseConnective annotation_id="38573">à</DiscourseConnective> contenir le nombre de victimes d'accidents <Alignment alignment="34439" annotation_id="38618">
          <Alignment alignment="13234" annotation_id="38618">
            <DiscourseConnective annotation_id="38618" sense="Contingency.Cause.Result">pour qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>il ne dépasse pas significativement la moyenne européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34497" docOffset="234">
      <en>I am confident that in the future our common policy concerning roads in the European Union will improve the quality of road control and monitoring.</en>
      <fr>Je suis certain <DiscourseConnective annotation_id="38701">qu'</DiscourseConnective>à l'avenir, notre politique commune relative aux routes dans l'Union européenne améliorera la qualité de la surveillance <DiscourseConnective annotation_id="38825">et</DiscourseConnective> du contrôle routier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34645" id="464" name="Miroslav Mikolášik">
    <ParallelChunk annotation_id="34645" docOffset="235">
      <en>(SK) Statistics show that every year as many as 8 000 pedestrians and cyclists are killed <Alignment alignment="38947" annotation_id="34735">
          <DiscourseConnective annotation_id="34735" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> 300 000 are injured on our roads.</en>
      <fr>(SK) Les statistiques révèlent <DiscourseConnective annotation_id="38880">que</DiscourseConnective> pas moins de 8 000 piétons <DiscourseConnective annotation_id="38911">et</DiscourseConnective> cyclistes sont tués chaque année <Alignment alignment="34735" annotation_id="38947">
          <DiscourseConnective annotation_id="38947" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que 300 000 autres sont blessés sur nos routes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34773" docOffset="236">
      <en>These alarming numbers show how important it is to implement a more effective and strict regulation in order to lower the number of deaths of, and injuries to, pedestrians and other road users.</en>
      <fr>Ces chiffres alarmants montrent combien il est important de mettre en œuvre un règlement plus efficace <DiscourseConnective annotation_id="39101">et</DiscourseConnective> plus strict pour faire baisser le nombre de décès, <DiscourseConnective annotation_id="39155">et</DiscourseConnective> de blessures, dont sont victimes les piétons <DiscourseConnective annotation_id="39203">et</DiscourseConnective> autres usagers de la route vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34967" docOffset="237">
      <en>I endorse the rapporteur's requirement for the timetable for the implementation of the new regulation to be shorter than that proposed by the Commission.</en>
      <fr>Je soutiens la requête du rapporteur visant <DiscourseConnective annotation_id="39290">à</DiscourseConnective> ce que le délai <DiscourseConnective annotation_id="39308">pour</DiscourseConnective> la mise en œuvre du nouveau règlement <DiscourseConnective annotation_id="39351">soit</DiscourseConnective> plus court <DiscourseConnective annotation_id="39367">que</DiscourseConnective> celui proposé par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35121" docOffset="238">
      <en>There is, <Alignment alignment="10633" annotation_id="35131">
          <DiscourseConnective annotation_id="35131" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the estimated 33 months lead-time for the implementation of BAS (Brake Assist System) for cars, <Alignment alignment="39530" annotation_id="35240">
          <DiscourseConnective annotation_id="35240" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the implementation process is really fairly simple.</en>
      <fr>Il existe <Alignment alignment="35131" annotation_id="39414">
          <DiscourseConnective annotation_id="39414" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> un délai fixé à 33 mois <DiscourseConnective annotation_id="39450">pour</DiscourseConnective> la mise en œuvre de l'ABS (système de freinage assisté) <DiscourseConnective annotation_id="39511">pour</DiscourseConnective> les voitures, <Alignment alignment="5469" annotation_id="39530">
          <DiscourseConnective annotation_id="39530" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le processus de mise en œuvre est vraiment très simple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35301" docOffset="239">
      <en>I <Alignment alignment="39604" annotation_id="35303">
          <DiscourseConnective annotation_id="35303" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> agree with the view that it is important to monitor constantly the technical possibilities in the area of safety, with the aim of further increasing the safety of pedestrians and especially cyclists.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="35303" annotation_id="39604">
          <DiscourseConnective annotation_id="39604" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'accord <DiscourseConnective annotation_id="39623">pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39628">dire qu'</DiscourseConnective>il est important de contrôler constamment les possibilités techniques <DiscourseConnective annotation_id="39706">en</DiscourseConnective> matière de sécurité, <DiscourseConnective annotation_id="39730">dans le but d'</DiscourseConnective>améliorer plus avant la sécurité des piétons <DiscourseConnective annotation_id="39789">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39792">notamment</DiscourseConnective> celle des cyclistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35508" docOffset="240">
      <en>Last but not least, I am convinced that limiting car traffic in town centres and the use of public transport and bicycles are important indirect ways in which each of us can contribute towards the safety of pedestrians on our roads.</en>
      <fr>Et <DiscourseConnective annotation_id="39826">enfin</DiscourseConnective>, je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="39851">que</DiscourseConnective> limiter le trafic automobile dans les centres urbains <DiscourseConnective annotation_id="39909">et</DiscourseConnective> que l'utilisation des transports en commun <DiscourseConnective annotation_id="39955">et</DiscourseConnective> du vélo sont des moyens indirects importants auxquels chacun de nous peut contribuer <DiscourseConnective annotation_id="40043">pour</DiscourseConnective> améliorer la sécurité des piétons sur nos routes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35741" id="465" name="Bart Staes">
    <ParallelChunk annotation_id="35741" docOffset="241">
      <en>(NL) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, this may be a very technical affair, <Alignment alignment="36651" annotation_id="35833">
          <DiscourseConnective annotation_id="35833" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a very important one.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="40160">et</DiscourseConnective> Messieurs, il peut s'agir d'une question très technique, <Alignment alignment="13429" annotation_id="40220">
          <DiscourseConnective annotation_id="40220" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle est très importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35865" docOffset="242">
      <en>It really puts the Union on the map.</en>
      <fr>Elle place réellement l'Union sur la carte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35902" docOffset="243">
      <en>It makes it clear that the EU is truly important.</en>
      <fr>Elle montre clairement la véritable importance de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35952" docOffset="244">
      <en>I very much welcome the combination of the 2005 Directive on frontal protection systems and the 2003 Directive on the protection of pedestrians and other vulnerable road users into a single regulation.</en>
      <fr>Je me réjouis sincèrement de la combinaison de la directive de 2005 sur les systèmes de protection frontaux <DiscourseConnective annotation_id="40459">et</DiscourseConnective> de la directive de 2003 sur la protection des piétons <DiscourseConnective annotation_id="40516">et</DiscourseConnective> autres usagers de la route vulnérables <DiscourseConnective annotation_id="40558">en</DiscourseConnective> un règlement unique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36154" docOffset="245">
      <en>In that sense, I do not understand the comment by Mr Meijer of the Confederal Group of the European United Left/Nordic Green Left.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40582">En ce sens</DiscourseConnective>, je ne comprends pas le commentaire de M. Meijer du groupe confédéral de la gauche unitaire européenne <DiscourseConnective annotation_id="40696">et</DiscourseConnective> de la gauche verte nordique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36285" docOffset="246">
      <en>I must say that I have taken the floor here in this debate <Alignment alignment="40780" annotation_id="36344">
          <DiscourseConnective annotation_id="36344" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this subject is very close to my heart: in 2003 I was draftsman of the opinion of the Committee on the Environment, Public Health and Food Safety on the 2003 Directive, for which Mr Vermeer was rapporteur.</en>
      <fr>Je dois <DiscourseConnective annotation_id="40736">dire que</DiscourseConnective> j'ai pris la parole dans ce débat, <Alignment alignment="36344" annotation_id="40780">
          <DiscourseConnective annotation_id="40780" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est un sujet qui me tient particulièrement <DiscourseConnective annotation_id="40829">à</DiscourseConnective> cœur: <DiscourseConnective annotation_id="40837">en</DiscourseConnective> 2003, j'étais le rapporteur pour avis de la commission de l'environnement, de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="40936">et</DiscourseConnective> de la sécurité alimentaire sur la directive de 2003, <DiscourseConnective annotation_id="40992">pour</DiscourseConnective> laquelle M. Vermeer était le rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36558" docOffset="247">
      <en>I am delighted with the report and with Mr Ferrari's proposals.</en>
      <fr>Je suis très heureux du rapport <DiscourseConnective annotation_id="41070">et</DiscourseConnective> des propositions de M. Ferrari.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36622" docOffset="248">
      <en>I am <Alignment alignment="41113" annotation_id="36627">
          <DiscourseConnective annotation_id="36627" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> particularly pleased with the choice of active systems, with the choice of ABS.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="3871" annotation_id="41113">
          <DiscourseConnective annotation_id="41113" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> particulièrement ravi <DiscourseConnective annotation_id="41141">que</DiscourseConnective> le choix se soit porté sur les systèmes actifs, <DiscourseConnective annotation_id="41193">à</DiscourseConnective> savoir l'ABS.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36712" docOffset="249">
      <en>I endorse Mr El Khadraoui's remark that this must <Alignment alignment="41278" annotation_id="36762">
          <DiscourseConnective annotation_id="36762" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> apply to vans.</en>
      <fr>Je soutiens la <DiscourseConnective annotation_id="41224">remarque</DiscourseConnective> de M. El Khadraoui qui indique <DiscourseConnective annotation_id="41264">que</DiscourseConnective> cela doit <Alignment alignment="12717" annotation_id="41278">
          <DiscourseConnective annotation_id="41278" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> s'appliquer aux camionnettes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36782" docOffset="250">
      <en>Let us be fair: this legislation will mean we can soon ensure a substantial reduction in the number of tragedies befalling European families.</en>
      <fr>Soyons honnêtes: cette législation implique que nous pourrons <DiscourseConnective annotation_id="41380">bientôt</DiscourseConnective> garantir une réduction substantielle du nombre de drames qui frappent les familles européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36924" id="466" language="DE" name="Günter Verheugen">
    <ParallelChunk annotation_id="36924" docOffset="251">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, firstly, just to clarify, sadly, many more than 8 000 people die each year on our roads.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="41516">et</DiscourseConnective> Messieurs, <DiscourseConnective annotation_id="41530">d'abord</DiscourseConnective>, juste <DiscourseConnective annotation_id="41545">pour</DiscourseConnective> être clair, ils sont hélas bien plus de 8 000 à mourir chaque année sur nos routes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37049" docOffset="252">
      <en>The figure of 8 000 relates to road fatalities in the most vulnerable group: pedestrians and cyclists.</en>
      <fr>Le chiffre de 8 000 concerne les victimes de la route dans le groupe le plus vulnérable: les piétons <DiscourseConnective annotation_id="41735">et</DiscourseConnective> les cyclistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37152" docOffset="253">
      <en>
        <Alignment alignment="71371" annotation_id="37152">
          <DiscourseConnective annotation_id="37152" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it relates to the year 2004 and applies to the EU-25.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5176" annotation_id="41753">
          <DiscourseConnective annotation_id="41753" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il se rapporte <DiscourseConnective annotation_id="41778">à</DiscourseConnective> l'année 2004 <DiscourseConnective annotation_id="41793">et</DiscourseConnective> s'applique <DiscourseConnective annotation_id="41807">à</DiscourseConnective> l'UE des 25.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37219" docOffset="254">
      <en>
        <Alignment alignment="35984" annotation_id="37219">
          <DiscourseConnective annotation_id="37219" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the real number is higher.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37219" annotation_id="41822">
          <DiscourseConnective annotation_id="41822" sense="Contingency.Cause.Result">Donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le chiffre réel est plus important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37257" docOffset="255">
      <en>Secondly, I agree with those who say that a lot more could be done to protect this most vulnerable group, by taking measures in the area of traffic management, road safety, road infrastructure and road rules.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41864">Ensuite</DiscourseConnective>, je suis d'accord avec ceux qui disent <DiscourseConnective annotation_id="41911">qu'</DiscourseConnective>on peut faire beaucoup plus <DiscourseConnective annotation_id="41942">pour</DiscourseConnective> protéger ce groupe très vulnérable, <DiscourseConnective annotation_id="41983">en</DiscourseConnective> prenant des mesures <DiscourseConnective annotation_id="42006">en</DiscourseConnective> matière de gestion du trafic, de sécurité routière, d'infrastructure routière <DiscourseConnective annotation_id="42087">et</DiscourseConnective> de code de la route.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37466" docOffset="256">
      <en>The Commission agrees wholeheartedly and supports this too.</en>
      <fr>La Commission approuve sincèrement <DiscourseConnective annotation_id="42146">et</DiscourseConnective> elle soutient cela <DiscourseConnective annotation_id="42168">également</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37526" docOffset="257">
      <en>
        <Alignment alignment="42179" annotation_id="37526">
          <DiscourseConnective annotation_id="37526" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at this point we are talking about the technical possibilities offered by the vehicles themselves.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37526" annotation_id="42179">
          <DiscourseConnective annotation_id="42179" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous parlons <DiscourseConnective annotation_id="42203">en</DiscourseConnective> ce moment des possibilités techniques qu'offrent les véhicules en eux-mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37634" docOffset="258">
      <en>Thirdly, <DiscourseConnective annotation_id="37643" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>, in the high-level 'CARS 21' group (Competitive Automotive Regulatory System for the 21st century), which discussed the future of the European automotive industry and made recommendations, there was complete clarity regarding the fact that, in the long term, the European automotive industry can be successful only <Alignment alignment="42625" annotation_id="37968">
          <DiscourseConnective annotation_id="37968" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it offers not only the best and cleanest cars in the world in technical terms, but also the safest cars.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42283">Troisièmement</DiscourseConnective>, dans le groupe de haut niveau "CARS 21" (Un cadre réglementaire concurrentiel <DiscourseConnective annotation_id="42376">pour</DiscourseConnective> le secteur automobile au XXIe siècle ), qui débat de l'avenir de l'industrie automobile européenne <DiscourseConnective annotation_id="42480">et</DiscourseConnective> formule des recommandations, on constate qu'il ne fait aucun doute <DiscourseConnective annotation_id="42550">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="42555">à</DiscourseConnective> long terme, l'industrie automobile européenne ne peut être prospère <Alignment alignment="10965" annotation_id="42625">
          <DiscourseConnective annotation_id="42625" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle propose <DiscourseConnective annotation_id="42645">non seulement</DiscourseConnective> les voitures les meilleures <DiscourseConnective annotation_id="42687">et</DiscourseConnective> les plus propres du monde <DiscourseConnective annotation_id="42716">en</DiscourseConnective> termes techniques, <DiscourseConnective annotation_id="42738">mais aussi</DiscourseConnective> les plus sûres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38076" docOffset="259">
      <en>
        <Alignment alignment="42765" annotation_id="38076">
          <DiscourseConnective annotation_id="38076" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the measures that we are agreeing on today have the support of European vehicle manufacturers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="38076" annotation_id="42765">
          <DiscourseConnective annotation_id="42765" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les mesures <DiscourseConnective annotation_id="42793">que</DiscourseConnective> nous approuvons aujourd'hui bénéficient du soutien des constructeurs automobiles européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38182" docOffset="260">
      <en>Finally, I agree with those who say that this is not the last word on the matter.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42889">Enfin</DiscourseConnective>, je suis d'accord avec ceux qui disent <DiscourseConnective annotation_id="42934">que</DiscourseConnective> ce n'est pas encore le mot de la fin en l'espèce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38264" docOffset="261">
      <en>We must keep a close eye on technical possibilities.</en>
      <fr>Nous devons tenir à l'œil les possibilités techniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38317" docOffset="262">
      <en>I myself have already seen the technology of the future in development and have even been able to test it in some vehicles.</en>
      <fr>J'ai moi-même <DiscourseConnective annotation_id="43057">déjà</DiscourseConnective> pu observer la technologie du futur <DiscourseConnective annotation_id="43098">en</DiscourseConnective> matière de développement <DiscourseConnective annotation_id="43126">et</DiscourseConnective> j'ai <DiscourseConnective annotation_id="43134">même</DiscourseConnective> pu la tester dans certains véhicules.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38441" docOffset="263">
      <en>These new technical possibilities such as automatic distance control and automatic obstacle recognition are already available in some top-of-the-range vehicles.</en>
      <fr>Ces nouvelles possibilités techniques <DiscourseConnective annotation_id="43215">comme</DiscourseConnective> le contrôle automatique de la distance <DiscourseConnective annotation_id="43260">et</DiscourseConnective> la reconnaissance d'obstacle automatique sont <DiscourseConnective annotation_id="43309">déjà</DiscourseConnective> disponibles sur certains véhicules haut de gamme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38602" docOffset="264">
      <en>
        <Alignment alignment="43364" annotation_id="38602">
          <DiscourseConnective annotation_id="38602" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, they are not available to the majority.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14826" annotation_id="43364">
          <DiscourseConnective annotation_id="43364" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la majorité n'en dispose pas <DiscourseConnective annotation_id="43404">encore</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38651" docOffset="265">
      <en>
        <Alignment alignment="87210" annotation_id="38651">
          <DiscourseConnective annotation_id="38651" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we can already see where this is all leading <Alignment alignment="89644" annotation_id="38710">
          <DiscourseConnective annotation_id="38710" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we will be able to talk about the next steps in a few years' time.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="38651" annotation_id="43412">
          <DiscourseConnective annotation_id="43412" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous pouvons <DiscourseConnective annotation_id="43436">déjà</DiscourseConnective> voir où tout cela va nous mener <Alignment alignment="38710" annotation_id="43473">
          <DiscourseConnective annotation_id="43473" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> voir <DiscourseConnective annotation_id="43481">que</DiscourseConnective> nous pourrons parler des prochaines étapes dans quelques années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38786" docOffset="266">
      <en>Thank you for the broad support that the Commission proposal has found in this Chamber.</en>
      <fr>Je vous remercie <DiscourseConnective annotation_id="43567">pour</DiscourseConnective> le soutien massif <DiscourseConnective annotation_id="43590">que</DiscourseConnective> la proposition de la Commission a récolté au sein de l'Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38874" docOffset="267">
      <en>I believe we are truly making a very useful and important contribution to road safety in Europe.</en>
      <fr>Je pense que nous apportons véritablement une contribution très utile <DiscourseConnective annotation_id="43730">et</DiscourseConnective> importante <DiscourseConnective annotation_id="43744">à</DiscourseConnective> la sécurité routière <DiscourseConnective annotation_id="43767">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38971" id="468" language="IT" name="Francesco Ferrari">
    <ParallelChunk annotation_id="38971" docOffset="268">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, first of all I would like to thank the speakers, partly <Alignment alignment="43867" annotation_id="39063">
          <DiscourseConnective annotation_id="39063" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that this is a job that we have accomplished together <Alignment alignment="99357" annotation_id="39135">
          <DiscourseConnective annotation_id="39135" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that it demonstrates the validity that both Parliament and, in particular, the Commission, have together been able to impart to a proposal that is, in my view, in the current times, quite significant and important.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="43810">et</DiscourseConnective> Messieurs, j'aimerais <DiscourseConnective annotation_id="43835">d'abord</DiscourseConnective> remercier les orateurs, <Alignment alignment="39063" annotation_id="43867">
          <DiscourseConnective annotation_id="43867" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="43886">que</DiscourseConnective> c'est un travail <DiscourseConnective annotation_id="43907">que</DiscourseConnective> nous avons réalisé ensemble <Alignment alignment="3524" annotation_id="43939">
          <DiscourseConnective annotation_id="43939" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="43942">que</DiscourseConnective> cela prouve la rigueur <DiscourseConnective annotation_id="43969">que</DiscourseConnective> le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="43986">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="43989">notamment</DiscourseConnective> la Commission ont pu transmettre <DiscourseConnective annotation_id="44032">à</DiscourseConnective> une proposition qui, selon moi, <DiscourseConnective annotation_id="44066">s'</DiscourseConnective>avère très significative <DiscourseConnective annotation_id="44093">et</DiscourseConnective> importante <DiscourseConnective annotation_id="44107">à</DiscourseConnective> cette époque que nous traversons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39362" docOffset="269">
      <en>This is <Alignment alignment="38755" annotation_id="39370">
          <DiscourseConnective annotation_id="39370" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="44155" annotation_id="39375">
          <DiscourseConnective annotation_id="39375" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the major problem - I wanted to reply to the first speaker - is not an increase in the weight of cars, <Alignment alignment="44278" annotation_id="39486">
          <DiscourseConnective annotation_id="39486" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> improvements are made to them.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="23383" annotation_id="44149">
          <DiscourseConnective annotation_id="44149" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="10331" annotation_id="44155">
          <DiscourseConnective annotation_id="44155" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le problème majeur - je voulais répondre au premier orateur - n'est pas une augmentation du poids des véhicules, <Alignment alignment="6011" annotation_id="44278">
          <DiscourseConnective annotation_id="44278" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> on améliore cet aspect actuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39520" docOffset="270">
      <en>
        <Alignment alignment="44319" annotation_id="39520">
          <Alignment alignment="105552" annotation_id="39520">
            <DiscourseConnective annotation_id="39520" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, for years cars have been becoming less heavy, <Alignment alignment="44385" annotation_id="39575">
          <DiscourseConnective annotation_id="39575" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is partly <Alignment alignment="44404" annotation_id="39594">
          <DiscourseConnective annotation_id="39594" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> technology, science and research have brought us this system.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="39520" annotation_id="44319">
          <Alignment alignment="16696" annotation_id="44319">
            <DiscourseConnective annotation_id="44319" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les voitures deviennent plus légères depuis des années, <Alignment alignment="6273" annotation_id="44385">
          <DiscourseConnective annotation_id="44385" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est en partie <Alignment alignment="6564" annotation_id="44404">
          <DiscourseConnective annotation_id="44404" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les technologies, la science <DiscourseConnective annotation_id="44443">et</DiscourseConnective> la recherche nous ont apporté ce système.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39664" docOffset="271">
      <en>I <Alignment alignment="44497" annotation_id="39666">
          <DiscourseConnective annotation_id="39666" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that the most important point is that 80% of fatal accidents occur in towns and cities, that is to say, at 35, 40 or 50 kilometres per hour. This means that the problem is not only on the motorways with vehicles travelling at high speed, the problem is that so many deaths of vulnerable people actually occur in towns and cities, at 40 kilometres per hour.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="6767" annotation_id="44497">
          <DiscourseConnective annotation_id="44497" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="44503">que</DiscourseConnective> le point le plus important est <DiscourseConnective annotation_id="44538">que</DiscourseConnective> 80 % des accidents mortels se produisent dans les villes <DiscourseConnective annotation_id="44599">et</DiscourseConnective> les métropoles, c'est-à-dire <DiscourseConnective annotation_id="44631">à</DiscourseConnective> 35, 40 <DiscourseConnective annotation_id="44640">ou</DiscourseConnective> 50 km/h. Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="44666">que</DiscourseConnective> le problème ne concerne pas seulement les autoroutes où les véhicules se déplacent <DiscourseConnective annotation_id="44753">à</DiscourseConnective> des vitesses élevées, le problème est <DiscourseConnective annotation_id="44793">que</DiscourseConnective> tant d'usagers vulnérables meurent dans les villes <DiscourseConnective annotation_id="44848">et</DiscourseConnective> les métropoles, <DiscourseConnective annotation_id="44867">à</DiscourseConnective> 40 km/h. Cela implique que nous devons trouver des systèmes techniques qui nous permettront, en cas d'accident, de causer le moins de dégâts possibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40036" docOffset="272">
      <en>This means that we need to find technical systems that will allow us, in the event of an accident, to cause as little damage as possible. That is why the second aspect is, in my view, important <Alignment alignment="45079" annotation_id="40230">
          <DiscourseConnective annotation_id="40230" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="40234" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> I must thank the Commissioner and the Commission for the political will that they have shown in creating a system of that type in this Regulation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45021">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, selon moi, le second aspect est important <Alignment alignment="40230" annotation_id="45079">
          <DiscourseConnective annotation_id="45079" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je dois remercier le commissaire <DiscourseConnective annotation_id="45115">et</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="45132">pour</DiscourseConnective> la volonté politique dont ils ont fait preuve lors de la création d'un système de ce type dans le règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40384" docOffset="273">
      <en>As for the other basic concept, I wonder: how much do 300 000 accidents cost the coffers of the mutual funds or the hospitals, and the health services of each individual Member State?</en>
      <fr>S'agissant <DiscourseConnective annotation_id="45257">de l'autre</DiscourseConnective> concept fondamental, je me pose une question: combien coûtent 300 000 accidents aux caisses des mutuelles <DiscourseConnective annotation_id="45374">ou</DiscourseConnective> des hôpitaux, <DiscourseConnective annotation_id="45391">et</DiscourseConnective> aux services de santé de chaque État membre?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40568" docOffset="274">
      <en>How much does it cost?</en>
      <fr>Combien cela coûte-t-il?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40591" docOffset="275">
      <en>That is why, here too, <Alignment alignment="45491" annotation_id="40614">
          <DiscourseConnective annotation_id="40614" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are fewer accidents there are <Alignment alignment="45759" annotation_id="40653">
          <DiscourseConnective annotation_id="40653" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> fewer systems with payment deficits, particularly for hospitals and particularly for assistance.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45464">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, ici <DiscourseConnective annotation_id="45484">aussi</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="40614" annotation_id="45491">
          <DiscourseConnective annotation_id="45491" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on réduit le nombre d'accidents, on réduit <Alignment alignment="12934" annotation_id="45539">
          <DiscourseConnective annotation_id="45539" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le nombre de systèmes déficitaires, <DiscourseConnective annotation_id="45585">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="45595">pour</DiscourseConnective> les hôpitaux <DiscourseConnective annotation_id="45613">et</DiscourseConnective> l'aide à apporter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40755" docOffset="276">
      <en>
        <Alignment alignment="45635" annotation_id="40755">
          <DiscourseConnective annotation_id="40755" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is the fact that <DiscourseConnective annotation_id="40791" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> someone suffers injuries to 70% or 80% of their body, that means that there is a pension to be paid etc. That is why I believe that both the European Parliament and <Alignment alignment="45796" annotation_id="40959">
          <DiscourseConnective annotation_id="40959" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission have considered it appropriate to create this Regulation, <Alignment alignment="45864" annotation_id="41046">
          <DiscourseConnective annotation_id="41046" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will be in force in all the Member States <Alignment alignment="45918" annotation_id="41099">
          <DiscourseConnective annotation_id="41099" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it pays special attention to the search for suitable technology by giving a period of five years after which the Council will be able to consider whether technology has made further progress, and can see whether the system can <DiscourseConnective annotation_id="41330" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be modified.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13375" annotation_id="45635">
          <DiscourseConnective annotation_id="45635" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, si une personne est handicapée <DiscourseConnective annotation_id="45676">à</DiscourseConnective> 70 % <DiscourseConnective annotation_id="45683">ou</DiscourseConnective> 80 %, cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="45706">qu'</DiscourseConnective>une pension doit être payée, etc. <DiscourseConnective annotation_id="45743">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je pense <DiscourseConnective annotation_id="45767">que</DiscourseConnective> le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="45793">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="40959" annotation_id="45796">
          <DiscourseConnective annotation_id="45796" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission ont jugé opportun de produire ce règlement, <Alignment alignment="41046" annotation_id="45864">
          <DiscourseConnective annotation_id="45864" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il entrera <DiscourseConnective annotation_id="45879">en</DiscourseConnective> vigueur dans tous les États membres <Alignment alignment="25785" annotation_id="45918">
          <DiscourseConnective annotation_id="45918" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il accorde une attention particulière <DiscourseConnective annotation_id="45959">à</DiscourseConnective> la quête de technologies adaptées <DiscourseConnective annotation_id="45995">en</DiscourseConnective> accordant une période de cinq ans au terme de laquelle le Conseil pourra examiner <DiscourseConnective annotation_id="46080">si</DiscourseConnective> les technologies ont évolué davantage, et voir si le système peut être modifié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41348" docOffset="277">
      <en>I would <Alignment alignment="46172" annotation_id="41356">
          <DiscourseConnective annotation_id="41356" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank all those who have spoken, as well as the President, <Alignment alignment="46247" annotation_id="41433">
          <DiscourseConnective annotation_id="41433" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that tomorrow the vote in favour will be an achievement for the European Parliament and especially for those who have worked over this period.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="47" annotation_id="46172">
          <DiscourseConnective annotation_id="46172" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="46177">à</DiscourseConnective> remercier tous ceux qui ont pris la parole, <DiscourseConnective annotation_id="46223">ainsi</DiscourseConnective> que le président, <Alignment alignment="16799" annotation_id="46247">
          <DiscourseConnective annotation_id="46247" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="46259">que</DiscourseConnective> demain, le vote favorable sera un accomplissement <DiscourseConnective annotation_id="46313">pour</DiscourseConnective> le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="46340">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="46343">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="46353">pour</DiscourseConnective> ceux qui ont travaillé pendant cette période.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41590" id="469" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="41590" docOffset="278">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41612" docOffset="279">
      <en>The vote will take place on Wednesday 18 June 2008.</en>
      <fr>Le vote se tiendra le mercredi 18 juin 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41664" docOffset="280">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41694" id="470" name="John Attard-Montalto ">
    <ParallelChunk annotation_id="41694" docOffset="281">
      <en>in writing. - Pedestrians need to be protected to the utmost.</en>
      <fr>par écrit. - Les piétons doivent être protégés au <DiscourseConnective annotation_id="46553">mieux</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41756" docOffset="282">
      <en>The number of accidents involving pedestrians continues to rise.</en>
      <fr>Le nombre d'accidents impliquant des piétons ne cesse d'augmenter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41821" docOffset="283">
      <en>This may be due to a number of factors.</en>
      <fr>Cela peut être le fait d'une série de facteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41861" docOffset="284">
      <en>The worst is reckless or drunken driving.</en>
      <fr>Le pire, ce sont les chauffards <DiscourseConnective annotation_id="46707">ou</DiscourseConnective> les conducteurs ivres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41903" docOffset="285">
      <en>Drivers who cause fatal accidents have to carry the responsibility for their actions.</en>
      <fr>Les conducteurs qui provoquent des accidents mortels doivent assumer la responsabilité de leurs actes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41989" docOffset="286">
      <en>Unfortunately I feel that in my country there are three main factors why pedestrian accidents occur.</en>
      <fr>Hélas, dans mon pays, je pense <DiscourseConnective annotation_id="46867">qu'</DiscourseConnective>il existe trois facteurs principaux qui expliquent les accidents impliquant des piétons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42090" docOffset="287">
      <en>First: a large number of drivers have managed to obtain their licence to drive through illicit activities.</en>
      <fr>Premièrement: un nombre important de conducteurs ont obtenu leur permis par des voies illégales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42197" docOffset="288">
      <en>The Government did not respond adequately <Alignment alignment="63224" annotation_id="42239">
          <DiscourseConnective annotation_id="42239" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> this was uncovered.</en>
      <fr>Le gouvernement n'a pas réagi en conséquence <Alignment alignment="42239" annotation_id="47101">
          <DiscourseConnective annotation_id="47101" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il l'a découvert.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42264" docOffset="289">
      <en>Second: the state of many pavements in Malta and Gozo is in a shambles.</en>
      <fr>Deuxièmement: l'état de nombreux trottoirs <DiscourseConnective annotation_id="47169">à</DiscourseConnective> Malte <DiscourseConnective annotation_id="47177">et</DiscourseConnective> Gozo laisse <DiscourseConnective annotation_id="47192">à</DiscourseConnective> désirer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42336" docOffset="290">
      <en>Even in the twin capitals of Valletta and Victoria the Government has not been able to provide decent pavements.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47203">Même</DiscourseConnective> dans les capitales jumelles de Valletta <DiscourseConnective annotation_id="47248">et</DiscourseConnective> Victoria, le gouvernement n'a pas pu fournir de trottoirs décents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42449" docOffset="291">
      <en>This is shameful.</en>
      <fr>C'est une honte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42467" docOffset="292">
      <en>Third: the courts in Malta are too lenient <Alignment alignment="47391" annotation_id="42510">
          <DiscourseConnective annotation_id="42510" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> sentencing drivers who have caused fatal accidents.</en>
      <fr>Troisièmement: les tribunaux <DiscourseConnective annotation_id="47364">à</DiscourseConnective> Malte sont trop laxistes <Alignment alignment="42510" annotation_id="47391">
          <DiscourseConnective annotation_id="47391" sense="Temporal.Synchrony">au moment de</DiscourseConnective>
        </Alignment> sanctionner les conducteurs qui ont provoqué des accidents mortels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42567" docOffset="293">
      <en>It is about time that magistrates sent to prison drivers who have caused the death of third parties through reckless or drunken driving - rather than imposing suspended sentences, which is unheard of in many European countries.</en>
      <fr>Il est temps <DiscourseConnective annotation_id="47485">que</DiscourseConnective> les magistrats envoient derrière les barreaux les conducteurs qui ont entraîné la mort de tierces parties à cause d'une conduite imprudente <DiscourseConnective annotation_id="47629">ou</DiscourseConnective> en état d'ivresse - <DiscourseConnective annotation_id="47652">au lieu de</DiscourseConnective> leur imposer des peines de suspension, qui ne sont pas respectées dans de nombreux pays européens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
