<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>The role of volunteering in contributing to economic and social cohesion (debate)</en>
    <fr>Contribution du bénévolat <DiscourseConnective annotation_id="26">à</DiscourseConnective> la cohésion économique <DiscourseConnective annotation_id="51">et</DiscourseConnective> sociale (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="82" id="193" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="82" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Marian Harkin on behalf of the Committee on Regional Development on the role of volunteering in contributing to economic and social cohesion.</en>
      <fr>(PL) L'ordre du jour appelle le rapport de Mme Marian Harkin au nom de la commission du développement régional sur la contribution du bénévolat <DiscourseConnective annotation_id="214">à</DiscourseConnective> la cohésion économique <DiscourseConnective annotation_id="239">et</DiscourseConnective> sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="255" id="194" name="Marian Harkin">
    <ParallelChunk annotation_id="255" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - Mr President, thank you for the opportunity to say a few words on my report on volunteering and the contribution that volunteering makes to economic and social cohesion.</en>
      <fr>rapporteur. - (EN) Monsieur le Président, je vous remercie de bien vouloir m'offrir la possibilité de dire quelques mots sur mon rapport relatif au bénévolat <DiscourseConnective annotation_id="409">et</DiscourseConnective> à la contribution du bénévolat <DiscourseConnective annotation_id="443">à</DiscourseConnective> la cohésion économique <DiscourseConnective annotation_id="468">et</DiscourseConnective> sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="439" docOffset="3">
      <en>First of all, I would like to thank all my colleagues on the Committee on Regional Development for their excellent cooperation on this report and, in particular, the shadow rapporteurs.</en>
      <fr>Je commencerai par remercier tous mes collègues de la commission du développement régional <DiscourseConnective annotation_id="571">pour</DiscourseConnective> leur excellente coopération sur ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="619">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="623">en particulier</DiscourseConnective>, les rapporteurs fictifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="625" docOffset="4">
      <en>I <Alignment alignment="60586" annotation_id="627">
          <DiscourseConnective annotation_id="627" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> want to record my thanks to the Commission officials, the ALDE Group staff and Parliament staff on the Committee on Regional Development for their interest and assistance.</en>
      <fr>Je souhaite <Alignment alignment="14159" annotation_id="676">
          <DiscourseConnective annotation_id="676" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier les membres de la Commission, les membres du groupe ALDE <DiscourseConnective annotation_id="753">et</DiscourseConnective> du Parlement participant <DiscourseConnective annotation_id="781">à</DiscourseConnective> la commission du développement régional <DiscourseConnective annotation_id="823">pour</DiscourseConnective> l'intérêt qu'ils ont montré <DiscourseConnective annotation_id="856">et</DiscourseConnective> leur aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="804" docOffset="5">
      <en>Over 100 million Europeans volunteer - that is an incredible figure!</en>
      <fr>Plus de 100 millions d'Européens sont bénévoles, c'est un chiffre incroyable!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="873" docOffset="6">
      <en>According to the Commission, between one third and half of the EU population are involved in some kind of voluntary activity.</en>
      <fr>Selon la Commission, entre un tiers <DiscourseConnective annotation_id="984">et</DiscourseConnective> la moitié de la population européenne participe <DiscourseConnective annotation_id="1035">à</DiscourseConnective> une activité bénévole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="999" docOffset="7">
      <en>In my opinion, we as an institution have a responsibility to recognise, to value and to support voluntary activity at every possible opportunity.</en>
      <fr>Il me semble qu'il est de notre responsabilité, <DiscourseConnective annotation_id="1108">en</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1111">tant qu'</DiscourseConnective>institution, de reconnaître, valoriser <DiscourseConnective annotation_id="1158">et</DiscourseConnective> soutenir toute activité bénévole <DiscourseConnective annotation_id="1194">dès que</DiscourseConnective> l'occasion se présente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1145" docOffset="8">
      <en>Volunteering is a unique activity in many ways: it is open to all and is freely given; it contributes to social cohesion and to economic cohesion; it puts one of the most important European values - that of solidarity - into action.</en>
      <fr>Le bénévolat est une activité unique <DiscourseConnective annotation_id="1263">en</DiscourseConnective> son genre et pour de nombreuses raisons: elle est ouverte <DiscourseConnective annotation_id="1324">à</DiscourseConnective> tous <DiscourseConnective annotation_id="1331">et</DiscourseConnective> gratuite; elle contribue <DiscourseConnective annotation_id="1359">à</DiscourseConnective> la cohésion sociale <DiscourseConnective annotation_id="1381">et</DiscourseConnective> économique; et elle applique l'une des valeurs européennes les plus importantes, <DiscourseConnective annotation_id="1465">à</DiscourseConnective> savoir la solidarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1378" docOffset="9">
      <en>Whether it is an individual delivering meals on wheels to an elderly neighbour, or the thousands who mobilise in the event of a natural disaster, such as floods or forest fires, volunteers can help build communities and reduce alienation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1489">Qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="1495">s'</DiscourseConnective>agisse d'un individu motorisé livrant des repas <DiscourseConnective annotation_id="1545">à</DiscourseConnective> une personne âgée du voisinage <DiscourseConnective annotation_id="1578">ou</DiscourseConnective> de milliers d'individus qui se mobilisent lors d'une catastrophe naturelle, <DiscourseConnective annotation_id="1657">comme</DiscourseConnective> des inondations <DiscourseConnective annotation_id="1679">ou</DiscourseConnective> des feux de forêt, les bénévoles peuvent aider à bâtir des communautés <DiscourseConnective annotation_id="1753">et</DiscourseConnective> réduire l'exclusion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1617" docOffset="10">
      <en>Volunteering as an activity spans generations.</en>
      <fr>Le bénévolat est une activité qui embrasse toutes les générations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1664" docOffset="11">
      <en>It is a resource, sometimes latent, residing within communities, organisations and networks.</en>
      <fr>Il représente une ressource, parfois latente, qui se trouve au sein même des communautés, des organisations <DiscourseConnective annotation_id="1952">et</DiscourseConnective> des réseaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1757" docOffset="12">
      <en>It is an energy within each one of us, <DiscourseConnective annotation_id="1796" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> it is only activated <Alignment alignment="2046" annotation_id="1821">
          <DiscourseConnective annotation_id="1821" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we engage with others.</en>
      <fr>Il correspond à une énergie présente <DiscourseConnective annotation_id="2005">en</DiscourseConnective> chacun de nous, qui n'est activée que <Alignment alignment="8860" annotation_id="2046">
          <DiscourseConnective annotation_id="2046" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on s'engage auprès des autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1849" docOffset="13">
      <en>It is, in my opinion, a most valuable form of renewable energy.</en>
      <fr>Selon moi, le bénévolat constitue une forme d'énergie renouvelable des plus remarquables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1913" docOffset="14">
      <en>There is a strong link between volunteering and active citizenship: involvement in voluntary activities is a tangible expression of participatory democracy.</en>
      <fr>Il existe un lien très fort entre le bénévolat <DiscourseConnective annotation_id="2224">et</DiscourseConnective> la citoyenneté active. En effet, la participation <DiscourseConnective annotation_id="2277">à</DiscourseConnective> des activités bénévoles est une expression tangible de la démocratie participative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2070" docOffset="15">
      <en>In this Parliament, we represent our citizens and we <Alignment alignment="2420" annotation_id="2123">
          <DiscourseConnective annotation_id="2123" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> politicians engage in representative democracy, <Alignment alignment="2503" annotation_id="2174">
          <DiscourseConnective annotation_id="2174" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> sometimes we do not pay enough attention to the other side of the equation: participatory democracy.</en>
      <fr>Dans ce Parlement, nous représentons nos citoyens <DiscourseConnective annotation_id="2413">et</DiscourseConnective>, en <Alignment alignment="2123" annotation_id="2420">
          <DiscourseConnective annotation_id="2420" sense="Temporal.Synchrony">tant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>hommes politiques, nous nous engageons dans une démocratie représentative, <Alignment alignment="4150" annotation_id="2503">
          <DiscourseConnective annotation_id="2503" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il arrive que nous ne prenions pas suffisamment compte <DiscourseConnective annotation_id="2563">de l'autre</DiscourseConnective> facette de cette démocratie: à savoir la démocratie participative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2279" docOffset="16">
      <en>This is where citizens, through their activities, participate in the democratic process, <Alignment alignment="2736" annotation_id="2368">
          <DiscourseConnective annotation_id="2368" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> volunteering facilitates this important process.</en>
      <fr>Celle-ci permet aux citoyens, grâce à leurs activités, de participer au processus démocratique <Alignment alignment="18125" annotation_id="2736">
          <DiscourseConnective annotation_id="2736" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans ce contexte, le bénévolat facilite grandement cet important processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2421" docOffset="17">
      <en>Moving on to my report, it contains a number of practical suggestions as to how we can add value at European level.</en>
      <fr>Pour en venir à mon rapport, celui-ci renferme un certain nombre de suggestions concrètes sur la manière dont nous pourrions offrir une valeur ajoutée au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2537" docOffset="18">
      <en>The Commission has a role to play in ensuring that Member States adhere to the partnership principle enshrined in the Community strategic guidelines on cohesion and to ensure that we do not continue with the illusion of inclusion of NGOs, voluntary groups etc., <Alignment alignment="3295" annotation_id="2799">
          <DiscourseConnective annotation_id="2799" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is the current situation in many Member States.</en>
      <fr>La Commission a un rôle <DiscourseConnective annotation_id="3011">à</DiscourseConnective> jouer en la matière en veillant à ce <DiscourseConnective annotation_id="3050">que</DiscourseConnective> les États membres adhèrent au principe de partenariat garanti par les orientations stratégiques communautaires en matière de cohésion <DiscourseConnective annotation_id="3188">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3191">en</DiscourseConnective> veillant à mettre un terme <DiscourseConnective annotation_id="3221">à</DiscourseConnective> ce semblant d'inclusion à l'égard des ONG, des groupes bénévoles, etc., <Alignment alignment="2799" annotation_id="3295">
          <DiscourseConnective annotation_id="3295" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est le cas actuellement dans de nombreux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2850" docOffset="19">
      <en>I <Alignment alignment="3368" annotation_id="2852">
          <DiscourseConnective annotation_id="2852" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that a system should be put in place across all European funds, whereby voluntary activity is recognised as a contribution to co-financing projects.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="24743" annotation_id="3368">
          <DiscourseConnective annotation_id="3368" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3374">qu'</DiscourseConnective>un système doit être instauré auprès de tous les fonds européens, <DiscourseConnective annotation_id="3443">afin de</DiscourseConnective> reconnaître le bénévolat <DiscourseConnective annotation_id="3476">comme</DiscourseConnective> une contribution aux cofinancements de projets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3014" docOffset="20">
      <en>
        <Alignment alignment="3530" annotation_id="3014">
          <DiscourseConnective annotation_id="3014" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do this, we show by our actions that we support volunteers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30176" annotation_id="3530">
          <DiscourseConnective annotation_id="3530" sense="Contingency.Condition">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> mettant un tel système en place, nous montrerons ainsi par nos actions <DiscourseConnective annotation_id="3604">que</DiscourseConnective> nous soutenons les bénévoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3080" docOffset="21">
      <en>We should expand the opportunities and programmes already in place to facilitate volunteering among young people and put in place similar opportunities and programmes to facilitate volunteering for older people.</en>
      <fr>Nous devrions multiplier les opportunités <DiscourseConnective annotation_id="3680">et</DiscourseConnective> les programmes <DiscourseConnective annotation_id="3698">déjà</DiscourseConnective> existants <DiscourseConnective annotation_id="3713">afin de</DiscourseConnective> favoriser le bénévolat chez les jeunes <DiscourseConnective annotation_id="3760">et</DiscourseConnective> mettre <DiscourseConnective annotation_id="3770">en</DiscourseConnective> place des opportunités <DiscourseConnective annotation_id="3796">et</DiscourseConnective> des programmes similaires <DiscourseConnective annotation_id="3825">en vue de</DiscourseConnective> promouvoir le bénévolat chez les personnes plus âgées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3292" docOffset="22">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="3292" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective> we should, at every possible opportunity, promote intergenerational volunteering.</en>
      <fr>De plus, nous devrions, <DiscourseConnective annotation_id="3914">en</DiscourseConnective> toute occasion, encourager le bénévolat intergénérationnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3378" docOffset="23">
      <en>Another area where the Commission can act is in facilitating a more liberal visa regime, where volunteers from neighbouring countries are involved in EU-sponsored programmes.</en>
      <fr>La Commission peut aussi agir sur un autre plan. Elle peut, <DiscourseConnective annotation_id="4037">en effet</DiscourseConnective>, faciliter la mise en place d'un régime de visa plus généreux qui permettrait aux bénévoles de pays voisins de participer <DiscourseConnective annotation_id="4168">à</DiscourseConnective> des programmes parrainés par l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3553" docOffset="24">
      <en>Member States can play a significant role by producing regular satellite accounts, <Alignment alignment="4331" annotation_id="3636">
          <Alignment alignment="4331" annotation_id="3636">
            <DiscourseConnective annotation_id="3636" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the value of volunteering and not-for-profit institutions can be measured.</en>
      <fr>Les États membres peuvent, en outre, jouer un rôle essentiel <DiscourseConnective annotation_id="4280">en</DiscourseConnective> produisant régulièrement des comptes satellite, <Alignment alignment="3636" annotation_id="4331">
          <Alignment alignment="3636" annotation_id="4331">
            <DiscourseConnective annotation_id="4331" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> mesurer la valeur du bénévolat <DiscourseConnective annotation_id="4370">et</DiscourseConnective> des institutions sans but lucratif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3719" docOffset="25">
      <en>The figures for many countries, including the US, Belgium, the Czech Republic and Canada, indicate that not-for-profit institutions account for between 5% and 7% of GDP.</en>
      <fr>Les données <DiscourseConnective annotation_id="4421">pour</DiscourseConnective> de nombreux pays, dont les États-Unis, la Belgique, la République tchèque <DiscourseConnective annotation_id="4500">et</DiscourseConnective> le Canada, indiquent <DiscourseConnective annotation_id="4524">que</DiscourseConnective> les institutions sans but lucratif représentent entre 5 % <DiscourseConnective annotation_id="4586">et</DiscourseConnective> 7 % du PIB.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3889" docOffset="26">
      <en>Policymakers cannot ignore these figures and must take them into account <DiscourseConnective annotation_id="3962" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> formulating policy.</en>
      <fr>Les décideurs politiques ne peuvent ignorer ces chiffres <DiscourseConnective annotation_id="4658">et</DiscourseConnective> doivent les prendre en compte lors de l'élaboration de politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3987" docOffset="27">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="3987" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>, for every euro organisations spent on supporting volunteers, they received an average return of between 3% and 8%.</en>
      <fr>De surcroît, <DiscourseConnective annotation_id="4741">pour</DiscourseConnective> chaque euro dépensé par les organisations <DiscourseConnective annotation_id="4788">pour</DiscourseConnective> soutenir les bénévoles, elles reçoivent en moyenne un retour compris entre 3 % <DiscourseConnective annotation_id="4872">et</DiscourseConnective> 8 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4115" docOffset="28">
      <en>Not even the ECB can match that rate of return.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4880">Même</DiscourseConnective> la BCE ne peut rivaliser avec un tel taux de rendement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4163" docOffset="29">
      <en>Member States can <Alignment alignment="4967" annotation_id="4181">
          <DiscourseConnective annotation_id="4181" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> support voluntary activity by establishing sustainable volunteering infrastructure to deal with issues such as core funding, insurance cover and VAT exemptions where appropriate.</en>
      <fr>Les États membres peuvent <Alignment alignment="4181" annotation_id="4967">
          <DiscourseConnective annotation_id="4967" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> soutenir le bénévolat en créant des infrastructures de bénévolat durables destinées <DiscourseConnective annotation_id="5057">à</DiscourseConnective> traiter des questions telles <DiscourseConnective annotation_id="5088">que</DiscourseConnective> le financement des activités de base, la couverture d'assurance <DiscourseConnective annotation_id="5156">et</DiscourseConnective> les exonérations de la TVA, le cas échéant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4365" docOffset="30">
      <en>Finally, one of our tasks in the EU is to make a positive impact on the lives of citizens and to add value at European level.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5203">Pour conclure</DiscourseConnective>, l'une des tâches de l'Union européenne consiste <DiscourseConnective annotation_id="5266">à</DiscourseConnective> avoir un impact positif sur les vies des citoyens <DiscourseConnective annotation_id="5318">et</DiscourseConnective> offrir une valeur ajoutée au niveau communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4491" docOffset="31">
      <en>We can do this by supporting volunteers and voluntary activity in a tangible way.</en>
      <fr>C'est possible <DiscourseConnective annotation_id="5387">en</DiscourseConnective> soutenant les bénévoles <DiscourseConnective annotation_id="5414">et</DiscourseConnective> le bénévolat de manière tangible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4573" docOffset="32">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4584" id="195" name="Danuta Hübner">
    <ParallelChunk annotation_id="4584" docOffset="33">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I wish to thank Ms Harkin very much <DiscourseConnective annotation_id="4662" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> for her report.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je souhaite remercier Mme Harkin <DiscourseConnective annotation_id="5558">pour</DiscourseConnective> son rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4685" docOffset="34">
      <en>The report relates to many EU policies and many initiatives, emphasising the strong link between volunteering and active citizenship.</en>
      <fr>Celui-ci porte sur de nombreuses politiques <DiscourseConnective annotation_id="5620">et</DiscourseConnective> initiatives communautaires et met l'accent sur le lien fort qui existe entre le bénévolat <DiscourseConnective annotation_id="5713">et</DiscourseConnective> la citoyenneté active.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4819" docOffset="35">
      <en>I particularly appreciate your comments on the PEACE programme, where the involvement of volunteering was indeed strong.</en>
      <fr>J'apprécie tout particulièrement vos observations sur le programme PEACE, au cours duquel la participation des bénévoles fut <DiscourseConnective annotation_id="5864">effectivement</DiscourseConnective> très importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4940" docOffset="36">
      <en>We will meet here again in May to discuss the report of Ms de Brún, in which, I am convinced, examples of local empowerment, in particular through the voluntary sector and non-governmental organisations, will be strongly present.</en>
      <fr>Nous nous réunirons ici même à nouveau <DiscourseConnective annotation_id="5934">en</DiscourseConnective> mai <DiscourseConnective annotation_id="5941">pour</DiscourseConnective> discuter du rapport de Mme Brún dans lequel, j'en suis convaincue, il y aura de nombreux exemples de délégation de pouvoir au niveau local, <DiscourseConnective annotation_id="6086">notamment</DiscourseConnective> par le biais du secteur du bénévolat <DiscourseConnective annotation_id="6133">et</DiscourseConnective> des organisations non gouvernementales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5170" docOffset="37">
      <en>With regard to your recommendation on in-kind contribution, let me say that, <Alignment alignment="6254" annotation_id="5247">
          <DiscourseConnective annotation_id="5247" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> Article 56 of the general Regulation on the European Regional Development Fund, the European Social Fund and the Cohesion Fund already allows for in-kind contribution to EU co-financed projects, the real challenge is the use of this provision.</en>
      <fr>Concernant votre recommandation sur la contribution <DiscourseConnective annotation_id="6228">en</DiscourseConnective> nature, je dirais <DiscourseConnective annotation_id="6249">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="5247" annotation_id="6254">
          <DiscourseConnective annotation_id="6254" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'article 56 du règlement général du Fonds européen de développement régional, du Fonds social européen <DiscourseConnective annotation_id="6367">et</DiscourseConnective> du Fonds de cohésion autorise la contribution <DiscourseConnective annotation_id="6416">en</DiscourseConnective> nature de projets de l'Union européenne cofinancés, c'est dans l'utilisation de cette disposition que se trouve le véritable défi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5497" docOffset="38">
      <en>
        <Alignment alignment="64292" annotation_id="5497">
          <DiscourseConnective annotation_id="5497" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> let me say that, in particular in local initiatives, which are co-financed by the Social Fund, it is quite common for volunteers to provide a noteworthy contribution, <DiscourseConnective annotation_id="5668" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> there have been also many activities, especially within the URBAN initiative in Germany, Italy, the UK and Greece, which have supported a wide range of voluntary organisations.</en>
      <fr>Permettez-moi <Alignment alignment="12054" annotation_id="6564">
          <DiscourseConnective annotation_id="6564" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'ajouter <DiscourseConnective annotation_id="6584">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="6589">notamment</DiscourseConnective> dans le cas d'initiatives locales, qui sont cofinancées par le Fonds social, il est courant <DiscourseConnective annotation_id="6691">que</DiscourseConnective> les bénévoles apportent une contribution notable. Parallèlement, il y a <DiscourseConnective annotation_id="6767">également</DiscourseConnective> eu de nombreuses activités, <DiscourseConnective annotation_id="6805">en particulier</DiscourseConnective> dans le cadre de l'initiative URBAN en Allemagne, en Italie, au Royaume-Uni <DiscourseConnective annotation_id="6896">et</DiscourseConnective> en Grèce, qui ont apporté leur soutien à diverses organisations bénévoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5851" docOffset="39">
      <en>Volunteering can be seen as a strong component of the partnership principle.</en>
      <fr>Le bénévolat peut être considéré <DiscourseConnective annotation_id="7007">comme</DiscourseConnective> une composante importante du principe de partenariat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5928" docOffset="40">
      <en>Many times in this House, I have reiterated the Commission's full commitment towards the effective implementation of the partnership principle, in particular in the new generation of cohesion policy.</en>
      <fr>À de nombreuses reprises, j'ai réitéré dans ce Parlement le plein engagement de la Commission à l'égard d'une mise en œuvre effective du principe de partenariat, tout particulièrement dans le cadre de la nouvelle génération de politiques de cohésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6128" docOffset="41">
      <en>We insisted on partnership during the negotiations of new programmes <Alignment alignment="14924" annotation_id="6197">
          <DiscourseConnective annotation_id="6197" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have now many positive examples of strong commitment to the partnership.</en>
      <fr>Nous avons insisté sur le partenariat lors des négociations des nouveaux programmes <Alignment alignment="6197" annotation_id="7402">
          <DiscourseConnective annotation_id="7402" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous disposons à ce jour de nombreux exemples positifs d'engagement ferme <DiscourseConnective annotation_id="7479">à</DiscourseConnective> l'égard du partenariat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6277" docOffset="42">
      <en>
        <Alignment alignment="7505" annotation_id="6277">
          <DiscourseConnective annotation_id="6277" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> of course, <Alignment alignment="7516" annotation_id="6292">
          <DiscourseConnective annotation_id="6292" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, we have a great variety of approaches towards partnership and volunteering in our Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6277" annotation_id="7505">
          <DiscourseConnective annotation_id="7505" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="6292" annotation_id="7516">
          <DiscourseConnective annotation_id="7516" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, il existe bien évidemment de nombreuses approches différentes à l'égard du partenariat <DiscourseConnective annotation_id="7624">et</DiscourseConnective> du bénévolat dans nos États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6402" docOffset="43">
      <en>I <Alignment alignment="317" annotation_id="6404">
          <DiscourseConnective annotation_id="6404" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> see the role of your report in preparing the ground for the next own-initiative report on governance and partnership at national, regional and local level, to be presented by Mr Beaupuy.</en>
      <fr>De surcroît, je vois <Alignment alignment="6404" annotation_id="7685">
          <DiscourseConnective annotation_id="7685" sense="Expansion.Conjunction">déjà</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rôle que jouera votre rapport lors de la préparation du prochain rapport d'initiative sur la gouvernance <DiscourseConnective annotation_id="7798">et</DiscourseConnective> le partenariat aux niveaux national, régional <DiscourseConnective annotation_id="7847">et</DiscourseConnective> local, qui sera présenté par M. Beaupuy.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6596" docOffset="44">
      <en>Let me say a few words on specific policies and initiatives in the area of volunteering in which the Commission has been particularly active.</en>
      <fr>Je dirai quelques mots sur certaines politiques <DiscourseConnective annotation_id="7939">et</DiscourseConnective> initiatives précises dans le domaine du bénévolat, auxquelles la Commission a participé activement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6738" docOffset="45">
      <en>Worth mentioning is the European Voluntary Service and active European citizenship in the EU's new lifelong learning programme.</en>
      <fr>On citera le Service Volontaire Européen <DiscourseConnective annotation_id="8083">et</DiscourseConnective> une citoyenneté européenne active dans le cadre du nouveau programme éducation et formation tout au long de la vie de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6866" docOffset="46">
      <en>My colleague Ján Figeľ is currently preparing a new initiative on voluntary activities of young people, which will incorporate many of the aspirations expressed in your report.</en>
      <fr>Mon collègue Ján Figeľ prépare actuellement une nouvelle initiative sur les activités bénévoles des jeunes, qui incorporera nombre d'aspirations exprimées dans votre rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7043" docOffset="47">
      <en>Enhancing and promoting trans-European voluntary activities will further reinforce the mobility of our young citizens.</en>
      <fr>Le renforcement <DiscourseConnective annotation_id="8415">et</DiscourseConnective> la promotion d'activités bénévoles transeuropéennes permettront d'accroître la mobilité de nos jeunes citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7162" docOffset="48">
      <en>In its new initiative, the Commission will seek to ensure a greater interoperability of existing national voluntary schemes.</en>
      <fr>Dans sa nouvelle initiative, la Commission cherchera <DiscourseConnective annotation_id="8583">à</DiscourseConnective> garantir une plus grande interopérabilité des projets bénévoles nationaux existants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7287" docOffset="49">
      <en>The White Paper on sport <Alignment alignment="8705" annotation_id="7312">
          <DiscourseConnective annotation_id="7312" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> stresses that voluntary activities in the sport sector strengthen social cohesion and inclusion and promote local democracy and active citizenship.</en>
      <fr>Le Livre blanc sur le sport attire <Alignment alignment="17706" annotation_id="8705">
          <DiscourseConnective annotation_id="8705" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'attention sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="8739">que</DiscourseConnective> les activités bénévoles dans le secteur du sport renforcent la cohésion <DiscourseConnective annotation_id="8815">et</DiscourseConnective> l'inclusion sociales <DiscourseConnective annotation_id="8839">et</DiscourseConnective> stimulent à la fois la démocratie locale <DiscourseConnective annotation_id="8883">et</DiscourseConnective> la citoyenneté active.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7465" docOffset="50">
      <en>There is <Alignment alignment="37253" annotation_id="7474">
          <DiscourseConnective annotation_id="7474" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the reference to sport in the Lisbon Treaty, which provides for 'the promotion of European sporting issues, <Alignment alignment="9017" annotation_id="7587">
          <DiscourseConnective annotation_id="7587" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> taking account of [...] its structures based on voluntary activity'.</en>
      <fr>Le traité de Lisbonne fait <Alignment alignment="7474" annotation_id="8936">
          <DiscourseConnective annotation_id="8936" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> référence au sport <DiscourseConnective annotation_id="8961">et</DiscourseConnective> prévoit "la promotion des enjeux européens du sport, <Alignment alignment="22933" annotation_id="9017">
          <DiscourseConnective annotation_id="9017" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> tenant compte de [...] ses structures fondées sur le volontariat".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7662" docOffset="51">
      <en>Here we share the view that we need a more holistic approach to the contribution of volunteering to Europe's economic and social cohesion.</en>
      <fr>Nous souscrivons à la conception selon laquelle nous avons besoin d'une approche plus globale de la contribution du bénévolat <DiscourseConnective annotation_id="9218">à</DiscourseConnective> la cohésion économique <DiscourseConnective annotation_id="9243">et</DiscourseConnective> sociale de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7801" docOffset="52">
      <en>This should certainly take into account the challenge of the ageing European population.</en>
      <fr>Il est évident que celle-ci doit prendre en compte le défi présenté par le vieillissement de la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7890" docOffset="53">
      <en>In this respect, your suggestion of 'intergenerational volunteering' merits further exploration.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9375">À cet égard</DiscourseConnective>, votre suggestion de "bénévolat intergénérationnel" mérite d'être approfondie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7987" docOffset="54">
      <en>In this context, I am happy to tell you that the Commission's Directorate-General for Education, Training, Culture and Youth is about to launch an assessment of the state of play of volunteering in Europe.</en>
      <fr>Dans ce contexte, j'ai la joie de vous annoncer <DiscourseConnective annotation_id="9514">que</DiscourseConnective> la direction générale de la Commission européenne en charge de l'éducation, de la formation, de la culture <DiscourseConnective annotation_id="9625">et</DiscourseConnective> de la jeunesse est sur le point de lancer une évaluation de la situation du bénévolat <DiscourseConnective annotation_id="9714">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8193" docOffset="55">
      <en>This assessment will serve as a source of better knowledge and a solid basis for further initiatives in this field, <DiscourseConnective annotation_id="8309" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> no systematic and integrated approach towards volunteering has been developed so far at EU level.</en>
      <fr>Cette évaluation servira de source <DiscourseConnective annotation_id="9760">afin de</DiscourseConnective> parvenir à une meilleure connaissance du sujet <DiscourseConnective annotation_id="9815">et</DiscourseConnective> de base solide <DiscourseConnective annotation_id="9833">en vue de</DiscourseConnective> futures initiatives dans le domaine, aucune approche systématique <DiscourseConnective annotation_id="9909">et</DiscourseConnective> intégrée du bénévolat n'ayant été développée à ce jour au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8410" docOffset="56">
      <en>I am convinced that all those you are addressing in the motion for a resolution will be responsive to your call.</en>
      <fr>Je suis convaincue <DiscourseConnective annotation_id="10006">que</DiscourseConnective> tous ceux à qui vous vous êtes adressés dans la proposition de résolution répondront <DiscourseConnective annotation_id="10095">à</DiscourseConnective> votre appel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8523" docOffset="57">
      <en>You can certainly count on the Commission's support.</en>
      <fr>Vous pouvez compter sur le soutien de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8576" docOffset="58">
      <en>Let me <Alignment alignment="80674" annotation_id="8583">
          <DiscourseConnective annotation_id="8583" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> assure you that all other requests that are addressed more specifically to the Commission will be examined, in particular by Commissioners Figeľ and Špidla.</en>
      <fr>Je <DiscourseConnective annotation_id="10166">puis</DiscourseConnective> <Alignment alignment="14076" annotation_id="10171">
          <DiscourseConnective annotation_id="10171" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="10194">que</DiscourseConnective> toutes les autres demandes qui seront adressées plus spécifiquement <DiscourseConnective annotation_id="10266">à</DiscourseConnective> la Commission seront examinées, <DiscourseConnective annotation_id="10300">notamment</DiscourseConnective> par les commissaires Figeľ <DiscourseConnective annotation_id="10337">et</DiscourseConnective> Špidla.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8745" id="196" name="Tunne Kelam">
    <ParallelChunk annotation_id="8745" docOffset="59">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - Mr President, on behalf of the PPE-DE Group, I would like first of all to congratulate Ms Harkin on an excellent and timely report.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (EN) Monsieur le Président, je souhaiterais, au nom du groupe PPE-DE, commencer par féliciter Mme Harkin <DiscourseConnective annotation_id="10480">pour</DiscourseConnective> son rapport à la fois remarquable <DiscourseConnective annotation_id="10519">et</DiscourseConnective> opportun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8910" docOffset="60">
      <en>The point is to have better understanding about the potential and role of volunteering, which could be called one of the backbones of civil society.</en>
      <fr>L'objectif consiste <DiscourseConnective annotation_id="10552">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10554">mieux</DiscourseConnective> comprendre le potentiel <DiscourseConnective annotation_id="10584">et</DiscourseConnective> le rôle du bénévolat, <DiscourseConnective annotation_id="10609">que</DiscourseConnective> l'on pourrait considérer comme l'un des piliers de la société civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9059" docOffset="61">
      <en>
        <Alignment alignment="10683" annotation_id="9059">
          <DiscourseConnective annotation_id="9059" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, volunteering is about citizens' initiative and <DiscourseConnective annotation_id="9114" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> it is directly related to solidarity, the core value of a united Europe.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26971" annotation_id="10683">
          <DiscourseConnective annotation_id="10683" sense="Expansion.Conjunction">De fait</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le bénévolat a trait à une initiative citoyenne <DiscourseConnective annotation_id="10740">et</DiscourseConnective> est directement associé au principe de solidarité, valeur fondamentale d'une Europe unie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9190" docOffset="62">
      <en>
        <Alignment alignment="10833" annotation_id="9190">
          <DiscourseConnective annotation_id="9190" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rapporteur put it just now, it is one of the most efficient forms of renewable energy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8045" annotation_id="10833">
          <DiscourseConnective annotation_id="10833" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vient de l'indiquer le rapporteur, c'est l'une des formes d'énergie renouvelable les plus efficaces.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9284" docOffset="63">
      <en>I think the point of this report is to encourage Member States to recognise the value of volunteering in promoting social and economic cohesion.</en>
      <fr>Il me semble que le but de ce rapport est d'encourager les États membres <DiscourseConnective annotation_id="11013">à</DiscourseConnective> reconnaître la valeur du bénévolat <DiscourseConnective annotation_id="11050">en</DiscourseConnective> tant que facteur de promotion de la cohésion sociale <DiscourseConnective annotation_id="11106">et</DiscourseConnective> économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9429" docOffset="64">
      <en>The state is, of course, not expected to finance volunteering, <Alignment alignment="65100" annotation_id="9492">
          <DiscourseConnective annotation_id="9492" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would lose its meaning, <Alignment alignment="39257" annotation_id="9529">
          <DiscourseConnective annotation_id="9529" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the state is called on to provide incentives for the private sector to support the voluntary sector.</en>
      <fr>Bien entendu, il n'est pas prévu que l'État finance le bénévolat, <Alignment alignment="9492" annotation_id="11187">
          <DiscourseConnective annotation_id="11187" sense="Expansion.Alternative">sinon</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce dernier perdrait tout son sens. <Alignment alignment="9529" annotation_id="11228">
          <DiscourseConnective annotation_id="11228" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'État est sollicité afin d'encourager le secteur privé <DiscourseConnective annotation_id="11295">à</DiscourseConnective> soutenir le secteur bénévole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9634" docOffset="65">
      <en>Parliament <Alignment alignment="11327" annotation_id="9645">
          <DiscourseConnective annotation_id="9645" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> addressed the Commission about the delays in the proposed European Charter on Volunteering, which is expected to define better the role of volunteering.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26471" annotation_id="11327">
          <DiscourseConnective annotation_id="11327" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le Parlement s'est adressé à la Commission pour connaître les raisons du retard pris par la proposition de charte européenne sur le bénévolat, qui devrait permettre de <DiscourseConnective annotation_id="11505">mieux</DiscourseConnective> définir le rôle du bénévolat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9803" docOffset="66">
      <en>A very important part of this report is the call for the promotion of volunteering through education at all levels, beginning with creating opportunities for voluntary activities at an early stage of the education system and <Alignment alignment="11791" annotation_id="10028">
          <DiscourseConnective annotation_id="10028" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to promote volunteering as part of lifelong learning.</en>
      <fr>Une partie très importante de ce rapport préconise la promotion du bénévolat grâce à l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="11638">à</DiscourseConnective> tous les niveaux, en commençant par offrir la possibilité de participer <DiscourseConnective annotation_id="11712">à</DiscourseConnective> des activités bénévoles très tôt dans le système éducatif <DiscourseConnective annotation_id="11772">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11775">en</DiscourseConnective> encourageant <Alignment alignment="10028" annotation_id="11791">
          <DiscourseConnective annotation_id="11791" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le bénévolat dans le cadre de l'éducation et de la formation tout au long de la vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10087" docOffset="67">
      <en>I would like to express my thanks once more for this excellent cooperation.</en>
      <fr>Je voudrais vous remercier <DiscourseConnective annotation_id="11909">encore</DiscourseConnective> une fois <DiscourseConnective annotation_id="11925">pour</DiscourseConnective> cette excellente coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10163" docOffset="68">
      <en>We were able to discuss almost all amendments in a positive and constructive spirit and to make use of the majority of initiatives.</en>
      <fr>Nous avons eu la possibilité de débattre sur presque tous les amendements de manière positive <DiscourseConnective annotation_id="12054">et</DiscourseConnective> constructive <DiscourseConnective annotation_id="12070">et</DiscourseConnective> d'utiliser la majorité des initiatives.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10295" id="197" name="Catherine Stihler">
    <ParallelChunk annotation_id="10295" docOffset="69">
      <en>on behalf of the PSE Group. - Mr President, I welcome Marian Harkin's report on volunteering and congratulate her on her collaboration with colleagues in its drafting.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (EN) Monsieur le Président, je salue le rapport de Mme Marian Harkin sur le bénévolat <DiscourseConnective annotation_id="12223">et</DiscourseConnective> la félicite de sa collaboration avec ses collègues au cours de l'élaboration du rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10463" docOffset="70">
      <en>Over a hundred million EU citizens volunteer, <Alignment alignment="12384" annotation_id="10509">
          <DiscourseConnective annotation_id="10509" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> every one euro spent in supporting them generates a return of between three and eight euros.</en>
      <fr>Plus d'une centaine de millions de citoyens européens sont bénévoles <Alignment alignment="10509" annotation_id="12384">
          <DiscourseConnective annotation_id="12384" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> chaque euro dépensé <DiscourseConnective annotation_id="12407">pour</DiscourseConnective> les soutenir génère un retour compris entre trois <DiscourseConnective annotation_id="12462">et</DiscourseConnective> huit euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10606" docOffset="71">
      <en>With 1.2 million volunteers in Scotland - with its population of 5 million - and the voluntary sector amounting to 5% of Scotland's workforce, we must publicly recognise volunteers' efforts throughout Scotland and the EU.</en>
      <fr>Au vu des données suivantes, à savoir la présence de 1,2 million de bénévoles en Écosse, sur une population de 5 millions de personnes, <DiscourseConnective annotation_id="12613">et</DiscourseConnective> le fait que le secteur du bénévolat représente 5 % de la population active écossaise, il nous faut reconnaître publiquement les efforts des bénévoles en Écosse <DiscourseConnective annotation_id="12776">et</DiscourseConnective> dans l'ensemble de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10828" docOffset="72">
      <en>The report gives credit to volunteers and focuses on the benefits of volunteering for the economy and social cohesion.</en>
      <fr>Le rapport attribue des mérites aux bénévoles <DiscourseConnective annotation_id="12864">et</DiscourseConnective> examine les bénéfices engendrés par le bénévolat au niveau de l'économie <DiscourseConnective annotation_id="12940">et</DiscourseConnective> de la cohésion sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10947" docOffset="73">
      <en>It rightly demands that this contribution should appear in national accounts.</en>
      <fr>Il demande à juste titre <DiscourseConnective annotation_id="12992">que</DiscourseConnective> cette contribution apparaisse dans les comptes publics nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11025" docOffset="74">
      <en>It states that volunteering contributes about as much to gross domestic product in a wide range of countries as the construction industry or the utilities industry.</en>
      <fr>De plus, il indique <DiscourseConnective annotation_id="13082">que</DiscourseConnective> le bénévolat contribue presque tout <DiscourseConnective annotation_id="13122">autant</DiscourseConnective> au produit intérieur brut dans de nombreux pays <DiscourseConnective annotation_id="13177">que</DiscourseConnective> l'industrie du bâtiment <DiscourseConnective annotation_id="13205">ou</DiscourseConnective> l'industrie utilitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11190" docOffset="75">
      <en>This means that the not-for-profit sector accounts for 5% to 7% of the GDP in some EU countries.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="13246">que</DiscourseConnective> le secteur <DiscourseConnective annotation_id="13261">à</DiscourseConnective> but non lucratif représente entre 5 % et 7 % du PIB de certains pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11287" docOffset="76">
      <en>Volunteering is good for you, your community, your region's economic development and your national economy.</en>
      <fr>Le bénévolat est bon <DiscourseConnective annotation_id="13354">pour</DiscourseConnective> vous, votre communauté, le développement économique de votre région <DiscourseConnective annotation_id="13427">et</DiscourseConnective> l'économie nationale de votre pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11395" docOffset="77">
      <en>It <DiscourseConnective annotation_id="11398" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> helps build the social capital that public policies need to succeed.</en>
      <fr>Il permet en outre de bâtir le capital social nécessaire au succès des politiques publiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11472" docOffset="78">
      <en>I urge the European Commission to put in place a plan 'B' which would ensure valuing, validating and visibility for volunteers throughout Scotland and the rest of the EU, <Alignment alignment="13760" annotation_id="11643">
          <DiscourseConnective annotation_id="11643" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I urge colleagues to support the Harkin report.</en>
      <fr>J'exhorte donc la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="13599">à</DiscourseConnective> instaurer un plan "B" qui garantirait la valorisation, la reconnaissance <DiscourseConnective annotation_id="13674">et</DiscourseConnective> la visibilité des bénévoles partout en Écosse <DiscourseConnective annotation_id="13723">et</DiscourseConnective> ailleurs dans l'Union européenne, <Alignment alignment="9904" annotation_id="13760">
          <DiscourseConnective annotation_id="13760" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'encourage mes collègues <DiscourseConnective annotation_id="13789">à</DiscourseConnective> apporter leur soutien au rapport de Mme Harkin.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11695" id="198" name="Jean Marie Beaupuy">
    <ParallelChunk annotation_id="11695" docOffset="79">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - (FR) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I, too, should like to join my colleagues in thanking and congratulating Mrs Harkin for having produced this report.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (FR) Monsieur le Président, Madame le Commissaire, mes chers collègues, je voudrais, comme cela vient d'être fait, me joindre à mes collègues <DiscourseConnective annotation_id="14006">pour</DiscourseConnective> remercier <DiscourseConnective annotation_id="14021">et</DiscourseConnective> féliciter notre collègue, Mme Harkin, d'avoir produit ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11898" docOffset="80">
      <en>The choice of rapporteur is not a random one, <Alignment alignment="41743" annotation_id="11944">
          <DiscourseConnective annotation_id="11944" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs Harkin has extensive experience in the area of volunteering, <Alignment alignment="14190" annotation_id="12012">
          <DiscourseConnective annotation_id="12012" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <DiscourseConnective annotation_id="12022" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> only natural that she tabled this report.</en>
      <fr>Mais ce n'est pas le hasard <Alignment alignment="12123" annotation_id="14118">
          <DiscourseConnective annotation_id="14118" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre collègue a une longue expérience dans le domaine du bénévolat <Alignment alignment="5639" annotation_id="14190">
          <DiscourseConnective annotation_id="14190" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est tout naturellement <DiscourseConnective annotation_id="14218">qu'</DiscourseConnective>elle a proposé ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12074" docOffset="81">
      <en>We have, of course, approved heartily of her being given this report, which she has drafted in a true spirit of consensus, for, <DiscourseConnective annotation_id="12202" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> you will have noticed, we have tabled only one amendment, with which she is in agreement.</en>
      <fr>Nous avons, bien sûr, applaudi des deux mains pour qu'elle puisse obtenir ce rapport et elle l'a rédigé de manière très consensuelle puisque, vous l'avez remarqué, nous n'aurons qu'un seul amendement <DiscourseConnective annotation_id="14448">et</DiscourseConnective> elle est d'accord sur cet amendement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12295" docOffset="82">
      <en>This demonstrates the quality of her report, <Alignment alignment="14527" annotation_id="12340">
          <DiscourseConnective annotation_id="12340" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I feel that this deserves to be strongly emphasised.</en>
      <fr>Cela montre la qualité de son rapport <Alignment alignment="6600" annotation_id="14527">
          <DiscourseConnective annotation_id="14527" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="14539">que</DiscourseConnective> cela mérite d'être souligné avec ferveur, avec force.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12397" docOffset="83">
      <en>Commissioner Danuta Hübner, you have, to some extent, beaten us to the punch and given answers, right from the beginning of your speech, to questions raised in this report.</en>
      <fr>Madame la Commissaire Danuta Hübner, vous venez déjà, par anticipation j'allais dire, dès le début de votre intervention, d'apporter un certain nombre de réponses positives aux demandes qui sont formulées dans ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12570" docOffset="84">
      <en>I should like to thank you in advance, <Alignment alignment="42332" annotation_id="12609">
          <DiscourseConnective annotation_id="12609" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is most likely that several of the other speeches made by Members will enable you, later and over the next few days, to provide further answers from the Commission.</en>
      <fr>Soyez-en remerciée par avance <Alignment alignment="12609" annotation_id="14849">
          <DiscourseConnective annotation_id="14849" sense="Expansion.Conjunction">et puis</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelques-unes des autres interventions de nos collègues vous permettront sans doute, tout à l'heure <DiscourseConnective annotation_id="14957">et</DiscourseConnective> dans les jours qui viennent, d'apporter des réponses complémentaires de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12781" docOffset="85">
      <en>I should like to emphasise, in addition to what has already been said and further to what has been written in the report, that <Alignment alignment="15161" annotation_id="12908">
          <DiscourseConnective annotation_id="12908" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are 100 million Europeans who dedicate themselves to helping some 500 million Europeans every day, it must not be forgotten that these 100 million Europeans who volunteer receive personal gain from so doing, not in the financial sense but in the sense of personal fulfilment.</en>
      <fr>Ce que je voudrais souligner <DiscourseConnective annotation_id="15076">en</DiscourseConnective> complément de ce qui a été dit <DiscourseConnective annotation_id="15110">et</DiscourseConnective> de ce qui est écrit dans le rapport, c'est <DiscourseConnective annotation_id="15156">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="10539" annotation_id="15161">
          <DiscourseConnective annotation_id="15161" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y a cent millions d'Européens qui se dévouent au quotidien, au bénéfice de 500 millions d'Européens, il ne faut pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="15290">que</DiscourseConnective> ces cent millions d'Européens qui se dévouent tirent un profit personnel, au sens non pas monétaire <DiscourseConnective annotation_id="15394">mais</DiscourseConnective> au sens de l'épanouissement personnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13193" docOffset="86">
      <en>You all know, we all know, I am certain, of sports teams and cultural and social leaders without whom our non-governmental associations and organisations would not operate.</en>
      <fr>Vous connaissez tous, nous connaissons tous, évidemment, des responsables d'équipes sportives, des responsables culturels, des responsables sociaux, <DiscourseConnective annotation_id="15587">sans</DiscourseConnective> qui nos associations, nos organisations non gouvernementales ne fonctionneraient pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13366" docOffset="87">
      <en>It must be said that these people need this commitment for their personal development.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15678">Mais</DiscourseConnective> ces personnes là ont besoin de leur engagement <DiscourseConnective annotation_id="15730">pour</DiscourseConnective>, personnellement, s'épanouir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13453" docOffset="88">
      <en>In an ageing society, in a society where there is an increasing number of young retirees, we <Alignment alignment="57240" annotation_id="13546">
          <DiscourseConnective annotation_id="13546" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need this individual work-life balance that is achieved through volunteering.</en>
      <fr>Dans une société qui vieillit, dans une société où nous avons <DiscourseConnective annotation_id="15827">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15835">en plus de</DiscourseConnective> jeunes retraités, nous avons besoin <Alignment alignment="13546" annotation_id="15882">
          <DiscourseConnective annotation_id="15882" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de cet équilibre individuel qui est procuré par le bénévolat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13629" docOffset="89">
      <en>
        <Alignment alignment="15950" annotation_id="13629">
          <DiscourseConnective annotation_id="13629" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, for economic reasons, but also with a view to the fulfilment of the human values shared by Europe's citizens - more than 100 million of them - let us make efforts to promote voluntary work in our societies and hope that, in the years to come, there will be well in excess of 100 million European citizens engaged in voluntary activity.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="36421" annotation_id="15950">
          <DiscourseConnective annotation_id="15950" sense="Contingency.Cause.Result">Alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15956">pour</DiscourseConnective> des raisons économiques <DiscourseConnective annotation_id="15985">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15996">pour</DiscourseConnective> l'épanouissement des valeurs humaines de nos concitoyens, plus de cent millions d'entre eux, faisons <DiscourseConnective annotation_id="16102">en</DiscourseConnective> sorte que ce bénévolat soit valorisé dans nos sociétés <DiscourseConnective annotation_id="16160">et</DiscourseConnective> espérons <DiscourseConnective annotation_id="16172">que</DiscourseConnective>, dans les années qui viennent, ce sera beaucoup plus que cent millions de concitoyens qui seront engagés dans le bénévolat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13976" docOffset="90">
      <en>Thanks to Marian Harkin, thanks to the Commission, thanks also to the governments and the regional and local authorities that are ready, tomorrow, to show their support, through their actions, for the wishes expressed by the European Parliament.</en>
      <fr>Merci <DiscourseConnective annotation_id="16306">à</DiscourseConnective> Marian Harkin, merci <DiscourseConnective annotation_id="16329">à</DiscourseConnective> la Commission, merci aux gouvernements <DiscourseConnective annotation_id="16370">et</DiscourseConnective> aux autorités régionales <DiscourseConnective annotation_id="16398">et</DiscourseConnective> locales qui voudront soutenir de leurs actions les vœux émis, dès demain, par le Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14222" id="199" name="Mieczysław Edmund Janowski">
    <ParallelChunk annotation_id="14222" docOffset="91">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (PL) Mr President, Commissioner, on behalf of the UEN Group I wish to express our huge appreciation to Marian Harkin for tackling this subject.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (PL) Monsieur le Président, Madame le Commissaire, je souhaite, au nom du groupe UEN, dire à quel point nous avons apprécié le travail de Marian Harkin sur le sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14396" docOffset="92">
      <en>Voluntary activity is voluntary, unpaid and intentional work for others.</en>
      <fr>Le bénévolat est une activité volontaire, non rémunérée <DiscourseConnective annotation_id="16748">et</DiscourseConnective> destinée aux autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14469" docOffset="93">
      <en>It transcends family or friendship relationships.</en>
      <fr>Il transcende les relations familiales <DiscourseConnective annotation_id="16811">ou</DiscourseConnective> amicales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14519" docOffset="94">
      <en>
        <Alignment alignment="16824" annotation_id="14519">
          <DiscourseConnective annotation_id="14519" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is work without material remuneration, a volunteer receives satisfaction of a different kind: he or she fulfils his or her motivation, realises him or herself, and shows solidarity with others.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2666" annotation_id="16824">
          <DiscourseConnective annotation_id="16824" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce travail ne soit pas rémunéré, un bénévole y trouve satisfaction d'une toute autre manière: il atteint l'objectif qu'il s'est fixé, se réalise <DiscourseConnective annotation_id="16978">et</DiscourseConnective> fait preuve de solidarité à l'égard des autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14727" docOffset="95">
      <en>Voluntary activity is highly educational for the youth and very invigorating for the elderly.</en>
      <fr>Le bénévolat est très éducatif <DiscourseConnective annotation_id="17060">pour</DiscourseConnective> les jeunes <DiscourseConnective annotation_id="17076">et</DiscourseConnective> très stimulant <DiscourseConnective annotation_id="17094">pour</DiscourseConnective> les personnes plus âgées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14821" docOffset="96">
      <en>In this context the influence of voluntary organisations on the strengthening of local and regional communities should be seen as very positive.</en>
      <fr>Dans ce contexte, l'influence des organisations bénévoles sur le renforcement des communautés locales <DiscourseConnective annotation_id="17227">et</DiscourseConnective> régionales est à considérer de manière très positive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14966" docOffset="97">
      <en>I believe it helps to build civil society in which one individual selflessly helps another and is sympathetic towards others without being a threat.</en>
      <fr>Je suis convaincue qu'elle contribue à l'élaboration de la société civile, dans laquelle un individu en aide un autre par altruisme <DiscourseConnective annotation_id="17416">et</DiscourseConnective> fait preuve de compassion à l'égard d'autrui <DiscourseConnective annotation_id="17464">sans</DiscourseConnective> toutefois présenter une menace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15115" docOffset="98">
      <en>The Irish example, which I had the pleasure to learn about, is a good one.</en>
      <fr>L'exemple irlandais, <DiscourseConnective annotation_id="17522">que</DiscourseConnective> j'ai eu le plaisir de découvrir, en est une bonne illustration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15190" docOffset="99">
      <en>Such understanding of voluntary activity <Alignment alignment="17636" annotation_id="15231">
          <DiscourseConnective annotation_id="15231" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> means that the volunteer, who is often <DiscourseConnective annotation_id="15275" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> a benefactor, must not suffer any material penalty <Alignment alignment="17732" annotation_id="15331">
          <DiscourseConnective annotation_id="15331" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> helping others and offering them gifts.</en>
      <fr>Une telle compréhension du bénévolat signifie <Alignment alignment="11370" annotation_id="17636">
          <DiscourseConnective annotation_id="17636" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17642">que</DiscourseConnective> le bénévole, qui est souvent un bienfaiteur, ne doit pas être pénalisé matériellement <Alignment alignment="15331" annotation_id="17732">
          <DiscourseConnective annotation_id="17732" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il aide les autres <DiscourseConnective annotation_id="17758">et</DiscourseConnective> leur offre des présents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15376" docOffset="100">
      <en>I refer here to a case that is well known in Poland, of a baker whose business folded <Alignment alignment="17886" annotation_id="15462">
          <DiscourseConnective annotation_id="15462" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> he was required to pay taxes on bread he gave to poor people.</en>
      <fr>Je fais ici référence <DiscourseConnective annotation_id="17808">à</DiscourseConnective> un cas très connu <DiscourseConnective annotation_id="17828">en</DiscourseConnective> Pologne, celui d'un boulanger qui a dû fermer boutique <Alignment alignment="5150" annotation_id="17886">
          <DiscourseConnective annotation_id="17886" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'État lui demandait de payer des impôts sur le pain qu'il donnait aux pauvres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15532" docOffset="101">
      <en>I <Alignment alignment="46890" annotation_id="15534">
          <DiscourseConnective annotation_id="15534" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wish to highlight the very fine idea of declaring 2011 European year of volunteering.</en>
      <fr>Je souhaite <Alignment alignment="15534" annotation_id="17982">
          <DiscourseConnective annotation_id="17982" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner l'excellente idée consistant à déclarer 2011 l'Année européenne du bénévolat.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15625" id="200" name="Gisela Kallenbach">
    <ParallelChunk annotation_id="15625" docOffset="102">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (DE) Mr President, I too would like to thank Marian Harkin very much <DiscourseConnective annotation_id="15730" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> for her balanced and comprehensive report.</en>
      <fr>au nom du groupe des Verts/ALE. - (DE) Monsieur le Président, je voudrais à mon tour remercier Marian Harkin <DiscourseConnective annotation_id="18185">pour</DiscourseConnective> son rapport équilibré <DiscourseConnective annotation_id="18212">et</DiscourseConnective> complet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15780" docOffset="103">
      <en>It is the product of a shared effort to give greater recognition at European level to the aims, substance and social significance of voluntary work.</en>
      <fr>Seul un effort commun peut permettre d'accorder une plus grande reconnaissance aux objectifs, à la nature <DiscourseConnective annotation_id="18330">et</DiscourseConnective> à la signification sociale du bénévolat au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15929" docOffset="104">
      <en>There are countless voluntary initiatives currently in place in the Member States which make important contributions, not only economically but also socially and in terms of integration.</en>
      <fr>Il existe à l'heure actuelle une foule d'initiatives bénévoles <DiscourseConnective annotation_id="18456">en</DiscourseConnective> place dans les États membres, qui apportent une contribution considérable, <DiscourseConnective annotation_id="18534">non seulement</DiscourseConnective> d'un point de vue économique <DiscourseConnective annotation_id="18577">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18582">également</DiscourseConnective> social, <DiscourseConnective annotation_id="18600">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18606">qu'en</DiscourseConnective> termes d'intégration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16116" docOffset="105">
      <en>
        <Alignment alignment="18634" annotation_id="16116">
          <DiscourseConnective annotation_id="16116" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the European dimension so necessary for networking is often lacking.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9687" annotation_id="18634">
          <DiscourseConnective annotation_id="18634" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la dimension européenne <DiscourseConnective annotation_id="18669">si</DiscourseConnective> nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="18683">à</DiscourseConnective> la création de réseaux est souvent absente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16194" docOffset="106">
      <en>We are already familiar with the European Voluntary Service for young people, <Alignment alignment="64120" annotation_id="16272">
          <DiscourseConnective annotation_id="16272" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need similar programmes for all age groups, particularly for the growing numbers of retired people who are active, healthy and experienced.</en>
      <fr>Nous connaissons <DiscourseConnective annotation_id="18746">déjà</DiscourseConnective> le Service Volontaire Européen destiné aux jeunes gens <Alignment alignment="32704" annotation_id="18806">
          <DiscourseConnective annotation_id="18806" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faudrait mettre en place des programmes semblables <DiscourseConnective annotation_id="18863">pour</DiscourseConnective> tous les groupes d'âge, <DiscourseConnective annotation_id="18892">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18902">pour</DiscourseConnective> le nombre croissant de retraités actifs, en bonne santé <DiscourseConnective annotation_id="18963">et</DiscourseConnective> expérimentés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16419" docOffset="107">
      <en>They too could contribute significantly to making the European Community more meaningful, <DiscourseConnective annotation_id="16509" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> existing measures under our regional and cohesion policies could be used to make this possible.</en>
      <fr>Eux <DiscourseConnective annotation_id="18984">aussi</DiscourseConnective> pourraient participer de manière substantielle <DiscourseConnective annotation_id="19037">à</DiscourseConnective> l'élaboration d'une communauté européenne encore plus riche de sens. Nous pourrions y parvenir <DiscourseConnective annotation_id="19134">à</DiscourseConnective> l'aide de mesures existant dans le cadre de nos politiques régionales <DiscourseConnective annotation_id="19206">et</DiscourseConnective> de cohésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16609" docOffset="108">
      <en>We need appropriate framework conditions and definitions that are as clear as possible, in the interests of long-term and short-term development for all the voluntary sector partners.</en>
      <fr>Il est indispensable d'élaborer des conditions-cadres appropriées <DiscourseConnective annotation_id="19288">et</DiscourseConnective> des définitions <DiscourseConnective annotation_id="19307">aussi</DiscourseConnective> claires <DiscourseConnective annotation_id="19321">que</DiscourseConnective> possible, dans l'intérêt du développement à court et long terme de tous les partenaires du secteur du bénévolat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16793" docOffset="109">
      <en>Initial steps have been taken by the Commission and also by the Council.</en>
      <fr>Une première série de mesures a été prise par la Commission <DiscourseConnective annotation_id="19498">et</DiscourseConnective> le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16866" docOffset="110">
      <en>My hope is that both those institutions will take up Parliament's proposals and suggestions, <Alignment alignment="19609" annotation_id="16959">
          <Alignment alignment="19609" annotation_id="16959">
            <DiscourseConnective annotation_id="16959" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can make the European Year of Volunteering - jointly proposed for 2011 - a real success.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="19522">que</DiscourseConnective> ces deux institutions reprendront les propositions <DiscourseConnective annotation_id="19577">et</DiscourseConnective> les suggestions du Parlement <Alignment alignment="16959" annotation_id="19609">
          <Alignment alignment="26784" annotation_id="19609">
            <DiscourseConnective annotation_id="19609" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> garantir le succès de l'Année européenne du bénévolat, proposée conjointement <DiscourseConnective annotation_id="19695">pour</DiscourseConnective> 2011.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17059" id="201" name="Lambert van Nistelrooij">
    <ParallelChunk annotation_id="17059" docOffset="111">
      <en>(NL) Mr President, volunteers do a great deal, at both local and regional level.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, la contribution des bénévoles est considérable <DiscourseConnective annotation_id="19781">à</DiscourseConnective> la fois au niveau local <DiscourseConnective annotation_id="19807">et</DiscourseConnective> régional.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17140" docOffset="112">
      <en>Their efforts give social cohesion a very personal face.</en>
      <fr>Leurs efforts donnent à la cohésion sociale un visage humain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17197" docOffset="113">
      <en>There is a difference between towns in certain parts of Europe.</en>
      <fr>Des écarts apparaissent toutefois entre différentes villes dans certaines parties de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17261" docOffset="114">
      <en>In the 'new' Member States the level of volunteering is still much lower.</en>
      <fr>Dans les "nouveaux" États membres, le niveau de bénévolat est <DiscourseConnective annotation_id="20039">encore</DiscourseConnective> bien faible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17335" docOffset="115">
      <en>A lot of work is being done, <Alignment alignment="20107" annotation_id="17364">
          <DiscourseConnective annotation_id="17364" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs Harkin's report emphasises positive ideas for supporting volunteers and encouraging action at all levels.</en>
      <fr>Un travail important est effectué en la matière <Alignment alignment="8646" annotation_id="20107">
          <DiscourseConnective annotation_id="20107" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapport de Mme Harkin met en avant de bonnes idées <DiscourseConnective annotation_id="20164">pour</DiscourseConnective> soutenir les bénévoles <DiscourseConnective annotation_id="20192">et</DiscourseConnective> encourager leur action <DiscourseConnective annotation_id="20218">à</DiscourseConnective> tous les niveaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17478" docOffset="116">
      <en>The Group of the European People's Party and European Democrats takes the view that there is no question of volunteers on the one hand and professionals on the other.</en>
      <fr>Le groupe du parti populaire européen <DiscourseConnective annotation_id="20276">et</DiscourseConnective> des démocrates européens estime <DiscourseConnective annotation_id="20311">qu'</DiscourseConnective>il ne faut pas considérer les bénévoles, <DiscourseConnective annotation_id="20355">d'une part</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="20367">et</DiscourseConnective> les professionnels, <DiscourseConnective annotation_id="20390">d'autre part</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17645" docOffset="117">
      <en>The two are not mutually exclusive: neither group can function without the help of the other.</en>
      <fr>Les deux groupes ne s'excluent pas mutuellement: aucun des deux ne peut fonctionner <DiscourseConnective annotation_id="20488">sans</DiscourseConnective> l'aide <DiscourseConnective annotation_id="20500">de l'autre</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17739" docOffset="118">
      <en>Both groups, professionals and volunteers, are part of the social model that Europe exemplifies, of civil society, in which the citizen too has an important voice.</en>
      <fr>Ces deux catégories, professionnels <DiscourseConnective annotation_id="20548">et</DiscourseConnective> bénévoles, participent au modèle social illustré par l'Europe, <DiscourseConnective annotation_id="20614">à</DiscourseConnective> cette société civile dans laquelle la voix du citoyen a <DiscourseConnective annotation_id="20672">aussi</DiscourseConnective> son importance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17903" docOffset="119">
      <en>That is the famous partnership principle.</en>
      <fr>Tel est le célèbre principe du partenariat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17945" docOffset="120">
      <en>There is one point I would like to raise following the debate in committee.</en>
      <fr>Je souhaiterais soulever un point à la suite du débat qui a eu lieu dans la commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18021" docOffset="121">
      <en>The new Paragraph 17 deals with whether or not volunteer work should be rewarded with tax incentives.</en>
      <fr>Le nouveau paragraphe 17 concerne la question de l'octroi <DiscourseConnective annotation_id="20884">ou</DiscourseConnective> non d'incitations fiscales au bénévolat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18123" docOffset="122">
      <en>The answer is yes, <Alignment alignment="3222" annotation_id="18142">
          <DiscourseConnective annotation_id="18142" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the form these take may vary considerably.</en>
      <fr>La réponse est oui, <Alignment alignment="29594" annotation_id="20948">
          <DiscourseConnective annotation_id="20948" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> leurs formes peuvent considérablement varier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18189" docOffset="123">
      <en>That is a matter for our individual states to decide <DiscourseConnective annotation_id="18242" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we talk about VAT.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20999">Dès qu'</DiscourseConnective>il est question de TVA, la décision revient aux différents États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18266" docOffset="124">
      <en>My home country of the Netherlands has its own special system: the activities of sports associations are exempt, <Alignment alignment="1642" annotation_id="18379">
          <DiscourseConnective annotation_id="18379" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="21250" annotation_id="18392">
          <DiscourseConnective annotation_id="18392" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> other activities such as canteen management are partly exempt, <DiscourseConnective annotation_id="18459" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> is third-party sponsorship.</en>
      <fr>Mon pays d'origine, les Pays-Bas, dispose d'un système qui lui est propre: les activités des associations sportives bénéficient d'une exonération de la TVA, <Alignment alignment="21767" annotation_id="21237">
          <DiscourseConnective annotation_id="21237" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="18392" annotation_id="21250">
          <DiscourseConnective annotation_id="21250" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres activités telles <DiscourseConnective annotation_id="21279">que</DiscourseConnective> la gestion des cantines en sont partiellement exonérées, à l'instar du parrainage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18490" docOffset="125">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="18490" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> in 2010, <Alignment alignment="21375" annotation_id="18502">
          <DiscourseConnective annotation_id="18502" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the VAT system comes up for review, it would be good to take this report on board and be able to point to examples of good practice in the Member States which others might usefully emulate.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21366">En</DiscourseConnective> 2010, <Alignment alignment="12810" annotation_id="21375">
          <DiscourseConnective annotation_id="21375" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le système de la TVA sera réexaminé, ce serait une bonne idée d'utiliser ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="21467">pour</DiscourseConnective> pouvoir donner des illustrations de bonnes pratiques menées dans certains États membres et qui pourraient à juste titre servir d'exemple aux autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18697" docOffset="126">
      <en>Lastly, to make the point once more, volunteering deserves our broad support in the work of churches, politics and the rest of society.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21621">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais une fois <DiscourseConnective annotation_id="21649">encore</DiscourseConnective> attirer l'attention sur le fait que le bénévolat mérite notre plein soutien <DiscourseConnective annotation_id="21732">notamment en</DiscourseConnective> ce qui concerne les actions menées par les églises, les autorités politiques <DiscourseConnective annotation_id="21822">et</DiscourseConnective> le reste de la société.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18833" id="202" name="Andrzej Jan Szejna">
    <ParallelChunk annotation_id="18833" docOffset="127">
      <en>(PL) Mr President, promoting an active and conscious role for citizens in society is one of the main principles held by the European Socialist family.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, la promotion d'un rôle actif <DiscourseConnective annotation_id="21906">et</DiscourseConnective> conscient du citoyen constitue l'un des principes majeurs de la famille socialiste européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18984" docOffset="128">
      <en>We support involvement in voluntary activities <Alignment alignment="22061" annotation_id="19031">
          <DiscourseConnective annotation_id="19031" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is a concrete expression of participatory democracy.</en>
      <fr>Nous soutenons la participation aux activités bénévoles, <Alignment alignment="19031" annotation_id="22061">
          <DiscourseConnective annotation_id="22061" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles traduisent une expression concrète de la démocratie participative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19094" docOffset="129">
      <en>At European level voluntary activity is a practical expression of such European values as solidarity, cohesion and social integration.</en>
      <fr>Au niveau européen, le bénévolat correspond à une expression concrète de valeurs européennes telles <DiscourseConnective annotation_id="22241">que</DiscourseConnective> la solidarité, la cohésion <DiscourseConnective annotation_id="22272">et</DiscourseConnective> l'intégration sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19229" docOffset="130">
      <en>For many people, except for taking part in elections at various levels, their participation in organisations of this nature is their only experience linked to the democratic process.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22298">Pour</DiscourseConnective> de nombreuses personnes, la participation <DiscourseConnective annotation_id="22345">à</DiscourseConnective> des organisations de cette nature représente leur unique expérience du processus démocratique, à l'exception de la participation aux élections <DiscourseConnective annotation_id="22490">à</DiscourseConnective> différents niveaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19412" docOffset="131">
      <en>It is therefore satisfying that more than 20% of EU inhabitants take part in various voluntary activities.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="22519">donc</DiscourseConnective> satisfaisant de constater <DiscourseConnective annotation_id="22550">que</DiscourseConnective> plus de 20 % des habitants de l'Union européenne prennent part <DiscourseConnective annotation_id="22617">à</DiscourseConnective> diverses activités bénévoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19519" docOffset="132">
      <en>Such activities help to reduce economic differences and are a catalyst in the activities of various associations, <Alignment alignment="22779" annotation_id="19633">
          <DiscourseConnective annotation_id="19633" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they <Alignment alignment="22789" annotation_id="19642">
          <DiscourseConnective annotation_id="19642" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> create social capital.</en>
      <fr>De telles activités permettent de réduire les écarts économiques, servent de catalyseur <DiscourseConnective annotation_id="22737">pour</DiscourseConnective> les actions de diverses associations <Alignment alignment="8041" annotation_id="22779">
          <DiscourseConnective annotation_id="22779" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> créent <Alignment alignment="19642" annotation_id="22789">
          <DiscourseConnective annotation_id="22789" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un capital social.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19675" docOffset="133">
      <en>The concept of social capital is increasingly used by organisations such as OECD or the World Bank in the context of local socioeconomic development.</en>
      <fr>Le concept de capital social est de plus <DiscourseConnective annotation_id="22855">en plus</DiscourseConnective> utilisé par les organisations telles <DiscourseConnective annotation_id="22900">que</DiscourseConnective> l'OCDE <DiscourseConnective annotation_id="22911">et</DiscourseConnective> la Banque mondiale dans le cadre du développement socio-économique local.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19825" docOffset="134">
      <en>The European Union should increase its support for the various forms of participation, in particular in relation to regional planning and local development, utilising EU's political strategies and European funds.</en>
      <fr>L'Union européenne doit accroître son soutien aux diverses formes de participation, <DiscourseConnective annotation_id="23072">notamment en</DiscourseConnective> ce qui concerne l'aménagement du territoire <DiscourseConnective annotation_id="23129">et</DiscourseConnective> le développement local, à l'aide des stratégies politiques communautaires <DiscourseConnective annotation_id="23206">et</DiscourseConnective> des fonds européens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20038" id="203" name="Maria Petre">
    <ParallelChunk annotation_id="20038" docOffset="135">
      <en>(RO) First of all, I would like to congratulate Mrs. Rapporteur for her work and the special involvement in this subject.</en>
      <fr>(RO) <DiscourseConnective annotation_id="23235">Pour commencer</DiscourseConnective>, je voudrais féliciter Madame le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="23294">pour</DiscourseConnective> son travail <DiscourseConnective annotation_id="23311">et</DiscourseConnective> son engagement à l'égard de ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20160" docOffset="136">
      <en>I have followed this report closely, <Alignment alignment="16826" annotation_id="20197">
          <DiscourseConnective annotation_id="20197" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> volunteering has a major importance in current society.</en>
      <fr>J'ai lu ce rapport attentivement, <Alignment alignment="15998" annotation_id="23386">
          <DiscourseConnective annotation_id="23386" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> le bénévolat tient une place importante dans notre société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20259" docOffset="137">
      <en>The positive effects can be measured in terms of social cohesion, human rights protection, medical-sanitary assistance, promotion and organization of cultural, artistic and educational activities.</en>
      <fr>Les effets positifs qui découlent du bénévolat peuvent se mesurer <DiscourseConnective annotation_id="23516">en</DiscourseConnective> termes de cohésion sociale, de protection des droits de l'homme, d'assistance médico-sanitaire, ainsi que de promotion <DiscourseConnective annotation_id="23638">et</DiscourseConnective> d'organisation d'activités culturelles, artistiques <DiscourseConnective annotation_id="23693">et</DiscourseConnective> éducatives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20456" docOffset="138">
      <en>The effects are essential for the population and the economy.</en>
      <fr>Son impact sur la population <DiscourseConnective annotation_id="23737">et</DiscourseConnective> l'économie est extrêmement important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20518" docOffset="139">
      <en>
        <Alignment alignment="23781" annotation_id="20518">
          <DiscourseConnective annotation_id="20518" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> this activity is underestimated, in my opinion and too unfamiliar to the public.</en>
      <fr>Et <Alignment alignment="5070" annotation_id="23781">
          <DiscourseConnective annotation_id="23781" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette activité est, selon moi, sous-estimée <DiscourseConnective annotation_id="23835">et</DiscourseConnective> méconnue du public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20603" docOffset="140">
      <en>The consequences are negative for volunteer work <DiscourseConnective annotation_id="20652" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> there are insufficient actions of support from the state, even <Alignment alignment="23981" annotation_id="20721">
          <DiscourseConnective annotation_id="20721" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it can represent a considerable part of a country's economy.</en>
      <fr>Ce manque de reconnaissance nuit dès lors au bénévolat. En effet, l'État ne lui apporte pas suffisamment de soutien et ce, <Alignment alignment="20721" annotation_id="23981">
          <DiscourseConnective annotation_id="23981" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette activité participe de manière notable à l'économie d'un pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20785" docOffset="141">
      <en>As a Member of the European Parliament, coming from a former communist country, I can tell you about the very low volunteer participation in my country.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="24060">tant que</DiscourseConnective> membre du Parlement européen, venant d'un ancien pays communiste, je <DiscourseConnective annotation_id="24138">puis</DiscourseConnective> attester de la très faible participation aux activités bénévoles dans mon pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20938" docOffset="142">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="20938" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective> the communist regime introduced mandatory unpaid work in order to serve the state, this practice is now associated with that period in the people's subconscious.</en>
      <fr>À la suite de l'introduction par le régime communiste du travail non rémunéré obligatoire <DiscourseConnective annotation_id="24313">en vue de</DiscourseConnective> servir l'État, cette pratique est désormais automatiquement associée à cette période dans le subconscient de la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21106" docOffset="143">
      <en>Today, the percentage of volunteers in Romania is much lower than in most Member States.</en>
      <fr>À l'heure actuelle, le pourcentage de bénévoles <DiscourseConnective annotation_id="24495">en</DiscourseConnective> Roumanie est bien inférieur à celui de la plupart des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21195" docOffset="144">
      <en>The activity is often unknown to the citizens, the state policy does not encourage it <Alignment alignment="61475" annotation_id="21281">
          <DiscourseConnective annotation_id="21281" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> people's mentality is <DiscourseConnective annotation_id="21307" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> not in favour of this activity.</en>
      <fr>Cette activité est souvent méconnue des citoyens, la politique menée par l'État ne l'encourage pas <Alignment alignment="21281" annotation_id="24666">
          <DiscourseConnective annotation_id="24666" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les mentalités sont telles qu'elles ne l'approuvent pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21344" docOffset="145">
      <en>Citizens should be informed about the positive effects of volunteering.</en>
      <fr>Les citoyens doivent être informés des bienfaits du bénévolat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21416" docOffset="146">
      <en>
        <Alignment alignment="24801" annotation_id="21416">
          <Alignment alignment="24851" annotation_id="21416">
            <DiscourseConnective annotation_id="21416" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we should avoid the abusive situations that have happened, <Alignment alignment="50890" annotation_id="21494">
          <DiscourseConnective annotation_id="21494" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment> organizations that have adopted this legal status for making profit.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="3119" annotation_id="24801">
          <DiscourseConnective annotation_id="24801" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> prévenir l'apparition d'abus semblables <Alignment alignment="21416" annotation_id="24851">
          <DiscourseConnective annotation_id="24851" sense="Comparison.Contrast">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceux qui se sont déjà produits et lors desquels, <Alignment alignment="7879" annotation_id="24902">
          <DiscourseConnective annotation_id="24902" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, des organisations se sont servies de ce statut juridique <DiscourseConnective annotation_id="24972">pour</DiscourseConnective> engranger des profits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21576" docOffset="147">
      <en>I support volunteering as an important activity <Alignment alignment="25056" annotation_id="21624">
          <DiscourseConnective annotation_id="21624" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like it to be promoted and supported throughout the European Union, especially in the former communist countries where efforts should be strengthened.</en>
      <fr>J'appuie le bénévolat en <DiscourseConnective annotation_id="25025">tant qu'</DiscourseConnective>activité significative <Alignment alignment="11898" annotation_id="25056">
          <DiscourseConnective annotation_id="25056" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je souhaiterais qu'il <DiscourseConnective annotation_id="25081">soit</DiscourseConnective> promu <DiscourseConnective annotation_id="25092">et</DiscourseConnective> soutenu dans l'ensemble de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="25142">notamment</DiscourseConnective> dans les anciens pays communistes où il est nécessaire de multiplier les efforts dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21787" id="204" name="Stavros Arnaoutakis">
    <ParallelChunk annotation_id="21787" docOffset="148">
      <en>(EL) Mr President, Commissioner, let me <DiscourseConnective annotation_id="21827" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> congratulate the rapporteur on her excellent work, <Alignment alignment="25380" annotation_id="21883">
          <DiscourseConnective annotation_id="21883" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> stress that contributing and volunteering in society are invaluable.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, Madame le Commissaire, permettez-moi de féliciter à mon tour le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="25353">pour</DiscourseConnective> son excellent travail <Alignment alignment="21994" annotation_id="25380">
          <DiscourseConnective annotation_id="25380" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner <DiscourseConnective annotation_id="25393">que</DiscourseConnective> toutes les contributions apportées <DiscourseConnective annotation_id="25432">à</DiscourseConnective> la société, y compris le bénévolat, sont inestimables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21956" docOffset="149">
      <en>At national and local level they are the means by which participatory democracy expresses itself <Alignment alignment="29138" annotation_id="22053">
          <DiscourseConnective annotation_id="22053" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they allow for the active participation of citizens in the public arena.</en>
      <fr>Elles traduisent aux niveaux national <DiscourseConnective annotation_id="25527">et</DiscourseConnective> local l'expression de la démocratie participative <Alignment alignment="22053" annotation_id="25580">
          <DiscourseConnective annotation_id="25580" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> permettent la participation active des citoyens <DiscourseConnective annotation_id="25631">à</DiscourseConnective> la sphère publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22130" docOffset="150">
      <en>At European level, volunteering can contribute to the creation of stronger ties between EU citizens.</en>
      <fr>Au niveau européen, le bénévolat peut aider <DiscourseConnective annotation_id="25697">à</DiscourseConnective> créer des liens plus étroits entre les citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22231" docOffset="151">
      <en>
        <Alignment alignment="51531" annotation_id="22231">
          <DiscourseConnective annotation_id="22231" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, through the additional human resources it offers to social and economic life, and <DiscourseConnective annotation_id="22326" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> through its contribution to the creation of social capital, volunteering contributes importantly to achieving the EU's goals for economic and social cohesion.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22231" annotation_id="25758">
          <DiscourseConnective annotation_id="25758" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de par les ressources humaines supplémentaires qu'il apporte <DiscourseConnective annotation_id="25828">à</DiscourseConnective> la vie sociale <DiscourseConnective annotation_id="25845">et</DiscourseConnective> économique, <DiscourseConnective annotation_id="25860">et</DiscourseConnective> sa contribution <DiscourseConnective annotation_id="25879">à</DiscourseConnective> la création d'un capital social, le bénévolat participe de manière significative à la réalisation des objectifs de l'Union européenne en matière de cohésion économique <DiscourseConnective annotation_id="26049">et</DiscourseConnective> sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22490" docOffset="152">
      <en>The added value of volunteering should not be underestimated. Particularly today, with the EU facing significant social, economic and environmental challenges, volunteering should not only be encouraged, but also supported by European policies, especially by that of cohesion.</en>
      <fr>La valeur ajoutée apportée par le bénévolat ne doit pas être sous-estimée, <DiscourseConnective annotation_id="26136">surtout</DiscourseConnective> aujourd'hui, au moment où l'Union européenne doit faire face à d'importants défis en termes sociaux, économiques <DiscourseConnective annotation_id="26257">et</DiscourseConnective> environnementaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22767" docOffset="153">
      <en>Member States and regional authorities ought to try to ensure that voluntary groups and projects can transparently and flexibly have access to adequate, sustainable funding from the Structural Funds.</en>
      <fr>Le bénévolat doit donc être non seulement encouragé mais également soutenu par les politiques européennes, notamment celles portant sur la cohésion. Les États membres <DiscourseConnective annotation_id="26445">et</DiscourseConnective> les autorités régionales doivent garantir aux groupes de bénévoles et aux projets de bénévolat un accès transparent et souple <DiscourseConnective annotation_id="26574">à</DiscourseConnective> un financement durable et adéquat de la part des fonds structurels.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22967" id="205" name="James Nicholson">
    <ParallelChunk annotation_id="22967" docOffset="154">
      <en>Mr President, can I first of all begin by thanking Ms Harkin for all her hard work and this insightful and timely report, which was so well received by the Regional Committee.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="26681">tout d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26694">à</DiscourseConnective> remercier Mme Harkin <DiscourseConnective annotation_id="26717">pour</DiscourseConnective> le travail considérable qu'elle a fourni <DiscourseConnective annotation_id="26763">et</DiscourseConnective> son rapport à la fois clairvoyant <DiscourseConnective annotation_id="26800">et</DiscourseConnective> opportun, qui a été <DiscourseConnective annotation_id="26823">si</DiscourseConnective> bien accueilli par la commission du développement régional.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23143" docOffset="155">
      <en>I fully support the central theme of the report - that volunteering, through its emphasis on participation and solidarity, strengthens civil society and bonds between the communities.</en>
      <fr>J'approuve tout à fait le thème central du rapport, selon lequel le bénévolat, en mettant l'accent sur la participation <DiscourseConnective annotation_id="27006">et</DiscourseConnective> la solidarité, renforce la société civile <DiscourseConnective annotation_id="27051">et</DiscourseConnective> les liens existants entre les communautés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23327" docOffset="156">
      <en>I welcome the report's stance on the role that Member States should play regarding volunteers.</en>
      <fr>Je me félicite de la position du rapport sur le rôle <DiscourseConnective annotation_id="27150">que</DiscourseConnective> devraient jouer les États membres à l'égard des bénévoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23422" docOffset="157">
      <en>I fully agree with the position that volunteering should be complementary to - and should not be intended to replace - public services.</en>
      <fr>Je souscris en outre pleinement <DiscourseConnective annotation_id="27245">à</DiscourseConnective> la position selon laquelle le bénévolat doit venir compléter <DiscourseConnective annotation_id="27308">et</DiscourseConnective> non remplacer les services publics.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23558" docOffset="158">
      <en>In this regard, the role that carers play in our societies, in countries all over Europe, comes to mind.</en>
      <fr>Je pense, <DiscourseConnective annotation_id="27357">à cet égard</DiscourseConnective>, au rôle des personnes qui s'occupent d'individus dépendants dans nos sociétés, partout en Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23663" docOffset="159">
      <en>Often these dedicated people are forgotten, even <Alignment alignment="27514" annotation_id="23712">
          <DiscourseConnective annotation_id="23712" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> their care of the elderly and the disabled removes a huge burden from state resources.</en>
      <fr>Ces personnes dévouées sont souvent oubliées, <Alignment alignment="4864" annotation_id="27514">
          <DiscourseConnective annotation_id="27514" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les soins qu'elles administrent aux personnes âgées <DiscourseConnective annotation_id="27574">et</DiscourseConnective> handicapées allègent les ressources de l'État d'un lourd fardeau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23806" docOffset="160">
      <en>The report <DiscourseConnective annotation_id="23817" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> wisely points out that volunteering can be hugely beneficial for young people, fostering a sense of community and allowing them to develop practical skills which complement their formal education.</en>
      <fr>Le rapport souligne judicieusement <DiscourseConnective annotation_id="27678">que</DiscourseConnective> le bénévolat peut être très bénéfique <DiscourseConnective annotation_id="27720">pour</DiscourseConnective> les jeunes, car il stimule le sentiment d'appartenance à une communauté <DiscourseConnective annotation_id="27797">et</DiscourseConnective> les aide <DiscourseConnective annotation_id="27809">à</DiscourseConnective> développer des compétences pratiques qui viennent compléter leur éducation formelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24019" docOffset="161">
      <en>Another point advocated by the report is that special efforts should be made to promote volunteering among senior citizens.</en>
      <fr>Un autre argument avancé par ce rapport porte sur les efforts particuliers <DiscourseConnective annotation_id="27971">à</DiscourseConnective> fournir <DiscourseConnective annotation_id="27981">en vue de</DiscourseConnective> promouvoir le bénévolat parmi les citoyens plus âgés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24143" docOffset="162">
      <en>The involvement of this age group affords communities an opportunity to benefit from their wealth of experience and reinforces their essential place in society.</en>
      <fr>La participation de ce groupe d'âge permet aux communautés de bénéficier de leur grande expérience <DiscourseConnective annotation_id="28144">et</DiscourseConnective> renforce la place importante que celui-ci tient dans la société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24304" docOffset="163">
      <en>For me, <Alignment alignment="28212" annotation_id="24312">
          <DiscourseConnective annotation_id="24312" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this report has added significance: in my constituency in Northern Ireland we are in the process of rebuilding a society which has been deeply affected by violence and conflict.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5757" annotation_id="28212">
          <DiscourseConnective annotation_id="28212" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="28223">en</DiscourseConnective> ce qui me concerne, ce rapport revêt une importance particulière: dans ma circonscription <DiscourseConnective annotation_id="28316">en</DiscourseConnective> Irlande du Nord, nous sommes actuellement <DiscourseConnective annotation_id="28361">en</DiscourseConnective> train de reconstruire une société qui a été profondément touchée par la violence <DiscourseConnective annotation_id="28445">et</DiscourseConnective> les conflits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24499" docOffset="164">
      <en>
        <Alignment alignment="28462" annotation_id="24499">
          <DiscourseConnective annotation_id="24499" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have now entered a period characterised by peace and greater prosperity, in certain areas of the province the effects of social exclusion, under-development and division are still all too evident.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15366" annotation_id="28462">
          <DiscourseConnective annotation_id="28462" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous trouvions à présent dans une période de paix <DiscourseConnective annotation_id="28526">et</DiscourseConnective> de prospérité croissante, les effets de l'exclusion sociale, du sous-développement <DiscourseConnective annotation_id="28612">et</DiscourseConnective> de la division sont <DiscourseConnective annotation_id="28635">encore</DiscourseConnective> trop manifestes dans certaines régions de la province.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24708" docOffset="165">
      <en>Ms Harkin's report specifically acknowledges the positive role volunteering can play in divided societies, <Alignment alignment="28813" annotation_id="24815">
          <DiscourseConnective annotation_id="24815" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="53653" annotation_id="24820">
          <DiscourseConnective annotation_id="24820" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we consider the case of Northern Ireland, the whole concept underpinning the peace process packages has been that people work together on a cross-community basis in order to promote understanding and reconciliation.</en>
      <fr>Le rapport de Mme Harkin reconnaît <DiscourseConnective annotation_id="28732">notamment</DiscourseConnective> le rôle positif que peut jouer le bénévolat dans les sociétés divisées <Alignment alignment="24815" annotation_id="28813">
          <DiscourseConnective annotation_id="28813" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="9928" annotation_id="28817">
          <DiscourseConnective annotation_id="28817" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous examinons le cas de l'Irlande du Nord, tout le concept sous-tendant le processus de paix repose sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="28933">que</DiscourseConnective> les individus travaillent ensemble sur une base intercommunautaire <DiscourseConnective annotation_id="29004">afin de</DiscourseConnective> promouvoir la compréhension <DiscourseConnective annotation_id="29040">et</DiscourseConnective> la réconciliation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25039" docOffset="166">
      <en>To a great extent these initiatives have had a positive effect.</en>
      <fr>Dans une large mesure, ces initiatives ont eu un effet très positif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25103" docOffset="167">
      <en>
        <Alignment alignment="29131" annotation_id="25103">
          <DiscourseConnective annotation_id="25103" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that Parliament's adoption of this report will ensure that the importance of volunteering is acknowledged <Alignment alignment="29259" annotation_id="25226">
          <DiscourseConnective annotation_id="25226" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the Commission and Member States will do all in their power to facilitate and encourage this practice.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25103" annotation_id="29131">
          <DiscourseConnective annotation_id="29131" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'espère <DiscourseConnective annotation_id="29156">que</DiscourseConnective> l'adoption de ce rapport par le Parlement garantira la reconnaissance de l'importance du bénévolat <Alignment alignment="4529" annotation_id="29259">
          <DiscourseConnective annotation_id="29259" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="29262">que</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="29280">et</DiscourseConnective> les États membres mettront <DiscourseConnective annotation_id="29310">tout en</DiscourseConnective> œuvre <DiscourseConnective annotation_id="29324">pour</DiscourseConnective> faciliter <DiscourseConnective annotation_id="29339">et</DiscourseConnective> encourager une telle pratique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25338" id="206" name="Emmanouil Angelakas">
    <ParallelChunk annotation_id="25338" docOffset="168">
      <en>(EL) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, the report by our fellow Member Mrs Harkin on volunteering is a way for the European Parliament to demonstrate its social aspect to European citizens.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, Madame le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="29433">et</DiscourseConnective> Messieurs, le rapport de notre collègue Mme Harkin sur le bénévolat permet au Parlement européen de dévoiler son approche sociale <DiscourseConnective annotation_id="29566">à</DiscourseConnective> l'égard des citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25544" docOffset="169">
      <en>The report promotes the idea of contribution, which is dealt with comprehensively and objectively on both a theoretical and practical level.</en>
      <fr>Ce rapport encourage la notion de participation, qui est traitée de manière exhaustive <DiscourseConnective annotation_id="29687">et</DiscourseConnective> objective <DiscourseConnective annotation_id="29700">à</DiscourseConnective> la fois au niveau théorique <DiscourseConnective annotation_id="29730">et</DiscourseConnective> pratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25685" docOffset="170">
      <en>Our fellow Member's work is important; I welcome it and congratulate her warmly.</en>
      <fr>Le travail de notre collègue est important; je l'accueille très favorablement <DiscourseConnective annotation_id="29821">et</DiscourseConnective> l'en félicite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25766" docOffset="171">
      <en>We <Alignment alignment="29850" annotation_id="25769">
          <DiscourseConnective annotation_id="25769" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective>
        </Alignment> have <Alignment alignment="29863" annotation_id="25782">
          <DiscourseConnective annotation_id="25782" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> tried to contribute to her activity.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="25769" annotation_id="29850">
          <DiscourseConnective annotation_id="29850" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre tour <Alignment alignment="16131" annotation_id="29863">
          <DiscourseConnective annotation_id="29863" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> cherché <DiscourseConnective annotation_id="29881">à</DiscourseConnective> contribuer <DiscourseConnective annotation_id="29894">à</DiscourseConnective> son travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25824" docOffset="172">
      <en>We have among other things brought out the importance of corporate volunteering, the coordination of voluntary initiatives reconciling family with professional life, as well as the creation of rapid action volunteer sections in every region to deal speedily with natural disasters and accidents.</en>
      <fr>Nous avons, entre autres, mis en <DiscourseConnective annotation_id="29942">avant</DiscourseConnective> l'importance du bénévolat d'entreprise, de la coordination des initiatives bénévoles réconciliant la vie privée <DiscourseConnective annotation_id="30060">et</DiscourseConnective> la vie professionnelle, <DiscourseConnective annotation_id="30087">ainsi</DiscourseConnective> que la création de sections d'intervention rapide composées de bénévoles dans toutes les régions <DiscourseConnective annotation_id="30190">afin de</DiscourseConnective> répondre très vite aux catastrophes naturelles <DiscourseConnective annotation_id="30245">et</DiscourseConnective> aux accidents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26120" docOffset="173">
      <en>In general terms, volunteering helps among other things to increase GDP.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30263">En</DiscourseConnective> général, le bénévolat aide <DiscourseConnective annotation_id="30293">aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30299">à</DiscourseConnective> accroître le PIB.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26193" docOffset="174">
      <en>As has been said, volunteering boosts skill acquisition and improves employability of a volunteer.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30319">Comme</DiscourseConnective> il a été indiqué précédemment, le bénévolat stimule également l'acquisition de compétences <DiscourseConnective annotation_id="30416">et</DiscourseConnective> améliore les possibilités d'emploi d'un bénévole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26292" docOffset="175">
      <en>It provides socially and educationally excluded persons and the unemployed with genuine opportunities and encourages immigrants to participate in the local community.</en>
      <fr>Il offre aux personnes exclues socialement <DiscourseConnective annotation_id="30512">et</DiscourseConnective> dépourvues de formation, <DiscourseConnective annotation_id="30540">ainsi</DiscourseConnective> qu'aux chômeurs, de réelles opportunités <DiscourseConnective annotation_id="30587">et</DiscourseConnective> encourage les immigrants <DiscourseConnective annotation_id="30615">à</DiscourseConnective> prendre part <DiscourseConnective annotation_id="30630">à</DiscourseConnective> la communauté locale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26459" docOffset="176">
      <en>The actions and the activity of volunteers speak for themselves.</en>
      <fr>Les actions <DiscourseConnective annotation_id="30666">et</DiscourseConnective> l'activité des bénévoles parlent d'elles-mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26524" docOffset="177">
      <en>In my country, Greece, <Alignment alignment="30742" annotation_id="26547">
          <DiscourseConnective annotation_id="26547" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the 2004 Olympic volunteers won us our most significant medal.</en>
      <fr>Dans mon pays, la Grèce, <Alignment alignment="24026" annotation_id="30742">
          <DiscourseConnective annotation_id="30742" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les bénévoles qui ont participé aux Jeux olympiques en 2004 nous ont ramené la plus belle médaille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26623" docOffset="178">
      <en>Both individual and group volunteering are vital in social, economic, environmental and cultural terms.</en>
      <fr>Le bénévolat individuel <DiscourseConnective annotation_id="30879">et</DiscourseConnective> le bénévolat de groupe sont tous deux essentiels d'un point de vue social, économique, environnemental <DiscourseConnective annotation_id="30985">et</DiscourseConnective> culturel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26727" docOffset="179">
      <en>They unify all differences and peculiarities, <Alignment alignment="31062" annotation_id="26773">
          <DiscourseConnective annotation_id="26773" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> promoting them and revealing them in a spirit of concord and common aims.</en>
      <fr>Ils permettent d'effacer les différences <DiscourseConnective annotation_id="31039">et</DiscourseConnective> les particularités, <Alignment alignment="26773" annotation_id="31062">
          <DiscourseConnective annotation_id="31062" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> les encourageant et en les révélant dans un esprit de concertation et en partageant des objectifs communs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26853" docOffset="180">
      <en>I congratulate the rapporteur once more.</en>
      <fr>Je me permets de féliciter une fois <DiscourseConnective annotation_id="31213">encore</DiscourseConnective> le rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26894" docOffset="181">
      <en>I call on you to support Mrs Harkin's report and to join us in signing the joint written declaration that we have drawn up with other Members, asking that 2011 should be declared the European Year of Volunteering.</en>
      <fr>Je vous demande d'apporter votre soutien au rapport de Mme Harkin <DiscourseConnective annotation_id="31301">et</DiscourseConnective> de vous joindre à nous <DiscourseConnective annotation_id="31327">pour</DiscourseConnective> signer la déclaration écrite commune <DiscourseConnective annotation_id="31369">que</DiscourseConnective> nous avons élaborée avec d'autres membres du Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="31429">pour que</DiscourseConnective> 2011 <DiscourseConnective annotation_id="31443">soit</DiscourseConnective> l'Année européenne du bénévolat.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27108" id="207" name="Zbigniew Zaleski">
    <ParallelChunk annotation_id="27108" docOffset="182">
      <en>Mr President, voluntary work, apart from its economic aspect, is of great educational value, particularly for young volunteers, be it at home or abroad, in various areas of social, economic and educational life.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, son aspect économique mis à part, le bénévolat offre une valeur éducative considérable, <DiscourseConnective annotation_id="31597">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31607">pour</DiscourseConnective> les jeunes bénévoles, que ce soit chez eux <DiscourseConnective annotation_id="31655">ou</DiscourseConnective> à l'étranger, dans divers domaines de la vie sociale, économique <DiscourseConnective annotation_id="31723">et</DiscourseConnective> éducative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27320" docOffset="183">
      <en>Voluntary may mean 'no payment', <DiscourseConnective annotation_id="27353" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> we as European institutions can help intensify it by various means.</en>
      <fr>Bien que le principe du bénévolat <DiscourseConnective annotation_id="31771">soit</DiscourseConnective> étroitement associé à celui de "non-rémunération", les institutions européennes peuvent l'encourager de diverses manières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27425" docOffset="184">
      <en>Regarding the report, which I consider important in raising our level of consciousness, there is something missing.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31899">À</DiscourseConnective> la lecture de ce rapport, <DiscourseConnective annotation_id="31927">que</DiscourseConnective> je considère important <DiscourseConnective annotation_id="31954">en</DiscourseConnective> ce qu'il accroît notre prise de conscience, il m'a semblé qu'il manquait quelque chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27541" docOffset="185">
      <en>One group not mentioned here are male and female convents, missionaries who either do voluntary work around the world or organise and promote such work.</en>
      <fr>Un groupe n'a pas été mentionné: celui des frères <DiscourseConnective annotation_id="32095">et</DiscourseConnective> des sœurs appartenant à des ordres religieux, des missionnaires qui travaillent bénévolement partout dans le monde <DiscourseConnective annotation_id="32213">ou</DiscourseConnective> organisent <DiscourseConnective annotation_id="32227">et</DiscourseConnective> encouragent de telles activités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27694" docOffset="186">
      <en>I would welcome a monetary estimation of their contribution to people's well-being.</en>
      <fr>Je saluerais volontiers l'estimation économique de leur contribution au bien-être des individus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27778" docOffset="187">
      <en>Voluntary work is the product of intrinsic motivation and pure altruism, which are values that cannot be overestimated.</en>
      <fr>Le bénévolat est le fruit d'une motivation intrinsèque <DiscourseConnective annotation_id="32415">et</DiscourseConnective> de l'altruisme pur, qui sont des valeurs ne pouvant être surestimées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27898" docOffset="188">
      <en>This is a report crucial to our way of thinking.</en>
      <fr>Ce rapport est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="32513">pour</DiscourseConnective> notre façon de penser.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27947" id="208" name="Ewa Tomaszewska">
    <ParallelChunk annotation_id="27947" docOffset="189">
      <en>(PL) Mr President, the work of volunteers is not always valued as highly <DiscourseConnective annotation_id="28020" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it should be.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, le travail des bénévoles n'est pas toujours considéré <DiscourseConnective annotation_id="32623">à</DiscourseConnective> sa juste valeur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28037" docOffset="190">
      <en>The shaping of civic attitudes through voluntary work is not always given due attention.</en>
      <fr>Souvent, on ne prête pas suffisamment attention au rôle formateur du bénévolat en matière de comportement civique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28126" docOffset="191">
      <en>Local authorities are responsible for organising and delivering social assistance, including feeding the poor.</en>
      <fr>Les autorités locales sont responsables de l'organisation <DiscourseConnective annotation_id="32815">et</DiscourseConnective> de l'octroi d'une aide sociale, y compris l'aide alimentaire destinée aux pauvres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28237" docOffset="192">
      <en>Sometimes a local NGO charity performing voluntary activity has to pay high rent to local government for premises such as kitchens and canteens for the poor and homeless.</en>
      <fr>Parfois, une ONG de bienfaisance locale effectuant un travail bénévole doit payer un loyer élevé au gouvernement local <DiscourseConnective annotation_id="33020">pour</DiscourseConnective> des locaux tels <DiscourseConnective annotation_id="33041">que</DiscourseConnective> des cuisines <DiscourseConnective annotation_id="33058">et</DiscourseConnective> des cantines destinées aux pauvres <DiscourseConnective annotation_id="33096">et</DiscourseConnective> aux sans-abris.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28408" docOffset="193">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="28408" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>, it sometimes does not receive any resources for food or for insuring volunteers.</en>
      <fr>De surcroît, il arrive <DiscourseConnective annotation_id="33138">que</DiscourseConnective> cette ONG ne bénéficie d'aucune ressource <DiscourseConnective annotation_id="33184">pour</DiscourseConnective> acheter les denrées alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="33222">ou</DiscourseConnective> assurer les bénévoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28499" docOffset="194">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="28499" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective> the volunteers are not remunerated, they are unable to support the activities of the NGO.</en>
      <fr>Ces derniers n'étant pas rémunérés, ils ne peuvent alors plus participer aux activités de l'ONG.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28595" docOffset="195">
      <en>In this context I would draw your attention to Paragraph 15 of the report.</en>
      <fr>Dans ce contexte, je souhaiterais attirer votre attention sur le paragraphe 15 du rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28670" docOffset="196">
      <en>The demographic situation in Europe highlights the increasing role of the voluntary sector, primarily in helping to care for the elderly.</en>
      <fr>La situation démographique <DiscourseConnective annotation_id="33463">en</DiscourseConnective> Europe souligne le rôle croissant du secteur du bénévolat, <DiscourseConnective annotation_id="33525">surtout</DiscourseConnective> dans le cadre de la prise en charge des personnes âgées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28808" docOffset="197">
      <en>That is why the document presented here is so important.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle le document qui nous est présenté aujourd'hui est <DiscourseConnective annotation_id="33670">si</DiscourseConnective> important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28865" docOffset="198">
      <en>I wish to congratulate the rapporteur, Mrs Harkin.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="33693">à en</DiscourseConnective> féliciter le rapporteur, Mme Harkin.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28916" id="209" name="Czesław Adam Siekierski">
    <ParallelChunk annotation_id="28916" docOffset="199">
      <en>(PL) Mr President, I wish to draw your attention to two specific forms of voluntary activity.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, je voudrais attirer votre attention sur deux formes particulières de bénévolat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29010" docOffset="200">
      <en>The first is the transfer of know-how in a highly specialised area.</en>
      <fr>La première concerne le transfert du savoir-faire dans un domaine hautement spécialisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29078" docOffset="201">
      <en>Experienced and educated people transfer their knowledge, skills or perhaps the achievements of their occupational group to others.</en>
      <fr>Les personnes expérimentées <DiscourseConnective annotation_id="33959">et</DiscourseConnective> instruites transfèrent leur savoir-faire, leurs compétences, voire les réalisations de leur groupe professionnel aux autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29210" docOffset="202">
      <en>Those benefiting from such know-how are often in the early stages of their education, of assimilation of knowledge or skills, of facing new challenges, of their own transformation.</en>
      <fr>Les individus qui bénéficient d'un tel savoir-faire se trouvent souvent au début de leur formation, de leur phase d'assimilation des connaissances <DiscourseConnective annotation_id="34234">ou</DiscourseConnective> compétences, de leur propre transformation et commencent tout juste à relever de nouveaux défis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29391" docOffset="203">
      <en>The other area of volunteering concerns young people.</en>
      <fr>Le second type de bénévolat a trait aux jeunes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29445" docOffset="204">
      <en>It teaches life skills and promotes their involvement in civic life.</en>
      <fr>Il leur enseigne les connaissances de la vie <DiscourseConnective annotation_id="34427">et</DiscourseConnective> encourage leur participation <DiscourseConnective annotation_id="34459">à</DiscourseConnective> la vie civique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29514" docOffset="205">
      <en>Travel to other countries as part of volunteering, <Alignment alignment="34551" annotation_id="29565">
          <DiscourseConnective annotation_id="29565" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective>
        </Alignment>, promotes inter-cultural dialogue and teaches tolerance and respect.</en>
      <fr>Les déplacements dans d'autres pays dans le cadre du bénévolat stimulent, <Alignment alignment="29565" annotation_id="34551">
          <DiscourseConnective annotation_id="34551" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur tour, le dialogue interculturel <DiscourseConnective annotation_id="34590">et</DiscourseConnective> enseignent la tolérance <DiscourseConnective annotation_id="34617">et</DiscourseConnective> le respect.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29642" docOffset="206">
      <en>This is why local and national authorities and international organisations should do more to support and promote volunteering.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34632">C'est pourquoi</DiscourseConnective> les autorités locales <DiscourseConnective annotation_id="34669">et</DiscourseConnective> nationales, <DiscourseConnective annotation_id="34684">ainsi</DiscourseConnective> que les organisations internationales doivent fournir plus d'efforts en vue de soutenir <DiscourseConnective annotation_id="34778">et</DiscourseConnective> promouvoir le bénévolat.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29769" id="210" name="Rumiana Jeleva">
    <ParallelChunk annotation_id="29769" docOffset="207">
      <en>(BG) We all agree with the conclusion made in Mrs. Harkin's excellent report that volunteering can play an important role for the development of local communities, civil society and democracy.</en>
      <fr>(BG) Nous sommes tous d'accord avec la conclusion présentée par l'excellent rapport de Mme Harkin, selon laquelle le bénévolat peut jouer un rôle crucial sur le développement des communautés locales, de la société civile <DiscourseConnective annotation_id="35027">et</DiscourseConnective> de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29962" docOffset="208">
      <en>That is why volunteering and volunteer organisations need encouragement and support.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle le bénévolat <DiscourseConnective annotation_id="35091">et</DiscourseConnective> les organisations bénévoles doivent être encouragés <DiscourseConnective annotation_id="35146">et</DiscourseConnective> soutenus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30047" docOffset="209">
      <en>I would like to note, in this respect, that the establishment of a European database to provide basic information on the various volunteer organisations in the European Union and detail on best practices will provide necessary guidance on how to improve the system of volunteer work.</en>
      <fr>Je voudrais indiquer, <DiscourseConnective annotation_id="35181">à cet égard</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="35194">que</DiscourseConnective> la création d'une base de données européenne destinée <DiscourseConnective annotation_id="35252">à</DiscourseConnective> fournir des informations élémentaires sur les diverses organisations bénévoles de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="35356">ainsi</DiscourseConnective> que des détails sur les meilleures pratiques, permettra d'orienter les mesures destinées <DiscourseConnective annotation_id="35451">à</DiscourseConnective> améliorer le système du bénévolat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30331" docOffset="210">
      <en>The establishment of a single European database will enable a more effective partnership and cooperation among volunteer organisations and strengthen international volunteer exchange arrangements.</en>
      <fr>De plus, la mise en place d'une base de données unique à l'échelle européenne facilitera l'obtention d'un partenariat <DiscourseConnective annotation_id="35606">et</DiscourseConnective> d'une coopération plus efficaces entre les organisations bénévoles <DiscourseConnective annotation_id="35676">et</DiscourseConnective> renforcera les accords d'échanges internationaux de bénévoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30528" docOffset="211">
      <en>This is particularly important for young people and school children.</en>
      <fr>C'est tout particulièrement important <DiscourseConnective annotation_id="35780">pour</DiscourseConnective> les jeunes gens <DiscourseConnective annotation_id="35801">et</DiscourseConnective> les écoliers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30597" docOffset="212">
      <en>By acquiring experience in volunteer organisations at an early stage, they would perceive participation in volunteer work as a routine contribution to the life of their local communities and to European society.</en>
      <fr>L'acquisition très tôt d'une expérience dans une organisation bénévole leur permettra de concevoir la participation <DiscourseConnective annotation_id="35934">à</DiscourseConnective> une activité bénévole <DiscourseConnective annotation_id="35958">comme</DiscourseConnective> une contribution normale <DiscourseConnective annotation_id="35989">à</DiscourseConnective> la vie de leur communauté locale <DiscourseConnective annotation_id="36024">et</DiscourseConnective> de la société européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30809" id="211" name="Zdzisław Zbigniew Podkański">
    <ParallelChunk annotation_id="30809" docOffset="213">
      <en>(PL) Mr President, today we are debating Mrs Harkin's report on volunteering in the European Union.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, nous discutons aujourd'hui du rapport de Mme Harkin sur le bénévolat dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30909" docOffset="214">
      <en>The importance of the role of volunteering in Europe in the future depends partly on us.</en>
      <fr>L'importance du rôle du bénévolat <DiscourseConnective annotation_id="36209">en</DiscourseConnective> Europe, <DiscourseConnective annotation_id="36220">pour</DiscourseConnective> les années à venir, se trouve en partie entre nos mains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30998" docOffset="215">
      <en>I wish only to remind everybody that annually millions of EU citizens volunteer, whether directly or indirectly.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="36291">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36302">à</DiscourseConnective> rappeler <DiscourseConnective annotation_id="36313">que</DiscourseConnective> tous les ans, des millions de citoyens européens s'engagent comme bénévoles, que ce <DiscourseConnective annotation_id="36401">soit</DiscourseConnective> de manière directe <DiscourseConnective annotation_id="36425">ou</DiscourseConnective> indirecte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31111" docOffset="216">
      <en>Voluntary activities take place at local, regional and international level.</en>
      <fr>Les activités bénévoles se déroulent aux niveaux local, régional <DiscourseConnective annotation_id="36504">et</DiscourseConnective> international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31187" docOffset="217">
      <en>Wherever they take place, they yield profits several times higher than the outlays.</en>
      <fr>Où qu'elles soient, elles engrangent des profits plusieurs fois supérieurs aux dépenses initiales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31271" docOffset="218">
      <en>This is why I believe that there is a need for closer and stronger cooperation between Member States and non-profit organisations and for creating effective systems to facilitate cooperation between all voluntary organisations within individual countries and across borders.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36621">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="36655">qu'</DiscourseConnective>une coopération plus étroite <DiscourseConnective annotation_id="36687">et</DiscourseConnective> plus forte entre les États membres <DiscourseConnective annotation_id="36725">et</DiscourseConnective> les organisations à but non lucratif est indispensable, ainsi <DiscourseConnective annotation_id="36790">que</DiscourseConnective> la création de systèmes efficaces destinés <DiscourseConnective annotation_id="36837">à</DiscourseConnective> faciliter la coopération de toutes les organisations bénévoles dans chaque pays <DiscourseConnective annotation_id="36919">et</DiscourseConnective> au-delà des frontières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31546" docOffset="219">
      <en>Taxes imposed on sponsors for their gifts and the fact that VAT is payable by voluntary organisations on purchases made to achieve their objectives are the principal problems holding back and limiting voluntary activity.</en>
      <fr>Les taxes imposées aux donateurs sur leurs dons <DiscourseConnective annotation_id="36994">et</DiscourseConnective> le fait <DiscourseConnective annotation_id="37005">que</DiscourseConnective> les organisations bénévoles aient <DiscourseConnective annotation_id="37043">à</DiscourseConnective> payer la TVA sur les achats qu'elles effectuent <DiscourseConnective annotation_id="37093">afin de</DiscourseConnective> réaliser leurs objectifs, représentent les principaux problèmes freinant <DiscourseConnective annotation_id="37174">et</DiscourseConnective> limitant le bénévolat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31767" docOffset="220">
      <en>I believe that such problems should be resolved as soon as possible.</en>
      <fr>Je suis d'avis <DiscourseConnective annotation_id="37215">qu'</DiscourseConnective>il faut résoudre au plus vite ces problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31836" id="212" name="Petru Filip">
    <ParallelChunk annotation_id="31836" docOffset="221">
      <en>(RO) Allow me to express my full appreciation for the relevance of Mrs Harkin's report, by the discussions on the new economic, social, European model and constant efforts to improve the economic and social cohesion at the European Union level.</en>
      <fr>(RO) Permettez-moi de dire à quel point j'ai apprécié la pertinence du rapport de Mme Harkin, <DiscourseConnective annotation_id="37357">notamment</DiscourseConnective> les discussions sur le nouveau modèle européen économique et social, <DiscourseConnective annotation_id="37436">ainsi</DiscourseConnective> que les constants efforts destinés <DiscourseConnective annotation_id="37477">à</DiscourseConnective> améliorer la cohésion économique <DiscourseConnective annotation_id="37512">et</DiscourseConnective> sociale au niveau de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32081" docOffset="222">
      <en>Taking into consideration the solutions it identifies, I consider the report a text that provides a series of generous and extremely useful principles, able to lead to an increase in European citizens' quality of life.</en>
      <fr>Au vu des solutions proposées, j'estime que ce rapport est un texte offrant une série de principes généreux <DiscourseConnective annotation_id="37664">et</DiscourseConnective> très utiles, susceptibles d'accroître la qualité de vie des citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32300" docOffset="223">
      <en>I believe, <DiscourseConnective annotation_id="32311" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I did on the occasion of the submission of amendments, it probably would have been better to emphasize more firmly, in the report, the modern concept of volunteering, by explicitly stipulating the conditions without which all voluntary action could be interpreted as a unilateral act.</en>
      <fr>Je pense, et le pensais déjà lors de la présentation des amendements, qu'il aurait probablement <DiscourseConnective annotation_id="37843">mieux</DiscourseConnective> valu insister plus dans le rapport sur le concept moderne de bénévolat, <DiscourseConnective annotation_id="37921">en</DiscourseConnective> formulant clairement les conditions qui permettent de prévenir l'interprétation de toute action bénévole <DiscourseConnective annotation_id="38029">comme</DiscourseConnective> un acte unilatéral.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32599" docOffset="224">
      <en>I would <Alignment alignment="37118" annotation_id="32607">
          <DiscourseConnective annotation_id="32607" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to emphasize the role of religions in the achievement of Christian principles related to volunteering.</en>
      <fr>Je voudrais souligner <Alignment alignment="32607" annotation_id="38077">
          <DiscourseConnective annotation_id="38077" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rôle de la religion dans la réalisation des principes chrétiens associés au bénévolat.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32720" id="213" name="Danuta Hübner">
    <ParallelChunk annotation_id="32720" docOffset="225">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, just two very short points.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, permettez-moi d'aborder brièvement deux points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32790" docOffset="226">
      <en>Let me say that even the best-equipped policies cannot deliver without the strong involvement of all those who feel a co-responsibility, and also the need for commitment and contribution.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38279">Même</DiscourseConnective> les meilleures politiques ne peuvent se réaliser <DiscourseConnective annotation_id="38333">sans</DiscourseConnective> la forte mobilisation de tous ceux qui se sentent coresponsables <DiscourseConnective annotation_id="38403">et</DiscourseConnective> qui ressentent le besoin de s'engager <DiscourseConnective annotation_id="38444">et</DiscourseConnective> de participer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32978" docOffset="227">
      <en>Volunteering and partnership are the best ways to ensure that involvement.</en>
      <fr>Le bénévolat <DiscourseConnective annotation_id="38475">et</DiscourseConnective> le partenariat représentent les meilleurs moyens de garantir cette mobilisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33053" docOffset="228">
      <en>Let me <Alignment alignment="38559" annotation_id="33060">
          <DiscourseConnective annotation_id="33060" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> assure you that I will share your conclusions with my colleagues in the Commission.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="33060" annotation_id="38559">
          <DiscourseConnective annotation_id="38559" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je puis vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="38590">que</DiscourseConnective> je ferai part de vos conclusions <DiscourseConnective annotation_id="38627">à</DiscourseConnective> mes collègues de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33149" docOffset="229">
      <en>I am convinced that the future assessment of the state of play of volunteering in Europe, and the follow-up to it, will take inspiration from the resolution you are going to adopt, <Alignment alignment="38829" annotation_id="33330">
          <DiscourseConnective annotation_id="33330" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="33334" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> from the discussion I have had the privilege of sharing with you tonight.</en>
      <fr>Je suis convaincue <DiscourseConnective annotation_id="38680">que</DiscourseConnective> la future évaluation sur la situation du bénévolat <DiscourseConnective annotation_id="38735">en</DiscourseConnective> Europe, <DiscourseConnective annotation_id="38746">et</DiscourseConnective> son suivi, s'inspireront de la résolution que vous êtes sur le point d'adopter, <Alignment alignment="33330" annotation_id="38829">
          <DiscourseConnective annotation_id="38829" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que du débat que j'ai eu le privilège d'avoir avec vous ce soir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33413" id="214" name="Marian Harkin">
    <ParallelChunk annotation_id="33413" docOffset="230">
      <en>rapporteur. - Mr President, first of all I want to thank everybody for their kind comments and their support in the drafting of this report.</en>
      <fr>rapporteur. - (EN) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="38942">avant</DiscourseConnective> tout je voudrais tous vous remercier <DiscourseConnective annotation_id="38985">pour</DiscourseConnective> vos commentaires bienveillants <DiscourseConnective annotation_id="39021">et</DiscourseConnective> le soutien que vous m'avez apporté lors de l'élaboration de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33554" docOffset="231">
      <en>I would just like to make one or two final comments.</en>
      <fr>Je souhaiterais juste ajouter une <DiscourseConnective annotation_id="39130">ou</DiscourseConnective> deux observations finales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33607" docOffset="232">
      <en>I appreciate the Commissioner's reference to in-kind contributions by voluntary groups <Alignment alignment="39272" annotation_id="33694">
          <DiscourseConnective annotation_id="33694" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="17338" annotation_id="33699">
          <DiscourseConnective annotation_id="33699" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> I recognise that in-kind contributions are applicable in some EU-funded projects, I believe we need to ensure that this becomes the status quo.</en>
      <fr>J'apprécie la référence de Madame le Commissaire aux contributions en nature fournies par les groupes bénévoles <Alignment alignment="9472" annotation_id="39272">
          <DiscourseConnective annotation_id="39272" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="33699" annotation_id="39276">
          <DiscourseConnective annotation_id="39276" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> reconnaissant <DiscourseConnective annotation_id="39298">que</DiscourseConnective> celles-ci peuvent s'appliquer <DiscourseConnective annotation_id="39332">à</DiscourseConnective> certains projets financés par l'Union européenne, il me semble que nous devrions nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="39428">que</DiscourseConnective> cela devienne la norme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33849" docOffset="233">
      <en>I <Alignment alignment="39466" annotation_id="33851">
          <DiscourseConnective annotation_id="33851" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> look forward to Commissioner Figeľ's communication on youth volunteering and Commissioner Hübner's commitment to investigating and, I hope, promoting intergenerational volunteering.</en>
      <fr>J'attends <Alignment alignment="9448" annotation_id="39466">
          <DiscourseConnective annotation_id="39466" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> avec impatience la communication du commissaire Figeľ sur le bénévolat des jeunes <DiscourseConnective annotation_id="39558">et</DiscourseConnective> l'engagement du commissaire Hübner concernant l'approfondissement de la question du bénévolat intergénérationnel <DiscourseConnective annotation_id="39674">et</DiscourseConnective>, je l'espère, sa promotion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34038" docOffset="234">
      <en>I am again calling on the Commission to ensure that the partnership principle is adhered to in all negotiations and consultations in the drafting of EU programmes at national level.</en>
      <fr>Je demande <DiscourseConnective annotation_id="39716">à</DiscourseConnective> la Commission de garantir le respect du principe de partenariat lors de toutes les négociations <DiscourseConnective annotation_id="39814">et</DiscourseConnective> consultations qui se dérouleront au cours de l'élaboration des programmes communautaires au niveau national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34220" docOffset="235">
      <en>This is crucial, <Alignment alignment="39941" annotation_id="34237">
          <DiscourseConnective annotation_id="34237" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a real recognition by the EU that volunteers, NGOs etc. are part of the process, not just some add-on, not just there for the optics, but an integral part of the process.</en>
      <fr>C'est crucial, <Alignment alignment="34237" annotation_id="39941">
          <DiscourseConnective annotation_id="39941" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela permettra de montrer <DiscourseConnective annotation_id="39971">que</DiscourseConnective> l'Union européenne reconnaît véritablement la participation des bénévoles, des ONG, etc., <DiscourseConnective annotation_id="40065">à</DiscourseConnective> ce processus, qu'ils ne sont pas de simples pièces rapportées, juste présents <DiscourseConnective annotation_id="40145">pour</DiscourseConnective> leur point de vue, <DiscourseConnective annotation_id="40169">mais</DiscourseConnective> qu'ils font partie intégrante du processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34422" docOffset="236">
      <en>With regard to the one amendment proposed on possible VAT exemptions, it is a good compromise <Alignment alignment="40333" annotation_id="34516">
          <DiscourseConnective annotation_id="34516" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am very happy to support it.</en>
      <fr>Concernant l'amendement proposé sur de possibles exonérations de la TVA, je trouve que c'est un très bon compromis <Alignment alignment="8445" annotation_id="40333">
          <DiscourseConnective annotation_id="40333" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis ravie de lui apporter mon soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34551" docOffset="237">
      <en>I <Alignment alignment="40391" annotation_id="34553">
          <DiscourseConnective annotation_id="34553" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> want to take this opportunity to call for 2011 to be designated the European Year of Volunteering and ask for the support of Parliament in signing the written declaration which has been proposed by Members from the five largest political groups.</en>
      <fr>Je souhaite <Alignment alignment="34553" annotation_id="40391">
          <DiscourseConnective annotation_id="40391" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> saisir cette opportunité <DiscourseConnective annotation_id="40426">pour</DiscourseConnective> demander à ce que 2011 <DiscourseConnective annotation_id="40454">soit</DiscourseConnective> déclarée Année européenne du bénévolat <DiscourseConnective annotation_id="40498">et</DiscourseConnective> solliciter le soutien du Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="40537">notamment</DiscourseConnective> sa signature de la déclaration écrite proposée par les membres des cinq plus grands groupes politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34804" docOffset="238">
      <en>In this call, I am supported by the Committee of the Regions, the Economic and Social Forum, the Portuguese presidency conclusions and very many voluntary groups across the EU.</en>
      <fr>Le Comité des régions, le Forum économique <DiscourseConnective annotation_id="40694">et</DiscourseConnective> social, les conclusions de la présidence portugaise <DiscourseConnective annotation_id="40749">et</DiscourseConnective> de nombreux groupes bénévoles partout en Europe me soutiennent dans cette démarche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34981" docOffset="239">
      <en>
        <Alignment alignment="40836" annotation_id="34981">
          <DiscourseConnective annotation_id="34981" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission were to designate 2011 the European Year of Volunteers, this would allow the EU institutions, in collaboration with voluntary organisations, to work towards common objectives, <Alignment alignment="63522" annotation_id="35175">
          <DiscourseConnective annotation_id="35175" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said earlier, to add value at European level.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34981" annotation_id="40836">
          <DiscourseConnective annotation_id="40836" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission désigne 2011 comme l'Année européenne du bénévolat, les institutions européennes, <DiscourseConnective annotation_id="40935">en</DiscourseConnective> collaboration avec les organisations bénévoles, pourront alors travailler à la réalisation d'objectifs communs, <Alignment alignment="35175" annotation_id="41050">
          <DiscourseConnective annotation_id="41050" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'indiquais précédemment, et apporter une valeur ajoutée au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35226" docOffset="240">
      <en>
        <Alignment alignment="41136" annotation_id="35226">
          <DiscourseConnective annotation_id="35226" sense="Expansion.Conjunction">Finally</DiscourseConnective>
        </Alignment> in this context, we should encourage the development of civil society and of participative democracy, <DiscourseConnective annotation_id="35336" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> giving real meaning to the aim of bringing Europe closer to its citizens.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35226" annotation_id="41136">
          <DiscourseConnective annotation_id="41136" sense="Expansion.Conjunction">Enfin</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans ce contexte, nous devrions encourager le développement de la société civile <DiscourseConnective annotation_id="41224">et</DiscourseConnective> de la démocratie participative, et donner ainsi réellement un sens au rapprochement voulu entre l'Europe et ses citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35418" docOffset="241">
      <en>The promotion, support and facilitation of volunteering and voluntary action, accompanied by the growth in social capital, will prove to be an invaluable tool in achieving those objectives.</en>
      <fr>La promotion, le soutien <DiscourseConnective annotation_id="41374">et</DiscourseConnective> la facilitation du bénévolat <DiscourseConnective annotation_id="41406">et</DiscourseConnective> des actions bénévoles, qui s'accompagnent de la croissance du capital social, se révèleront être un outil précieux <DiscourseConnective annotation_id="41524">pour</DiscourseConnective> atteindre ces objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35608" id="215" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="35608" docOffset="242">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35630" docOffset="243">
      <en>The vote will take place on Tuesday, 22 April 2008.</en>
      <fr>Le vote aura lieu le mardi 22 avril 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35682" docOffset="244">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (articles 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35712" id="993" name="Zita Gurmai">
    <ParallelChunk annotation_id="35712" docOffset="245">
      <en>, in writing. - (HU) In Europe more than a hundred million people work as civilian volunteers for the public good and for others.</en>
      <fr>, par écrit. - (HU) <DiscourseConnective annotation_id="41671">En</DiscourseConnective> Europe, plus d'une centaine de millions de personnes travaillent en <DiscourseConnective annotation_id="41742">tant que</DiscourseConnective> bénévoles civils <DiscourseConnective annotation_id="41768">pour</DiscourseConnective> le bien public <DiscourseConnective annotation_id="41788">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="41791">pour</DiscourseConnective> les autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35842" docOffset="246">
      <en>In the United Kingdom 38% of the entire population is involved in voluntary activity <DiscourseConnective annotation_id="35927" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> in Poland the figure is 18%.</en>
      <fr>Au Royaume-Uni, 38 % de l'ensemble de la population participent <DiscourseConnective annotation_id="41872">à</DiscourseConnective> une activité bénévole contre 18 % <DiscourseConnective annotation_id="41908">en</DiscourseConnective> Pologne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35960" docOffset="247">
      <en>Voluntary activity cannot be separated from European working life and is seen as a basic tenet of democracy at both local and public level.</en>
      <fr>Le bénévolat ne peut être séparé de la vie active européenne. C'est un principe fondamental de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="42029">à</DiscourseConnective> la fois au niveau local <DiscourseConnective annotation_id="42055">et</DiscourseConnective> national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36100" docOffset="248">
      <en>The voluntary work done by our citizens helps solve social problems and promotes the acquisition of skills and social awareness.</en>
      <fr>Les actions bénévoles de nos citoyens permettent de résoudre des problèmes sociaux, encouragent l'acquisition de compétences <DiscourseConnective annotation_id="42193">et</DiscourseConnective> développent la sensibilité sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36229" docOffset="249">
      <en>Volunteering offers people from different groups of the population the opportunity for integration and inclusion, the elderly can take part in the life of society, invest a lifetime of experience and feel they have a useful role for longer.</en>
      <fr>Le bénévolat offre aux différents groupes de la population la possibilité de s'intégrer, de se sentir inclus. Les personnes âgées, par exemple, peuvent prendre part <DiscourseConnective annotation_id="42397">à</DiscourseConnective> la vie de la société, investir l'expérience de toute une vie et sentir qu'elles sont utiles et ce, <DiscourseConnective annotation_id="42498">pour</DiscourseConnective> longtemps encore.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36470" docOffset="250">
      <en>The incentives for voluntary work are the same as the basic European values: solidarity and a sense of responsibility.</en>
      <fr>Les motivations intrinsèques au bénévolat sont identiques aux valeurs fondamentales européennes: la solidarité <DiscourseConnective annotation_id="42632">et</DiscourseConnective> le sens des responsabilités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36589" docOffset="251">
      <en>There is increasing recognition within the EU of the usefulness of voluntary activity <Alignment alignment="42740" annotation_id="36675">
          <DiscourseConnective annotation_id="36675" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> voluntary organisations are being more closely involved in decision-making processes.</en>
      <fr>L'utilité du bénévolat est <DiscourseConnective annotation_id="42691">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="42699">en plus</DiscourseConnective> reconnue dans l'Union européenne <Alignment alignment="36675" annotation_id="42740">
          <DiscourseConnective annotation_id="42740" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les organisations bénévoles participent plus étroitement aux processus de prise de décision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36765" docOffset="252">
      <en>In recent years voluntary sector has become more ramified.</en>
      <fr>Ces dernières années, le secteur du bénévolat s'est ramifié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36824" docOffset="253">
      <en>Interest in volunteering is increasing <DiscourseConnective annotation_id="36863" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> due recognition is wanting, material rewards are restricted <Alignment alignment="43024" annotation_id="36927">
          <DiscourseConnective annotation_id="36927" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the infrastructures are lacking.</en>
      <fr>Même si l'intérêt à son égard va croissant, ce secteur n'est toujours pas reconnu, les rémunérations matérielles sont limitées <Alignment alignment="36927" annotation_id="43024">
          <DiscourseConnective annotation_id="43024" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les infrastructures font défaut.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36964" docOffset="254">
      <en>This has to be changed.</en>
      <fr>Ceci doit changer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36988" docOffset="255">
      <en>To give support to voluntary work and enhance social recognition, it is important that a community of purpose is created, with transfer of best practice and experience by the active players - government, business, trade unions and voluntary organisations - working together in dialogue and in partnership.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43079">Afin de</DiscourseConnective> soutenir le bénévolat <DiscourseConnective annotation_id="43109">et</DiscourseConnective> souligner sa reconnaissance sociale, il est important de créer une communauté d'objectifs, comprenant le transfert de meilleures pratiques <DiscourseConnective annotation_id="43251">et</DiscourseConnective> de l'expérience par les principaux acteurs, à savoir le gouvernement, les entreprises, les syndicats <DiscourseConnective annotation_id="43355">et</DiscourseConnective> les organisations bénévoles, travaillant ensemble dans un contexte de dialogue <DiscourseConnective annotation_id="43437">et</DiscourseConnective> de partenariat.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37294" id="992" name="Anna Záborská ">
    <ParallelChunk annotation_id="37294" docOffset="256">
      <en>in writing. - (SK) I would like to speak on a very personal note.</en>
      <fr>par écrit. - (SK) Je voudrais m'exprimer de manière très personnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37360" docOffset="257">
      <en>
        <Alignment alignment="43526" annotation_id="37360">
          <DiscourseConnective annotation_id="37360" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am a member of the board of a large Slovak national association, the Forum for Life, I know that the volunteers who act independently rather than through specialised associations <Alignment alignment="43777" annotation_id="37550">
          <DiscourseConnective annotation_id="37550" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> represent a ray of hope that penetrates the darkness of loneliness <Alignment alignment="43839" annotation_id="37622">
          <DiscourseConnective annotation_id="37622" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> support the fight against temptations of violence and egotism.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37360" annotation_id="43526">
          <DiscourseConnective annotation_id="43526" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je sois membre du conseil d'administration d'une importante association nationale slovaque, le Forum <DiscourseConnective annotation_id="43636">pour</DiscourseConnective> la vie, je sais <DiscourseConnective annotation_id="43657">que</DiscourseConnective> les bénévoles qui agissent de manière indépendante <DiscourseConnective annotation_id="43712">plutôt que</DiscourseConnective> par le biais d'associations spécialisées représentent <Alignment alignment="1330" annotation_id="43777">
          <DiscourseConnective annotation_id="43777" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une lueur d'espoir éclairant l'obscurité de la solitude <Alignment alignment="12697" annotation_id="43839">
          <DiscourseConnective annotation_id="43839" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> permettent de lutter contre les tentations de la violence <DiscourseConnective annotation_id="43900">et</DiscourseConnective> de l'égotisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37689" docOffset="258">
      <en>What prompts a volunteer to care for others?</en>
      <fr>Qu'est ce qui pousse un bénévole <DiscourseConnective annotation_id="43951">à</DiscourseConnective> prendre soin des autres?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37734" docOffset="259">
      <en>The first element is the natural heartfelt enthusiasm of humans to help those around them.</en>
      <fr>Le premier élément est l'enthousiasme sincère et naturel des humains lorsqu'ils aident les personnes les entourant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37825" docOffset="260">
      <en>This is an almost existential principle of creating the human capital that is so in demand for the future of social cohesion in the regions.</en>
      <fr>C'est presque un principe existentiel propre <DiscourseConnective annotation_id="44139">à</DiscourseConnective> la création du capital humain qui est <DiscourseConnective annotation_id="44179">si</DiscourseConnective> recherché <DiscourseConnective annotation_id="44192">pour</DiscourseConnective> l'avenir de la cohésion sociale dans les régions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37966" docOffset="261">
      <en>Volunteers experience happiness that goes beyond their work <Alignment alignment="44308" annotation_id="38026">
          <DiscourseConnective annotation_id="38026" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are willing to do their best for others, without expecting any reward.</en>
      <fr>Les bénévoles vivent un bonheur qui transcende leur travail, <Alignment alignment="22075" annotation_id="44308">
          <DiscourseConnective annotation_id="44308" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils sont prêts <DiscourseConnective annotation_id="44327">à</DiscourseConnective> faire de leur <DiscourseConnective annotation_id="44343">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="44349">pour</DiscourseConnective> aider les autres, <DiscourseConnective annotation_id="44372">sans</DiscourseConnective> rien attendre en échange.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38110" docOffset="262">
      <en>It is not enough just to meet people in financial difficulties: it is <Alignment alignment="44488" annotation_id="38180">
          <DiscourseConnective annotation_id="38180" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> essential to respond to their desire for values and their deepest wishes.</en>
      <fr>Il ne suffit pas d'aider les personnes face à leurs difficultés financières: il faut <Alignment alignment="20741" annotation_id="44488">
          <DiscourseConnective annotation_id="44488" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> satisfaire leur besoin de valeurs <DiscourseConnective annotation_id="44532">et</DiscourseConnective> leurs souhaits les plus profonds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38259" docOffset="263">
      <en>
        <Alignment alignment="44569" annotation_id="38259">
          <DiscourseConnective annotation_id="38259" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the type of help we offer is important, what is even more important is the heart that offers this help.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="38259" annotation_id="44569">
          <DiscourseConnective annotation_id="44569" sense="Comparison.Concession">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le genre d'aide offert est important, ce qui est plus important <DiscourseConnective annotation_id="44641">encore</DiscourseConnective>, c'est le cœur qui l'offre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38372" docOffset="264">
      <en>Irrespective of whether we are talking about a micro-project or a huge project, volunteering should always be a practical lesson, especially for young people, <Alignment alignment="44803" annotation_id="38531">
          <DiscourseConnective annotation_id="38531" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is an educational contribution to the culture of solidarity and togetherness, of offering one's time and energy.</en>
      <fr>Qu'il <DiscourseConnective annotation_id="44682">s'</DiscourseConnective>agisse d'un microprojet <DiscourseConnective annotation_id="44708">ou</DiscourseConnective> d'un énorme projet, le bénévolat doit rester une leçon concrète, <DiscourseConnective annotation_id="44776">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="44786">pour</DiscourseConnective> les jeunes, <Alignment alignment="13810" annotation_id="44803">
          <DiscourseConnective annotation_id="44803" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> offrir son temps <DiscourseConnective annotation_id="44824">et</DiscourseConnective> son énergie est une contribution éducative <DiscourseConnective annotation_id="44870">à</DiscourseConnective> la culture de la solidarité <DiscourseConnective annotation_id="44900">et</DiscourseConnective> de la camaraderie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38653" docOffset="265">
      <en>For me, this is the most important contribution for both present and future generations and their coexistence.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44922">En</DiscourseConnective> ce qui me concerne, c'est la contribution le plus importante <DiscourseConnective annotation_id="44986">à</DiscourseConnective> la fois pour les générations présentes <DiscourseConnective annotation_id="45027">et</DiscourseConnective> futures <DiscourseConnective annotation_id="45038">et</DiscourseConnective> leur coexistence.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
