<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Support for rural development by the EAFRD - Voluntary modulation of direct payments under the CAP (debate)</en>
    <fr>Soutien au développement rural par le FEADER - Modulation facultative des paiements directs dans le cadre de la PAC (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="108" id="162" name="Mariann Fischer Boel">
    <ParallelChunk annotation_id="108" docOffset="1">
      <en>Member of the Commission. Mr President, <Alignment alignment="179" annotation_id="148">
          <DiscourseConnective annotation_id="148" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> going into the content of the reports I want to thank the rapporteurs, Lutz Goepel and Jan Mulder, along with the Members of the Committee on Agriculture and Rural Development for their efforts in drafting the two reports.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, <Alignment alignment="148" annotation_id="179">
          <DiscourseConnective annotation_id="179" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>en venir au contenu, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="217">à</DiscourseConnective> remercier les rapporteurs, Lutz Goepel <DiscourseConnective annotation_id="258">et</DiscourseConnective> Jan Mulder, <DiscourseConnective annotation_id="273">ainsi</DiscourseConnective> que les membres de la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="329">et</DiscourseConnective> du développement rural <DiscourseConnective annotation_id="355">pour</DiscourseConnective> les efforts fournis lors de la rédaction de ces rapports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="378" docOffset="2">
      <en>I should like to start with Mr Goepel's report.</en>
      <fr>Je voudrais commencer par le rapport de M. Goepel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="426" docOffset="3">
      <en>I have carefully taken note of the Committee on Agriculture's position, which is to reject the proposal concerning voluntary modulation and call on the Commission to withdraw the proposal.</en>
      <fr>J'ai pris bonne note de la position de la commission de l'agriculture, qui est de rejeter la proposition concernant la modulation facultative <DiscourseConnective annotation_id="611">et</DiscourseConnective> de demander <DiscourseConnective annotation_id="626">à</DiscourseConnective> la Commission de la retirer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="615" docOffset="4">
      <en>
        <Alignment alignment="70039" annotation_id="615">
          <DiscourseConnective annotation_id="615" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Before</DiscourseConnective>
        </Alignment> addressing some of the report's points I should like to recall why I presented the proposal <Alignment alignment="767" annotation_id="714">
          <DiscourseConnective annotation_id="714" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what the guiding principle was for the drafting of it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="615" annotation_id="657">
          <DiscourseConnective annotation_id="657" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Avant d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>aborder certains points du rapport, je souhaiterais rappeler pourquoi j'ai présenté cette proposition <Alignment alignment="714" annotation_id="767">
          <DiscourseConnective annotation_id="767" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> quel en était le principe directeur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="773" docOffset="5">
      <en>The Commission proposal is a response to a request made by the European Council last December to present a proposal on voluntary modulation.</en>
      <fr>La proposition de la Commission répond <DiscourseConnective annotation_id="846">à</DiscourseConnective> la requête du Conseil européen de décembre dernier de présenter une proposition sur la modulation facultative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="914" docOffset="6">
      <en>Such a modulation was a means to enable Member States to transfer funds from the first pillar of the common agricultural policy into the second pillar in order to reinforce the rural development budget, an objective with which most of you would agree.</en>
      <fr>Une telle modulation avait <DiscourseConnective annotation_id="986">pour</DiscourseConnective> objectif de permettre aux États membres de transférer des fonds du premier pilier de la politique agricole commune au deuxième pilier <DiscourseConnective annotation_id="1125">afin de</DiscourseConnective> renforcer le budget du développement rural, objectif avec lequel la plupart d'entre vous seront d'accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1166" docOffset="7">
      <en>I have expressed my concerns about certain aspects of the Council agreement, in particular that it would apply both to direct payments and to market-related expenditure as well as the fact that it derogates significantly from the basic rules of rural development expenditure.</en>
      <fr>J'ai fait part de mes inquiétudes <DiscourseConnective annotation_id="1273">à propos</DiscourseConnective> de certains aspects de l'accord du Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="1326">en particulier</DiscourseConnective> le fait <DiscourseConnective annotation_id="1349">qu'</DiscourseConnective>il s'appliquerait à la fois aux paiements directs <DiscourseConnective annotation_id="1402">et</DiscourseConnective> aux dépenses de marché, <DiscourseConnective annotation_id="1429">ainsi</DiscourseConnective> que le fait <DiscourseConnective annotation_id="1447">qu'</DiscourseConnective>il déroge aux règles de base des dépenses de développement rural.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1442" docOffset="8">
      <en>The Commission tries to address those concerns to the greatest extent possible and ensure as much coherence as possible with the rules governing compulsory modulation and rural development spending.</en>
      <fr>La Commission essaye autant que faire se peut d'aborder ces préoccupations <DiscourseConnective annotation_id="1591">et</DiscourseConnective> d'assurer le plus de cohérence possible avec les règles régissant la modulation obligatoire <DiscourseConnective annotation_id="1686">et</DiscourseConnective> les dépenses de développement rural.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1641" docOffset="9">
      <en>That is in line with the Commission's declaration on the interinstitutional agreement on the financial perspectives.</en>
      <fr>Cela est conforme <DiscourseConnective annotation_id="1744">à</DiscourseConnective> la déclaration de la Commission sur l'accord interinstitutionnel concernant les perspectives financières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1758" docOffset="10">
      <en>With regard to some arguments in Mr Goepel's report, it is said that voluntary modulation would lead to a distortion of competition.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1852">En</DiscourseConnective> ce qui concerne certains arguments de M. Goepel, il dit dans son rapport <DiscourseConnective annotation_id="1928">que</DiscourseConnective> la modulation facultative entraînerait une distorsion de la concurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1891" docOffset="11">
      <en>I do not share that view.</en>
      <fr>Je ne partage pas cet avis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1917" docOffset="12">
      <en>Both the single farm payment and rural development expenditure are considered as non-trade distorting under the WTO rules.</en>
      <fr>Le paiement unique par exploitation <DiscourseConnective annotation_id="2069">et</DiscourseConnective> les dépenses de développement rural sont tous deux considérés <DiscourseConnective annotation_id="2134">comme</DiscourseConnective> ne faussant pas les échanges par les règles de l'OMC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2040" docOffset="13">
      <en>It is claimed that there is no proper impact assessment.</en>
      <fr>L'on prétend <DiscourseConnective annotation_id="2207">qu'</DiscourseConnective>il n'y a pas d'évaluation d'impact adéquate.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2097" docOffset="14">
      <en>Firstly, in the short time available during the meeting last December that simply was not feasible.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2255">Tout d'abord</DiscourseConnective>, étant donné le peu de temps disponible lors de la réunion de décembre dernier, c'était tout <DiscourseConnective annotation_id="2361">simplement</DiscourseConnective> infaisable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2197" docOffset="15">
      <en>Secondly, it would have encountered methodological difficulties <Alignment alignment="2448" annotation_id="2261">
          <DiscourseConnective annotation_id="2261" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have no idea which Member States would apply voluntary modulation, <Alignment alignment="2537" annotation_id="2337">
          <DiscourseConnective annotation_id="2337" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="99458" annotation_id="2341">
          <DiscourseConnective annotation_id="2341" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they did so, we have no idea of the percentages they would apply.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2384">Ensuite</DiscourseConnective>, nous aurions rencontré des difficultés méthodologiques <Alignment alignment="2261" annotation_id="2448">
          <DiscourseConnective annotation_id="2448" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne savons pas quels États membres appliqueraient la modulation facultative, <Alignment alignment="2337" annotation_id="2537">
          <DiscourseConnective annotation_id="2537" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="2341" annotation_id="2540">
          <DiscourseConnective annotation_id="2540" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils le faisaient, nous n'avons aucune idée du pourcentage qu'ils appliqueraient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2410" docOffset="16">
      <en>So, the proposal does not go against the principles of rural development, such as national cofinancing.</en>
      <fr>La proposition ne va <DiscourseConnective annotation_id="2644">donc</DiscourseConnective> pas à l'encontre des principes de développement rural, <DiscourseConnective annotation_id="2704">comme</DiscourseConnective> le cofinancement national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2514" docOffset="17">
      <en>We propose optional cofinancing as a compromise, to meet the expectations of the Council.</en>
      <fr>Nous proposons le cofinancement facultatif <DiscourseConnective annotation_id="2780">comme</DiscourseConnective> compromis, <DiscourseConnective annotation_id="2797">pour</DiscourseConnective> répondre aux attentes du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2604" docOffset="18">
      <en>Let me now turn to the Mulder report on the proposed amendments to Regulation (EC) No 1698/2005.</en>
      <fr>Je vais <DiscourseConnective annotation_id="2844">maintenant</DiscourseConnective> passer au rapport de M. Mulder sur les amendements proposés au règlement (CE) n° 1698/2005.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2701" docOffset="19">
      <en>The text is a legal translation of what was decided last September by the heads of state and government in relation to the so-called 'capping provision', which is common to all structural instruments, including the Rural Development Fund, and is <Alignment alignment="3214" annotation_id="2947">
          <DiscourseConnective annotation_id="2947" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> reproduced in the general regulation on the structural funds.</en>
      <fr>Le texte est une traduction juridique de ce qui a été décidé en septembre dernier par les chefs d'État <DiscourseConnective annotation_id="3050">ou</DiscourseConnective> de gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="3069">en</DiscourseConnective> rapport avec la règle de "plafonnement" qui est commune <DiscourseConnective annotation_id="3128">à</DiscourseConnective> tous les instruments structurels, y compris le Fonds de développement rural, <DiscourseConnective annotation_id="3207">et</DiscourseConnective> est <Alignment alignment="2947" annotation_id="3214">
          <DiscourseConnective annotation_id="3214" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> reproduite dans le règlement général sur les Fonds structurels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3014" docOffset="20">
      <en>
        <Alignment alignment="3288" annotation_id="3014">
          <DiscourseConnective annotation_id="3014" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the text reflects the non-cofinancing requirement for an amount of EUR 320 million as part of the Rural Development Fund allocation to Portugal, which was <Alignment alignment="3498" annotation_id="3179">
          <DiscourseConnective annotation_id="3179" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> agreed at last December's Council meeting.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3014" annotation_id="3288">
          <DiscourseConnective annotation_id="3288" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le rapport rend également compte du fait que le montant de 320 millions d'euro alloué au Portugal par le Fonds de développement rural ne sera pas soumis à l'exigence de cofinancement, ainsi qu'il en a <Alignment alignment="3179" annotation_id="3498">
          <DiscourseConnective annotation_id="3498" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été convenu lors de la réunion du Conseil de décembre dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3227" docOffset="21">
      <en>I have taken note of the draftsman's position, in particular on cofinancing.</en>
      <fr>J'ai également pris note de la position du rapporteur, <DiscourseConnective annotation_id="3626">en particulier</DiscourseConnective> sur le cofinancement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3304" docOffset="22">
      <en>I agree that the exemption of EUR 320 million for Portugal from the requirement of national cofinancing should be an exception in rural development, <Alignment alignment="3867" annotation_id="3453">
          <DiscourseConnective annotation_id="3453" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> cofinancing is a basic rule in rural development.</en>
      <fr>Je conviens <DiscourseConnective annotation_id="3675">que</DiscourseConnective> la décision d'exempter le Portugal de l'application de l'exigence de cofinancement national <DiscourseConnective annotation_id="3771">pour</DiscourseConnective> le montant de 320 millions d'euros devrait être une exception dans le développement rural, <Alignment alignment="3453" annotation_id="3867">
          <DiscourseConnective annotation_id="3867" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le cofinancement est une règle de base dans le développement rural.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3509" docOffset="23">
      <en>It <Alignment alignment="3965" annotation_id="3512">
          <DiscourseConnective annotation_id="3512" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> means co-responsibility for expenditure <Alignment alignment="4013" annotation_id="3557">
          <DiscourseConnective annotation_id="3557" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is an essential element of the subsidiarity that is applied in the policy implemented in the various Member States or regions.</en>
      <fr>Cela implique <Alignment alignment="3512" annotation_id="3965">
          <DiscourseConnective annotation_id="3965" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la coresponsabilité <DiscourseConnective annotation_id="3995">pour</DiscourseConnective> les dépenses <Alignment alignment="3557" annotation_id="4013">
          <DiscourseConnective annotation_id="4013" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est un élément essentiel de la subsidiarité qui est appliquée dans la politique mise en œuvre dans les différents États membres <DiscourseConnective annotation_id="4146">ou</DiscourseConnective> les différentes régions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3691" docOffset="24">
      <en>I look forward to a fruitful discussion on this issue.</en>
      <fr>J'attends avec impatience une discussion fructueuse sur ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3746" docOffset="25">
      <en>I will respond at the end of the debate.</en>
      <fr>Je répondrai aux questions <DiscourseConnective annotation_id="4270">à</DiscourseConnective> la fin de ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3787" id="163" name="Lutz Goepel ">
    <ParallelChunk annotation_id="3787" docOffset="26">
      <en>rapporteur. - (DE) Mr President, Commissioner, let me take this opportunity to once more express warm thanks to all my fellow Members from all the groups who have supported me in creating a framework worthy of this debate, which is of such great importance to this House and to Europe's farmers.</en>
      <fr>rapporteur. - (DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, je profite de l'opportunité qui m'est offerte <DiscourseConnective annotation_id="4403">pour</DiscourseConnective> réitérer mes remerciements envers les membres de tous les groupes qui m'ont soutenu <DiscourseConnective annotation_id="4492">en</DiscourseConnective> créant des conditions dignes de ce débat éminemment important <DiscourseConnective annotation_id="4557">pour</DiscourseConnective> le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="4575">et</DiscourseConnective> les agriculteurs européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4083" docOffset="27">
      <en>You, Mr President, by your wise and astute decision, have ensured that Members from all groups will get the chance to speak, albeit at a rather later hour.</en>
      <fr>Monsieur le Président, grâce à votre décision judicieuse, des députés de chaque groupe pourront intervenir aujourd'hui, en dépit de l'heure tardive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4239" docOffset="28">
      <en>Following a decision by the Council - which, as is so often the case with agriculture debates, is notably absent today - the Commission submitted a proposal according to which 20% of agricultural direct payments would be shifted from the first pillar of CAP to the second, from which they could be spent without mandatory co-funding.</en>
      <fr>Suite à une décision du Conseil - qui est absent aujourd'hui, <DiscourseConnective annotation_id="4817">comme</DiscourseConnective> c'est souvent le cas lorsqu'il s'agit d'un débat sur l'agriculture -, la Commission a soumis une proposition selon laquelle 20 % des paiements agricoles directs seraient transférés du premier au deuxième pilier de la PAC, à partir duquel cet argent pourrait être dépensé <DiscourseConnective annotation_id="5094">sans</DiscourseConnective> cofinancement obligatoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4573" docOffset="29">
      <en>That is a concession by the majority on the Council and, whether it wishes to <Alignment alignment="5213" annotation_id="4651">
          <DiscourseConnective annotation_id="4651" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not, on the part of the Commission, as part of the budget compromise reached in December 2005.</en>
      <fr>Cette concession a été octroyée par la majorité du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="5185">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="5189">que</DiscourseConnective> celle-ci le veuille <Alignment alignment="4651" annotation_id="5213">
          <DiscourseConnective annotation_id="5213" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non, par la Commission, en <DiscourseConnective annotation_id="5243">tant que</DiscourseConnective> partenaire du compromis budgétaire conclu <DiscourseConnective annotation_id="5294">en</DiscourseConnective> décembre 2005.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4749" docOffset="30">
      <en>The Commissioner has confirmed as much.</en>
      <fr>La commissaire a confirmé mes propos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4789" docOffset="31">
      <en>This House has already expressed strong misgivings about this in the interinstitutional agreement on the Financial Perspective.</en>
      <fr>Ce Parlement a <DiscourseConnective annotation_id="5365">déjà</DiscourseConnective> émis de sérieux doutes <DiscourseConnective annotation_id="5393">à</DiscourseConnective> ce sujet dans l'accord interinstitutionnel sur les perspectives financières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4917" docOffset="32">
      <en>
        <Alignment alignment="5472" annotation_id="4917">
          <DiscourseConnective annotation_id="4917" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> I say that the Committee on Agriculture and Rural Development firmly rejected this proposal, I mean that it did so with only three dissenting votes, <Alignment alignment="5658" annotation_id="5071">
          <DiscourseConnective annotation_id="5071" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> its rejection of the draft legislation was indeed unanimous.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4917" annotation_id="5472">
          <DiscourseConnective annotation_id="5472" sense="Temporal.Synchrony">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> je dis <DiscourseConnective annotation_id="5485">que</DiscourseConnective> la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="5520">et</DiscourseConnective> du développement rural a catégoriquement rejeté cette proposition, j'entends par là <DiscourseConnective annotation_id="5607">qu'</DiscourseConnective>elle l'a fait avec seulement trois voix contre, <Alignment alignment="5071" annotation_id="5658">
          <DiscourseConnective annotation_id="5658" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'elle a même rejeté le projet de loi à l'unanimité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5136" docOffset="33">
      <en>This is not just about differences of opinion where specific policies are concerned; it is <Alignment alignment="5814" annotation_id="5227">
          <DiscourseConnective annotation_id="5227" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> about where Parliament, as an institution, should stand in the forthcoming debates on the reorientation of the Community budget.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="5721">s'</DiscourseConnective>agit pas uniquement de divergences d'opinion <DiscourseConnective annotation_id="5768">à propos</DiscourseConnective> de politiques spécifiques; il s'agit <Alignment alignment="5227" annotation_id="5814">
          <DiscourseConnective annotation_id="5814" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la position que le Parlement doit adopter en <DiscourseConnective annotation_id="5872">tant qu'</DiscourseConnective>institution dans les débats futurs sur une réorientation du budget communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5361" docOffset="34">
      <en>As part of the Budget compromise, all the institutions agreed that all the Community's outgoings, among them the post-2013 agricultural expenditure in particular, should be subject to review, <Alignment alignment="6159" annotation_id="5553">
          <DiscourseConnective annotation_id="5553" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that this House will play a full part in this process from an early stage.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="5965">tant que</DiscourseConnective> parties prenantes du compromis budgétaire, toutes les institutions ont accepté <DiscourseConnective annotation_id="6053">que</DiscourseConnective> la totalité des dépenses communautaires soient examinées, y compris les dépenses agricoles post-2013, <Alignment alignment="5553" annotation_id="6159">
          <DiscourseConnective annotation_id="6159" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6162">que</DiscourseConnective> ce Parlement joue un rôle à part entière dès le début de ce processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5632" docOffset="35">
      <en>Now, <Alignment alignment="6237" annotation_id="5637">
          <DiscourseConnective annotation_id="5637" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we see the Council adopting, through the back door, an extensive remodelling of agricultural funding, <DiscourseConnective annotation_id="5747" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this House has no option but to kill it off, for there was no prior consultation with us.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5637" annotation_id="6237">
          <DiscourseConnective annotation_id="6237" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous constatons <DiscourseConnective annotation_id="6264">à présent que</DiscourseConnective> le Conseil adopte à la sauvette un remaniement du financement de l'agriculture, ce qui ne laisse au Parlement d'autre alternative <DiscourseConnective annotation_id="6408">que</DiscourseConnective> de le rejeter, puisqu'il n'a pas été consulté au préalable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5841" docOffset="36">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="5841" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Instead</DiscourseConnective>, the Council has decided to proceed with such an extensive reallocation of resources that there will be such limited scope for debate in 2008-2009 that serious discussion will scarcely be on the cards.</en>
      <fr>Le Conseil a décidé d'entreprendre une telle réallocation des ressources <DiscourseConnective annotation_id="6545">que</DiscourseConnective> la perspective de débats <DiscourseConnective annotation_id="6574">en</DiscourseConnective> 2008-2009 s'annonce limitée, au point de laisser peu de place aux discussions importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6051" docOffset="37">
      <en>This is something that we in this House cannot tolerate <Alignment alignment="6668" annotation_id="6107">
          <DiscourseConnective annotation_id="6107" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to be taken seriously in future, <DiscourseConnective annotation_id="6150" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the proposal is, <Alignment alignment="6757" annotation_id="6171">
          <DiscourseConnective annotation_id="6171" sense="Expansion.Conjunction">moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, questionable in terms of financial policy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6107" annotation_id="6668">
          <DiscourseConnective annotation_id="6668" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce Parlement veut être pris au sérieux <DiscourseConnective annotation_id="6710">à</DiscourseConnective> l'avenir, il ne peut tolérer cette attitude. <Alignment alignment="6171" annotation_id="6757">
          <DiscourseConnective annotation_id="6757" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette proposition est discutable sur le plan de la politique financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6224" docOffset="38">
      <en>What is worthy of note on the agricultural policy side is that there is no impact assessment accompanying the proposal.</en>
      <fr>En ce qui concerne la politique agricole, il convient de noter <DiscourseConnective annotation_id="6903">que</DiscourseConnective> la proposition n'est accompagnée d'aucune évaluation d'impact.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6344" docOffset="39">
      <en>
        <Alignment alignment="6981" annotation_id="6344">
          <Alignment alignment="6981" annotation_id="6344">
            <DiscourseConnective annotation_id="6344" sense="Comparison.Contrast">On the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the impression is given that a short-term reduction of 20% in direct payments would not cause farmers any problems.</en>
      <fr>Elle donne <Alignment alignment="6344" annotation_id="6981">
          <Alignment alignment="6344" annotation_id="6981">
            <DiscourseConnective annotation_id="6981" sense="Comparison.Contrast">au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> l'impression <DiscourseConnective annotation_id="7007">qu'</DiscourseConnective>une réduction à court terme de 20 % des paiements directs ne causerait aucun problème aux agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6477" docOffset="40">
      <en>Taken together with the cuts resulting from mandatory modulation and those generally expected after the accession of Bulgaria and Romania, what this means, for those Member States that want to apply this voluntary modulation, is a reduction in payments of something like one-third over against what they were in 2003.</en>
      <fr>Ajoutée aux réductions dues à la modulation obligatoire, <DiscourseConnective annotation_id="7171">et</DiscourseConnective> à celles attendues de manière générale <DiscourseConnective annotation_id="7213">après</DiscourseConnective> l'adhésion de la Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="7245">et</DiscourseConnective> de la Roumanie, cette réduction sera supérieure à un tiers, par rapport <DiscourseConnective annotation_id="7320">à</DiscourseConnective> 2003, <DiscourseConnective annotation_id="7328">pour</DiscourseConnective> les États membres qui veulent adhérer à cette modulation facultative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6795" docOffset="41">
      <en>Far from supporting structural change in agriculture, that amounts to a flagrant structural violation that would put the viability of many thousands of farms in rural areas at risk.</en>
      <fr>Bien loin de contribuer au changement structurel de l'agriculture, cette baisse constitue une violation structurelle flagrante qui compromettrait la viabilité de plusieurs milliers d'exploitations agricoles <DiscourseConnective annotation_id="7610">en</DiscourseConnective> zone rurale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6977" docOffset="42">
      <en>It is generally agreed that what our farmers need is the security to plan ahead.</en>
      <fr>Ce dont nos agriculteurs ont besoin, c'est de pouvoir planifier l'avenir, nous sommes tous d'accord là-dessus</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7058" docOffset="43">
      <en>In the absence of any impact assessment on the part of either the Council or the Commission, we caused evaluations to be carried out, <DiscourseConnective annotation_id="7192" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> these confirm, not only that there will be massive distortion of competition and illegal discrimination against the farmers concerned, <Alignment alignment="8026" annotation_id="7331">
          <DiscourseConnective annotation_id="7331" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="8026" annotation_id="7335">
          <DiscourseConnective annotation_id="7335" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> that modulation does nothing to serve the objects of the Community in rural areas, but <DiscourseConnective annotation_id="7427" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">rather</DiscourseConnective> jeopardises them to a considerable degree.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7736">En</DiscourseConnective> l'absence d'évaluation d'impact de la part du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="7793">ou</DiscourseConnective> de la Commission, nous en avons sollicité de notre côté. Celles-ci ont confirmé <DiscourseConnective annotation_id="7876">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7890">que</DiscourseConnective> cela engendrera de considérables distorsions de la concurrence <DiscourseConnective annotation_id="7957">et</DiscourseConnective> une discrimination illégale à l'égard des agriculteurs concernés, <Alignment alignment="7331" annotation_id="8026">
          <Alignment alignment="7335" annotation_id="8026">
            <DiscourseConnective annotation_id="8026" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8037">que</DiscourseConnective> la modulation ne contribuera pas <DiscourseConnective annotation_id="8074">à</DiscourseConnective> la réalisation des objectifs communautaires dans les zones rurales.</fr>
    </ParallelChunk>

<ParallelChunk annotation_id="7478" docOffset="45">
      <en>To date, the Council has offered no response whatever to the legitimate concerns of Europe's farmers, <Alignment alignment="8288" annotation_id="7580">
          <DiscourseConnective annotation_id="7580" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there has as yet been no discussion of the potential consequences.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8186">À</DiscourseConnective> ce jour, le Conseil n'a pas encore répondu aux préoccupations légitimes des agriculteurs européens, <Alignment alignment="7580" annotation_id="8288">
          <DiscourseConnective annotation_id="8288" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> aucune discussion concernant les conséquences éventuelles n'a eu lieu <DiscourseConnective annotation_id="8361">jusqu'à</DiscourseConnective> présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7651" docOffset="46">
      <en>This sort of behaviour is not at all what we are used to in the European Union and is <DiscourseConnective annotation_id="7737" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> quite obviously inappropriate.</en>
      <fr>Ce type de comportement ne correspond pas du tout à celui auquel nous sommes habitués au sein de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="8494">et</DiscourseConnective>, de toute évidence, il est inapproprié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7773" docOffset="47">
      <en>
        <Alignment alignment="8551" annotation_id="7773">
          <DiscourseConnective annotation_id="7773" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="8537" annotation_id="7780">
          <DiscourseConnective annotation_id="7780" sense="Expansion.Conjunction">moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the transferred Community funds are not to be spent in accordance with a strategy laid down at Community level, we find ourselves in the paradoxical situation in which the renationalisation of agriculture policy is being paid for entirely from Community funds, <Alignment alignment="8834" annotation_id="8051">
          <DiscourseConnective annotation_id="8051" sense="Expansion.Conjunction">particularly</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="8849" annotation_id="8064">
          <DiscourseConnective annotation_id="8064" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> one considers the way the Council is thinking ahead; I would ask you to take a look and see what happens at the next meeting on 14 November, this very week.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7780" annotation_id="8537">
          <DiscourseConnective annotation_id="8537" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="7773" annotation_id="8551">
          <DiscourseConnective annotation_id="8551" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les fonds communautaires transférés ne seront pas dépensés <DiscourseConnective annotation_id="8618">en</DiscourseConnective> vertu d'une stratégie définie au niveau de la Communauté, nous nous retrouvons dans une situation paradoxale où la renationalisation de la politique agricole est entièrement financée par des fonds communautaires, <Alignment alignment="8051" annotation_id="8834">
          <DiscourseConnective annotation_id="8834" sense="Expansion.Conjunction">en particulier</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="8064" annotation_id="8849">
          <DiscourseConnective annotation_id="8849" sense="Temporal.Synchrony">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on prend en considération la façon dont le Conseil envisage la suite; je vous demande de bien observer ce qui va se produire plus tard dans la semaine lors de la réunion du 14 novembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8226" docOffset="48">
      <en>We all want to strengthen rural areas.</en>
      <fr>Nous souhaitons tous un renforcement des zones rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8265" docOffset="49">
      <en>We have put forward proposals for solutions to their financial problems that are worthy of discussion; the Böge report is just one of them.</en>
      <fr>Nous avons proposé des solutions <DiscourseConnective annotation_id="9129">à</DiscourseConnective> leurs problèmes financiers qui valent la peine d'être discutées; le rapport Böge n'est <DiscourseConnective annotation_id="9218">que</DiscourseConnective> l'une d'entre elles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8405" docOffset="50">
      <en>The Council, <Alignment alignment="81033" annotation_id="8418">
          <DiscourseConnective annotation_id="8418" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment>, preferred not to give these proposals any closer attention, so let us not reach out a hand to help it after all that we have done already.</en>
      <fr>Puisque le Conseil a <Alignment alignment="8418" annotation_id="9264">
          <DiscourseConnective annotation_id="9264" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> choisi de ne pas accorder plus d'attention à ces propositions, ne l'aidons pas <DiscourseConnective annotation_id="9353">après tout</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="9367">que</DiscourseConnective> nous avons <DiscourseConnective annotation_id="9382">déjà</DiscourseConnective> accompli.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8565" docOffset="51">
      <en>
        <Alignment alignment="9397" annotation_id="8565">
          <DiscourseConnective annotation_id="8565" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> there has to be a paradigm shift in agriculture policy, then let that happen only after a transparent and open debate in which Parliament, too, can have a decisive part to play, for this proposal is wide of the mark - legally, in terms of its substance, and as policy - and solves none of the problems that rural areas have.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8565" annotation_id="9397">
          <DiscourseConnective annotation_id="9397" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la politique agricole doit connaître un changement de paradigme, <DiscourseConnective annotation_id="9465">que</DiscourseConnective> cela se produise <DiscourseConnective annotation_id="9486">après</DiscourseConnective> un débat transparent <DiscourseConnective annotation_id="9513">et</DiscourseConnective> ouvert dans lequel le Parlement aurait lui <DiscourseConnective annotation_id="9559">aussi</DiscourseConnective> un rôle décisif <DiscourseConnective annotation_id="9581">à</DiscourseConnective> jouer, <DiscourseConnective annotation_id="9590">car</DiscourseConnective> cette proposition est bien loin de la vérité - sur le plan juridique, du fond <DiscourseConnective annotation_id="9672">et</DiscourseConnective> en <DiscourseConnective annotation_id="9678">tant que</DiscourseConnective> mesure politique - <DiscourseConnective annotation_id="9706">et</DiscourseConnective> ne résout aucun des problèmes des zones rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8893" docOffset="52">
      <en>
        <Alignment alignment="9758" annotation_id="8893">
          <DiscourseConnective annotation_id="8893" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want our contribution to future debates on the valuation of the agricultural budget to be taken at all seriously, then we should firmly and forthrightly reject this proposal.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8893" annotation_id="9758">
          <DiscourseConnective annotation_id="9758" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons que l'on prenne <DiscourseConnective annotation_id="9790">en</DiscourseConnective> considération notre contribution aux futurs débats sur l'estimation du budget alloué <DiscourseConnective annotation_id="9878">à</DiscourseConnective> l'agriculture, nous devons rejeter cette proposition catégoriquement <DiscourseConnective annotation_id="9949">et</DiscourseConnective> sans détour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9074" docOffset="53">
      <en>I hope that the Council's response to the vote in this House will be to embark on a more in-depth discussion of the matters at issue.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="9974">que</DiscourseConnective> le Conseil réagira au vote du Parlement en engageant des discussions plus approfondies sur les sujets <DiscourseConnective annotation_id="10080">en</DiscourseConnective> question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9208" docOffset="54">
      <en>My colleagues in the committee, and I myself, are willing to join them in this, <Alignment alignment="10168" annotation_id="9288">
          <DiscourseConnective annotation_id="9288" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council must make a move.</en>
      <fr>Mes collègues de la commission <DiscourseConnective annotation_id="10124">et</DiscourseConnective> moi-même souhaitons nous associer à eux, <Alignment alignment="9288" annotation_id="10168">
          <DiscourseConnective annotation_id="10168" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil doit montrer sa bonne volonté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9322" docOffset="55">
      <en>It has to be said, <Alignment alignment="10233" annotation_id="9341">
          <DiscourseConnective annotation_id="9341" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that it probably does not entertain very high hopes at the present time.</en>
      <fr>Il faut bien dire <Alignment alignment="9341" annotation_id="10233">
          <DiscourseConnective annotation_id="10233" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10242">que</DiscourseConnective> les espoirs sont très minces <DiscourseConnective annotation_id="10275">pour</DiscourseConnective> l'instant.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9422" id="164" name="Jan Mulder ">
    <ParallelChunk annotation_id="9422" docOffset="56">
      <en>rapporteur. - (NL) Mr President, my report has received unanimous approval in this House's Committee on Agriculture and Rural Development.</en>
      <fr>rapporteur. - (NL) Monsieur le Président, mon rapport a été approuvé à l'unanimité par la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="10409">et</DiscourseConnective> du développement rural de ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9561" docOffset="57">
      <en>We considered additional aid for rural development in Portugal to be justifiable; <Alignment alignment="10567" annotation_id="9643">
          <DiscourseConnective annotation_id="9643" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> this was not, of course, ideal, it did form part of a package of measures nodded through by the Council in December, it was not something to which this House, during the negotiations on the financial perspectives, thought it necessary to make any changes.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="10463">considéré que</DiscourseConnective> l'octroi d'une aide supplémentaire <DiscourseConnective annotation_id="10512">pour</DiscourseConnective> le développement rural au Portugal se justifiait. <Alignment alignment="9643" annotation_id="10567">
          <DiscourseConnective annotation_id="10567" sense="Comparison.Concession">Bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il ne s'agisse pas d'une solution idéale, elle <DiscourseConnective annotation_id="10622">s'</DiscourseConnective>inscrit dans le cadre d'une série de mesures adoptées par le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="10693">en</DiscourseConnective> décembre et le Parlement européen n'a pas trouvé utile d'y apporter des modifications au cours des négociations sur les perspectives financières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9908" docOffset="58">
      <en>I should like to repeat, <Alignment alignment="116999" annotation_id="9933">
          <DiscourseConnective annotation_id="9933" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that it is not ideal and should remain an exception.</en>
      <fr>Je répète <Alignment alignment="9933" annotation_id="10852">
          <DiscourseConnective annotation_id="10852" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10862">que</DiscourseConnective> cette proposition n'est pas idéale <DiscourseConnective annotation_id="10901">et</DiscourseConnective> que cela doit rester une exception.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9994" docOffset="59">
      <en>We have to accept, after all, that something similar has been agreed on for various other countries as well.</en>
      <fr>Reconnaissons <DiscourseConnective annotation_id="10954">tout de même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10967">que</DiscourseConnective> des accords similaires ont été convenus <DiscourseConnective annotation_id="11011">pour</DiscourseConnective> d'autres pays par le passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10103" docOffset="60">
      <en>I should now like - with your permission, Mr President - to turn to the Goepel report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11044">Si</DiscourseConnective> vous me le permettez, Monsieur le Président, je voudrais dire quelques mots à propos du rapport Goepel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10190" docOffset="61">
      <en>With regard to the financial perspectives, which were subsequently approved by this House as a whole, the committee made it quite clear that Parliament has suspended its verdict with regard to voluntary modulation.</en>
      <fr>Dans le cadre des perspectives financières, qui ont <DiscourseConnective annotation_id="11203">ensuite</DiscourseConnective> été approuvées dans leur intégralité par ce Parlement, la commission a clairement fait savoir <DiscourseConnective annotation_id="11305">que</DiscourseConnective> la Parlement avait suspendu son verdict <DiscourseConnective annotation_id="11349">à propos</DiscourseConnective> de la modulation facultative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10405" docOffset="62">
      <en>It is therefore surprising that the Commission should come up with a proposal so promptly.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="11395">dès lors</DiscourseConnective> surprenant <DiscourseConnective annotation_id="11415">que</DiscourseConnective> la Commission présente une proposition <DiscourseConnective annotation_id="11458">aussi</DiscourseConnective> rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10496" docOffset="63">
      <en>It has, actually, only followed the Council's 'orders', for want of a better word.</en>
      <fr>Elle n'a fait <DiscourseConnective annotation_id="11490">que</DiscourseConnective> suivre les "ordres" - <DiscourseConnective annotation_id="11516">à défaut d'</DiscourseConnective>un autre mot - du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10579" docOffset="64">
      <en>I disagree with the Commissioner that there is no danger of a renationalisation of European agricultural policy; it is something I regard as a very dangerous trend.</en>
      <fr>Je ne suis pas d'accord avec la commissaire lorsqu'elle dit qu'il n'y a aucun risque de renationalisation de la politique agricole européenne. Il <DiscourseConnective annotation_id="11700">s'</DiscourseConnective>agit selon moi d'une tendance très dangereuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10744" docOffset="65">
      <en>What matters most of all to the European farmer is the common market of soon to be 500 million consumers who we must try to retain as much as possible.</en>
      <fr>La priorité de l'agriculteur européen, c'est le marché commun de <DiscourseConnective annotation_id="11814">bientôt</DiscourseConnective> 500 millions de consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="11852">que</DiscourseConnective> nous devons essayer de conserver au maximum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10896" docOffset="66">
      <en>
        <Alignment alignment="11901" annotation_id="10896">
          <Alignment alignment="11901" annotation_id="10896">
            <DiscourseConnective annotation_id="10896" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <Alignment alignment="11915" annotation_id="10909">
          <DiscourseConnective annotation_id="10909" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Goepel has already indicated, it can hardly be said that there has been any examination of the policy's effects.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10896" annotation_id="11901">
          <Alignment alignment="41776" annotation_id="11901">
            <DiscourseConnective annotation_id="11901" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <Alignment alignment="10909" annotation_id="11915">
          <DiscourseConnective annotation_id="11915" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a <DiscourseConnective annotation_id="11925">déjà</DiscourseConnective> indiqué M. Goepel, les effets de la politique n'ont pratiquement pas été examinés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11028" docOffset="67">
      <en>It may well be that around 2013, the average farmer in Europe, as a result of all manner of measures, will need to make do with one third less of what he received in 2004.</en>
      <fr>Il se peut <DiscourseConnective annotation_id="12024">que</DiscourseConnective> d'ici 2013, l'agriculteur européen moyen <DiscourseConnective annotation_id="12069">soit</DiscourseConnective> contraint de vivre avec un tiers de ses revenus de 2004 <DiscourseConnective annotation_id="12130">en</DiscourseConnective> raison de toutes ces mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11200" docOffset="68">
      <en>Is that the reliable authority that the European Union wants to be?</en>
      <fr>Est-ce l'autorité fiable <DiscourseConnective annotation_id="12188">que</DiscourseConnective> l'Union européenne veut incarner?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11268" docOffset="69">
      <en>What are the consequences of this?</en>
      <fr>Quelles en seront les conséquences?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11303" docOffset="70">
      <en>Can farmers survive this measure in certain regions and suchlike?</en>
      <fr>Les agriculteurs peuvent-ils survivre à cette mesure dans certaines régions?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11369" docOffset="71">
      <en>We have not received an analysis of it, <Alignment alignment="12390" annotation_id="11409">
          <DiscourseConnective annotation_id="11409" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would appear to me that the Commission has no choice, <Alignment alignment="12435" annotation_id="11470">
          <DiscourseConnective annotation_id="11470" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the proposal is submitted, <DiscourseConnective annotation_id="11502" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> to analyse its effects.</en>
      <fr>Nous n'avons reçu aucune analyse de ces questions, <Alignment alignment="11409" annotation_id="12390">
          <DiscourseConnective annotation_id="12390" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il me semble <DiscourseConnective annotation_id="12406">que</DiscourseConnective> la Commission est tenue, <Alignment alignment="11470" annotation_id="12435">
          <DiscourseConnective annotation_id="12435" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle soumet une proposition, d'en analyser les conséquences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11530" docOffset="72">
      <en>One of the most important prerogatives of this Parliament, upon which Mr Bösch will undoubtedly elaborate, is the right to enact the Budget.</en>
      <fr>L'une des prérogatives les plus importantes de ce Parlement - M. Bösch l'évoquera certainement - est l'adoption du budget.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11671" docOffset="73">
      <en>We have approved the financial perspectives, which contain precise figures, with so much being set aside for this, so much for that and, among others, so much for market measures in the framework of European agricultural policy and so much for rural policy.</en>
      <fr>Nous avons approuvé les perspectives financières, qui contiennent des chiffres précis. <DiscourseConnective annotation_id="12713">Autant</DiscourseConnective> d'argent <DiscourseConnective annotation_id="12729">pour</DiscourseConnective> ceci, <DiscourseConnective annotation_id="12740">autant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12747">pour</DiscourseConnective> cela <DiscourseConnective annotation_id="12757">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="12761">notamment</DiscourseConnective>, l'octroi de sommes considérables en faveur des mesures de marché dans le cadre de la politique agricole européenne <DiscourseConnective annotation_id="12887">et</DiscourseConnective> en faveur de la politique rurale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11929" docOffset="74">
      <en>
        <Alignment alignment="12924" annotation_id="11929">
          <DiscourseConnective annotation_id="11929" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> voluntary modulation were to be implemented, it would have an impact on these figures.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34940" annotation_id="12924">
          <DiscourseConnective annotation_id="12924" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la modulation facultative devait être mise en œuvre, elle aurait un impact sur ces chiffres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12019" docOffset="75">
      <en>Does that not amount to a change to the financial perspectives?</en>
      <fr>Cela ne reviendrait-il pas <DiscourseConnective annotation_id="13047">à</DiscourseConnective> modifier les perspectives financières?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12083" docOffset="76">
      <en>I do believe that it does.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="13097">que si</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12110" docOffset="77">
      <en>A change to the financial perspectives requires approval by the budgetary authority, that being the European Parliament, the Commission and the Council.</en>
      <fr>Une modification des perspectives financières nécessite l'approbation de l'autorité budgétaire, <DiscourseConnective annotation_id="13201">à</DiscourseConnective> savoir le Parlement européen, la Commission <DiscourseConnective annotation_id="13247">et</DiscourseConnective> le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12263" docOffset="78">
      <en>I am not at all certain that Parliament will go along with this.</en>
      <fr>Je ne suis pas du tout convaincu <DiscourseConnective annotation_id="13295">que</DiscourseConnective> le Parlement y souscrira.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12328" docOffset="79">
      <en>That is why I will be voting against the Commission proposals on voluntary modulation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13325">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je voterai contre les propositions de la Commission concernant la modulation facultative.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12415" id="165" name="Herbert Bösch ">
    <ParallelChunk annotation_id="12415" docOffset="80">
      <en>draftsman of the opinion of the Committee on Budgets. - (DE) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I have not been in this House long, <Alignment alignment="13599" annotation_id="12562">
          <DiscourseConnective annotation_id="12562" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have been here long enough to realise that solid agreement between the Committee on Agriculture and Rural Development and the Committee on Budgets, such as we have here with the rejection of this draft, is not that frequent an occurrence.</en>
      <fr>rapporteur pour avis de la commission des budgets. - (DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="13543">et</DiscourseConnective> Messieurs, je siège depuis peu dans cette Assemblée, <Alignment alignment="12562" annotation_id="13599">
          <DiscourseConnective annotation_id="13599" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'y suis <DiscourseConnective annotation_id="13613">depuis</DiscourseConnective> suffisamment longtemps <DiscourseConnective annotation_id="13643">pour</DiscourseConnective> réaliser <DiscourseConnective annotation_id="13657">que</DiscourseConnective> l'accord presque unanime qui vient d'être conclu entre la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="13747">et</DiscourseConnective> du développement rural <DiscourseConnective annotation_id="13773">et</DiscourseConnective> la commission des budgets sur le rejet de cette proposition n'est pas chose fréquente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12807" docOffset="81">
      <en>The opinion of the Committee on Budgets does, of course, concentrate on the issues of relevance to the budget, <Alignment alignment="13969" annotation_id="12918">
          <DiscourseConnective annotation_id="12918" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are with regard to these sufficient arguments available to justify the firm repudiation of the Commission's proposal.</en>
      <fr>L'avis de la commission des budgets porte bien sûr essentiellement sur les questions relatives au budget, <Alignment alignment="12918" annotation_id="13969">
          <DiscourseConnective annotation_id="13969" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous disposons <DiscourseConnective annotation_id="13987">à cet égard</DiscourseConnective> d'arguments suffisants <DiscourseConnective annotation_id="14022">pour</DiscourseConnective> justifier le rejet catégorique de la proposition de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13046" docOffset="82">
      <en>The Member States can, by way of voluntary modulation, unilaterally and without consultation with Parliament, increase non-mandatory expenditure on rural development by many billions of euros, contrary to the wording and spirit of the interinstitutional agreement.</en>
      <fr>Par le biais de la modulation facultative, les États membres ont le droit, unilatéralement <DiscourseConnective annotation_id="14185">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14188">sans</DiscourseConnective> consulter le Parlement, d'augmenter de plusieurs milliards d'euros les dépenses non obligatoires allouées au développement rural. Ce droit est contraire <DiscourseConnective annotation_id="14346">à</DiscourseConnective> la lettre <DiscourseConnective annotation_id="14358">et</DiscourseConnective> à l'esprit de l'accord interinstitutionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13311" docOffset="83">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="13311" sense="Expansion.Conjunction">Nor</DiscourseConnective> has the Commission adequately thought through the budgetary consequences of a voluntary transfer of this kind.</en>
      <fr>La Commission n'a pas non plus réfléchi comme il se doit aux conséquences budgétaires d'un transfert volontaire de cette nature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13426" docOffset="84">
      <en>It is irresponsible of the Commissioner to declare herself once more to be taking down dictation from the Council and not to have carried out an impact assessment <Alignment alignment="14701" annotation_id="13589">
          <DiscourseConnective annotation_id="13589" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> the proposal was adopted.</en>
      <fr>Il est irresponsable, Madame la Commissaire, que vous vous déclariez une nouvelle fois contrainte par le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="14647">et</DiscourseConnective> que vous n'ayez pas effectué d'évaluation d'impact <Alignment alignment="13589" annotation_id="14701">
          <DiscourseConnective annotation_id="14701" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'adoption de la proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13622" docOffset="85">
      <en>What will be this proposal's effects on the common agricultural policy?</en>
      <fr>Quelles seront les effets de cette proposition sur la politique agricole commune?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13694" docOffset="86">
      <en>We do not know that any more than she does, <Alignment alignment="14856" annotation_id="13738">
          <DiscourseConnective annotation_id="13738" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> yet we are supposed to agree to it; well, we are not going to.</en>
      <fr>Nous ne le savons pas plus <DiscourseConnective annotation_id="14846">que</DiscourseConnective> vous, <Alignment alignment="13738" annotation_id="14856">
          <DiscourseConnective annotation_id="14856" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="14871">pourtant</DiscourseConnective> censés donner notre accord. <DiscourseConnective annotation_id="14908">Et</DiscourseConnective> bien nous ne le ferons pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13805" docOffset="87">
      <en>Perhaps <Alignment alignment="14966" annotation_id="13813">
          <DiscourseConnective annotation_id="13813" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> exactly the same thing will happen <Alignment alignment="14993" annotation_id="13853">
          <DiscourseConnective annotation_id="13853" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> did with the European aid arrangements for cotton, which the ECJ declared null and void at the beginning of September this year; there, too, the considerable economic effects of the reform had been underestimated or insufficiently examined.</en>
      <fr>Peut-être assisterons-nous <Alignment alignment="13813" annotation_id="14966">
          <DiscourseConnective annotation_id="14966" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux mêmes événements <Alignment alignment="13853" annotation_id="14993">
          <DiscourseConnective annotation_id="14993" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans le cadre de la réglementation des aides européennes <DiscourseConnective annotation_id="15054">pour</DiscourseConnective> le coton, <DiscourseConnective annotation_id="15069">que</DiscourseConnective> la CJE a déclarée nulle <DiscourseConnective annotation_id="15097">et</DiscourseConnective> non avenue au début du mois de septembre de cette année. Dans ce dossier <DiscourseConnective annotation_id="15173">également</DiscourseConnective>, les répercussions économiques considérables de la réforme avaient été sous-estimées <DiscourseConnective annotation_id="15268">ou</DiscourseConnective> insuffisamment examinées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14097" docOffset="88">
      <en>
        <Alignment alignment="15315" annotation_id="14097">
          <DiscourseConnective annotation_id="14097" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the proposal contradicts everything previously laid down concerning modulation, <Alignment alignment="15403" annotation_id="14187">
          <DiscourseConnective annotation_id="14187" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it makes no provision for cofinancing on the part of the Member States.</en>
      <fr>La proposition va <Alignment alignment="14097" annotation_id="15315">
          <DiscourseConnective annotation_id="15315" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> à l'encontre de toutes les dispositions antérieures concernant la modulation, <Alignment alignment="14187" annotation_id="15403">
          <DiscourseConnective annotation_id="15403" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle ne prévoit aucun cofinancement de la part des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14265" docOffset="89">
      <en>What our Heads of Government have come up with in order to fill the hole in the rural budget, for which they were responsible, is a cheap solution; <Alignment alignment="15627" annotation_id="14413">
          <DiscourseConnective annotation_id="14413" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council were really interested in topping up the funds for the second pillar, they could quite simply have complied with this House's demands in respect of the 2007-2013 Financial Perspective.</en>
      <fr>La solution adoptée par nos chefs d'État ou de gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="15536">afin de</DiscourseConnective> combler le vide budgétaire dont ils sont responsables est une solution de fortune. <Alignment alignment="14413" annotation_id="15627">
          <DiscourseConnective annotation_id="15627" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil souhaitait réellement compléter les fonds alloués au second pilier, il aurait <DiscourseConnective annotation_id="15719">simplement</DiscourseConnective> pu répondre aux demandes de ce Parlement dans le cadre des perspectives financières 2007-2013.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14613" docOffset="90">
      <en>What we should do with this proposal is reject it, and firmly.</en>
      <fr>Nous devrions rejeter cette proposition de manière catégorique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14676" id="166" name="Struan Stevenson">
    <ParallelChunk annotation_id="14676" docOffset="91">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - Mr President, according to Government figures, the average earnings of farmers in my constituency in Scotland in 2005 were GBP 10 000, or EUR 14 000.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (EN) Monsieur le Président, selon les chiffres du gouvernement, le revenu moyen des agriculteurs de ma circonscription <DiscourseConnective annotation_id="16035">en</DiscourseConnective> Écosse était de 10 000 livres sterling <DiscourseConnective annotation_id="16077">en</DiscourseConnective> 2005, c'est-à-dire 14 000 euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14859" docOffset="92">
      <en>This is disastrous: it is forcing farmers into bankruptcy!</en>
      <fr>C'est désastreux: les agriculteurs sont poussés <DiscourseConnective annotation_id="16161">à</DiscourseConnective> la faillite!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14918" docOffset="93">
      <en>They do not have any room for reinvestment in the industry.</en>
      <fr>Ils n'ont aucune possibilité de réinvestir dans le secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14978" docOffset="94">
      <en>Instead of offering practical help, Prime Minister Blair comes up with the startling proposal to slash 20% off farmers' single-farm payments, on top of the existing 5% compulsory modulation that already exists and, <Alignment alignment="16464" annotation_id="15193">
          <DiscourseConnective annotation_id="15193" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have heard from Mr Goepel, a further 8% that will be deducted to pay for Bulgaria and Romania.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16236">Au lieu d'</DiscourseConnective>offrir des solutions concrètes, le Premier ministre Tony Blair avance la proposition surprenante de réduire de 20% les paiements uniques par exploitation, <DiscourseConnective annotation_id="16401">en plus</DiscourseConnective> des 5% de modulation obligatoire qui existent <DiscourseConnective annotation_id="16455">déjà</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16460">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="15193" annotation_id="16464">
          <DiscourseConnective annotation_id="16464" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez entendu de M. Goepel, des 8% supplémentaires qui seront déduits <DiscourseConnective annotation_id="16546">pour</DiscourseConnective> payer <DiscourseConnective annotation_id="16557">pour</DiscourseConnective> la Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="16574">et</DiscourseConnective> la Roumanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15294" docOffset="95">
      <en>
        <Alignment alignment="16590" annotation_id="15294">
          <Alignment alignment="16590" annotation_id="15294">
            <Alignment alignment="16590" annotation_id="15294">
              <DiscourseConnective annotation_id="15294" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, British farmers - <Alignment alignment="16642" annotation_id="15328">
          <DiscourseConnective annotation_id="15328" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Britain appears to be the only Member State really pushing for this voluntary modulation - will lose roughly 33% of their subsidy, which for many of them is a vital lifeline.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15294" annotation_id="16590">
          <Alignment alignment="15294" annotation_id="16590">
            <Alignment alignment="15294" annotation_id="16590">
              <DiscourseConnective annotation_id="16590" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, les agriculteurs britanniques - <Alignment alignment="15328" annotation_id="16642">
          <DiscourseConnective annotation_id="16642" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Grande-Bretagne semble être le seul État membre <DiscourseConnective annotation_id="16709">à</DiscourseConnective> vraiment appuyer cette modulation facultative - perdront à peu près 33% de leurs subventions, qui sont vitales <DiscourseConnective annotation_id="16822">pour</DiscourseConnective> beaucoup d'entre eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15506" docOffset="96">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="15506" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective> worse, this naked discrimination against UK farmers will place them at a huge competitive disadvantage to all other farmers in every other Member State in Europe.</en>
      <fr>Pire encore, cette discrimination flagrante envers les agriculteurs britanniques les mettra en position de désavantage concurrentiel marqué par rapport <DiscourseConnective annotation_id="17001">à</DiscourseConnective> tous les autres agriculteurs des autres États membres de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15673" docOffset="97">
      <en>I say to the Commissioner: it may be that in the eyes of the WTO this does not amount to trade distortion, <Alignment alignment="17190" annotation_id="15780">
          <DiscourseConnective annotation_id="15780" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the pockets of farmers it certainly amounts to a catastrophe.</en>
      <fr>Je m'adresse <DiscourseConnective annotation_id="17082">à</DiscourseConnective> la commissaire: il se peut <DiscourseConnective annotation_id="17111">qu'</DiscourseConnective>aux yeux de l'OMC, cela ne représente pas une distorsion de la concurrence, <Alignment alignment="15780" annotation_id="17190">
          <DiscourseConnective annotation_id="17190" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans la poche des agriculteurs, cela revient certainement <DiscourseConnective annotation_id="17253">à</DiscourseConnective> une catastrophe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15849" docOffset="98">
      <en>I must <Alignment alignment="17280" annotation_id="15856">
          <DiscourseConnective annotation_id="15856" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> protest at the threats being issued by the UK Government, which tells us that <Alignment alignment="17373" annotation_id="15939">
          <DiscourseConnective annotation_id="15939" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we vote against voluntary modulation it will compromise the future of the popular agri-environment schemes in which many UK farmers have participated.</en>
      <fr>Je dois <Alignment alignment="15856" annotation_id="17280">
          <DiscourseConnective annotation_id="17280" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> protester contre les menaces lancées par le gouvernement britannique, qui nous dit <Alignment alignment="15939" annotation_id="17373">
          <DiscourseConnective annotation_id="17373" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous votons contre la modulation facultative, cela compromettra l'avenir des plans agro-environnementaux populaires auxquels ont participé beaucoup d'agriculteurs britanniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16093" docOffset="99">
      <en>This is tantamount to blackmail <Alignment alignment="17586" annotation_id="16125">
          <DiscourseConnective annotation_id="16125" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> coming from a government that has imposed more than 80 stealth taxes, from a Chancellor - Gordon Brown - who has made taxation in the UK higher than Germany or France and now wants us to believe that he needs to slash 25% off our farmers' single-farm payments in order to be able to afford agri-environment schemes, it is an absolute joke.</en>
      <fr>Cela équivaut <DiscourseConnective annotation_id="17571">à</DiscourseConnective> du chantage, <Alignment alignment="16125" annotation_id="17586">
          <DiscourseConnective annotation_id="17586" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la part d'un gouvernement qui a introduit plus de 80 impôts directs et d'un ministre - Gordon Brown - à qui l'on doit des impôts plus élevés au Royaume-Uni <DiscourseConnective annotation_id="17748">qu'en</DiscourseConnective> Allemagne <DiscourseConnective annotation_id="17764">ou</DiscourseConnective> en France <DiscourseConnective annotation_id="17777">et</DiscourseConnective> qui veut <DiscourseConnective annotation_id="17789">maintenant</DiscourseConnective> nous faire croire <DiscourseConnective annotation_id="17818">qu'</DiscourseConnective>il a besoin de réduire de 25% les paiements uniques par exploitation <DiscourseConnective annotation_id="17890">afin de</DiscourseConnective> pouvoir fournir des plans agro-environnementaux, c'est vraiment une plaisanterie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16469" docOffset="100">
      <en>I can tell Mr Brown that <Alignment alignment="18004" annotation_id="16494">
          <DiscourseConnective annotation_id="16494" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> he watches the way this House votes on this proposal, he will see what we think of his sense of humour.</en>
      <fr>Je peux dire à M. Brown <Alignment alignment="16494" annotation_id="18004">
          <DiscourseConnective annotation_id="18004" sense="Contingency.Condition">que s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il observe la façon dont nous votons dans ce Parlement, il saura ce que nous pensons de son sens de l'humour.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16601" id="167" language="EL" name="Katerina Batzeli">
    <ParallelChunk annotation_id="16601" docOffset="101">
      <en>Mr President, Commissioner, we are being called on today to take a stand on a proposal on rural development policy which we consider to be invalid, contradictory and dangerous to the future of the CAP itself, as well as to our own credibility.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (EL) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, on nous demande aujourd'hui de prendre position concernant une proposition sur la politique de développement <DiscourseConnective annotation_id="18304">que</DiscourseConnective> nous considérons non valide, contradictoire <DiscourseConnective annotation_id="18352">et</DiscourseConnective> dangereuse <DiscourseConnective annotation_id="18366">pour</DiscourseConnective> l'avenir de la PAC proprement dite <DiscourseConnective annotation_id="18406">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18412">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18416">pour</DiscourseConnective> notre propre crédibilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16845" docOffset="102">
      <en>This is, of course, a proposal which emerged from a contradictory compromise by the European Council last December.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="18450">s'</DiscourseConnective>agit évidemment d'une proposition résultant d'un compromis contradictoire adopté par le Conseil en décembre dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16961" docOffset="103">
      <en>
        <Alignment alignment="18569" annotation_id="16961">
          <Alignment alignment="18569" annotation_id="16961">
            <Alignment alignment="18569" annotation_id="16961">
              <DiscourseConnective annotation_id="16961" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, <Alignment alignment="18595" annotation_id="16980">
          <DiscourseConnective annotation_id="16980" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is worth our emphasising that the Commission proposal tries to improve the outcome of this highhandedness on the part of the European Council towards both the institutions and the Treaty itself.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16961" annotation_id="18569">
          <Alignment alignment="16961" annotation_id="18569">
            <Alignment alignment="16961" annotation_id="18569">
              <DiscourseConnective annotation_id="18569" sense="Comparison.Contrast">D'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, il convient <Alignment alignment="16980" annotation_id="18595">
          <DiscourseConnective annotation_id="18595" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> de souligner <DiscourseConnective annotation_id="18618">que</DiscourseConnective> la proposition de la Commission tente de trouver une issue favorable à l'attitude tyrannique du Conseil à l'égard des deux institutions <DiscourseConnective annotation_id="18758">et</DiscourseConnective> du Traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17187" docOffset="104">
      <en>We agree in principle with the Commission proposals for defining the measure on a multiannual basis at national level and retaining the limits which exist in the Rural Development Fund.</en>
      <fr>Nous marquons notre accord de principe sur les propositions de la Commission visant <DiscourseConnective annotation_id="18856">à</DiscourseConnective> définir la mesure dans un cadre pluriannuel <DiscourseConnective annotation_id="18902">et</DiscourseConnective> national <DiscourseConnective annotation_id="18914">et</DiscourseConnective> à maintenir les limites existantes dans le Fonds pour le développement rural.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17373" docOffset="105">
      <en>
        <Alignment alignment="18995" annotation_id="17373">
          <DiscourseConnective annotation_id="17373" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="19006" annotation_id="17382">
          <DiscourseConnective annotation_id="17382" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> these improving proposals could be considered as a good effort by the Commission towards the Council, they cannot be considered adequate.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17373" annotation_id="18995">
          <DiscourseConnective annotation_id="18995" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="17382" annotation_id="19006">
          <DiscourseConnective annotation_id="19006" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces propositions d'amélioration peuvent être considérées <DiscourseConnective annotation_id="19071">comme</DiscourseConnective> un effort louable de la Commission vis-à-vis du Conseil, on ne peut pas les estimer adéquates.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17529" docOffset="106">
      <en>As the Socialist Group in the European Parliament, we shall vote against the legislative text of the Commission regulation on voluntary modulation at this stage for the following reasons: firstly, in order to strengthen the Commission's negotiating position with the Council, which in essence wants voluntary modulation as a blank cheque for managing Community expenditure under pillars 1 and 2.</en>
      <fr>Le groupe socialiste au Parlement européen votera <DiscourseConnective annotation_id="19222">à</DiscourseConnective> ce stade contre le texte législatif du règlement de la Commission sur la modulation facultative, et ce <DiscourseConnective annotation_id="19327">pour</DiscourseConnective> les raisons suivantes. <DiscourseConnective annotation_id="19355">Premièrement</DiscourseConnective>, nous voulons renforcer le mandat de négociation de la Commission avec le Conseil, qui soutient la modulation facultative <DiscourseConnective annotation_id="19490">comme</DiscourseConnective> une sorte de carte blanche dans la gestion des dépenses communautaires allouées aux piliers 1 <DiscourseConnective annotation_id="19590">et</DiscourseConnective> 2.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17925" docOffset="107">
      <en>Secondly, in order to give the Commission the time needed to present an integrated proposal which responds to the real needs and the real rural development support mechanisms, without renationalising the CAP.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19596">Deuxièmement</DiscourseConnective>, nous voulons donner à la Commission le temps nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="19666">pour</DiscourseConnective> présenter une proposition intégrée qui réponde aux besoins réels <DiscourseConnective annotation_id="19736">et</DiscourseConnective> aux mécanismes réels de soutien au développement rural, <DiscourseConnective annotation_id="19795">sans</DiscourseConnective> renationalisation de la PAC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18134" docOffset="108">
      <en>Thirdly, in order to provide a time margin for studying the effective and essential possibility of taking up Community resources transferred from compulsory modulation and from the new additional modulation, in order to avoid the return of significant resources from the Member States due to inadequate application of the programmes.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19829">Troisièmement</DiscourseConnective>, nous voulons disposer d'un délai <DiscourseConnective annotation_id="19877">pour</DiscourseConnective> examiner la possibilité effective <DiscourseConnective annotation_id="19916">et</DiscourseConnective> essentielle d'utiliser les ressources communautaires transférées de la modulation obligatoire <DiscourseConnective annotation_id="20013">et</DiscourseConnective> de la nouvelle modulation complémentaire <DiscourseConnective annotation_id="20057">afin d'</DiscourseConnective>éviter <DiscourseConnective annotation_id="20071">que</DiscourseConnective> les États membres ne renvoient des fonds considérables en raison d'une application inadéquate des programmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18468" docOffset="109">
      <en>Commissioner, there is already a timetable for evaluating the new CAP and its priorities.</en>
      <fr>Madame la Commissaire, il existe <DiscourseConnective annotation_id="20218">déjà</DiscourseConnective> un calendrier <DiscourseConnective annotation_id="20237">pour</DiscourseConnective> l'évaluation de la nouvelle PAC <DiscourseConnective annotation_id="20274">et</DiscourseConnective> de ses priorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18558" docOffset="110">
      <en>We expect the Commission to examine measures for viable, effective, simple and transparent policies which will contribute towards the objectives of rural convergence and development.</en>
      <fr>Nous comptons sur la Commission <DiscourseConnective annotation_id="20327">pour</DiscourseConnective> examiner des mesures viables, efficaces, simples <DiscourseConnective annotation_id="20381">et</DiscourseConnective> transparentes qui contribueront <DiscourseConnective annotation_id="20416">à</DiscourseConnective> la réalisation des objectifs de convergence <DiscourseConnective annotation_id="20462">et</DiscourseConnective> de développement rural.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18741" docOffset="111">
      <en>You will find my group in agreement with such a policy.</en>
      <fr>Mon groupe soutiendra ce type de mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18797" docOffset="112">
      <en>A ceiling on payments and an additional single modulation rate are policies with which we can agree in principle.</en>
      <fr>Un plafond de paiement <DiscourseConnective annotation_id="20554">et</DiscourseConnective> un taux de modulation unique supplémentaire sont des mesures sur lesquelles nous pouvons marquer un accord de principe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18911" docOffset="113">
      <en>
        <Alignment alignment="20691" annotation_id="18911">
          <DiscourseConnective annotation_id="18911" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, they will have to be clarified as to their expediency, their added value and the degree to which they help to achieve the objective of rural convergence.</en>
      <fr>Il conviendra <Alignment alignment="18863" annotation_id="20691">
          <DiscourseConnective annotation_id="20691" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'apporter quelques précisions <DiscourseConnective annotation_id="20732">quant à</DiscourseConnective> leur opportunité, leur valeur ajoutée <DiscourseConnective annotation_id="20778">et</DiscourseConnective> leur capacité <DiscourseConnective annotation_id="20795">à</DiscourseConnective> contribuer <DiscourseConnective annotation_id="20808">à</DiscourseConnective> la réalisation de l'objectif de convergence rurale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19074" docOffset="114">
      <en>Commissioner, only under these preconditions will the Commission be able to submit an integrated proposal <DiscourseConnective annotation_id="19180" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>, all together, we can save European aspirations and our credibility in the eyes of the citizens of Europe.</en>
      <fr>Madame la Commissaire, ces conditions sont indispensables pour que la Commission soumette une proposition intégrée qui nous permettra, tous ensemble, de sauvegarder les aspirations européennes <DiscourseConnective annotation_id="21055">et</DiscourseConnective> notre crédibilité aux yeux des citoyens de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19295" id="168" name="Kyösti Virrankoski">
    <ParallelChunk annotation_id="19295" docOffset="115">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - (FI) Mr President, first I would like to thank the rapporteurs, Mr Mulder and Mr Goepel, for their excellent reports.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (FI) Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="21176">tout d'abord</DiscourseConnective> remercier les rapporteurs, MM. Mulder <DiscourseConnective annotation_id="21227">et</DiscourseConnective> Goepel, <DiscourseConnective annotation_id="21238">pour</DiscourseConnective> leurs excellents rapports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19444" docOffset="116">
      <en>Voluntary modulation is a bit of an oddity, something which has never been tried before in the EU's common agricultural policy.</en>
      <fr>La modulation facultative est une mesure quelque peu exceptionnelle, une chose qui n'a jamais été tentée au sein de la politique agricole commune de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19572" docOffset="117">
      <en>The conclusion adopted by the European Council that a Member State may cut a farmer's direct aid and marketing payments by a maximum of 20% was both unexpected and very badly formulated.</en>
      <fr>La conclusion adoptée par le Conseil européen, selon laquelle un État membre peut réduire les aides directes <DiscourseConnective annotation_id="21534">et</DiscourseConnective> les paiements d'un agriculteur jusqu'à concurrence de 20 %, était à la fois inattendue <DiscourseConnective annotation_id="21624">et</DiscourseConnective> très mal formulée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19759" docOffset="118">
      <en>The European Council decided that even export aid could be cut.</en>
      <fr>Le Conseil européen a décidé <DiscourseConnective annotation_id="21675">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21679">même</DiscourseConnective> l'aide à l'exportation pouvait être réduite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19823" docOffset="119">
      <en>Luckily, the Commission did not go along with this totally unrealistic proposal.</en>
      <fr>La Commission n'a heureusement pas approuvé cette proposition totalement irréaliste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19904" docOffset="120">
      <en>First of all, the cut would not be based on any objective rules but would merely be the result of high-handedness on the part of a Member State.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21814">Premièrement</DiscourseConnective>, la réduction ne s'appuierait pas sur des règles objectives. Elle ne serait que la traduction d'une attitude tyrannique de la part d'un État membre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20049" docOffset="121">
      <en>It would lead to inequality among farmers and would distort competition.</en>
      <fr>Elle créerait des inégalités entre les agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="22028">et</DiscourseConnective> des distorsions de la concurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20122" docOffset="122">
      <en>It would amount to an arbitrary additional tax on farmers.</en>
      <fr>Elle reviendrait <DiscourseConnective annotation_id="22083">à</DiscourseConnective> imposer une taxe supplémentaire arbitraire aux agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20181" docOffset="123">
      <en>Secondly, it needs to be made very clear that the cut would not increase resources for rural development in the countries concerned.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22146">Deuxièmement</DiscourseConnective>, il importe de dire clairement <DiscourseConnective annotation_id="22190">que</DiscourseConnective> cette réduction n'augmenterait pas les ressources allouées au développement rural dans les pays concernés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20314" docOffset="124">
      <en>This additional funding would not be affected by national cofinancing <DiscourseConnective annotation_id="20384" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> contained in the Regulation on rural development.</en>
      <fr>Ce financement supplémentaire ne serait pas visé par le cofinancement national énoncé dans le règlement sur le développement rural.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20437" docOffset="125">
      <en>A Member State could use modulated cash in place of its own national funding and <Alignment alignment="22552" annotation_id="20518">
          <DiscourseConnective annotation_id="20518" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> reduce it.</en>
      <fr>Un État membre pourrait avoir recours à des liquidités modulées <DiscourseConnective annotation_id="22497">en</DiscourseConnective> lieu et place de son propre financement national <DiscourseConnective annotation_id="22549">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="20518" annotation_id="22552">
          <DiscourseConnective annotation_id="22552" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le réduire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20534" docOffset="126">
      <en>It would <Alignment alignment="22583" annotation_id="20543">
          <DiscourseConnective annotation_id="20543" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> of course be a case of a direct payment of agricultural aid to the Member State's Ministry of Finance.</en>
      <fr>Nous serions <Alignment alignment="20543" annotation_id="22583">
          <DiscourseConnective annotation_id="22583" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> confrontés au paiement direct d'aides agricoles au ministère des finances de l'État membre en question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20651" docOffset="127">
      <en>How could the European Parliament deal with discharge as regards such a transfer of funds?</en>
      <fr>Comment le Parlement européen peut-il accepter la décharge vis-à-vis d'un pareil transfert de fonds?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20742" docOffset="128">
      <en>Voluntary modulation would entail moving funds from the EU budget's compulsory expenditure to non-compulsory expenditure.</en>
      <fr>La modulation facultative impliquerait le déplacement de fonds des dépenses obligatoires aux dépenses non obligatoires du budget de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20864" docOffset="129">
      <en>That would mean that the interinsitutional agreement would have to be altered.</en>
      <fr>Cela exigerait une modification de l'accord interinstitutionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20943" docOffset="130">
      <en>The Council would <DiscourseConnective annotation_id="20961" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> be in violation of that agreement six months <Alignment alignment="23060" annotation_id="21011">
          <DiscourseConnective annotation_id="21011" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was concluded. The Council would <DiscourseConnective annotation_id="21053" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> not be a reliable partner in the agreement.</en>
      <fr>Le Conseil agirait <DiscourseConnective annotation_id="23016">en</DiscourseConnective> violation de cet accord à peine six mois <Alignment alignment="21011" annotation_id="23060">
          <DiscourseConnective annotation_id="23060" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'avoir conclu, faisant de lui un partenaire peu fiable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21107" docOffset="131">
      <en>For these reasons I warmly welcomed Mr Goepel's suggestion that Parliament should reject the proposal.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23123">Pour</DiscourseConnective> toutes ces raisons, je rejoins la suggestion de M. Goepel de rejeter cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21210" id="169" name="Friedrich-Wilhelm Graefe zu Baringdorf">
    <ParallelChunk annotation_id="21210" docOffset="132">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (DE) Mr President, Commissioner, Mr Mulder, we are, today, discussing the second pillar and rural economic development, something that this House, and - <Alignment alignment="23431" annotation_id="21399">
          <DiscourseConnective annotation_id="21399" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> one is to believe its own utterances - the Commission too, regard as important, and even the members of the Council, in their speeches, keep on emphasising that this is where the future of European agricultural policy lies, yet here we are, rejecting a proposal that is intended, to all outward appearance, to put several billions of euros aside for this purpose.</en>
      <fr>au nom du groupe des Verts/ALE. - (DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Monsieur Mulder, nous débattons aujourd'hui du deuxième pilier, le développement économique rural, un sujet <DiscourseConnective annotation_id="23409">que</DiscourseConnective> ce Parlement <DiscourseConnective annotation_id="23426">et</DiscourseConnective> - <Alignment alignment="21399" annotation_id="23431">
          <DiscourseConnective annotation_id="23431" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on <DiscourseConnective annotation_id="23439">en</DiscourseConnective> croit ses propres déclarations - la Commission considèrent important. <DiscourseConnective annotation_id="23512">Même</DiscourseConnective> les membres du Conseil répètent dans leurs discours <DiscourseConnective annotation_id="23569">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="23575">s'</DiscourseConnective>agit de l'avenir de la politique agricole européenne.</fr>
    </ParallelChunk>

<ParallelChunk annotation_id="21767" docOffset="134">
      <en>It is not easy to justify this rejection on the basis of the money involved, <Alignment alignment="23858" annotation_id="21844">
          <DiscourseConnective annotation_id="21844" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the offer being made to us is an improper one.</en>
      <fr>Il n'est pas facile de motiver ce refus <DiscourseConnective annotation_id="23823">en</DiscourseConnective> évoquant une question d'argent, <Alignment alignment="21844" annotation_id="23858">
          <DiscourseConnective annotation_id="23858" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'offre qui nous est proposée n'est pas acceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21895" docOffset="135">
      <en>The powers that have caused it to be made are those who are responsible for rural development falling EUR 20 billion short of the budget proposal made by this House and the Commission; it is they who have forced through budget cuts come what may - not least to the detriment of this qualitative line - and are now saying: 'OK, you can take 20 per cent out of the first pillar, and <DiscourseConnective annotation_id="22276" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> use it to top up what we have taken away from you.'</en>
      <fr>Ceux qui sont à l'origine de cette offre sont les mêmes qui sont responsables de la réduction de 20 milliards d'euros des crédits accordés au développement rural par rapport au projet de budget déposé par ce Parlement <DiscourseConnective annotation_id="24133">et</DiscourseConnective> la Commission. Ce sont eux qui ont imposé des réductions budgétaires à tout prix - <DiscourseConnective annotation_id="24219">notamment</DiscourseConnective> au détriment de ce poste qualitatif - <DiscourseConnective annotation_id="24267">et</DiscourseConnective> qui déclarent aujourd'hui: "D'accord, vous pouvez prendre 20 % dans le premier pilier <DiscourseConnective annotation_id="24356">et</DiscourseConnective> les utiliser <DiscourseConnective annotation_id="24372">pour</DiscourseConnective> compléter ce dont nous vous avons privé."</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22333" docOffset="136">
      <en>That is what I call improper.</en>
      <fr>J'appelle cela une proposition inacceptable. Ces personnes ne comptent pas parmi les amis de l'agriculture européenne, ni d'ailleurs des zones rurales de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22363" docOffset="137">
      <en>These powers are no friends to European agriculture, or, indeed, to Europe's rural areas; what they are seeking to do <Alignment alignment="24599" annotation_id="22481">
          <DiscourseConnective annotation_id="22481" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>
        </Alignment> is to use the agriculture budget as a quarry in the same way <Alignment alignment="24664" annotation_id="22550">
          <DiscourseConnective annotation_id="22550" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are trying to do with many other policy areas, <Alignment alignment="24757" annotation_id="22605">
          <DiscourseConnective annotation_id="22605" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> what makes this so very deceitful is that it has the appearance of being a redistribution while not really being one, with the possibility of taking the money out without co-funding, so, <DiscourseConnective annotation_id="22796" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>, the agriculture budget is, as a whole, more likely to lose something than have anything added to it.</en>
      <fr>Elles cherchent <Alignment alignment="22481" annotation_id="24599">
          <DiscourseConnective annotation_id="24599" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24606">à</DiscourseConnective> utiliser le budget de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="24644">comme</DiscourseConnective> une carrière, <Alignment alignment="22550" annotation_id="24664">
          <DiscourseConnective annotation_id="24664" sense="Temporal.Synchrony">de la même manière qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles tentent de le faire dans de nombreux autres domaines politiques; <Alignment alignment="22605" annotation_id="24757">
          <DiscourseConnective annotation_id="24757" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui rend cette proposition particulièrement trompeuse, c'est <DiscourseConnective annotation_id="24826">qu'</DiscourseConnective>elle donne l'impression d'être une redistribution <DiscourseConnective annotation_id="24879">sans</DiscourseConnective> en être vraiment une <DiscourseConnective annotation_id="24905">en</DiscourseConnective> autorisant un transfert de fonds <DiscourseConnective annotation_id="24941">sans</DiscourseConnective> cofinancement. Dans l'ensemble, le budget de l'agriculture risque davantage de perdre de l'argent que d'en gagner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22913" docOffset="138">
      <en>This is <DiscourseConnective annotation_id="22921" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective> not the proposal that the committee made for medium-term financial planning, in which we said that co-funding in the first pillar too would have made it possible for funds to be made available for the second; we would <Alignment alignment="25318" annotation_id="23147">
          <Alignment alignment="25318" annotation_id="23147">
            <DiscourseConnective annotation_id="23147" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> have been able to restrict the co-funding of the second pillar to 25%, <Alignment alignment="25407" annotation_id="23226">
          <DiscourseConnective annotation_id="23226" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> enabling a better flow of funds, <Alignment alignment="48585" annotation_id="23264">
          <DiscourseConnective annotation_id="23264" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> all these proposals were cast to the winds, <Alignment alignment="25498" annotation_id="23312">
          <DiscourseConnective annotation_id="23312" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now along they come with this figure of 20%.</en>
      <fr>Ce n'est pas la proposition <DiscourseConnective annotation_id="25089">que</DiscourseConnective> la commission a présentée <DiscourseConnective annotation_id="25119">pour</DiscourseConnective> les perspectives financières à moyen terme, dans lesquelles nous déclarions <DiscourseConnective annotation_id="25200">que</DiscourseConnective> le cofinancement au titre du premier pilier aurait <DiscourseConnective annotation_id="25255">également</DiscourseConnective> permis de dégager des fonds pour le deuxième pilier. <Alignment alignment="23147" annotation_id="25318">
          <Alignment alignment="23147" annotation_id="25318">
            <DiscourseConnective annotation_id="25318" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous aurions pu limiter le cofinancement du deuxième pilier <DiscourseConnective annotation_id="25387">à</DiscourseConnective> 25 % et améliorer <Alignment alignment="23226" annotation_id="25407">
          <DiscourseConnective annotation_id="25407" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> la circulation des fonds, <Alignment alignment="23264" annotation_id="25439">
          <DiscourseConnective annotation_id="25439" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> toutes ces propositions ont été jetées aux oubliettes <Alignment alignment="2558" annotation_id="25498">
          <DiscourseConnective annotation_id="25498" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils reviennent aujourd'hui avec ce chiffre de 20 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23361" docOffset="139">
      <en>The only thing is, Commissioner, that this financial plan has been agreed to by the Commission, and also - and this I have to say with bitter regret - by this House, which has gone along with this extortion in order not to put the European Union's financial future at risk.</en>
      <fr>Le seul problème, Madame la Commissaire, est <DiscourseConnective annotation_id="25598">que</DiscourseConnective> ces perspectives financières ont été approuvées par la Commission <DiscourseConnective annotation_id="25668">ainsi</DiscourseConnective> que - force m'est malheureusement de noter avec regret - par le Parlement, qui a accepté cette extorsion <DiscourseConnective annotation_id="25779">afin de</DiscourseConnective> ne pas compromettre l'avenir financier de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23635" docOffset="140">
      <en>Commissioner, that must not be allowed to hamper us, <Alignment alignment="25885" annotation_id="23688">
          <DiscourseConnective annotation_id="23688" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="25921" annotation_id="23696">
          <DiscourseConnective annotation_id="23696" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will ask you just what you propose to do in order that rural development is not starved of funding.</en>
      <fr>Madame la Commissaire, cela ne doit <Alignment alignment="23688" annotation_id="25885">
          <DiscourseConnective annotation_id="25885" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas nous empêcher d'agir, <Alignment alignment="23696" annotation_id="25921">
          <DiscourseConnective annotation_id="25921" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="25936">simplement</DiscourseConnective> vous demander ce que vous comptez faire <DiscourseConnective annotation_id="25987">afin que</DiscourseConnective> le développement rural ne <DiscourseConnective annotation_id="26022">soit</DiscourseConnective> pas dépourvu de financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23802" docOffset="141">
      <en>What are we in this House to do?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26056">Qu'</DiscourseConnective>allons-nous faire au sein de ce Parlement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23835" docOffset="142">
      <en>How are we, in our groups, to make it clear that rural development can have a future not only through the reallocation of funds, <Alignment alignment="26241" annotation_id="23964">
          <DiscourseConnective annotation_id="23964" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that this whole budget line must develop its financial arrangements independently, in the same way <DiscourseConnective annotation_id="24067" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the other structural funds have done?</en>
      <fr>Comment allons-nous expliquer dans nos groupes <DiscourseConnective annotation_id="26149">que</DiscourseConnective> l'avenir du développement rural ne passe pas uniquement par une réallocation des fonds, <Alignment alignment="23964" annotation_id="26241">
          <DiscourseConnective annotation_id="26241" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="26244">que</DiscourseConnective> ce poste budgétaire doit élaborer ses accords financiers de manière indépendante, <DiscourseConnective annotation_id="26330">à</DiscourseConnective> l'image des autres fonds structurels?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24108" docOffset="143">
      <en>It is to that question that I would like to have an answer from you, here and now, in order that the Commission, in our next negotiations on this subject, should show its colours more openly <Alignment alignment="26575" annotation_id="24299">
          <DiscourseConnective annotation_id="24299" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we, here in this House might perhaps stand up for ourselves a bit more.</en>
      <fr>Je souhaiterais que vous répondiez à cette question aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="26434">et</DiscourseConnective> en ce lieu, <DiscourseConnective annotation_id="26449">de manière à ce que</DiscourseConnective> la Commission puisse afficher plus clairement ses couleurs lors de nos prochaines négociations <DiscourseConnective annotation_id="26564">à</DiscourseConnective> ce sujet <Alignment alignment="24299" annotation_id="26575">
          <DiscourseConnective annotation_id="26575" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="26578">que</DiscourseConnective> le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="26595">soit</DiscourseConnective> en mesure de défendre son point de vue avec un peu plus d'efficacité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24380" id="170" name="Ilda Figueiredo">
    <ParallelChunk annotation_id="24380" docOffset="144">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (PT) Mr President, I should firstly like to stress the importance of adopting Mr Mulder's report, <Alignment alignment="26829" annotation_id="24512">
          <DiscourseConnective annotation_id="24512" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective>
        </Alignment> giving assent to the Commission's proposal to exempt Portugal from the requirement to cofinance the amount of EUR 320 million, in line with the December 2005 Financial Council Agreement.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (PT) Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="26738">d'abord</DiscourseConnective> souligner à quel point il importe d'adopter le rapport de M. Mulder et d'approuver <Alignment alignment="24512" annotation_id="26829">
          <DiscourseConnective annotation_id="26829" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> la proposition de la Commission d'exempter le Portugal de l'obligation de cofinancer la somme de 320 millions d'euros, conformément à l'accord du Conseil européen de décembre 2005.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24707" docOffset="145">
      <en>My country, Portugal, faces known difficulties in meeting the unfair criteria of the Stability and Growth Pact, given the fragility of our economy and the accumulating social problems, especially in rural areas.</en>
      <fr>Mon pays, le Portugal, rencontre les difficultés que vous savez <DiscourseConnective annotation_id="27080">à</DiscourseConnective> remplir les critères inéquitables du pacte de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="27138">et</DiscourseConnective> de croissance en raison de la fragilité de notre économie <DiscourseConnective annotation_id="27199">et</DiscourseConnective> de l'accumulation des problèmes sociaux, <DiscourseConnective annotation_id="27243">en particulier</DiscourseConnective> dans les zones rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24919" docOffset="146">
      <en>Hence the importance of adopting this proposal.</en>
      <fr>D'où l'importance d'adopter cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24967" docOffset="147">
      <en>As regards the Goepel report, I wish, secondly, to say that we are in favour of compulsory modulation, accompanied by capping and by the fair redistribution of these funds, and in the new Member States too.</en>
      <fr>Concernant le rapport Goepel, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="27371">dire que</DiscourseConnective> nous sommes favorables <DiscourseConnective annotation_id="27403">à</DiscourseConnective> une modulation obligatoire accompagnée d'un plafonnement <DiscourseConnective annotation_id="27462">et</DiscourseConnective> d'une redistribution équitable de ces fonds, y compris dans les nouveaux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25174" docOffset="148">
      <en>
        <Alignment alignment="27553" annotation_id="25174">
          <DiscourseConnective annotation_id="25174" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> previous speakers have said, this is not guaranteed in this Commission proposal.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="918" annotation_id="27553">
          <DiscourseConnective annotation_id="27553" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ont déclaré les orateurs précédents, ceci n'est pas garanti dans la proposition de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25258" docOffset="149">
      <en>We <Alignment alignment="27678" annotation_id="25261">
          <DiscourseConnective annotation_id="25261" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> call on you, Commissioner, to reconsider your proposal.</en>
      <fr>Nous vous invitons <Alignment alignment="1632" annotation_id="27678">
          <DiscourseConnective annotation_id="27678" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Madame la Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="27717">à</DiscourseConnective> réexaminer votre proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25327" id="171" name="Janusz Wojciechowski">
    <ParallelChunk annotation_id="25327" docOffset="150">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (PL) Mr President, I would like to congratulate Mr Goepel on his excellent report, whose views I fully share.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (PL) Monsieur le Président, je voudrais féliciter M. Goepel <DiscourseConnective annotation_id="27833">pour</DiscourseConnective> son excellent rapport, que je soutiens pleinement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25467" docOffset="151">
      <en>
        <Alignment alignment="27889" annotation_id="25467">
          <DiscourseConnective annotation_id="25467" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the proposed modulation directly affects the old Member States, it is <Alignment alignment="27983" annotation_id="25546">
          <DiscourseConnective annotation_id="25546" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> cause for concern among farmers in the new Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25467" annotation_id="27889">
          <DiscourseConnective annotation_id="27889" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la modulation proposée concerne plus directement les anciens États membres, elle est <Alignment alignment="25546" annotation_id="27983">
          <DiscourseConnective annotation_id="27983" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une source d'inquiétude <DiscourseConnective annotation_id="28017">pour</DiscourseConnective> les agriculteurs des nouveaux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25609" docOffset="152">
      <en>The modulation impairs the vision of stable agricultural rules until 2013, and will lead to what we fear greatly in the new Member States, that is, a partial re-nationalisation of agricultural policy, which the new, poorer Member States will not be able to afford.</en>
      <fr>La modulation compromet la perspective de règles agricoles stables d'ici 2013 <DiscourseConnective annotation_id="28145">et</DiscourseConnective> matérialisera l'une des grandes craintes des nouveaux États membres, <DiscourseConnective annotation_id="28217">à</DiscourseConnective> savoir une renationalisation partielle de la politique agricole <DiscourseConnective annotation_id="28283">que</DiscourseConnective> les nouveaux États membres, plus pauvres, ne seront pas en mesure de financer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25874" docOffset="153">
      <en>That is the reason for our concern.</en>
      <fr>Voilà la raison de notre inquiétude.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25910" docOffset="154">
      <en>Let us adhere to the established agricultural policy rules.</en>
      <fr>Tenons-nous-en aux règles établies de la politique agricole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25970" docOffset="155">
      <en>Keeping them stable until 2013 is the minimum of certainty we owe to our farmers.</en>
      <fr>Stabiliser celles-ci jusqu'en 2013 est le minimum de certitude que nous devons apporter <DiscourseConnective annotation_id="28552">à</DiscourseConnective> nos agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26052" docOffset="156">
      <en>They have been subjected to too many upheavals in a short time: changes to the support system, liberalisation of agricultural markets, and increasingly stringent norms and standards in various fields.</en>
      <fr>Ils ont fait face <DiscourseConnective annotation_id="28590">à</DiscourseConnective> de trop nombreux bouleversements dans une période très brève: changement du régime de soutien, libéralisation des marchés agricoles, <DiscourseConnective annotation_id="28725">et</DiscourseConnective> renforcement de l'austérité des normes dans divers domaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26253" docOffset="157">
      <en>It is all too much, too soon.</en>
      <fr>C'est beaucoup trop en si peu de temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26283" docOffset="158">
      <en>What agriculture needs is clear and stable rules for at least the coming few years.</en>
      <fr>L'agriculture a besoin de règles claires <DiscourseConnective annotation_id="28870">et</DiscourseConnective> stables <DiscourseConnective annotation_id="28881">pour</DiscourseConnective> les prochaines années <DiscourseConnective annotation_id="28908">au moins</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26367" docOffset="159">
      <en>That is why I support Mr Goepel's report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28918">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je soutiens le rapport de M. Goepel.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26409" id="172" name="Andrzej Tomasz Zapałowski">
    <ParallelChunk annotation_id="26409" docOffset="160">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - (PL) Mr President, today's debate on the voluntary modulation of direct payments once again highlights the different ways in which the old and the new Member States understand the common agricultural policy.</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - (PL) Monsieur le Président, le débat que nous menons aujourd'hui sur la modulation facultative des paiements directs souligne à nouveau les divergences d'interprétation de la politique agricole commune entre les anciens <DiscourseConnective annotation_id="29218">et</DiscourseConnective> les nouveaux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26651" docOffset="161">
      <en>
        <Alignment alignment="29249" annotation_id="26651">
          <DiscourseConnective annotation_id="26651" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> the old members think of the future of the CAP, they think of the future of agriculture in their own countries, rather than in the enlarged European Union.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26651" annotation_id="29249">
          <DiscourseConnective annotation_id="29249" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les anciens États membres pensent <DiscourseConnective annotation_id="29291">à</DiscourseConnective> l'avenir de la PAC, ils pensent <DiscourseConnective annotation_id="29325">à</DiscourseConnective> l'avenir de l'agriculture dans leurs propres pays, et non dans l'Union européenne élargie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26812" docOffset="162">
      <en>Rejecting the Commission's proposal is the most appropriate course of action.</en>
      <fr>Rejeter la proposition de la Commission est la meilleure stratégie <DiscourseConnective annotation_id="29485">à</DiscourseConnective> adopter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26890" docOffset="163">
      <en>The claim that it is contrary to the rules of competition and solidarity, threatens re-nationalisations and breaks the promises made to the farmers, is correct.</en>
      <fr>Il est juste d'affirmer <DiscourseConnective annotation_id="29520">qu'</DiscourseConnective>elle est contraire aux règles de la concurrence <DiscourseConnective annotation_id="29571">et</DiscourseConnective> de la solidarité, qu'elle menace les renationalisations <DiscourseConnective annotation_id="29630">et</DiscourseConnective> rompt les promesses faites aux agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27051" docOffset="164">
      <en>The point is, why were these arguments not considered <DiscourseConnective annotation_id="27105" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> setting out the terms of accession for the new Member States in 2004?</en>
      <fr>La question est de savoir pourquoi ces arguments n'ont pas été pris en considération lors de la définition des conditions d'adhésion des nouveaux États membres <DiscourseConnective annotation_id="29838">en</DiscourseConnective> 2004.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27180" docOffset="165">
      <en>These conditions have blatantly undermined competition and the principles of solidarity.</en>
      <fr>Ces critères ont affaibli de manière criante la concurrence <DiscourseConnective annotation_id="29907">et</DiscourseConnective> les principes de solidarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27269" docOffset="166">
      <en>The poorer states, who receive much lower payments, are forced to compete on unequal terms.</en>
      <fr>Les pays les plus pauvres, qui reçoivent des paiements inférieurs, ne rivalisent pas <DiscourseConnective annotation_id="30024">à</DiscourseConnective> armes égales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27361" docOffset="167">
      <en>Re-nationalisation of the common agricultural policy was introduced in the new Member States, which in 2004 paid as much as 75% to the first pillar, <Alignment alignment="30215" annotation_id="27510">
          <DiscourseConnective annotation_id="27510" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the old fifteen members benefit from 100% EU support.</en>
      <fr>La renationalisation de la politique agricole commune a été introduite dans les nouveaux États membres, qui ont déboursé pas moins de 75 % au titre du premier pilier <DiscourseConnective annotation_id="30206">en</DiscourseConnective> 2004, <Alignment alignment="27510" annotation_id="30215">
          <DiscourseConnective annotation_id="30215" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les quinze anciens membres bénéficient d'un soutien de l'UE à 100 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27570" docOffset="168">
      <en>This is hypocrisy.</en>
      <fr>C'est de l'hypocrisie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27589" docOffset="169">
      <en>The terms of accession were not based on objective criteria, <Alignment alignment="30372" annotation_id="27650">
          <DiscourseConnective annotation_id="27650" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> discriminatory production quotas were imposed which took no account of the potential of producers and self-sufficiency in food production <Alignment alignment="30556" annotation_id="27792">
          <DiscourseConnective annotation_id="27792" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the milk sector.</en>
      <fr>L'adhésion ne reposait pas sur des critères objectifs, <Alignment alignment="27650" annotation_id="30372">
          <DiscourseConnective annotation_id="30372" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur l'imposition de quotas de production discriminatoires qui n'ont absolument pas tenu compte du potentiel des producteurs <DiscourseConnective annotation_id="30501">et</DiscourseConnective> de l'autosuffisance dans la production alimentaire, <Alignment alignment="27792" annotation_id="30556">
          <DiscourseConnective annotation_id="30556" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans le secteur laitier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27822" docOffset="170">
      <en>Support in the most obvious cases (fruit and vegetable growing) has been neglected, <Alignment alignment="30685" annotation_id="27906">
          <DiscourseConnective annotation_id="27906" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> no consideration has been given to the extremely low income of farmers in the new Member States.</en>
      <fr>Certains secteurs des plus vulnérables (production de fruits <DiscourseConnective annotation_id="30654">et</DiscourseConnective> légumes) ont été délaissés, <Alignment alignment="19049" annotation_id="30685">
          <DiscourseConnective annotation_id="30685" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les revenus extrêmement faibles des agriculteurs dans les nouveaux États membres n'ont pas été pris en considération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28007" docOffset="171">
      <en>This mindset is a threat to farmers, to consumers and to the entire economy of the European Union.</en>
      <fr>Cet état d'esprit est une menace <DiscourseConnective annotation_id="30839">pour</DiscourseConnective> les agriculteurs, les consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="30880">et</DiscourseConnective> l'ensemble de l'économie de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28106" id="173" name="Duarte Freitas">
    <ParallelChunk annotation_id="28106" docOffset="172">
      <en>(PT) Mr President, Commissioner, I should like to begin by congratulating Mr Mulder and Mr Goepel on their excellent reports and by saying that I endorse the proposals contained in their reports.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="30994">tout d'abord</DiscourseConnective> féliciter MM. Mulder <DiscourseConnective annotation_id="31028">et</DiscourseConnective> Goepel <DiscourseConnective annotation_id="31038">pour</DiscourseConnective> leurs excellents rapports <DiscourseConnective annotation_id="31069">et</DiscourseConnective> leur <DiscourseConnective annotation_id="31077">dire que</DiscourseConnective> je soutiens les propositions qu'ils contiennent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28302" docOffset="173">
      <en>The Council's decision last December to allow voluntary modulation may lead to distortion of competition between the farmers of different Member States, depending on the percentages of modulation that they choose to adopt.</en>
      <fr>La décision du Conseil d'autoriser la modulation facultative, qui date de décembre dernier, pourrait engendrer une distorsion de la concurrence entre les agriculteurs des différents États membres, en fonction des pourcentages de modulation <DiscourseConnective annotation_id="31375">qu'</DiscourseConnective>ils choisissent d'adopter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28525" docOffset="174">
      <en>The fact that there is soon to be a health check on the CAP 2008, in which we shall be able to discuss capping and the increase in compulsory modulation, is a further reason not to press ahead now with measures such as voluntary modulation, which may bring irreversible consequences.</en>
      <fr>La proximité d'un "bilan de santé" de la PAC, prévu en 2008 et dans le cadre duquel nous pourrons débattre du plafonnement <DiscourseConnective annotation_id="31528">et</DiscourseConnective> du renforcement de la modulation obligatoire, explique <DiscourseConnective annotation_id="31586">également</DiscourseConnective> pourquoi nous ne devrions pas poursuivre la mise <DiscourseConnective annotation_id="31645">en</DiscourseConnective> œuvre de mesures telles <DiscourseConnective annotation_id="31672">que</DiscourseConnective> la modulation facultative, qui pourrait avoir des conséquences irréversibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28809" docOffset="175">
      <en>
        <Alignment alignment="42592" annotation_id="28809">
          <DiscourseConnective annotation_id="28809" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> this proposal is pushed through, we shall clearly be taking a further step towards renationalising the CAP and dismantling the communitisation of agricultural policy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6272" annotation_id="31754">
          <DiscourseConnective annotation_id="31754" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette proposition est adoptée, il s'agira à n'en point douter d'une étape supplémentaire vers la renationalisation de la PAC <DiscourseConnective annotation_id="31882">et</DiscourseConnective> le démantèlement de la communautarisation de la politique agricole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28979" docOffset="176">
      <en>Without wishing to underplay the political importance of rural development, I must say that investment in this policy will not be boosted by this measure.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31953">Sans</DiscourseConnective> vouloir minimiser l'importance politique du développement rural, je dois <DiscourseConnective annotation_id="32031">dire que</DiscourseConnective> cette mesure ne stimulera pas les investissements dans cette politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29134" docOffset="177">
      <en>Let me give the example of my country, which returns more second-pillar funding to Brussels than any other country <Alignment alignment="32250" annotation_id="29249">
          <DiscourseConnective annotation_id="29249" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which, in the EU-15, already had the largest balance between the first and second pillars, 53% and 47% respectively.</en>
      <fr>Permettez-moi de citer l'exemple de mon pays, qui renvoie davantage de fonds du deuxième pilier <DiscourseConnective annotation_id="32208">à</DiscourseConnective> Bruxelles <DiscourseConnective annotation_id="32220">que</DiscourseConnective> n'importe quel autre pays <Alignment alignment="29249" annotation_id="32250">
          <DiscourseConnective annotation_id="32250" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui, <DiscourseConnective annotation_id="32258">à</DiscourseConnective> l'époque de l'Europe des 15, affichait <DiscourseConnective annotation_id="32299">déjà</DiscourseConnective> la plus grande différence entre le premier <DiscourseConnective annotation_id="32347">et</DiscourseConnective> le deuxième pilier, respectivement 53 % <DiscourseConnective annotation_id="32390">et</DiscourseConnective> 47 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29370" docOffset="178">
      <en>
        <Alignment alignment="32399" annotation_id="29370">
          <DiscourseConnective annotation_id="29370" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Minister for Agriculture in my country, Portugal, has already announced the intention to adopt 20% modulation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29370" annotation_id="32399">
          <DiscourseConnective annotation_id="32399" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le ministre de l'agriculture de mon pays, le Portugal, a <DiscourseConnective annotation_id="32466">déjà</DiscourseConnective> annoncé son intention d'adopter la modulation à 20 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29499" docOffset="179">
      <en>Taking back money from farmers in order to fund the State budget <Alignment alignment="32596" annotation_id="29564">
          <DiscourseConnective annotation_id="29564" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="32599" annotation_id="29567">
          <DiscourseConnective annotation_id="29567" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> the money can be given back to Brussels will certainly not be the best solution for farmers, <DiscourseConnective annotation_id="29668" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it represents an approach based solely on economic criteria and aimed at using the money for rural development without cofinancing.</en>
      <fr>Retirer de l'argent aux agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="32562">pour</DiscourseConnective> financer le budget de l'État <Alignment alignment="29564" annotation_id="32596">
          <DiscourseConnective annotation_id="32596" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="29567" annotation_id="32599">
          <DiscourseConnective annotation_id="32599" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> renvoyer cet argent <DiscourseConnective annotation_id="32624">à</DiscourseConnective> Bruxelles n'est assurément pas la meilleure solution <DiscourseConnective annotation_id="32679">pour</DiscourseConnective> les agriculteurs. Par ailleurs, c'est une approche qui repose exclusivement sur des critères économiques <DiscourseConnective annotation_id="32789">et</DiscourseConnective> dont l'objectif est d'utiliser cet argent <DiscourseConnective annotation_id="32834">pour</DiscourseConnective> le développement rural <DiscourseConnective annotation_id="32862">sans</DiscourseConnective> recourir au cofinancement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29804" docOffset="180">
      <en>With these practical risks, which are already clearly apparent in countries like Portugal - <Alignment alignment="32986" annotation_id="29896">
          <DiscourseConnective annotation_id="29896" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> evidenced by the example I mentioned - it is abundantly clear that, <Alignment alignment="33071" annotation_id="29967">
          <DiscourseConnective annotation_id="29967" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to defend farmers resolutely and to champion a common agricultural policy, we must do all we can to ensure that voluntary modulation goes no further.</en>
      <fr>Au vu de ces risques pratiques, qui sont <DiscourseConnective annotation_id="32935">déjà</DiscourseConnective> observables dans des pays <DiscourseConnective annotation_id="32966">comme</DiscourseConnective> le Portugal - <Alignment alignment="29896" annotation_id="32986">
          <DiscourseConnective annotation_id="32986" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le démontre l'exemple que je viens d'évoquer - , il semble tout à fait évident <Alignment alignment="14329" annotation_id="33071">
          <DiscourseConnective annotation_id="33071" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons défendre résolument les agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="33128">et</DiscourseConnective> promouvoir une politique agricole commune, nous devons tout mettre en œuvre pour enrayer le processus d'adoption de la modulation facultative.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30127" id="174" name="Bogdan Golik">
    <ParallelChunk annotation_id="30127" docOffset="181">
      <en>(PL) Mr President, like my colleague before me, I would like to express my support for Mr Mulder's draft report on exempting Portugal from the requirement to cofinance its national quota of EUR 320 million.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, à l'instar de mes collègues, je voudrais exprimer mon soutien <DiscourseConnective annotation_id="33364">pour</DiscourseConnective> le projet de rapport de M. Mulder visant <DiscourseConnective annotation_id="33410">à</DiscourseConnective> exempter le Portugal de l'obligation de cofinancer son quota national de 320 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30334" docOffset="182">
      <en>This is a good decision which shows solidarity, and is particularly important in the light of the drought that has hit that country.</en>
      <fr>Cette bonne décision est une preuve de solidarité <DiscourseConnective annotation_id="33557">et</DiscourseConnective> présente une importance particulière au regard de la sécheresse qui a touché ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30467" docOffset="183">
      <en>I concur fully with Mrs Batzeli's words on Mr Goepel's report, but as regards Mr Mulder's report, and <Alignment alignment="33784" annotation_id="30569">
          <Alignment alignment="33784" annotation_id="30569">
            <DiscourseConnective annotation_id="30569" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the final section, where the rapporteur criticises the method by which rural development funds are distributed under the current rules, <Alignment alignment="88481" annotation_id="30719">
          <DiscourseConnective annotation_id="30719" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> where he demands that distribution be based on objective criteria, I would like to draw your attention to the following facts.</en>
      <fr>Je m'associe totalement aux propos de Mme Batzeli concernant le rapport de M. Goepel, <DiscourseConnective annotation_id="33732">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33737">en</DiscourseConnective> ce qui concerne le rapport de M. Mulder, <DiscourseConnective annotation_id="33781">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="30569" annotation_id="33784">
          <Alignment alignment="30569" annotation_id="33784">
            <DiscourseConnective annotation_id="33784" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> la dernière section, où le rapporteur critique la méthode de répartition des fonds de développement rural dans le cadre des règles actuelles <Alignment alignment="30719" annotation_id="33940">
          <DiscourseConnective annotation_id="33940" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> où il demande <DiscourseConnective annotation_id="33957">que</DiscourseConnective> la distribution repose sur des critères objectifs, je voudrais attirer votre attention sur les faits suivants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30850" docOffset="184">
      <en>The new Member States are characterised by significant under-investment in the farming sector <Alignment alignment="34183" annotation_id="30944">
          <DiscourseConnective annotation_id="30944" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> their farmers' incomes are vastly disproportionate to those in the other Member States.</en>
      <fr>Les nouveaux États membres sont caractérisés par un sous-investissement considérable dans le secteur agricole, <Alignment alignment="30944" annotation_id="34183">
          <DiscourseConnective annotation_id="34183" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les revenus de leurs agriculteurs sont largement disproportionnés par rapport <DiscourseConnective annotation_id="34264">à</DiscourseConnective> ceux en vigueur dans les autres États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31036" docOffset="185">
      <en>They are <Alignment alignment="34328" annotation_id="31045">
          <DiscourseConnective annotation_id="31045" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> ignored as regards the fundamental principles of non-discrimination, solidarity and proportionality, and by having to cofinance direct payments from their own budgets, which are much smaller, not to mention the huge reduction of around EUR 20 billion in the pool of funds for rural development for 2007-2013 in comparison to what was promised during the accession negotiations.</en>
      <fr>On les néglige <Alignment alignment="31045" annotation_id="34328">
          <DiscourseConnective annotation_id="34328" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> au niveau des principes fondamentaux de non-discrimination, de solidarité <DiscourseConnective annotation_id="34412">et</DiscourseConnective> de proportionnalité <DiscourseConnective annotation_id="34435">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34438">en</DiscourseConnective> les contraignant <DiscourseConnective annotation_id="34458">à</DiscourseConnective> cofinancer des paiements directs avec leurs propres budgets, qui sont largement inférieurs, <DiscourseConnective annotation_id="34552">sans</DiscourseConnective> parler de la réduction majeure d'environ 20 milliards d'euros des crédits accordés au développement rural <DiscourseConnective annotation_id="34663">pour</DiscourseConnective> la période 2007-2013 <DiscourseConnective annotation_id="34689">en comparaison</DiscourseConnective> avec les promesses formulées lors des négociations d'adhésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31428" docOffset="186">
      <en>Here I must <Alignment alignment="34779" annotation_id="31440">
          <DiscourseConnective annotation_id="31440" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> point out that support for rural development <DiscourseConnective annotation_id="31490" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> set out in the strategic Community guidelines should make allowance for the differing structural problems in the fifteen and the ten EU member states, including Bulgaria and Romania.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="31440" annotation_id="34779">
          <DiscourseConnective annotation_id="34779" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> signaler <DiscourseConnective annotation_id="34798">que</DiscourseConnective> notre soutien au développement rural, tel qu'il est défini dans les orientations stratégiques communautaires, devrait tenir compte des problèmes structurels divergents rencontrés par les Quinze <DiscourseConnective annotation_id="34996">et</DiscourseConnective> les dix nouveaux États membres, y compris la Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="35053">et</DiscourseConnective> la Roumanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31676" docOffset="187">
      <en>Particular attention must be paid to ensuring the necessary funding for the new Member States in respect of their huge need for basic investment and the need to secure wide-ranging support for rural development.</en>
      <fr>Il convient <DiscourseConnective annotation_id="35081">en particulier</DiscourseConnective> de garantir le financement nécessaire des nouveaux États membres eu égard <DiscourseConnective annotation_id="35170">à</DiscourseConnective> leurs besoins énormes en termes d'investissements de base <DiscourseConnective annotation_id="35230">et</DiscourseConnective> à la nécessité d'assurer un large soutien au développement rural.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31888" docOffset="188">
      <en>Rural development policy offers a range of mechanisms which make it possible to influence the differing needs of European farmers.</en>
      <fr>La politique de développement rural offre un large éventail de mécanismes susceptibles d'influencer les besoins divergents des agriculteurs européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32019" docOffset="189">
      <en>
        <Alignment alignment="35462" annotation_id="32019">
          <DiscourseConnective annotation_id="32019" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we need to search further for effective mechanisms for such a policy in order for it to fulfil its aims and to make it increasingly effective for all countries of the European Union.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="32019" annotation_id="35462">
          <DiscourseConnective annotation_id="35462" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> continuer <DiscourseConnective annotation_id="35482">à</DiscourseConnective> chercher des mécanismes qui permettront de réaliser les objectifs de cette politique <DiscourseConnective annotation_id="35569">et</DiscourseConnective> de la rendre de plus <DiscourseConnective annotation_id="35593">en plus</DiscourseConnective> efficace <DiscourseConnective annotation_id="35610">pour</DiscourseConnective> tous les pays de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32211" id="175" name="Nathalie Griesbeck">
    <ParallelChunk annotation_id="32211" docOffset="190">
      <en>(FR) Mr President, ladies and gentlemen, firstly, I too should like to thank our rapporteur, Mr Mulder, for his steadfast work, not only on budgetary issues in general, but also on issues concerning the funding of agricultural and rural policies.</en>
      <fr>Monsieur le Président, mes chers collègues, en tout premier lieu, je souhaite à mon tour remercier notre rapporteur Jan Mulder <DiscourseConnective annotation_id="35779">pour</DiscourseConnective> son travail constant, <DiscourseConnective annotation_id="35806">non seulement</DiscourseConnective> sur les questions budgétaires <DiscourseConnective annotation_id="35850">en</DiscourseConnective> général, <DiscourseConnective annotation_id="35862">mais aussi</DiscourseConnective> sur les questions qui concernent le financement des politiques agricoles <DiscourseConnective annotation_id="35946">et</DiscourseConnective> rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32458" docOffset="191">
      <en>
        <Alignment alignment="35958" annotation_id="32458">
          <DiscourseConnective annotation_id="32458" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in my capacity as permanent rapporteur on the Structural Funds within my committee, I asked to take the floor in this debate on the modification of the ceilings on EAFRD development support, it was to express two things: firstly, a 'democratic' regret, but also a kind of 'strategic' wish.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32458" annotation_id="35958">
          <DiscourseConnective annotation_id="35958" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="35962">en</DiscourseConnective> ma qualité de rapporteur permanent sur les fonds structurels au sein de ma commission, j'ai demandé <DiscourseConnective annotation_id="36065">à</DiscourseConnective> intervenir dans ce débat sur la modification des plafonnements du soutien au développement par le FEADER, c'est <DiscourseConnective annotation_id="36179">pour</DiscourseConnective> exprimer deux choses. <DiscourseConnective annotation_id="36206">Tout d'abord</DiscourseConnective> un regret "démocratique", <DiscourseConnective annotation_id="36245">mais aussi</DiscourseConnective> un souhait en quelque sorte "stratégique".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32752" docOffset="192">
      <en>I deeply regret the fact that the European Parliament is being forced to change the ceilings that it has already adopted, and this in order to bring them into line with the decisions taken by the Council.</en>
      <fr>Je regrette vivement <DiscourseConnective annotation_id="36320">que</DiscourseConnective> le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="36346">soit</DiscourseConnective> contraint de modifier des plafonds <DiscourseConnective annotation_id="36386">qu'</DiscourseConnective>il a pourtant <DiscourseConnective annotation_id="36403">déjà</DiscourseConnective> adoptés, <DiscourseConnective annotation_id="36417">et</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="36423">pour</DiscourseConnective> les mettre <DiscourseConnective annotation_id="36439">en</DiscourseConnective> conformité avec des décisions prises par le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32957" docOffset="193">
      <en>
        <Alignment alignment="36495" annotation_id="32957">
          <DiscourseConnective annotation_id="32957" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, my 'strategic' wish consists in pointing out our attachment to the fundamental principles of rural development policy, and the extent of that attachment, <Alignment alignment="36655" annotation_id="33124">
          <DiscourseConnective annotation_id="33124" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> these principles give Europe transparency.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32957" annotation_id="36495">
          <DiscourseConnective annotation_id="36495" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, mon souhait "stratégique" consiste <DiscourseConnective annotation_id="36540">à</DiscourseConnective> rappeler notre attachement aux principes fondamentaux de la politique de développement rural, <DiscourseConnective annotation_id="36636">et</DiscourseConnective> au premier chef <Alignment alignment="33124" annotation_id="36655">
          <DiscourseConnective annotation_id="36655" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils donnent de la lisibilité à l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33175" docOffset="194">
      <en>I should like us to remain very cautious <DiscourseConnective annotation_id="33216" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> faced with the temptation to make wider use of obligatory cofinancing, which could eventually lead to the renationalisation of expenditure under the first pillar.</en>
      <fr>Je voudrais que nous restions très prudents face <DiscourseConnective annotation_id="36754">à</DiscourseConnective> la tentation de généraliser un cofinancement obligatoire qui pourrait conduire à terme vers une renationalisation des dépenses du premier pilier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33384" docOffset="195">
      <en>Such a decision must not be the subject of a 'go with the flow' policy, but must be considered as an important issue to be subjected to a clear and democratic debate.</en>
      <fr>Une telle décision ne doit pas faire l'objet d'une politique "au fil de l'eau" <DiscourseConnective annotation_id="36981">mais</DiscourseConnective> doit être considérée <DiscourseConnective annotation_id="37007">comme</DiscourseConnective> une question importante devant être soumise <DiscourseConnective annotation_id="37057">à</DiscourseConnective> un débat clair <DiscourseConnective annotation_id="37074">et</DiscourseConnective> démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33551" docOffset="196">
      <en>As for the necessary - and undoubtedly justifiable - Christmas 'presents' given to Portugal, on this subject too I regret that there is no real strategy <Alignment alignment="37245" annotation_id="33704">
          <DiscourseConnective annotation_id="33704" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would ask that we define one <Alignment alignment="37288" annotation_id="33739">
          <DiscourseConnective annotation_id="33739" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it be the outcome of an in-depth debate.</en>
      <fr>Quant aux "cadeaux" de Noël nécessaires - sans doute justifiés - faits au Portugal, <DiscourseConnective annotation_id="37175">à</DiscourseConnective> ce sujet <DiscourseConnective annotation_id="37186">aussi</DiscourseConnective> je regrette <DiscourseConnective annotation_id="37204">qu'</DiscourseConnective>il n'y ait pas de véritable stratégie <Alignment alignment="33704" annotation_id="37245">
          <DiscourseConnective annotation_id="37245" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je demande <DiscourseConnective annotation_id="37259">que</DiscourseConnective> nous en définissions une <Alignment alignment="5067" annotation_id="37288">
          <DiscourseConnective annotation_id="37288" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="37291">que</DiscourseConnective> celle-ci <DiscourseConnective annotation_id="37304">soit</DiscourseConnective> l'aboutissement d'un débat de fond.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33789" id="176" name="Zdzisław Zbigniew Podkański">
    <ParallelChunk annotation_id="33789" docOffset="197">
      <en>(PL) Mr President, the proposal for so-called 'voluntary modulation' by the Member States <DiscourseConnective annotation_id="33879" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> regards direct payments to agriculture will in effect lead to a cut of some 20% in the funds paid out to farmers, which will be in breach of the norms and procedures prevailing in the European Union.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, la proposition d'adoption de la modulation dite "facultative" par les États membres dans le cadre des paiements directs <DiscourseConnective annotation_id="37493">pour</DiscourseConnective> l'agriculture engendrera <DiscourseConnective annotation_id="37523">en réalité</DiscourseConnective> une réduction d'environ 20 % des fonds versés <DiscourseConnective annotation_id="37580">à</DiscourseConnective> nos agriculteurs, qui seront <DiscourseConnective annotation_id="37611">en</DiscourseConnective> infraction vis-à-vis des normes <DiscourseConnective annotation_id="37646">et</DiscourseConnective> des procédures en vigueur dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34082" docOffset="198">
      <en>Exempting farms receiving less than EUR 5 000 from modulation means that only farms under 40 hectares will be covered.</en>
      <fr>Exempter de la modulation les exploitations agricoles qui reçoivent moins de 5 000 euros signifie <DiscourseConnective annotation_id="37798">que</DiscourseConnective> seules les exploitations de moins de 40 hectares seront concernées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34201" docOffset="199">
      <en>This system, which is on the face of it logical, cannot be cohesive, merely due to the fact that the new Member States, unlike the old countries, are already cofinancing the common agricultural policy by topping up EU payments from their own budgets.</en>
      <fr>Ce régime de prime abord logique ne peut pas être synonyme de cohésion, tout <DiscourseConnective annotation_id="37947">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37958">parce que</DiscourseConnective> les nouveaux États membres, contrairement aux anciens, cofinancent <DiscourseConnective annotation_id="38035">déjà</DiscourseConnective> la politique agricole commune <DiscourseConnective annotation_id="38070">en</DiscourseConnective> complétant les versements communautaires par leurs propres fonds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34452" docOffset="200">
      <en>In my opinion, we should aim to eliminate the existing imbalances and introduce new rules and payments in all Member States as quickly as possible. <DiscourseConnective annotation_id="34600" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective> regional inequalities will intensify.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38139">À</DiscourseConnective> mon avis, nous devrions tenter d'éliminer les déséquilibres existants <DiscourseConnective annotation_id="38211">et</DiscourseConnective> introduire au plus vite de nouvelles règles <DiscourseConnective annotation_id="38258">et</DiscourseConnective> de nouveaux paiements dans tous les États membres, sous peine de voir les inégalités régionales <DiscourseConnective annotation_id="38357">s'</DiscourseConnective>intensifier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34648" docOffset="201">
      <en>I would like to remind this House that it was we Polish MEPs who warned of the consequences of approving an EU budget of just 1% of GNP and cutting rural development funds.</en>
      <fr>Je voudrais rappeler à ce Parlement <DiscourseConnective annotation_id="38408">que</DiscourseConnective> ce sont nous, les députés polonais, qui avons mis en garde contre les conséquences de l'adoption d'un budget de l'UE d'à peine 1 % du PNB <DiscourseConnective annotation_id="38550">et</DiscourseConnective> de la réduction des fonds pour le développement rural.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34821" id="177" name="Jan Tadeusz Masiel">
    <ParallelChunk annotation_id="34821" docOffset="202">
      <en>(PL) Mr President, direct payments give many poor Polish farming families a chance to make ends meet.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, les paiements directs permettent à de nombreuses familles pauvres d'agriculteurs polonais de joindre les deux bouts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34923" docOffset="203">
      <en>They have been a way of buffering the increased cost of production since Poland's accession to the European Union.</en>
      <fr>Ils ont permis de neutraliser la hausse des coûts de production <DiscourseConnective annotation_id="38817">depuis</DiscourseConnective> l'adhésion de la Pologne <DiscourseConnective annotation_id="38849">à</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35038" docOffset="204">
      <en>Using voluntary modulation to reduce them by as much as one third from 2008, at a time <DiscourseConnective annotation_id="35125" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> they are so low in our country anyway, would cause substantial losses to these farms and families.</en>
      <fr>Le recours à la modulation facultative <DiscourseConnective annotation_id="38910">pour</DiscourseConnective> les réduire d'un tiers à partir de 2008, <DiscourseConnective annotation_id="38956">à</DiscourseConnective> un moment où ils sont de toute façon très bas dans notre pays, causerait des pertes substantielles <DiscourseConnective annotation_id="39057">à</DiscourseConnective> ces exploitations agricoles <DiscourseConnective annotation_id="39087">et</DiscourseConnective> à leurs familles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35229" docOffset="205">
      <en>The important aim of developing rural areas, to which the money <Alignment alignment="39184" annotation_id="35293">
          <DiscourseConnective annotation_id="35293" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> saved would be directed, should be pursued on the basis of other funds.</en>
      <fr>L'objectif important du développement de zones rurales, auxquelles l'argent <Alignment alignment="35293" annotation_id="39184">
          <DiscourseConnective annotation_id="39184" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> épargné serait destiné, devrait être poursuivi sur la base d'autres fonds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35370" docOffset="206">
      <en>We could restrict regional payments to recipients with a maximum not of 50, but of 100, 200 or 500 and more hectares.</en>
      <fr>Nous pourrions limiter les paiements régionaux aux bénéficiaires possédant un maximum non pas de 50, <DiscourseConnective annotation_id="39366">mais</DiscourseConnective> de 100, 200, <DiscourseConnective annotation_id="39384">ou</DiscourseConnective> 500 hectares.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35488" id="178" name="James Nicholson">
    <ParallelChunk annotation_id="35488" docOffset="207">
      <en>Mr President, I should like to begin by congratulating Mr Mulder and Mr Goepel on their reports.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je voudrais commencer par féliciter MM. Mulder <DiscourseConnective annotation_id="39476">et</DiscourseConnective> Goepel <DiscourseConnective annotation_id="39486">pour</DiscourseConnective> leurs rapports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35585" docOffset="208">
      <en>My first point is that this is an extremely bad proposal.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39507">Tout d'abord</DiscourseConnective>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="39530">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="39536">s'</DiscourseConnective>agit d'une très mauvaise proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35643" docOffset="209">
      <en>We know how it originated in the Council meeting last December.</en>
      <fr>Nous savons comment elle est née lors de la réunion du Conseil de décembre dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35707" docOffset="210">
      <en>I would say to the Commissioner that this is a proposal that will only be implemented in the United Kingdom.</en>
      <fr>Je dirais <DiscourseConnective annotation_id="39670">à</DiscourseConnective> la commissaire <DiscourseConnective annotation_id="39687">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="39693">s'</DiscourseConnective>agit là d'une proposition qui ne sera mise en œuvre qu'au Royaume-Uni.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35816" docOffset="211">
      <en>We all know that.</en>
      <fr>Nous le savons tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35834" docOffset="212">
      <en>Even the dogs in the street know that.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39787">Même</DiscourseConnective> les chiens dans la rue le savent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35873" docOffset="213">
      <en>It has been brought in to help Blair and his government try and resolve their problem.</en>
      <fr>Elle a été introduite <DiscourseConnective annotation_id="39848">pour</DiscourseConnective> aider M. Blair <DiscourseConnective annotation_id="39868">et</DiscourseConnective> son gouvernement à essayer de résoudre leur problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35960" docOffset="214">
      <en>It will place United Kingdom farmers in an impossible position.</en>
      <fr>Son application mettra les agriculteurs britanniques dans une situation impossible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36024" docOffset="215">
      <en>Financially, they will be in a totally invidious position compared to other farmers in all parts of the other 24 EU Member States.</en>
      <fr>Financièrement, ils seront dans une position totalement injuste par rapport à tous les agriculteurs des 24 autres États membres de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36155" docOffset="216">
      <en>In Northern Ireland it will erode the concept of the family farm, which is the backbone of our industry.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40149">En</DiscourseConnective> Irlande du Nord, elle va éroder le concept des exploitations familiales, l'épine dorsale de notre secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36260" docOffset="217">
      <en>I <Alignment alignment="40259" annotation_id="36262">
          <DiscourseConnective annotation_id="36262" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> totally reject this proposal, and will not stand by and allow anyone to hijack farmers' single farm payments.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="36262" annotation_id="40259">
          <DiscourseConnective annotation_id="40259" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je rejette totalement cette proposition <DiscourseConnective annotation_id="40314">et</DiscourseConnective> je ne vais pas rester là <DiscourseConnective annotation_id="40342">à</DiscourseConnective> ne rien faire <DiscourseConnective annotation_id="40358">et</DiscourseConnective> permettre aux premiers venus de détourner les paiements uniques par exploitation des agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36382" docOffset="218">
      <en>This was something that was agreed. It was promised <Alignment alignment="40513" annotation_id="36434">
          <DiscourseConnective annotation_id="36434" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is depended upon.</en>
      <fr>Ils ont fait l'objet d'un accord, ils ont été promis <Alignment alignment="36434" annotation_id="40513">
          <DiscourseConnective annotation_id="40513" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> beaucoup comptent dessus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36459" docOffset="219">
      <en>It is not the fault of our farmers that the UK Government has negotiated such a miserable deal on development of the second pillar in support of the rural economy.</en>
      <fr>Ce n'est pas la <DiscourseConnective annotation_id="40558">faute de</DiscourseConnective> nos agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="40584">si</DiscourseConnective> le gouvernement britannique a négocié un accord <DiscourseConnective annotation_id="40635">aussi</DiscourseConnective> déplorable sur le développement du deuxième pilier <DiscourseConnective annotation_id="40692">pour</DiscourseConnective> soutenir l'économie rurale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36623" docOffset="220">
      <en>I must say to the Commission, the Council and the UK Government that they should not blame us <Alignment alignment="40831" annotation_id="36717">
          <DiscourseConnective annotation_id="36717" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> now they do not have sufficient funds to support some of their proposals for the rural and environmental development of the countryside.</en>
      <fr>Je dois dire <DiscourseConnective annotation_id="40738">à</DiscourseConnective> la Commission, au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="40766">et</DiscourseConnective> au gouvernement britannique <DiscourseConnective annotation_id="40797">qu'</DiscourseConnective>ils ne doivent pas nous blâmer <Alignment alignment="36717" annotation_id="40831">
          <DiscourseConnective annotation_id="40831" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils n'ont plus assez de fonds <DiscourseConnective annotation_id="40863">pour</DiscourseConnective> soutenir certaines de leurs propositions <DiscourseConnective annotation_id="40909">pour</DiscourseConnective> le développement rural <DiscourseConnective annotation_id="40937">et</DiscourseConnective> environnemental des campagnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36857" docOffset="221">
      <en>I can take no blame for this.</en>
      <fr>Je ne suis pas responsable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36887" docOffset="222">
      <en>It is totally the responsibility of the negotiators.</en>
      <fr>La responsabilité incombe entièrement aux négociateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36940" docOffset="223">
      <en>I must <Alignment alignment="86988" annotation_id="36947">
          <DiscourseConnective annotation_id="36947" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> tell the truth, which is that the so-called negotiators have achieved the worst possible deal, <Alignment alignment="41169" annotation_id="37047">
          <DiscourseConnective annotation_id="37047" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that they now want to hijack a maximum of 20% or perhaps even 25% of farmers' single farm payments.</en>
      <fr>Je dois <Alignment alignment="36947" annotation_id="41063">
          <DiscourseConnective annotation_id="41063" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> dire la vérité, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="41098">que</DiscourseConnective> les soi-disant négociateurs sont parvenus au pire accord qui soit, <Alignment alignment="37047" annotation_id="41169">
          <DiscourseConnective annotation_id="41169" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="41172">qu'</DiscourseConnective>ils veulent <DiscourseConnective annotation_id="41187">maintenant</DiscourseConnective> détourner un maximum de 20%, <DiscourseConnective annotation_id="41227">ou</DiscourseConnective> peut-être <DiscourseConnective annotation_id="41240">même</DiscourseConnective> 25% des paiements uniques par exploitation des agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37151" docOffset="224">
      <en>Such a proposal must not be agreed to, either now or in the future.</en>
      <fr>Une telle proposition ne peut être acceptée, ni aujourd'hui, ni <DiscourseConnective annotation_id="41370">plus tard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37219" docOffset="225">
      <en>It will turn farmers and other members of rural society against each other.</en>
      <fr>Elle montera les agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="41411">et</DiscourseConnective> d'autres membres de la société rurale les uns contre les autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37295" docOffset="226">
      <en>It is unworkable and will spell the beginning of the renationalisation of the common agricultural policy <DiscourseConnective annotation_id="37400" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we have known it.</en>
      <fr>Elle est inapplicable <DiscourseConnective annotation_id="41501">et</DiscourseConnective> marquera le début de la renationalisation de la politique agricole commune telle que nous l'avons connue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37421" docOffset="227">
      <en>It must not be accepted.</en>
      <fr>Cette proposition ne peut être acceptée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37446" docOffset="228">
      <en>This dossier will have to be referred back to committee, <Alignment alignment="41706" annotation_id="37503">
          <DiscourseConnective annotation_id="37503" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will call on the Commission not to fall into what is a skilful trap that would set farmers and other rural dwellers at each others' throats.</en>
      <fr>Ce dossier va devoir être renvoyé devant la commission <Alignment alignment="37503" annotation_id="41706">
          <DiscourseConnective annotation_id="41706" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je demanderai <DiscourseConnective annotation_id="41723">à</DiscourseConnective> la Commission de ne pas tomber dans ce piège adroit qui dresserait les agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="41809">et</DiscourseConnective> d'autres habitants ruraux les uns contre les autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37650" docOffset="229">
      <en>We have a duty to reject this legislation.</en>
      <fr>Nous avons le devoir de rejeter cette loi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37693" docOffset="230">
      <en>We must never agree to this covert means of undermining UK farmers and placing them in a position so subservient to the rest of the European Union.</en>
      <fr>Nous ne devons jamais accepter ce moyen détourné de déstabiliser les agriculteurs britanniques <DiscourseConnective annotation_id="42003">et</DiscourseConnective> de les mettre dans une position <DiscourseConnective annotation_id="42038">aussi</DiscourseConnective> inférieure par rapport au reste de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37841" id="179" name="Bernadette Bourzai">
    <ParallelChunk annotation_id="37841" docOffset="231">
      <en>(FR) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, everyone is familiar with the 2003 CAP reform, which provided for the freezing of the first pillar and the strengthening of the second, namely rural development.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Madame la Commissaire et chers collègues, chacun connaît la réforme de la PAC 2003 qui prévoyait le gel du premier pilier <DiscourseConnective annotation_id="42244">et</DiscourseConnective> le renforcement du deuxième, à savoir le développement rural.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38058" docOffset="232">
      <en>The fact is that the agreement on the new financial perspective - which, I might add, I voted against - runs counter to these two commitments.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42309">Or</DiscourseConnective> l'accord sur les nouvelles perspectives financières - contre lequel j'ai <DiscourseConnective annotation_id="42385">d'ailleurs</DiscourseConnective> voté - va à l'encontre de ces deux engagements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38201" docOffset="233">
      <en>
        <Alignment alignment="42444" annotation_id="38201">
          <DiscourseConnective annotation_id="38201" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the rural development package has lost EUR 20 billion in comparison with the Commission proposal, a figure that represents, for the 15 old Member States, 35% less than the current period.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24560" annotation_id="42444">
          <DiscourseConnective annotation_id="42444" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'enveloppe du développement rural a perdu 20 milliards d'euros par rapport <DiscourseConnective annotation_id="42530">à</DiscourseConnective> la proposition de la Commission, ce qui représente, <DiscourseConnective annotation_id="42584">pour</DiscourseConnective> les quinze anciens États membres, 35% de moins par rapport à la période actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38397" docOffset="234">
      <en>The proposal for voluntary additional modulation, which is aimed at transferring a maximum of 20% of the sums from the first to the second pillar <DiscourseConnective annotation_id="38543" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> which does not meet any of the criteria applicable to rural development policy, is unacceptable.</en>
      <fr>La proposition de modulation supplémentaire volontaire d'un maximum de 20% des montants du premier vers le deuxième pilier, qui ne respecte aucun des critères s'appliquant <DiscourseConnective annotation_id="42843">à</DiscourseConnective> la politique de développement rural, n'est pas acceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38644" docOffset="235">
      <en>I recognise that the European Commission has attempted, in its proposal for a regulation, to manage this tool, <Alignment alignment="43009" annotation_id="38755">
          <DiscourseConnective annotation_id="38755" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I share the rapporteur's concerns <Alignment alignment="43055" annotation_id="38793">
          <DiscourseConnective annotation_id="38793" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I endorse his proposal that it be rejected: the risk of distorted competition is too great <Alignment alignment="43156" annotation_id="38888">
          <DiscourseConnective annotation_id="38888" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> certain Member States choose to deduct 20% from direct aid and not from other types of aid.</en>
      <fr>Je reconnais <DiscourseConnective annotation_id="42917">que</DiscourseConnective> la Commission européenne a tenté dans sa proposition de règlement d'encadrer cet outil, <Alignment alignment="38755" annotation_id="43009">
          <DiscourseConnective annotation_id="43009" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je partage les inquiétudes du rapporteur <Alignment alignment="38793" annotation_id="43055">
          <DiscourseConnective annotation_id="43055" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je soutiens sa proposition de rejet: il y a <DiscourseConnective annotation_id="43102">en effet</DiscourseConnective> trop de risques de distorsion de concurrence <Alignment alignment="38888" annotation_id="43156">
          <DiscourseConnective annotation_id="43156" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains États choisissent de prélever 20% des aides directes <DiscourseConnective annotation_id="43221">et</DiscourseConnective> pas les autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38983" docOffset="236">
      <en>It is unacceptable for this voluntary modulation not to have to comply with the same rules as those that normally apply to rural development, <Alignment alignment="43409" annotation_id="39125">
          <DiscourseConnective annotation_id="39125" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the risk of the CAP being renationalised is too great.</en>
      <fr>Il est inacceptable <DiscourseConnective annotation_id="43260">que</DiscourseConnective> cette modulation volontaire ne soit pas soumise au respect des mêmes règles <DiscourseConnective annotation_id="43340">que</DiscourseConnective> celles qui s'appliquent normalement <DiscourseConnective annotation_id="43380">pour</DiscourseConnective> le développement rural, <Alignment alignment="39125" annotation_id="43409">
          <DiscourseConnective annotation_id="43409" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le risque d'une renationalisation de la PAC est trop grand.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39184" docOffset="237">
      <en>The funding requirements for rural development policy are, <Alignment alignment="43472" annotation_id="39243">
          <DiscourseConnective annotation_id="39243" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, real, <Alignment alignment="43562" annotation_id="39258">
          <DiscourseConnective annotation_id="39258" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I fear more people abandoning our rural areas.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="60083" annotation_id="43472">
          <DiscourseConnective annotation_id="43472" sense="Comparison.Contrast">En revanche</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les besoins de financement de la politique de développement rural sont réels <Alignment alignment="39258" annotation_id="43562">
          <DiscourseConnective annotation_id="43562" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crains un accroissement de la désertification de nos zones rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39309" docOffset="238">
      <en>That is why I am calling on the Commission to propose, instead of voluntary modulation, an identical increase in the rate of compulsory modulation in all of the Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43636">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je demande <DiscourseConnective annotation_id="43662">à</DiscourseConnective> la Commission de proposer, <DiscourseConnective annotation_id="43691">à la place</DiscourseConnective> de la modulation volontaire, une augmentation identique du taux de modulation obligatoire dans tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39485" docOffset="239">
      <en>I should <Alignment alignment="43833" annotation_id="39494">
          <DiscourseConnective annotation_id="39494" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to stress that compulsory modulation currently applies <Alignment alignment="43909" annotation_id="39559">
          <Alignment alignment="43909" annotation_id="39559">
            <DiscourseConnective annotation_id="39559" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">as soon as</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> a farm receives more than EUR 5 000 in agricultural support per year.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="39494" annotation_id="43833">
          <DiscourseConnective annotation_id="43833" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner <DiscourseConnective annotation_id="43853">que</DiscourseConnective> la modulation obligatoire s'applique pour l'instant <Alignment alignment="39559" annotation_id="43909">
          <Alignment alignment="39559" annotation_id="43909">
            <DiscourseConnective annotation_id="43909" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">dès qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>une exploitation reçoit plus de 5 000 euros d'aides agricoles par an.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39640" docOffset="240">
      <en>The large majority of farms are, indeed, affected.</en>
      <fr>La grande majorité des exploitations agricoles est <DiscourseConnective annotation_id="44037">en effet</DiscourseConnective> concernée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39691" docOffset="241">
      <en>
        <Alignment alignment="44057" annotation_id="39691">
          <DiscourseConnective annotation_id="39691" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to have a genuine tool for redistributing aid, we should <Alignment alignment="44151" annotation_id="39758">
          <DiscourseConnective annotation_id="39758" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> take account of other criteria, such as the size of the farm, its dependence on aid, the workforce employed, the standard gross margin, <DiscourseConnective annotation_id="39899" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> so on. <Alignment alignment="44308" annotation_id="39910">
          <DiscourseConnective annotation_id="39910" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="44322" annotation_id="39923">
          <DiscourseConnective annotation_id="39923" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to guarantee that agricultural support is divided up fairly, we should think about capping direct aid.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="39691" annotation_id="44057">
          <DiscourseConnective annotation_id="44057" sense="Contingency.Condition">Pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> disposer d'un véritable outil de redistribution des aides, il faudrait prendre en compte <Alignment alignment="39758" annotation_id="44151">
          <DiscourseConnective annotation_id="44151" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres critères, <DiscourseConnective annotation_id="44180">comme</DiscourseConnective> la taille de l'exploitation, sa dépendance par rapport aux aides, la main-d'œuvre employée, la marge brute standard, etc. <Alignment alignment="39910" annotation_id="44308">
          <DiscourseConnective annotation_id="44308" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="39923" annotation_id="44322">
          <DiscourseConnective annotation_id="44322" sense="Contingency.Condition">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> assurer une répartition équitable des aides agricoles, il faudrait envisager un plafonnement des aides directes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40036" id="180" name="Elspeth Attwooll">
    <ParallelChunk annotation_id="40036" docOffset="242">
      <en>Mr President, I speak on behalf of the UK delegation in my group.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je parle au nom de la délégation britannique de mon groupe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40102" docOffset="243">
      <en>We fully understand the cogency of the arguments in the Goepel report and the reasons for the Committee on Agriculture and Rural Development's voting indications.</en>
      <fr>Nous comprenons parfaitement la force des arguments du rapport Goepel <DiscourseConnective annotation_id="44598">et</DiscourseConnective> les raisons des indications de vote de la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="44671">et</DiscourseConnective> du développement rural.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40265" docOffset="244">
      <en>
        <Alignment alignment="44698" annotation_id="40265">
          <DiscourseConnective annotation_id="40265" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the approach of successive Westminster governments to EU rural development funding has restricted its availability in the UK.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="40265" annotation_id="44698">
          <DiscourseConnective annotation_id="44698" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'approche des gouvernements britanniques successifs par rapports aux fonds communautaires de développement rural en a limité la disponibilité au Royaume-Uni.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40400" docOffset="245">
      <en>Our allocation for 2007 to 2013 is only a quarter of what fairness would in principle require.</en>
      <fr>Notre dotation <DiscourseConnective annotation_id="44883">pour</DiscourseConnective> 2007-2013 ne représente <DiscourseConnective annotation_id="44912">qu'</DiscourseConnective>un quart de ce qu'elle devrait être <DiscourseConnective annotation_id="44951">en</DiscourseConnective> principe si elle était équitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40495" docOffset="246">
      <en>In default of some further degree of modulation, there would be severe constraints on establishing and maintaining effective rural development programmes, particularly in relation to the environment.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44988">À défaut d'</DiscourseConnective>autres niveaux de modulation, l'établissement <DiscourseConnective annotation_id="45045">et</DiscourseConnective> le maintien de programmes de développement rural effectifs seraient soumis <DiscourseConnective annotation_id="45123">à</DiscourseConnective> des contraintes importantes, <DiscourseConnective annotation_id="45154">en particulier</DiscourseConnective> par rapport <DiscourseConnective annotation_id="45181">à</DiscourseConnective> l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40695" docOffset="247">
      <en>There is <Alignment alignment="45210" annotation_id="40704">
          <DiscourseConnective annotation_id="40704" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a risk of delays in making some of the payments of which farmers have a legitimate expectation.</en>
      <fr>Il risque <Alignment alignment="40704" annotation_id="45210">
          <DiscourseConnective annotation_id="45210" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'y avoir des retards dans certains des paiements <DiscourseConnective annotation_id="45270">que</DiscourseConnective> les agriculteurs sont en droit d'attendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40805" docOffset="248">
      <en>I am grateful to the Commission for its willingness to explore the ways in which it might be possible to overcome such immediate practical problems, <Alignment alignment="45472" annotation_id="40954">
          <DiscourseConnective annotation_id="40954" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that can only be a stopgap.</en>
      <fr>Je sais gré <DiscourseConnective annotation_id="45329">à</DiscourseConnective> la Commission de sa disposition <DiscourseConnective annotation_id="45363">à</DiscourseConnective> étudier les différentes solutions qui permettraient de surmonter de tels problèmes pratiques et immédiats, <Alignment alignment="40954" annotation_id="45472">
          <DiscourseConnective annotation_id="45472" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles ne peuvent être que provisoires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40986" docOffset="249">
      <en>We need a much longer-term solution.</en>
      <fr>Nous avons besoin d'une solution à beaucoup plus long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41023" docOffset="250">
      <en>We <Alignment alignment="45592" annotation_id="41026">
          <DiscourseConnective annotation_id="41026" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> call on the Commission, as a matter of urgency, to find a way of redressing the current historical imbalances in the allocation of rural development funding.</en>
      <fr>Nous demandons <Alignment alignment="41026" annotation_id="45592">
          <DiscourseConnective annotation_id="45592" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="45597">à</DiscourseConnective> la Commission de trouver, de toute urgence, un moyen de mettre fin aux déséquilibres historiques actuels dans l'allocation des fonds de développement rural.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41194" docOffset="251">
      <en>As a Scot, I ask that, in any further discussions on modulation, both the Commission and colleagues on the Committee on Agriculture take account of the fact that the levels are of concern not only to Member States but to administrations at sub-state level as well.</en>
      <fr>En tant qu'Écossaise, je demande <DiscourseConnective annotation_id="45789">que</DiscourseConnective> dans toute autre discussion sur la modulation, la Commission, tout comme mes collègues de la commission de l'agriculture, prennent en considération le fait <DiscourseConnective annotation_id="45949">que</DiscourseConnective> les niveaux n'intéressent pas uniquement les États membres, <DiscourseConnective annotation_id="46013">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="46018">également</DiscourseConnective> les administrations au niveau sous-étatique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41459" id="181" name="Mieczysław Edmund Janowski">
    <ParallelChunk annotation_id="41459" docOffset="252">
      <en>(PL) Mr President, in thanking both of our colleagues for their work, I would like to focus more closely on Mr Mulder's report.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="46101">après</DiscourseConnective> avoir remercié nos deux collègues <DiscourseConnective annotation_id="46141">pour</DiscourseConnective> leur travail, je voudrais me concentrer sur le rapport de M. Mulder.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41587" docOffset="253">
      <en>We are raising a question that affects the mechanism of funding designated for areas inhabited by some 20% of the population of the European Union, <Alignment alignment="46361" annotation_id="41735">
          <DiscourseConnective annotation_id="41735" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> which are very important <DiscourseConnective annotation_id="41764" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> regards secure food supplies for Europe.</en>
      <fr>Nous abordons une question qui porte sur le mécanisme de financement de régions habitées par quelque 20 % de la population de l'Union européenne, <Alignment alignment="41735" annotation_id="46361">
          <DiscourseConnective annotation_id="46361" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> dont l'importance est capitale pour l'approvisionnement de l'Europe en denrées alimentaires de qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41808" docOffset="254">
      <en>We <DiscourseConnective annotation_id="41811" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> need to do everything to strengthen the position of rural areas and secure the cohesion that we are supposed to provide.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle nous devons tout mettre en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="46533">pour</DiscourseConnective> renforcer la position des zones rurales <DiscourseConnective annotation_id="46578">et</DiscourseConnective> garantir la cohésion <DiscourseConnective annotation_id="46602">que</DiscourseConnective> nous sommes censés leur apporter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41942" docOffset="255">
      <en>The European Agricultural Fund for Rural Regional Development should <Alignment alignment="46703" annotation_id="42011">
          <DiscourseConnective annotation_id="42011" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> serve this purpose.</en>
      <fr>Le Fonds européen agricole <DiscourseConnective annotation_id="46667">pour</DiscourseConnective> le développement rural devrait <Alignment alignment="42011" annotation_id="46703">
          <DiscourseConnective annotation_id="46703" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> répondre à cet objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42036" docOffset="256">
      <en>This is essential for all countries, including my own country, Poland.</en>
      <fr>C'est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="46754">pour</DiscourseConnective> tous les pays, y compris le mien, la Pologne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42107" docOffset="257">
      <en>
        <Alignment alignment="46805" annotation_id="42107">
          <DiscourseConnective annotation_id="42107" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> today we are debating changes to the regulations affecting Portugal - which I support - we need to stress clearly that this has upset the sequence of things.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="42107" annotation_id="46805">
          <DiscourseConnective annotation_id="46805" sense="Comparison.Concession">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous débattons aujourd'hui de modifications de règlements qui affectent le Portugal - <DiscourseConnective annotation_id="46899">que</DiscourseConnective> je soutiens -, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="46927">à</DiscourseConnective> souligner <DiscourseConnective annotation_id="46939">que</DiscourseConnective> l'ordre des choses n'a pas été respecté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42274" docOffset="258">
      <en>First of all the procedure should be set out, <DiscourseConnective annotation_id="42320" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> only <Alignment alignment="47029" annotation_id="42329">
          <DiscourseConnective annotation_id="42329" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> the specific financial decisions made.</en>
      <fr>Il convient <DiscourseConnective annotation_id="46996">d'abord</DiscourseConnective> de définir la procédure, <Alignment alignment="42329" annotation_id="47029">
          <DiscourseConnective annotation_id="47029" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">puis</DiscourseConnective>
        </Alignment> de prendre les décisions financières spécifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42373" docOffset="259">
      <en>
        <Alignment alignment="47096" annotation_id="42373">
          <DiscourseConnective annotation_id="42373" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, let us treat this as an exceptional situation and look for systemic solutions which, based on as objective and non-discriminatory criteria as possible, will really strengthen European farming.</en>
      <fr>Envisageons <Alignment alignment="42373" annotation_id="47096">
          <DiscourseConnective annotation_id="47096" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette question <DiscourseConnective annotation_id="47120">comme</DiscourseConnective> une situation exceptionnelle <DiscourseConnective annotation_id="47155">et</DiscourseConnective> recherchons des solutions systémiques qui, en s'appuyant sur les critères les plus objectifs <DiscourseConnective annotation_id="47251">et</DiscourseConnective> non discriminatoires, renforceront réellement l'agriculture européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42577" docOffset="260">
      <en>Any other course of action may end up by destroying European solidarity in this area.</en>
      <fr>Toute autre approche pourrait compromettre la solidarité européenne dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42663" id="182" name="Czesław Adam Siekierski">
    <ParallelChunk annotation_id="42663" docOffset="261">
      <en>(PL) Mr President, in order to keep European agriculture competitive, we must maintain the current level of direct farm payments in the old Member States, and not introduce the additional modulation of 20%.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="47439">si</DiscourseConnective> nous voulons maintenir la compétitivité de l'agriculture européenne, nous devons conserver le niveau actuel de paiements directs aux agriculteurs dans les anciens États membres, <DiscourseConnective annotation_id="47620">et</DiscourseConnective> non introduire une modulation supplémentaire de 20 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42870" docOffset="262">
      <en>The arguments put forward by the European Commission are unconvincing, <Alignment alignment="47753" annotation_id="42941">
          <DiscourseConnective annotation_id="42941" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the proposition does not conform to the principles of the CAP.</en>
      <fr>Les arguments avancés par la Commission européenne ne sont pas convaincants <Alignment alignment="42941" annotation_id="47753">
          <DiscourseConnective annotation_id="47753" sense="Comparison.Contrast">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la proposition n'est pas conforme aux principes de la PAC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43010" docOffset="263">
      <en>The new Member States need more funds for the development of rural areas, for reasons which include reducing the labour-intensity of farming and to speed up the transfer of land from social and small farms to large-scale market farms.</en>
      <fr>Les nouveaux États membres ont besoin de davantage de fonds <DiscourseConnective annotation_id="47875">pour</DiscourseConnective> développer leurs zones rurales, <DiscourseConnective annotation_id="47912">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="47915">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="47925">pour</DiscourseConnective> réduire l'intensité de main-d'œuvre de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="47983">et</DiscourseConnective> accélérer le transfert de terres d'exploitations agricoles sociales <DiscourseConnective annotation_id="48054">et</DiscourseConnective> de petite taille vers des exploitations <DiscourseConnective annotation_id="48097">à</DiscourseConnective> grande échelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43245" docOffset="264">
      <en>This will improve the competitiveness of farming in the new Member States, mainly through economies of scale.</en>
      <fr>Ceci améliorera la compétitivité de l'agriculture dans les nouveaux États membres, essentiellement grâce à des économies d'échelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43355" docOffset="265">
      <en>
        <Alignment alignment="48259" annotation_id="43355">
          <DiscourseConnective annotation_id="43355" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Instead</DiscourseConnective>
        </Alignment>, what has been done?</en>
      <fr>Que fait-on <Alignment alignment="43355" annotation_id="48259">
          <DiscourseConnective annotation_id="48259" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">au lieu de</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43384" docOffset="266">
      <en>
        <Alignment alignment="48276" annotation_id="43384">
          <DiscourseConnective annotation_id="43384" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you remember, the new financial perspective adopted for 2007-2013 cut the rural development funds by 20 billion euro compared to what was proposed by the Commission.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="43384" annotation_id="48276">
          <DiscourseConnective annotation_id="48276" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous vous rappelez bien, les nouvelles perspectives financières adoptées <DiscourseConnective annotation_id="48352">pour</DiscourseConnective> la période 2007-2013 prévoyaient une diminution de 20 milliards d'euros des fonds alloués au développement rural par rapport <DiscourseConnective annotation_id="48482">à</DiscourseConnective> la proposition de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43553" docOffset="267">
      <en>We must apply different methods of support, <Alignment alignment="48572" annotation_id="43597">
          <DiscourseConnective annotation_id="43597" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a distinction between the countryside and farming in the European Union.</en>
      <fr>Nous devons appliquer différentes méthodes de soutien, <Alignment alignment="43597" annotation_id="48572">
          <DiscourseConnective annotation_id="48572" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a une distinction entre la campagne <DiscourseConnective annotation_id="48617">et</DiscourseConnective> l'agriculture au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43687" docOffset="268">
      <en>Rural areas in European Union countries, including Poland, are poorer than the cities, and need more jobs, the development of services and better environmental protection.</en>
      <fr>Les zones rurales des pays de l'Union européenne, y compris la Pologne, sont plus pauvres <DiscourseConnective annotation_id="48755">que</DiscourseConnective> les villes <DiscourseConnective annotation_id="48770">et</DiscourseConnective> il faut y créer davantage d'emplois, y développer les services <DiscourseConnective annotation_id="48836">et</DiscourseConnective> y assurer une meilleure protection de l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43859" docOffset="269">
      <en>For this reason we need to support farmers and the countryside throughout the European Union for many years to come.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48894">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous devons continuer <DiscourseConnective annotation_id="48931">à</DiscourseConnective> soutenir les agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="48959">et</DiscourseConnective> les zones rurales de l'Union européenne pendant de nombreuses années <DiscourseConnective annotation_id="49031">encore</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43976" id="183" name="Luis Manuel Capoulas Santos">
    <ParallelChunk annotation_id="43976" docOffset="270">
      <en>(PT) I should like to congratulate Mr Mulder on his admirable report and to thank the members of the committee, who voted unanimously to adopt the report.</en>
      <fr>(PT) Je voudrais féliciter M. Mulder <DiscourseConnective annotation_id="49076">pour</DiscourseConnective> son admirable rapport <DiscourseConnective annotation_id="49103">et</DiscourseConnective> remercier les membres de la commission qui ont adopté le rapport à l'unanimité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44131" docOffset="271">
      <en>The decision to exempt Portugal from cofinancing for the amount of EUR 320 million is a fair one and comes on the back of a number of Council decisions aimed at offsetting the recognised difficulties faced by Portuguese farmers in relation to the CAP <DiscourseConnective annotation_id="44382" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it stands, whereby farmers have been manifestly penalised.</en>
      <fr>La décision d'exempter le Portugal de l'exigence de cofinancement <DiscourseConnective annotation_id="49252">pour</DiscourseConnective> un montant de 320 millions d'euros est une décision raisonnable qui vient renforcer plusieurs décisions du Conseil visant <DiscourseConnective annotation_id="49379">à</DiscourseConnective> atténuer les difficultés notoires rencontrées par les agriculteurs portugais dans le cadre de la PAC actuelle, qui a manifestement pénalisé certains agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44444" docOffset="272">
      <en>This is a way of compensating them.</en>
      <fr>C'est une manière de leur apporter une compensation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44480" docOffset="273">
      <en>As for the Goepel report, regrettably I am not able to extend the same congratulations, <Alignment alignment="49687" annotation_id="44568">
          <DiscourseConnective annotation_id="44568" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is an eminently political matter <DiscourseConnective annotation_id="44614" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we must use political arguments to discuss it.</en>
      <fr>Quant au rapport Goepel, je ne peux <DiscourseConnective annotation_id="49633">malheureusement</DiscourseConnective> lui réserver les mêmes félicitations, <Alignment alignment="44568" annotation_id="49687">
          <DiscourseConnective annotation_id="49687" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="49694">s'</DiscourseConnective>agit d'un sujet éminemment politique dont nous devons débattre avec des arguments politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44665" docOffset="274">
      <en>We all know that the CAP unfairly works against various Member States, various regions and many farmers, <Alignment alignment="49915" annotation_id="44770">
          <DiscourseConnective annotation_id="44770" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> one way of correcting that injustice is to apply modulation mechanisms.</en>
      <fr>Nous savons tous <DiscourseConnective annotation_id="49807">que</DiscourseConnective> la PAC n'est pas équitable envers certains États membres, certaines régions <DiscourseConnective annotation_id="49887">et</DiscourseConnective> beaucoup d'agriculteurs, <Alignment alignment="44770" annotation_id="49915">
          <DiscourseConnective annotation_id="49915" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'application de mécanismes de modulation est l'un des moyens de remédier à cette injustice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44846" docOffset="275">
      <en>In the case of Portugal, this distortion is utterly scandalous; just 5% of farmers receive more than EUR 5 000 per year.</en>
      <fr>Dans le cas du Portugal, cette distorsion est franchement scandaleuse; à peine 5 % des agriculteurs reçoivent plus de 5 000 euros par an.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44967" docOffset="276">
      <en>
        <Alignment alignment="50149" annotation_id="44967">
          <DiscourseConnective annotation_id="44967" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, given that voluntary modulation is possible <Alignment alignment="50220" annotation_id="45025">
          <DiscourseConnective annotation_id="45025" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that compulsory modulation is currently impossible, voluntary modulation is preferable to having no modulation at all.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="44967" annotation_id="50149">
          <DiscourseConnective annotation_id="50149" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="50165">étant donné que</DiscourseConnective> la modulation facultative est possible <Alignment alignment="45025" annotation_id="50220">
          <DiscourseConnective annotation_id="50220" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="50223">que</DiscourseConnective> la modulation obligatoire est actuellement impossible, la première solution est préférable <DiscourseConnective annotation_id="50318">à</DiscourseConnective> aucune modulation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45148" docOffset="277">
      <en>I <Alignment alignment="50339" annotation_id="45150">
          <DiscourseConnective annotation_id="45150" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> feel that the positions that have come to light are deeply inappropriate.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="45150" annotation_id="50339">
          <DiscourseConnective annotation_id="50339" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'ai le sentiment <DiscourseConnective annotation_id="50367">que</DiscourseConnective> les positions qui ont été formulées sont totalement inappropriées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45234" docOffset="278">
      <en>I should like to reassure the Commissioner that she is not alone in defending this position in Parliament.</en>
      <fr>Je voudrais rassurer la commissaire en lui annonçant <DiscourseConnective annotation_id="50491">qu'</DiscourseConnective>elle n'est pas la seule <DiscourseConnective annotation_id="50518">à</DiscourseConnective> défendre cette position au sein du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45341" docOffset="279">
      <en>I believe that, in the interests of justice, it is only right that funds be given to the Member States.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="50575">que</DiscourseConnective>, dans l'intérêt de la justice, il est tout à fait opportun <DiscourseConnective annotation_id="50638">que</DiscourseConnective> des fonds soient alloués aux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45445" docOffset="280">
      <en>I should like to draw Mr Nicholson's attention to the fact that it is not only the United Kingdom that will apply the measure; the Portuguese Government has already announced that it will do so.</en>
      <fr>Je voudrais attirer l'attention de M. Nicholson sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="50746">que</DiscourseConnective> le Royaume-Uni ne sera pas le seul pays à appliquer cette mesure; le gouvernement portugais a <DiscourseConnective annotation_id="50844">déjà</DiscourseConnective> annoncé son intention de le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45640" docOffset="281">
      <en>I feel, <Alignment alignment="50884" annotation_id="45648">
          <DiscourseConnective annotation_id="45648" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that not allowing the Member States to use this instrument to do the right thing in relation to many farmers who are unable to receive a single cent under the first pillar of the CAP, or restricting their ability to do so, is a totally inappropriate position for Parliament to take.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="45648" annotation_id="50884">
          <DiscourseConnective annotation_id="50884" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je considère <DiscourseConnective annotation_id="50912">que</DiscourseConnective> ne pas autoriser les États membres <DiscourseConnective annotation_id="50951">à</DiscourseConnective> avoir recours à cet instrument <DiscourseConnective annotation_id="50984">pour</DiscourseConnective> aider des agriculteurs qui ne sont pas en mesure de recevoir le moindre cent au titre du premier pilier de la PAC, <DiscourseConnective annotation_id="51104">ou</DiscourseConnective> de restreindre leur capacité d'action, est une attitude totalement inappropriée de la part de Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45942" docOffset="282">
      <en>I say this solely on the basis of political arguments <Alignment alignment="51273" annotation_id="45996">
          <DiscourseConnective annotation_id="45996" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have neither the time nor the desire to discuss legal, technical and other aspects of the issue.</en>
      <fr>Ces propos reposent uniquement sur des arguments politiques, <Alignment alignment="45996" annotation_id="51273">
          <DiscourseConnective annotation_id="51273" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je n'ai ni le temps ni l'envie de débattre d'aspects juridiques, techniques <DiscourseConnective annotation_id="51353">ou</DiscourseConnective> autres dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="46103" id="184" name="Neil Parish">
    <ParallelChunk annotation_id="46103" docOffset="283">
      <en>Mr President, I should like to thank Mr Goepel and Mr Mulder for these reports.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je voudrais remercier MM. Goepel <DiscourseConnective annotation_id="51441">et</DiscourseConnective> Mulder <DiscourseConnective annotation_id="51451">pour</DiscourseConnective> leurs rapports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46183" docOffset="284">
      <en>Commissioner, you know very well that your heart is not in this <Alignment alignment="51560" annotation_id="46247">
          <DiscourseConnective annotation_id="46247" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that you are having to do the Council's bidding.</en>
      <fr>Madame la Commissaire, vous savez très <DiscourseConnective annotation_id="51511">bien que</DiscourseConnective> vous ne le faites pas de gaieté de cœur <Alignment alignment="46247" annotation_id="51560">
          <DiscourseConnective annotation_id="51560" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="51563">que</DiscourseConnective> vous exécuter les ordres de Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46300" docOffset="285">
      <en>This is a complete mess.</en>
      <fr>C'est un vrai gâchis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46325" docOffset="286">
      <en>You have a lot of support here in Parliament.</en>
      <fr>Beaucoup vous soutiennent dans ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46371" docOffset="287">
      <en>
        <Alignment alignment="51671" annotation_id="46371">
          <Alignment alignment="51671" annotation_id="46371">
            <DiscourseConnective annotation_id="46371" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the Council has managed to unite the whole Parliament against this proposal.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="46371" annotation_id="51671">
          <Alignment alignment="46371" annotation_id="51671">
            <DiscourseConnective annotation_id="51671" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, le Conseil a réussi <DiscourseConnective annotation_id="51700">à</DiscourseConnective> unir le Parlement tout entier contre cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46457" docOffset="288">
      <en>
        <Alignment alignment="51758" annotation_id="46457">
          <DiscourseConnective annotation_id="46457" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> we vote tomorrow we will reject it, it will go back to committee <Alignment alignment="51845" annotation_id="46527">
          <DiscourseConnective annotation_id="46527" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will reject it again.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="46457" annotation_id="51758">
          <DiscourseConnective annotation_id="51758" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voterons demain, nous la rejetterons, et elle sera renvoyée <DiscourseConnective annotation_id="51831">en</DiscourseConnective> commission <Alignment alignment="46527" annotation_id="51845">
          <DiscourseConnective annotation_id="51845" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sera à nouveau rejetée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46556" docOffset="289">
      <en>
        <Alignment alignment="51890" annotation_id="46556">
          <DiscourseConnective annotation_id="46556" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> I urge you to come forward with a new proposal.</en>
      <fr>Je vous conseille <Alignment alignment="46556" annotation_id="51890">
          <DiscourseConnective annotation_id="51890" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> vivement de présenter une nouvelle proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46607" docOffset="290">
      <en>
        <Alignment alignment="38650" annotation_id="46607">
          <DiscourseConnective annotation_id="46607" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> I first came to the European Parliament, my farming friends told me the one thing they wanted out of Europe was a level playing field.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="46607" annotation_id="51943">
          <DiscourseConnective annotation_id="51943" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis arrivé au Parlement, mes amis agriculteurs m'ont dit que la seule chose qu'ils attendaient de l'Europe, c'était une situation équitable pour tout le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46747" docOffset="291">
      <en>That may be a forlorn hope, <Alignment alignment="52147" annotation_id="46775">
          <DiscourseConnective annotation_id="46775" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this proposal makes it less level than it has ever been.</en>
      <fr>C'est peut-être un espoir vain, <Alignment alignment="46775" annotation_id="52147">
          <DiscourseConnective annotation_id="52147" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette proposition rend la situation plus inégale <DiscourseConnective annotation_id="52201">que</DiscourseConnective> jamais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46836" docOffset="292">
      <en>I do not need to tell you, Commissioner, that the British Government is about to be fined for not meeting the deadline for the Single Farm Payment Scheme.</en>
      <fr>Je n'ai pas besoin de vous dire, Madame la Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="52269">que</DiscourseConnective> le gouvernement britannique est sur le point d'être condamné à une amende <DiscourseConnective annotation_id="52347">pour</DiscourseConnective> ne pas avoir respecté les délais du régime de paiement unique par exploitation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46991" docOffset="293">
      <en>So what do you do?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="52432">Que</DiscourseConnective> faites-vous alors?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47010" docOffset="294">
      <en>
        <Alignment alignment="52455" annotation_id="47010">
          <DiscourseConnective annotation_id="47010" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> it cannot make the payments on time, you give it more rural development money to squander.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="47010" annotation_id="52455">
          <DiscourseConnective annotation_id="52455" sense="Temporal.Synchrony">Lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il ne peut pas faire les paiements <DiscourseConnective annotation_id="52497">à</DiscourseConnective> temps, vous lui donnez plus d'argent pour le développement rural <DiscourseConnective annotation_id="52564">à</DiscourseConnective> gaspiller.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47106" docOffset="295">
      <en>You can imagine how much confidence farmers have in the Government to deliver that at the moment.</en>
      <fr>Vous pouvez imaginer à quel point les agriculteurs font confiance au gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="52659">pour</DiscourseConnective> fournir ces paiements <DiscourseConnective annotation_id="52686">en</DiscourseConnective> ce moment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47204" docOffset="296">
      <en>
        <Alignment alignment="52700" annotation_id="47204">
          <DiscourseConnective annotation_id="47204" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I look across the House tonight, it is interesting that there is not one member of the Labour Party on the Socialist benches.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22707" annotation_id="52700">
          <DiscourseConnective annotation_id="52700" sense="Temporal.Synchrony">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> je regarde le Parlement ce soir, je constate avec intérêt <DiscourseConnective annotation_id="52764">qu'</DiscourseConnective>il n'y a pas un seul membre du parti travailliste sur les bancs des socialistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47333" docOffset="297">
      <en>Who is here to defend Mr Blair's proposal?</en>
      <fr>Qui est présent <DiscourseConnective annotation_id="52864">pour</DiscourseConnective> défendre la proposition de M. Blair?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47376" docOffset="298">
      <en>No one.</en>
      <fr>Personne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47384" docOffset="299">
      <en>So look to us for help.</en>
      <fr>Tournez-vous <DiscourseConnective annotation_id="52929">donc</DiscourseConnective> vers nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47408" docOffset="300">
      <en>
        <Alignment alignment="52945" annotation_id="47408">
          <DiscourseConnective annotation_id="47408" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Stevenson said, the government is putting enormous pressure on us to say that we are against environmental schemes.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="47408" annotation_id="52945">
          <DiscourseConnective annotation_id="52945" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit M. Stevenson, le gouvernement exerce de fortes pressions sur nous <DiscourseConnective annotation_id="53025">pour que</DiscourseConnective> nous marquions notre opposition aux plans environnementaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47530" docOffset="301">
      <en>Can I put it clearly on record that we are not, <DiscourseConnective annotation_id="47578" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="47582" sense="Expansion.Conjunction">nor</DiscourseConnective> is the Commissioner.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="53094">Puis</DiscourseConnective>-je déclarer clairement et publiquement <DiscourseConnective annotation_id="53138">que</DiscourseConnective> ce n'est pas notre cas, ni celui de la commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47607" docOffset="302">
      <en>
        <Alignment alignment="53194" annotation_id="47607">
          <DiscourseConnective annotation_id="47607" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to move forward with more money going from the first to the second pillar, all across Europe; a compulsory modulation on a level amount.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37932" annotation_id="53194">
          <DiscourseConnective annotation_id="53194" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons aller de l'<DiscourseConnective annotation_id="53222">avant</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="53229">en</DiscourseConnective> transférant plus d'argent du premier au deuxième pilier, dans toute l'Europe; une modulation obligatoire sur base d'un montant équitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47756" docOffset="303">
      <en>
        <Alignment alignment="53370" annotation_id="47756">
          <DiscourseConnective annotation_id="47756" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="53379" annotation_id="47762">
          <DiscourseConnective annotation_id="47762" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> other speakers have said, there has been no proper impact assessment of this proposal.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="47756" annotation_id="53370">
          <DiscourseConnective annotation_id="53370" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="47762" annotation_id="53379">
          <DiscourseConnective annotation_id="53379" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ont fait remarquer d'autres orateurs, cette proposition n'a pas fait l'objet d'une évaluation d'impact adéquate.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47852" docOffset="304">
      <en>It cannot possibly go forward.</en>
      <fr>Elle ne peut en aucun cas être maintenue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47883" docOffset="305">
      <en>The cotton regime was scrapped after a ruling by the European Court of Justice.</en>
      <fr>Le régime du coton a été abandonné <DiscourseConnective annotation_id="53577">après</DiscourseConnective> une décision de la Cour européenne de justice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47963" docOffset="306">
      <en>Please think again and come back with a new proposal.</en>
      <fr>S'il vous plaît, pensez-y à nouveau <DiscourseConnective annotation_id="53666">et</DiscourseConnective> revenez avec une nouvelle proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="48017" id="185" name="Gábor Harangozó">
    <ParallelChunk annotation_id="48017" docOffset="307">
      <en>(HU) Mr President, the use of the current Community payments, <Alignment alignment="53785" annotation_id="48079">
          <DiscourseConnective annotation_id="48079" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> placed alongside the decision of the European Council taken in December 2005, according to which Portugal receives special treatment through an exemption from the cofinancing requirement, raises serious questions about the budgetary decision-making process.</en>
      <fr>(HU) Monsieur le Président, le recours aux paiements communautaires actuels, <Alignment alignment="54070" annotation_id="53785">
          <DiscourseConnective annotation_id="53785" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il s'inscrit dans le cadre de la décision du Conseil européen de décembre 2005, selon laquelle le Portugal reçoit un traitement spécial en se voyant exempté de l'exigence de cofinancement, pose d'importantes questions sur le processus décisionnel en matière de budget.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48342" docOffset="308">
      <en>In spite of the fact that there is broad agreement on the exceptional exemption of Portugal from the cofinancing requirement, questions and problems of legitimacy may arise in relation to the horse trading methods of negotiation engaged in by the Council.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="54061">Bien que</DiscourseConnective> l'exemption exceptionnelle de l'exigence de cofinancement accordée au Portugal fasse l'objet d'un large consensus, des questions <DiscourseConnective annotation_id="54199">et</DiscourseConnective> des problèmes de légitimité peuvent survenir <DiscourseConnective annotation_id="54247">en</DiscourseConnective> rapport avec les méthodes d'âpres négociations engagées par le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48598" docOffset="309">
      <en>
        <Alignment alignment="54322" annotation_id="48598">
          <DiscourseConnective annotation_id="48598" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not oppose this one-time concession offered to Portugal, I consider it important that in future no Member State be allowed to benefit from special treatment solely in order to persuade it to support a particular agreement.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="48598" annotation_id="54322">
          <DiscourseConnective annotation_id="54322" sense="Comparison.Concession">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne suis pas opposé à cette concession exceptionnelle accordée au Portugal, je souhaite qu'aucun État membre ne bénéficie <DiscourseConnective annotation_id="54449">à</DiscourseConnective> l'avenir d'un traitement spécial dans le seul but de le persuader de soutenir un accord particulier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48835" docOffset="310">
      <en>
        <Alignment alignment="54552" annotation_id="48835">
          <Alignment alignment="54552" annotation_id="48835">
            <DiscourseConnective annotation_id="48835" sense="Comparison.Contrast">On the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, equality and transparency are fundamental criteria that should be observed in all circumstances, and at every level of negotiation with the Council.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="48835" annotation_id="54552">
          <Alignment alignment="48835" annotation_id="54552">
            <DiscourseConnective annotation_id="54552" sense="Comparison.Contrast">Au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, l'égalité <DiscourseConnective annotation_id="54576">et</DiscourseConnective> la transparence sont des critères fondamentaux qui doivent être observés <DiscourseConnective annotation_id="54652">en</DiscourseConnective> toutes circonstances <DiscourseConnective annotation_id="54676">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="54679">à</DiscourseConnective> chaque niveau de négociation avec le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49001" docOffset="311">
      <en>In future, not only must we prevent these forms of positive discrimination, <Alignment alignment="54812" annotation_id="49077">
          <DiscourseConnective annotation_id="49077" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="54817" annotation_id="49081">
          <DiscourseConnective annotation_id="49081" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have committed ourselves to an egalitarian agricultural policy, then the regulation of rural development should not be permitted to rely on exceptions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="54727">À</DiscourseConnective> l'avenir, nous devrons <DiscourseConnective annotation_id="54752">non seulement</DiscourseConnective> éviter ces formes de discrimination positive, <Alignment alignment="49077" annotation_id="54812">
          <DiscourseConnective annotation_id="54812" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="49081" annotation_id="54817">
          <DiscourseConnective annotation_id="54817" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous sommes engagés envers une politique agricole égalitaire, nous ne devrons pas accepter que les réglementations en matière de développement rural reposent sur des exceptions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49242" docOffset="312">
      <en>We need to put an end to all forms of discrimination.</en>
      <fr>Nous devons mettre fin <DiscourseConnective annotation_id="55031">à</DiscourseConnective> toute forme de discrimination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49296" docOffset="313">
      <en>I agree with the rapporteur that the system should not make any distinctions or exceptions, <Alignment alignment="55180" annotation_id="49388">
          <DiscourseConnective annotation_id="49388" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we need a fair, standardised approach that distributes resources on the basis of objective criteria.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec le rapporteur lorsqu'il dit <DiscourseConnective annotation_id="55114">que</DiscourseConnective> le régime ne devrait pas faire de distinction <DiscourseConnective annotation_id="55164">ou</DiscourseConnective> d'exception, <Alignment alignment="49388" annotation_id="55180">
          <DiscourseConnective annotation_id="55180" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="55185">que</DiscourseConnective> nous avons besoin d'une approche juste et normalisée qui permette une répartition des ressources sur la base de critères objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49498" docOffset="314">
      <en>
        <Alignment alignment="55321" annotation_id="49498">
          <DiscourseConnective annotation_id="49498" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I do not agree with the rapporteur that it would be a good solution to finance the direct payments in the first pillar, <Alignment alignment="55487" annotation_id="49627">
          <DiscourseConnective annotation_id="49627" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="55497" annotation_id="49635">
          <DiscourseConnective annotation_id="49635" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> this would lessen pressure on the European budget, it would cause serious financing problems for the new Member States, which are in a strained budgetary situation because of the convergence programmes necessary for the introduction of the euro.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="49498" annotation_id="55321">
          <DiscourseConnective annotation_id="55321" sense="Comparison.Contrast">En revanche</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je ne suis pas d'accord avec lui lorsqu'il affirme <DiscourseConnective annotation_id="55385">que</DiscourseConnective> le financement des paiements directs au titre du premier pilier constituerait une bonne solution. <Alignment alignment="49627" annotation_id="55487">
          <DiscourseConnective annotation_id="55487" sense="Contingency.Cause.Reason">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="49635" annotation_id="55497">
          <DiscourseConnective annotation_id="55497" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la pression exercée sur le budget européen <DiscourseConnective annotation_id="55548">s'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="55550">en</DiscourseConnective> trouverait allégée, cela poserait de sérieux problèmes de financement aux nouveaux États membre, dont la situation budgétaire est précaire en raison des programmes de convergence nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="55744">à</DiscourseConnective> l'introduction de l'euro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49890" docOffset="315">
      <en>
        <Alignment alignment="55787" annotation_id="49890">
          <DiscourseConnective annotation_id="49890" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this would further increase inequalities among Member States.</en>
      <fr>Cela ne ferait <Alignment alignment="49890" annotation_id="55787">
          <DiscourseConnective annotation_id="55787" sense="Contingency.Cause.Result">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> renforcer les inégalités entre les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49965" docOffset="316">
      <en>For the same reason, I do not consider voluntary modulation to be the most appropriate solution.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="55841">Pour</DiscourseConnective> le <DiscourseConnective annotation_id="55849">même</DiscourseConnective> motif, je ne pense pas que la modulation facultative <DiscourseConnective annotation_id="55907">soit</DiscourseConnective> la solution la plus appropriée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50062" docOffset="317">
      <en>Apart from respecting current agreements, in future we must strive to create a truly united rural policy instead of making further exceptions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="55944">En plus de</DiscourseConnective> respecter les accords actuels, nous devrons <DiscourseConnective annotation_id="55999">à</DiscourseConnective> l'avenir nous efforcer de créer une politique rurale réellement unie <DiscourseConnective annotation_id="56070">plutôt que de</DiscourseConnective> continuer à faire des exceptions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="50205" id="186" name="Mairead McGuinness">
    <ParallelChunk annotation_id="50205" docOffset="318">
      <en>Mr President, I should like to thank both rapporteurs for their reports.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je souhaite remercier les deux rapporteurs <DiscourseConnective annotation_id="56189">pour</DiscourseConnective> leurs rapports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50278" docOffset="319">
      <en>
        <Alignment alignment="56210" annotation_id="50278">
          <DiscourseConnective annotation_id="50278" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> I reread the Presidency Conclusions, these seven lines of text read worse now than they did almost a year ago.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="50278" annotation_id="56210">
          <DiscourseConnective annotation_id="56210" sense="Temporal.Synchrony">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> je relis les conclusions de la présidence, ces sept lignes de texte sont encore pires aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="56314">qu'</DiscourseConnective>il y a près d'un an.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50394" docOffset="320">
      <en>It is literally a free-for-all for any Member State that wants to take it up <Alignment alignment="56432" annotation_id="50471">
          <DiscourseConnective annotation_id="50471" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has no regard for the rules that this House, and <Alignment alignment="56508" annotation_id="50527">
          <DiscourseConnective annotation_id="50527" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council itself, had drawn up in relation to rural development.</en>
      <fr>C'est littéralement une mêlée générale <DiscourseConnective annotation_id="56377">pour</DiscourseConnective> tous les États membres qui veulent y prendre part <Alignment alignment="50471" annotation_id="56432">
          <DiscourseConnective annotation_id="56432" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'y a aucune considération <DiscourseConnective annotation_id="56465">pour</DiscourseConnective> les règles établies par ce Parlement, <Alignment alignment="50527" annotation_id="56508">
          <DiscourseConnective annotation_id="56508" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> par le Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="56535">en</DiscourseConnective> matière de développement rural.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50601" docOffset="321">
      <en>Voluntary modulation <DiscourseConnective annotation_id="50622" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> outlined in this proposal is anything but voluntary, <Alignment alignment="56672" annotation_id="50678">
          <DiscourseConnective annotation_id="50678" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the farmers certainly do not want it.</en>
      <fr>La modulation facultative telle qu'elle est exposée dans cette proposition est tout sauf facultative, <Alignment alignment="50678" annotation_id="56672">
          <DiscourseConnective annotation_id="56672" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les agriculteurs n'en veulent certainement pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50724" docOffset="322">
      <en>
        <Alignment alignment="56737" annotation_id="50724">
          <DiscourseConnective annotation_id="50724" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are misusing and abusing words.</en>
      <fr>Nous faisons <Alignment alignment="50724" annotation_id="56737">
          <DiscourseConnective annotation_id="56737" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> un usage abusif <DiscourseConnective annotation_id="56758">et</DiscourseConnective> impropre des mots.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50769" docOffset="323">
      <en>Of course this proposal distorts.</en>
      <fr>Bien sûr, cette proposition introduit des distorsions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50803" docOffset="324">
      <en>It has to, <Alignment alignment="56858" annotation_id="50814">
          <DiscourseConnective annotation_id="50814" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is allowed in one Member State <Alignment alignment="56905" annotation_id="50856">
          <DiscourseConnective annotation_id="50856" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it may not be applied in others.</en>
      <fr>C'est forcément le cas <Alignment alignment="50814" annotation_id="56858">
          <DiscourseConnective annotation_id="56858" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle est autorisée dans un État membre, <Alignment alignment="50856" annotation_id="56905">
          <DiscourseConnective annotation_id="56905" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> peut ne pas être appliquée dans d'autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50893" docOffset="325">
      <en>We need to look at the impact of this on agriculture generally.</en>
      <fr>Nous devons examiner l'impact de ceci sur l'agriculture en général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50957" docOffset="326">
      <en>I am <Alignment alignment="57028" annotation_id="50962">
          <DiscourseConnective annotation_id="50962" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> conscious that we are looking towards a health check for the CAP in 2008 and, in parallel with that, a review of the financial perspectives.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="50962" annotation_id="57028">
          <DiscourseConnective annotation_id="57028" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> consciente <DiscourseConnective annotation_id="57049">que</DiscourseConnective> nous allons vers un bilan de santé de la PAC <DiscourseConnective annotation_id="57098">en</DiscourseConnective> 2008, et <DiscourseConnective annotation_id="57110">parallèlement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="57124">à</DiscourseConnective> cela, vers une révision des perspectives financières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51108" docOffset="327">
      <en>I should like to compliment the Commission on trying to make something good out of what is essentially a very bad proposal: the Commission is trying to get rules applied and is insisting that they be implemented; it is excluding market support measures.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="57189">à</DiscourseConnective> féliciter la Commission <DiscourseConnective annotation_id="57215">pour</DiscourseConnective> avoir essayé de faire quelque chose de bon à partir d'une proposition très mauvaise pour l'essentiel: la Commission essaye de faire appliquer les règles <DiscourseConnective annotation_id="57373">et</DiscourseConnective> insiste sur leur mise en œuvre; elle exclut les mesures de soutien du marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51362" docOffset="328">
      <en>I shall conclude by saying that it is very difficult to make something good out of essentially a poor suggestion, or, to use an agricultural term: you cannot make a silk purse out of a sow's ear.</en>
      <fr>Je conclurai <DiscourseConnective annotation_id="57467">en</DiscourseConnective> disant <DiscourseConnective annotation_id="57477">qu'</DiscourseConnective>il est très difficile de faire quelque chose de bon à partir d'une proposition essentiellement médiocre <DiscourseConnective annotation_id="57584">ou</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="57588">pour</DiscourseConnective> utiliser des termes animaliers: de faire d'une buse un épervier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51558" docOffset="329">
      <en>I compliment the Commission for even trying to do so.</en>
      <fr>Je félicite la Commission <DiscourseConnective annotation_id="57684">pour</DiscourseConnective> avoir <DiscourseConnective annotation_id="57695">quand même</DiscourseConnective> essayé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51612" docOffset="330">
      <en>This is a bad proposal <Alignment alignment="57745" annotation_id="51635">
          <DiscourseConnective annotation_id="51635" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will be rejecting it.</en>
      <fr>C'est une mauvaise proposition <Alignment alignment="51635" annotation_id="57745">
          <DiscourseConnective annotation_id="57745" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous allons la rejeter.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="51664" id="187" name="Esther Herranz García">
    <ParallelChunk annotation_id="51664" docOffset="331">
      <en>(ES) Mr President, the proposal that we are debating today is unacceptable.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, la proposition dont nous débattons aujourd'hui est inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51740" docOffset="332">
      <en>It is unacceptable <Alignment alignment="57887" annotation_id="51759">
          <DiscourseConnective annotation_id="51759" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is disintegratory, fragmentary, anti-European, selfish and highly hypocritical.</en>
      <fr>Elle est inacceptable <Alignment alignment="51759" annotation_id="57887">
          <DiscourseConnective annotation_id="57887" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle est désintégratrice, fragmentaire, anti-européenne, égoïste <DiscourseConnective annotation_id="57961">et</DiscourseConnective> hautement hypocrite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51850" docOffset="333">
      <en>From the point of view of agricultural theory, it involves cutting 20% of direct aid to farmers in order to fund rural development and <Alignment alignment="58140" annotation_id="51985">
          <DiscourseConnective annotation_id="51985" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> fill in holes.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="57985">En</DiscourseConnective> termes de théorie agricole, elle prévoit une réduction de 20 % de l'aide directe aux agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="58086">afin de</DiscourseConnective> financer le développement rural <DiscourseConnective annotation_id="58126">et</DiscourseConnective> de combler <Alignment alignment="51985" annotation_id="58140">
          <DiscourseConnective annotation_id="58140" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> les vides budgétaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52005" docOffset="334">
      <en>These holes were created <Alignment alignment="58189" annotation_id="52030">
          <DiscourseConnective annotation_id="52030" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the financial perspectives, 1% is not sufficient to fund the agricultural policies, <Alignment alignment="58298" annotation_id="52126">
          <DiscourseConnective annotation_id="52126" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="58302" annotation_id="52130">
          <DiscourseConnective annotation_id="52130" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Member States are incapable of giving more money, they have to take it away from those who were receiving it until now.</en>
      <fr>Ces vides existent, <Alignment alignment="52030" annotation_id="58189">
          <DiscourseConnective annotation_id="58189" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'est pas suffisant d'allouer 1 % aux politiques agricoles dans le cadre des perspectives financières <Alignment alignment="52126" annotation_id="58298">
          <DiscourseConnective annotation_id="58298" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="52130" annotation_id="58302">
          <DiscourseConnective annotation_id="58302" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États membres ne sont pas à même de débourser plus d'argent, ils n'ont d'autre choix que de le prendre <DiscourseConnective annotation_id="58417">à</DiscourseConnective> ceux qui en bénéficiaient <DiscourseConnective annotation_id="58445">jusqu'à</DiscourseConnective> présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52257" docOffset="335">
      <en>It <Alignment alignment="58491" annotation_id="52260">
          <DiscourseConnective annotation_id="52260" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> represents the renationalisation of the common agricultural policy: getting rid of the only truly European policy, the only policy that united European producers.</en>
      <fr>Cette proposition représente <Alignment alignment="52260" annotation_id="58491">
          <DiscourseConnective annotation_id="58491" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la renationalisation de la politique agricole commune: le renoncement <DiscourseConnective annotation_id="58571">à</DiscourseConnective> la seule politique véritablement européenne, la seule politique qui unissait les producteurs européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52428" docOffset="336">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="52428" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective> not only does it mean renationalisation, <Alignment alignment="58727" annotation_id="52473">
          <DiscourseConnective annotation_id="52473" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="58732" annotation_id="52478">
          <DiscourseConnective annotation_id="52478" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we look at the proposal by the Spanish Government to the Council, it means going much further: not only renationalising, but regionalising.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="58677">Non seulement</DiscourseConnective> cela signifie la renationalisation, <Alignment alignment="52473" annotation_id="58727">
          <DiscourseConnective annotation_id="58727" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="52478" annotation_id="58732">
          <DiscourseConnective annotation_id="58732" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on examine la proposition du gouvernement espagnol au Conseil, cela signifie bien plus encore: renationaliser, <DiscourseConnective annotation_id="58848">mais</DiscourseConnective> également régionaliser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52621" docOffset="337">
      <en>This way everyone will be able to do what they want.</en>
      <fr>À ce rythme, chacun pourra bientôt faire ce qu'il veut.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52674" docOffset="338">
      <en>I think that it is part of the disintegratory madness of the socialist Spanish President, who, Mr Parish, <DiscourseConnective annotation_id="52780" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> has no one here to defend him, <Alignment alignment="59103" annotation_id="52816">
          <DiscourseConnective annotation_id="52816" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> he, along with all the presidents who signed the financial perspectives and accept this change, do not care at all about the competitiveness of the European agricultural sector <Alignment alignment="59282" annotation_id="53001">
          <DiscourseConnective annotation_id="53001" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the impact that these measures may have on their economies is of little importance to them.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="58942">que</DiscourseConnective> cette proposition <DiscourseConnective annotation_id="58964">s'</DiscourseConnective>inscrit dans la folie désintégratrice du président socialiste espagnol qui, Monsieur Parish, n'a personne ici non plus <DiscourseConnective annotation_id="59085">pour</DiscourseConnective> le défendre, <Alignment alignment="52816" annotation_id="59103">
          <DiscourseConnective annotation_id="59103" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="59107">comme</DiscourseConnective> tous les présidents qui ont signé les perspectives financières <DiscourseConnective annotation_id="59176">et</DiscourseConnective> accepté ce changement, il ne se soucie absolument pas de la compétitivité du secteur agricole européen <Alignment alignment="53001" annotation_id="59282">
          <DiscourseConnective annotation_id="59282" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'impact de ces mesures sur les économies n'ont <DiscourseConnective annotation_id="59333">que</DiscourseConnective> peu d'importance <DiscourseConnective annotation_id="59354">pour</DiscourseConnective> lui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53097" docOffset="339">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="53097" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="59389" annotation_id="53108">
          <DiscourseConnective annotation_id="53108" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in defence of European farmers and livestock breeders and of the sector, we will of course reject this proposal.</en>
      <fr>Pour toutes ces raisons, <Alignment alignment="53108" annotation_id="59389">
          <DiscourseConnective annotation_id="59389" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="59392">pour</DiscourseConnective> défendre les agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="59423">et</DiscourseConnective> les éleveurs de bétail européens <DiscourseConnective annotation_id="59459">ainsi</DiscourseConnective> que le secteur, nous rejetterons cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="53225" id="188" name="James Hugh Allister">
    <ParallelChunk annotation_id="53225" docOffset="340">
      <en>Mr President, I apologise for not being in the House <Alignment alignment="59603" annotation_id="53278">
          <DiscourseConnective annotation_id="53278" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I was first called <Alignment alignment="59650" annotation_id="53302">
          <DiscourseConnective annotation_id="53302" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> my travel arrangements went rather awry today.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je m'excuse de ne pas avoir été présent dans ce Parlement <Alignment alignment="53278" annotation_id="59603">
          <DiscourseConnective annotation_id="59603" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai été appelé pour la première fois, <Alignment alignment="53302" annotation_id="59650">
          <DiscourseConnective annotation_id="59650" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> mes déplacements ont été chamboulés aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53353" docOffset="341">
      <en>Voluntary modulation is but fancy phraseology for a very unpleasant practice, namely government grab of farmers' money.</en>
      <fr>La modulation facultative, ce ne sont <DiscourseConnective annotation_id="59742">que</DiscourseConnective> de belles paroles <DiscourseConnective annotation_id="59764">pour</DiscourseConnective> désigner une pratique très déplaisante, à savoir l'appropriation par le gouvernement de l'argent des agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53473" docOffset="342">
      <en>
        <Alignment alignment="59884" annotation_id="53473">
          <DiscourseConnective annotation_id="53473" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs McGuiness has said, there is nothing voluntary about it, certainly in respect of those from whom the money is to be extracted, namely the farmers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="53473" annotation_id="59884">
          <DiscourseConnective annotation_id="59884" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit Mme McGuiness, elle n'a rien de facultative, et certainement pas <DiscourseConnective annotation_id="59963">pour</DiscourseConnective> ceux qui se verront arracher l'argent des mains, c'est-à-dire les agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53627" docOffset="343">
      <en>The consequence is a very unbalanced rural development programme right across Europe, both in how it is financed and then in how it is delivered.</en>
      <fr>La conséquence en est un programme de développement rural très mal équilibré à travers l'Europe, tant au niveau de son financement <DiscourseConnective annotation_id="60179">que</DiscourseConnective> de sa mise en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53773" docOffset="344">
      <en>That, of course, is then discriminatory against the farmers in those Member States that practice this madness of voluntary modulation.</en>
      <fr>Il est bien sûr <DiscourseConnective annotation_id="60220">également</DiscourseConnective> discriminatoire envers les agriculteurs des États membres qui pratiquent cette folie de la modulation facultative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53908" docOffset="345">
      <en>In my country we are already seeing the consequences, with delays in the intended LFA payments.</en>
      <fr>Dans mon pays, les conséquences se font <DiscourseConnective annotation_id="60385">déjà</DiscourseConnective> sentir, avec des retards dans les paiements prévus pour les zones défavorisées prévus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="54004" docOffset="346">
      <en>Voluntary modulation is something to be resisted.</en>
      <fr>La modulation facultative est une chose <DiscourseConnective annotation_id="60517">à</DiscourseConnective> laquelle il faut s'opposer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="54054" docOffset="347">
      <en>I welcome the stance of the committee and the stance of this House <Alignment alignment="60612" annotation_id="54121">
          <DiscourseConnective annotation_id="54121" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it rejects it <Alignment alignment="60633" annotation_id="54140">
          <DiscourseConnective annotation_id="54140" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I urge the Commission to be robust in forcing a change of policy by the Council on this matter.</en>
      <fr>Je me réjouis de la position de la commission <DiscourseConnective annotation_id="60593">et</DiscourseConnective> de ce Parlement <Alignment alignment="54121" annotation_id="60612">
          <DiscourseConnective annotation_id="60612" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il la rejette <Alignment alignment="54140" annotation_id="60633">
          <DiscourseConnective annotation_id="60633" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'invite instamment la Commission <DiscourseConnective annotation_id="60670">à</DiscourseConnective> imposer un changement énergique dans la politique du Conseil dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="54240" id="189" name="Mariann Fischer Boel">
    <ParallelChunk annotation_id="54240" docOffset="348">
      <en>Member of the Commission. Mr President, I have listened to the debate carefully and with huge interest.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, j'ai écouté le débat avec attention <DiscourseConnective annotation_id="60841">et</DiscourseConnective> avec grand intérêt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="54344" docOffset="349">
      <en>I can only repeat what I said at the outset, i.e. that the Commission proposal is consistent with the European Council's request.</en>
      <fr>Je ne peux que répéter ce que j'ai dit au début, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="60922">que</DiscourseConnective> la proposition de la Commission est en accord avec la requête du Conseil européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="54474" docOffset="350">
      <en>
        <Alignment alignment="61009" annotation_id="54474">
          <DiscourseConnective annotation_id="54474" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs McGuinness rightly said, we have tried to align it as much as possible with the existing rules on obligatory modulation and financing of the rural development policy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="54474" annotation_id="61009">
          <DiscourseConnective annotation_id="61009" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a justement fait remarquer Mme McGuinness, nous avons essayé de l'aligner le plus possible sur les règles existantes en matière de modulation obligatoire <DiscourseConnective annotation_id="61171">et</DiscourseConnective> de financement de la politique de développement rural.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="54648" docOffset="351">
      <en>Tomorrow, <Alignment alignment="61237" annotation_id="54658">
          <DiscourseConnective annotation_id="54658" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> - or I should say <Alignment alignment="61245" annotation_id="54679">
          <DiscourseConnective annotation_id="54679" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> - the European Parliament rejects the Commission's proposal, I intend to raise the issue with my fellow Commissioners in order to consider our position carefully.</en>
      <fr>Demain, <Alignment alignment="54658" annotation_id="61237">
          <DiscourseConnective annotation_id="61237" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> - <DiscourseConnective annotation_id="61242">ou</DiscourseConnective> <Alignment alignment="54679" annotation_id="61245">
          <DiscourseConnective annotation_id="61245" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment>, devrais-je dire - le Parlement européen rejette la proposition de la Commission, j'ai l'intention d'aborder la question avec les autres commissaires <DiscourseConnective annotation_id="61401">afin d'</DiscourseConnective>examiner attentivement notre position.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="54847" docOffset="352">
      <en>That is completely in accordance with the framework agreement between our two institutions.</en>
      <fr>Ce qui est tout à fait conforme à l'accord-cadre entre nos deux institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="54939" id="190" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="54939" docOffset="353">
      <en>Thank you, Commissioner, that was very clear.</en>
      <fr>Merci, Madame la Commissaire, c'était très clair.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="54985" docOffset="354">
      <en>I thank all those who took part in the debate.</en>
      <fr>Je remercie tous ceux qui ont pris part <DiscourseConnective annotation_id="61615">à</DiscourseConnective> ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="55032" docOffset="355">
      <en>I should <Alignment alignment="61636" annotation_id="55041">
          <DiscourseConnective annotation_id="55041" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank all the interpreters.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="55041" annotation_id="61636">
          <DiscourseConnective annotation_id="61636" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="61646">à</DiscourseConnective> remercier tous les interprètes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="55082" docOffset="356">
      <en>That concludes the joint debate.</en>
      <fr>La discussion commune est close.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="55115" docOffset="357">
      <en>The vote will be tomorrow.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
