<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>One-minute speeches on matters of political importance</en>
    <fr>Interventions d'une minute sur des questions politiques importantes</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="55" id="028" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="55" docOffset="1">
      <en>The next item is one-minute speeches on matters of political importance.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle les interventions d'une minute sur des questions politiques importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="128" id="029" name="Rareş-Lucian Niculescu">
    <ParallelChunk annotation_id="128" docOffset="2">
      <en>(RO) The first European Summit on Roma integration took place last week right here in Brussels.</en>
      <fr>(RO) Le premier sommet européen concernant l'intégration des Roms a eu lieu la semaine dernière, ici même <DiscourseConnective annotation_id="271">à</DiscourseConnective> Bruxelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="224" docOffset="3">
      <en>The inclusion of this complex issue, that of the Roma, on the EU agenda is an idea which Romania has constantly supported, <DiscourseConnective annotation_id="347" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I believe it should be welcomed.</en>
      <fr>La Roumanie a constamment soutenu l'idée d'inclure cette question complexe, celle des Roms, <DiscourseConnective annotation_id="376">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour de l'Union européenne. Je crois qu'il y a lieu de s'en réjouir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="384" docOffset="4">
      <en>The Council of Europe, which has been concerned with this issue since 1990, remarked that the Roma constitute a genuine European minority.</en>
      <fr>Le Conseil de l'Europe, qui <DiscourseConnective annotation_id="486">s'</DiscourseConnective>occupe de cette question <DiscourseConnective annotation_id="513">depuis</DiscourseConnective> 1990, a relevé <DiscourseConnective annotation_id="535">que</DiscourseConnective> les Roms constituent une véritable minorité européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="523" docOffset="5">
      <en>
        <Alignment alignment="66214" annotation_id="523">
          <DiscourseConnective annotation_id="523" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Roma issue is a European, not a national one, <DiscourseConnective annotation_id="584" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I believe that the European Commission should have the Parliament's full support for its initiative.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="523" annotation_id="595">
          <DiscourseConnective annotation_id="595" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la question des Roms est une question européenne et non une question nationale. Je pense <DiscourseConnective annotation_id="694">que</DiscourseConnective> la Commission européenne devrait bénéficier du soutien <DiscourseConnective annotation_id="753">total</DiscourseConnective> du Parlement en faveur de son initiative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="689" docOffset="6">
      <en>I believe that the European Parliament should speak in favour of placing education at the very core of the European policy concerning the Roma, <Alignment alignment="924" annotation_id="833">
          <DiscourseConnective annotation_id="833" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the experience of recent years has proven education to be the surest way towards integration and towards the successful overcoming of obstacles both by the Roma and by their neighbours.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="810">que</DiscourseConnective> le Parlement européen devrait placer l'éducation au cœur même de la politique européenne concernant les Roms, <Alignment alignment="4937" annotation_id="924">
          <DiscourseConnective annotation_id="924" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'expérience de ces dernières années a montré que l'éducation représente la meilleure voie d'intégration <DiscourseConnective annotation_id="1033">et</DiscourseConnective> de franchissement réussi des obstacles <DiscourseConnective annotation_id="1075">à</DiscourseConnective> la fois par les Roms <DiscourseConnective annotation_id="1098">et</DiscourseConnective> par leurs voisins.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1027" id="030" name="Csaba Sándor Tabajdi">
    <ParallelChunk annotation_id="1027" docOffset="7">
      <en>(HU) Mr President, today we are witness to a gross infringement of the ban on market discrimination on the part of German and Austrian supermarket chains that are boycotting the Hungarian poultry farming and processing industry.</en>
      <fr>(HU) Monsieur le Président, nous sommes témoins aujourd'hui d'une discrimination grossière de la part des chaînes de supermarchés allemandes <DiscourseConnective annotation_id="1261">et</DiscourseConnective> autrichiennes, lesquelles boycottent l'industrie hongroise de l'élevage <DiscourseConnective annotation_id="1336">et</DiscourseConnective> de la transformation des volailles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1256" docOffset="8">
      <en>This involves the REWE, SPAR, METRO and Kaufland supermarkets, which are not taking delivery of Hungarian products in the wake of a boycott by an Austrian animal rights organisation.</en>
      <fr>Cette observation concerne les supermarchés REWE, SPAR, METRO <DiscourseConnective annotation_id="1437">et</DiscourseConnective> Kaufland, qui ne prennent pas livraison des produits hongrois <DiscourseConnective annotation_id="1502">à</DiscourseConnective> la suite d'un boycott proclamé par une organisation autrichienne de protection des animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1439" docOffset="9">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="1439" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>, this has caused a loss of 2 billion forints to the Hungarian poultry sector.</en>
      <fr>Cette action a entraîné une perte de deux milliards de forints <DiscourseConnective annotation_id="1659">pour</DiscourseConnective> le secteur hongrois des volailles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1530" docOffset="10">
      <en>They are using racial discrimination against Hungarian products, and <DiscourseConnective annotation_id="1599" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> violating the European Union's competition laws.</en>
      <fr>Ils se servent d'une discrimination raciale à l'encontre des produits hongrois, ce qui constitue une infraction aux règles de concurrence de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1653" docOffset="11">
      <en>Those affected will <Alignment alignment="22845" annotation_id="1673">
          <DiscourseConnective annotation_id="1673" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> turn to the European Court of Justice, <Alignment alignment="19835" annotation_id="1722">
          <DiscourseConnective annotation_id="1722" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> two of the Union's fundamental principles are being violated: the ban on racial discrimination, and equality and freedom of competition.</en>
      <fr>Les acteurs lésés se tourneront <Alignment alignment="26370" annotation_id="1892">
          <DiscourseConnective annotation_id="1892" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> vers la Cour de justice européenne, <Alignment alignment="10444" annotation_id="1943">
          <DiscourseConnective annotation_id="1943" sense="Contingency.Cause.Reason">dès lors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> deux des principes fondamentaux de l'Union sont violés: l'interdiction de toute discrimination raciale <DiscourseConnective annotation_id="2059">et</DiscourseConnective> l'égalité <DiscourseConnective annotation_id="2072">et</DiscourseConnective> la liberté de la concurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1865" docOffset="12">
      <en>Thank you for your attention.</en>
      <fr>Merci de votre attention.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1895" id="031" name="Filiz Hakaeva Hyusmenova">
    <ParallelChunk annotation_id="1895" docOffset="13">
      <en>(BG) Mr President, esteemed colleagues, a National Emergency Call 112 System will go into operation in Bulgaria as from 30 September 2008 in implementation of Directive 2002/22/EC of the European Parliament and of the Council.</en>
      <fr>(BG) Monsieur le Président, chers collègues, un système de numéro d'urgence 112 sera opérationnel <DiscourseConnective annotation_id="2229">en</DiscourseConnective> Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="2241">à</DiscourseConnective> compter du 30 septembre 2008, <DiscourseConnective annotation_id="2273">en</DiscourseConnective> application de la directive 2002/22/CE du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="2337">et</DiscourseConnective> du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2122" docOffset="14">
      <en>The system will be dialable from any point of the national territory and will guarantee fast and free access to this service.</en>
      <fr>Le système sera joignable à partir de tout le territoire national <DiscourseConnective annotation_id="2418">et</DiscourseConnective> il assurera un accès rapide <DiscourseConnective annotation_id="2449">et</DiscourseConnective> gratuit <DiscourseConnective annotation_id="2460">à</DiscourseConnective> ce service.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2248" docOffset="15">
      <en>The technical solution of the Bulgarian 112 system uses state-of-the-art technologies and allows calling line identification.</en>
      <fr>La solution technique adoptée par le système 112 bulgare utilise les dernières technologies <DiscourseConnective annotation_id="2566">et</DiscourseConnective> permet d'identifier le numéro entrant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2374" docOffset="16">
      <en>Detailed information on the setting up and functioning of the system has been provided by the Bulgarian Ministry of Emergency Situations to all Members of the European Parliament.</en>
      <fr>Le ministère bulgare des situations d'urgence a fourni les informations détaillées <DiscourseConnective annotation_id="2691">à</DiscourseConnective> tous les députés européens concernant le lancement <DiscourseConnective annotation_id="2744">et</DiscourseConnective> le fonctionnement du système.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2554" docOffset="17">
      <en>I would like to express gratitude for the postponement of the infringement procedure and for the assessment given to the Bulgarian Government by the European Commission for the setting up of the emergency call system.</en>
      <fr>Je voudrais exprimer ma gratitude <DiscourseConnective annotation_id="2811">pour</DiscourseConnective> le report de la procédure d'infraction <DiscourseConnective annotation_id="2855">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2858">pour</DiscourseConnective> l'appréciation que la Commission européenne a portée concernant le lancement du système d'appel d'urgence par le gouvernement bulgare.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2772" docOffset="18">
      <en>I view this assessment as an expression of the care that the Community takes of the safety and health of European citizens.</en>
      <fr>Je considère que cette appréciation représente une expression de l'attention <DiscourseConnective annotation_id="3075">que</DiscourseConnective> la Communauté attache <DiscourseConnective annotation_id="3101">à</DiscourseConnective> la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="3115">et</DiscourseConnective> à la santé des citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2896" id="032" name="Monica Frassoni">
    <ParallelChunk annotation_id="2896" docOffset="19">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, events over the last week have made it a particularly sad and difficult week for those for whom liberty and racism are important issues: six migrants from various African countries were killed by the Camorra in Italy, last Thursday; originally they were accused of being pushers and criminals, <DiscourseConnective annotation_id="3231" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> that was <DiscourseConnective annotation_id="3244" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> discovered to be completely untrue.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="3190">et</DiscourseConnective> Messieurs, les événements de la semaine dernière en ont fait une semaine particulièrement triste <DiscourseConnective annotation_id="3290">et</DiscourseConnective> difficile <DiscourseConnective annotation_id="3303">pour</DiscourseConnective> ceux qui considèrent que la liberté <DiscourseConnective annotation_id="3344">et</DiscourseConnective> le racisme sont des questions importantes. Six migrants provenant de différents pays africains ont été tués par la Camorra <DiscourseConnective annotation_id="3470">en</DiscourseConnective> Italie, jeudi dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3285" docOffset="20">
      <en>A black youth was <Alignment alignment="3618" annotation_id="3303">
          <DiscourseConnective annotation_id="3303" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> beaten to death in Milan.</en>
      <fr>On les accusait de vendre de la drogue et d'être des criminels, mais cela s'est révélé complètement faux. Un jeune noir a <Alignment alignment="15459" annotation_id="3618">
          <DiscourseConnective annotation_id="3618" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été battu à mort <DiscourseConnective annotation_id="3645">à</DiscourseConnective> Milan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3334" docOffset="21">
      <en>At the same time, there was an incredible response in the city of Cologne to the same issues, to the issues of racism and discrimination.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3654">En même temps</DiscourseConnective>, il y a eu une réponse incroyable aux mêmes questions <DiscourseConnective annotation_id="3722">à</DiscourseConnective> Cologne, aux questions du racisme <DiscourseConnective annotation_id="3758">et</DiscourseConnective> de la discrimination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3472" docOffset="22">
      <en>I feel that Europe currently has two very different faces.</en>
      <fr>J'ai le sentiment <DiscourseConnective annotation_id="3801">que</DiscourseConnective> l'Europe présente actuellement deux visages très différents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3531" docOffset="23">
      <en>I <Alignment alignment="6600" annotation_id="3533">
          <DiscourseConnective annotation_id="3533" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> feel that this Parliament should start to take a much more active stance on the issue of racism than it has in recent times, <Alignment alignment="11052" annotation_id="3663">
          <DiscourseConnective annotation_id="3663" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> in many countries - including mine - racism is making an extremely tragic comeback!</en>
      <fr>J'ai le sentiment <Alignment alignment="3533" annotation_id="3884">
          <DiscourseConnective annotation_id="3884" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3894">que</DiscourseConnective> notre Parlement devrait commencer <DiscourseConnective annotation_id="3932">à</DiscourseConnective> adopter une position bien plus active sur la question du racisme <DiscourseConnective annotation_id="3999">qu'</DiscourseConnective>elle ne l'a fait récemment, <Alignment alignment="3663" annotation_id="4030">
          <DiscourseConnective annotation_id="4030" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans de nombreux pays - dont le mien - le racisme effectue un retour extrêmement tragique!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3753" id="033" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="3753" docOffset="24">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Merci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3764" docOffset="25">
      <en>Every human being has equal dignity.</en>
      <fr>Chaque être humain a la <DiscourseConnective annotation_id="4156">même</DiscourseConnective> dignité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3801" id="034" name="Eoin Ryan">
    <ParallelChunk annotation_id="3801" docOffset="26">
      <en>Mr President, I would like to raise the issue of the 4.6 million people in Ethiopia who are facing starvation because of acute food shortages.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je voudrais soulever la question des 4,6 millions de personnes qui meurent de faim <DiscourseConnective annotation_id="4281">en</DiscourseConnective> Éthiopie à cause des graves pénuries alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3944" docOffset="27">
      <en>This has come about because of drought.</en>
      <fr>Le coupable c'est la sécheresse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3984" docOffset="28">
      <en>The Ethiopian Government is saying that it is not a famine, <Alignment alignment="72276" annotation_id="4044">
          <DiscourseConnective annotation_id="4044" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> UNICEF is saying that there is famine in certain parts of the country <Alignment alignment="75155" annotation_id="4118">
          <DiscourseConnective annotation_id="4118" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> people are at acute risk of famine.</en>
      <fr>Le gouvernement éthiopien nous dit <DiscourseConnective annotation_id="4403">qu'</DiscourseConnective>il ne <DiscourseConnective annotation_id="4412">s'</DiscourseConnective>agit pas d'une famine, <Alignment alignment="35890" annotation_id="4437">
          <DiscourseConnective annotation_id="4437" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Unicef affirme <DiscourseConnective annotation_id="4459">que</DiscourseConnective> la famine sévit dans certaines parties du pays <Alignment alignment="9817" annotation_id="4510">
          <DiscourseConnective annotation_id="4510" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que des personnes courent un risque aigu de famine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4158" docOffset="29">
      <en>It is only happening in certain areas, <Alignment alignment="25267" annotation_id="4197">
          <DiscourseConnective annotation_id="4197" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that the international community and the EU must act quickly and try to supply about half a million tonnes of food <Alignment alignment="78084" annotation_id="4326">
          <DiscourseConnective annotation_id="4326" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to avoid a complete famine.</en>
      <fr>Cela se passe seulement dans certaines zones <Alignment alignment="24600" annotation_id="4610">
          <DiscourseConnective annotation_id="4610" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="4622">que</DiscourseConnective> la communauté internationale <DiscourseConnective annotation_id="4655">et</DiscourseConnective> l'Union européenne doivent agir rapidement <DiscourseConnective annotation_id="4701">et</DiscourseConnective> tenter de fournir environ un demi-million de tonnes de nourriture, <Alignment alignment="29208" annotation_id="4771">
          <DiscourseConnective annotation_id="4771" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons éviter une famine totale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4364" docOffset="30">
      <en>I think this is a priority <Alignment alignment="4850" annotation_id="4391">
          <DiscourseConnective annotation_id="4391" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="33466" annotation_id="4396">
          <DiscourseConnective annotation_id="4396" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union is one of the biggest contributors to overseas development aid, I think it is absolutely essential that we do this immediately.</en>
      <fr>Je pense qu'il <DiscourseConnective annotation_id="4828">s'</DiscourseConnective>agit d'une priorité <Alignment alignment="4391" annotation_id="4850">
          <DiscourseConnective annotation_id="4850" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="4396" annotation_id="4853">
          <DiscourseConnective annotation_id="4853" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne est un des plus grands contributeurs de l'aide au développement, je pense qu'il est absolument essentiel <DiscourseConnective annotation_id="4983">que</DiscourseConnective> nous le fassions immédiatement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4546" docOffset="31">
      <en>Mr President, let me just say that, as an Irish Member, I agree with the comments you have made about Libertas and the Irish referendum.</en>
      <fr>Monsieur le Président, permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="5056">simplement</DiscourseConnective> de <DiscourseConnective annotation_id="5070">dire qu'</DiscourseConnective>en <DiscourseConnective annotation_id="5081">tant qu'</DiscourseConnective>Irlandais je suis d'accord avec vos commentaires concernant Libertas <DiscourseConnective annotation_id="5158">et</DiscourseConnective> le référendum en Irlande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4683" docOffset="32">
      <en>We fought for a 'yes' campaign; we were open and transparent about our funding.</en>
      <fr>Nous avons milité <DiscourseConnective annotation_id="5205">pour</DiscourseConnective> le "oui", nous avons été ouverts <DiscourseConnective annotation_id="5243">et</DiscourseConnective> transparents sur notre financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4763" docOffset="33">
      <en>Libertas told us one thing, <Alignment alignment="5312" annotation_id="4791">
          <DiscourseConnective annotation_id="4791" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now we have discovered it is very different.</en>
      <fr>Libertas nous a dit une chose <Alignment alignment="402" annotation_id="5312">
          <DiscourseConnective annotation_id="5312" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5315">maintenant</DiscourseConnective> nous découvrons quelque chose de très différent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4840" docOffset="34">
      <en>I want to encourage you and everybody to ensure that Libertas is far more open and transparent in terms of where exactly the money came from, <Alignment alignment="56470" annotation_id="4982">
          <DiscourseConnective annotation_id="4982" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> people want to know.</en>
      <fr>Je voudrais vous encourager, <DiscourseConnective annotation_id="5404">et</DiscourseConnective> tout le monde avec vous, <DiscourseConnective annotation_id="5432">à</DiscourseConnective> veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="5447">que</DiscourseConnective> Libertas <DiscourseConnective annotation_id="5460">soit</DiscourseConnective> bien plus ouverte <DiscourseConnective annotation_id="5483">et</DiscourseConnective> transparente <DiscourseConnective annotation_id="5499">en</DiscourseConnective> termes de provenance exacte de ses fonds, <Alignment alignment="13608" annotation_id="5544">
          <DiscourseConnective annotation_id="5544" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les gens veulent savoir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5011" id="035" name="Mary Lou McDonald">
    <ParallelChunk annotation_id="5011" docOffset="35">
      <en>Mr President, <Alignment alignment="5601" annotation_id="5025">
          <DiscourseConnective annotation_id="5025" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> European Central Bank President, Jean Claude Trichet, has repeatedly expressed concern about inflation indexation of wages, he has failed to take into account the plight of workers, particularly the low-paid, struggling as the cost of living escalates.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, <Alignment alignment="5025" annotation_id="5601">
          <DiscourseConnective annotation_id="5601" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le président de la Banque centrale européenne, M. Jean Claude Trichet, s'est inquiété à plusieurs reprises de l'indexation des salaires sur l'inflation, il n'a pas pris en considération les difficultés économiques des travailleurs, <DiscourseConnective annotation_id="5843">en particulier</DiscourseConnective> des bas salaires, qui se battent contre l'escalade du coût de la vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5284" docOffset="36">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="5284" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="5289" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> ensuring that interventions have a minimal inflationary impact, wage increases are needed for low-paid workers, who are now under severe pressure.</en>
      <fr>Tout en veillant à ce <DiscourseConnective annotation_id="5950">que</DiscourseConnective> ces interventions aient un impact minimal sur l'inflation, il faut augmenter les bas salaires des travailleurs, soumis aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="6085">à</DiscourseConnective> une forte pression.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5442" docOffset="37">
      <en>Curbing inflation across Europe cannot be boiled down to curbing legitimate wage demands.</en>
      <fr>Contenir l'inflation ne peut pas se résumer à maîtriser les demandes salariales légitimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5532" docOffset="38">
      <en>
        <Alignment alignment="6198" annotation_id="5532">
          <DiscourseConnective annotation_id="5532" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of course, those on higher wages can afford to exercise wage moderation, the lower-paid are a different matter.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5532" annotation_id="6198">
          <DiscourseConnective annotation_id="6198" sense="Comparison.Contrast">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, bien sûr, les plus gros salaires peuvent se permettre une certaine modération salariale, il n'en va pas <DiscourseConnective annotation_id="6306">de même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6314">pour</DiscourseConnective> les bas salaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5651" docOffset="39">
      <en>Domestic government and national central banks are best placed to respond to changing economic circumstances, <DiscourseConnective annotation_id="5761" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is why I have always opposed measures that have undermined economic sovereignty.</en>
      <fr>Les gouvernements nationaux <DiscourseConnective annotation_id="6365">et</DiscourseConnective> les banques centrales sont les <DiscourseConnective annotation_id="6399">mieux</DiscourseConnective> placés <DiscourseConnective annotation_id="6412">pour</DiscourseConnective> répondre aux fluctuations économiques. <DiscourseConnective annotation_id="6456">C'est pourquoi</DiscourseConnective> j'ai toujours été opposée aux mesures qui sapent la souveraineté économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5851" docOffset="40">
      <en>
        <Alignment alignment="6548" annotation_id="5851">
          <DiscourseConnective annotation_id="5851" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as a small state, Ireland is well aware that our economic situation is peripheral to the policy-making concerns of the ECB <Alignment alignment="6667" annotation_id="5982">
          <DiscourseConnective annotation_id="5982" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that, <Alignment alignment="6675" annotation_id="5992">
          <DiscourseConnective annotation_id="5992" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the positions often adopted by the Bank are not always in the bests needs or interests of the Irish economy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5851" annotation_id="6548">
          <DiscourseConnective annotation_id="6548" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en <DiscourseConnective annotation_id="6561">tant que</DiscourseConnective> petit pays, l'Irlande est bien consciente <DiscourseConnective annotation_id="6612">que</DiscourseConnective> sa situation économique est secondaire <DiscourseConnective annotation_id="6655">pour</DiscourseConnective> la BCE <Alignment alignment="11258" annotation_id="6667">
          <DiscourseConnective annotation_id="6667" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6670">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="5992" annotation_id="6675">
          <DiscourseConnective annotation_id="6675" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les positions que celle-ci adopte ne vont pas toujours dans le sens des besoins <DiscourseConnective annotation_id="6771">ou</DiscourseConnective> des intérêts de l'économie irlandaise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6112" docOffset="41">
      <en>I too favour transparency in funding.</en>
      <fr>Je suis moi <DiscourseConnective annotation_id="6825">aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6831">pour</DiscourseConnective> la transparence du financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6150" docOffset="42">
      <en>I <Alignment alignment="6880" annotation_id="6152">
          <DiscourseConnective annotation_id="6152" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> favour respect for democratic outcomes, <Alignment alignment="6931" annotation_id="6197">
          <DiscourseConnective annotation_id="6197" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this body should note that all of the campaigns that fought and won the argument for a 'no' vote, with the exception of one, have published full and frank accounts, <DiscourseConnective annotation_id="6366" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> there is no question <Alignment alignment="7250" annotation_id="6391">
          <DiscourseConnective annotation_id="6391" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards the mechanisms of spending or the funds that those groups, including my own party, received.</en>
      <fr>Je suis moi <Alignment alignment="12061" annotation_id="6880">
          <DiscourseConnective annotation_id="6880" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6886">pour</DiscourseConnective> le respect des résultats démocratiques, <Alignment alignment="6090" annotation_id="6931">
          <DiscourseConnective annotation_id="6931" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre institution devrait remarquer <DiscourseConnective annotation_id="6970">que</DiscourseConnective> toutes les parties qui ont milité <DiscourseConnective annotation_id="7008">et</DiscourseConnective> qui ont remporté le référendum en appelant à voter "non", <DiscourseConnective annotation_id="7069">à</DiscourseConnective> une seule exception près, ont publié des comptes complets <DiscourseConnective annotation_id="7129">et</DiscourseConnective> sincères. Les mécanismes de dépense <DiscourseConnective annotation_id="7168">ou</DiscourseConnective> les fonds reçus par ces groupes, y compris mon propre parti, ne sont pas remis <Alignment alignment="16951" annotation_id="7250">
          <DiscourseConnective annotation_id="7250" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> question.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6495" id="036" name="Gerard Batten">
    <ParallelChunk annotation_id="6495" docOffset="43">
      <en>Mr President, we vote tomorrow on a report that appears to limit the immunity of Europol officials, but is a smokescreen for future legislation that will actually extend this until after 2010.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, nous allons voter demain sur un rapport qui semble limiter l'immunité des fonctionnaires d'Europol, <DiscourseConnective annotation_id="7391">mais</DiscourseConnective> qui constitue un écran de fumée <DiscourseConnective annotation_id="7428">pour</DiscourseConnective> la future législation qui l'étendra <DiscourseConnective annotation_id="7469">en fait</DiscourseConnective> jusqu'après 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6688" docOffset="44">
      <en>There is no debate.</en>
      <fr>Il n'y a pas de débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6708" docOffset="45">
      <en>The vote is merely a consultative exercise.</en>
      <fr>Ce vote est un simple exercice de consultation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6752" docOffset="46">
      <en>The decision will be made by the European Council.</en>
      <fr>C'est le Conseil européen qui prendra la décision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6803" docOffset="47">
      <en>Europol officials will be able to operate in Member States in a wide variety of capacities that will give them immunity for anything that they do and anything that they say in the course of their duties - a privilege not even enjoyed by the NKVD under Stalin's 'Great Terror'.</en>
      <fr>Les fonctionnaires d'Europol pourront agir dans les États membres au titre d'une large gamme de compétences qui leur conféreront une immunité <DiscourseConnective annotation_id="7759">pour</DiscourseConnective> tout ce <DiscourseConnective annotation_id="7772">qu'</DiscourseConnective>ils font <DiscourseConnective annotation_id="7784">et</DiscourseConnective> disent dans le cadre de leurs missions, un privilège que <DiscourseConnective annotation_id="7844">même</DiscourseConnective> le NKVD n'avait pas sous Staline durant la Grande Terreur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7080" docOffset="48">
      <en>This will be an innovation in England, where no public official has immunity from prosecution.</en>
      <fr>Il s'agira d'une innovation <DiscourseConnective annotation_id="7936">en</DiscourseConnective> Grande-Bretagne, où aucun fonctionnaire n'est à l'abri de poursuites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7175" docOffset="49">
      <en>Under the Lisbon Treaty, Member States' parliaments will not be able to block the further extension of Europol's powers, amended by Council decisions.</en>
      <fr>Conformément au traité de Lisbonne, les parlements des États membres ne pourront pas bloquer l'extension ultérieure des pouvoirs d'Europol, modifiés par des décisions du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7326" docOffset="50">
      <en>These are the first steps in the creation of a European Union police state.</en>
      <fr>Ce sont les premiers pas vers un État policier au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7402" id="037" name="Philip Claeys">
    <ParallelChunk annotation_id="7402" docOffset="51">
      <en>(NL) Mr President, I urge you to enter a formal protest to the Mayor of Cologne about his refusal last weekend to allow MEPs and other elected persons to express their views peacefully and attend a congress on an important social and political issue, namely the islamisation of Europe.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, je vous invite <DiscourseConnective annotation_id="8309">à</DiscourseConnective> protester formellement auprès du maire de Cologne concernant son refus, la semaine dernière, de permettre à des députés européens <DiscourseConnective annotation_id="8441">et</DiscourseConnective> à d'autres élus d'exprimer leurs opinions de manière pacifique <DiscourseConnective annotation_id="8507">et</DiscourseConnective> de participer à un congrès sur une importante question sociale <DiscourseConnective annotation_id="8573">et</DiscourseConnective> politique, à savoir l'islamisation de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7688" docOffset="52">
      <en>Leftist extremists physically attacked people, set fire to items of street furniture and brought the entire city centre to a standstill in their determination to prevent people from attending a peaceful congress.</en>
      <fr>Des extrémistes de gauche ont physiquement attaqué d'autres personnes, bouté le feu <DiscourseConnective annotation_id="8708">à</DiscourseConnective> du mobilier urbain <DiscourseConnective annotation_id="8729">et</DiscourseConnective> bloqué tout le centre ville <DiscourseConnective annotation_id="8760">afin d'</DiscourseConnective>empêcher d'autres personnes de participer à un congrès pacifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7901" docOffset="53">
      <en>Mayor Schramme not only declined to condemn this violence and intimidation, he applauded it and went as far <DiscourseConnective annotation_id="8009" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to imply that it was the people of Cologne who had spontaneously opposed the holding of a congress.</en>
      <fr>Le maire Schramme a <DiscourseConnective annotation_id="8853">non seulement</DiscourseConnective> refusé de condamner cette violence <DiscourseConnective annotation_id="8902">et</DiscourseConnective> cette intimidation, mais il l'a applaudie <DiscourseConnective annotation_id="8947">et</DiscourseConnective> il a même insinué <DiscourseConnective annotation_id="8968">que</DiscourseConnective> la population de Cologne s'était spontanément opposée à la tenue du congrès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8112" docOffset="54">
      <en>There were plenty of witnesses to this, <Alignment alignment="9096" annotation_id="8152">
          <DiscourseConnective annotation_id="8152" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is disgraceful that such things can still happen today in a country that calls itself a democracy, that people are forcibly prevented from speaking out.</en>
      <fr>Les témoins de ces événements ont été nombreux <Alignment alignment="523" annotation_id="9096">
          <DiscourseConnective annotation_id="9096" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est honteux <DiscourseConnective annotation_id="9114">que</DiscourseConnective> ceci puisse se produire de nos jours dans un pays qui se veut démocratique, et <DiscourseConnective annotation_id="9197">que</DiscourseConnective> des personnes soient empêchées par la force de s'exprimer.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8312" id="038" name="Colm Burke">
    <ParallelChunk annotation_id="8312" docOffset="55">
      <en>Mr President, I would like to raise the issue of the travel ban imposed by Belarus, which prevents children affected by the Chernobyl nuclear disaster from travelling abroad.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je voudrais évoquer la question de l'interdiction de voyage imposée par le Bélarus, qui empêche des enfants contaminés lors de la catastrophe nucléaire de Tchernobyl de se rendre à l'étranger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8487" docOffset="56">
      <en>Over 1 000 Irish families host these Belarusian children in their homes every summer and Christmas for rest and recuperation, which often includes medical assessment and, in some cases, treatment.</en>
      <fr>Plus de mille familles irlandaises accueillent ces enfants bélarusses chez elles chaque été <DiscourseConnective annotation_id="9573">et</DiscourseConnective> à Noël <DiscourseConnective annotation_id="9583">pour</DiscourseConnective> leur permettre de se reposer <DiscourseConnective annotation_id="9617">et</DiscourseConnective> de récupérer, souvent ils passent un examen médical <DiscourseConnective annotation_id="9672">et</DiscourseConnective> parfois ils sont soignés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8684" docOffset="57">
      <en>There is a bilateral agreement between Italy and Belarus, which means that Italy is not affected by the ban.</en>
      <fr>Il existe un accord bilatéral entre l'Italie <DiscourseConnective annotation_id="9746">et</DiscourseConnective> le Bélarus, qui exclut l'Italie de cette interdiction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8793" docOffset="58">
      <en>I know that the Irish Minister for Foreign Affairs is seeking an agreement with Belarus <Alignment alignment="9896" annotation_id="8881">
          <DiscourseConnective annotation_id="8881" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I welcome the discussions that are taking place.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="9812">que</DiscourseConnective> le ministre irlandais des affaires étrangères cherche un accord avec le Bélarus <Alignment alignment="1460" annotation_id="9896">
          <DiscourseConnective annotation_id="9896" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me réjouis des discussions qui ont lieu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8934" docOffset="59">
      <en>I would <Alignment alignment="9955" annotation_id="8942">
          <DiscourseConnective annotation_id="8942" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> underline the need for an EU-Belarus agreement.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="5375" annotation_id="9955">
          <DiscourseConnective annotation_id="9955" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner le besoin d'un accord entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="10022">et</DiscourseConnective> le Bélarus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8995" docOffset="60">
      <en>Under the European neighbourhood policy, the EU will provide Belarus with financial aid to the tune of EUR 20 million for the period 2007-2010.</en>
      <fr>Dans le cadre de la politique européenne de voisinage, l'Union européenne fournira une aide financière de 20 millions d'euros au Bélarus au cours de la période 2007-2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9139" docOffset="61">
      <en>The EU should make a reversal of the travel ban a condition for receipt of that funding.</en>
      <fr>L'Union européenne devrait faire du retrait de l'interdiction de voyage une condition d'obtention de ce financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9228" docOffset="62">
      <en>An EU-Belarus agreement should <Alignment alignment="10382" annotation_id="9259">
          <DiscourseConnective annotation_id="9259" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be created to allow Belarusian children to continue to travel to EU countries for rest and recuperation.</en>
      <fr>Un accord entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="10360">et</DiscourseConnective> le Bélarus devrait <Alignment alignment="6821" annotation_id="10382">
          <DiscourseConnective annotation_id="10382" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> permettre aux enfants bélarusses de continuer <DiscourseConnective annotation_id="10438">à</DiscourseConnective> voyager vers les pays de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="10484">pour</DiscourseConnective> se reposer <DiscourseConnective annotation_id="10500">et</DiscourseConnective> récupérer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9369" docOffset="63">
      <en>This would secure the rights of children to travel in the long term.</en>
      <fr>Cela garantirait <DiscourseConnective annotation_id="10531">à</DiscourseConnective> long terme les droits des enfants <DiscourseConnective annotation_id="10567">à</DiscourseConnective> voyager.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9438" id="039" name="Maria Badia i Cutchet">
    <ParallelChunk annotation_id="9438" docOffset="64">
      <en>(ES) Mr President, the United Nations regards trafficking in persons as incompatible with the dignity and worth of the human being; <Alignment alignment="10730" annotation_id="9570">
          <DiscourseConnective annotation_id="9570" sense="Comparison.Concession">nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, every year over half a million people are victims of trafficking, of whom 80% are women and girls, half are minors <DiscourseConnective annotation_id="9698" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the majority are prisoners of sexual exploitation.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, les Nations unies considèrent que la traite des êtres humains est incompatible avec la dignité et le bien de l'être humain. <Alignment alignment="9817" annotation_id="10730">
          <DiscourseConnective annotation_id="10730" sense="Comparison.Concession">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, chaque année plus d'un demi-million de personnes sont les victimes de cette traite.</fr>
    </ParallelChunk>

<ParallelChunk annotation_id="9754" docOffset="66">
      <en>
        <Alignment alignment="10946" annotation_id="9754">
          <DiscourseConnective annotation_id="9754" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a significant number of women who are victims of trafficking enter the European Union every year, according to the International Organization for Migration.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8977" annotation_id="10946">
          <DiscourseConnective annotation_id="10946" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, selon l'Organisation internationale <DiscourseConnective annotation_id="10991">pour</DiscourseConnective> les migrations, un nombre significatif de femmes victimes de la traite entre chaque année dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9924" docOffset="67">
      <en>Tomorrow, 23 September, is the International Day Against the Sexual Exploitation and Trafficking of Women.</en>
      <fr>Demain, le 23 septembre, je crois que notre Assemblée devrait profiter de la journée internationale contre l'exploitation sexuelle <DiscourseConnective annotation_id="11242">et</DiscourseConnective> la traite des femmes pour s'engager en faveur de toutes les mesures de lutte contre ce fléau qui foule aux pieds les droits de si nombreuses personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10031" docOffset="68">
      <en>I believe it is a good opportunity for us in this Chamber to commit to enhancing all measures to combat this scourge which infringes the rights of so many people and <Alignment alignment="20803" annotation_id="10197">
          <Alignment alignment="61165" annotation_id="10197">
            <DiscourseConnective annotation_id="10197" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> to combat the traffickers, and poverty, by providing improvements to increase educational and employment opportunities and by implementing awareness-raising strategies in the countries of destination with the aim of making the issue the topic of public debate.</en>
      <fr>Elle devrait <Alignment alignment="10197" annotation_id="11410">
          <Alignment alignment="11538" annotation_id="11410">
            <DiscourseConnective annotation_id="11410" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> combattre les passeurs <DiscourseConnective annotation_id="11448">et</DiscourseConnective> la pauvreté en améliorant les occasions d'éducation <DiscourseConnective annotation_id="11503">et</DiscourseConnective> d'emploi, <DiscourseConnective annotation_id="11516">ainsi</DiscourseConnective> qu'en appliquant des stratégies de sensibilisation dans les pays de destination <DiscourseConnective annotation_id="11602">dans le but de</DiscourseConnective> faire de cette question un sujet de débat public.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10472" id="040" name="Harald Ettl">
    <ParallelChunk annotation_id="10472" docOffset="69">
      <en>(DE) Mr President, as a trade unionist, I want to speak today about the tragic events at the shipyards in the Tuzla district of Istanbul.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, en <DiscourseConnective annotation_id="11698">tant que</DiscourseConnective> syndicaliste, je voudrais parler aujourd'hui des événements tragiques des chantiers navals de Tuzla <DiscourseConnective annotation_id="11807">à</DiscourseConnective> Istanbul.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10610" docOffset="70">
      <en>In the last three years alone, more than 90 workers have lost their lives in Tuzla, victims of lethally harsh working conditions.</en>
      <fr>Au cours des trois dernières années seulement, plus de 90 travailleurs ont perdu la vie <DiscourseConnective annotation_id="11907">à</DiscourseConnective> Tuzla, victimes de conditions de travail pénibles au point d'en devenir mortelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10740" docOffset="71">
      <en>The most recent occurrence was a tragic accident on 11 August that I would describe as criminal.</en>
      <fr>Le dernier cas en date a été celui de l'accident tragique du 11 août <DiscourseConnective annotation_id="12061">que</DiscourseConnective> je qualifierais de criminel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10837" docOffset="72">
      <en>Three temporary workers died <Alignment alignment="12133" annotation_id="10866">
          <DiscourseConnective annotation_id="10866" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> testing a lifeboat, <Alignment alignment="32059" annotation_id="10892">
          <DiscourseConnective annotation_id="10892" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> 16 workers were injured.</en>
      <fr>Trois ouvriers intérimaires sont morts <Alignment alignment="15332" annotation_id="12133">
          <DiscourseConnective annotation_id="12133" sense="Temporal.Synchrony">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils testaient un canot de sauvetage <Alignment alignment="19745" annotation_id="12178">
          <DiscourseConnective annotation_id="12178" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> 16 ouvriers ont été blessés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10921" docOffset="73">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="10921" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> the dinghy was being lowered from its ship, the lines snapped, <Alignment alignment="12266" annotation_id="10987">
          <DiscourseConnective annotation_id="10987" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the workers were sent plummeting into the water.</en>
      <fr>Pendant la mise à l'eau du canot, les cordages ont cédé <Alignment alignment="6629" annotation_id="12266">
          <DiscourseConnective annotation_id="12266" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les ouvriers ont été précipités dans les flots.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11040" docOffset="74">
      <en>The particularly tragic thing about this accident is that these tests are normally conducted with sandbags.</en>
      <fr>Élément particulièrement tragique concernant cet accident: on se sert normalement de sacs de sable pour ces tests.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11148" docOffset="75">
      <en>The workers were used as human sandbags, so to speak.</en>
      <fr>Les ouvriers ont été utilisés <DiscourseConnective annotation_id="12462">comme</DiscourseConnective> des sacs de sable humains, <DiscourseConnective annotation_id="12495">si</DiscourseConnective> je puis dire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11202" docOffset="76">
      <en>Workers who wanted to strike in protest at the calamitous safety arrangements were threatened by subcontracting companies with instant dismissal.</en>
      <fr>Les travailleurs des sous-traitants qui voulaient faire grève <DiscourseConnective annotation_id="12574">en</DiscourseConnective> signe de protestation contre les conditions de sécurité calamiteuses ont été menacés de renvoi sur le champ.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11348" docOffset="77">
      <en>The Commission has already pointed out, in its progress report in 2006, that the rights of workers and trade unions are inadequate in Turkey.</en>
      <fr>La Commission a <DiscourseConnective annotation_id="12702">déjà</DiscourseConnective> relevé dans son rapport 2006 sur les progrès réalisés, <DiscourseConnective annotation_id="12762">que</DiscourseConnective> les droits des travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="12794">et</DiscourseConnective> des syndicats sont inadaptés <DiscourseConnective annotation_id="12826">en</DiscourseConnective> Turquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11490" docOffset="78">
      <en>I <DiscourseConnective annotation_id="11492" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> ask you to urge the Turkish authorities to treat trade unions as equal partners of industry and to act at long last to create humane working conditions and stricter safety guidelines for the Tuzla workforce in order to put an end to this appalling state of affairs.</en>
      <fr>Je vous demande d'inviter instamment les autorités turques <DiscourseConnective annotation_id="12897">à</DiscourseConnective> traiter les syndicats en partenaires sociaux sur un pied d'égalité <DiscourseConnective annotation_id="12966">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12969">à</DiscourseConnective> agir <DiscourseConnective annotation_id="12976">enfin</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12982">pour</DiscourseConnective> créer des conditions humaines de travail <DiscourseConnective annotation_id="13028">et</DiscourseConnective> des lignes directrices plus strictes en matière de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="13091">pour</DiscourseConnective> le personnel <DiscourseConnective annotation_id="13109">à</DiscourseConnective> Tuzla, <DiscourseConnective annotation_id="13118">pour qu'</DiscourseConnective>il soit mis fin <DiscourseConnective annotation_id="13142">à</DiscourseConnective> cette situation épouvantable.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11768" id="041" name="Magor Imre Csibi">
    <ParallelChunk annotation_id="11768" docOffset="79">
      <en>Mr President, the foundation of the EU rests on the principle of representative democracy.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, la fondation de l'Union européenne repose sur le principe de la démocratie représentative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11859" docOffset="80">
      <en>We as members of the European Parliament have a duty to make sure that Europe's policies reflect the will of citizens.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="13296">tant que</DiscourseConnective> députés européens, nous avons le devoir de veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="13361">que</DiscourseConnective> les politiques européennes reflètent la volonté des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11978" docOffset="81">
      <en>
        <Alignment alignment="13427" annotation_id="11978">
          <DiscourseConnective annotation_id="11978" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> I wish to express the wariness caused by the ever-increasing number of GMO authorisations, <DiscourseConnective annotation_id="12079" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12083" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> I do this I speak on behalf of the majority of the citizens of the European Union.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6273" annotation_id="13427">
          <DiscourseConnective annotation_id="13427" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais exprimer la méfiance suscitée par le nombre sans cesse croissant d'autorisations concernant les OGM. Je m'exprime au nom d'une majorité des citoyens de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12171" docOffset="82">
      <en>A Eurobarometer published in March of this year indicates that 58% of Europeans are against GMOs.</en>
      <fr>Une enquête Eurobaromètre publiée <DiscourseConnective annotation_id="13660">en</DiscourseConnective> mars de cette année indique <DiscourseConnective annotation_id="13691">que</DiscourseConnective> 58 % des Européens <DiscourseConnective annotation_id="13714">s'</DiscourseConnective>opposent aux OGM.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12269" docOffset="83">
      <en>Over a third of them consider that they are not being properly informed of the benefits and risk of GMO usage in agriculture.</en>
      <fr>Plus d'un tiers considèrent ne pas être dûment informés des avantages <DiscourseConnective annotation_id="13804">et</DiscourseConnective> des risques liés à l'utilisation des OGM en agriculture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12395" docOffset="84">
      <en>These figures should worry us.</en>
      <fr>Ces chiffres devraient nous inquiéter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12426" docOffset="85">
      <en>
        <Alignment alignment="13903" annotation_id="12426">
          <DiscourseConnective annotation_id="12426" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Instead</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Commission continues authorising an ever-increasing number of GMOs to enter the EU agricultural market.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12426" annotation_id="13903">
          <DiscourseConnective annotation_id="13903" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Au lieu de</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela, la Commission continue à autoriser l'accès d'un nombre sans cesse croissant d'OGM au marché agricole de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12543" docOffset="86">
      <en>The 8 September authorisation of another genetically-modified soya bean is but the latest example.</en>
      <fr>L'autorisation délivrée le 8 septembre <DiscourseConnective annotation_id="14083">à</DiscourseConnective> une nouvelle espèce de soja génétiquement modifié en est le dernier exemple en date.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12642" docOffset="87">
      <en>Esteemed colleagues, in consideration of these facts I suggest we ask the Commission to start an EU-wide information campaign on the risks and benefits that GMO represent to people and the environment.</en>
      <fr>Chers collègues, compte tenu de ces faits, je suggère que nous demandions à la Commission de lancer une campagne d'information à l'échelle européenne concernant les risques <DiscourseConnective annotation_id="14343">et</DiscourseConnective> les avantages des OGM <DiscourseConnective annotation_id="14368">pour</DiscourseConnective> les personnes <DiscourseConnective annotation_id="14387">et</DiscourseConnective> l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12844" docOffset="88">
      <en>A new assessment should follow.</en>
      <fr>Une nouvelle évaluation devrait suivre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12876" docOffset="89">
      <en>
        <Alignment alignment="62649" annotation_id="12876">
          <DiscourseConnective annotation_id="12876" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Until</DiscourseConnective>
        </Alignment> the citizens of Europe are properly informed and express their position on this very sensitive subject, I am asking the Commission to stop authorising any new GMOs.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12876" annotation_id="14447">
          <DiscourseConnective annotation_id="14447" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Jusqu'à ce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les citoyens européens soient dûment informés <DiscourseConnective annotation_id="14508">et</DiscourseConnective> qu'ils expriment leur position sur ce sujet très sensible, je demande à la Commission de cesser d'autoriser tout nouvel OGM.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13047" id="042" name="Milan Horáček">
    <ParallelChunk annotation_id="13047" docOffset="90">
      <en>(DE) Mr President, the main pillars of the EU - democracy, human rights, freedom and the rule of law - must be the basis of the new partnership agreement with Russia.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, les piliers principaux de l'Union européenne - la démocratie, les droits de l'homme, la liberté <DiscourseConnective annotation_id="14760">et</DiscourseConnective> l'État de droit - doivent constituer la base du nouvel accord de partenariat avec la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13214" docOffset="91">
      <en>Russia's conduct in Georgia has shown us again that it is not prepared to respect the rule of law and international agreements under Dmitry Medvedev either.</en>
      <fr>La conduite de la Russie <DiscourseConnective annotation_id="14881">en</DiscourseConnective> Géorgie nous a montré une nouvelle fois <DiscourseConnective annotation_id="14924">qu'</DiscourseConnective>elle n'est pas prête <DiscourseConnective annotation_id="14948">à</DiscourseConnective> respecter l'État de droit <DiscourseConnective annotation_id="14976">et</DiscourseConnective> les accords internationaux, sous Dimitri Medvedev <DiscourseConnective annotation_id="15029">non plus</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13371" docOffset="92">
      <en>The six-point plan for Georgia calls for the restoration of the situation that obtained on 7 August.</en>
      <fr>Le plan en six points <DiscourseConnective annotation_id="15061">pour</DiscourseConnective> la Géorgie appelle <DiscourseConnective annotation_id="15085">à</DiscourseConnective> restaurer la situation qui prévalait le 7 août.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13472" docOffset="93">
      <en>This entails the withdrawal of the Russian forces to the lines they held prior to the outbreak of hostilities in South Ossetia, and not the deployment of an additional contingent of 3 800 troops.</en>
      <fr>Cela suppose le repli des forces russes sur les positions qu'elles occupaient <DiscourseConnective annotation_id="15213">avant</DiscourseConnective> l'éclatement des hostilités <DiscourseConnective annotation_id="15247">en</DiscourseConnective> Ossétie du Sud <DiscourseConnective annotation_id="15265">et</DiscourseConnective> non le déploiement d'un contingent supplémentaire de 3 800 soldats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13668" docOffset="94">
      <en>
        <Alignment alignment="15336" annotation_id="13668">
          <DiscourseConnective annotation_id="13668" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, human rights are being trodden underfoot.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12672" annotation_id="15336">
          <DiscourseConnective annotation_id="15336" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les droits de l'homme sont foulés au pied.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13720" docOffset="95">
      <en>The situation of political prisoners is intolerable, <Alignment alignment="15446" annotation_id="13773">
          <DiscourseConnective annotation_id="13773" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the case of Mikhail Khodorkovski demonstrates.</en>
      <fr>La situation des prisonniers politiques est intolérable, <Alignment alignment="15816" annotation_id="15446">
          <DiscourseConnective annotation_id="15446" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le montre le cas de Mikhaïl Khodorkovski.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13823" docOffset="96">
      <en>The same applies to non-compliance with the Energy Charter, by which Russia, as one of the signatories, should be bound.</en>
      <fr>Il en va de même <DiscourseConnective annotation_id="15511">pour</DiscourseConnective> le non-respect de la Charte de l'énergie, qui devrait lier la Russie en <DiscourseConnective annotation_id="15588">tant que</DiscourseConnective> partie signataire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13944" id="043" name="Ewa Tomaszewska">
    <ParallelChunk annotation_id="13944" docOffset="97">
      <en>(PL) Mr President, pogroms of Christians, incited by Hindu fundamentalists, are taking place in India.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, des pogroms de chrétiens ont lieu en Inde à l'incitation de fondamentalistes hindous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14047" docOffset="98">
      <en>This is connected with the murder of a Hindu leader, a crime that the police blame on Maoists.</en>
      <fr>Ils sont liés au meurtre d'un dirigeant hindou <DiscourseConnective annotation_id="15777">que</DiscourseConnective> la police attribue aux maoïstes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14142" docOffset="99">
      <en>Christian settlements and schools are being set on fire.</en>
      <fr>Des implantations <DiscourseConnective annotation_id="15832">et</DiscourseConnective> des écoles chrétiennes sont mises <DiscourseConnective annotation_id="15869">à</DiscourseConnective> feu et à sang.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14199" docOffset="100">
      <en>The fundamentalist Hindus are blaming Christians for this murder, without just cause.</en>
      <fr>Les fondamentalistes hindous accusent injustement les chrétiens de ce meurtre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14285" docOffset="101">
      <en>In Orissa over 40 000 Christians have taken refuge in the jungle.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15965">En</DiscourseConnective> Orissa, plus de 40 000 chrétiens se sont réfugiés dans la jungle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14351" docOffset="102">
      <en>About 15 000 are living in refugee camps under police protection.</en>
      <fr>Environ 15 000 personnes vivent dans des camps de réfugiés sous la protection de la police.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14417" docOffset="103">
      <en>More than 20 people have been murdered.</en>
      <fr>Plus de vingt personnes ont été assassinées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14457" docOffset="104">
      <en>In the villages of Tangia and Rupagaon Christians were burnt to death in their houses.</en>
      <fr>Dans les villages de Tangia <DiscourseConnective annotation_id="16199">et</DiscourseConnective> Rupagaon, des chrétiens ont été brûlés vifs dans leurs maisons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14544" docOffset="105">
      <en>At least 8 people were killed in the Kandhamal area.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16266">Au moins</DiscourseConnective> huit personnes ont été tuées dans la zone de Kandhamal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14597" docOffset="106">
      <en>At least 10 churches have been burnt down.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16331">Au moins</DiscourseConnective> dix églises ont été incendiées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14640" docOffset="107">
      <en>Archbishop Vincent Concessao of the Delhi diocese believes that more effective measures need to be taken to quell the violence.</en>
      <fr>L'archevêque Vincent Concessao du diocèse de Delhi pense <DiscourseConnective annotation_id="16429">que</DiscourseConnective> des mesures plus efficaces doivent être prises <DiscourseConnective annotation_id="16480">pour</DiscourseConnective> réprimer les violences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14768" docOffset="108">
      <en>The local authorities are not taking the steps required.</en>
      <fr>Les autorités locales n'accomplissent pas les démarches nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14825" docOffset="109">
      <en>Hatred of Christianity should be countered in the same way as other extreme forms of intolerance.</en>
      <fr>Il faut combattre la haine de la chrétienté <DiscourseConnective annotation_id="16622">de la même manière que</DiscourseConnective> d'autres formes extrêmes d'intolérance.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14923" id="044" name="Pedro Guerreiro">
    <ParallelChunk annotation_id="14923" docOffset="110">
      <en>(PT) Mr President, António Guerreiro, Fernando González, Gerardo Hernández, Ramón Labañino and René González, five Cuban nationals who merely defended their homeland and their fellow countrymen to ensure that they ceased to be victims of terrorist acts promoted and organised by Miami-based groups, have been unjustly imprisoned in the United States since 12 September 1998, almost 10 years ago.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, António Guerreiro, Fernando González, Gerardo Hernández, Ramón Labañino <DiscourseConnective annotation_id="16785">et</DiscourseConnective> René González, cinq ressortissants cubains qui ont <DiscourseConnective annotation_id="16839">simplement</DiscourseConnective> défendu leur patrie <DiscourseConnective annotation_id="16870">et</DiscourseConnective> leurs concitoyens <DiscourseConnective annotation_id="16891">pour qu'</DiscourseConnective>ils cessent d'être victimes d'actes terroristes encouragés <DiscourseConnective annotation_id="16958">et</DiscourseConnective> organisés par des groupes basés à Miami, sont injustement emprisonnés aux États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="17046">depuis</DiscourseConnective> le 12 septembre 1998, soit presque dix ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15319" docOffset="111">
      <en>During those ten years these five Cuban nationals have been subjected to countless unlawful situations, unacceptable and inhuman punishments, pressure, blackmail and violations of the most basic human rights, such as the US administration's imposition of cruel obstacles and restrictions on visits by their families.</en>
      <fr>Durant ces dix années, ces cinq ressortissants cubains ont eu <DiscourseConnective annotation_id="17159">à</DiscourseConnective> subir un nombre incalculable de situations illégales, ont été exposés à des punitions inacceptables <DiscourseConnective annotation_id="17261">et</DiscourseConnective> inhumaines, à la pression, au chantage <DiscourseConnective annotation_id="17303">et</DiscourseConnective> ont été les victimes de violations des droits de l'homme les plus élémentaires. Le gouvernement américain a dressé <DiscourseConnective annotation_id="17421">par exemple</DiscourseConnective> des obstacles cruels <DiscourseConnective annotation_id="17454">et</DiscourseConnective> imposé des restrictions aux visites de leurs familles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15636" docOffset="112">
      <en>Elizabeth Palmeiros, Ramón Labañino's wife, has been waiting over two years for a visa.</en>
      <fr>Elizabeth Palmeiros, la femme de Ramón Labañino, attend un visa depuis plus de deux ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15724" docOffset="113">
      <en>António Guerreiro has had no visits from his family for over a year and a half, <Alignment alignment="17683" annotation_id="15804">
          <DiscourseConnective annotation_id="15804" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Fernando González has been in the same position for over a year.</en>
      <fr>António Guerreiro n'a pas eu de visite de sa famille <DiscourseConnective annotation_id="17654">depuis</DiscourseConnective> plus d'un an <DiscourseConnective annotation_id="17674">et</DiscourseConnective> demi, <Alignment alignment="15804" annotation_id="17683">
          <DiscourseConnective annotation_id="17683" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> Fernando González est dans le <DiscourseConnective annotation_id="17716">même</DiscourseConnective> cas <DiscourseConnective annotation_id="17725">depuis</DiscourseConnective> plus d'un an.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15873" docOffset="114">
      <en>The US authorities have prevented Adriana Perez from visiting her husband, Gerardo Hernández, since 12 September 1998, <Alignment alignment="17875" annotation_id="15992">
          <DiscourseConnective annotation_id="15992" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> Olga Salanueva has been unable to visit her husband, René González, since August 2000.</en>
      <fr>Les autorités américaines ont empêché Adriana Perez de rendre visite à son mari, Gerardo Hernández, <DiscourseConnective annotation_id="17846">depuis</DiscourseConnective> le 12 septembre 1998, <Alignment alignment="645" annotation_id="17875">
          <DiscourseConnective annotation_id="17875" sense="Comparison.Contrast">tandis qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>Olga Salanueva n'a pas pu rendre visite à son mari, René González, <DiscourseConnective annotation_id="17952">depuis</DiscourseConnective> août 2000.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16085" docOffset="115">
      <en>We demand justice, we demand the release of these five Cuban patriots.</en>
      <fr>Nous demandons justice, nous demandons la libération de ces cinq patriotes cubains.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16156" id="045" name="Kathy Sinnott">
    <ParallelChunk annotation_id="16156" docOffset="116">
      <en>Mr President, despite our wet Irish climate, major flooding was a relatively uncommon occurrence in the past.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, malgré notre climat irlandais humide, les grandes inondations étaient <DiscourseConnective annotation_id="18152">plutôt</DiscourseConnective> rares dans le passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16266" docOffset="117">
      <en>Recently, destructive flooding has become a yearly, seasonal phenomenon.</en>
      <fr>Récemment, l'inondation dévastatrice est devenue un phénomène saisonnier, annuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16339" docOffset="118">
      <en>A number of factors are implicated: building on flood plains, poor maintenance of drains etc. <DiscourseConnective annotation_id="16433" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective> one important contributing factor - inappropriate plantation forestry - was encouraged by EU funding over the last couple of decades <Alignment alignment="18550" annotation_id="16570">
          <DiscourseConnective annotation_id="16570" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for this reason deserves your close scrutiny.</en>
      <fr>Plusieurs facteurs l'expliquent: la construction dans des plaines inondables, le mauvais entretien des drains, etc. Un important facteur d'inondations - la plantation forestière inappropriée - a été encouragé par le financement de l'Union européenne au cours des deux dernières décennies <Alignment alignment="16570" annotation_id="18550">
          <DiscourseConnective annotation_id="18550" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> mérite <DiscourseConnective annotation_id="18560">à</DiscourseConnective> ce titre que vous l'examiniez attentivement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16620" docOffset="119">
      <en>These spruce tree plantations, especially <DiscourseConnective annotation_id="16662" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> planted on upland areas, have significantly changed the drainage pattern of Irish river systems.</en>
      <fr>Les plantations de sapins, <DiscourseConnective annotation_id="18634">surtout</DiscourseConnective> en zones montagneuses, ont modifié de manière significative le réseau de drainage des rivières irlandaises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16764" docOffset="120">
      <en>At the same time, the planting of native Irish trees and forests was largely neglected, because of the way the funds were organised in the past.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18750">En même temps</DiscourseConnective>, la plantation d'essences <DiscourseConnective annotation_id="18790">et</DiscourseConnective> de forêts autochtones a été largement négligée, à cause de la façon dont les fonds étaient organisés dans le passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16909" docOffset="121">
      <en>It is unfortunate that in the new Rural Development Programme, Ireland has chosen to exclude forestry from the scheme.</en>
      <fr>Il est malheureux <DiscourseConnective annotation_id="18927">que</DiscourseConnective> dans le nouveau programme de développement rural, l'Irlande choisisse d'exclure la sylviculture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17028" docOffset="122">
      <en>To starve native Irish forestry of funds at this critical time, <Alignment alignment="19105" annotation_id="17092">
          <DiscourseConnective annotation_id="17092" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it needs to make a comeback, is a recipe for disaster, with increased flooding, water contamination, CO2 build-up and a continued loss of soil fertility.</en>
      <fr>Priver de fonds la sylviculture autochtone irlandaise <DiscourseConnective annotation_id="19082">en</DiscourseConnective> ce moment critique, <Alignment alignment="17092" annotation_id="19105">
          <DiscourseConnective annotation_id="19105" sense="Temporal.Synchrony">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle devrait faire son retour, c'est aller droit <DiscourseConnective annotation_id="19163">à</DiscourseConnective> la catastrophe, avec des inondations plus nombreuses, la contamination de l'eau, l'accumulation de CO2 <DiscourseConnective annotation_id="19268">et</DiscourseConnective> une perte continue de fertilité du sol.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17251" docOffset="123">
      <en>There are token projects in the programme involving native species.</en>
      <fr>Le programme contient des projets symboliques impliquant des essences autochtones.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17319" docOffset="124">
      <en>
        <Alignment alignment="3090" annotation_id="17319">
          <DiscourseConnective annotation_id="17319" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it cannot be denied that an opportunity to use the funds for native trees to mitigate against future flooding has been lost.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17319" annotation_id="19394">
          <DiscourseConnective annotation_id="19394" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est indéniable <DiscourseConnective annotation_id="19423">qu'</DiscourseConnective>on a perdu une occasion d'utiliser les fonds afin de permettre aux essences d'arbres autochtones d'atténuer les effets des futures inondations.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17453" id="046" name="Kinga Gál">
    <ParallelChunk annotation_id="17453" docOffset="125">
      <en>(HU) Mr President, ladies and gentlemen, we should not only advertise intercultural dialogue, <Alignment alignment="19695" annotation_id="17547">
          <DiscourseConnective annotation_id="17547" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="8978" annotation_id="17551">
          <DiscourseConnective annotation_id="17551" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> protect it <Alignment alignment="19722" annotation_id="17567">
          <DiscourseConnective annotation_id="17567" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is attacked, especially <Alignment alignment="19740" annotation_id="17597">
          <DiscourseConnective annotation_id="17597" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> ethnic co-existence is corroded day by day within one of our neighbouring countries, a Member State of the Union.</en>
      <fr>(HU) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="19607">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous devrions <DiscourseConnective annotation_id="19635">non seulement</DiscourseConnective> faire la publicité du dialogue interculturel, <Alignment alignment="7317" annotation_id="19695">
          <DiscourseConnective annotation_id="19695" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="17551" annotation_id="19700">
          <DiscourseConnective annotation_id="19700" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le protéger <Alignment alignment="20241" annotation_id="19722">
          <DiscourseConnective annotation_id="19722" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est attaqué, <Alignment alignment="7835" annotation_id="19740">
          <DiscourseConnective annotation_id="19740" sense="Contingency.Condition">surtout si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la coexistence ethnique est sapée quotidiennement dans un de nos pays voisins, un État membre de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17714" docOffset="126">
      <en>There have already been and unfortunately may yet be sad consequences of the inflammatory, coarse statements by Ján Slota, president of one of the governing parties in Slovakia, and his games on the YouTube video website, calling on people to kill politicians in the Hungarian minority party in Slovakia, as well as, most recently, the statement by the Slovak education minister that he would ban the public use of Hungarian in Slovakia, <DiscourseConnective annotation_id="18152" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that the reason he supports the minority Hungarian Members of Parliament is that they participated in a forum in Budapest that upset members of the Hungarian Parliament.</en>
      <fr>Il y a déjà eu et pourrait malheureusement encore y avoir des conséquences aux déclarations incendiaires et grossières de Ján Slota, le président d'un des partis au pouvoir en Slovaquie, et à ses jeux sur le site Web YouTube, appelant la population à tuer les représentants politiques du parti de la minorité hongroise en Slovaquie. Il en va de même pour la déclaration du ministre slovaque de l'éducation selon laquelle il devrait être interdit de parler le hongrois en public en Slovaquie, et que la raison pour laquelle il soutient les députés de la minorité hongroise au Parlement est qu'ils ont participé à un forum à Budapest qui a contrarié les députés du parlement hongrois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18326" docOffset="127">
      <en>The consequences of tolerating extreme statements and of incitement are already very much felt.</en>
      <fr>Les conséquences de l'acceptation des déclarations extrêmes <DiscourseConnective annotation_id="20600">et</DiscourseConnective> de l'incitation à la haine se font <DiscourseConnective annotation_id="20638">déjà</DiscourseConnective> sentir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18422" docOffset="128">
      <en>According to recent opinion polls, more than 60% of 15-year-olds hate Hungarians most of all and agree with the astounding, inflammatory accusations coming from leading Slovak politicians over the years.</en>
      <fr>D'après les récents sondages, plus de 60 % des jeunes de 15 ans haïssent les Hongrois par-dessus tout <DiscourseConnective annotation_id="20753">et</DiscourseConnective> sont d'accord avec les accusations incendiaires ahurissantes lancées par des représentants politiques slovaques de premier plan au fil des ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18626" docOffset="129">
      <en>Hungarians, <DiscourseConnective annotation_id="18638" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, are starting to feel scared.</en>
      <fr>Les Hongrois commencent <DiscourseConnective annotation_id="20924">à</DiscourseConnective> avoir peur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18676" docOffset="130">
      <en>This is all happening now, <Alignment alignment="20986" annotation_id="18703">
          <DiscourseConnective annotation_id="18703" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> we open our arms wide, and think that the consequences will not happen, Parliament, the Commission and the Council are busy, <Alignment alignment="35566" annotation_id="18834">
          <DiscourseConnective annotation_id="18834" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we celebrate the year of intercultural dialogue.</en>
      <fr>Tout ceci est en train de se passer <DiscourseConnective annotation_id="20974">maintenant</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="12453" annotation_id="20986">
          <DiscourseConnective annotation_id="20986" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ouvrons grands les bras; nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="21040">qu'</DiscourseConnective>il n'y aura pas de conséquences, le Parlement, la Commission <DiscourseConnective annotation_id="21104">et</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="21118">s'</DiscourseConnective>activent <Alignment alignment="9688" annotation_id="21129">
          <DiscourseConnective annotation_id="21129" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous fêtons l'année du dialogue interculturel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18887" docOffset="131">
      <en>Thank you for your attention.</en>
      <fr>Merci de votre attention.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18917" id="047" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="18917" docOffset="132">
      <en>(RO) An approximate 60 million European citizens, amounting to 15% of the EU's population, are at risk of poverty.</en>
      <fr>(RO) Environ 60 millions d'Européens, <DiscourseConnective annotation_id="21243">soit</DiscourseConnective> 15 % de la population européenne, courent le risque de devenir pauvres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19032" docOffset="133">
      <en>The following priorities have been identified for elimining poverty: a higher rate of employment, preventing school drop-out, eliminating child poverty, modernising social security, and eliminating discrimination.</en>
      <fr>Les priorités suivantes ont été identifiées <DiscourseConnective annotation_id="21364">pour</DiscourseConnective> éliminer la pauvreté: assurer un taux d'emploi plus élevé, prévenir le décrochage scolaire, éliminer la pauvreté chez les enfants, moderniser la sécurité sociale <DiscourseConnective annotation_id="21531">et</DiscourseConnective> éliminer la discrimination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19246" docOffset="134">
      <en>Investment in education should be a priority.</en>
      <fr>L'investissement dans l'éducation devrait être une priorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19292" docOffset="135">
      <en>Ensuring modern infrastructure for education and improving the professional training, payment and status of teaching staff are prerequisites for quality education.</en>
      <fr>Garantir des infrastructures modernes <DiscourseConnective annotation_id="21661">pour</DiscourseConnective> l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="21678">et</DiscourseConnective> améliorer la formation professionnelle, la rémunération <DiscourseConnective annotation_id="21737">et</DiscourseConnective> le statut du personnel enseignant sont des conditions préalables <DiscourseConnective annotation_id="21805">pour</DiscourseConnective> un enseignement de qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19456" docOffset="136">
      <en>Today, the average rate of school drop-out in the EU is over 16%.</en>
      <fr>Aujourd'hui, le taux moyen de décrochage scolaire dans l'Union européenne dépasse 16 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19522" docOffset="137">
      <en>Many of the young people dropping out of school come from rural areas and are forced to stop attending school by their precarious financial state.</en>
      <fr>Nombre des jeunes qui abandonnent leur scolarité viennent des zones rurales <DiscourseConnective annotation_id="22002">et</DiscourseConnective> sont contraints de quitter l'école à cause de leur situation financière précaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19669" docOffset="138">
      <en>I urge the Member States to treat as a priority the development of educational infrastructure and the creation of employment, particularly in rural areas.</en>
      <fr>J'exhorte les États membres <DiscourseConnective annotation_id="22115">à</DiscourseConnective> accorder la priorité au développement des infrastructures éducatives <DiscourseConnective annotation_id="22186">et</DiscourseConnective> à la création d'emploi, <DiscourseConnective annotation_id="22213">en particulier</DiscourseConnective> dans les zones rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19824" docOffset="139">
      <en>Better education guarantees a decent standard of living for the younger generation, <DiscourseConnective annotation_id="19908" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> improving the social and economic cohesion of the European Union .</en>
      <fr>Une meilleure éducation est la garantie d'un niveau de vie décent <DiscourseConnective annotation_id="22318">pour</DiscourseConnective> la jeune génération, ce qui améliore la cohésion économique <DiscourseConnective annotation_id="22383">et</DiscourseConnective> sociale de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19980" docOffset="140">
      <en>The future of the EU depends on the strength, value and quality of present and future generations.</en>
      <fr>L'avenir de l'Union européenne dépend de la force, de la valeur <DiscourseConnective annotation_id="22481">et</DiscourseConnective> de la qualité des générations présentes <DiscourseConnective annotation_id="22524">et</DiscourseConnective> futures.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20079" id="048" name="Pál Schmitt">
    <ParallelChunk annotation_id="20079" docOffset="141">
      <en>(HU) Thank you, Mr President.</en>
      <fr>(HU) Merci, Monsieur le Président.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20109" docOffset="142">
      <en>On 15 September the founding meeting of the European Institute of Innovation and Technology was held in Budapest.</en>
      <fr>Le 15 septembre, la réunion inaugurale de l'Institut européen d'innovation <DiscourseConnective annotation_id="22646">et</DiscourseConnective> de technologie a eu lieu <DiscourseConnective annotation_id="22674">à</DiscourseConnective> Budapest.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20223" docOffset="143">
      <en>Hungary and Budapest, the city selected as the centre of the institution, have a great tradition in the field of scientific research.</en>
      <fr>La Hongrie <DiscourseConnective annotation_id="22697">et</DiscourseConnective> Budapest, ville choisie <DiscourseConnective annotation_id="22724">pour</DiscourseConnective> héberger cette institution, ont une grande tradition dans le domaine de la recherche scientifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20357" docOffset="144">
      <en>Just think of the fact that 12 Nobel Prize winners were Hungarian scientists who participated actively in crucial inventions of the 20th century.</en>
      <fr>Il suffit de penser <DiscourseConnective annotation_id="22848">que</DiscourseConnective> 12 savants hongrois ayant participé activement <DiscourseConnective annotation_id="22899">à</DiscourseConnective> des inventions cruciales au XXe siècle ont reçu un prix Nobel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20503" docOffset="145">
      <en>The most important tasks of the new institution are to promote and coordinate cooperation between European science centres and to create a network of universities, research institutions and private-sector players in innovation.</en>
      <fr>Les tâches les plus importantes de la nouvelle institution sont de promouvoir <DiscourseConnective annotation_id="23042">et</DiscourseConnective> de coordonner la coopération entre les centres scientifiques européens <DiscourseConnective annotation_id="23116">et</DiscourseConnective> de créer un réseau d'universités, d'instituts de recherche <DiscourseConnective annotation_id="23178">et</DiscourseConnective> d'acteurs du secteur privé dans le domaine de l'innovation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20731" docOffset="146">
      <en>These goals coincide with the fundamental principle of the Lisbon Strategy, the concept of creating a knowledge-based society with the improvement of competitiveness, economic growth and the creation of jobs at the centre.</en>
      <fr>Ces objectifs coïncident avec le principe fondamental de la stratégie de Lisbonne, le concept de la création d'une société basée sur la connaissance en améliorant la compétitivité, la croissance économique <DiscourseConnective annotation_id="23447">et</DiscourseConnective> la création d'emplois dans le centre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20954" docOffset="147">
      <en>Mr President, please allow me to thank the decision makers for selecting Budapest in Hungary as the location for this important institution.</en>
      <fr>Monsieur le Président, permettez-moi de remercier les décideurs d'avoir choisi Budapest <DiscourseConnective annotation_id="23576">en</DiscourseConnective> Hongrie <DiscourseConnective annotation_id="23587">pour</DiscourseConnective> cette importante institution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21095" docOffset="148">
      <en>I am convinced that we will be good hosts to this institution.</en>
      <fr>Je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="23640">que</DiscourseConnective> nous serons de bons hôtes <DiscourseConnective annotation_id="23670">pour</DiscourseConnective> cette institution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21158" docOffset="149">
      <en>I would like to draw your attention to the unprecedented political consensus reached on this matter in Hungary.</en>
      <fr>Je voudrais attirer votre attention sur le consensus politique sans précédent <DiscourseConnective annotation_id="23772">en</DiscourseConnective> Hongrie concernant cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21270" docOffset="150">
      <en>I honestly hope that the institution will promote success next year, which the European Union has declared as the year of creativity and innovation.</en>
      <fr>J'espère honnêtement <DiscourseConnective annotation_id="23831">que</DiscourseConnective> l'institution contribuera à la réussite de l'année prochaine, <DiscourseConnective annotation_id="23897">que</DiscourseConnective> l'UE a déclarée année de la créativité <DiscourseConnective annotation_id="23940">et</DiscourseConnective> de l'innovation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21419" docOffset="151">
      <en>Thank you for the floor.</en>
      <fr>Merci de m'avoir donné la parole.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21444" id="049" name="Marian Harkin">
    <ParallelChunk annotation_id="21444" docOffset="152">
      <en>Mr President, less than two weeks ago the European Court of Justice found that Ireland was in contravention of the Water Framework Directive in regard to some of its waste water treatment systems.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, il y a moins de deux semaines, la Cour de justice européenne a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="24093">que</DiscourseConnective> l'Irlande était <DiscourseConnective annotation_id="24113">en</DiscourseConnective> infraction avec la directive-cadre sur l'eau <DiscourseConnective annotation_id="24161">en</DiscourseConnective> ce qui concerne certains systèmes de traitement des eaux usées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21641" docOffset="153">
      <en>I must say that, personally, I am very pleased that the Commission is actively involved in trying to ensure clean drinking water in Ireland.</en>
      <fr>Personnellement, je dois <DiscourseConnective annotation_id="24253">dire que</DiscourseConnective> je suis très contente <DiscourseConnective annotation_id="24284">que</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="24302">s'</DiscourseConnective>implique activement afin d'essayer de garantir l'eau potable <DiscourseConnective annotation_id="24365">en</DiscourseConnective> Irlande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21782" docOffset="154">
      <en>
        <Alignment alignment="67943" annotation_id="21782">
          <DiscourseConnective annotation_id="21782" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the EU Commission now has an opportunity to build on that good work.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1648" annotation_id="24377">
          <DiscourseConnective annotation_id="24377" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Commission européenne a <DiscourseConnective annotation_id="24415">maintenant</DiscourseConnective> l'occasion de profiter de cet excellent travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21860" docOffset="155">
      <en>It can do this by granting an extension to the Farm Waste Management Scheme.</en>
      <fr>Elle peut le faire <DiscourseConnective annotation_id="24494">en</DiscourseConnective> garantissant une extension au système de gestion des déchets d'élevage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21937" docOffset="156">
      <en>The deadline for completion of works is December 2008, <Alignment alignment="24636" annotation_id="21992">
          <DiscourseConnective annotation_id="21992" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, because of exceptional circumstances, work will not be completed.</en>
      <fr>Le délai <DiscourseConnective annotation_id="24578">pour</DiscourseConnective> l'achèvement des travaux a été fixé à décembre 2008, <Alignment alignment="26000" annotation_id="24636">
          <DiscourseConnective annotation_id="24636" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> en raison de circonstances exceptionnelles, le travail ne sera pas terminé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22063" docOffset="157">
      <en>
        <Alignment alignment="24717" annotation_id="22063">
          <DiscourseConnective annotation_id="22063" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the deadline is not extended, <Alignment alignment="24748" annotation_id="22096">
          <DiscourseConnective annotation_id="22096" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said, work will be incomplete <Alignment alignment="24797" annotation_id="22131">
          <DiscourseConnective annotation_id="22131" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> nobody will benefit.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28907" annotation_id="24717">
          <DiscourseConnective annotation_id="24717" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le délai n'est pas prorogé, <Alignment alignment="28675" annotation_id="24748">
          <DiscourseConnective annotation_id="24748" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit, le travail ne sera pas achevé <Alignment alignment="21926" annotation_id="24797">
          <DiscourseConnective annotation_id="24797" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> personne n'en profitera.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22156" docOffset="158">
      <en>Extending the scheme would be a win-win situation for water quality in Ireland, for the environment, for farmers and for Commission policy.</en>
      <fr>Proroger le système aboutirait à une situation gagnant-gagnant <DiscourseConnective annotation_id="24888">pour</DiscourseConnective> la qualité de l'eau en Irlande, <DiscourseConnective annotation_id="24925">pour</DiscourseConnective> l'environnement, <DiscourseConnective annotation_id="24947">pour</DiscourseConnective> les agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="24969">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24972">pour</DiscourseConnective> la politique de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22296" docOffset="159">
      <en>It would be a reasonable and sensible move by the Commission to extend the deadline in order to ensure compliance with the Nitrates Directive, <DiscourseConnective annotation_id="22439" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it would show joined-up thinking with regard to the implementation of EU policy.</en>
      <fr>Il serait raisonnable <DiscourseConnective annotation_id="25030">et</DiscourseConnective> bien inspiré de la part de la Commission de proroger ce délai <DiscourseConnective annotation_id="25095">afin de</DiscourseConnective> garantir la conformité avec la directive sur les nitrates. Elle montrerait ainsi qu'elle a de la suite dans les idées <DiscourseConnective annotation_id="25221">en</DiscourseConnective> matière de mise en œuvre de la politique de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22524" id="050" name="Árpád Duka-Zólyomi">
    <ParallelChunk annotation_id="22524" docOffset="160">
      <en>(SK) Slovakia, a Member State of the Union, has adopted the European Union's value system, which means that it should <Alignment alignment="66625" annotation_id="22642">
          <DiscourseConnective annotation_id="22642" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> respect the principles of the cultural and linguistic diversity of the Community.</en>
      <fr>(SK) La Slovaquie, État membre de l'Union, a adopté le système de valeur de l'Union européenne, ce qui signifie <DiscourseConnective annotation_id="25400">qu'</DiscourseConnective>elle devrait <Alignment alignment="7158" annotation_id="25416">
          <DiscourseConnective annotation_id="25416" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> respecter les principes de diversité culturelle <DiscourseConnective annotation_id="25474">et</DiscourseConnective> linguistique de la Communauté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22729" docOffset="161">
      <en>
        <Alignment alignment="47049" annotation_id="22729">
          <DiscourseConnective annotation_id="22729" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the recent survey by the Open Society Fund points to a dangerous increase in Slovak pupils' hatred of the Hungarian minority and shows that more than 63% are of the opinion that, in public, Hungarians should speak only Slovak, with use of the Hungarian language being limited to their homes.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22729" annotation_id="25508">
          <DiscourseConnective annotation_id="25508" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une enquête récente de l'Open Society Fund indique une dangereuse montée de la haine des jeunes Slovaques envers la minorité hongroise <DiscourseConnective annotation_id="25647">et</DiscourseConnective> montre <DiscourseConnective annotation_id="25657">que</DiscourseConnective> plus de 63 % d'entre eux pensent <DiscourseConnective annotation_id="25694">qu'en</DiscourseConnective> public les Hongrois devraient s'exprimer en Slovaque uniquement, la langue hongroise devant être cantonnée <DiscourseConnective annotation_id="25807">à</DiscourseConnective> leur domicile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23030" docOffset="162">
      <en>The outrageous thing is that even the Minister for Education gave his full support to this view in parliament.</en>
      <fr>Ce qui est scandaleux, c'est <DiscourseConnective annotation_id="25853">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25857">même</DiscourseConnective> le ministre de l'éducation a soutenu cette opinion devant le parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23141" docOffset="163">
      <en>This is a startling situation.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="25937">s'</DiscourseConnective>agit d'une situation surprenante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23172" docOffset="164">
      <en>The Minister's position is unconstitutional and contradictory to Slovak legislation and the principles on which democratic Europe is based.</en>
      <fr>La position du ministre est inconstitutionnelle <DiscourseConnective annotation_id="26021">et</DiscourseConnective> contraire <DiscourseConnective annotation_id="26034">à</DiscourseConnective> la législation slovaque <DiscourseConnective annotation_id="26060">et</DiscourseConnective> aux principes sur lesquels se fonde l'Europe démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23312" docOffset="165">
      <en>
        <Alignment alignment="26122" annotation_id="23312">
          <DiscourseConnective annotation_id="23312" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the coalition government of Mr Róbert Fico came to power, something has been wrong in Slovakia.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23312" annotation_id="26122">
          <DiscourseConnective annotation_id="26122" sense="Contingency.Cause.Reason">Depuis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le gouvernement de coalition de M. Róbert Fico est arrivé au pouvoir, quelque chose ne tourne plus rond <DiscourseConnective annotation_id="26237">en</DiscourseConnective> Slovaquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23414" docOffset="166">
      <en>Anti-Hungarian, racist and xenophobic displays have been getting more numerous, chiefly due to Mr Ján Slota, the chairman of the ruling party.</en>
      <fr>Les manifestations anti-hongroises, racistes <DiscourseConnective annotation_id="26296">et</DiscourseConnective> xénophobes se sont faites de plus <DiscourseConnective annotation_id="26333">en plus</DiscourseConnective> nombreuses, principalement à cause de M. Ján Slota, le président du parti au pouvoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23557" docOffset="167">
      <en>The perplexing thing is that neither the prime minister nor the representatives of the coalition parties are protesting about this, <DiscourseConnective annotation_id="23689" sense="Expansion.Conjunction">nor</DiscourseConnective> are they condemning this damaging and dangerous trend.</en>
      <fr>Ce qui est embarrassant, c'est <DiscourseConnective annotation_id="26458">que</DiscourseConnective> ni le Premier ministre ni les représentants des partis de coalition ne protestent <DiscourseConnective annotation_id="26544">à</DiscourseConnective> ce sujet, ils ne condamnent pas non plus cette tendance dommageable <DiscourseConnective annotation_id="26614">et</DiscourseConnective> dangereuse.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23748" id="051" name="Slavi Binev">
    <ParallelChunk annotation_id="23748" docOffset="168">
      <en>(BG) Mr President, esteemed colleagues, I would like to turn your attention to the latest in a series of scandals that have erupted in Bulgaria in connection with the EUR 49 million spent by the Ministry of Interior on the use of special surveillance means.</en>
      <fr>(BG) Monsieur le Président, chers collègues, je voudrais attirer votre attention sur le dernier d'une série de scandales mis au jour en Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="26774">en</DiscourseConnective> rapport avec les EUR 49 millions dépensés par le ministère de l'intérieur <DiscourseConnective annotation_id="26851">pour</DiscourseConnective> l'utilisation de moyens spéciaux de surveillance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24006" docOffset="169">
      <en>The expenditure would be justified <Alignment alignment="26939" annotation_id="24041">
          <DiscourseConnective annotation_id="24041" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there was even a single criminal detected and convicted thanks to the use of listening and watching devices.</en>
      <fr>Ces dépenses seraient justifiées <Alignment alignment="10681" annotation_id="26939">
          <DiscourseConnective annotation_id="26939" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="26942">au moins</DiscourseConnective> un seul criminel était repéré <DiscourseConnective annotation_id="26981">et</DiscourseConnective> condamné grâce aux appareils d'écoute <DiscourseConnective annotation_id="27022">et</DiscourseConnective> de surveillance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24153" docOffset="170">
      <en>At the same time, Interior Ministry officials have always argued that they lack even rudimentary equipment to successfully prosecute criminals in Bulgaria.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27042">En même temps</DiscourseConnective>, les fonctionnaires du ministère de l'intérieur ont toujours soutenu <DiscourseConnective annotation_id="27125">qu'</DiscourseConnective>il leur manquait l'équipement le plus rudimentaire <DiscourseConnective annotation_id="27179">pour</DiscourseConnective> poursuivre avec succès les criminels <DiscourseConnective annotation_id="27221">en</DiscourseConnective> Bulgarie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24309" docOffset="171">
      <en>It turns out that <Alignment alignment="27248" annotation_id="24327">
          <DiscourseConnective annotation_id="24327" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> enough money to pay for 15 reconnaissance planes has been spent, the only thing that Bulgarian policemen can say is to report that they were unable to see who planted a bomb in a clandestine brothel in the centre of the capital city.</en>
      <fr>Il s'avère <DiscourseConnective annotation_id="27245">qu'</DiscourseConnective>
        <Alignment alignment="5490" annotation_id="27248">
          <DiscourseConnective annotation_id="27248" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir dépensé l'équivalent de la valeur de 15 avions de reconnaissance, la seule chose <DiscourseConnective annotation_id="27341">que</DiscourseConnective> les policiers bulgares peuvent dire c'est <DiscourseConnective annotation_id="27387">qu'</DiscourseConnective>ils n'ont pas été en mesure de voir qui avait placé une bombe dans un claque clandestin du centre de la capitale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24567" docOffset="172">
      <en>The facts invite just one possible conclusion.</en>
      <fr>Les faits ne conduisent <DiscourseConnective annotation_id="27528">qu'</DiscourseConnective>à une seule conclusion possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24614" docOffset="173">
      <en>The Ministry of Interior, together with certain private companies, are ripping off Bulgarian taxpayers, they are robbing them systematically, and then on a huge scale.</en>
      <fr>Le ministère de l'intérieur, et quelques compagnies privées, arnaquent le contribuable bulgare, le volent systématiquement, <DiscourseConnective annotation_id="27688">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27691">à</DiscourseConnective> grande échelle!!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24782" docOffset="174">
      <en>The services that are supposed to prevent crime are used only for political and economic racketeering, and for squaring accounts with the opposition.</en>
      <fr>Les services qui sont supposés empêcher la criminalité servent uniquement au racket politique <DiscourseConnective annotation_id="27804">et</DiscourseConnective> économique, <DiscourseConnective annotation_id="27819">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27822">à</DiscourseConnective> régler les comptes avec l'opposition.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24932" id="052" name="Iuliu Winkler">
    <ParallelChunk annotation_id="24932" docOffset="175">
      <en>(HU) Thank you very much, Mr President.</en>
      <fr>(HU) Merci beaucoup, Monsieur le Président.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24972" docOffset="176">
      <en>In the years to come, the sustainable development of the European Union's economies can only be realised <Alignment alignment="28009" annotation_id="25077">
          <DiscourseConnective annotation_id="25077" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we strengthen the 23 million small and medium-sized enterprises in the Union, <Alignment alignment="28095" annotation_id="25158">
          <DiscourseConnective annotation_id="25158" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> they safeguard roughly 4 out of 5 jobs that have been created in the Union recently.</en>
      <fr>Dans les années <DiscourseConnective annotation_id="27922">à</DiscourseConnective> venir, le développement durable des économies de l'Union européenne ne sera possible <Alignment alignment="25077" annotation_id="28009">
          <DiscourseConnective annotation_id="28009" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous renforçons les 23 millions de petites <DiscourseConnective annotation_id="28059">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises de l'Union, <Alignment alignment="28275" annotation_id="28095">
          <DiscourseConnective annotation_id="28095" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce sont elles qui préservent <DiscourseConnective annotation_id="28128">en gros</DiscourseConnective> quatre emplois sur cinq récemment créés dans l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25249" docOffset="177">
      <en>The European package of measures for small businesses, the 'Small Business Act', published by the Commission in June, acknowledges the central role played by small businesses in European economies and provides a general framework for the policy of the Union and the Member States.</en>
      <fr>Le paquet européen de mesures <DiscourseConnective annotation_id="28220">à</DiscourseConnective> l'intention des petites entreprises, le "Small Business Act", <DiscourseConnective annotation_id="28284">que</DiscourseConnective> la Commission a publié <DiscourseConnective annotation_id="28311">en</DiscourseConnective> juin, reconnaît le rôle central des petites entreprises dans les économies européennes <DiscourseConnective annotation_id="28401">et</DiscourseConnective> fournit un cadre général <DiscourseConnective annotation_id="28429">à</DiscourseConnective> la politique de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="28455">et</DiscourseConnective> des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25530" docOffset="178">
      <en>This document proposes the adoption of new regulations in key areas such as simplified regulation of state aid and an increase in financial discipline.</en>
      <fr>Ce document propose l'adoption de nouveaux règlements dans des domaines essentiels <DiscourseConnective annotation_id="28560">comme</DiscourseConnective> la réglementation simplifiée des aides d'État <DiscourseConnective annotation_id="28612">et</DiscourseConnective> un accroissement de la discipline financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25682" docOffset="179">
      <en>
        <Alignment alignment="28661" annotation_id="25682">
          <DiscourseConnective annotation_id="25682" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, European small businesses need more than merely the political will of the Commission, Parliament or even the Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1235" annotation_id="28661">
          <DiscourseConnective annotation_id="28661" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les petites entreprises européennes ont besoin d'autre chose <DiscourseConnective annotation_id="28733">que</DiscourseConnective> de la simple volonté politique de la Commission, du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="28799">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28802">même</DiscourseConnective> des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25815" docOffset="180">
      <en>Small businesses need the new regulations to be drawn up quickly and applied effectively.</en>
      <fr>Les petites entreprises ont besoin que les nouveaux règlements soient rédigés rapidement <DiscourseConnective annotation_id="28915">et</DiscourseConnective> appliqués <DiscourseConnective annotation_id="28928">effectivement</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25905" docOffset="181">
      <en>The European Parliament must assume a key role in accelerating this process.</en>
      <fr>Le Parlement européen doit assumer un rôle essentiel dans l'accélération de ce processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25982" docOffset="182">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Merci.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25993" id="053" name="Katalin Lévai">
    <ParallelChunk annotation_id="25993" docOffset="183">
      <en>(HU) Mr President, we are finding that extreme ideas and violent manifestations are spreading among people, social groups, ethnicities and not infrequently among peoples and nations.</en>
      <fr>(HU) Monsieur le Président, nous constatons <DiscourseConnective annotation_id="29084">que</DiscourseConnective> des idées extrêmes <DiscourseConnective annotation_id="29107">et</DiscourseConnective> des manifestations violentes se répandent parmi les populations, les groupes sociaux, les ethnies <DiscourseConnective annotation_id="29208">et</DiscourseConnective> souvent parmi les peuples <DiscourseConnective annotation_id="29237">et</DiscourseConnective> les nations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26176" docOffset="184">
      <en>There are political instruments for stopping them, <DiscourseConnective annotation_id="26227" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> administrative and police instruments may be put into action.</en>
      <fr>Il existe des instruments politiques <DiscourseConnective annotation_id="29290">pour</DiscourseConnective> les arrêter. Les instruments administratifs <DiscourseConnective annotation_id="29339">et</DiscourseConnective> policiers peuvent être actionnés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26293" docOffset="185">
      <en>
        <Alignment alignment="1165" annotation_id="26293">
          <DiscourseConnective annotation_id="26293" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, politicians who think in the long term prefer to call for dialogue, not only political dialogue, which often leads to conflict, but also cultural dialogue.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26293" annotation_id="29376">
          <DiscourseConnective annotation_id="29376" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les responsables politiques qui pensent <DiscourseConnective annotation_id="29427">à</DiscourseConnective> long terme préfèrent en appeler au dialogue, <DiscourseConnective annotation_id="29474">non seulement</DiscourseConnective> au dialogue politique, qui mène souvent au conflit, <DiscourseConnective annotation_id="29540">mais aussi</DiscourseConnective> au dialogue culturel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26458" docOffset="186">
      <en>In order for us to sustain dialogue with someone about culture, we must first know our own culture.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29573">Pour que</DiscourseConnective> nous entretenions un dialogue avec autrui au sujet de la culture, nous devons <DiscourseConnective annotation_id="29660">d'abord</DiscourseConnective> connaître notre propre culture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26558" docOffset="187">
      <en>The essence of the year of intercultural dialogue is that we should get to know the different layers of society and the life and past of minorities, ethnic groups and nationalities, which may seem strange at first glance, not only among countries but also within a country.</en>
      <fr>L'essence de l'année du dialogue interculturel réside dans le fait <DiscourseConnective annotation_id="29767">que</DiscourseConnective> nous devrions apprendre <DiscourseConnective annotation_id="29795">à</DiscourseConnective> connaître les différentes couches de la société, <DiscourseConnective annotation_id="29846">ainsi</DiscourseConnective> que le présent et le passé des minorités, des groupes ethniques <DiscourseConnective annotation_id="29916">et</DiscourseConnective> des nationalités, ce qui peut sembler étrange <DiscourseConnective annotation_id="29965">à</DiscourseConnective> première vue, <DiscourseConnective annotation_id="29981">non seulement</DiscourseConnective> entre les pays <DiscourseConnective annotation_id="30010">mais aussi</DiscourseConnective> à l'intérieur d'un pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26832" docOffset="188">
      <en>The unity of a nation and good relations between peoples, ethnic groups and nations are assisted by this kind of familiarity, <DiscourseConnective annotation_id="26958" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> a lack of it prevents this.</en>
      <fr>Ce genre de familiarité contribue <DiscourseConnective annotation_id="30080">à</DiscourseConnective> l'unité d'une nation <DiscourseConnective annotation_id="30103">et</DiscourseConnective> aux bonnes relations entre les peuples, les groupes ethniques <DiscourseConnective annotation_id="30168">et</DiscourseConnective> les nations; sans elle rien n'est possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26990" docOffset="189">
      <en>In the year of intercultural dialogue, I feel it is especially important for all European societies to maintain truly valuable dialogue between the majority and the minority, <Alignment alignment="30407" annotation_id="27165">
          <DiscourseConnective annotation_id="27165" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is only in this way that true relations can develop between the cultures of European countries.</en>
      <fr>Durant l'année du dialogue interculturel, je pense qu'il est spécialement important <DiscourseConnective annotation_id="30299">pour</DiscourseConnective> toutes les sociétés européennes de maintenir un dialogue vraiment précieux entre majorité <DiscourseConnective annotation_id="30394">et</DiscourseConnective> minorité, <Alignment alignment="1156" annotation_id="30407">
          <DiscourseConnective annotation_id="30407" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="30420">que</DiscourseConnective> de cette manière <DiscourseConnective annotation_id="30441">que</DiscourseConnective> de véritables relations peuvent se développer entre les cultures des pays européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27272" docOffset="190">
      <en>It's a European phenomenon that we have to handle at European level.</en>
      <fr>C'est un phénomène européen <DiscourseConnective annotation_id="30558">que</DiscourseConnective> nous devons gérer au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27341" docOffset="191">
      <en>Thank you very much.</en>
      <fr>Merci beaucoup.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27362" id="054" name="Dragoş Florin David">
    <ParallelChunk annotation_id="27362" docOffset="192">
      <en>(RO) Together we decided that the European energy policy would aim at decreasing the EU's energy dependence, guaranteeing the security of supply and the transparency of prices.</en>
      <fr>(RO) Nous avons décidé ensemble <DiscourseConnective annotation_id="30648">que</DiscourseConnective> la politique énergétique européenne viserait <DiscourseConnective annotation_id="30697">à</DiscourseConnective> réduire la dépendance de l'Union européenne, en garantissant la sécurité d'approvisionnement <DiscourseConnective annotation_id="30792">et</DiscourseConnective> la transparence des prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27539" docOffset="193">
      <en>What we notice today is that the European gas market is characterised by considerable dynamism in all regards: energy policy, technical equipment, the gas business itself, and the transparency of prices, <DiscourseConnective annotation_id="27743" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> pricing is a key component in the protection of European consumers.</en>
      <fr>Ce que nous constatons aujourd'hui, c'est <DiscourseConnective annotation_id="30863">que</DiscourseConnective> le marché européen du gaz est caractérisé par un dynamisme considérable <DiscourseConnective annotation_id="30939">à</DiscourseConnective> tous les égards: politique énergétique, équipement technique, le secteur du gaz lui-même <DiscourseConnective annotation_id="31030">et</DiscourseConnective> la transparence des prix, la tarification étant une composante essentielle de la protection des consommateurs européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27814" docOffset="194">
      <en>In this context, the metering and billing of gas in relation to end consumers requires the development of appropriate standards allowing for a uniform calculation method, recognised throughout the EU, <Alignment alignment="31375" annotation_id="28015">
          <Alignment alignment="10431" annotation_id="28015">
            <DiscourseConnective annotation_id="28015" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> measuring will be transparent, i.e. fair, unbiased and accurate.</en>
      <fr>Dans ce contexte, le comptage <DiscourseConnective annotation_id="31184">et</DiscourseConnective> la facturation du gaz aux consommateurs finaux nécessitent que l'on développe des normes appropriées qui permettent une méthode uniforme de calcul, reconnue dans toute l'Union européenne, <Alignment alignment="28072" annotation_id="31375">
          <Alignment alignment="11910" annotation_id="31375">
            <DiscourseConnective annotation_id="31375" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> le comptage <DiscourseConnective annotation_id="31400">soit</DiscourseConnective> transparent, c'est-à-dire juste, impartial <DiscourseConnective annotation_id="31448">et</DiscourseConnective> précis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28088" docOffset="195">
      <en>I call on the European Parliament today to take all the necessary measures to promote verification of the way in which gas is metered and billed, <Alignment alignment="31636" annotation_id="28234">
          <DiscourseConnective annotation_id="28234" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have found that in Romania gas transporters and distributors fail to meet these requirements: gas is metered in cubic meters and billed in kw/h, <Alignment alignment="31810" annotation_id="28390">
          <DiscourseConnective annotation_id="28390" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> citizens are unable to check their actual consumption, which is the result of a mathematical formula that are based on debatable parameters.</en>
      <fr>J'en appelle aujourd'hui au Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="31506">afin qu'</DiscourseConnective>il prenne toutes les mesures nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="31555">pour</DiscourseConnective> promouvoir la vérification de la manière dont le gaz est compté <DiscourseConnective annotation_id="31624">et</DiscourseConnective> facturé, <Alignment alignment="15550" annotation_id="31636">
          <DiscourseConnective annotation_id="31636" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons découvert <DiscourseConnective annotation_id="31661">qu'en</DiscourseConnective> Roumanie les transporteurs <DiscourseConnective annotation_id="31694">et</DiscourseConnective> les distributeurs de gaz ne respectent pas ces exigences: le gaz est compté <DiscourseConnective annotation_id="31773">en</DiscourseConnective> mètres cubes <DiscourseConnective annotation_id="31789">et</DiscourseConnective> facturés <DiscourseConnective annotation_id="31801">en</DiscourseConnective> kW/h, <Alignment alignment="10298" annotation_id="31810">
          <DiscourseConnective annotation_id="31810" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les citoyens ne sont pas en mesure de vérifier leur consommation réelle, qui résulte d'une formule mathématique reposant sur des paramètres discutables.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28535" id="055" name="Proinsias De Rossa">
    <ParallelChunk annotation_id="28535" docOffset="196">
      <en>Mr President, there is widespread anger and fear amongst our citizens concerning the collapsing financial institutions globally and their potential impact on pensions, savings and jobs.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, la colère <DiscourseConnective annotation_id="32004">et</DiscourseConnective> la peur sont largement répandues parmi nos concitoyens concernant l'effondrement des établissements financiers dans le monde <DiscourseConnective annotation_id="32132">et</DiscourseConnective> l'impact potentiel sur les retraites, l'épargne <DiscourseConnective annotation_id="32183">et</DiscourseConnective> l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28721" docOffset="197">
      <en>I am pleased that Commissioner McCreevy is here for the debate that is about to take place.</en>
      <fr>Je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="32210">que</DiscourseConnective> le commissaire McCreevy <DiscourseConnective annotation_id="32238">soit</DiscourseConnective> présent <DiscourseConnective annotation_id="32251">pour</DiscourseConnective> le débat qui va avoir lieu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28813" docOffset="198">
      <en>
        <Alignment alignment="32284" annotation_id="28813">
          <DiscourseConnective annotation_id="28813" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I believe that he must act swiftly with regard to what this Parliament is proposing - to rein in 'casino capitalism', which has driven us to the edge of the economic abyss.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7417" annotation_id="32284">
          <DiscourseConnective annotation_id="32284" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je crois <DiscourseConnective annotation_id="32304">qu'</DiscourseConnective>il doit agir vite par rapport aux propositions du Parlement: dompter le "capitalisme de casino" qui nous a conduit au bord de l'abîme économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28995" docOffset="199">
      <en>Commissioner, <Alignment alignment="59861" annotation_id="29009">
          <DiscourseConnective annotation_id="29009" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> your commitment to neo-liberal ideology will not allow you to do so, then you should resign and allow someone else to be appointed who is prepared to face down the market buccaneers.</en>
      <fr>Monsieur le commissaire, <Alignment alignment="29009" annotation_id="32478">
          <DiscourseConnective annotation_id="32478" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> votre engagement envers l'idéologie néolibérale ne vous permet pas de le faire, <DiscourseConnective annotation_id="32561">alors</DiscourseConnective> vous devriez démissionner <DiscourseConnective annotation_id="32593">et</DiscourseConnective> laisser la place à quelqu'un qui est prêt <DiscourseConnective annotation_id="32638">à</DiscourseConnective> défier les flibustiers du marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29195" docOffset="200">
      <en>Strict, new regulation of the financial and banking sector is urgently needed <DiscourseConnective annotation_id="29273" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> your championing so far of so-called 'light regulation', which is some cases has meant zero regulation, must be brought rapidly to an end.</en>
      <fr>Il faut d'urgence une nouvelle réglementation stricte du secteur financier <DiscourseConnective annotation_id="32749">et</DiscourseConnective> bancaire. Votre défense <DiscourseConnective annotation_id="32776">jusqu'à</DiscourseConnective> présent d'une "réglementation allégée", qui a signifié dans certains cas une réglementation zéro, doit prendre fin rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29416" docOffset="201">
      <en>
        <Alignment alignment="32911" annotation_id="29416">
          <DiscourseConnective annotation_id="29416" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Before</DiscourseConnective>
        </Alignment> I sit down, I would like to refer to the comments made by Miss McDonald of Sinn Féin, where she sought to justify their campaign against Lisbon and is now proclaiming that she wants economic sovereignty for Ireland in the midst of a global financial crisis.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11116" annotation_id="32911">
          <DiscourseConnective annotation_id="32911" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> me rasseoir, je voudrais réagir aux commentaires de Mlle McDonald du Sinn Féin, par lesquels elle a tenté de justifier leur campagne contre Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="33069">et</DiscourseConnective> qui proclame aujourd'hui vouloir la souveraineté économique de l'Irlande <DiscourseConnective annotation_id="33145">en</DiscourseConnective> pleine crise financière mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29681" docOffset="202">
      <en>I think it demonstrates the light-headed attitude of the 'no' campaigners.</en>
      <fr>Je pense que cela montre bien l'attitude étourdie des partisans du "non".</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29756" id="056" name="Marek Aleksander Czarnecki">
    <ParallelChunk annotation_id="29756" docOffset="203">
      <en>(PL) The financial crisis means that the transparency of funds involved in alternative investments should <Alignment alignment="33375" annotation_id="29862">
          <DiscourseConnective annotation_id="29862" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be an important issue for the European Parliament.</en>
      <fr>(PL) La crise financière signifie <DiscourseConnective annotation_id="33290">que</DiscourseConnective> la transparence des fonds impliqués dans les investissements alternatifs devrait <Alignment alignment="30268" annotation_id="33375">
          <DiscourseConnective annotation_id="33375" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> constituer une question importante <DiscourseConnective annotation_id="33420">pour</DiscourseConnective> le Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29918" docOffset="204">
      <en>Increasing the transparency of companies with the use of legal instruments, especially <Alignment alignment="3669" annotation_id="30005">
          <DiscourseConnective annotation_id="30005" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards the relationship between hedge funds and private equity funds on the one hand and the companies in which these funds hold shares on the other, has become a priority.</en>
      <fr>Il est devenu prioritaire d'accroître la transparence des sociétés <DiscourseConnective annotation_id="33515">en</DiscourseConnective> utilisant des instruments juridiques, <DiscourseConnective annotation_id="33556">surtout</DiscourseConnective> <Alignment alignment="2609" annotation_id="33564">
          <DiscourseConnective annotation_id="33564" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne les relations entre fonds spéculatifs <DiscourseConnective annotation_id="33621">et</DiscourseConnective> fonds de placements privés, <DiscourseConnective annotation_id="33652">d'une part</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="33664">et</DiscourseConnective> les sociétés dans lesquelles ces fonds détiennent des parts, <DiscourseConnective annotation_id="33728">d'autre part</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30182" docOffset="205">
      <en>The so-called codes of good practice could possibly serve as a model, <Alignment alignment="33824" annotation_id="30252">
          <DiscourseConnective annotation_id="30252" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they cannot replace legislative measures in instances of bad behaviour.</en>
      <fr>On pourrait prendre <DiscourseConnective annotation_id="33762">comme</DiscourseConnective> modèle ce que l'on appelle les codes de bonne pratique, <Alignment alignment="16549" annotation_id="33824">
          <DiscourseConnective annotation_id="33824" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceux-ci ne peuvent remplacer les mesures législatives dans les cas de mauvais comportement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30328" docOffset="206">
      <en>It is essential to create a code of best practice as regards methods for re-establishing balance in the present management structure of companies.</en>
      <fr>Il est essentiel de créer un code de bonne pratique concernant les méthodes de rétablissement de l'équilibre dans la structure actuelle de gestion des sociétés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30475" docOffset="207">
      <en>The new legislation should <Alignment alignment="34114" annotation_id="30502">
          <DiscourseConnective annotation_id="30502" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> oblige hedge funds and private equity funds to declare and explain their investment policy and the related risks to both individual and institutional investors, as well as to insurance brokers and supervisory bodies.</en>
      <fr>La nouvelle législation devrait <Alignment alignment="30502" annotation_id="34114">
          <DiscourseConnective annotation_id="34114" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> contraindre les fonds spéculatifs <DiscourseConnective annotation_id="34158">et</DiscourseConnective> les fonds de placement privés <DiscourseConnective annotation_id="34191">à</DiscourseConnective> déclarer <DiscourseConnective annotation_id="34202">et</DiscourseConnective> expliquer leur politique d'investissement <DiscourseConnective annotation_id="34247">et</DiscourseConnective> les risques associés <DiscourseConnective annotation_id="34271">à</DiscourseConnective> la fois aux investisseurs particuliers <DiscourseConnective annotation_id="34312">et</DiscourseConnective> institutionnels et aux courtiers d'assurance <DiscourseConnective annotation_id="34360">et</DiscourseConnective> aux organes de surveillance.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30724" id="057" name="Milan Gaľa">
    <ParallelChunk annotation_id="30724" docOffset="208">
      <en>(SK) Allow me to express my grief and say a few words in remembrance of the recent tragic crash involving a Slovak bus that took place near the Croatian town of Gospič.</en>
      <fr>(SK) Permettez-moi d'exprimer ma peine <DiscourseConnective annotation_id="34431">et</DiscourseConnective> de dire quelques mots <DiscourseConnective annotation_id="34456">en</DiscourseConnective> souvenir du récent et tragique accident qui a impliqué un autobus slovaque près de la ville croate de Gospič.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30893" docOffset="209">
      <en>Fourteen human lives were extinguished <Alignment alignment="34607" annotation_id="30932">
          <DiscourseConnective annotation_id="30932" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> other persons were injured on their way to their holidays.</en>
      <fr>Quatorze personnes y ont perdu la vie <Alignment alignment="30932" annotation_id="34607">
          <DiscourseConnective annotation_id="34607" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres ont été blessées sur la route des vacances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30995" docOffset="210">
      <en>I should like to express my sympathy to the bereaved and, at the same time, to thank the Croatian side for its exemplary behaviour that softened the impact of the accident, and for looking after our citizens so well.</en>
      <fr>Je voudrais exprimer ma sympathie aux familles endeuillées <DiscourseConnective annotation_id="34722">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="34726">en même temps</DiscourseConnective>, remercier les Croates <DiscourseConnective annotation_id="34763">pour</DiscourseConnective> leur comportement exemplaire qui a atténué l'impact de l'accident. Je les remercie de s'être <DiscourseConnective annotation_id="34861">si</DiscourseConnective> bien occupés de nos concitoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31212" docOffset="211">
      <en>Croatia is repeatedly showing, by its ability to respond to problems and to solve them, that its future lies in the European Union.</en>
      <fr>La Croatie a maintes fois démontré, par sa capacité <DiscourseConnective annotation_id="34949">à</DiscourseConnective> répondre aux problèmes <DiscourseConnective annotation_id="34974">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34977">à</DiscourseConnective> les résoudre, <DiscourseConnective annotation_id="34993">que</DiscourseConnective> son avenir est dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31344" id="058" name="Emmanouil Angelakas">
    <ParallelChunk annotation_id="31344" docOffset="212">
      <en>(EL) Mr President, in recent weeks we have been watching developments in the US financial sector with particular interest and concern.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, ces dernières semaines nous avons suivi les développements dans le secteur financier aux États-Unis avec un intérêt <DiscourseConnective annotation_id="35181">et</DiscourseConnective> une inquiétude particuliers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31479" docOffset="213">
      <en>The US Government's decision to bail out the largest insurance company with a loan of USD 85 billion, the nationalisation of two of the leading mortgage groups, and the bankruptcy of the fourth largest investment bank have created a climate of panic in the United States and considerable anxiety among European citizens.</en>
      <fr>La décision du gouvernement américain de sauver la plus grande compagnie d'assurance grâce à un prêt de 85 milliards de dollars, la nationalisation de deux des grands groupes hypothécaires <DiscourseConnective annotation_id="35402">et</DiscourseConnective> la faillite de la quatrième banque d'investissement ont créé un climat de panique aux États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="35502">et</DiscourseConnective> une angoisse considérable parmi les citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31800" docOffset="214">
      <en>This is <DiscourseConnective annotation_id="31808" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> in a globalised economic environment, it is very likely that the crisis will reach Europe - <Alignment alignment="35661" annotation_id="31908">
          <DiscourseConnective annotation_id="31908" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has not already done so - and will hit the banking system and the incomes of European citizens.</en>
      <fr>Dans un environnement économique mondialisé, il est fort probable <DiscourseConnective annotation_id="35627">que</DiscourseConnective> la crise atteindra l'Europe - <Alignment alignment="24119" annotation_id="35661">
          <DiscourseConnective annotation_id="35661" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="35673">déjà</DiscourseConnective> fait - <DiscourseConnective annotation_id="35685">et</DiscourseConnective> qu'elle frappera le système bancaire <DiscourseConnective annotation_id="35725">et</DiscourseConnective> les revenus des Européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32010" docOffset="215">
      <en>The debate to be held on Wednesday in the European Parliament, in the presence of the Council and the Commission, has got to give concrete answers to the following questions:</en>
      <fr>Le débat que nous aurons mercredi au Parlement européen, <DiscourseConnective annotation_id="35812">en</DiscourseConnective> présence du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="35835">et</DiscourseConnective> de la Commission, doit apporter des réponses concrètes aux questions suivantes:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32185" docOffset="216">
      <en>how well-prepared is the European economy to withstand the likely repercussions of the crisis that has begun?</en>
      <fr>dans quelle mesure l'économie européenne est-elle bien préparée <DiscourseConnective annotation_id="35982">à</DiscourseConnective> supporter les répercussions probables de la crise qui a commencé?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32295" docOffset="217">
      <en>what is the plan of action <Alignment alignment="36076" annotation_id="32322">
          <DiscourseConnective annotation_id="32322" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what specific measures have been taken to safeguard the financial situation of European citizens?</en>
      <fr>quel est le plan d'action <Alignment alignment="14234" annotation_id="36076">
          <DiscourseConnective annotation_id="36076" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelles mesures spécifiques ont été prises <DiscourseConnective annotation_id="36122">pour</DiscourseConnective> protéger la situation financière des Européens?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32424" docOffset="218">
      <en>lastly, what policy does the European Central Bank intend to follow in order to support European financial institutions?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36175">enfin</DiscourseConnective>, quelle politique la Banque centrale européenne entend-t-elle conduire <DiscourseConnective annotation_id="36252">afin de</DiscourseConnective> soutenir les institutions financières européennes?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32545" id="059" name="Marie Panayotopoulos-Cassiotou">
    <ParallelChunk annotation_id="32545" docOffset="219">
      <en>(EL) Mr President, on 26 September the EU celebrates its linguistic diversity.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, le 26 septembre, l'Union européenne célèbre sa diversité linguistique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32624" docOffset="220">
      <en>The events focus on the idea that languages are bridges for culture, <Alignment alignment="36505" annotation_id="32693">
          <DiscourseConnective annotation_id="32693" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the learning of foreign languages and the ability to communicate across the language barrier should be encouraged.</en>
      <fr>Les événements se concentrent sur l'idée <DiscourseConnective annotation_id="36451">que</DiscourseConnective> les langues constituent des ponts <DiscourseConnective annotation_id="36489">pour</DiscourseConnective> la culture <Alignment alignment="20812" annotation_id="36505">
          <DiscourseConnective annotation_id="36505" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="36508">qu'</DiscourseConnective>il conviendrait d'encourager l'apprentissage des langues étrangères <DiscourseConnective annotation_id="36579">et</DiscourseConnective> la capacité <DiscourseConnective annotation_id="36594">à</DiscourseConnective> communiquer par-delà les barrières linguistiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32817" docOffset="221">
      <en>These events and the Commission's communications entirely neglect the need to maintain the teaching of Ancient Greek and Latin throughout Europe.</en>
      <fr>Ces événements <DiscourseConnective annotation_id="36661">et</DiscourseConnective> les communications de la Commission négligent complètement la nécessité de conserver l'enseignement du grec ancien <DiscourseConnective annotation_id="36779">et</DiscourseConnective> du latin partout en Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32963" docOffset="222">
      <en>These classical languages are the source of many words and expressions in all the languages of Europe and beyond.</en>
      <fr>Ces langues classiques sont la source de nombreux mots <DiscourseConnective annotation_id="36865">et</DiscourseConnective> expressions dans toutes les langues d'Europe <DiscourseConnective annotation_id="36913">et</DiscourseConnective> au-delà.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33077" docOffset="223">
      <en>At the same time, the Green Paper on 'Migration and Mobility: challenges and opportunities for EU education systems' is open for consultation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36925">En même temps</DiscourseConnective>, le livre vert intitulé "Migration <DiscourseConnective annotation_id="36974">et</DiscourseConnective> mobilité: enjeux <DiscourseConnective annotation_id="36994">et</DiscourseConnective> opportunités <DiscourseConnective annotation_id="37010">pour</DiscourseConnective> les systèmes éducatifs européens" est ouvert <DiscourseConnective annotation_id="37060">à</DiscourseConnective> la consultation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33220" docOffset="224">
      <en>The Green Paper refers to the role of Council Directive 77/486/EEC on the education of the children of migrant workers, and takes a critical view of the piecemeal actions that have been taken over the past 30 years on the basis of that directive.</en>
      <fr>Ce Livre vert fait référence au rôle de la directive du Conseil 77/486/CEE concernant l'éducation des enfants des travailleurs migrants <DiscourseConnective annotation_id="37215">et</DiscourseConnective> se montre critique envers les actions qui ont été entreprises au coup par coup au cours des trente dernières années sur la base de cette directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33467" docOffset="225">
      <en>This is an opportunity to strengthen the teaching of the languages of European migrant workers.</en>
      <fr>C'est l'occasion de renforcer l'enseignement des langues des travailleurs migrants européens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33563" id="060" name="Zita Pleštinská">
    <ParallelChunk annotation_id="33563" docOffset="226">
      <en>(SK) The third consecutive political crisis in Ukraine was probably the reason why the historic second EU-Ukraine Summit that took place in Paris at the beginning of September did not reach more ambitious conclusions concerning the Russia-Georgia conflict.</en>
      <fr>(SK) La troisième crise politique consécutive <DiscourseConnective annotation_id="37506">en</DiscourseConnective> Ukraine a probablement été la raison pour laquelle le deuxième sommet historique entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="37615">et</DiscourseConnective> l'Ukraine qui a eu lieu <DiscourseConnective annotation_id="37642">à</DiscourseConnective> Paris au début de septembre n'a pas abouti à des conclusions plus ambitieuses concernant le conflit entre la Russie <DiscourseConnective annotation_id="37760">et</DiscourseConnective> la Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33820" docOffset="227">
      <en>I appreciate that the European Union again declared its support for building civil society and for pro-democratic changes in Ukraine.</en>
      <fr>Je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="37789">que</DiscourseConnective> l'Union européenne ait déclaré une nouvelle fois son soutien <DiscourseConnective annotation_id="37854">en</DiscourseConnective> faveur de la société civile <DiscourseConnective annotation_id="37885">et</DiscourseConnective> des changements démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="37918">en</DiscourseConnective> Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33954" docOffset="228">
      <en>I <Alignment alignment="37935" annotation_id="33956">
          <DiscourseConnective annotation_id="33956" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have a positive opinion on the agreement to begin a 'visa dialogue' that should, in the long run, result in a visa-free regime between both sides, as well as on the fact that, in spite of the new political crisis, Ukraine's road towards EU membership stays open.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="9094" annotation_id="37935">
          <DiscourseConnective annotation_id="37935" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une opinion positive concernant l'accord sur l'ouverture d'un "dialogue sur les visas" qui devrait aboutir <DiscourseConnective annotation_id="38052">à</DiscourseConnective> terme <DiscourseConnective annotation_id="38060">à</DiscourseConnective> un régime <DiscourseConnective annotation_id="38072">sans</DiscourseConnective> visas entre les deux parties, <DiscourseConnective annotation_id="38107">ainsi</DiscourseConnective> que sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="38129">que</DiscourseConnective>, malgré la nouvelle crise politique, la porte reste ouverte <DiscourseConnective annotation_id="38193">pour</DiscourseConnective> l'adhésion de l'Ukraine à l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34224" docOffset="229">
      <en>Today no one has any doubt that the Orange Revolution changed the historical direction in which Ukraine was going.</en>
      <fr>Aujourd'hui, personne ne doute plus <DiscourseConnective annotation_id="38280">que</DiscourseConnective> la révolution orange ait changé le cours de l'<DiscourseConnective annotation_id="38330">histoire de</DiscourseConnective> l'Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34339" docOffset="230">
      <en>Now Ukraine must show that it is stable and united.</en>
      <fr>À présent, l'Ukraine doit montrer sa stabilité <DiscourseConnective annotation_id="38400">et</DiscourseConnective> son unité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34391" docOffset="231">
      <en>This is its only chance to achieve a European perspective.</en>
      <fr>C'est sa seule chance de s'ouvrir une perspective européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34450" docOffset="232">
      <en>I am convinced that we can strengthen freedom at home only <Alignment alignment="38547" annotation_id="34509">
          <DiscourseConnective annotation_id="34509" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we protect it outside the EU borders as well.</en>
      <fr>Je suis convaincue <DiscourseConnective annotation_id="38495">que</DiscourseConnective> nous ne pouvons renforcer la liberté intérieure <Alignment alignment="34509" annotation_id="38547">
          <DiscourseConnective annotation_id="38547" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous la protégeons aussi en dehors des frontières de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34558" docOffset="233">
      <en>This is the reason why I will take part in the 11th session of the European Parliament's delegation to Ukraine on 2/3 October 2008 in Kiev and Jalta.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle je prendrai part <DiscourseConnective annotation_id="38674">à</DiscourseConnective> la 11e session de la délégation du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="38730">en</DiscourseConnective> Ukraine les 2 <DiscourseConnective annotation_id="38747">et</DiscourseConnective> 3 octobre 2008 <DiscourseConnective annotation_id="38765">à</DiscourseConnective> Kiev <DiscourseConnective annotation_id="38772">et</DiscourseConnective> Yalta.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34708" docOffset="234">
      <en>I believe that the presence of representatives of the European Parliament in Ukraine will contribute towards calming the situation and towards political stability in Ukraine.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="38791">que</DiscourseConnective> la présence de représentants du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="38846">en</DiscourseConnective> Ukraine contribuera <DiscourseConnective annotation_id="38869">à</DiscourseConnective> calmer la situation <DiscourseConnective annotation_id="38891">et</DiscourseConnective> renforcera la stabilité politique <DiscourseConnective annotation_id="38928">en</DiscourseConnective> Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34883" id="061" name="Mikel Irujo Amezaga">
    <ParallelChunk annotation_id="34883" docOffset="235">
      <en>(ES) Mr President, I wished only to add my voice to the condemnation of the terrorist attack or attacks, including a murder, that we have experienced in our country.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="38980">simplement</DiscourseConnective> me joindre <DiscourseConnective annotation_id="39002">à</DiscourseConnective> ceux qui condamnent l'attaque <DiscourseConnective annotation_id="39034">ou</DiscourseConnective> les attaques terroristes, dont un meurtre, <DiscourseConnective annotation_id="39080">que</DiscourseConnective> nous avons connues dans mon pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35049" docOffset="236">
      <en>The Basque people have the misfortune of being the only country in the European Union which continues to experience terrorism, <Alignment alignment="39231" annotation_id="35176">
          <DiscourseConnective annotation_id="35176" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that terrorism has been on-going for decades.</en>
      <fr>Le peuple basque a le malheur de vivre dans le seul pays de l'Union européenne qui connaît <DiscourseConnective annotation_id="39209">encore</DiscourseConnective> le terrorisme, <Alignment alignment="35176" annotation_id="39231">
          <DiscourseConnective annotation_id="39231" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce terrorisme sévit depuis des décennies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35226" docOffset="237">
      <en>I personally come from a family which endured 40 years of exile - the same as the duration of Francoism - <Alignment alignment="39376" annotation_id="35332">
          <DiscourseConnective annotation_id="35332" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="39379" annotation_id="35336">
          <DiscourseConnective annotation_id="35336" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we learned anything at all it was that no political objective was worth the life of a single human being.</en>
      <fr>Je viens personnellement d'une famille qui a connu l'exil pendant 40 ans - la durée du franquisme - <Alignment alignment="10813" annotation_id="39376">
          <DiscourseConnective annotation_id="39376" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="35336" annotation_id="39379">
          <DiscourseConnective annotation_id="39379" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y a une chose que nous avons apprise, c'est <DiscourseConnective annotation_id="39428">qu'</DiscourseConnective>aucun objectif politique ne vaut la vie d'un seul être humain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35445" docOffset="238">
      <en>Finally I would like to say that all of us who believe in the Basque people's right to decide are clear in our minds that the right to life is the most basic right of all.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39494">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="39513">dire que</DiscourseConnective> tous ceux d'entre nous qui croient au droit du peuple basque de décider savent parfaitement <DiscourseConnective annotation_id="39614">que</DiscourseConnective> le droit <DiscourseConnective annotation_id="39627">à</DiscourseConnective> la vie est le premier de tous les droits.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35617" id="062" name="James Nicholson">
    <ParallelChunk annotation_id="35617" docOffset="239">
      <en>Mr President, we are all very well aware that rising oil prices and gas prices are having a hugely negative effect on many sectors of our economy and on consumers.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, nous savons tous très <DiscourseConnective annotation_id="39721">bien que</DiscourseConnective> la hausse des prix du pétrole <DiscourseConnective annotation_id="39760">et</DiscourseConnective> du gaz exerce un effet négatif énorme sur de nombreux secteurs de notre économie <DiscourseConnective annotation_id="39844">et</DiscourseConnective> sur les consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35781" docOffset="240">
      <en>I would like to draw attention to the impact this crisis is having on the farming sector, the fishing sector and small businesses.</en>
      <fr>Je voudrais attirer l'attention sur l'impact de cette crise <DiscourseConnective annotation_id="39930">pour</DiscourseConnective> le secteur agricole, le secteur de la pêche <DiscourseConnective annotation_id="39979">et</DiscourseConnective> les petites entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35912" docOffset="241">
      <en>High fuel costs have been passed on to the farmer at the present time: costs are escalating <Alignment alignment="40125" annotation_id="36004">
          <DiscourseConnective annotation_id="36004" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> farmers are not receiving an increase to cover that cost of high energy and gas prices.</en>
      <fr>Les coûts élevés du carburant se répercutent sur l'agriculteur <DiscourseConnective annotation_id="40070">à</DiscourseConnective> l'heure actuelle: les coûts connaissent une escalade <Alignment alignment="36004" annotation_id="40125">
          <DiscourseConnective annotation_id="40125" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les agriculteurs ne reçoivent pas d'augmentation <DiscourseConnective annotation_id="40177">pour</DiscourseConnective> couvrir le coût des prix élevés du pétrole <DiscourseConnective annotation_id="40225">et</DiscourseConnective> du gaz.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36096" docOffset="242">
      <en>The fuel crisis is undermining the growth of competitiveness in our small and medium-sized enterprises; reducing the consumer purchasing power aggravates the situation <Alignment alignment="40404" annotation_id="36264">
          <DiscourseConnective annotation_id="36264" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Mr President, I dread to think what is going to happen this winter - many millions of people will be unable to afford to keep themselves warm.</en>
      <fr>La crise pétrolière sape la croissance de la compétitivité de nos petites <DiscourseConnective annotation_id="40310">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises; la réduction du pouvoir d'achat du consommateur aggrave la situation <Alignment alignment="36264" annotation_id="40404">
          <DiscourseConnective annotation_id="40404" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Monsieur le Président, je n'ose penser à ce qu'il se passera cet hiver quand plusieurs millions de personnes ne pourront pas se chauffer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36412" docOffset="243">
      <en>We all saw what happened at the petrol stations <Alignment alignment="40607" annotation_id="36460">
          <DiscourseConnective annotation_id="36460" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the price of oil was going up; every day you went past a petrol station the price went up.</en>
      <fr>Nous avons tous vu ce qu'il s'est passé aux stations-service <Alignment alignment="36460" annotation_id="40607">
          <DiscourseConnective annotation_id="40607" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le prix du pétrole a augmenté; chaque jour, quand on passait devant une station-service le prix avait augmenté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36556" docOffset="244">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="36556" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="36561" sense="Contingency.Cause.Reason">now that</DiscourseConnective> the price has come down, they have not been bringing it down nearly as far <Alignment alignment="40835" annotation_id="36645">
          <DiscourseConnective annotation_id="36645" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it went up.</en>
      <fr>À présent, le prix du pétrole a baissé, mais le prix de l'essence n'a pas baissé <DiscourseConnective annotation_id="40808">en</DiscourseConnective> proportion des hauteurs <Alignment alignment="36645" annotation_id="40835">
          <DiscourseConnective annotation_id="40835" sense="Temporal.Synchrony">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il avait atteintes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36660" docOffset="245">
      <en>I think that they need to respond to that: they have made all their profits <Alignment alignment="60011" annotation_id="36736">
          <DiscourseConnective annotation_id="36736" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is time to pass on and bring in decent prices to the consumer.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="40867">qu'</DiscourseConnective>ils doivent répondre de cela: ils ont fait tous leurs bénéfices <Alignment alignment="36736" annotation_id="40934">
          <DiscourseConnective annotation_id="40934" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est l'heure <DiscourseConnective annotation_id="40952">qu'</DiscourseConnective>ils proposent des prix décents au consommateur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36806" id="063" name="Csaba Sógor">
    <ParallelChunk annotation_id="36806" docOffset="246">
      <en>(HU) Mr President, Hungary has borders with itself, and lost 2/3 of her territory after the First World War.</en>
      <fr>(HU) Monsieur le Président, la Hongrie possède des frontières avec elle-même <DiscourseConnective annotation_id="41080">et</DiscourseConnective> elle a perdu deux tiers de son territoire à l'issue de la Première Guerre mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36915" docOffset="247">
      <en>The political representation of the Hungarians living in these areas, totalling more than 3 million in seven countries, has allowed their rights to be fought for over the last century using only peaceful means.</en>
      <fr>Les représentants politiques des Hongrois qui vivent dans ces zones, <DiscourseConnective annotation_id="41236">au total</DiscourseConnective> plus de trois millions dans sept pays, se sont battus uniquement à l'aide de moyens pacifiques <DiscourseConnective annotation_id="41340">pour</DiscourseConnective> ses droits au cours du dernier siècle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37126" docOffset="248">
      <en>For six years, nearly 20 political organisations, within the framework of the forum for representatives from the Carpathian Basin, have debated peaceful opportunities for the enforcement of interests, <Alignment alignment="41565" annotation_id="37327">
          <DiscourseConnective annotation_id="37327" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they continue to do so: identity, mother tongue, economic relations and autonomy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41384">Depuis</DiscourseConnective> six ans, dans le cadre du forum des représentants du bassin des Carpates, environ 20 organisations politiques ont débattu des occasions pacifiques de réaliser leurs intérêts <Alignment alignment="13145" annotation_id="41565">
          <DiscourseConnective annotation_id="41565" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles continuent de le faire: identité, langue maternelle, relations économiques <DiscourseConnective annotation_id="41649">et</DiscourseConnective> autonomie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37413" docOffset="249">
      <en>I am <DiscourseConnective annotation_id="37418" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> a member of this forum.</en>
      <fr>Je fais partie de ce forum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37447" docOffset="250">
      <en>This year, we decided that we would open a joint lobbying office in Brussels in the interests of using the opportunities provided by the EU.</en>
      <fr>Cette année, nous avons décidé d'ouvrir un bureau commun <DiscourseConnective annotation_id="41748">à</DiscourseConnective> Bruxelles <DiscourseConnective annotation_id="41760">dans le but d'</DiscourseConnective>utiliser les occasions qui sont offertes par l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37588" docOffset="251">
      <en>It is incomprehensible and unacceptable that the peaceful endeavours of the Hungarian communities are insulted with extreme epithets by politicians from some Member States of the EU, <DiscourseConnective annotation_id="37771" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> they accuse the Hungarian minority living in their country of collective criminality and want to restrict the use of their mother tongue.</en>
      <fr>Il est incompréhensible <DiscourseConnective annotation_id="41863">et</DiscourseConnective> inacceptable <DiscourseConnective annotation_id="41879">que</DiscourseConnective> des représentants politiques de certains États membres de l'Union européenne insultent les efforts pacifiques des communautés hongroises <DiscourseConnective annotation_id="42020">en</DiscourseConnective> usant d'épithètes extrêmes, accusent la minorité hongroise qui vit dans leur pays de criminalité collective, <DiscourseConnective annotation_id="42132">et</DiscourseConnective> veuillent restreindre l'utilisation de la langue maternelle hongroise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37915" docOffset="252">
      <en>I would like to draw the attention of the European Parliament to these attacks, and to remind it again that community rights must be ensured for national minorities, <DiscourseConnective annotation_id="38081" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> not for them to be accused of collective criminality.</en>
      <fr>Je voudrais attirer l'attention du Parlement européen sur ces attaques <DiscourseConnective annotation_id="42277">et</DiscourseConnective> lui rappeler encore <DiscourseConnective annotation_id="42300">une fois que</DiscourseConnective> les droits communautaires doivent être garantis aux minorités nationales, qui ne doivent pas être accusées de criminalité collective.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38139" docOffset="253">
      <en>The EU must assume a proactive, preventive role in this.</en>
      <fr>L'Union européenne doit avoir un rôle proactif et préventif, <DiscourseConnective annotation_id="42508">en</DiscourseConnective> la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38196" docOffset="254">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Merci.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38207" id="064" name="Ioannis Gklavakis">
    <ParallelChunk annotation_id="38207" docOffset="255">
      <en>(EL) Mr President, the Commission wishes to help combat the problem of rising food prices in developing countries and intends to fund those countries to the tune of EUR 1 billion.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, la Commission souhaite contribuer à lutter contre le problème de la montée des prix des denrées alimentaires dans les pays en développement <DiscourseConnective annotation_id="42698">et</DiscourseConnective> elle entend financer ces pays <DiscourseConnective annotation_id="42731">à</DiscourseConnective> concurrence d'un milliard d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38387" docOffset="256">
      <en>This will finance the purchase of seeds and other supplies to increase agricultural production, feed the population, cut inflation and reduce food prices.</en>
      <fr>Cette somme financera l'achat de semences <DiscourseConnective annotation_id="42810">et</DiscourseConnective> d'autres fournitures <DiscourseConnective annotation_id="42834">afin d'</DiscourseConnective>accroître la production agricole, de nourrir la population, de juguler l'inflation <DiscourseConnective annotation_id="42924">et</DiscourseConnective> les prix des denrées alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38542" docOffset="257">
      <en>It is politically and morally right that we should help developing countries, <Alignment alignment="43047" annotation_id="38620">
          <DiscourseConnective annotation_id="38620" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should be well advised to take a corresponding initiative to assist European farmers.</en>
      <fr>Il est politiquement <DiscourseConnective annotation_id="42983">et</DiscourseConnective> moralement juste <DiscourseConnective annotation_id="43003">que</DiscourseConnective> nous aidions les pays en développement, <Alignment alignment="2434" annotation_id="43047">
          <DiscourseConnective annotation_id="43047" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous serions bien avisés d'adopter une initiative similaire <DiscourseConnective annotation_id="43112">pour</DiscourseConnective> aider les agriculteurs européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38713" docOffset="258">
      <en>They have been hit just as hard by the increase in food prices and much else, <DiscourseConnective annotation_id="38791" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> this money should be seen as savings from the reduction in costs under the common agricultural policy (CAP).</en>
      <fr>Ils ont été touchés <DiscourseConnective annotation_id="43171">aussi</DiscourseConnective> durement par la hausse des prix des denrées alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="43234">et</DiscourseConnective> cet argent devrait plutôt être considéré <DiscourseConnective annotation_id="43278">comme</DiscourseConnective> les économies réalisées grâce <DiscourseConnective annotation_id="43314">à</DiscourseConnective> la réduction des coûts de la politique agricole commune (PAC).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38908" docOffset="259">
      <en>I <Alignment alignment="43390" annotation_id="38910">
          <DiscourseConnective annotation_id="38910" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> propose that a large part of the EUR 1 billion should be used to assist European farmers who are facing a great many problems.</en>
      <fr>Je propose <Alignment alignment="26562" annotation_id="43390">
          <DiscourseConnective annotation_id="43390" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="43395">qu'</DiscourseConnective>une grande partie de ce milliard aille aider les agriculteurs européens qui sont confrontés à de nombreux problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39047" docOffset="260">
      <en>To conclude, let me express my serious concern over the proper use of money to be given to these countries; the African, Caribbean and Pacific (ACP) countries have no model for rural development, and no inspection system.</en>
      <fr>En guise de conclusion, permettez-moi d'exprimer ma profonde inquiétude concernant l'utilisation correcte de l'argent qui sera fourni <DiscourseConnective annotation_id="43649">à</DiscourseConnective> ces pays; les pays ACP n'ont pas de modèle de développement rural, ni de système d'inspection.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39269" docOffset="261">
      <en>I fear that the money will be lost in the bureaucracy of international organisations without ultimately bringing any benefit.</en>
      <fr>Je crains <DiscourseConnective annotation_id="43756">que</DiscourseConnective> cet argent ne se perde dans la bureaucratie des organisations internationales, <DiscourseConnective annotation_id="43839">sans</DiscourseConnective> apporter <DiscourseConnective annotation_id="43853">en fin de compte</DiscourseConnective> aucun avantage.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39395" id="066" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="39395" docOffset="262">
      <en>That concludes the item.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
