<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>One-minute speeches on matters of political importance</en>
    <fr>Interventions d'une minute sur des questions politiques importantes</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="55" id="019" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="55" docOffset="1">
      <en>The next item is the one-minute speeches on matters of political importance pursuant to Rule 144.</en>
      <fr>Le point suivant concerne les discours d'une minute concernant les questions d'importance politique au titre de l'article 144.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="153" id="020" name="Nickolay Mladenov">
    <ParallelChunk annotation_id="153" docOffset="2">
      <en>(BG) Mr. Chairman, colleagues,</en>
      <fr>(BG) M. le Président, chers collègues,</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="184" docOffset="3">
      <en>The natural disasters we witnessed in Europe this year come to prove the need for two substantial changes in the way in which we tackle these problems.</en>
      <fr>Les catastrophes naturelles que nous connaissons <DiscourseConnective annotation_id="283">en</DiscourseConnective> Europe cette année prouvent la nécessité d'apporter deux modifications importantes dans notre manière d'aborder le problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="336" docOffset="4">
      <en>In the first place, there is a need for the establishment of more flexible mechanisms to assist countries in the process of recovery after natural disasters.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="411">D'abord</DiscourseConnective>, il faut établir des mécanismes plus flexibles pour soutenir les pays dans le processus de relance qui suit une catastrophe naturelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="494" docOffset="5">
      <en>Secondly, these problems reveal the need for the establishment of integrated European rapid response forces to supplement the capacity of nations facing such disasters.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="554">Ensuite</DiscourseConnective>, ces problèmes révèlent la nécessité de créer une force européenne de réaction rapide intégrée <DiscourseConnective annotation_id="657">pour</DiscourseConnective> compléter la capacité des nations confrontées à de telles catastrophes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="663" docOffset="6">
      <en>This year, my country Bulgaria suffered from both fires and floods.</en>
      <fr>Cette année, mon pays, la Bulgarie, a été victime d'incendies <DiscourseConnective annotation_id="796">et</DiscourseConnective> d'inondations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="731" docOffset="7">
      <en>
        <Alignment alignment="814" annotation_id="731">
          <DiscourseConnective annotation_id="731" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> massive fires had to be extinguished around one of the big cities, Stara Zagora, the government requested help from the Member States of the European Union but could not receive it <Alignment alignment="1026" annotation_id="917">
          <DiscourseConnective annotation_id="917" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> their capacity was busy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="731" annotation_id="814">
          <DiscourseConnective annotation_id="814" sense="Temporal.Synchrony">Lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il a fallu éteindre ces immenses brasiers aux alentours d'une des grandes villes, à Stara Zagora, le gouvernement a demandé l'aide des États membres de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="993">mais</DiscourseConnective> sans pouvoir en bénéficier, <Alignment alignment="5913" annotation_id="1026">
          <DiscourseConnective annotation_id="1026" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> sa capacité était indisponible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="950" docOffset="8">
      <en>
        <Alignment alignment="1062" annotation_id="950">
          <DiscourseConnective annotation_id="950" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Instead</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it received support from Russia on the basis of a bilateral agreement.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="950" annotation_id="1062">
          <DiscourseConnective annotation_id="1062" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">En revanche</DiscourseConnective>
        </Alignment>, elle a bénéficié de l'aide de la Russie sur la base d'un accord bilatéral.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1030" docOffset="9">
      <en>That badly affected the image of the European Union in my country.</en>
      <fr>Cela a détérioré l'image de l'Union européenne dans mon pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1097" docOffset="10">
      <en>
        <Alignment alignment="36437" annotation_id="1097">
          <DiscourseConnective annotation_id="1097" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am asking all of you to appeal to the European Commission to make a thorough analysis and draft proposals for the establishment of joint European forces to assist the Member States in their response to disasters and accidents.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1097" annotation_id="1212">
          <DiscourseConnective annotation_id="1212" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je vous demande à tous d'inviter la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="1286">à</DiscourseConnective> procéder à une analyse approfondie <DiscourseConnective annotation_id="1323">et</DiscourseConnective> à avancer des propositions aux fins de la création d'une force européenne commune <DiscourseConnective annotation_id="1408">pour</DiscourseConnective> aider les États membres à réagir en ces de catastrophes <DiscourseConnective annotation_id="1469">et</DiscourseConnective> d'accidents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1336" docOffset="11">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Merci.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1347" id="021" name="Ioan Mircea Paşcu">
    <ParallelChunk annotation_id="1347" docOffset="12">
      <en>Mr President, international terrorism represents the dark side of globalisation.</en>
      <fr>M. le Président, le terrorisme international représente le côté sombre de la mondialisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1428" docOffset="13">
      <en>Terrorists abuse the democratic freedoms granted by our countries, such as free travel, media coverage and citizens' rights, to attain their aims through fear and violence against innocent people.</en>
      <fr>Les terroristes abusent des libertés démocratiques accordées par nos pays telles <DiscourseConnective annotation_id="1666">que</DiscourseConnective> les déplacements libres, la couverture médiatique <DiscourseConnective annotation_id="1720">et</DiscourseConnective> les droits des citoyens, <DiscourseConnective annotation_id="1748">afin d'</DiscourseConnective>atteindre leurs objectifs par le biais de la peur <DiscourseConnective annotation_id="1805">et</DiscourseConnective> de la violence contre des personnes innocentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1625" docOffset="14">
      <en>Addressing this problem calls for an effort to fully uncover and understand the intimate mechanisms of terrorism, including its religious, societal and even civilisational roots.</en>
      <fr>S'attaquer à ce problème exige un effort <DiscourseConnective annotation_id="1897">pour</DiscourseConnective> découvrir <DiscourseConnective annotation_id="1912">et</DiscourseConnective> comprendre pleinement les mécanismes profonds du terrorisme ainsi que ses racines religieuses, sociétales <DiscourseConnective annotation_id="2021">et même</DiscourseConnective> civilisationnelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1804" docOffset="15">
      <en>We in the democratic states start with a handicap in this area.</en>
      <fr>Nous, dans les États démocratiques, partons avec un handicap dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1868" docOffset="16">
      <en>
        <Alignment alignment="2127" annotation_id="1868">
          <DiscourseConnective annotation_id="1868" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> we strive to save lives, terrorists want to cause as many casualties as possible in the hope of being able to manipulate the emotion generated by the images of carnage shown on our television sets.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1868" annotation_id="2127">
          <DiscourseConnective annotation_id="2127" sense="Comparison.Contrast">Tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous efforçons de sauver des vies, les terroristes souhaitent faire le plus de blessés possible <DiscourseConnective annotation_id="2239">dans l'espoir d'</DiscourseConnective>être à <DiscourseConnective annotation_id="2262">même</DiscourseConnective> de manipuler l'émotion générée par les images de carnage que montrent nos télévisions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2072" docOffset="17">
      <en>We need to distinguish between the suicide bomber and his or her recruiter.</en>
      <fr>Nous devons établir une distinction entre le kamikaze <DiscourseConnective annotation_id="2408">et</DiscourseConnective> son recruteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2148" docOffset="18">
      <en>Very often, the suicide bomber is not driven by the hate which characterises his or her recruiter, but by the promise of perpetual happiness after an heroic death, which is politically exploited by the recruiter.</en>
      <fr>Très souvent, le kamikaze n'est pas poussé par la haine qui caractérise son recruteur <DiscourseConnective annotation_id="2512">mais</DiscourseConnective> par la promesse d'un bonheur éternel <DiscourseConnective annotation_id="2554">après</DiscourseConnective> une mort héroïque qui est politiquement exploitée par le recruteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2361" docOffset="19">
      <en>Prevention is better than having to react.</en>
      <fr>Il vaut <DiscourseConnective annotation_id="2636">mieux</DiscourseConnective> faire preuve de prévention <DiscourseConnective annotation_id="2669">que</DiscourseConnective> d'avoir <DiscourseConnective annotation_id="2681">à</DiscourseConnective> réagir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2404" docOffset="20">
      <en>To that effect, we need to strike the right balance between the immediate and longer-term requirements of the fight against terrorism.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2691">À</DiscourseConnective> cet effet, nous devons trouver le bon équilibre entre les exigences immédiates <DiscourseConnective annotation_id="2772">et</DiscourseConnective> les exigences à plus long terme en matière de lutte contre le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2539" docOffset="21">
      <en>We <Alignment alignment="2849" annotation_id="2542">
          <DiscourseConnective annotation_id="2542" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to strengthen intelligence, police and judicial cooperation between our states <Alignment alignment="2988" annotation_id="2636">
          <DiscourseConnective annotation_id="2636" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> simultaneously addressing the structural causes of terrorism, especially in the countries providing the most recruits for such acts.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2955" annotation_id="2849">
          <DiscourseConnective annotation_id="2849" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons renforcer le service des renseignements, la coopération de la police <DiscourseConnective annotation_id="2946">et</DiscourseConnective> des autorités judiciaires de nos États <Alignment alignment="3408" annotation_id="2988">
          <DiscourseConnective annotation_id="2988" sense="Temporal.Synchrony">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> s'attaquant aux causes structurelles du terrorisme, particulièrement dans les pays qui fournissent le plus grand nombre de recruteurs dans le domaine des actes terroristes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2775" id="022" name="Alexandru-Ioan Morţun">
    <ParallelChunk annotation_id="2775" docOffset="22">
      <en>(RO) Mr President, after tens of years of political imprisonment the members of the Ilaşcu group in the Republic of Moldova have recently been invited to the European Parliament and were heard by the Sub-Commission on Human Rights.</en>
      <fr>(RO) M. le Président, <DiscourseConnective annotation_id="3191">après</DiscourseConnective> dix ans d'emprisonnement politique, les membres du groupe Ilaşcu de la République de Moldavie ont récemment été invités au Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="3339">pour</DiscourseConnective> être entendus par la sous-commission des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3007" docOffset="23">
      <en>Adrian Ivanţoc, Tudor Petru Popa and Alexandru Leşko spoke tearfully about the torture they endured in the Transnistrian prisons, and about the repeated abuses and violations of human rights that occurred there.</en>
      <fr>Adrian Ivanţoc, Tudor Petru Popa <DiscourseConnective annotation_id="3437">et</DiscourseConnective> Alexandru Leşko ont évoqué avec tristesse les tortures qu'ils ont subies dans les prisons de Transnistrie, <DiscourseConnective annotation_id="3547">et</DiscourseConnective> les violations répétées des droits de l'homme qui y sont perpétrées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3219" docOffset="24">
      <en>They called on the European Community to take more action, to solve the regional conflict with a view to implementing all international agreements, especially those providing for the retreat of Russian troops from Transnistria.</en>
      <fr>Ils invitent la Communauté européenne <DiscourseConnective annotation_id="3657">à</DiscourseConnective> prendre des mesures supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="3695">pour</DiscourseConnective> résoudre le conflit régional <DiscourseConnective annotation_id="3729">en vue de</DiscourseConnective> mettre en œuvre l'ensemble des accords internationaux, <DiscourseConnective annotation_id="3794">notamment</DiscourseConnective> ceux qui prévoient le retrait des troupes russes de la Transnistrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3447" docOffset="25">
      <en>In order to turn these legitimate wishes into reality, the European Parliament should rally and <DiscourseConnective annotation_id="3543" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> rely on the Helsinki Committee for Human Rights <Alignment alignment="4023" annotation_id="3596">
          <DiscourseConnective annotation_id="3596" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it proposes actual measures to support NGOs in Moldova, should encourage and support the publishing of newspapers and magazines in this area and should build a broadcasting network on the right bank of the Nistru in order to ensure that Moldavian national radio and TV channels can be received.</en>
      <fr>Pour concrétiser ces souhaits légitimes, le Parlement européen doit se mobiliser <DiscourseConnective annotation_id="3954">et</DiscourseConnective> se fonder sur la commission d'Helsinki <DiscourseConnective annotation_id="3996">pour</DiscourseConnective> les droits de l'homme <Alignment alignment="3596" annotation_id="4023">
          <DiscourseConnective annotation_id="4023" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il propose des mesures concrètes visant <DiscourseConnective annotation_id="4070">à</DiscourseConnective> soutenir les ONG <DiscourseConnective annotation_id="4089">en</DiscourseConnective> Moldavie, doit encourager <DiscourseConnective annotation_id="4118">et</DiscourseConnective> soutenir la publication de journaux <DiscourseConnective annotation_id="4157">et</DiscourseConnective> de magazines dans la région <DiscourseConnective annotation_id="4188">et</DiscourseConnective> doit créer un réseau de radiodiffusion sur la rive droite du Nistr <DiscourseConnective annotation_id="4258">pour</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="4272">que</DiscourseConnective> la réception des chaînes de télévision <DiscourseConnective annotation_id="4315">et</DiscourseConnective> des stations de radio nationales moldaves.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3896" docOffset="26">
      <en>Last but not least, there is a desire to radically change how the Transnistrian problem is being negotiated.</en>
      <fr>Et <DiscourseConnective annotation_id="4364">enfin</DiscourseConnective>, on constate un désir de changement radical <DiscourseConnective annotation_id="4414">s'</DiscourseConnective>agissant de la négociation du problème transnistrien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4005" docOffset="27">
      <en>The European Union, and also Romania, as a member of the Union, must change the status of observers to full member status.</en>
      <fr>L'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="4490">et</DiscourseConnective> la Roumanie <DiscourseConnective annotation_id="4505">également</DiscourseConnective>, en <DiscourseConnective annotation_id="4519">tant que</DiscourseConnective> membre de l'UE, doivent changer de statut pour passer d'observateurs <DiscourseConnective annotation_id="4597">à</DiscourseConnective> membres à part entière.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4128" id="023" name="Andrzej Tomasz Zapałowski">
    <ParallelChunk annotation_id="4128" docOffset="28">
      <en>(PL) Mr President, a few months ago the European Parliament adopted a resolution condemning xenophobia and burgeoning nationalism in Europe.</en>
      <fr>(PL) M. le Président, il y a quelques mois, le Parlement européen a adopté une résolution condamnant la xénophobie <DiscourseConnective annotation_id="4738">et</DiscourseConnective> le nationalisme bourgeonnant <DiscourseConnective annotation_id="4770">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4269" docOffset="29">
      <en>The treatment meted out in that document to certain countries, including Poland, was unduly harsh and out of all proportion to the scale of the problem.</en>
      <fr>Le traitement <DiscourseConnective annotation_id="4795">que</DiscourseConnective> ce document réserve <DiscourseConnective annotation_id="4819">à</DiscourseConnective> certains pays, y compris la Pologne, est injustement sévère <DiscourseConnective annotation_id="4881">et</DiscourseConnective> disproportionné par rapport <DiscourseConnective annotation_id="4912">à</DiscourseConnective> l'ampleur du problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4422" docOffset="30">
      <en>Of course issues relating to racial hatred must be treated very seriously <DiscourseConnective annotation_id="4496" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>Bien sûr, les questions relatives <DiscourseConnective annotation_id="4971">à</DiscourseConnective> la haine raciale doivent être traitées avec le plus grand sérieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4504" docOffset="31">
      <en>That is why I am surprised that the European Commission is not taking decisive action against parties of a fascist nature that are in the ascendant in some countries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5040">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je suis surpris <DiscourseConnective annotation_id="5071">que</DiscourseConnective> la Commission européenne ne prenne aucune mesure décisive contre les partis de nature fasciste qui contaminent certains pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4671" docOffset="32">
      <en>There are even countries where representatives of such parties hold elected office at regional level.</en>
      <fr>On distingue <DiscourseConnective annotation_id="5214">même</DiscourseConnective> des pays où les représentants de ces partis ont été élus au niveau régional.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4773" docOffset="33">
      <en>Hit squads from those parties are abusing foreigners on the streets and making public appeals for borders to be revised.</en>
      <fr>Les brigades d'action de ces partis malmènent les étrangers dans la rue <DiscourseConnective annotation_id="5368">et</DiscourseConnective> lancent des appels publics aux fins de la révision des frontières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4894" docOffset="34">
      <en>This is a serious problem mainly affecting a number of countries of the so-called old Union.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="5441">s'</DiscourseConnective>agit d'un problème grave qui touche principalement certains pays de l'ancienne Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4987" docOffset="35">
      <en>The countries concerned should have dealt with the problem long since, yet the Community's leaders are pointing the finger at the new Member States even in the case of insignificant incidents.</en>
      <fr>Les pays concernés aurait dû régler ce problème depuis longtemps, <DiscourseConnective annotation_id="5595">mais</DiscourseConnective> les leaders de la communauté pointent malgré tout du doigt les nouveaux États membres <DiscourseConnective annotation_id="5686">même</DiscourseConnective> dans le cas d'incidents insignifiants.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5180" id="024" name="Willy Meyer Pleite">
    <ParallelChunk annotation_id="5180" docOffset="36">
      <en>- (ES) Mr President, on 12 August there was a collision in the Strait of Gibraltar between the New Flame cargo vessel and the Torm Gertrud oil tanker.</en>
      <fr>(ES) M. le Président, le 12 août, une collision s'est produite dans le Détroit de Gibraltar entre le cargo New Flame <DiscourseConnective annotation_id="5847">et</DiscourseConnective> le pétrolier Torm Gertrud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5331" docOffset="37">
      <en>This is the ninth accident in one of the world's busiest shipping lanes, used by over 100 000 vessels per year.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="5880">s'</DiscourseConnective>agit du neuvième accident sur une des voies de navigation les plus fréquentées du monde, empruntée par plus de 100 000 navires par an.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5443" docOffset="38">
      <en>The accident points to the pressing need to create a supervision <Alignment alignment="6103" annotation_id="5508">
          <DiscourseConnective annotation_id="5508" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> monitoring port authority between the Kingdom of Spain, the United Kingdom and Gibraltar.</en>
      <fr>L'accident révèle la nécessité urgente de créer une autorité portuaire de supervision <Alignment alignment="5508" annotation_id="6103">
          <DiscourseConnective annotation_id="6103" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de contrôle entre le Royaume d'Espagne, le Royaume-Uni <DiscourseConnective annotation_id="6161">et</DiscourseConnective> Gibraltar.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5602" docOffset="39">
      <en>The fact that this kind of shipping control does not exist puts lives in jeopardy and logically constitutes a threat to the local environment.</en>
      <fr>L'absence de ce type de contrôle de la navigation met des vies <DiscourseConnective annotation_id="6238">en</DiscourseConnective> danger <DiscourseConnective annotation_id="6248">et</DiscourseConnective> constitue logiquement une menace <DiscourseConnective annotation_id="6284">pour</DiscourseConnective> l'environnement local.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5745" docOffset="40">
      <en>To date we still do not know, <Alignment alignment="6394" annotation_id="5775">
          <DiscourseConnective annotation_id="5775" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I feel the European Commission should demand to know, what the sunken cargo ship is carrying: 27 000 tonnes of scrap metal, possibly hazardous, contaminated scrap.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6312">Pour</DiscourseConnective> le moment, nous ignorons toujours ce que transportait le cargo qui a sombré, <Alignment alignment="12437" annotation_id="6394">
          <DiscourseConnective annotation_id="6394" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que la Commission européenne doit le demander: 27 000 tonnes de ferraille, et des débris potentiellement dangereux et contaminés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5943" docOffset="41">
      <en>I feel it is most important that Parliament and the European Commission urge the authorities in Spain State, the United Kingdom and Gibraltar to create this shipping supervision and monitoring body.</en>
      <fr>Selon moi, il est <DiscourseConnective annotation_id="6554">surtout</DiscourseConnective> important <DiscourseConnective annotation_id="6572">que</DiscourseConnective> le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="6589">et</DiscourseConnective> la Commission européenne prient les autorités espagnoles, britanniques <DiscourseConnective annotation_id="6663">et</DiscourseConnective> Gibraltar de créer cet organe de supervision <DiscourseConnective annotation_id="6711">et</DiscourseConnective> de contrôle.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6142" id="025" name="Ian Hudghton">
    <ParallelChunk annotation_id="6142" docOffset="42">
      <en>Mr President, I wish to draw attention to an innovation in European marine conservation.</en>
      <fr>M. le Président, j'aimerais attirer votre attention sur une innovation dans la préservation marine européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6231" docOffset="43">
      <en>On Saturday, Scotland became the first country in Europe to implement a voluntary scheme of real-time closures of fishing grounds, with the aim of safeguarding cod stocks.</en>
      <fr>Samedi dernier, l'Écosse est devenu le premier pays <DiscourseConnective annotation_id="6890">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="6900">à</DiscourseConnective> mettre en œuvre un programme volontaire de fermetures en temps réel des lieux de pêche destiné <DiscourseConnective annotation_id="6997">à</DiscourseConnective> protéger les stocks de morues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6403" docOffset="44">
      <en>That scheme, which was developed as a joint initiative between the new Scottish Government and the fishing industry, will hopefully provide a template for future marine conservation projects.</en>
      <fr>Ce programme, qui a été développé aux termes d'une initiative commune du nouveau gouvernement écossais <DiscourseConnective annotation_id="7133">et</DiscourseConnective> de l'industrie de la pêche, fournira, on l'espère, un modèle <DiscourseConnective annotation_id="7197">pour</DiscourseConnective> les futurs projets de préservation marine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6595" docOffset="45">
      <en>I understand that the Scottish Government has engaged with its counterparts in Denmark and Norway with a view to learning from this particular project.</en>
      <fr>Si je comprends bien, le gouvernement écossais s'est engagé avec ses homologues danois <DiscourseConnective annotation_id="7332">et</DiscourseConnective> norvégiens <DiscourseConnective annotation_id="7346">en vue d'</DiscourseConnective>obtenir des informations sur ce projet spécifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6747" docOffset="46">
      <en>The common fisheries policy has been nothing but a disaster for Scotland to date, <Alignment alignment="7493" annotation_id="6829">
          <DiscourseConnective annotation_id="6829" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I firmly believe that the future of fisheries management lies not in central control from Brussels but in direct cooperation between fishing nations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7406">Jusqu'à</DiscourseConnective> présent, la politique commune de la pêche ne fut <DiscourseConnective annotation_id="7463">qu'</DiscourseConnective>un désastre <DiscourseConnective annotation_id="7478">pour</DiscourseConnective> l'Écosse, <Alignment alignment="870" annotation_id="7493">
          <DiscourseConnective annotation_id="7493" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="7514">que</DiscourseConnective> l'avenir de la gestion de la pêche ne repose pas dans le contrôle central de Bruxelles <DiscourseConnective annotation_id="7605">mais</DiscourseConnective> dans une coopération directe entre les États pratiquant la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6983" docOffset="47">
      <en>The Scottish Government and the industry are to be commended for taking such an innovative approach on this matter.</en>
      <fr>Le gouvernement écossais <DiscourseConnective annotation_id="7701">et</DiscourseConnective> l'industrie de la pêche doivent être approuvés <DiscourseConnective annotation_id="7751">pour</DiscourseConnective> adopter une telle approche innovante dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7099" docOffset="48">
      <en>I hope, in the mean time, that <DiscourseConnective annotation_id="7130" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to the December Council their voluntary efforts will be taken into account, recognised and rewarded.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7810">En attendant</DiscourseConnective>, j'espère <DiscourseConnective annotation_id="7833">que</DiscourseConnective> d'ici la tenue du Conseil en décembre, leurs efforts volontaires seront pris en considération, reconnus <DiscourseConnective annotation_id="7941">et</DiscourseConnective> récompensés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7245" id="026" name="Urszula Krupa">
    <ParallelChunk annotation_id="7245" docOffset="49">
      <en>(PL) Mr President, the Nazi invasion of Poland on 1 September 1939 was yet another act of violence perpetrated against my homeland.</en>
      <fr>(PL) M. le Président, l'invasion nazie en Pologne le 1er septembre 1939 fut un acte de violence supplémentaire perpétré à l'encontre de mon pays natal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7377" docOffset="50">
      <en>More than six million Poles perished during the ensuing six years of war.</en>
      <fr>Plus de six millions de Polonais ont péri pendant les six années de guerre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7451" docOffset="51">
      <en>This represented 17% of Poland's population, which amounted to 35 million individuals at the time.</en>
      <fr>Cela représente 17 % de la population polonaise, qui comptait 35 millions d'habitants <DiscourseConnective annotation_id="8271">à</DiscourseConnective> l'époque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7550" docOffset="52">
      <en>Two weeks later, on 17 September 1939, the Soviet Union <Alignment alignment="51303" annotation_id="7606">
          <DiscourseConnective annotation_id="7606" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> attacked Poland pursuant to the Molotov-Ribbentrop Pact.</en>
      <fr>Deux semaines <DiscourseConnective annotation_id="8297">plus tard</DiscourseConnective>, le 17 septembre 1939, l'Union soviétique attaquait <Alignment alignment="6096" annotation_id="8359">
          <DiscourseConnective annotation_id="8359" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Pologne conformément au Pacte Molotov-Ribbentrop.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7668" docOffset="53">
      <en>Over 22 000 of Poland's intellectual elite lost their lives, shot in the back of the head by the Soviets who <Alignment alignment="8539" annotation_id="7777">
          <DiscourseConnective annotation_id="7777" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> occupied my homeland for many long years.</en>
      <fr>Plus de 22 000 intellectuels polonais ont perdu la vie, abattu d'une balle dans la nuque par les Soviétiques qui ont <Alignment alignment="6311" annotation_id="8539">
          <DiscourseConnective annotation_id="8539" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> occupé mon pays pendant de nombreuses années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7824" docOffset="54">
      <en>This explains why millions of my countrymen were so full of hope <Alignment alignment="8675" annotation_id="7889">
          <DiscourseConnective annotation_id="7889" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we regained our independence.</en>
      <fr>Cela explique pourquoi des millions de mes compatriotes étaient <DiscourseConnective annotation_id="8657">si</DiscourseConnective> plein d'espoir <Alignment alignment="7889" annotation_id="8675">
          <DiscourseConnective annotation_id="8675" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons récupéré notre indépendance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7924" docOffset="55">
      <en>Despite many fine words and Union slogans about equal rights and non-discrimination, <Alignment alignment="8890" annotation_id="8009">
          <DiscourseConnective annotation_id="8009" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, certain German politicians and sections of the German media are constantly attacking my homeland, the people of Poland, the Government of Poland and the Catholic media, notably Radio Maryja.</en>
      <fr>Malgré tant de belles paroles <DiscourseConnective annotation_id="8753">et</DiscourseConnective> de slogans communautaires sur l'égalité des droits <DiscourseConnective annotation_id="8807">et</DiscourseConnective> la non-discrimination, certains hommes politiques <DiscourseConnective annotation_id="8860">et</DiscourseConnective> médias allemands attaquent <Alignment alignment="8009" annotation_id="8890">
          <DiscourseConnective annotation_id="8890" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> constamment mon pays, le peuple de Pologne, le gouvernement polonais <DiscourseConnective annotation_id="8969">et</DiscourseConnective> les médias catholiques, <DiscourseConnective annotation_id="8996">notamment</DiscourseConnective> Radio Maryja.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8209" docOffset="56">
      <en>This proves that aggressive anti-Polish sentiment still persists.</en>
      <fr>Cela prouve <DiscourseConnective annotation_id="9032">que</DiscourseConnective> le sentiment d'agressivité anti-polonais persiste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8275" docOffset="57">
      <en>On the anniversary of the invasion of Poland and on behalf of the living and the dead, I call for an end to this violence, which could be construed as an attempt to achieve objectives it proved impossible to attain through war.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9087">Pour</DiscourseConnective> l'anniversaire de l'invasion de la Pologne <DiscourseConnective annotation_id="9135">et</DiscourseConnective> au nom des survivants <DiscourseConnective annotation_id="9160">comme</DiscourseConnective> des victimes, j'en appelle <DiscourseConnective annotation_id="9193">à</DiscourseConnective> la fin des violences, ce qui peut être interprété <DiscourseConnective annotation_id="9245">comme</DiscourseConnective> une tentative d'atteindre les objectifs que la guerre n'a pas permis de réaliser.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8503" id="027" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="8503" docOffset="58">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Je vous remercie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8514" docOffset="59">
      <en>Reconciliation always remains an important task in Europe.</en>
      <fr>La réconciliation reste une tâche importante <DiscourseConnective annotation_id="9396">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8573" id="028" name="Viorica-Pompilia-Georgeta Moisuc">
    <ParallelChunk annotation_id="8573" docOffset="60">
      <en>(RO) Mr President, my intervention concerns the rights of the Romanians in Serbia and Bulgaria.</en>
      <fr>(RO) M. le Président, mon intervention porte sur les droits des Roumains <DiscourseConnective annotation_id="9480">en</DiscourseConnective> Serbie <DiscourseConnective annotation_id="9490">et</DiscourseConnective> en Bulgarie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8669" docOffset="61">
      <en>The territory on the right bank of the Danube, in North-Western Serbia and North-Western Bulgaria, including, the area from the Ratan Mountains to the Danube, and from Moravia Valley to Timoc Valley in Serbia, and the Vidin region until Lom in Bulgaria,, is primarily populated by Romanians.</en>
      <fr>Le territoire sur la rive droite du Danube, au Nord-Ouest de la Serbie <DiscourseConnective annotation_id="9577">et</DiscourseConnective> au Nord-Ouest de la Bulgarie, y compris la région qui s'étend des montagnes du Ratan au Danube <DiscourseConnective annotation_id="9675">et</DiscourseConnective> de la vallée de la Morava à la vallée de Timoc <DiscourseConnective annotation_id="9725">en</DiscourseConnective> Serbie, <DiscourseConnective annotation_id="9736">et</DiscourseConnective> de la région de Vidin jusque Lom <DiscourseConnective annotation_id="9772">en</DiscourseConnective> Bulgarie, est essentiellement peuplée de Roumains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8961" docOffset="62">
      <en>They form a minority of over 300 000 people, living in more than 130 small and middle-sized villages and 20 towns.</en>
      <fr>Ils représentent une minorité <DiscourseConnective annotation_id="9856">de plus</DiscourseConnective> de 300 000 personnes, vivant dans plus de 130 villages de petite taille <DiscourseConnective annotation_id="9936">ou</DiscourseConnective> de taille moyenne <DiscourseConnective annotation_id="9957">et</DiscourseConnective> 20 villes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9076" docOffset="63">
      <en>They are not recognized as a national minority, they do not benefit from religious services and education in their mother tongue.</en>
      <fr>Ils ne sont pas reconnus en <DiscourseConnective annotation_id="9999">tant que</DiscourseConnective> minorité nationale, Ils ne bénéficient pas de services religieux, ni d'éducation dans leur langue maternelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9206" docOffset="64">
      <en>Romanian is not taught in their schools.</en>
      <fr>Le roumain n'est pas enseigné dans les écoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9247" docOffset="65">
      <en>The Romanian language, literature and history are studied under semi-clandestine conditions, in private homes.</en>
      <fr>La langue, la littérature <DiscourseConnective annotation_id="10191">et</DiscourseConnective> l'histoire roumaines sont étudiées dans des conditions de semi-clandestinité, dans des domiciles privés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9358" docOffset="66">
      <en>The sole Romanian church in Mălăiniţa will soon be demolished.</en>
      <fr>La seule église roumaine, <DiscourseConnective annotation_id="10325">à</DiscourseConnective> Mălăiniţa, va <DiscourseConnective annotation_id="10341">bientôt</DiscourseConnective> être démolie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9421" docOffset="67">
      <en>The Helsinki Committee for Human Rights in Serbia has drawn attention to the desperate situation of the Romanian people living there, and to their right to preserve their national identity.</en>
      <fr>La commission d'Helsinki <DiscourseConnective annotation_id="10388">pour</DiscourseConnective> les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="10415">en</DiscourseConnective> Serbie a attiré l'attention sur la situation désespérée de la population roumaine qui vit sur place, <DiscourseConnective annotation_id="10519">et</DiscourseConnective> de leur droit <DiscourseConnective annotation_id="10536">à</DiscourseConnective> conserver leur identité nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9611" docOffset="68">
      <en>I hereby call upon the European institutions to urgently investigate this situation and to intervene for the Romanian minority's rights in Serbia and Bulgaria to be respected.</en>
      <fr>J'invite donc les institutions européennes à enquêter de toute urgence sur la situation <DiscourseConnective annotation_id="10661">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10664">à</DiscourseConnective> intervenir en faveur du respect des droits de la minorité roumaine <DiscourseConnective annotation_id="10733">en</DiscourseConnective> Serbie <DiscourseConnective annotation_id="10743">et</DiscourseConnective> en Bulgarie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9787" id="029" name="Marian-Jean Marinescu">
    <ParallelChunk annotation_id="9787" docOffset="69">
      <en>(RO) Mr President, Article 29 of the Treaty on the European Union defines terrorism as a serious crime.</en>
      <fr>(RO) M. le Président, l'article 29 du traité sur l'Union européenne définit le terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="10849">comme</DiscourseConnective> de la grande criminalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9891" docOffset="70">
      <en>In the Treaty on the European Union, actions whose effects endanger people's lives, which promote violence and aim to intimidate the population qualify as terrorist offences.</en>
      <fr>Le traité sur l'Union européenne qualifie d'infractions terroristes les actions dont les conséquences mettent en danger la vie des personnes, qui encouragent la violence <DiscourseConnective annotation_id="11051">et</DiscourseConnective> visent <DiscourseConnective annotation_id="11061">à</DiscourseConnective> intimider la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10066" docOffset="71">
      <en>What we have seen in Budapest with the establishment of the Hungarian Guard can be included within the scope of this definition.</en>
      <fr>Ce que nous avons pu observer <DiscourseConnective annotation_id="11118">à</DiscourseConnective> Budapest avec la création de la Garde hongroise peut être inclus dans le champ d'application de cette définition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10195" docOffset="72">
      <en>On that occasion, the leader of the Hungarian Guard made some fairly shocking declarations, expressing his concerns regarding Slovakia and Romania, two countries with Hungarian communities, that could attack Hungary.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11234">À</DiscourseConnective> cette occasion, le leader de la Garde hongroise a prononcé quelques déclarations <DiscourseConnective annotation_id="11317">plutôt</DiscourseConnective> choquantes en exprimant ses inquiétudes concernant la Slovaquie <DiscourseConnective annotation_id="11388">et</DiscourseConnective> la Roumanie, deux pays qui comptent des communautés hongroises, qui pourraient attaquer la Hongrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10412" docOffset="73">
      <en>I think that such organisations and extremist actions encourage separatist movement within the minorities that have already autonomous trends <Alignment alignment="11654" annotation_id="10554">
          <DiscourseConnective annotation_id="10554" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> such a situation is not in accordance with the proper conduct of an EU Member State.</en>
      <fr>Selon moi, ces organisations <DiscourseConnective annotation_id="11520">et</DiscourseConnective> leurs actions extrémistes encouragent le mouvement séparatiste au sein des minorités qui affichent <DiscourseConnective annotation_id="11622">déjà</DiscourseConnective> une tendance à l'autonomie <Alignment alignment="2947" annotation_id="11654">
          <DiscourseConnective annotation_id="11654" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une telle situation n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="11687">en</DiscourseConnective> accord avec l'attitude qu'il convient d'attendre d'un État membre de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10643" docOffset="74">
      <en>Such organisations should be dissolved <Alignment alignment="11805" annotation_id="10682">
          <DiscourseConnective annotation_id="10682" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> attitudes similar to those expressed by the Hungarian Guard should be forbidden and punished by law.</en>
      <fr>Il faudrait dissoudre ces organisations <Alignment alignment="10682" annotation_id="11805">
          <DiscourseConnective annotation_id="11805" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les comportements similaires de la part de la Garde hongroise devraient être interdites <DiscourseConnective annotation_id="11896">et</DiscourseConnective> punies par la loi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10787" docOffset="75">
      <en>
        <Alignment alignment="11928" annotation_id="10787">
          <DiscourseConnective annotation_id="10787" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I take the liberty of calling on the leaders of the EU institutions to firmly condemn such attitudes and to ask the Agency for Fundamental Rights to draw up a report on the facts and to monitor the situation faced by the minorities living in Hungary.</en>
      <fr>Je prends <Alignment alignment="12815" annotation_id="11928">
          <DiscourseConnective annotation_id="11928" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> la liberté d'inviter les dirigeants des institutions européennes <DiscourseConnective annotation_id="11998">à</DiscourseConnective> condamner fermement de telles attitudes <DiscourseConnective annotation_id="12040">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12043">à</DiscourseConnective> demander à l'Agence des droits fondamentaux de produire un rapport concernant les faits <DiscourseConnective annotation_id="12133">et</DiscourseConnective> de contrôler la situation <DiscourseConnective annotation_id="12162">que</DiscourseConnective> vivent les minorités vivant <DiscourseConnective annotation_id="12194">en</DiscourseConnective> Hongrie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11049" id="030" name="Bernard Poignant">
    <ParallelChunk annotation_id="11049" docOffset="76">
      <en>(FR) Mr President, in our various countries many dramatic situations bring us back to our European obligations.</en>
      <fr>Monsieur le Président, dans nos pays, beaucoup de drames nous ramènent <DiscourseConnective annotation_id="12277">à</DiscourseConnective> nos obligations européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11161" docOffset="77">
      <en>Such is the case in my country, where a cargo vessel has caused the death of a fisherman.</en>
      <fr>C'est le cas dans mon pays, où un cargo a provoqué la mort d'un marin pêcheur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11251" docOffset="78">
      <en>This leads us on to maritime safety, <Alignment alignment="12387" annotation_id="11288">
          <DiscourseConnective annotation_id="11288" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now the French know where the Republic of the Kiribati Islands is.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11288" annotation_id="12387">
          <DiscourseConnective annotation_id="12387" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela nous renvoie <DiscourseConnective annotation_id="12408">à</DiscourseConnective> la sécurité maritime. Cela a permis aux Français de découvrir l'État des îles Kiribati.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11359" docOffset="79">
      <en>I would urge you to have a look at the atlas: it is not very well known, <Alignment alignment="10299" annotation_id="11432">
          <DiscourseConnective annotation_id="11432" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is a flag of convenience.</en>
      <fr>Je vous encourage <DiscourseConnective annotation_id="12516">à</DiscourseConnective> regarder votre atlas, c'est assez peu connu, <Alignment alignment="1200" annotation_id="12563">
          <DiscourseConnective annotation_id="12563" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est un pavillon de complaisance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11467" docOffset="80">
      <en>The European Union must in all urgency get tough on flags of convenience, speed up legislation in the Erika III package, invent an 'Erika IV' package on the social matter of sailors' training and working conditions, and simultaneously arrange better coordination for action by our countries in the International Maritime Organisation.</en>
      <fr>Il est urgent <DiscourseConnective annotation_id="12617">que</DiscourseConnective> l'Union européenne porte le fer contre les pavillons de complaisance, qu'elle accélère la législation du paquet "Erika III", qu'elle invente un paquet "Erika IV" sur la question sociale de la formation <DiscourseConnective annotation_id="12823">et</DiscourseConnective> des conditions de travail des marins et qu'<DiscourseConnective annotation_id="12869">en même temps</DiscourseConnective>, elle coordonne <DiscourseConnective annotation_id="12899">mieux</DiscourseConnective> l'action de nos États présents <DiscourseConnective annotation_id="12936">à</DiscourseConnective> l'Organisation maritime internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11802" docOffset="81">
      <en>This is an old issue that rears its head at frequent intervals, <Alignment alignment="13028" annotation_id="11866">
          <DiscourseConnective annotation_id="11866" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> many dramas bring us back to it.</en>
      <fr>C'est un dossier ancien, qui revient fréquemment, <Alignment alignment="11866" annotation_id="13028">
          <DiscourseConnective annotation_id="13028" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a de nombreux drames qui nous ramènent à lui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11903" docOffset="82">
      <en>I urge you, Commissioner, and the gentleman or lady representing the Council not in attendance, to step up your efforts in this direction.</en>
      <fr>Je vous encourage, Monsieur le Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="13128">et</DiscourseConnective> Monsieur <DiscourseConnective annotation_id="13140">ou</DiscourseConnective> Madame le représentant du Conseil qui n'est pas là, <DiscourseConnective annotation_id="13195">à</DiscourseConnective> prolonger vos efforts <DiscourseConnective annotation_id="13219">en ce sens</DiscourseConnective>
      </fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12042" id="031" name="Silvia Ciornei">
    <ParallelChunk annotation_id="12042" docOffset="83">
      <en>(RO) Mr President, on 18October 2007, the European Commission will launch the EU Anti-Trafficking Day.</en>
      <fr>(RO) M. le Président, le 18 octobre 2007, la Commission européenne lancera la Journée européenne de lutte contre la traite des êtres humains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12145" docOffset="84">
      <en>I would like to welcome this initiative which will bring this sensitive and -for the most part- unknown issue to the attention of the European citizens , with around 2 and a half million victims every year.</en>
      <fr>J'aimerais féliciter cette initiative qui portera cette question sensible <DiscourseConnective annotation_id="13446">et</DiscourseConnective> méconnue - <DiscourseConnective annotation_id="13460">en</DiscourseConnective> grande partie - <DiscourseConnective annotation_id="13479">à</DiscourseConnective> l'attention des citoyens européens, qui fait quelque 2 millions <DiscourseConnective annotation_id="13545">et</DiscourseConnective> demi de victimes chaque année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12352" docOffset="85">
      <en>
        <Alignment alignment="13590" annotation_id="12352">
          <DiscourseConnective annotation_id="12352" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to draw the attention once again to the fact that in order to have successful results in the fight against this phenomenon, Member States should coordinate their efforts more efficiently.</en>
      <fr>J'aimerais <Alignment alignment="30109" annotation_id="13590">
          <DiscourseConnective annotation_id="13590" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> une fois <DiscourseConnective annotation_id="13604">encore</DiscourseConnective> attirer l'attention sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="13643">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13647">pour</DiscourseConnective> obtenir des résultats fructueux dans la lutte contre ce phénomène, les États membres doivent coordonner leurs efforts plus efficacement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12564" docOffset="86">
      <en>Currently, national laws do not allow this.</en>
      <fr>Actuellement, les lois nationales ne le permettent pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12608" docOffset="87">
      <en>Yet Member States have available to them the 2005 European Council Convention on Action against Trafficking in Human Beings, which represents the most comprehensive legal instrument for fighting this phenomenon.</en>
      <fr>Les États membres ont <DiscourseConnective annotation_id="13867">pourtant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13876">à</DiscourseConnective> leur disposition la Convention du Conseil européen 2005 sur l'action contre la traite des êtres humains, qui représente l'instrument juridique le plus complet <DiscourseConnective annotation_id="14037">pour</DiscourseConnective> lutter contre ce phénomène.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12820" docOffset="88">
      <en>
        <Alignment alignment="14070" annotation_id="12820">
          <DiscourseConnective annotation_id="12820" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, until now, only 18 of the 27 Member States have signed up to this Convention <Alignment alignment="22161" annotation_id="12906">
          <DiscourseConnective annotation_id="12906" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> only 3 Member States have ratified it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12820" annotation_id="14070">
          <DiscourseConnective annotation_id="14070" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="14081">jusqu'à</DiscourseConnective> présent, seuls 18 des 27 États membres ont signé cette convention <Alignment alignment="12906" annotation_id="14155">
          <DiscourseConnective annotation_id="14155" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> 3 États membres seulement l'ont ratifiée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12949" docOffset="89">
      <en>That is why, I am taking the liberty in asking the European Commission to request the power to sign the Convention on Action against Trafficking in Human Beings on behalf of the European Communities from the Council.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14200">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, je prends la liberté de demander à la Commission européenne qu'elle demande au Conseil la compétence de signer la Convention sur l'action contre la traite des êtres humains au nom des Communautés européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13166" docOffset="90">
      <en>Mr President, trafficking in human beings is a serious breach of human rights.</en>
      <fr>M. le Président, la traite des êtres humains est une grave violation des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13245" docOffset="91">
      <en>We now have to move from words to deeds.</en>
      <fr>Il faut <DiscourseConnective annotation_id="14525">maintenant</DiscourseConnective> traduire nos paroles par des actes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13286" docOffset="92">
      <en>It is time to act in order to make it easier to punish traffickers , and to protect victims' rights.</en>
      <fr>L'heure est venue d'agir <DiscourseConnective annotation_id="14597">pour</DiscourseConnective> faciliter les sanctions à l'égard des trafiquants, <DiscourseConnective annotation_id="14653">et</DiscourseConnective> protéger les droits des victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13387" docOffset="93">
      <en>These victims are sold and resold, treated as slaves in a modern Europe; a Europe about which we are proud to say is based on respect for human rights.</en>
      <fr>Ces victimes sont vendues <DiscourseConnective annotation_id="14716">et</DiscourseConnective> revendues, traitées <DiscourseConnective annotation_id="14739">comme</DiscourseConnective> des esclaves dans une Europe moderne; une Europe dont nous sommes fiers de <DiscourseConnective annotation_id="14820">dire qu'</DiscourseConnective>elle se fonde sur le respect des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13539" id="032" name="Stanisław Jałowiecki">
    <ParallelChunk annotation_id="13539" docOffset="94">
      <en>(PL) Mr President, I should like to begin by expressing my sincere condolences to the relatives of all the victims of the natural disasters in Greece and in other countries.</en>
      <fr>(PL) M. le Président, j'aimerais commencer par exprimer mes plus sincères condoléances aux proches de toutes les victimes des catastrophes naturelles <DiscourseConnective annotation_id="15030">en</DiscourseConnective> Grèce <DiscourseConnective annotation_id="15039">et</DiscourseConnective> dans les autres pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13713" docOffset="95">
      <en>My heart bleeds for them.</en>
      <fr>Mon cœur saigne <DiscourseConnective annotation_id="15080">pour</DiscourseConnective> eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13739" docOffset="96">
      <en>I was myself affected by a disastrous flood 10 years ago, <Alignment alignment="15155" annotation_id="13797">
          <DiscourseConnective annotation_id="13797" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am very well aware of what is involved.</en>
      <fr>J'ai moi-même été victime d'une grave inondation il y a dix ans, <Alignment alignment="26235" annotation_id="15155">
          <DiscourseConnective annotation_id="15155" sense="Contingency.Cause.Result">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> je sais très bien ce que cela implique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13842" docOffset="97">
      <en>Unfortunately, disasters will continue to happen.</en>
      <fr>Hélas, les catastrophes continueront de se produire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13892" docOffset="98">
      <en>The establishment of a European Rapid Reaction Force is <Alignment alignment="15316" annotation_id="13948">
          <DiscourseConnective annotation_id="13948" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> particularly necessary.</en>
      <fr>La création d'une force européenne de réaction rapide <DiscourseConnective annotation_id="15308">s'</DiscourseConnective>avère <Alignment alignment="13948" annotation_id="15316">
          <DiscourseConnective annotation_id="15316" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> particulièrement nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13982" docOffset="99">
      <en>I strongly support the creation of such a force at the earliest opportunity.</en>
      <fr>Je soutiens fermement la création d'une force de ce type <DiscourseConnective annotation_id="15407">dès que</DiscourseConnective> l'occasion se présente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14059" docOffset="100">
      <en>It is strange that we express practically no opposition to the establishment of a whole series of European agencies, even <Alignment alignment="15563" annotation_id="14181">
          <DiscourseConnective annotation_id="14181" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are now several dozen bureaucratic entities of that type.</en>
      <fr>Il est étrange <DiscourseConnective annotation_id="15454">que</DiscourseConnective> nous n'exprimions pratiquement aucune opposition <DiscourseConnective annotation_id="15507">à</DiscourseConnective> la création de toute une série d'agences européennes, <Alignment alignment="14181" annotation_id="15563">
          <DiscourseConnective annotation_id="15563" sense="Comparison.Contrast">même s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il existe actuellement plusieurs dizaines d'entités bureaucratiques de ce type.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14252" docOffset="101">
      <en>
        <Alignment alignment="15650" annotation_id="14252">
          <DiscourseConnective annotation_id="14252" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> peoples' lives are at stake, <Alignment alignment="15704" annotation_id="14286">
          <DiscourseConnective annotation_id="14286" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we always express countless reservations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14252" annotation_id="15650">
          <DiscourseConnective annotation_id="15650" sense="Temporal.Synchrony">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> la vie des personnes est <DiscourseConnective annotation_id="15681">en</DiscourseConnective> jeu, nous exprimons <Alignment alignment="14286" annotation_id="15704">
          <DiscourseConnective annotation_id="15704" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> un nombre incalculable de réserves.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14337" docOffset="102">
      <en>It is time to overcome the latter and set up European units modelled on the UN's so-called blue berets but wearing perhaps red or white ones <Alignment alignment="15909" annotation_id="14478">
          <DiscourseConnective annotation_id="14478" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Il est temps de surmonter ces dernières <DiscourseConnective annotation_id="15790">et</DiscourseConnective> de créer des unités européennes sur le modèle des casques bleus de l'ONU, <DiscourseConnective annotation_id="15867">mais</DiscourseConnective> qui pourraient être rouges <DiscourseConnective annotation_id="15899">ou</DiscourseConnective> blancs <Alignment alignment="14478" annotation_id="15909">
          <DiscourseConnective annotation_id="15909" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">à la place</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14487" docOffset="103">
      <en>These units would be tasked with protecting us against the continuing threatening onslaughts of nature rather than against human beings.</en>
      <fr>Ces unités auraient la tâche de nous protéger contre les attaques menaçantes répétées de la nature <DiscourseConnective annotation_id="16020">plutôt que</DiscourseConnective> contre d'autres êtres humains.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14624" id="033" name="Csaba Sándor Tabajdi">
    <ParallelChunk annotation_id="14624" docOffset="104">
      <en>(HU) Life has rapidly proven the truth of the professionally-based arguments with which I, along with my colleagues in the European Parliament, have fought against the European Commission and its decision to end the maize intervention.</en>
      <fr>(HU) La vie a rapidement prouvé la vérité des arguments professionnels avec lesquels j'ai longtemps lutté contre la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="16200">et</DiscourseConnective> sa décision de mettre un terme à l'intervention pour le maïs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14860" docOffset="105">
      <en>The Commission was concerned that the intervention system could not be maintained because of the surplus in maize, <Alignment alignment="16379" annotation_id="14975">
          <DiscourseConnective annotation_id="14975" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> market trends did not indicate this.</en>
      <fr>La Commission <DiscourseConnective annotation_id="16279">s'</DiscourseConnective>inquiète <DiscourseConnective annotation_id="16290">que</DiscourseConnective> le système d'intervention ne puisse être maintenu compte tenu de l'excédent de maïs, <Alignment alignment="2142" annotation_id="16379">
          <DiscourseConnective annotation_id="16379" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les tendances du marché ne l'indiquent pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15019" docOffset="106">
      <en>The Commission purchased at EUR 101, <Alignment alignment="24134" annotation_id="15056">
          <DiscourseConnective annotation_id="15056" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is now selling for twice that and so is profiteering considerably from the entire maize intervention, <Alignment alignment="16585" annotation_id="15165">
          <DiscourseConnective annotation_id="15165" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> drought has struck Europe <Alignment alignment="16627" annotation_id="15197">
          <DiscourseConnective annotation_id="15197" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> livestock farmers have been short of grain.</en>
      <fr>La Commission l'a acheté <DiscourseConnective annotation_id="16456">à</DiscourseConnective> 101 euros, <Alignment alignment="15056" annotation_id="16469">
          <DiscourseConnective annotation_id="16469" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il se vend aujourd'hui le double <DiscourseConnective annotation_id="16505">et</DiscourseConnective> profite <DiscourseConnective annotation_id="16516">donc</DiscourseConnective> considérablement pour l'ensemble de l'intervention sur le maïs, <Alignment alignment="9349" annotation_id="16585">
          <DiscourseConnective annotation_id="16585" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la sécheresse a frappé l'Europe <Alignment alignment="10985" annotation_id="16627">
          <DiscourseConnective annotation_id="16627" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les éleveurs de bétails manquaient de céréales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15245" docOffset="107">
      <en>This raises questions about the trustworthiness of the Union: there is still available stock, <Alignment alignment="16778" annotation_id="15339">
          <DiscourseConnective annotation_id="15339" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> multinational speculators are buying up supplies <Alignment alignment="10021" annotation_id="15392">
          <DiscourseConnective annotation_id="15392" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> honest livestock farmers are not able to get sufficient fodder for their animals.</en>
      <fr>Cela soulève la question de la fiabilité de l'Union: il existe toujours des stocks disponibles, <Alignment alignment="15339" annotation_id="16778">
          <DiscourseConnective annotation_id="16778" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les spéculateurs des multinationales achètent des approvisionnements <Alignment alignment="15392" annotation_id="16852">
          <DiscourseConnective annotation_id="16852" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'honnêtes éleveurs de bétail ne sont pas capables de se procurer suffisamment de fourrage <DiscourseConnective annotation_id="16953">pour</DiscourseConnective> leurs animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15480" docOffset="108">
      <en>This undermines trust in the European Commission and the European Union.</en>
      <fr>Cela sape la confiance dans la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="17026">et</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15553" id="034" name="Cristian Silviu Buşoi">
    <ParallelChunk annotation_id="15553" docOffset="109">
      <en>Mr President, dear colleagues, the Romanian Government decided that 25 November 2007 would be the date for European Parliament elections.</en>
      <fr>(RO) M. le Président, chers collègues, le gouvernement roumain a décidé <DiscourseConnective annotation_id="17121">que</DiscourseConnective> le 25 novembre 2007 serait la date des élections du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15691" docOffset="110">
      <en>On that day we will assist in what is an historical moment, one could say.</en>
      <fr>Ce jour-là, nous apporterons notre aide <DiscourseConnective annotation_id="17237">pour</DiscourseConnective> ce moment que l'on peut qualifier d'historique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15766" docOffset="111">
      <en>Romanian citizens will be able to directly vote for MEPs.</en>
      <fr>Les citoyens roumains pourront voter directement <DiscourseConnective annotation_id="17339">pour</DiscourseConnective> les députés européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15824" docOffset="112">
      <en>That day will be a test of our seriousness and of our commitments to being an EU Member State.</en>
      <fr>Cette journée sera l'occasion de tester notre sérieux <DiscourseConnective annotation_id="17421">et</DiscourseConnective> notre engagement <DiscourseConnective annotation_id="17441">à</DiscourseConnective> devenir un État membre de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15919" docOffset="113">
      <en>In Romania, the election campaign will be a chance to hold discussions on interesting issues concerning the European Union: the future of the EU, the Constitutional Treaty, the next enlargement, internal reform, the efficiency of the European institutions, free access to the labour market.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17475">En</DiscourseConnective> Roumanie, la campagne électorale sera l'occasion de tenir des débats sur des questions intéressantes s'agissant de l'Union européenne: l'avenir de l'UE, le traité constitutionnel, le prochain élargissement, la réforme interne, l'efficacité des institutions européennes, le libre accès au marché du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16210" docOffset="114">
      <en>These should be the issues debated during the election campaign and not politicised issues, that are not included in the citizen's day-to-day agenda: anticipated elections, motion of non-confidence, unfounded political attacks.</en>
      <fr>Telles sont les questions à débattre au cours de la campagne électorale <DiscourseConnective annotation_id="17857">et</DiscourseConnective> non des questions politisées qui ne concernent pas la vie quotidienne du citoyen: les élections anticipées , la motion de méfiance, les attaques politiques injustifiées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16438" docOffset="115">
      <en>In order to improve the quality of the debates during the pre-election period and the election campaign, I hereby call upon experienced MEPs, irrespective of their political views, to visit Romania during the period before the elections to include on the agenda for the European Parliament campaign those European issues that must be debated in a consistent and serious manner both in Romania and in the other European countries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18030">Pour</DiscourseConnective> améliorer la qualité des débats pendant la période préélectorale <DiscourseConnective annotation_id="18100">et</DiscourseConnective> la campagne électorale, j'invite les députés européens chevronnés, indépendamment de leurs vues politiques, <DiscourseConnective annotation_id="18211">à</DiscourseConnective> visiter la Roumanie pendant la période qui précède les élections <DiscourseConnective annotation_id="18278">pour</DiscourseConnective> ajouter <DiscourseConnective annotation_id="18291">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour de la campagne du Parlement européen ces questions européennes dont il faut débattre avec sérieux et cohérence <DiscourseConnective annotation_id="18420">en</DiscourseConnective> Roumanie <DiscourseConnective annotation_id="18432">comme</DiscourseConnective> dans les autres pays européens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16868" id="035" name="Hélène Flautre">
    <ParallelChunk annotation_id="16868" docOffset="116">
      <en>(FR) Mr President, I wish to inform you of the trial currently being held in Agrigente, Sicily of seven Tunisian fishermen accused of aiding illegal immigration, even <Alignment alignment="18667" annotation_id="17035">
          <DiscourseConnective annotation_id="17035" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> on 8 August they rescued 44 people, including 11 women, two of whom were pregnant, and two children.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je souhaite vous faire part du procès qui se déroule <DiscourseConnective annotation_id="18546">en</DiscourseConnective> ce moment à Agrigente, en Sicile, à l'encontre de sept pêcheurs tunisiens accusés de favoriser l'immigration illégale <Alignment alignment="17035" annotation_id="18667">
          <DiscourseConnective annotation_id="18667" sense="Comparison.Contrast">alors même que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le 8 août, ils ont porté secours à 44 personnes, parmi lesquelles 11 femmes, dont deux enceintes, <DiscourseConnective annotation_id="18780">et</DiscourseConnective> deux enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17143" docOffset="117">
      <en>They are now accused of aiding illegal immigration, <Alignment alignment="32358" annotation_id="17195">
          <DiscourseConnective annotation_id="17195" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is happening on European soil.</en>
      <fr>Ils sont accusés de favoriser l'immigration illégale, <Alignment alignment="6662" annotation_id="18851">
          <DiscourseConnective annotation_id="18851" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce sur le sol européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17235" docOffset="118">
      <en>I feel that the crime of solidarity that is now taking place, <Alignment alignment="18950" annotation_id="17297">
          <DiscourseConnective annotation_id="17297" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this trial demonstrates, ought to be condemned by Parliament.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="18887">que</DiscourseConnective> le délit de solidarité qui est en train de <DiscourseConnective annotation_id="18934">s'</DiscourseConnective>installer, et <Alignment alignment="26886" annotation_id="18950">
          <DiscourseConnective annotation_id="18950" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> traduit ce procès, doit être clairement dénoncé par les parlementaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17362" docOffset="119">
      <en>A delegation is <DiscourseConnective annotation_id="17378" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> due to travel to Agrigente this Friday, <DiscourseConnective annotation_id="17423" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I can only encourage the Members and their leader, you, Mr President, to voice their support for these seven Tunisian fishermen.</en>
      <fr>Une délégation doit d'ailleurs se rendre <DiscourseConnective annotation_id="19067">à</DiscourseConnective> Agrigente ce vendredi. Je ne peux <DiscourseConnective annotation_id="19103">qu'</DiscourseConnective>encourager les parlementaires <DiscourseConnective annotation_id="19136">ainsi</DiscourseConnective> que le premier d'entre eux, vous-même, Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="19204">à</DiscourseConnective> manifester leur soutien auprès de ces sept pêcheurs tunisiens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17556" id="036" name="Kathy Sinnott">
    <ParallelChunk annotation_id="17556" docOffset="120">
      <en>Mr President, this week the Freedom Drivers return to Parliament.</en>
      <fr>M. le Président, cette semaine, les Freedom Drivers retournent au Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17622" docOffset="121">
      <en>The Freedom Drivers are people with disabilities and high dependency needs, who want to enjoy the same freedom of movement that everyone else enjoys <Alignment alignment="19538" annotation_id="17771">
          <DiscourseConnective annotation_id="17771" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that Europe represents.</en>
      <fr>Les Freedom Drivers sont des personnes atteintes d'incapacités <DiscourseConnective annotation_id="19409">et</DiscourseConnective> extrêmement dépendantes, qui souhaitent jouir de la <DiscourseConnective annotation_id="19464">même</DiscourseConnective> liberté de mouvement <DiscourseConnective annotation_id="19490">que</DiscourseConnective> celle dont bénéficient les autres personnes <Alignment alignment="17771" annotation_id="19538">
          <DiscourseConnective annotation_id="19538" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19541">que</DiscourseConnective> l'Europe représente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17799" docOffset="122">
      <en>They come to ask for the kind of legislation that will allow them this freedom of movement.</en>
      <fr>Ils viennent <DiscourseConnective annotation_id="19579">pour</DiscourseConnective> exiger un type de législation qui leur permettra de disposer de cette liberté de mouvement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17891" docOffset="123">
      <en>They will explain the obstacles they face.</en>
      <fr>Ils décriront les obstacles auxquels ils font face.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17934" docOffset="124">
      <en>Many of these obstacles are of our making <Alignment alignment="19782" annotation_id="17976">
          <DiscourseConnective annotation_id="17976" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> removing them should be a challenge for this Parliament, for the nations and the people we represent.</en>
      <fr>Plusieurs de ces obstacles sont de notre propre fait, <Alignment alignment="17976" annotation_id="19782">
          <DiscourseConnective annotation_id="19782" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la levée de ces obstacles doit être un défi <DiscourseConnective annotation_id="19829">pour</DiscourseConnective> ce Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="19848">pour</DiscourseConnective> les États <DiscourseConnective annotation_id="19863">et</DiscourseConnective> les personnes que nous représentons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18082" docOffset="125">
      <en>My challenge to you, Commissioner, is that this is their third year visiting <Alignment alignment="20008" annotation_id="18159">
          <DiscourseConnective annotation_id="18159" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> little has changed.</en>
      <fr>Mon défi qui s'adresse <DiscourseConnective annotation_id="19926">à</DiscourseConnective> vous, commissaire, concerne le fait <DiscourseConnective annotation_id="19964">que</DiscourseConnective> cela fait trois ans qu'ils se déplacent <Alignment alignment="18159" annotation_id="20008">
          <DiscourseConnective annotation_id="20008" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> peu de choses ont changé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18183" docOffset="126">
      <en>Yes, we have improved air passenger rights, <Alignment alignment="58887" annotation_id="18227">
          <DiscourseConnective annotation_id="18227" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have little else to say to them.</en>
      <fr>Oui, nous avons amélioré les droits des passagers aériens <Alignment alignment="18227" annotation_id="20095">
          <DiscourseConnective annotation_id="20095" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'avons pas grand chose d'autre à leur dire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18267" docOffset="127">
      <en>When can we expect the long-awaited disability directive that will put real legislative weight behind equality for people with disabilities?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20150">Quand</DiscourseConnective> pourrons-nous espérer la directive sur le handicap tant attendue qui pèserait véritablement au niveau législatif sur l'égalité <DiscourseConnective annotation_id="20283">pour</DiscourseConnective> les personnes atteintes de handicaps ?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18408" id="037" name="Anna Záborská">
    <ParallelChunk annotation_id="18408" docOffset="128">
      <en>(SK) Prior to joining the Union, some people in Central Europe thought that membership of the Union would solve all our problems.</en>
      <fr>(SK) <DiscourseConnective annotation_id="20332">Avant d'</DiscourseConnective>adhérer à l'Union, certaines personnes <DiscourseConnective annotation_id="20379">en</DiscourseConnective> Europe centrale pensaient <DiscourseConnective annotation_id="20408">que</DiscourseConnective> l'adhésion <DiscourseConnective annotation_id="20423">à</DiscourseConnective> l'UE allait régler tous les problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18538" docOffset="129">
      <en>That has not happened.</en>
      <fr>Ce ne fut pas le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18561" docOffset="130">
      <en>
        <Alignment alignment="20486" annotation_id="18561">
          <DiscourseConnective annotation_id="18561" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Union was created to safeguard peace in Europe, I must highlight the radicalisation of the situation in Hungary.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18561" annotation_id="20486">
          <DiscourseConnective annotation_id="20486" sense="Comparison.Concession">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union a été créée <DiscourseConnective annotation_id="20514">pour</DiscourseConnective> protéger la paix <DiscourseConnective annotation_id="20536">en</DiscourseConnective> Europe, je dois souligner la radicalisation de la situation <DiscourseConnective annotation_id="20599">en</DiscourseConnective> Hongrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18687" docOffset="131">
      <en>Members of the so-called 'Hungarian Guard' took the oath a few days ago.</en>
      <fr>Les membres de la Garde hongroise ont prêté serment il y a quelques jours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18760" docOffset="132">
      <en>Its leaders talk about a common border for all Hungarians and its Memorandum of Association talks about compulsory weapons training.</en>
      <fr>Ses leaders parlent d'une frontière commune <DiscourseConnective annotation_id="20730">pour</DiscourseConnective> tous les Hongrois <DiscourseConnective annotation_id="20753">et</DiscourseConnective> son mémorandum d'association évoque l'apprentissage des armes obligatoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18893" docOffset="133">
      <en>They wear uniforms and enjoy the support of a former government minister.</en>
      <fr>Ils portent des uniformes <DiscourseConnective annotation_id="20857">et</DiscourseConnective> bénéficient du soutien d'un ancien ministre du gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18967" docOffset="134">
      <en>Slovak-Hungarian relations have deteriorated recently.</en>
      <fr>Les relations hongro-slovaques se sont détériorées récemment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19022" docOffset="135">
      <en>A few months ago the Hungarian Prime Minister refused to meet his Slovak counterpart <Alignment alignment="21080" annotation_id="19107">
          <DiscourseConnective annotation_id="19107" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is renewed talk about the revision of the outcome of World War II.</en>
      <fr>Il y a quelques mois, le Premier ministre hongrois a refusé de rencontrer son homologue slovaque <Alignment alignment="19107" annotation_id="21080">
          <DiscourseConnective annotation_id="21080" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> on parle de nouveau de la révision de l'issue de la Seconde Guerre mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19184" docOffset="136">
      <en>I call on the Hungarian Government to take action against the paramilitary guard and dissolve it.</en>
      <fr>J'invite le gouvernement hongrois <DiscourseConnective annotation_id="21194">à</DiscourseConnective> prendre des mesures contre la garde paramilitaire <DiscourseConnective annotation_id="21246">et</DiscourseConnective> de la dissoudre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19282" docOffset="137">
      <en>We Slovaks have outlawed a similar radical organisation in our country.</en>
      <fr>En Slovaquie, nous avons mis hors-la-loi une organisation radicale similaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19354" docOffset="138">
      <en>There is no place for anything of this kind in the Europe of the 21st century.</en>
      <fr>Rien de ce genre n'a lieu d'exister dans l'Europe du 21e siècle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19433" docOffset="139">
      <en>Reconciliation and mutual apology are in our common interest: Slovak and Hungarian Catholic bishops led by example in Ostrihom last year.</en>
      <fr>La réconciliation <DiscourseConnective annotation_id="21427">et</DiscourseConnective> la défense mutuelle font partie de nos objectifs communs: les évêques catholiques slovaques <DiscourseConnective annotation_id="21522">et</DiscourseConnective> hongrois conduits <DiscourseConnective annotation_id="21543">par exemple</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21555">à</DiscourseConnective> Ostrihom l'année passée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19571" docOffset="140">
      <en>That is what saying 'no' to extremism looks like in practice.</en>
      <fr>C'est à cela que dire "non" <DiscourseConnective annotation_id="21610">à</DiscourseConnective> l'extrémisme ressemble <DiscourseConnective annotation_id="21635">en</DiscourseConnective> pratique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19633" id="038" name="Evgeni Kirilov">
    <ParallelChunk annotation_id="19633" docOffset="141">
      <en>Mr President, my colleagues and I recently witnessed a very strange phenomenon at Terminal 1B of Frankfurt Airport.</en>
      <fr>M. le Président, mes collègues <DiscourseConnective annotation_id="21679">et</DiscourseConnective> moi-même avons récemment été témoins d'un phénomène très étrange dans le Terminal 1B de l'aéroport de Frankfort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19749" docOffset="142">
      <en>Passengers leaving for Sofia on a Bulgaria Air flight had to go through two consecutive security checks that were completely identical.</en>
      <fr>Les passagers en partance <DiscourseConnective annotation_id="21821">pour</DiscourseConnective> Sofia sur un vol Air Bulgarie devaient passer par deux contrôles de sûreté consécutifs qui étaient totalement identiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19885" docOffset="143">
      <en>
        <Alignment alignment="21948" annotation_id="19885">
          <DiscourseConnective annotation_id="19885" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">After</DiscourseConnective>
        </Alignment> enquiring of the terminal officials why passengers had to stand twice in a long queue to undergo the same security check procedures, I received the absurd explanation that Frankfurt Airport was overloaded <Alignment alignment="22233" annotation_id="20096">
          <DiscourseConnective annotation_id="20096" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> second checks were required because of extra passengers arriving from elsewhere.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19885" annotation_id="21948">
          <DiscourseConnective annotation_id="21948" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Après</DiscourseConnective>
        </Alignment> m'être renseigné auprès des agents du terminal sur la raison pour laquelle les passagers devaient faire deux fois la queue, qui était longue, <DiscourseConnective annotation_id="22096">afin de</DiscourseConnective> subir les mêmes procédures de contrôle de sûreté, on m'a donné l'explication absurde <DiscourseConnective annotation_id="22189">que</DiscourseConnective> l'aéroport de Frankfort était surchargé <Alignment alignment="15762" annotation_id="22233">
          <DiscourseConnective annotation_id="22233" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> un deuxième contrôle était nécessaire en raison du fait que d'autres passagers arrivaient <DiscourseConnective annotation_id="22326">d'ailleurs</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20181" docOffset="144">
      <en>A reliable source later informed me that these double checks are applied on certain days of the week at Terminal 1B for flights to the following EU countries: Bulgaria, Poland and Romania.</en>
      <fr>Une source fiable m'a informé <DiscourseConnective annotation_id="22368">plus tard</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22378">que</DiscourseConnective> ces doubles contrôles sont appliqués certains jours de la semaine dans le Terminal 1B <DiscourseConnective annotation_id="22468">pour</DiscourseConnective> les vols en partance vers les pays européens suivants : la Bulgarie, la Pologne <DiscourseConnective annotation_id="22553">et</DiscourseConnective> la Roumanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20370" docOffset="145">
      <en>Mr President, I would expect the Commission to respond to this practice <Alignment alignment="22640" annotation_id="20442">
          <DiscourseConnective annotation_id="20442" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has to do not just with air passengers' rights but also with the human rights of European citizens.</en>
      <fr>M. le Président, j'espère que la Commission va réagir <DiscourseConnective annotation_id="22623">à</DiscourseConnective> cette pratique <Alignment alignment="20442" annotation_id="22640">
          <DiscourseConnective annotation_id="22640" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce ne sont pas uniquement les droits des passagers aériens qui sont concernés, <DiscourseConnective annotation_id="22723">mais aussi</DiscourseConnective> les droits de l'homme des citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20553" id="039" name="Maria Petre">
    <ParallelChunk annotation_id="20553" docOffset="146">
      <en>(RO) In the Accession Treaty to the European Union, Romania undertook to organise elections for the European Parliament by the end of this year.</en>
      <fr>(RO) Dans le traité d'adhésion <DiscourseConnective annotation_id="22811">à</DiscourseConnective> l'Union européenne, la Roumanie a entrepris d'organiser les élections du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="22905">pour</DiscourseConnective> la fin de cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20698" docOffset="147">
      <en>The Romanian Government unfortunately postponed the initial date for the European Parliament elections, that is 13 May, until 25 November.</en>
      <fr>Le gouvernement roumain a hélas différé la date initiale des élections du 13 mai au 25 novembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20837" docOffset="148">
      <en>Analysts say that the main reason for this postponement was fear of certain political parties, including the governing parties, concerning the outcome of these elections.</en>
      <fr>Pour les analystes, la principale raison de cet ajournement est la crainte de certains partis politiques, y compris les partis au pouvoir, concernant l'issue du scrutin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21008" docOffset="149">
      <en>An old Romanian proverb says "you can run <Alignment alignment="23247" annotation_id="21050">
          <DiscourseConnective annotation_id="21050" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> you cannot hide”.</en>
      <fr>Un vieux proverbe roumain dit "tu peux courir, <Alignment alignment="21050" annotation_id="23247">
          <DiscourseConnective annotation_id="23247" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> point te cacher".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21072" docOffset="150">
      <en>The Romanian Government is afraid not only of these elections but <Alignment alignment="23357" annotation_id="21138">
          <DiscourseConnective annotation_id="21138" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, unfortunately, is afraid of women.</en>
      <fr>Le gouvernement roumain ne craint pas seulement ces élections, <DiscourseConnective annotation_id="23333">mais</DiscourseConnective>, hélas, les femmes <Alignment alignment="21138" annotation_id="23357">
          <DiscourseConnective annotation_id="23357" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21179" docOffset="151">
      <en>There is no woman in the Government <Alignment alignment="23412" annotation_id="21215">
          <DiscourseConnective annotation_id="21215" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is something particular in the EU Member States.</en>
      <fr>Aucune femme ne fait partie du gouvernement <Alignment alignment="21215" annotation_id="23412">
          <DiscourseConnective annotation_id="23412" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est un cas particulier dans les États membres de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21273" docOffset="152">
      <en>Among the current 35 Romanian MEPs, 12 are women.</en>
      <fr>Sur les 35 députés européens roumains, 12 sont des femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21323" docOffset="153">
      <en>After the November elections, the political parties should be able to change the gender ratio <Alignment alignment="23650" annotation_id="21417">
          <DiscourseConnective annotation_id="21417" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they should designate at least 18 women in the European Parliament.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23531">Après</DiscourseConnective> les élections de novembre, les partis politiques devraient pouvoir modifier le taux de la parité entre les sexes <Alignment alignment="21417" annotation_id="23650">
          <DiscourseConnective annotation_id="23650" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> désigner <DiscourseConnective annotation_id="23662">au moins</DiscourseConnective> 18 femmes <DiscourseConnective annotation_id="23681">pour</DiscourseConnective> siéger au Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21489" docOffset="154">
      <en>I would like to assure you that the Democrat Party -as a member of the European Popular Party- will act in this way.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="23725">à</DiscourseConnective> vous garantir <DiscourseConnective annotation_id="23741">que</DiscourseConnective> le Parti démocrate - en tant que membre du Parti populaire européen - agira dans ce sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21606" docOffset="155">
      <en>
        <Alignment alignment="23846" annotation_id="21606">
          <DiscourseConnective annotation_id="21606" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to remind the Romanian Prime Minister that Romania is part of the European Union as of 1 January <Alignment alignment="23960" annotation_id="21727">
          <DiscourseConnective annotation_id="21727" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that 2007 is the European Year of Equal Opportunities for All.</en>
      <fr>J'aimerais <Alignment alignment="21606" annotation_id="23846">
          <DiscourseConnective annotation_id="23846" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> rappeler au Premier ministre roumain <DiscourseConnective annotation_id="23888">que</DiscourseConnective> la Roumanie fait partie de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="23938">depuis</DiscourseConnective> le 1er janvier <Alignment alignment="21727" annotation_id="23960">
          <DiscourseConnective annotation_id="23960" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23963">que</DiscourseConnective> 2007 est l'Année européenne de l'égalité des chances <DiscourseConnective annotation_id="24020">pour</DiscourseConnective> tous.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21794" id="040" name="Lidia Joanna Geringer de Oedenberg">
    <ParallelChunk annotation_id="21794" docOffset="156">
      <en>(PL) Mr President, last Friday Polish trade union members from the Gdansk shipyard demonstrated in front of the European Commission's headquarters in Brussels.</en>
      <fr>(PL) M. le Président, des membres du syndicat du chantier naval de Gdansk ont manifesté vendredi dernier devant le siège de la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="24180">à</DiscourseConnective> Bruxelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21954" docOffset="157">
      <en>In July the European Commission issued an ultimatum, giving Poland one month in which to submit plans to reduce the shipyard's production capacity.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24193">En</DiscourseConnective> juillet, la Commission européenne a lancé un ultimatum, en donnant un mois <DiscourseConnective annotation_id="24271">à</DiscourseConnective> la Pologne <DiscourseConnective annotation_id="24284">pour</DiscourseConnective> proposer des plans de réduction de la capacité de production du chantier naval.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22102" docOffset="158">
      <en>The Commission is calling for the closure of two of the three slipways at Gdansk, <Alignment alignment="24454" annotation_id="22184">
          <DiscourseConnective annotation_id="22184" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the shipyard is not to be required to return the State aid it has received from the Government of Poland since 1 May 2004.</en>
      <fr>La Commission demande la fermeture de deux des trois cales de construction <DiscourseConnective annotation_id="24444">à</DiscourseConnective> Gdansk, <Alignment alignment="22184" annotation_id="24454">
          <DiscourseConnective annotation_id="24454" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le chantier naval ne doit pas rembourser l'aide du gouvernement polonais dont elle bénéficie <DiscourseConnective annotation_id="24550">depuis</DiscourseConnective> le 1er mai 2004.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22310" docOffset="159">
      <en>The EU Commissioners claim that the Commission's intention is to modernise the shipyard, not close it.</en>
      <fr>Les commissaires européens affirment <DiscourseConnective annotation_id="24611">que</DiscourseConnective> l'intention de la Commission est de moderniser le chantier naval et non de le fermer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22413" docOffset="160">
      <en>
        <Alignment alignment="24701" annotation_id="22413">
          <Alignment alignment="24701" annotation_id="22413">
            <DiscourseConnective annotation_id="22413" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, such a drastic reduction of production capacity with the closure of two out of the three slipways would make the facility unprofitable.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13467" annotation_id="24701">
          <Alignment alignment="22413" annotation_id="24701">
            <DiscourseConnective annotation_id="24701" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, une réduction <DiscourseConnective annotation_id="24724">aussi</DiscourseConnective> draconienne de la capacité de production par le biais de la fermeture de deux des trois cales de construction rendrait l'entreprise déficitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22558" docOffset="161">
      <en>In practical terms, it would result in the loss of a great many jobs and ultimately in the collapse of the shipyard.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24875">En</DiscourseConnective> pratique, cela entraînerait la perte de nombreux emplois <DiscourseConnective annotation_id="24935">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24938">finalement</DiscourseConnective> la faillite du chantier naval.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22675" docOffset="162">
      <en>The Gdańsk shipyard is not, <Alignment alignment="24980" annotation_id="22703">
          <DiscourseConnective annotation_id="22703" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, simply an ordinary shipbuilding facility employing a great many workers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22703" annotation_id="24980">
          <DiscourseConnective annotation_id="24980" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le chantier naval de Gdańsk n'est pas une simple entreprise de construction navale qui emploie un grand nombre de travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22785" docOffset="163">
      <en>It is <Alignment alignment="25125" annotation_id="22791">
          <DiscourseConnective annotation_id="22791" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> one of the most important symbols of the contemporary history of Poland and of our united Europe, namely the birthplace of the Solidarity movement.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="8445" annotation_id="25125">
          <DiscourseConnective annotation_id="25125" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un des plus importants symboles de l'histoire contemporaine de Pologne <DiscourseConnective annotation_id="25202">et</DiscourseConnective> de notre Europe unifiée, à savoir le berceau du mouvement Solidarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22944" docOffset="164">
      <en>The European Parliament ought to urge the European Commission to seek an appropriate solution to this situation, one that would give priority to the good of the facility and of its workers.</en>
      <fr>Le Parlement européen doit prier la Commission européenne de chercher une solution appropriée <DiscourseConnective annotation_id="25369">à</DiscourseConnective> ce problème, qui accorderait la priorité aux intérêts de l'entreprise <DiscourseConnective annotation_id="25441">et</DiscourseConnective> de ses travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23134" docOffset="165">
      <en>In our role as the voice of European society we should express our solidarity with the shipyard's workers, and insist on a solution ensuring both the shipyard's stability and respect for this symbol of the history of contemporary Europe.</en>
      <fr>Dans notre rôle de porte-parole de la société européenne, nous devons exprimer notre solidarité envers les travailleurs du chantier naval, <DiscourseConnective annotation_id="25604">et</DiscourseConnective> appuyer une solution qui garantisse la stabilité <DiscourseConnective annotation_id="25656">et</DiscourseConnective> le respect du chantier naval en <DiscourseConnective annotation_id="25691">tant que</DiscourseConnective> symbole de l'histoire contemporaine européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23372" id="041" name="Marios Matsakis">
    <ParallelChunk annotation_id="23372" docOffset="166">
      <en>Mr President, Amnesty International is an organisation with impeccable credentials, which, through its many years of hard work, has helped greatly in the fight against human rights abuses worldwide and has earned the respect of all those who care about justice, freedom and democracy.</en>
      <fr>M. le Président, Amnesty International est une organisation dotée de références irréprochables qui a, au cours de ses nombreuses années de dur labeur, grandement contribué <DiscourseConnective annotation_id="25920">à</DiscourseConnective> la lutte contre les violations des droits de l'homme à travers le monde, <DiscourseConnective annotation_id="25995">et</DiscourseConnective> a gagné le respect de tous ceux qui sont attachés <DiscourseConnective annotation_id="26048">à</DiscourseConnective> la justice, la liberté <DiscourseConnective annotation_id="26073">et</DiscourseConnective> la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23657" docOffset="167">
      <en>
        <Alignment alignment="26091" annotation_id="23657">
          <DiscourseConnective annotation_id="23657" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> Amnesty International has <Alignment alignment="26124" annotation_id="23687">
          <DiscourseConnective annotation_id="23687" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, not unexpectedly, created a lot of enemies.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23657" annotation_id="26091">
          <DiscourseConnective annotation_id="26091" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> Amnesty International s'est <Alignment alignment="8448" annotation_id="26124">
          <DiscourseConnective annotation_id="26124" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, contre toute attente, créée plusieurs ennemis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23737" docOffset="168">
      <en>One such enemy exists in Turkey.</en>
      <fr>L'un deux se trouve <DiscourseConnective annotation_id="26198">en</DiscourseConnective> Turquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23770" docOffset="169">
      <en>Many of Amnesty International's reports concern Turkey and this has upset the army-controlled 'deep state' establishment in that country.</en>
      <fr>Plusieurs rapports d'Amnesty International concernent la Turquie <DiscourseConnective annotation_id="26275">et</DiscourseConnective> cela contrarie les dirigeants de "l'État profond" sous le contrôle de l'armée dans ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23908" docOffset="170">
      <en>That establishment recently reacted aggressively once again.</en>
      <fr>Ces milieux dirigeants ont de nouveau réagi de façon agressive ces derniers temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23969" docOffset="171">
      <en>
        <Alignment alignment="32395" annotation_id="23969">
          <DiscourseConnective annotation_id="23969" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are probably well aware, it has issued, through the local authorities in Constantinople, a decision on so-called 'illegal fundraising' <Alignment alignment="26623" annotation_id="24111">
          <DiscourseConnective annotation_id="24111" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> subsequently frozen Amnesty International's bank accounts in Turkey.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23969" annotation_id="26453">
          <DiscourseConnective annotation_id="26453" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez certainement, ils ont adopté, par l'intermédiaire des autorités locales de Constantinople, une décision sur les soi-disant "appels de fonds illégaux" <Alignment alignment="24111" annotation_id="26623">
          <DiscourseConnective annotation_id="26623" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ont <DiscourseConnective annotation_id="26630">ensuite</DiscourseConnective> gelé les comptes bancaires d'Amnesty International <DiscourseConnective annotation_id="26689">en</DiscourseConnective> Turquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24184" docOffset="172">
      <en>This is clearly an attempt to cripple Amnesty International in that country.</en>
      <fr>Cela constitue clairement une tentative de paralysie d'Amnesty International dans ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24261" docOffset="173">
      <en>I urge you to make strong representations to the Government of Turkey to make it clear that Parliament will not accept the aforementioned attack on Amnesty International, <Alignment alignment="27011" annotation_id="24432">
          <DiscourseConnective annotation_id="24432" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that such attacks hinder significantly Turkey's progress towards EU accession.</en>
      <fr>Je vous encourage <DiscourseConnective annotation_id="26810">à</DiscourseConnective> faire de fortes déclarations <DiscourseConnective annotation_id="26841">à</DiscourseConnective> l'attention du gouvernement turc <DiscourseConnective annotation_id="26876">afin de</DiscourseConnective> lui faire savoir très clairement <DiscourseConnective annotation_id="26917">que</DiscourseConnective> le Parlement ne tolèrera pas les attaques précitées en direction d'Amnesty International, <Alignment alignment="4917" annotation_id="27011">
          <DiscourseConnective annotation_id="27011" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="27014">que</DiscourseConnective> ces attaques compromettent considérablement les progrès de la Turquie vers l'adhésion à l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24515" id="042" name="Gerard Batten">
    <ParallelChunk annotation_id="24515" docOffset="174">
      <en>Mr President, how much does membership of the European Union cost Britain?</en>
      <fr>M. le Président, combien coûte à la Grande Bretagne l'adhésion <DiscourseConnective annotation_id="27189">à</DiscourseConnective> l'Union européenne?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24590" docOffset="175">
      <en>Last week I published my second annual report on that very subject.</en>
      <fr>La semaine dernière, j'ai publié mon deuxième rapport sur ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24658" docOffset="176">
      <en>By calculating the direct and indirect costs, I established that EU membership costs Britain at least GBP 60.1 billion per annum gross, or GBP 50.6 billion per annum net. That equates to over GBP 1 000 gross, or GBP 843 net, for every man, woman and child in the UK.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27279">En</DiscourseConnective> calculant les coûts directs <DiscourseConnective annotation_id="27310">et</DiscourseConnective> indirects, j'ai déterminé <DiscourseConnective annotation_id="27339">que</DiscourseConnective> l'adhésion à l'Union européenne coûte à la Grande Bretagne <DiscourseConnective annotation_id="27402">au moins</DiscourseConnective> 60,1 milliards GBP bruts par an, <DiscourseConnective annotation_id="27444">soit</DiscourseConnective> 50,6 milliards GBP nets par an, ce qui équivaut <DiscourseConnective annotation_id="27497">à</DiscourseConnective> plus de 1 000 GBP brut <DiscourseConnective annotation_id="27522">ou</DiscourseConnective> 843 GBP net <DiscourseConnective annotation_id="27537">pour</DiscourseConnective> chaque homme, femme <DiscourseConnective annotation_id="27562">et</DiscourseConnective> enfant du Royaume Uni.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24925" docOffset="177">
      <en>Put another way, that is GBP 114 000 per minute gross or GBP 96 000 per minute net.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27588">En d'autres termes</DiscourseConnective>, cela correspond à 114 000 GBP brut par minute <DiscourseConnective annotation_id="27654">ou</DiscourseConnective> 96 000 GBP net par minute.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25009" docOffset="178">
      <en>The majority of the British people realise that this is a colossal waste of money.</en>
      <fr>La majorité des britanniques se rend compte <DiscourseConnective annotation_id="27728">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="27734">s'</DiscourseConnective>agit là d'un gaspillage d'argent colossal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25092" docOffset="179">
      <en>It is no wonder that UK Prime Minister Gordon Brown is refusing to give the British people a referendum on the new reform treaty.</en>
      <fr>Il n'est pas étonnant <DiscourseConnective annotation_id="27801">que</DiscourseConnective> le Premier ministre britannique Gordon Brown refuse de consulter le peuple britannique par le biais d'un référendum sur le traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25222" docOffset="180">
      <en>
        <Alignment alignment="27948" annotation_id="25222">
          <DiscourseConnective annotation_id="25222" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> he thinks that the EU is value for money, he should accept my challenge and commission an independent cost-benefit analysis to prove it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25222" annotation_id="27948">
          <DiscourseConnective annotation_id="27948" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il pense <DiscourseConnective annotation_id="27959">que</DiscourseConnective> l'Union européenne représente un bon rapport qualité-prix, il devrait relever mon défi <DiscourseConnective annotation_id="28050">et</DiscourseConnective> commander une analyse indépendante coûts-bénéfices <DiscourseConnective annotation_id="28104">pour</DiscourseConnective> le démontrer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25362" docOffset="181">
      <en>That would be the prudent thing to do.</en>
      <fr>Ce serait la chose la plus prudente <DiscourseConnective annotation_id="28159">à</DiscourseConnective> faire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25401" id="043" name="Milan Gaľa">
    <ParallelChunk annotation_id="25401" docOffset="182">
      <en>(SK) The prefab blocks of flats in the V4 countries and in Bulgaria and Romania were built 40 years ago and are in need of renovation.</en>
      <fr>(SK) Les blocs d'appartements en préfabriqué dans les pays du V4 <DiscourseConnective annotation_id="28233">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28236">en</DiscourseConnective> Bulgarie, en Roumanie ont été construits il y a 40 ans <DiscourseConnective annotation_id="28294">et</DiscourseConnective> nécessitent des rénovations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25536" docOffset="183">
      <en>It is not possible to get money from the Structural Funds because of the de minimis rule.</en>
      <fr>Il est impossible de dégager des moyens du Fonds structurels compte tenu de la règle de minimis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25626" docOffset="184">
      <en>Under this condition, without the approval of the European Commission, a single beneficiary is not allowed to receive from the State a grant exceeding EUR 200 000 (approximately 6.8 million Slovak crowns) over a three-year period.</en>
      <fr>Dans ces conditions, <DiscourseConnective annotation_id="28444">sans</DiscourseConnective> l'accord de la Commission européenne, un bénéficiaire unique n'est pas autorisé <DiscourseConnective annotation_id="28529">à</DiscourseConnective> recevoir une subvention de l'État dépassant 200 000 euros (environ 6,8 millions de couronnes slovaques) pendant une période de trois ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25857" docOffset="185">
      <en>The prefab estates are managed by only a few groups, housing cooperatives or administrators.</en>
      <fr>Les blocs en préfabriqué sont gérés par quelques groupes à peine, des coopératives <DiscourseConnective annotation_id="28752">ou</DiscourseConnective> des administrateurs de logements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25950" docOffset="186">
      <en>The average cost of renovation is 580 000 Slovak crowns for one prefab house and approximately EUR 17 000 for one flat.</en>
      <fr>Le coût moyen des rénovations <DiscourseConnective annotation_id="28819">s'</DiscourseConnective>élève à 580 000 couronnes slovaques par maison en préfabriqué <DiscourseConnective annotation_id="28883">et</DiscourseConnective> environ 17 000 euros par studio.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26070" docOffset="187">
      <en>The new Member States would benefit <Alignment alignment="28958" annotation_id="26106">
          <DiscourseConnective annotation_id="26106" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission did not apply the de minimis rule in certain instances.</en>
      <fr>Les nouveaux États membres y gagneront <Alignment alignment="26106" annotation_id="28958">
          <DiscourseConnective annotation_id="28958" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission n'applique pas la règle de minimis dans certains cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26180" docOffset="188">
      <en>At the end of June the ministers of these countries agreed to set up a group of experts, which will be involved in talks with the Commission.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29029">À</DiscourseConnective> la fin du mois de juin, les ministres de ces pays ont convenu de créer un groupe d'experts, qui sera impliqué dans les pourparlers avec la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26322" docOffset="189">
      <en>Its task will be to harmonise the legislation with the conditions for receiving EU financing for the renovation of prefab housing under the Structural Funds.</en>
      <fr>Sa tâche consistera <DiscourseConnective annotation_id="29202">à</DiscourseConnective> harmoniser la législation avec les conditions de l'octroi d'un financement communautaire <DiscourseConnective annotation_id="29293">pour</DiscourseConnective> la rénovation des logements préfabriqués au titre des Fonds structurels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26480" docOffset="190">
      <en>Prefab houses are the main urban renovation problem in the new EU Member States.</en>
      <fr>Les maisons en préfabriqué sont le principal problème de rénovation dans les nouveaux États membres de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26561" docOffset="191">
      <en>
        <Alignment alignment="35126" annotation_id="26561">
          <DiscourseConnective annotation_id="26561" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are in a state of serious disrepair, I am asking the European Commission and you, my fellow Members, to support this initiative.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4329" annotation_id="29480">
          <DiscourseConnective annotation_id="29480" sense="Contingency.Cause.Reason">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils sont dans un état de dégradation avancée, je demande à la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="29570">ainsi</DiscourseConnective> qu'à vous-mêmes, chers collègues députés, de soutenir cette initiative.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26701" id="044" name="Glyn Ford">
    <ParallelChunk annotation_id="26701" docOffset="192">
      <en>Mr President, I should like to draw the attention of the House to the tragic fire at the Penhallow Hotel on the seafront of Newquay, Cornwall, in my constituency.</en>
      <fr>M. le Président, j'aimerais attirer l'attention de l'Assemblée sur l'incendie tragique qui a ravagé l'Hôtel Penhallow sur le front de mer de Newquay, Cornwall, ma circonscription.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26864" docOffset="193">
      <en>Three people died in the fire: one <DiscourseConnective annotation_id="26899" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> he jumped from a high window, <Alignment alignment="14005" annotation_id="26937">
          <DiscourseConnective annotation_id="26937" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> two - one of whom is rumoured to have been disabled - died in their rooms.</en>
      <fr>Trois personnes ont trouvé la mort dans cet incendie: l'une a sauté d'une fenêtre, <Alignment alignment="26937" annotation_id="29911">
          <DiscourseConnective annotation_id="29911" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les deux autres - dont une était, selon des rumeurs, handicapée - sont décédées dans leurs chambres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27016" docOffset="194">
      <en>These people would probably not have died <Alignment alignment="52061" annotation_id="27058">
          <DiscourseConnective annotation_id="27058" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they had lived elsewhere in the European Union.</en>
      <fr>Ces personnes ne seraient probablement pas mortes <Alignment alignment="27058" annotation_id="30065">
          <DiscourseConnective annotation_id="30065" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles avaient vécu dans un autre lieu de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27109" docOffset="195">
      <en>In Hungary, <Alignment alignment="30141" annotation_id="27121">
          <DiscourseConnective annotation_id="27121" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a hotel of this height would have been required to have had sprinklers fitted.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30129">En</DiscourseConnective> Hongrie, <Alignment alignment="27121" annotation_id="30141">
          <DiscourseConnective annotation_id="30141" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un hôtel de cette hauteur aurait eu l'obligation de faire installer des extincteurs automatiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27213" docOffset="196">
      <en>In the last four years, 60 people in Europe have died in fires in hotels where no sprinklers were fitted; no one in Europe has died in a fire in a hotel where sprinklers have been fitted.</en>
      <fr>Au cours des quatre dernières années, 60 personnes <DiscourseConnective annotation_id="30303">en</DiscourseConnective> Europe sont mortes dans des incendies survenus dans des hôtels qui n'étaient pas équipés d'extincteurs automatiques. Aucune personne n'est décédée <DiscourseConnective annotation_id="30453">en</DiscourseConnective> Europe suite <DiscourseConnective annotation_id="30469">à</DiscourseConnective> un incendie dans un hôtel où des extincteurs automatiques avaient été installés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27401" docOffset="197">
      <en>I ask the Commission to take this fact into account and to bring forward proposals in terms of fire safety legislation for hotels across the Union.</en>
      <fr>Je demande à la Commission de prendre ce fait en considération <DiscourseConnective annotation_id="30615">et</DiscourseConnective> d'avancer des propositions <DiscourseConnective annotation_id="30645">en</DiscourseConnective> termes de législation relative à la protection contre les incendies <DiscourseConnective annotation_id="30716">pour</DiscourseConnective> les hôtels situés dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27549" id="045" name="Marco Cappato">
    <ParallelChunk annotation_id="27549" docOffset="198">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, during the last parliamentary term our Radical Party colleague, Maurizio Turco, asked the European Commission some questions about the tax privileges of the Catholic Church and companies revolving around it in Italy and Spain.</en>
      <fr>(IT) M. le Président, mesdames <DiscourseConnective annotation_id="30795">et</DiscourseConnective> messieurs, au cours du dernier mandat parlementaire, notre collègue du Parti radical, Maurizio Turco, a posé certaines questions à la Commission européenne concernant les avantages fiscaux de l'Église catholique <DiscourseConnective annotation_id="31010">et</DiscourseConnective> des entreprises qui gravitent autour d'elle <DiscourseConnective annotation_id="31057">en</DiscourseConnective> Italie <DiscourseConnective annotation_id="31067">et</DiscourseConnective> en Espagne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27817" docOffset="199">
      <en>The Commission's answers to the request for information reached Italy just a couple of weeks ago.</en>
      <fr>Les réponses de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="31112">à</DiscourseConnective> la demande d'informations sont arrivée en Italie il y a quelques semaines à peine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27915" docOffset="200">
      <en>In Spain the questions led to VAT legislation being amended in such a way <DiscourseConnective annotation_id="27989" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to do away with those advantages and privileges.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31197">En</DiscourseConnective> Espagne, les questions ont conduit <DiscourseConnective annotation_id="31235">à</DiscourseConnective> une modification de la législation sur la TVA <DiscourseConnective annotation_id="31283">dans le but de</DiscourseConnective> supprimer ces avantages <DiscourseConnective annotation_id="31322">et</DiscourseConnective> ces privilèges.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28041" docOffset="201">
      <en>In Italy, <Alignment alignment="7905" annotation_id="28051">
          <Alignment alignment="31352" annotation_id="28051">
            <Alignment alignment="31352" annotation_id="28051">
              <DiscourseConnective annotation_id="28051" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, a series of absolutely unseemly reactions ensued: some people, including former minister Maurizio Gasparri, went so far <DiscourseConnective annotation_id="28190" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to speak of Bin Laden-style actions, <Alignment alignment="36967" annotation_id="28230">
          <DiscourseConnective annotation_id="28230" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> others have talked about anticlerical racism.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31341">En</DiscourseConnective> Italie, <Alignment alignment="28051" annotation_id="31352">
          <Alignment alignment="5025" annotation_id="31352">
            <Alignment alignment="28051" annotation_id="31352">
              <DiscourseConnective annotation_id="31352" sense="Comparison.Contrast">d'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, cela a entraîné une série de réactions absolument indécentes: d'aucuns, y compris l'ancien ministre Maurizio Gasparri, sont allés <DiscourseConnective annotation_id="31496">jusqu'à</DiscourseConnective> parler de "mesures à la Ben Laden", <Alignment alignment="28230" annotation_id="31540">
          <DiscourseConnective annotation_id="31540" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres ont évoqué un racisme anticlérical.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28282" docOffset="202">
      <en>Even the Vice-President of the European Parliament, Mr Mauro, has referred to the anti-Catholic and antisocial arm of the Radical Party Minister, Mrs Bonino.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31596">Même</DiscourseConnective> le vice-président du Parlement européen, M. Mauro, a fait référence au bras anticatholique <DiscourseConnective annotation_id="31692">et</DiscourseConnective> antisocial de la ministre du Parti radical, Mme Bonino.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28440" docOffset="203">
      <en>In my opinion, this House should be pleased <Alignment alignment="31803" annotation_id="28484">
          <DiscourseConnective annotation_id="28484" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> for once questions to the European Commission have had such a tangible effect, <Alignment alignment="31902" annotation_id="28566">
          <DiscourseConnective annotation_id="28566" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that we should continue our support for this initiative.</en>
      <fr>Selon moi, cette chambre devrait s'estimer heureuse <Alignment alignment="6649" annotation_id="31803">
          <DiscourseConnective annotation_id="31803" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="31808">pour</DiscourseConnective> une fois, les questions posées <DiscourseConnective annotation_id="31844">à</DiscourseConnective> la Commission européenne aient un effet <DiscourseConnective annotation_id="31886">aussi</DiscourseConnective> tangible, <Alignment alignment="21375" annotation_id="31902">
          <DiscourseConnective annotation_id="31902" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="31914">que</DiscourseConnective> nous devons continuer de soutenir cette initiative.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28637" id="046" name="Philip Claeys">
    <ParallelChunk annotation_id="28637" docOffset="204">
      <en>- (NL) Mr President, you may know that a peaceful demonstration against the Islamisation of Europe was due to have taken place on 11 September in Brussels.</en>
      <fr>(NL) M. le Président, vous savez peut-être <DiscourseConnective annotation_id="32013">qu'</DiscourseConnective>une manifestation pacifique contre l'islamisation de l'Europe était prévue le 11 septembre <DiscourseConnective annotation_id="32107">à</DiscourseConnective> Bruxelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28793" docOffset="205">
      <en>Citizens from several Member States wanted to organise this action <Alignment alignment="32196" annotation_id="28860">
          <DiscourseConnective annotation_id="28860" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the demonstration aimed first and foremost to appeal to the European institutions in general and to Parliament <Alignment alignment="32304" annotation_id="28975">
          <Alignment alignment="32304" annotation_id="28975">
            <DiscourseConnective annotation_id="28975" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Des citoyens de plusieurs États membres souhaitaient organiser cette action <Alignment alignment="21340" annotation_id="32196">
          <DiscourseConnective annotation_id="32196" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la manifestation visait <DiscourseConnective annotation_id="32223">avant</DiscourseConnective> tout <DiscourseConnective annotation_id="32234">à</DiscourseConnective> interpeller les institutions européennes <DiscourseConnective annotation_id="32277">en</DiscourseConnective> général <DiscourseConnective annotation_id="32288">et</DiscourseConnective> le Parlement <Alignment alignment="25520" annotation_id="32304">
          <Alignment alignment="11008" annotation_id="32304">
            <DiscourseConnective annotation_id="32304" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28990" docOffset="206">
      <en>That is why the appointed place was Luxemburgplein right next to the entrance to Parliament.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32320">C'est pourquoi</DiscourseConnective> le lieu désigné était la place du Luxembourg juste à côté de l'entrée du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29083" docOffset="207">
      <en>Now, <Alignment alignment="32419" annotation_id="29088">
          <DiscourseConnective annotation_id="29088" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the socialist Mayor of Brussels has banned this demonstration outright.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29088" annotation_id="32419">
          <DiscourseConnective annotation_id="32419" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le bourgmestre socialiste de Bruxelles a interdit la manifestation sans réserve.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29169" docOffset="208">
      <en>This makes a mockery of freedom of expression and the right of free assembly.</en>
      <fr>C'est un pied de nez <DiscourseConnective annotation_id="32532">à</DiscourseConnective> la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="32558">et</DiscourseConnective> au droit <DiscourseConnective annotation_id="32570">à</DiscourseConnective> la libre association.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29247" docOffset="209">
      <en>This is not so much an internal matter for Brussels or Belgium, but a matter that concerns us as Parliament <Alignment alignment="32728" annotation_id="29355">
          <DiscourseConnective annotation_id="29355" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would <DiscourseConnective annotation_id="29368" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> be proper for you to register a protest against the ban on this demonstration in Brussels.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="32600">s'</DiscourseConnective>agit pas tant d'une affaire interne <DiscourseConnective annotation_id="32638">pour</DiscourseConnective> Bruxelles <DiscourseConnective annotation_id="32653">ou</DiscourseConnective> la Belgique, <DiscourseConnective annotation_id="32669">mais</DiscourseConnective> d'une affaire qui nous concerne en <DiscourseConnective annotation_id="32709">tant que</DiscourseConnective> Parlement <Alignment alignment="29355" annotation_id="32728">
          <DiscourseConnective annotation_id="32728" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il conviendrait <DiscourseConnective annotation_id="32747">que</DiscourseConnective> vous enregistriez une plainte contre l'interdiction de cette manifestation <DiscourseConnective annotation_id="32826">à</DiscourseConnective> Bruxelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29469" docOffset="210">
      <en>It cannot be that we in Europe promote basic democratic rights all over the world through the European institutions, <Alignment alignment="40256" annotation_id="29586">
          <DiscourseConnective annotation_id="29586" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> in Brussels, in the heart of the European Union, these same basic rights are being trodden underfoot.</en>
      <fr>On ne peut concevoir <DiscourseConnective annotation_id="32860">que</DiscourseConnective> nous, <DiscourseConnective annotation_id="32870">en</DiscourseConnective> Europe, encouragions les droits démocratiques fondamentaux partout dans le monde par le biais des institutions européennes, <Alignment alignment="29586" annotation_id="32997">
          <DiscourseConnective annotation_id="32997" sense="Comparison.Contrast">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>à Bruxelles, au cœur même de l'Union européenne, ces droits fondamentaux sont bafoués.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29694" id="047" name="David Sumberg">
    <ParallelChunk annotation_id="29694" docOffset="211">
      <en>Mr President, I rise with great regret <Alignment alignment="33162" annotation_id="29733">
          <DiscourseConnective annotation_id="29733" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have considerable admiration and respect for you.</en>
      <fr>M. le Président, je vais exprimer ma révolte avec beaucoup de regret <Alignment alignment="29733" annotation_id="33162">
          <DiscourseConnective annotation_id="33162" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai énormément d'admiration <DiscourseConnective annotation_id="33195">et</DiscourseConnective> de respect <DiscourseConnective annotation_id="33209">pour</DiscourseConnective> vous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29793" docOffset="212">
      <en>
        <Alignment alignment="33220" annotation_id="29793">
          <DiscourseConnective annotation_id="29793" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I want to protest at the fact that last week, in the Parliament building in Brussels, there was a conference allowed, which was ostensibly dedicated to peace in the Middle East <Alignment alignment="33445" annotation_id="29979">
          <DiscourseConnective annotation_id="29979" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> which <Alignment alignment="33455" annotation_id="29989">
          <Alignment alignment="51020" annotation_id="29989">
            <DiscourseConnective annotation_id="29989" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> transpired to be a one-sided, prejudiced, biased, unrepresentative attack on the State of Israel.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29793" annotation_id="33220">
          <DiscourseConnective annotation_id="33220" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je souhaite élever une protestation sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="33279">que</DiscourseConnective> la semaine dernière, au sein du bâtiment du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="33337">à</DiscourseConnective> Bruxelles, une conférence autorisée avait lieu. Elle était soi-disant consacrée <DiscourseConnective annotation_id="33419">à</DiscourseConnective> la paix au Moyen Orient <Alignment alignment="29979" annotation_id="33445">
          <DiscourseConnective annotation_id="33445" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> on a <Alignment alignment="29989" annotation_id="33455">
          <Alignment alignment="9728" annotation_id="33455">
            <DiscourseConnective annotation_id="33455" sense="Expansion.Conjunction">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> appris par la suite qu'il s'agissait d'attaques unilatérales, pleines de préjugés, partiales et non représentatives contre l'État d'Israël.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30095" docOffset="213">
      <en>I am afraid it was in sharp contrast to what is actually happening in the region, where very patient negotiations between the Prime Minister of Israel and the President of the Palestinian Authority are moving forward under American auspices.</en>
      <fr>Je crains que cela ne <DiscourseConnective annotation_id="33625">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33630">en</DiscourseConnective> total contraste avec ce qui se passe en fait dans la région, où des négociations très patientes entre le Premier ministre d'Israël <DiscourseConnective annotation_id="33764">et</DiscourseConnective> le président de l'Autorité palestinienne progressent sous les auspices américains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30337" docOffset="214">
      <en>This conference, <Alignment alignment="33868" annotation_id="30354">
          <DiscourseConnective annotation_id="30354" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, was not a conference of the European Parliament.</en>
      <fr>Cette conférence, <Alignment alignment="30354" annotation_id="33868">
          <DiscourseConnective annotation_id="33868" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, n'était pas une conférence du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30416" docOffset="215">
      <en>It took place in the Parliament building <Alignment alignment="33984" annotation_id="30457">
          <DiscourseConnective annotation_id="30457" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it allowed the organisers to gain credit and our approval for what they said.</en>
      <fr>Elle a eu lieu dans le bâtiment du Parlement <Alignment alignment="30457" annotation_id="33984">
          <DiscourseConnective annotation_id="33984" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> a permis aux organisateurs d'acquérir une crédibilité <DiscourseConnective annotation_id="34041">et</DiscourseConnective> d'obtenir notre approbation par rapport <DiscourseConnective annotation_id="34084">à</DiscourseConnective> leurs propos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30539" docOffset="216">
      <en>You were thanked personally for facilitating that conference.</en>
      <fr>Vous avez été personnellement remercié <DiscourseConnective annotation_id="34139">pour</DiscourseConnective> avoir facilité cette conférence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30601" docOffset="217">
      <en>I think we should reflect carefully <Alignment alignment="34219" annotation_id="30637">
          <DiscourseConnective annotation_id="30637" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do that again.</en>
      <fr>Je pense que nous devrions bien réfléchir <Alignment alignment="30637" annotation_id="34219">
          <DiscourseConnective annotation_id="34219" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> refaire une chose pareille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30662" docOffset="218">
      <en>The European Parliament building is not a meeting house for every group that wants to have a protest at this or that problem throughout the world.</en>
      <fr>Le bâtiment du Parlement européen n'est pas un lieu de réunion <DiscourseConnective annotation_id="34319">pour</DiscourseConnective> tout groupe qui souhaiterait protester contre tel <DiscourseConnective annotation_id="34374">ou</DiscourseConnective> tel problème à travers le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30809" docOffset="219">
      <en>It certainly should not be allowed to be hijacked by those extremists who will never recognise that peace in the Middle East, as elsewhere, will only come by negotiation and not by the bullet and the bomb.</en>
      <fr>Il ne devrait absolument pas être permis d'être détourné par ces extrémistes qui n'admettront jamais <DiscourseConnective annotation_id="34511">que</DiscourseConnective> la paix au Moyen Orient, <DiscourseConnective annotation_id="34540">ou</DiscourseConnective> ailleurs, ne se manifestera qu'aux termes de négociations <DiscourseConnective annotation_id="34601">et</DiscourseConnective> non par des balles <DiscourseConnective annotation_id="34623">et</DiscourseConnective> des bombes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31015" id="048" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="31015" docOffset="220">
      <en>Mr Sumberg, <Alignment alignment="34650" annotation_id="31027">
          <DiscourseConnective annotation_id="31027" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> you addressed the President of Parliament, I should like first to thank you for your appreciative comments.</en>
      <fr>M. Sumberg, <Alignment alignment="31027" annotation_id="34650">
          <DiscourseConnective annotation_id="34650" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous vous êtes adressé au Président du Parlement, j'aimerais <DiscourseConnective annotation_id="34719">d'abord</DiscourseConnective> vous remercier <DiscourseConnective annotation_id="34742">pour</DiscourseConnective> vos commentaires élogieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31141" docOffset="221">
      <en>
        <Alignment alignment="34774" annotation_id="31141">
          <DiscourseConnective annotation_id="31141" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I must make it clear that there are things that are not part of the competence of the President.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31141" annotation_id="34774">
          <DiscourseConnective annotation_id="34774" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je dois indiquer clairement <DiscourseConnective annotation_id="34813">qu'</DiscourseConnective>il y a des éléments qui ne sont pas de la compétence du Président.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31247" docOffset="222">
      <en>This was a decision of the Conference of Presidents <Alignment alignment="34936" annotation_id="31299">
          <DiscourseConnective annotation_id="31299" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="34949" annotation_id="31304">
          <DiscourseConnective annotation_id="31304" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I had to carry it out.</en>
      <fr>C'était une décision de la Conférence des présidents <Alignment alignment="31299" annotation_id="34936">
          <DiscourseConnective annotation_id="34936" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je devais <Alignment alignment="13737" annotation_id="34949">
          <DiscourseConnective annotation_id="34949" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'exécuter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31338" docOffset="223">
      <en>The conference was organised by an institution of the United Nations.</en>
      <fr>La conférence était organisée par une institution des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31408" docOffset="224">
      <en>
        <Alignment alignment="35046" annotation_id="31408">
          <DiscourseConnective annotation_id="31408" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it was not any institution but rather an institution of the UN.</en>
      <fr>Ce n'était <Alignment alignment="31408" annotation_id="35046">
          <DiscourseConnective annotation_id="35046" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas n'importe quelle institution <DiscourseConnective annotation_id="35084">mais</DiscourseConnective> une institution des NU.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31483" docOffset="225">
      <en>I explained this in a formal letter to the Speaker of the Knesset <Alignment alignment="35189" annotation_id="31549">
          <DiscourseConnective annotation_id="31549" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have <Alignment alignment="35200" annotation_id="31560">
          <DiscourseConnective annotation_id="31560" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> explained it to the Ambassador.</en>
      <fr>J'ai expliqué ce point dans une lettre officielle <DiscourseConnective annotation_id="35163">à</DiscourseConnective> l'Orateur de la Knesset <Alignment alignment="31549" annotation_id="35189">
          <DiscourseConnective annotation_id="35189" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai <Alignment alignment="31560" annotation_id="35200">
          <DiscourseConnective annotation_id="35200" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> fait savoir <DiscourseConnective annotation_id="35222">à</DiscourseConnective> l'Ambassadeur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31597" docOffset="226">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="31604" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the President of the European Parliament is concerned, I did not take part in it <Alignment alignment="35310" annotation_id="31688">
          <DiscourseConnective annotation_id="31688" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I did not receive any of the speakers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35239">En</DiscourseConnective> qualité de Président du Parlement européen, je n'y ai pas pris part <Alignment alignment="31688" annotation_id="35310">
          <DiscourseConnective annotation_id="35310" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je n'ai reçu aucun des orateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31731" docOffset="227">
      <en>The conference was held in the European Parliament, <Alignment alignment="35400" annotation_id="31783">
          <DiscourseConnective annotation_id="31783" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Parliament was not responsible for it.</en>
      <fr>La conférence a eu lieu au sein du Parlement européen <Alignment alignment="31783" annotation_id="35400">
          <DiscourseConnective annotation_id="35400" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> celui-ci n'en était pas responsable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31839" docOffset="228">
      <en>I think you should take that into consideration.</en>
      <fr>Je pense que vous devriez prendre cela en considération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31888" docOffset="229">
      <en>(DE) I must now remind you, <Alignment alignment="35521" annotation_id="31916">
          <DiscourseConnective annotation_id="31916" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that the President, who always tries to accommodate the Members of this House, is now invoking Rule 144.</en>
      <fr>Je dois vous rappeler <Alignment alignment="10893" annotation_id="35521">
          <DiscourseConnective annotation_id="35521" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="35531">que</DiscourseConnective> le président, qui tente toujours de satisfaire les députés de ce Parlement, invoque à présent l'article 144.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32030" docOffset="230">
      <en>This states that the President may call Members for a period of not more than thirty minutes.</en>
      <fr>Celui-ci indique <DiscourseConnective annotation_id="35661">que</DiscourseConnective> le président peut appeler les députés <DiscourseConnective annotation_id="35703">pour</DiscourseConnective> une période de trente minutes maximum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32124" docOffset="231">
      <en>I have always assumed that this was the minimum, which is why I have always been generous in my interpretation of this provision.</en>
      <fr>J'ai toujours pensé <DiscourseConnective annotation_id="35767">qu'</DiscourseConnective>il s'agissait du minimum, <DiscourseConnective annotation_id="35796">c'est pourquoi</DiscourseConnective> je me suis toujours montré généreux dans mon interprétation de cette disposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32254" docOffset="232">
      <en>It means that Mr Sumberg, to my regret, is now the last Member to be called.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="35907">que</DiscourseConnective> M. Sumberg, <DiscourseConnective annotation_id="35923">à</DiscourseConnective> mon grand dam, sera le dernier député <DiscourseConnective annotation_id="35963">à</DiscourseConnective> être appelé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32331" docOffset="233">
      <en>
        <Alignment alignment="35987" annotation_id="32331">
          <DiscourseConnective annotation_id="32331" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I hope that my answer to him has been informative and has explained the situation regarding this event more fully.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="32331" annotation_id="35987">
          <DiscourseConnective annotation_id="35987" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="35997">que</DiscourseConnective> ma réponse <DiscourseConnective annotation_id="36012">à</DiscourseConnective> sa question était instructive <DiscourseConnective annotation_id="36044">et</DiscourseConnective> qu'elle a clarifié la situation concernant cet événement plus en détail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32455" docOffset="234">
      <en>That concludes the item.</en>
      <fr>Ce point se conclut ici.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
