<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Second Internet Governance Forum, held in Rio de Janeiro from 12 to 15 November 2007 (debate)</en>
    <fr>Résultats du second forum sur la gouvernance de l'internet (Rio de Janeiro, 12 au 15 novembre 2007 (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="94" id="043" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="94" docOffset="1">
      <en>The next item is the statement by the Commission on the results of the Internet Governance Forum held in Rio de Janeiro last November.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la déclaration de la Commission relative aux résultats du forum sur la gouvernance de l'internet, qui s'est tenu <DiscourseConnective annotation_id="244">à</DiscourseConnective> Rio de Janeiro en novembre dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="229" id="044" name="Meglena Kuneva">
    <ParallelChunk annotation_id="229" docOffset="2">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, the idea of an Internet Governance Forum (IGF) was born at the World Summit on the Information Society in Tunis in November 2005 and defined as a non-binding forum for multi-stakeholder policy discussion.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Madame la Présidente, l'idée d'un forum sur la gouvernance de l'internet (FGI) est née lors du sommet mondial sur la société de l'information, qui s'est déroulé <DiscourseConnective annotation_id="475">à</DiscourseConnective> Tunis <DiscourseConnective annotation_id="483">en</DiscourseConnective> novembre 2005. Cette initiative a été définie <DiscourseConnective annotation_id="532">comme</DiscourseConnective> un forum non contraignant destiné à favoriser les débats politiques entre de multiples parties prenantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="479" docOffset="3">
      <en>The Commission supports the Forum in this form.</en>
      <fr>La Commission soutient ce forum de deux façons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="527" docOffset="4">
      <en>Two meetings have been held so far: in 2006 in Athens and 2007 in Rio.</en>
      <fr>Jusqu'à présent, deux réunions se sont <DiscourseConnective annotation_id="731">déjà</DiscourseConnective> tenues, l'une <DiscourseConnective annotation_id="750">à</DiscourseConnective> Athènes <DiscourseConnective annotation_id="760">en</DiscourseConnective> 2006 <DiscourseConnective annotation_id="768">et</DiscourseConnective> l'autre à Rio en 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="598" docOffset="5">
      <en>The Commission welcomes the forum in each form.</en>
      <fr>La Commission a accueilli favorablement le forum <DiscourseConnective annotation_id="843">à</DiscourseConnective> ces deux occasions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="646" docOffset="6">
      <en>The Commission <Alignment alignment="881" annotation_id="661">
          <DiscourseConnective annotation_id="661" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcomes the participation of Parliament at the forum and is grateful for the excellent cooperation on both meetings.</en>
      <fr>Elle se réjouit <Alignment alignment="11492" annotation_id="881">
          <DiscourseConnective annotation_id="881" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la participation du Parlement au forum <DiscourseConnective annotation_id="933">et</DiscourseConnective> lui est reconnaissante <DiscourseConnective annotation_id="959">pour</DiscourseConnective> son excellente coopération lors des deux réunions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="784" docOffset="7">
      <en>As in the previous year, the meeting in Rio provided an excellent framework for enriching exchanges which allowed the gathering of a range of views on the relevant issues.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1015">Comme</DiscourseConnective> l'année passée, la réunion de Rio a constitué un cadre idéal <DiscourseConnective annotation_id="1082">pour</DiscourseConnective> des échanges enrichissants, qui ont permis de rassembler des avis très divers sur les thèmes abordés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="956" docOffset="8">
      <en>
        <Alignment alignment="10709" annotation_id="956">
          <DiscourseConnective annotation_id="956" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Commission sees value in upholding the main characteristics of the forum, notably the participation of the various stakeholders and its non-binding nature.</en>
      <fr>La Commission juge <Alignment alignment="956" annotation_id="1208">
          <DiscourseConnective annotation_id="1208" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> très utile de soutenir les caractéristiques principales de ce forum, <DiscourseConnective annotation_id="1282">notamment</DiscourseConnective> la participation de diverses parties prenantes <DiscourseConnective annotation_id="1339">et</DiscourseConnective> la nature non contraignante du forum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1127" docOffset="9">
      <en>I would like <Alignment alignment="1392" annotation_id="1140">
          <DiscourseConnective annotation_id="1140" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to thank you very much for giving me the opportunity to say something more concrete on the IGF (we have adopted this abbreviation) which took place in November in Rio de Janeiro.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="1140" annotation_id="1392">
          <DiscourseConnective annotation_id="1392" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> vivement vous remercier <DiscourseConnective annotation_id="1426">pour</DiscourseConnective> m'avoir donné l'occasion de dire quelque chose <DiscourseConnective annotation_id="1478">de plus</DiscourseConnective> concret sur le FGI (nous avons adopté cette abréviation) qui a eu lieu <DiscourseConnective annotation_id="1557">en</DiscourseConnective> novembre <DiscourseConnective annotation_id="1569">à</DiscourseConnective> Rio de Janeiro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1324" docOffset="10">
      <en>Firstly I would like to thank very much Ms Trautmann, Mr Harbour, Mr Badia i Cutchet and Mr Hökmark, who represented Parliament at this meeting, for their active participation and for the continuation of their excellent cooperation.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="1596">à</DiscourseConnective> remercier tout particulièrement Mme Trautmann, MM. Harbour, Badia i Cutchet <DiscourseConnective annotation_id="1674">et</DiscourseConnective> Hökmark, qui ont représenté le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="1718">à</DiscourseConnective> cette réunion, <DiscourseConnective annotation_id="1735">pour</DiscourseConnective> leur participation active <DiscourseConnective annotation_id="1766">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1769">pour</DiscourseConnective> la poursuite de leur excellente coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1557" docOffset="11">
      <en>This allowed us - this year again - together to highlight a number of European priorities such as freedom of speech, bridging the digital divide, security and child protection on-line.</en>
      <fr>Cette participation nous a permis, cette année <DiscourseConnective annotation_id="1866">encore</DiscourseConnective>, de souligner ensemble un certain nombre de priorités européennes telles <DiscourseConnective annotation_id="1946">que</DiscourseConnective> la liberté d'expression, la réduction de la fracture numérique, la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="2026">et</DiscourseConnective> la protection des enfants sur l'internet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1742" docOffset="12">
      <en>It is important for Europe to bring such issues to the forefront of the international agenda on a constant basis.</en>
      <fr>Il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="2088">pour</DiscourseConnective> l'Europe d'accorder régulièrement une priorité internationale à ces questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1856" docOffset="13">
      <en>The Commission supports the IGF.</en>
      <fr>La Commission soutient le FGI.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1889" docOffset="14">
      <en>This concept, elaborated during the World Summit on the Information Society, is still very valuable, <DiscourseConnective annotation_id="1990" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> all the issues which have been mentioned are very much in favour of what we are trying to step up as actions in this particular field.</en>
      <fr>Ce concept, élaboré au cours du sommet mondial sur la société de l'information, garde toute sa pertinence. Toutes les questions évoquées vont tout à fait dans le sens des actions <DiscourseConnective annotation_id="2382">que</DiscourseConnective> nous tentons d'intensifier dans ce domaine particulier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2129" docOffset="15">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="2129" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>, on a broad range of internet-relevant subjects, the number of participants - around 3 100 - clearly demonstrates that there is <DiscourseConnective annotation_id="2265" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> interest in having such a place for discussions.</en>
      <fr>Concernant une palette diversifiée de thèmes liés à l'internet, le nombre de participants - environ 3 100 - démontre clairement l'intérêt suscité par un tel lieu de débats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2321" docOffset="16">
      <en>The fact that there is no negotiated text as an outcome of the Forum should be seen as a strength rather than as a weakness of the process.</en>
      <fr>L'absence d'un texte négocié résultant du forum devrait être interprétée <DiscourseConnective annotation_id="2688">comme</DiscourseConnective> une force <DiscourseConnective annotation_id="2704">plutôt qu'</DiscourseConnective>une faiblesse du processus mis en place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2461" docOffset="17">
      <en>The Forum allows for open exchange, without the pressure of defending a particular outcome in a binding document.</en>
      <fr>Le forum permet des échanges ouverts, affranchis de la pression visant à l'atteinte d'un <DiscourseConnective annotation_id="2844">résultat</DiscourseConnective> précis consigné dans un document contraignant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2575" docOffset="18">
      <en>This can serve as a basis for improving understanding of each other's concerns and can pave the way for finding common solutions.</en>
      <fr>Ces échanges peuvent servir de base <DiscourseConnective annotation_id="2936">pour</DiscourseConnective> aider les participants à comprendre leurs préoccupations mutuelles, <DiscourseConnective annotation_id="3009">et</DiscourseConnective> préparer la voie <DiscourseConnective annotation_id="3029">pour</DiscourseConnective> l'élaboration de solutions communes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2705" docOffset="19">
      <en>Dynamic coalitions stemming from the Forum are, <DiscourseConnective annotation_id="2753" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>, one example that the IGF can work as a platform where people who share common interests can further cooperate.</en>
      <fr>Les coalitions dynamiques conclues dans le cadre du FGI forment un exemple de la capacité du forum à servir de plate-forme où des personnes ayant des intérêts communs peuvent décider d'intensifier leur coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2873" docOffset="20">
      <en>
        <Alignment alignment="3347" annotation_id="2873">
          <DiscourseConnective annotation_id="2873" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Rio Internet Governance Forum meeting again provided an excellent framework for enriching exchanges, which allowed a range of views on relevant issues to be gathered.</en>
      <fr>La réunion à Rio du forum sur la gouvernance de l'internet a <Alignment alignment="2873" annotation_id="3347">
          <DiscourseConnective annotation_id="3347" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> une nouvelle fois fourni un cadre idéal <DiscourseConnective annotation_id="3392">pour</DiscourseConnective> des échanges enrichissants, qui ont permis de rassembler des avis très divers sur les thèmes abordés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3050" docOffset="21">
      <en>I would <DiscourseConnective annotation_id="3058" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> like to thank once again Members and hope we will continue our excellent cooperation, <DiscourseConnective annotation_id="3149" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> this is one of the most promising areas for our future work.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="3508">à</DiscourseConnective> remercier une fois <DiscourseConnective annotation_id="3529">encore</DiscourseConnective> les membres <DiscourseConnective annotation_id="3548">et</DiscourseConnective> à leur dire mon espoir que nous puissions poursuivre notre excellente coopération dans ce qui est l'un des domaines les plus prometteurs <DiscourseConnective annotation_id="3688">pour</DiscourseConnective> nos travaux futurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3218" id="045" name="Gunnar Hökmark">
    <ParallelChunk annotation_id="3218" docOffset="22">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - Madam President, it is important to underline the rapid change that use of the internet and ICT has brought about, not only for individual societies, but also for the world.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (EN) Madame la Présidente, il importe d'attirer l'attention sur les changements rapides <DiscourseConnective annotation_id="3828">que</DiscourseConnective> l'utilisation de l'internet <DiscourseConnective annotation_id="3860">et</DiscourseConnective> des TIC a induits, <DiscourseConnective annotation_id="3882">non seulement</DiscourseConnective> dans les sociétés <DiscourseConnective annotation_id="3914">mais aussi</DiscourseConnective> dans le monde en général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3425" docOffset="23">
      <en>In all sectors of societies, the impact of the internet has changed patterns and opportunities.</en>
      <fr>Dans tous les secteurs des sociétés, l'impact de l'internet a changé les schémas de fonctionnement <DiscourseConnective annotation_id="4050">et</DiscourseConnective> les opportunités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3521" docOffset="24">
      <en>This is important in order to keep a perspective for the future, <Alignment alignment="4158" annotation_id="3586">
          <DiscourseConnective annotation_id="3586" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the strength of the internet has been its independent nature, its opportunities and its ability to adapt to different opportunities and demands in societies, based on a number of different actors and operators.</en>
      <fr>Il est important d'avoir cela à l'esprit <DiscourseConnective annotation_id="4112">afin de</DiscourseConnective> garder une perspective <DiscourseConnective annotation_id="4143">pour</DiscourseConnective> l'avenir, <Alignment alignment="3586" annotation_id="4158">
          <DiscourseConnective annotation_id="4158" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la force de l'internet est sa nature indépendante, les opportunités qu'il génère <DiscourseConnective annotation_id="4243">et</DiscourseConnective> sa capacité <DiscourseConnective annotation_id="4258">à</DiscourseConnective> s'adapter aux différentes opportunités <DiscourseConnective annotation_id="4299">et</DiscourseConnective> exigences des sociétés, cela au départ d'une série d'acteurs <DiscourseConnective annotation_id="4363">et</DiscourseConnective> d'opérateurs différents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3805" docOffset="25">
      <en>It is important <Alignment alignment="4427" annotation_id="3821">
          <DiscourseConnective annotation_id="3821" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="30570" annotation_id="3830">
          <DiscourseConnective annotation_id="3830" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we look to the future, we must ensure that it can be used in order to bridge rifts between countries and people, and help to fight poverty and support development - it is of crucial importance for the Millennium Goals, <Alignment alignment="8622" annotation_id="4054">
          <DiscourseConnective annotation_id="4054" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Il est nécessaire d'en tenir compte <Alignment alignment="3821" annotation_id="4427">
          <DiscourseConnective annotation_id="4427" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="18686" annotation_id="4438">
          <DiscourseConnective annotation_id="4438" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous regardons vers l'avenir, nous devons nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="4501">que</DiscourseConnective> l'internet peut être utilisé <DiscourseConnective annotation_id="4534">pour</DiscourseConnective> combler les fossés entre les pays <DiscourseConnective annotation_id="4573">et</DiscourseConnective> les gens, lutter contre la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="4612">et</DiscourseConnective> favoriser le développement - l'internet aura une importance cruciale <DiscourseConnective annotation_id="4684">pour</DiscourseConnective> l'atteinte des objectifs du millénaire, <Alignment alignment="4054" annotation_id="4729">
          <DiscourseConnective annotation_id="4729" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4067" docOffset="26">
      <en>The emergence of new technology should <Alignment alignment="4789" annotation_id="4106">
          <DiscourseConnective annotation_id="4106" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be used to ensure that it is easier for more people to use the internet, in more societies.</en>
      <fr>L'émergence des nouvelles technologies devrait <Alignment alignment="4106" annotation_id="4789">
          <DiscourseConnective annotation_id="4789" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> être exploitée <DiscourseConnective annotation_id="4810">pour</DiscourseConnective> veiller à faciliter l'utilisation de l'internet par davantage de personnes dans de plus nombreuses sociétés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4203" docOffset="27">
      <en>We in the European Union have three important things to focus on.</en>
      <fr>Dans l'Union européenne, nous devons avoir trois priorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4269" docOffset="28">
      <en>First of all, we should ensure we are committed to, and support, the IGF process and its independent and non-binding character.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4984">Tout d'abord</DiscourseConnective>, nous devrions assurer notre engagement <DiscourseConnective annotation_id="5037">et</DiscourseConnective> notre soutien en faveur du processus du FGI <DiscourseConnective annotation_id="5084">et</DiscourseConnective> de sa nature indépendante <DiscourseConnective annotation_id="5113">et</DiscourseConnective> non contraignante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4397" docOffset="29">
      <en>That is of deep importance, <Alignment alignment="23005" annotation_id="4425">
          <DiscourseConnective annotation_id="4425" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a good process which is much more dynamic <Alignment alignment="5212" annotation_id="4481">
          <DiscourseConnective annotation_id="4481" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is independent and non-binding.</en>
      <fr>Ce point est primordial <Alignment alignment="4425" annotation_id="5159">
          <DiscourseConnective annotation_id="5159" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce type de processus est beaucoup plus dynamique <Alignment alignment="4481" annotation_id="5212">
          <DiscourseConnective annotation_id="5212" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est indépendant <DiscourseConnective annotation_id="5237">et</DiscourseConnective> non contraignant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4521" docOffset="30">
      <en>Secondly, we should contribute to the preparations for the next IGF in New Delhi, and ensure that we hold discussions with parliamentarians and civil society in order to underline its independence, but also the opportunities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5258">Deuxièmement</DiscourseConnective>, nous devrions contribuer aux préparatifs du prochain FGI <DiscourseConnective annotation_id="5329">à</DiscourseConnective> New Delhi <DiscourseConnective annotation_id="5341">et</DiscourseConnective> débattre avec des parlementaires <DiscourseConnective annotation_id="5377">et</DiscourseConnective> la société civile <DiscourseConnective annotation_id="5398">dans le but de</DiscourseConnective> souligner l'indépendance du FGI <DiscourseConnective annotation_id="5445">mais aussi</DiscourseConnective> les opportunités qu'il offre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4747" docOffset="31">
      <en>Thirdly, we should ensure that the internet is guaranteed freedom and freedom of expression.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5486">Troisièmement</DiscourseConnective>, nous devrions veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="5528">que</DiscourseConnective> l'internet <DiscourseConnective annotation_id="5543">soit</DiscourseConnective> synonyme de liberté <DiscourseConnective annotation_id="5568">et</DiscourseConnective> de liberté d'expression.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4840" id="046" name="Catherine Trautmann">
    <ParallelChunk annotation_id="4840" docOffset="32">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (FR) Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, the Second Internet Governance Forum was held in Rio from 12 to 15 November last year, and was attended by 2 100 people from all five continents representing interested Internet parties from all public and private sectors.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (FR) Madame la Présidente, Madame la Commissaire, chers collègues, le deuxième forum sur la gouvernance de l'Internet s'est déroulée <DiscourseConnective annotation_id="5753">à</DiscourseConnective> Rio du 12 au 15 novembre dernier <DiscourseConnective annotation_id="5788">et</DiscourseConnective> a attiré 2 100 participants de tous les continents qui ont représenté les parties prenantes à l'Internet de tous les milieux publics <DiscourseConnective annotation_id="5924">et</DiscourseConnective> privés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5151" docOffset="33">
      <en>The forum provides a favourable context in which to seek solutions to future ICT problems.</en>
      <fr>Le forum fournit un contexte favorable à la recherche de solutions sur les problématiques futures des TIC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5242" docOffset="34">
      <en>Through a common culture and a partnership format, it provides the decisions to be taken at future world summits on the information society, in addition to those to be taken by our own states.</en>
      <fr>Par une culture commune <DiscourseConnective annotation_id="6066">et</DiscourseConnective> un partenariat, il facilite les décisions <DiscourseConnective annotation_id="6111">à</DiscourseConnective> prendre lors des prochains sommets mondiaux sur la société de l'information et <DiscourseConnective annotation_id="6192">aussi</DiscourseConnective> par nos États.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5435" docOffset="35">
      <en>It <DiscourseConnective annotation_id="5438" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> provides the opportunity to hold an open reflection on the complex nature of the Internet and make timely provision for its technical, ethical and legal limitations, <DiscourseConnective annotation_id="5609" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> there are major concerns in addition to the issues close to EU hearts: reducing the digital divide, freedom of expression on the web, cultural diversity and child protection. I could <DiscourseConnective annotation_id="5798" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> RFID, radio frequency identification, <DiscourseConnective annotation_id="5841" sense="Expansion.Restatement">in short</DiscourseConnective>, the formation of an Internet of things, the risks of network overload by 2010-2012, digitalisation, particularly of cultural goods, the consequences arising in terms of the protection of intellectual property and, above all, improvement of access to ICT for less developed countries.</en>
      <fr>Il permet également de mener une réflexion ouverte, à la hauteur de la complexité d'Internet, voire d'anticiper ses limites tant techniques qu'éthiques et juridiques car les enjeux sont grands outre les sujets chers à l'Union: réduction de la fracture numérique, liberté d'expression sur la toile, diversité culturelle, protection des enfants - j'en citerai quelques autres - l'identification par fréquence radio, l'IRFID, c'est-à-dire in fine la constitution d'un Internet des objets, les risques de saturation des réseaux à l'horizon 2010-2012, la numérisation, en particulier des biens culturels, les conséquences engendrées pour la protection de la propriété intellectuelle et surtout le développement de l'accès aux TIC des pays moins développés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6135" docOffset="36">
      <en>Europe is certainly up to speed in terms of the legislative process.</en>
      <fr>L'Europe est <DiscourseConnective annotation_id="6978">en</DiscourseConnective> pointe <DiscourseConnective annotation_id="6988">pour</DiscourseConnective> ce qui est de l'appareil législatif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6204" docOffset="37">
      <en>This is encouraging for us as Europeans, <Alignment alignment="7072" annotation_id="6245">
          <DiscourseConnective annotation_id="6245" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must not slacken off.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7030">Pour</DiscourseConnective> nous, Européens, c'est encourageant, <Alignment alignment="6245" annotation_id="7072">
          <DiscourseConnective annotation_id="7072" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne nous endormons pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6274" docOffset="38">
      <en>Many of these legal or regulatory issues are <Alignment alignment="32355" annotation_id="6319">
          <DiscourseConnective annotation_id="6319" sense="Expansion.Conjunction">likewise</DiscourseConnective>
        </Alignment> improved with the review of the Telecom Package.</en>
      <fr>Nombre de ces questions juridiques <DiscourseConnective annotation_id="7135">ou</DiscourseConnective> réglementaires sont <Alignment alignment="6319" annotation_id="7158">
          <DiscourseConnective annotation_id="7158" sense="Expansion.Conjunction">d'ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> remises sur le métier avec la révision du paquet Telecom.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6377" docOffset="39">
      <en>In this respect, I would call for a new phase of targeted political and future-oriented work, notably through the creation of a European IGF involving the national parliaments and local authorities: a European forum implemented by 2009 and perhaps a world forum in Europe thanks to Lithuania's application for 2010.</en>
      <fr>J'<DiscourseConnective annotation_id="7229">en</DiscourseConnective> appelle ici <DiscourseConnective annotation_id="7244">à</DiscourseConnective> une nouvelle phase de travail politique <DiscourseConnective annotation_id="7286">et</DiscourseConnective> prospectif concret, <DiscourseConnective annotation_id="7309">en particulier</DiscourseConnective> au travers de la création d'un IGF européen via les parlements nationaux <DiscourseConnective annotation_id="7397">et</DiscourseConnective> les pouvoirs locaux. Forum européen mis en œuvre d'ici 2009, peut-être forum mondial <DiscourseConnective annotation_id="7485">en</DiscourseConnective> Europe grâce <DiscourseConnective annotation_id="7501">à</DiscourseConnective> la Lituanie candidate <DiscourseConnective annotation_id="7525">pour</DiscourseConnective> 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6693" docOffset="40">
      <en>As delegation head, I wish to thank all Members, colleagues and officials for their work and their availability.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="7539">tant que</DiscourseConnective> chef de délégation, je veux remercier tous les membres, collègues <DiscourseConnective annotation_id="7614">et</DiscourseConnective> fonctionnaires <DiscourseConnective annotation_id="7632">pour</DiscourseConnective> leur travail <DiscourseConnective annotation_id="7650">et</DiscourseConnective> leur disponibilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6806" docOffset="41">
      <en>The resolution we will be voting on constitutes a roadmap.</en>
      <fr>La résolution que nous allons voter constitue une feuille de route.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6865" docOffset="42">
      <en>I am pleased it enjoys the support of all of the groups in Parliament.</en>
      <fr>Je suis heureuse qu'elle bénéficie du soutien de l'ensemble des groupes de ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6936" docOffset="43">
      <en>More parliamentary committees are welcome to lend their weight to this course of action, <Alignment alignment="32914" annotation_id="7025">
          <DiscourseConnective annotation_id="7025" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to thank the Commission and ask its Members to lend their support to Mrs Reding.</en>
      <fr>Davantage de commissions parlementaires sont invitées <DiscourseConnective annotation_id="7884">à</DiscourseConnective> contribuer au renforcement de cette action, <Alignment alignment="9385" annotation_id="7930">
          <DiscourseConnective annotation_id="7930" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais remercier la Commission <DiscourseConnective annotation_id="7969">ainsi</DiscourseConnective> que la solliciter pour engager la collégialité de son instance en soutien de Mme Reding.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7123" docOffset="44">
      <en>Finally, I would like to ask the Council to include in its agenda relations with India and preparations for the New Delhi forum, <Alignment alignment="3645" annotation_id="7252">
          <DiscourseConnective annotation_id="7252" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would urge all Member States to participate in enhanced cooperation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8064">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais m'adresser au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="8105">afin qu'</DiscourseConnective>il inscrive dans son ordre du jour des relations avec l'Inde, la préparation du forum à New Dehli <Alignment alignment="13483" annotation_id="8211">
          <DiscourseConnective annotation_id="8211" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que tous les États puissent également s'engager dans la coopération renforcée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7327" id="047" name="Toomas Savi">
    <ParallelChunk annotation_id="7327" docOffset="45">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Madam President, among other items, the public service value of the internet was discussed in Rio de Janeiro on 13 November 2007.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (EN) Madame la Présidente, parmi d'autres thèmes, la valeur de service public de l'internet a été débattue <DiscourseConnective annotation_id="8425">à</DiscourseConnective> Rio de Janeiro le 13 novembre 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7488" docOffset="46">
      <en>Nowadays, the most limited asset of European citizens is time, <DiscourseConnective annotation_id="7551" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is vital for the governments of the Member States to introduce public services on the internet.</en>
      <fr>De nos jours, la ressource qui fait le plus défaut aux citoyens européens est le temps. Il est dès lors crucial <DiscourseConnective annotation_id="8575">que</DiscourseConnective> les gouvernements des États membres mettent leurs services publics à la disposition du citoyen via l'internet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7654" docOffset="47">
      <en>My home country, Estonia, has done much in this field: e-voting, e-tax declarations, e-government and e-registry office are only a few examples of successful 'e'-projects that could be implemented across Europe.</en>
      <fr>Mon pays, l'Estonie, a beaucoup fait dans ce domaine: vote en ligne, déclaration fiscale en ligne, gouvernement en ligne et administration de l'enregistrement en ligne, voici quelques exemples de projets en ligne couronnés de succès qui pourraient être mis en œuvre dans toute l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7866" docOffset="48">
      <en>I know that it is much easier to reform a small country, where approximately 66% of the inhabitants use the internet.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="8985">qu'</DiscourseConnective>il est beaucoup plus facile de réformer un petit pays, dont environ 66 % des habitants sont usagers de l'internet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7984" docOffset="49">
      <en>
        <Alignment alignment="9103" annotation_id="7984">
          <DiscourseConnective annotation_id="7984" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, moving public services to the internet is worth the effort.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7984" annotation_id="9103">
          <DiscourseConnective annotation_id="9103" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la mise à disposition des services publics sur l'internet est un effort qui en vaut la peine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8053" docOffset="50">
      <en>One of the prerequisites for the functioning of democracy is participation.</en>
      <fr>L'une des conditions du fonctionnement de la démocratie est la participation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8129" docOffset="51">
      <en>'E'-solutions provide the possibility of participation with minimal effort: there are no queues or officials exercising the right of discretion.</en>
      <fr>Les solutions en ligne permettent cette participation moyennant un effort minime: adieu les files <DiscourseConnective annotation_id="9384">ou</DiscourseConnective> les fonctionnaires exerçant le droit de discrétion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8274" docOffset="52">
      <en>The internet gives citizens more independence and ensures impartial administration of their affairs.</en>
      <fr>L'internet confère aux citoyens davantage d'indépendance <DiscourseConnective annotation_id="9496">et</DiscourseConnective> garantit une administration impartiale de leurs affaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8375" docOffset="53">
      <en>
        <Alignment alignment="34253" annotation_id="8375">
          <DiscourseConnective annotation_id="8375" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is essential to start such education from an early stage in schools.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="8375" annotation_id="9564">
          <DiscourseConnective annotation_id="9564" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> essentiel de commencer cette éducation <DiscourseConnective annotation_id="9613">à</DiscourseConnective> un âge précoce, sur les bancs de l'école.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8456" docOffset="54">
      <en>
        <Alignment alignment="7567" annotation_id="8456">
          <Alignment alignment="9657" annotation_id="8456">
            <DiscourseConnective annotation_id="8456" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, computer literacy has succeeded where Esperanto failed - it has become the most universal language - <DiscourseConnective annotation_id="8576" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> efforts should be made not only to bridge the digital gap at regional and global levels, but bearing in mind the different age groups and social strata.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8456" annotation_id="9657">
          <Alignment alignment="2251" annotation_id="9657">
            <DiscourseConnective annotation_id="9657" sense="Comparison.Contrast">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la connaissance informatique a réussi là où l'espéranto a échoué: elle est devenue le langage le plus universel. Il faudrait tâcher <DiscourseConnective annotation_id="9803">non seulement</DiscourseConnective> de réduire la fracture numérique aux niveaux régional <DiscourseConnective annotation_id="9871">et</DiscourseConnective> mondial <DiscourseConnective annotation_id="9882">mais aussi</DiscourseConnective> de tenir compte des différents groupes d'âges <DiscourseConnective annotation_id="9939">et</DiscourseConnective> couches sociales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8733" docOffset="55">
      <en>Last but not least, the European Parliament often seems to occupy itself with producing immense volumes of paper.</en>
      <fr>Last but not least, le Parlement européen semble produire d'énormes volumes de documents imprimés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8847" docOffset="56">
      <en>Why not upgrade our tools of democracy and implement paperless administration?</en>
      <fr>Pourquoi ne pas moderniser nos outils <DiscourseConnective annotation_id="10097">pour</DiscourseConnective> la démocratie en mettant sur pied une administration sans papier?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8926" id="048" name="Ryszard Czarnecki">
    <ParallelChunk annotation_id="8926" docOffset="57">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (PL) Madam President, the Internet is <Alignment alignment="32011" annotation_id="8994">
          <DiscourseConnective annotation_id="8994" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment> like a knife.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (PL) Madame la Présidente, l'internet me fait <Alignment alignment="8994" annotation_id="10238">
          <DiscourseConnective annotation_id="10238" sense="Expansion.Restatement">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> penser à un couteau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9015" docOffset="58">
      <en>A knife may be used to slice our daily bread <Alignment alignment="44144" annotation_id="9060">
          <DiscourseConnective annotation_id="9060" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it may <Alignment alignment="10328" annotation_id="9071">
          <DiscourseConnective annotation_id="9071" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be used to kill.</en>
      <fr>Un couteau peut <DiscourseConnective annotation_id="10282">s'</DiscourseConnective>utiliser <DiscourseConnective annotation_id="10293">pour</DiscourseConnective> trancher notre pain quotidien <Alignment alignment="9060" annotation_id="10328">
          <Alignment alignment="9071" annotation_id="10328">
            <DiscourseConnective annotation_id="10328" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10339">pour</DiscourseConnective> tuer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9093" docOffset="59">
      <en>It is hard to imagine the contemporary world without the Internet, and our working lives without the Internet, <Alignment alignment="24540" annotation_id="9204">
          <DiscourseConnective annotation_id="9204" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Internet is <Alignment alignment="27367" annotation_id="9224">
          <DiscourseConnective annotation_id="9224" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> abused, <Alignment alignment="10494" annotation_id="9237">
          <DiscourseConnective annotation_id="9237" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> by paedophiles.</en>
      <fr>On aurait du mal <DiscourseConnective annotation_id="10367">à</DiscourseConnective> imaginer le monde contemporain <DiscourseConnective annotation_id="10400">et</DiscourseConnective> nos vies professionnelles sans l'internet, <Alignment alignment="9204" annotation_id="10446">
          <DiscourseConnective annotation_id="10446" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cet outil est <Alignment alignment="2282" annotation_id="10465">
          <DiscourseConnective annotation_id="10465" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> détourné par certains, <Alignment alignment="9237" annotation_id="10494">
          <DiscourseConnective annotation_id="10494" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> les pédophiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9265" docOffset="60">
      <en>The European Union <Alignment alignment="10543" annotation_id="9284">
          <DiscourseConnective annotation_id="9284" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> acted wisely in setting child protection on the Internet <DiscourseConnective annotation_id="9351" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> a priority for the last Internet Governance Forum held in Brazil two months ago.</en>
      <fr>L'Union européenne a <Alignment alignment="9284" annotation_id="10543">
          <DiscourseConnective annotation_id="10543" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> agi sagement <DiscourseConnective annotation_id="10561">en</DiscourseConnective> inscrivant la protection des enfants sur la toile au nombre des priorités du dernier forum sur la gouvernance de l'internet, qui s'est tenu au Brésil voici deux mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9435" docOffset="61">
      <en>We should strive to combine openness and maximum access to the Internet with safety not only for children but anyone else who might be as risk as a result of Internet abuse.</en>
      <fr>Nous devons nous efforcer de combiner l'ouverture <DiscourseConnective annotation_id="10781">et</DiscourseConnective> l'accès maximal <DiscourseConnective annotation_id="10800">à</DiscourseConnective> l'internet avec la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="10830">non seulement</DiscourseConnective> des enfants <DiscourseConnective annotation_id="10856">mais</DiscourseConnective> de toute personne susceptible de courir des risques <DiscourseConnective annotation_id="10913">en</DiscourseConnective> raison d'un abus de l'internet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9609" docOffset="62">
      <en>It is significant that the next Internet Governance Forum will be held in Delhi, the capital of India.</en>
      <fr>Il n'est pas anodin <DiscourseConnective annotation_id="10968">que</DiscourseConnective> le prochain forum sur la gouvernance de l'internet se tienne <DiscourseConnective annotation_id="11033">à</DiscourseConnective> Delhi, capitale indienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9712" docOffset="63">
      <en>India is a country that has become a leader in information science, despite being relatively poor.</en>
      <fr>L'Inde, un pays <DiscourseConnective annotation_id="11077">pourtant</DiscourseConnective> relativement pauvre, est devenue l'un des leaders de la science informatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9811" docOffset="64">
      <en>It services global enterprises <DiscourseConnective annotation_id="9842" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> enabling hundreds of thousands of people to improve their standard of living.</en>
      <fr>En offrant des services à des entreprises mondiales, elle permet à des centaines de milliers de personnes d'améliorer leur niveau de vie.</fr>
    </ParallelChunk>

<ParallelChunk annotation_id="9926" docOffset="66">
      <en>Two proposals appear worthy of support: the first is for an Internet Governance Forum to be organised in two years' time in one of the new Member States, Poland <Alignment alignment="11496" annotation_id="10087">
          <DiscourseConnective annotation_id="10087" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, or perhaps Lithuania; the second is to consider creating an Internet Governance Forum of our own, I mean our own European forum, not a world forum.</en>
      <fr>La première voudrait voir la tenue dans deux ans d'un forum sur la gouvernance de l'internet dans l'un des nouveaux États membres, la Pologne <Alignment alignment="10087" annotation_id="11496">
          <DiscourseConnective annotation_id="11496" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="11509">ou</DiscourseConnective> peut-être la Lituanie. La deuxième proposition intéressante consiste <DiscourseConnective annotation_id="11581">à</DiscourseConnective> envisager la création d'un forum sur la gouvernance de l'internet de notre cru, c.-à-d. un forum européen, pas mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10248" docOffset="67">
      <en>The European Parliament has a vital role to play in this regard.</en>
      <fr>Le Parlement européen a un rôle crucial <DiscourseConnective annotation_id="11743">à</DiscourseConnective> jouer <DiscourseConnective annotation_id="11751">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10313" docOffset="68">
      <en>Clearly, Internet access in the Member States of the Union varies considerably.</en>
      <fr>De toute évidence, l'accès à l'internet varie beaucoup entre les États membres de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10393" docOffset="69">
      <en>In my country, Poland, it is not very extensive, largely for financial reasons.</en>
      <fr>Dans mon pays, la Pologne, il n'est pas très étendu, principalement <DiscourseConnective annotation_id="11923">pour</DiscourseConnective> des raisons financières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10473" docOffset="70">
      <en>The European Union should act to ensure that access is comparable, especially in rural areas.</en>
      <fr>L'Union européenne devrait agir <DiscourseConnective annotation_id="11985">pour</DiscourseConnective> assurer un accès comparable, <DiscourseConnective annotation_id="12019">en particulier</DiscourseConnective> dans les zones rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10567" id="049" name="Malcolm Harbour">
    <ParallelChunk annotation_id="10567" docOffset="71">
      <en>Madam President, I would like to join with Ms Trautmann - and I think I am speaking for all my other colleagues as well - in expressing my gratitude to the Parliament Presidency for having enabled us to go as an official delegation.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je voudrais me joindre <DiscourseConnective annotation_id="12103">à</DiscourseConnective> Mme Trautmann - <DiscourseConnective annotation_id="12121">et</DiscourseConnective> je pense <DiscourseConnective annotation_id="12133">que</DiscourseConnective> tous mes autres collègues pensent <DiscourseConnective annotation_id="12171">de même</DiscourseConnective> - <DiscourseConnective annotation_id="12181">en</DiscourseConnective> exprimant ma gratitude <DiscourseConnective annotation_id="12207">à</DiscourseConnective> la présidence du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="12236">pour</DiscourseConnective> nous avoir permis de nous rendre à ce forum en <DiscourseConnective annotation_id="12288">tant que</DiscourseConnective> délégation officielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10800" docOffset="72">
      <en>This was a fact well noted by the many participants.</en>
      <fr>Ce fait a été remarqué par les nombreux participants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10853" docOffset="73">
      <en>We were the most active of all the political delegations there, <Alignment alignment="7207" annotation_id="10917">
          <DiscourseConnective annotation_id="10917" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there were more European parliamentarians than any others.</en>
      <fr>La nôtre a été la plus active de toutes les délégations politiques présentes, <Alignment alignment="10917" annotation_id="12452">
          <DiscourseConnective annotation_id="12452" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les députés européens ont été les plus nombreux également.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10980" docOffset="74">
      <en>
        <Alignment alignment="12514" annotation_id="10980">
          <DiscourseConnective annotation_id="10980" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we are now seeing signs that other parliaments are looking at the Internet Governance Forum and realising they need to engage with it, <Alignment alignment="12697" annotation_id="11124">
          <DiscourseConnective annotation_id="11124" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it addresses crucial public policy matters on which they need to be involved.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10980" annotation_id="12514">
          <DiscourseConnective annotation_id="12514" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, certains signes montrent <DiscourseConnective annotation_id="12550">que</DiscourseConnective> d'autres parlements observent le forum sur la gouvernance de l'internet <DiscourseConnective annotation_id="12626">et</DiscourseConnective> se rendent compte de la nécessité d'y prendre part. Ce forum traite <Alignment alignment="11124" annotation_id="12697">
          <DiscourseConnective annotation_id="12697" sense="Contingency.Cause.Reason">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> de questions cruciales de la politique publique sur lesquelles ces parlements doivent s'engager.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11210" docOffset="75">
      <en>The speeches given by my colleagues have covered a number of the issues.</en>
      <fr>Les interventions données par mes collègues ont traité d'un certain nombre de thèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11283" docOffset="76">
      <en>I would just like to make some broad observations about how I see the process evolving, particularly <DiscourseConnective annotation_id="11384" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> I am the only Member of this Parliament to have attended both the world summits on the information society, and have <DiscourseConnective annotation_id="11509" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> been through the process from the very beginning.</en>
      <fr>Je voudrais juste faire quelques observations générales sur mon interprétation de l'évolution du processus lancé, <DiscourseConnective annotation_id="13003">d'autant plus que</DiscourseConnective> je suis le seul membre du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="13057">à</DiscourseConnective> avoir assisté aux deux sommets mondiaux sur la société de l'information, <DiscourseConnective annotation_id="13132">et</DiscourseConnective> que je suis ce processus <DiscourseConnective annotation_id="13160">depuis</DiscourseConnective> son tout début.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11564" docOffset="77">
      <en>There is a feeling that the forum in Rio is now starting to come up with much more practical ideas, <DiscourseConnective annotation_id="11664" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> people are beginning to realise the value of exchanging information and best practice from around the globe.</en>
      <fr>On a l'impression <DiscourseConnective annotation_id="13201">que</DiscourseConnective> le forum de Rio commence <DiscourseConnective annotation_id="13230">à</DiscourseConnective> susciter des idées beaucoup plus pratiques. Les gens commencent <DiscourseConnective annotation_id="13296">à</DiscourseConnective> se rendre compte de la valeur de l'échange d'informations <DiscourseConnective annotation_id="13356">et</DiscourseConnective> de bonnes pratiques du monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11777" docOffset="78">
      <en>That is based on an understanding that it is not actually going to be formal, international, legal structures that are going to deliver many of the benefits we are looking for.</en>
      <fr>Ces nouvelles conceptions se basent sur un fait qui a été compris: ce ne seront pas des structures juridiques formelles internationales qui offriront les bénéfices que nous recherchons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11954" docOffset="79">
      <en>
        <Alignment alignment="29601" annotation_id="11954">
          <Alignment alignment="13582" annotation_id="11954">
            <DiscourseConnective annotation_id="11954" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we are going to have to deal with many of these matters through intergovernmental cooperation, and in many cases through cooperation between voluntary or non-governmental organisations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11954" annotation_id="13582">
          <Alignment alignment="11954" annotation_id="13582">
            <DiscourseConnective annotation_id="13582" sense="Expansion.Conjunction">En réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous allons devoir nous occuper d'un grand nombre de ces questions au travers de la coopération intergouvernementale <DiscourseConnective annotation_id="13711">et</DiscourseConnective>, dans beaucoup de cas, de la coopération entre organisations bénévoles <DiscourseConnective annotation_id="13785">ou</DiscourseConnective> non gouvernementales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12149" docOffset="80">
      <en>In the case, <Alignment alignment="13810" annotation_id="12162">
          <DiscourseConnective annotation_id="12162" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of child protection, which the previous speaker referred to, the most successful initiatives have been those carried out by voluntary-based organisations - such as, in my country - the Internet Watch Foundation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12162" annotation_id="13810">
          <DiscourseConnective annotation_id="13810" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans le cas de la protection des enfants, évoqué dans l'intervention précédente, les initiatives les plus réussies sont celles qui sont conduites par des organisations de bénévoles telles <DiscourseConnective annotation_id="14011">que</DiscourseConnective>, dans mon pays, l'Internet Watch Foundation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12387" docOffset="81">
      <en>It was very important to actually talk to people about such organisations.</en>
      <fr>Il était très important de parler concrètement aux gens de ce type d'organisations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12462" docOffset="82">
      <en>I will close by giving you a clear example, at a broader level, of the value of such interchanges.</en>
      <fr>Je vais achever mon intervention <DiscourseConnective annotation_id="14177">en</DiscourseConnective> vous donnant un exemple clair, <DiscourseConnective annotation_id="14211">à</DiscourseConnective> un niveau plus général, de la valeur de tels échanges.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12561" docOffset="83">
      <en>I participated in a workshop on consumer protection data breach notification, which is about to be discussed in Parliament as part of European legislation.</en>
      <fr>J'ai participé <DiscourseConnective annotation_id="14283">à</DiscourseConnective> un atelier sur la notification des violations de données sur la protection du consommateur, un sujet qui sera prochainement débattu au Parlement dans le cadre de la législation européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12717" docOffset="84">
      <en>I have a whole dossier on what has been done in other counties, and would say to the Commission that their proposal is currently extremely weak and would benefit greatly from its looking at that information.</en>
      <fr>J'ai tout un dossier sur ce qui se fait dans d'autres pays. Je dirais <DiscourseConnective annotation_id="14544">à</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="14560">que</DiscourseConnective> sa proposition actuelle est extrêmement faible <DiscourseConnective annotation_id="14611">et</DiscourseConnective> qu'elle aurait beaucoup à gagner d'une analyse de ce dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12925" docOffset="85">
      <en>This is the sort of practical benefit we can derive from such forums, <DiscourseConnective annotation_id="12995" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I am sure we in this Parliament will be able to contribute to the development of the agenda for the next forum, to make it even more effective.</en>
      <fr>C'est le genre de bénéfices pratiques qu'on peut tirer de tels forums. Je suis convaincu que notre Parlement sera capable de contribuer <DiscourseConnective annotation_id="14812">à</DiscourseConnective> l'élaboration de l'ordre du jour du prochain forum, cela afin d'en accroître <DiscourseConnective annotation_id="14891">encore</DiscourseConnective> l'utilité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13143" id="050" name="Francisca Pleguezuelos Aguilar">
    <ParallelChunk annotation_id="13143" docOffset="86">
      <en>(ES) Madam President, I feel that the Commissioner and all of us who have spoken today agree on the importance and the social and political impact of these forums, which are being attended in increasing numbers.</en>
      <fr>(ES) Madame la Présidente, je crois <DiscourseConnective annotation_id="14945">que</DiscourseConnective> la commissaire <DiscourseConnective annotation_id="14964">et</DiscourseConnective> tous ceux d'entre nous qui ont pris la parole aujourd'hui sont d'accord sur l'importance <DiscourseConnective annotation_id="15056">et</DiscourseConnective> sur l'impact social <DiscourseConnective annotation_id="15079">et</DiscourseConnective> politique de ces forums, suivis par un public de plus <DiscourseConnective annotation_id="15136">en plus</DiscourseConnective> nombreux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13355" docOffset="87">
      <en>For this reason I feel we must congratulate ourselves on the commitment we are making in Europe.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15154">Pour</DiscourseConnective> cette raison, je pense que nous pouvons nous féliciter de l'engagement actuel de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13452" docOffset="88">
      <en>I <Alignment alignment="8807" annotation_id="13454">
          <DiscourseConnective annotation_id="13454" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> feel, <Alignment alignment="15250" annotation_id="13465">
          <DiscourseConnective annotation_id="13465" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that we ought to avail ourselves of the political opportunity at this time, <Alignment alignment="47153" annotation_id="13550">
          <DiscourseConnective annotation_id="13550" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs Trautmann said, to reflect on the new Telecommunications Package, <DiscourseConnective annotation_id="13623" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> in that sense I think that both the Commission and Parliament must make every effort not just to offer the people of Europe access to the best digital services, but also to spearhead the extension of the information society as a social commodity to countries that are in need of European cooperation and leadership.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13465" annotation_id="15250">
          <DiscourseConnective annotation_id="15250" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je crois <Alignment alignment="13454" annotation_id="15270">
          <DiscourseConnective annotation_id="15270" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15280">que</DiscourseConnective> nous devrions saisir l'opportunité politique qui nous est donnée, <Alignment alignment="13550" annotation_id="15350">
          <DiscourseConnective annotation_id="15350" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit Mme Trautmann, de réfléchir au nouveau paquet Télécommunications. <DiscourseConnective annotation_id="15430">À cet égard</DiscourseConnective>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="15452">que</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="15470">et</DiscourseConnective> le Parlement doivent faire tout leur possible pour ne pas se contenter d'offrir aux citoyens européens l'accès aux meilleurs services numériques <DiscourseConnective annotation_id="15618">mais aussi</DiscourseConnective> de diriger l'extension de la société de l'information, en <DiscourseConnective annotation_id="15687">tant que</DiscourseConnective> service social, aux pays qui ont besoin de la coopération <DiscourseConnective annotation_id="15754">et</DiscourseConnective> du leadership de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13943" docOffset="89">
      <en>In this sense, I feel that what has been said here is extremely important: we must work on common problems such as sensitivity, freedom of expression on the Internet and protection, priority issues in my view.</en>
      <fr>Dans ce sens, je crois <DiscourseConnective annotation_id="15807">que</DiscourseConnective> ce qui est dit ici est extrêmement important: nous devons travailler sur nos problèmes communs tels <DiscourseConnective annotation_id="15911">que</DiscourseConnective> la sensibilité, la liberté d'expression sur l'internet <DiscourseConnective annotation_id="15970">et</DiscourseConnective> la protection, autant de questions prioritaires, <DiscourseConnective annotation_id="16022">à</DiscourseConnective> mon sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14153" docOffset="90">
      <en>At the present time I think it is vital - and I will end here, Madam President - that we make global issues compatible with local issues.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16034">Pour</DiscourseConnective> l'heure, je pense que nous devons impérativement - je vais terminer avec cela, Madame la Présidente - rendre les questions mondiales compatibles avec les questions locales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14291" docOffset="91">
      <en>I believe that this is a priority, <DiscourseConnective annotation_id="14326" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="16255" annotation_id="14330">
          <DiscourseConnective annotation_id="14330" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> the posture set out in the resolution we will be adopting today is relevant: I trust it will be sufficient incentive for the Commission to continue to include these priorities in its political agenda.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="16221">que</DiscourseConnective> c'est là une priorité, raison <Alignment alignment="14330" annotation_id="16255">
          <DiscourseConnective annotation_id="16255" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> laquelle la position exposée dans la résolution que nous adopterons aujourd'hui est pertinente: je suis convaincue qu'elle sera suffisante <DiscourseConnective annotation_id="16399">pour</DiscourseConnective> encourager la Commission <DiscourseConnective annotation_id="16429">à</DiscourseConnective> continuer <DiscourseConnective annotation_id="16441">à</DiscourseConnective> inclure ces priorités dans son programme politique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14534" id="051" name="Lambert van Nistelrooij">
    <ParallelChunk annotation_id="14534" docOffset="92">
      <en>(NL)Madam President, I was not in Rio, <Alignment alignment="17703" annotation_id="14573">
          <DiscourseConnective annotation_id="14573" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I was at the first conference in Athens, <DiscourseConnective annotation_id="14618" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> there I saw the importance of the formula of the forum.</en>
      <fr>(NL) Madame la Présidente, je n'étais pas <DiscourseConnective annotation_id="16537">à</DiscourseConnective> Rio <Alignment alignment="14573" annotation_id="16543">
          <DiscourseConnective annotation_id="16543" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai assisté <DiscourseConnective annotation_id="16561">à</DiscourseConnective> la première conférence <DiscourseConnective annotation_id="16586">à</DiscourseConnective> Athènes, où j'ai compris l'importance de la formule du forum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14678" docOffset="93">
      <en>In this forum stakeholders can explore together the limits that are very important <DiscourseConnective annotation_id="14761" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that will probably be applied in global relations later and <Alignment alignment="39680" annotation_id="14825">
          <DiscourseConnective annotation_id="14825" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> translated into EU regulations.</en>
      <fr>Celui-ci permet aux parties prenantes d'explorer ensemble les limites, très importantes, qui seront probablement appliquées aux relations mondiales ultérieures <Alignment alignment="14825" annotation_id="16810">
          <DiscourseConnective annotation_id="16810" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> traduites en réglementations de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14862" docOffset="94">
      <en>There are some quite difficult issues behind this dialogue.</en>
      <fr>Ce dialogue renferme un certain nombre de questions très difficiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14922" docOffset="95">
      <en>I am thinking of the domain names, the icon and the American influence on this.</en>
      <fr>Je pense aux noms de domaines, à l'icône <DiscourseConnective annotation_id="16969">et</DiscourseConnective> à l'influence américaine qui pèse dessus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15002" docOffset="96">
      <en>The idea behind it is that we feel that it is extremely important that the world wide web should continue to have a genuinely global, unambiguous approach.</en>
      <fr>À notre avis, il est vital <DiscourseConnective annotation_id="17041">que</DiscourseConnective> le world wide web conserve son approche résolument mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15158" docOffset="97">
      <en>That is why it is important to see that signals from this debate reappear again in the new approach to the icon <Alignment alignment="13428" annotation_id="15270">
          <DiscourseConnective annotation_id="15270" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the ideas of partners are taken on board.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17106">C'est pourquoi</DiscourseConnective> il est si important de voir <DiscourseConnective annotation_id="17149">que</DiscourseConnective> ce débat montre à nouveau des signaux favorables à cette nouvelle approche de l'icône, <Alignment alignment="15270" annotation_id="17240">
          <DiscourseConnective annotation_id="17240" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17243">que</DiscourseConnective> les idées des partenaires sont prises <DiscourseConnective annotation_id="17285">en</DiscourseConnective> compte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15321" docOffset="98">
      <en>Madam President, I would like to throw some light on one particular aspect today.</en>
      <fr>Madame la Présidente, j'aimerais aujourd'hui mettre en lumière un aspect particulier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15403" docOffset="99">
      <en>I very much support a European forum, a European interpretation of the forum for internet governance for the future, ideally before the 2009 elections.</en>
      <fr>Je soutiens beaucoup l'idée d'un forum européen, l'interprétation européenne du forum sur la gouvernance de l'internet à mettre en place <DiscourseConnective annotation_id="17519">pour</DiscourseConnective> l'avenir, idéalement <DiscourseConnective annotation_id="17545">avant</DiscourseConnective> les élections de 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15555" docOffset="100">
      <en>What we have to do is to make sure that we <Alignment alignment="17625" annotation_id="15598">
          <DiscourseConnective annotation_id="15598" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> bring our national parliaments on board in the debates.</en>
      <fr>Ce que nous devons faire, c'est veiller à associer <Alignment alignment="2280" annotation_id="17625">
          <DiscourseConnective annotation_id="17625" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos parlements nationaux à ces débats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15659" docOffset="101">
      <en>From the initiatives in some countries, such as the United Kingdom, you can see that these are live issues; given their importance for the future, for employment and welfare, as well as for freedom of information and participation, it is essential that we bring the national parliaments on board with other stakeholders in a European approach.</en>
      <fr>Au vu des initiatives prises dans certains pays, <DiscourseConnective annotation_id="17719">par exemple</DiscourseConnective> le Royaume-Uni, on constate le dynamisme des questions en jeu. Étant donné la grande importance de ces questions <DiscourseConnective annotation_id="17844">pour</DiscourseConnective> l'avenir, <DiscourseConnective annotation_id="17859">pour</DiscourseConnective> l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="17873">et</DiscourseConnective> le bien-être <DiscourseConnective annotation_id="17889">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17895">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17899">pour</DiscourseConnective> la liberté d'information <DiscourseConnective annotation_id="17929">et</DiscourseConnective> de participation, il est essentiel d'associer les parlements nationaux, au même titre que d'autres parties prenantes, aux débats à mener selon une approche européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16003" docOffset="102">
      <en>I am appealing to the Commission: I read in the files that it does not have enough instruments or funds to support one thing and another, to choose a different line of approach.</en>
      <fr>Je voudrais lancer cet appel <DiscourseConnective annotation_id="18129">à</DiscourseConnective> la Commission. J'ai lu dans les dossiers <DiscourseConnective annotation_id="18172">qu'</DiscourseConnective>elle ne disposait pas d'instruments <DiscourseConnective annotation_id="18211">ou</DiscourseConnective> de fonds suffisants <DiscourseConnective annotation_id="18234">pour</DiscourseConnective> soutenir telle <DiscourseConnective annotation_id="18254">ou</DiscourseConnective> telle chose, <DiscourseConnective annotation_id="18270">pour</DiscourseConnective> choisir telle ligne de conduite différente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16181" docOffset="103">
      <en>There is plenty of money.</en>
      <fr>En réalité, il y a plus qu'assez d'argent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16207" docOffset="104">
      <en>Look in i2010, look in the programmes for research, etc. I would really like to a very generous position to be adopted in order to establish the European view of these problems even more clearly before the 2009 elections.</en>
      <fr>Regardez le programme i2010, les programmes <DiscourseConnective annotation_id="18406">pour</DiscourseConnective> la recherche, etc. J'aimerais réellement voir l'adoption d'une position très généreuse qui établisse l'interprétation européenne de ces problèmes de façon <DiscourseConnective annotation_id="18566">encore</DiscourseConnective> plus claire <DiscourseConnective annotation_id="18585">avant</DiscourseConnective> les élections de 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16429" id="052" name="Zita Pleštinská">
    <ParallelChunk annotation_id="16429" docOffset="105">
      <en>(SK) Thank you, Madam Chairman, for giving me the opportunity to contribute to this interesting debate.</en>
      <fr>(SK) Merci, Madame la Présidente, de me donner l'occasion de contribuer <DiscourseConnective annotation_id="18686">à</DiscourseConnective> cet intéressant débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16533" docOffset="106">
      <en>I strongly support the idea to establish forums on Internet governance with the participation of Members of the European Parliament.</en>
      <fr>Je suis très favorable à l'idée de mettre en place des forums sur la gouvernance de l'internet avec la participation de membres du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16666" docOffset="107">
      <en>The Internet is today an unavoidable component of the life of European citizens regardless of their age.</en>
      <fr>L'internet est devenu une composante incontournable de la vie des citoyens européens de tout âge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16771" docOffset="108">
      <en>
        <Alignment alignment="18960" annotation_id="16771">
          <DiscourseConnective annotation_id="16771" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in disadvantaged regions it is almost impossible to get a fast Internet connection.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16771" annotation_id="18960">
          <DiscourseConnective annotation_id="18960" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans les régions défavorisées, il est presque impossible d'obtenir une connexion rapide à l'internet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16864" docOffset="109">
      <en>With envy I often watch advertisements in our Slovak public and private media for Internet with four times the speed and its advantages.</en>
      <fr>Dans nos médias slovaques publics <DiscourseConnective annotation_id="19107">et</DiscourseConnective> privés, je regarde souvent avec envie des publicités <DiscourseConnective annotation_id="19163">pour</DiscourseConnective> des connexions internet quatre fois plus rapide que la mienne <DiscourseConnective annotation_id="19230">et</DiscourseConnective> les avantages à l'avenant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17001" docOffset="110">
      <en>Where I live we do not have this advantage <Alignment alignment="35703" annotation_id="17044">
          <DiscourseConnective annotation_id="17044" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> our real options are limited only to local sources with insufficient speed.</en>
      <fr>Là où je vis, nous ne bénéficions pas d'un service si avantageux <Alignment alignment="17044" annotation_id="19325">
          <DiscourseConnective annotation_id="19325" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos possibilités se limitent aux sources locales, dotées d'une vitesse insuffisante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17124" docOffset="111">
      <en>Commissioner Kuneva, what can the Commission do to make sure that the disadvantaged regions and the people who live there will not be forgotten, to make sure that these people have an equal opportunity to participate in the digital world?</en>
      <fr>Madame la Commissaire Kuneva, <DiscourseConnective annotation_id="19443">que</DiscourseConnective> peut faire la Commission <DiscourseConnective annotation_id="19472">pour</DiscourseConnective> veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="19490">que</DiscourseConnective> les régions défavorisées <DiscourseConnective annotation_id="19519">et</DiscourseConnective> leurs habitants ne soient pas oubliés, <DiscourseConnective annotation_id="19561">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="19566">que</DiscourseConnective> ces gens disposent des mêmes possibilités que les autres de participer au monde numérique?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17363" id="053" name="Gunnar Hökmark">
    <ParallelChunk annotation_id="17363" docOffset="112">
      <en>Madam President, I just wanted to say one thing.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je voudrais juste dire une chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17412" docOffset="113">
      <en>I would like to thank Ms Trautmann, who led the delegation to Rio and did it in a very good way.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="19726">à</DiscourseConnective> remercier Mme Trautmann, qui a conduit la délégation <DiscourseConnective annotation_id="19781">à</DiscourseConnective> Rio avec grande efficacité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17509" docOffset="114">
      <en>I did not mention that in my first intervention, <Alignment alignment="19872" annotation_id="17558">
          <DiscourseConnective annotation_id="17558" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think it is important to state.</en>
      <fr>Je n'avais pas évoqué ce point dans ma première intervention <Alignment alignment="17558" annotation_id="19872">
          <DiscourseConnective annotation_id="19872" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me devais de réparer cette omission majeure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17596" docOffset="115">
      <en>We all found her to be a very good leader.</en>
      <fr>Nous avons tous apprécié les excellentes qualités de leadership de Mme Trautmann.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17639" docOffset="116">
      <en>I would just like that to be noted.</en>
      <fr>Je tenais à ce que tout le monde le sache.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17675" id="054" name="Meglena Kuneva">
    <ParallelChunk annotation_id="17675" docOffset="117">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, let me start with the next steps, which are more concrete.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Madame la Présidente, je commencerai par évoquer les prochaines étapes du processus, qui sont plus concrètes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17779" docOffset="118">
      <en>Following the Rio meeting, consultations will be held in Geneva next month to collect views on the outcome of Rio and the preparation for the next meeting in New Delhi.</en>
      <fr>À la suite de la réunion de Rio, des consultations seront organisées <DiscourseConnective annotation_id="20261">à</DiscourseConnective> Genève le mois prochain <DiscourseConnective annotation_id="20287">afin de</DiscourseConnective> rassembler les avis sur les résultats de cette réunion <DiscourseConnective annotation_id="20350">et</DiscourseConnective> de préparer la prochaine réunion <DiscourseConnective annotation_id="20386">à</DiscourseConnective> New Delhi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17948" docOffset="119">
      <en>The Commission participates in the advisory group which assists the UN Secretary-General in the preparation of the IGF.</en>
      <fr>La Commission participe au groupe consultatif qui assiste le secrétaire général de l'ONU dans la préparation du FGI.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18068" docOffset="120">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="18068" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> has been our practice since the World Summit on the Information Society, we will of course inform Members of the outcome of this meeting.</en>
      <fr>Suivant notre pratique mise en place <DiscourseConnective annotation_id="20553">depuis</DiscourseConnective> le sommet mondial sur la société de l'information, nous informerons bien sûr les membres des résultats de cette réunion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18209" docOffset="121">
      <en>I would now like to answer some of the specific questions raised by MEPs, starting with Ms Trautmann.</en>
      <fr>Je souhaiterais à présent répondre à certaines questions posées par les députés, en commençant par celle de Mme Trautmann.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18311" docOffset="122">
      <en>We welcome the fact that Ms Trautmann addressed, in her speech at the opening session, the issue of the 'Internet of Things' and the possibility of bringing this up at the IGF next year.</en>
      <fr>Nous nous réjouissons <DiscourseConnective annotation_id="20826">du fait que</DiscourseConnective> Mme Trautmann ait évoqué, dans l'intervention qu'elle a prononcée lors de la séance d'ouverture, la question de "l'internet des choses" <DiscourseConnective annotation_id="20974">et</DiscourseConnective> la possibilité de l'inscrire à l'ordre du jour du FGI de l'année prochaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18498" docOffset="123">
      <en>With regard to the second part of Ms Trautmann's speech, regional IGFs have emerged in a number of places, <Alignment alignment="8214" annotation_id="18605">
          <DiscourseConnective annotation_id="18605" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this appears to be a useful way to focus on questions of internet governance that are of particular importance for a specific region.</en>
      <fr>Concernant la deuxième partie de l'intervention de Mme Trautmann, des FGI régionaux sont apparus ici <Alignment alignment="18605" annotation_id="21154">
          <DiscourseConnective annotation_id="21154" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> là. Ces forums semblent s'avérer utiles <DiscourseConnective annotation_id="21197">pour</DiscourseConnective> débattre en profondeur des questions relatives à la gouvernance de l'internet qui revêtent une importance particulière <DiscourseConnective annotation_id="21321">pour</DiscourseConnective> une région précise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18743" docOffset="124">
      <en>The Commission strongly supports this idea.</en>
      <fr>La Commission est très favorable à cette approche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18787" docOffset="125">
      <en>Moving on to Mr Savi, we could not agree more with his statement, <DiscourseConnective annotation_id="18853" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this is why the Commission is committed to the development of the e-application with the broad programmes and legislation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21397">Pour</DiscourseConnective> répondre à la question de M. Savi, je dirais que nous sommes on ne peut plus d'accord avec sa position. <DiscourseConnective annotation_id="21506">C'est pourquoi</DiscourseConnective> la Commission s'est engagée <DiscourseConnective annotation_id="21549">à</DiscourseConnective> développer une application en ligne rassemblant les principaux programmes <DiscourseConnective annotation_id="21625">et</DiscourseConnective> législations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18980" docOffset="126">
      <en>To Mr Czarnecki, the Commission is committed to all the initiatives on child protection.</en>
      <fr>Concernant la question de M. Czarnecki, la Commission s'est engagée dans toutes les initiatives de protection des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19069" docOffset="127">
      <en>We promoted the item on the IGF agenda <Alignment alignment="22003" annotation_id="19108">
          <DiscourseConnective annotation_id="19108" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are about to propose a renewed programme on child protection on the internet.</en>
      <fr>Nous avons favorisé l'inscription de ce thème <DiscourseConnective annotation_id="21811">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour du FGI <Alignment alignment="19108" annotation_id="21836">
          <DiscourseConnective annotation_id="21836" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sommes sur le point de proposer un programme révisé en matière de protection des enfants sur l'internet.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19193" id="055" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="19193" docOffset="128">
      <en>To conclude the debate, I have received one motion for a resolution, signed by six political groups, pursuant to Rule 103(2) of the Rules of Procedure.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21944">Pour conclure</DiscourseConnective> ce débat, j'ai reçu une proposition de résolution, signée par six groupes politiques, conformément <DiscourseConnective annotation_id="22057">à</DiscourseConnective> l'article 103, paragraphe 2, du règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19345" docOffset="129">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19367" docOffset="130">
      <en>The vote will take place today at 12 noon.</en>
      <fr>Le vote aura lieu aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="22151">à</DiscourseConnective> midi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19410" docOffset="131">
      <en>(The sitting was suspended at 11.40 a.m. and resumed at 12 noon.)</en>
      <fr>(La séance est interrompue <DiscourseConnective annotation_id="22186">à</DiscourseConnective> 11 h 40 <DiscourseConnective annotation_id="22196">et</DiscourseConnective> reprend <DiscourseConnective annotation_id="22207">à</DiscourseConnective> midi.)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
