<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>2.</en>
    <fr>2.</fr>
  </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3" docOffset="1">
    <en>Death penalty in Nigeria</en>
    <fr>Peine de mort au Nigeria</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="28" id="254" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="28" docOffset="2">
      <en>The next item is the debate on six motions for resolution on the death penalty in Nigeria.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le débat sur six propositions de résolution concernant la peine de mort au Nigeria.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="119" id="255" name="Marios Matsakis">
    <ParallelChunk annotation_id="119" docOffset="3">
      <en>author. - Mr President, the judicial system of Nigeria is fraught with inadequacies, neglect and corruption.</en>
      <fr>auteur. - (EN) Monsieur le Président, le système judiciaire nigérian est empreint d'irrégularités, de négligence <DiscourseConnective annotation_id="249">et</DiscourseConnective> de corruption.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="228" docOffset="4">
      <en>To add to such a dreadful state of affairs, anachronistic Islamic Sharia courts have jurisdiction over criminal courts in one third of Nigeria's states.</en>
      <fr>À cette situation effroyable s'ajoute le fait que les tribunaux islamiques anachroniques qui appliquent la charia sont compétents par rapport aux tribunaux pénaux dans un tiers des États du Nigéria.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="381" docOffset="5">
      <en>Such religious courts, run by sick-minded fanatics, continue to this day and age to terrorise the population by handing down sentences of death, flogging and amputation.</en>
      <fr>De tels tribunaux religieux, dirigés par des fanatiques malades, continuent encore de nos jours <DiscourseConnective annotation_id="562">à</DiscourseConnective> terroriser la population <DiscourseConnective annotation_id="589">en</DiscourseConnective> infligeant des peines de mort, de flagellation <DiscourseConnective annotation_id="639">et</DiscourseConnective> d'amputation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="551" docOffset="6">
      <en>We in Europe, of course, condemn the operation of such anachronistic religious courts, but how about the Islamic world itself?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="656">En</DiscourseConnective> Europe, nous condamnons bien sûr les activités de tels tribunaux religieux anachroniques, <DiscourseConnective annotation_id="749">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="754">qu'en</DiscourseConnective> est-il du monde islamique lui-même?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="678" docOffset="7">
      <en>Why do Islamic political figures and Islamic states, some of which are globally and regionally very powerful and influential, <Alignment alignment="961" annotation_id="804">
          <DiscourseConnective annotation_id="804" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> some of which we have trading partnerships with, why do they not take responsibility and strongly fight against Sharia law, Islamic courts and other such evils?</en>
      <fr>Pourquoi les personnalités politiques islamiques <DiscourseConnective annotation_id="845">et</DiscourseConnective> les États islamiques, dont certains sont très puissants <DiscourseConnective annotation_id="904">et</DiscourseConnective> très influents à l'échelon régional <DiscourseConnective annotation_id="943">et</DiscourseConnective> international, <Alignment alignment="804" annotation_id="961">
          <DiscourseConnective annotation_id="961" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> pourquoi certains de ces États avec lesquels nous avons conclu des accords de partenariat commercial n'assument-ils pas leurs responsabilités <DiscourseConnective annotation_id="1106">et</DiscourseConnective> ne combattent-ils pas violemment la loi de la charia, les tribunaux islamiques <DiscourseConnective annotation_id="1188">et</DiscourseConnective> d'autres maux de la même espèce?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="969" docOffset="8">
      <en>Why do Islamic religious leaders themselves in some of the more advanced Islamic countries not condemn such use of Islamic religion?</en>
      <fr>Pourquoi les dirigeants religieux islamiques eux-mêmes dans certains pays musulmans les plus progressistes ne condamnent-ils pas un tel usage de la religion islamique?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1102" docOffset="9">
      <en>In my opinion their silence or lukewarm reaction amounts to quietly supporting such activities <Alignment alignment="1505" annotation_id="1197">
          <DiscourseConnective annotation_id="1197" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> such a stance is, for me, just as criminal as those who actually administer Sharia law.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1392">À</DiscourseConnective> mon sens, leur silence <DiscourseConnective annotation_id="1417">ou</DiscourseConnective> leurs réactions mitigées revient <DiscourseConnective annotation_id="1453">à</DiscourseConnective> apporter un soutien discret à de telles activités <Alignment alignment="1197" annotation_id="1505">
          <DiscourseConnective annotation_id="1505" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="1509">pour</DiscourseConnective> moi, une telle attitude est <DiscourseConnective annotation_id="1542">aussi</DiscourseConnective> condamnable <DiscourseConnective annotation_id="1560">que</DiscourseConnective> celle de ceux qui administrent concrètement la loi de la charia.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1289" docOffset="10">
      <en>Let our message of disgust with this aspect of Islamic fundamentalism reach those in the Islamic world who should be doing something drastic to change things for the better, but unfortunately they are not.</en>
      <fr>Puisse notre message de dégoût par rapport à cet aspect du fondamentalisme islamique atteindre les personnalités du monde musulman qui devraient agir d'une manière radicale pour améliorer les choses, <DiscourseConnective annotation_id="1829">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1834">malheureusement</DiscourseConnective> elles ne le font pas.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1495" id="256" language="PT" name="Paulo Casaca">
    <ParallelChunk annotation_id="1495" docOffset="11">
      <en>Mr President, I feel that the case of Nigeria, <Alignment alignment="1942" annotation_id="1542">
          <DiscourseConnective annotation_id="1542" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> obviously not comparable to what is happening in Somalia, runs a serious risk of developing into a similar situation.</en>
      <fr>Monsieur le Président, j'ai le sentiment <DiscourseConnective annotation_id="1913">que</DiscourseConnective> la situation au Nigéria, <Alignment alignment="1542" annotation_id="1942">
          <DiscourseConnective annotation_id="1942" sense="Comparison.Contrast">quoiqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle ne soit pas comparable <DiscourseConnective annotation_id="1977">à</DiscourseConnective> ce qui se passe <DiscourseConnective annotation_id="1995">en</DiscourseConnective> Somalie, risque de devenir identique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1669" docOffset="12">
      <en>
        <Alignment alignment="29947" annotation_id="1669">
          <DiscourseConnective annotation_id="1669" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> has been said, Sharia law is effectively being applied in one-third of the country <Alignment alignment="2133" annotation_id="1755">
          <DiscourseConnective annotation_id="1755" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there has been a clear deterioration in human rights.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2155" annotation_id="2036">
          <DiscourseConnective annotation_id="2036" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons entendu, la loi de la charia est concrètement appliquée dans un tiers du pays <Alignment alignment="1755" annotation_id="2133">
          <DiscourseConnective annotation_id="2133" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la situation des droits de l'homme se détériore gravement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1813" docOffset="13">
      <en>At this point I must say that, <Alignment alignment="13736" annotation_id="1844">
          <DiscourseConnective annotation_id="1844" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> talking about or condemning any religious leaders, particularly any Islamic religious leaders, we must bear in mind that our fundamental role is to maintain dialogue with and encourage those Muslim leaders who do not share this fanatical view.</en>
      <fr>Permettez-moi de déclarer <DiscourseConnective annotation_id="2221">à</DiscourseConnective> ce stade <DiscourseConnective annotation_id="2232">qu'</DiscourseConnective>
        <Alignment alignment="1844" annotation_id="2235">
          <DiscourseConnective annotation_id="2235" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> parler de dirigeants religieux <DiscourseConnective annotation_id="2275">et</DiscourseConnective> de les condamner, nous ne pouvons oublier <DiscourseConnective annotation_id="2320">que</DiscourseConnective> notre rôle fondamental consiste <DiscourseConnective annotation_id="2356">à</DiscourseConnective> maintenir le dialogue avec les dirigeants musulmans qui ne partagent pas ce fanatisme <DiscourseConnective annotation_id="2444">et</DiscourseConnective> les encourager.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2095" docOffset="14">
      <en>I can assure you that there are many such leaders, <Alignment alignment="6194" annotation_id="2146">
          <DiscourseConnective annotation_id="2146" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I personally know a large number.</en>
      <fr>Je vous assure <DiscourseConnective annotation_id="2478">qu'</DiscourseConnective>il y a beaucoup de dirigeants de ce genre, <Alignment alignment="2146" annotation_id="2524">
          <DiscourseConnective annotation_id="2524" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'en connais personnellement plusieurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2184" docOffset="15">
      <en>The problem now is that, instead of the European institutions communicating with the country and with Islam, which has the same values and viewpoints <Alignment alignment="2680" annotation_id="2334">
          <DiscourseConnective annotation_id="2334" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do, they are doing the opposite.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2567">En réalité</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="2579">au lieu de</DiscourseConnective> communiquer avec les pays islamiques qui ont les mêmes valeurs <DiscourseConnective annotation_id="2653">et</DiscourseConnective> les mêmes points de vue <Alignment alignment="3273" annotation_id="2680">
          <DiscourseConnective annotation_id="2680" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les nôtres, les institutions européennes font l'inverse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2373" docOffset="16">
      <en>The European institutions seem to be preoccupied with appeasing the most fanatical and the worst offenders, those who are butchering the human rights of all Muslims, <Alignment alignment="9802" annotation_id="2539">
          <DiscourseConnective annotation_id="2539" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> Muslims are - <DiscourseConnective annotation_id="2561" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we need to realise this - the main victims of this situation.</en>
      <fr>Elles semblent vouloir apaiser les éléments les plus fanatiques <DiscourseConnective annotation_id="2805">et</DiscourseConnective> les pires criminels, ceux qui massacrent les droits de l'homme de l'ensemble des Musulmans, <Alignment alignment="2539" annotation_id="2900">
          <DiscourseConnective annotation_id="2900" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> - ne l'oublions pas - ce sont les Musulmans qui sont les principales victimes de cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2627" docOffset="17">
      <en>They are our main allies.</en>
      <fr>Ils sont nos principaux alliés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2653" docOffset="18">
      <en>They are the people with whom we need to work.</en>
      <fr>C'est avec eux que nous devons travailler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2700" docOffset="19">
      <en>They are the people with whom we Socialists will certainly be able to tackle these challenges.</en>
      <fr>C'est avec eux que nous, socialistes, serons certainement en mesure de relever ces défis.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2795" id="257" name="Ryszard Czarnecki">
    <ParallelChunk annotation_id="2795" docOffset="20">
      <en>author. - (PL) Mr President, this debate is of course in some senses a debate about the death penalty as such, <Alignment alignment="3292" annotation_id="2906">
          <DiscourseConnective annotation_id="2906" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not want it to move in that direction, <Alignment alignment="6912" annotation_id="2954">
          <DiscourseConnective annotation_id="2954" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2962" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective> we should be discussing this specific situation.</en>
      <fr>Monsieur le Président, le présent débat est bien sûr, dans un certain sens, un débat sur la peine de mort en <DiscourseConnective annotation_id="3276">tant que</DiscourseConnective> telle, <Alignment alignment="2906" annotation_id="3292">
          <DiscourseConnective annotation_id="3292" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne souhaite pas qu'il aille dans cette direction, <Alignment alignment="2954" annotation_id="3350">
          <DiscourseConnective annotation_id="3350" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>en fait nous devrions examiner ce problème spécifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3019" docOffset="21">
      <en>Of course, we are familiar with reports which tell us that the recent reduction in the number of death sentences has not reduced the country's crime rate.</en>
      <fr>Nous connaissons bien sûr très bien les rapports qui prétendent <DiscourseConnective annotation_id="3478">que</DiscourseConnective> la récente réduction du nombre de condamnations à mort n'a pas réduit le taux de criminalité du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3174" docOffset="22">
      <en>This tempts supporters of the death penalty to continue calling for it.</en>
      <fr>Cela amène les partisans de la peine de mort <DiscourseConnective annotation_id="3629">à</DiscourseConnective> continuer à la réclamer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3246" docOffset="23">
      <en>
        <Alignment alignment="9281" annotation_id="3246">
          <DiscourseConnective annotation_id="3246" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> the fact is that last year only 7 out of the 53 African Union countries carried out death sentences, <Alignment alignment="10197" annotation_id="3351">
          <DiscourseConnective annotation_id="3351" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> in 13 the death sentence has been suspended, <Alignment alignment="14055" annotation_id="3402">
          <DiscourseConnective annotation_id="3402" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in another 22 the death sentence is simply not used.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3246" annotation_id="3656">
          <DiscourseConnective annotation_id="3656" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="3662">en réalité</DiscourseConnective>, l'année dernière, seulement 7 pays parmi les 53 États qui composent l'Union africaine ont exécuté des condamnations à mort, <Alignment alignment="3351" annotation_id="3798">
          <DiscourseConnective annotation_id="3798" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans 13 pays, la peine de mort a été suspendue <Alignment alignment="3402" annotation_id="3855">
          <DiscourseConnective annotation_id="3855" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'elle n'est tout <DiscourseConnective annotation_id="3877">simplement</DiscourseConnective> pas appliquée dans 22 autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3459" docOffset="24">
      <en>I think that Nigeria should adopt this way forward, perhaps under pressure from the European Union.</en>
      <fr>Le Nigéria devrait, selon moi, adopter cette attitude progressiste, éventuellement sous la pression de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3559" docOffset="25">
      <en>We could point to the fact that death sentences are carried out on the very young and the young.</en>
      <fr>Il convient de signaler le fait <DiscourseConnective annotation_id="4073">que</DiscourseConnective> les condamnations à mort sont exécutées sur des jeunes, voire de très jeunes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3656" docOffset="26">
      <en>There are very many such people, at least 40 in Nigeria.</en>
      <fr>Il y en a <DiscourseConnective annotation_id="4165">au moins</DiscourseConnective> quarante qui attendent au Nigéria.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3713" docOffset="27">
      <en>This is a particularly shocking situation, <Alignment alignment="4209" annotation_id="3756">
          <DiscourseConnective annotation_id="3756" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> such young people are awaiting execution.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3756" annotation_id="4209">
          <DiscourseConnective annotation_id="4209" sense="Temporal.Synchrony">Que</DiscourseConnective>
        </Alignment> des jeunes attendent d'être exécutés est une situation particulièrement choquante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3803" docOffset="28">
      <en>This is of course a much wider issue.</en>
      <fr>Le problème est bien sûr beaucoup plus vaste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3841" docOffset="29">
      <en>This is a country where it is very easy to sentence someone to death, especially <DiscourseConnective annotation_id="3922" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> one quarter of Nigeria's regions are governed by Sharia law, an Islamic, a Muslim law which <DiscourseConnective annotation_id="4020" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> allows the amputation of hands and feet, and <Alignment alignment="6952" annotation_id="4072">
          <DiscourseConnective annotation_id="4072" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> uses flogging.</en>
      <fr>C'est un pays où il est très facile de prononcer une condamnation <DiscourseConnective annotation_id="4408">à</DiscourseConnective> mort, <DiscourseConnective annotation_id="4416">d'autant plus qu'</DiscourseConnective>un quart du Nigéria est régi par la charia, une loi islamique, musulmane qui autorise l'amputation des mains <DiscourseConnective annotation_id="4542">et</DiscourseConnective> des pieds <DiscourseConnective annotation_id="4555">et</DiscourseConnective> qui permet <Alignment alignment="4072" annotation_id="4569">
          <DiscourseConnective annotation_id="4569" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la flagellation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4092" docOffset="30">
      <en>This is an unacceptable situation.</en>
      <fr>Une telle situation est inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4127" docOffset="31">
      <en>We need to speak out about it.</en>
      <fr>Nous devons <DiscourseConnective annotation_id="4646">en</DiscourseConnective> parler.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4158" id="258" name="Michael Gahler">
    <ParallelChunk annotation_id="4158" docOffset="32">
      <en>draftsman. - (DE) Mr President, Nigeria is one of the largest and one of the most important countries in political and economic terms in Africa.</en>
      <fr>Monsieur le Président, le Nigéria est l'un des pays africains les plus vastes <DiscourseConnective annotation_id="4735">et</DiscourseConnective> les plus importants sur le plan politique <DiscourseConnective annotation_id="4780">et</DiscourseConnective> économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4303" docOffset="33">
      <en>For this reason, it is <Alignment alignment="4817" annotation_id="4326">
          <DiscourseConnective annotation_id="4326" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a major partner for us.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4795">C'est pourquoi</DiscourseConnective> il est <Alignment alignment="6195" annotation_id="4817">
          <DiscourseConnective annotation_id="4817" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4823">pour</DiscourseConnective> nous un partenaire important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4355" docOffset="34">
      <en>Unfortunately, the situation relating to the rule of law there leaves a lot to be desired, in particular with regard to the justice system.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4858">Malheureusement</DiscourseConnective>, la situation concernant l'État de droit laisse beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="4931">à</DiscourseConnective> désirer, <DiscourseConnective annotation_id="4942">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4957">en</DiscourseConnective> ce qui concerne le système judiciaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4495" docOffset="35">
      <en>During this debate we have focused on the death penalty.</en>
      <fr>Le présent débat a été axé sur la peine de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4552" docOffset="36">
      <en>In Nigeria a large number of people are on death row.</en>
      <fr>Au Nigéria, un grand nombre de personnes sont dans l'attente de leur exécution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4606" docOffset="37">
      <en>A quarter of them have been waiting for five years for their appeals to be concluded <Alignment alignment="5221" annotation_id="4691">
          <DiscourseConnective annotation_id="4691" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> 6% have been waiting for 20 years.</en>
      <fr>Un quart d'entre elles attendent depuis cinq ans la conclusion de leur procédure de recours, <Alignment alignment="4691" annotation_id="5221">
          <DiscourseConnective annotation_id="5221" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> 6 % attendent depuis vingt ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4730" docOffset="38">
      <en>This situation is not acceptable <DiscourseConnective annotation_id="4763" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="5294" annotation_id="4767">
          <DiscourseConnective annotation_id="4767" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> we call on the European Commission to help the Nigerian authorities to improve the rule of law and to make recommendations which may be helpful.</en>
      <fr>Une telle situation est inadmissible; <Alignment alignment="4767" annotation_id="5294">
          <DiscourseConnective annotation_id="5294" sense="Contingency.Cause.Result">c'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous demandons <DiscourseConnective annotation_id="5324">à</DiscourseConnective> la Commission européenne d'aider les autorités nigérianes <DiscourseConnective annotation_id="5384">à</DiscourseConnective> améliorer l'État de droit <DiscourseConnective annotation_id="5412">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5415">à</DiscourseConnective> formuler des recommandations qui pourraient s'avérer utiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4922" docOffset="39">
      <en>The President has <Alignment alignment="13281" annotation_id="4940">
          <DiscourseConnective annotation_id="4940" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> established committees which have made recommendations on Nigeria that indicate the right direction to move in.</en>
      <fr>Le président a <Alignment alignment="4940" annotation_id="5493">
          <DiscourseConnective annotation_id="5493" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> instauré des commissions qui ont formulé des recommandations <DiscourseConnective annotation_id="5564">à propos</DiscourseConnective> du Nigéria indiquant la voie <DiscourseConnective annotation_id="5602">à</DiscourseConnective> suivre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5057" docOffset="40">
      <en>
        <Alignment alignment="5621" annotation_id="5057">
          <DiscourseConnective annotation_id="5057" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I believe that more political pressure must be applied in this area.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="5057" annotation_id="5621">
          <DiscourseConnective annotation_id="5621" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5631">qu'</DiscourseConnective>il faudrait davantage de pressions politiques dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5135" id="259" name="Ewa Tomaszewska">
    <ParallelChunk annotation_id="5135" docOffset="41">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (PL) Mr President, being sentenced to death for being poor is a reality in Nigeria.</en>
      <fr>Monsieur le Président, être condamné <DiscourseConnective annotation_id="5734">à</DiscourseConnective> mort <DiscourseConnective annotation_id="5741">parce qu'</DiscourseConnective>on est pauvre est une réalité au Nigéria.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5249" docOffset="42">
      <en>I appeal to the Nigerian authorities to impose a moratorium on executions and to commute the death sentences.</en>
      <fr>J'en appelle aux autorités nigérianes <DiscourseConnective annotation_id="5830">pour qu'</DiscourseConnective>elles imposent un moratoire aux exécutions <DiscourseConnective annotation_id="5881">et</DiscourseConnective> qu'elles commuent les peines de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5359" docOffset="43">
      <en>Hundreds of those sentenced to death are people unable to afford a fair trial.</en>
      <fr>Plusieurs centaines de personnes condamnées <DiscourseConnective annotation_id="5966">à</DiscourseConnective> mort n'ont pas les moyens de bénéficier d'un procès équitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5438" docOffset="44">
      <en>Sentenced on the basis of testimony extracted under torture, without the means to employ qualified defence counsel, without a chance of finding files lost five or fifteen years ago, they await their execution in inhuman conditions.</en>
      <fr>Condamnées sur la base de dépositions extorquées sous la torture, dépourvues de moyens de faire appel à un avocat de la défense qualifié, <DiscourseConnective annotation_id="6169">sans</DiscourseConnective> la possibilité de retrouver des dossiers perdus il y a cinq <DiscourseConnective annotation_id="6234">ou</DiscourseConnective> quinze ans, elles attendent leur exécution dans des conditions inhumaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5670" docOffset="45">
      <en>The windows of their cells frequently overlook the execution yards.</en>
      <fr>Les fenêtres de leurs cellules donnent souvent sur la cour où se déroulent les exécutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5738" docOffset="46">
      <en>Approximately 40 of those condemned to death are juveniles.</en>
      <fr>Parmi les condamnés <DiscourseConnective annotation_id="6423">à</DiscourseConnective> mort, il y a une quarantaine de jeunes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5798" docOffset="47">
      <en>Their alleged crimes were committed <Alignment alignment="6502" annotation_id="5834">
          <DiscourseConnective annotation_id="5834" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they were 13-17 years old.</en>
      <fr>Leurs délits présumés ont été commis <Alignment alignment="5834" annotation_id="6502">
          <DiscourseConnective annotation_id="6502" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils avaient entre 13 <DiscourseConnective annotation_id="6530">et</DiscourseConnective> 17 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5866" docOffset="48">
      <en>Appeals take five years on average, but sometimes up to 20. Forty-one per cent of the condemned have not filed appeals.</en>
      <fr>Les procédures d'appel prennent <DiscourseConnective annotation_id="6573">en</DiscourseConnective> moyenne cinq ans, <DiscourseConnective annotation_id="6594">mais</DiscourseConnective> parfois <DiscourseConnective annotation_id="6607">jusqu'à</DiscourseConnective> vingt ans; 41 % des condamnés n'ont pas déposé de recours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5986" docOffset="49">
      <en>Their case files have been lost, <Alignment alignment="15617" annotation_id="6019">
          <DiscourseConnective annotation_id="6019" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> they do not know how to complete the application by themselves, and cannot afford a lawyer.</en>
      <fr>Leurs dossiers ont été perdus <Alignment alignment="6019" annotation_id="6704">
          <DiscourseConnective annotation_id="6704" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils ne savent pas comment remplir eux-mêmes la demande <DiscourseConnective annotation_id="6762">et</DiscourseConnective> ils n'ont pas les moyens de faire appel à un avocat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6114" docOffset="50">
      <en>Nigerian law does not allow torture.</en>
      <fr>La législation nigériane ne permet pas la torture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6151" docOffset="51">
      <en>It does not recognise testimony obtained in this way as valid.</en>
      <fr>Des dépositions obtenues <DiscourseConnective annotation_id="6894">ainsi</DiscourseConnective> ne sont pas reconnues <DiscourseConnective annotation_id="6922">comme</DiscourseConnective> étant valables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6214" docOffset="52">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="6214" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>, the police use torture.</en>
      <fr>Cela n'empêche pas la police de recourir à la torture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6252" docOffset="53">
      <en>Trials are lengthy.</en>
      <fr>Les procès sont très longs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6272" docOffset="54">
      <en>The testimony of victims of torture is frequently the only evidence in a case.</en>
      <fr>La déposition des victimes de torture est souvent la seule preuve.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6351" docOffset="55">
      <en>It is virtually impossible for the poor to get a fair hearing.</en>
      <fr>Il est quasiment impossible <DiscourseConnective annotation_id="7122">pour</DiscourseConnective> les plus démunis d'obtenir une audition équitable.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6414" id="260" name="Erik Meijer">
    <ParallelChunk annotation_id="6414" docOffset="56">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (NL) Mr President, the death penalty is a dreadful affair in itself.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (NL) Monsieur le Président, la peine de mort est une chose terrible <DiscourseConnective annotation_id="7274">en</DiscourseConnective> soi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6517" docOffset="57">
      <en>Rather than trying to help those who have hurt their fellow human beings or society as a whole to function as better people in future, revenge is taken by letting the condemned die.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7282">Au lieu d'</DiscourseConnective>essayer d'aider ceux qui ont blessé leurs semblables <DiscourseConnective annotation_id="7345">ou</DiscourseConnective> la société <DiscourseConnective annotation_id="7359">en</DiscourseConnective> général <DiscourseConnective annotation_id="7370">à</DiscourseConnective> devenir meilleurs <DiscourseConnective annotation_id="7390">à</DiscourseConnective> l'avenir, la vengeance est la règle en les condamnant à mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6699" docOffset="58">
      <en>This is an irreparable decision which is at times even based on a miscarriage of justice.</en>
      <fr>C'est une décision irréparable, parfois <DiscourseConnective annotation_id="7494">même</DiscourseConnective> basée sur une erreur judiciaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6789" docOffset="59">
      <en>It becomes even more dreadful <Alignment alignment="7559" annotation_id="6819">
          <DiscourseConnective annotation_id="6819" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not exceptional crimes that are penalised.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="7538">encore</DiscourseConnective> plus terrible <Alignment alignment="6819" annotation_id="7559">
          <DiscourseConnective annotation_id="7559" sense="Contingency.Condition">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce ne sont pas des délits exceptionnellement graves qui sont sanctionnés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6871" docOffset="60">
      <en>In Nigeria, it is more a case of poor organisation of justice combined with administrative chaos.</en>
      <fr>Au Nigéria, on peut davantage parler de mauvaise organisation de la justice associée à un chaos administratif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6969" docOffset="61">
      <en>
        <Alignment alignment="5273" annotation_id="6969">
          <DiscourseConnective annotation_id="6969" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is <DiscourseConnective annotation_id="6988" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> increasingly about persisting in primitive, fundamentalist opinions in the northern federal states, in which it is assumed that Man has been commissioned by God to eliminate their sinful fellow men.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6969" annotation_id="7752">
          <DiscourseConnective annotation_id="7752" sense="Expansion.Conjunction">D'autre part</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les États fédéraux du nord persistent <DiscourseConnective annotation_id="7804">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7812">en plus</DiscourseConnective> à croire de façon primitive et fondamentaliste <DiscourseConnective annotation_id="7867">que</DiscourseConnective> l'homme a été délégué par Dieu <DiscourseConnective annotation_id="7902">pour</DiscourseConnective> éliminer ses semblables pécheurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7192" docOffset="62">
      <en>Unlike Somalia, the outgrowths of which were discussed in the previous item on the agenda, Nigeria is a functioning state.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7941">À l'inverse</DiscourseConnective> de la Somalie, dont les conséquences ont fait l'objet du point précédant de l'ordre du jour, le Nigéria est un État qui fonctionne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7315" docOffset="63">
      <en>It is a state, <DiscourseConnective annotation_id="7330" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>, full of federal states functioning independently from one another, coordinated by a central authority which, often by means of coups d'états, has ended up in military hands.</en>
      <fr>Mais c'est un État composé d'un grand nombre d'États fédéraux qui fonctionnent indépendamment les uns des autres et dont la coordination est assurée par un pouvoir central qui, à la suite de coups d'État, est souvent aux mains de militaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7512" docOffset="64">
      <en>Things appear to be better in Nigeria at the moment, without dictatorship and without the violent conflicts of the past.</en>
      <fr>Les choses semblent <DiscourseConnective annotation_id="8347">s'</DiscourseConnective>améliorer actuellement au Nigéria, qui n'est pas soumis <DiscourseConnective annotation_id="8405">à</DiscourseConnective> la dictature <DiscourseConnective annotation_id="8420">et</DiscourseConnective> qui ne connaît plus les violents conflits du passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7633" docOffset="65">
      <en>A number of regions in the north, like Iran, parts of Somalia and the north-west of Pakistan, form the trial region for a hark-back to the Middle Ages.</en>
      <fr>Un certain nombre de régions du Nord, <DiscourseConnective annotation_id="8513">comme</DiscourseConnective> l'Iran, certaines régions de Somalie <DiscourseConnective annotation_id="8556">et</DiscourseConnective> le nord-ouest du Pakistan, constituent une zone d'essai <DiscourseConnective annotation_id="8615">pour</DiscourseConnective> un retour au Moyen Âge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7785" docOffset="66">
      <en>It is <Alignment alignment="18291" annotation_id="7791">
          <DiscourseConnective annotation_id="7791" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a form of class justice.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="7791" annotation_id="8650">
          <DiscourseConnective annotation_id="8650" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une forme de justice de classes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7821" docOffset="67">
      <en>The condemned are mainly poor people without any legal aid.</en>
      <fr>Les condamnés sont souvent des gens pauvres, qui ne peuvent bénéficier d'une assistance juridique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7881" docOffset="68">
      <en>We must pull out all the stops to rescue those people from chaos, arbitrariness and fanaticism.</en>
      <fr>Nous devons éliminer tous les obstacles <DiscourseConnective annotation_id="8832">pour</DiscourseConnective> sauver ces gens du chaos, de l'arbitraire <DiscourseConnective annotation_id="8879">et</DiscourseConnective> du fanatisme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7977" id="261" name="Laima Liucija Andrikien">
    <ParallelChunk annotation_id="7977" docOffset="69">
      <en>(LT) Today the principal message the European Parliament sends to the Nigerian Federal and State governments is to immediately halt executions, to declare a moratorium on the death penalty and to abolish the death penalty altogether.</en>
      <fr>(LT) Le principal message que le Parlement européen envoie aujourd'hui aux gouvernements fédéraux <DiscourseConnective annotation_id="8994">et</DiscourseConnective> au gouvernement national du Nigéria est de mettre immédiatement fin aux exécutions, de déclarer un moratoire <DiscourseConnective annotation_id="9106">à</DiscourseConnective> la peine de mort, <DiscourseConnective annotation_id="9126">et</DiscourseConnective> d'abolir la peine de mort en tant que telle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8211" docOffset="70">
      <en>After all, 137 of 192 United Nations Member States have abolished the death penalty.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9174">Après tout</DiscourseConnective>, sur les 192 États membres des Nations unies, 137 ont aboli la peine de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8296" docOffset="71">
      <en>Even among the 53 African Union Member States, Nigeria is one of the few where the death penalty is still carried out.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9263">Même</DiscourseConnective> parmi les 53 États membres de l'Union africaine, le Nigéria est un des rares <DiscourseConnective annotation_id="9345">à</DiscourseConnective> continuer à appliquer la peine de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8415" docOffset="72">
      <en>Both the National Study Group and the Presidential Commission working in Nigeria itself recommended that the death penalty be abandoned, <Alignment alignment="28734" annotation_id="8552">
          <DiscourseConnective annotation_id="8552" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does not reduce crime.</en>
      <fr>Tant le groupe national d'études <DiscourseConnective annotation_id="9420">que</DiscourseConnective> la commission présidentielle au Nigéria elle-même ont recommandé l'abolition de la peine de mort <Alignment alignment="33" annotation_id="9521">
          <DiscourseConnective annotation_id="9521" sense="Temporal.Synchrony">vu qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle ne réduisait pas la criminalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8581" docOffset="73">
      <en>I urge, ask the Council, Commission and Member States to take advantage of all available opportunities and contacts with the institutions of the Nigerian state authorities <Alignment alignment="6899" annotation_id="8753">
          <DiscourseConnective annotation_id="8753" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we strive to halt the killing of people, above all minors, in the name of the law in Nigeria.</en>
      <fr>Je demande instamment au Conseil, à la Commission <DiscourseConnective annotation_id="9615">et</DiscourseConnective> aux États membres de profiter de toutes les occasions <DiscourseConnective annotation_id="9672">et</DiscourseConnective> tous les contacts possibles avec les institutions de l'État nigérian <Alignment alignment="8753" annotation_id="9744">
          <DiscourseConnective annotation_id="9744" sense="Temporal.Synchrony">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> tenter d'arrêter les meurtres de gens, <DiscourseConnective annotation_id="9788">avant</DiscourseConnective> tout des mineurs, au nom de la loi nigériane.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8850" id="262" name="Zdzisław Zbigniew Podkański">
    <ParallelChunk annotation_id="8850" docOffset="74">
      <en>(PL) Mr President, the death penalty has always given rise to reflection and to many questions.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, la peine de mort a toujours suscité de la réflexion <DiscourseConnective annotation_id="9920">et</DiscourseConnective> de nombreuses questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8946" docOffset="75">
      <en>First, does one person have the right to decide about another person's life?</en>
      <fr>Primo, une personne a-t-elle le droit de décider de la vie d'une autre personne?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9023" docOffset="76">
      <en>Second, can this decision be made <Alignment alignment="10078" annotation_id="9057">
          <DiscourseConnective annotation_id="9057" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> a confession has been extracted under torture?</en>
      <fr>Secundo, une telle décision peut-elle être prise <Alignment alignment="9057" annotation_id="10078">
          <DiscourseConnective annotation_id="10078" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> un aveu a été extorqué sous la torture?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9107" docOffset="77">
      <en>Should young, underage criminals be executed or educated?</en>
      <fr>Les criminels mineurs doivent-ils être exécutés <DiscourseConnective annotation_id="10169">ou</DiscourseConnective> éduqués?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9165" docOffset="78">
      <en>Such questions can be multiplied, <Alignment alignment="10227" annotation_id="9199">
          <DiscourseConnective annotation_id="9199" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the answer will always be the same: no one has been granted this right.</en>
      <fr>De telles questions peuvent être multipliées, <Alignment alignment="9199" annotation_id="10227">
          <DiscourseConnective annotation_id="10227" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la réponse sera toujours la même: un tel droit n'a jamais été octroyé à quiconque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9275" docOffset="79">
      <en>Humans have granted it to themselves.</en>
      <fr>Ce sont les êtres humains qui se le sont octroyés eux-mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9313" docOffset="80">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="9313" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9317" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> this is the case, humans can abolish it, renounce it and commit these acts no more.</en>
      <fr>Cela étant, les êtres humains peuvent l'abolir, y renoncer <DiscourseConnective annotation_id="10435">et</DiscourseConnective> ne plus jamais commettre de tels actes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9407" docOffset="81">
      <en>I address these words to the Nigerian authorities, but also to all those who consider themselves to be lords of another person's life and death.</en>
      <fr>J'adresse ces paroles aux autorités nigérianes, <DiscourseConnective annotation_id="10526">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10531">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10541">à</DiscourseConnective> toutes les personnes qui estiment qu'elles peuvent décider elles-mêmes de la vie <DiscourseConnective annotation_id="10624">et</DiscourseConnective> de la mort d'autrui.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9552" id="263" name="Siim Kallas">
    <ParallelChunk annotation_id="9552" docOffset="82">
      <en>Vice-President of the Commission. - Mr President, since its independence, Nigeria has enjoyed only three periods of civilian rule and has endured 29 years of military rule.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="10711">depuis</DiscourseConnective> son indépendance, le Nigéria n'a connu <DiscourseConnective annotation_id="10757">que</DiscourseConnective> trois périodes de pouvoir civil <DiscourseConnective annotation_id="10793">et</DiscourseConnective> il a dû endurer 29 années de pouvoir militaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9725" docOffset="83">
      <en>Nine years ago, Nigeria took a step towards democracy and came back to civilian rule, even <Alignment alignment="15325" annotation_id="9816">
          <DiscourseConnective annotation_id="9816" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> all elections since then have been widely criticised for irregularities, fraud and violence.</en>
      <fr>Il y a neuf ans, le Nigéria a fait un pas vers la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="10905">et</DiscourseConnective> le pouvoir est revenu <DiscourseConnective annotation_id="10930">à</DiscourseConnective> des civils <Alignment alignment="9816" annotation_id="10943">
          <DiscourseConnective annotation_id="10943" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> toutes les élections qui ont eu lieu <DiscourseConnective annotation_id="10989">depuis</DiscourseConnective> lors aient été critiquées de toutes parts <DiscourseConnective annotation_id="11038">pour</DiscourseConnective> des irrégularités, des fraudes <DiscourseConnective annotation_id="11074">et</DiscourseConnective> de la violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9916" docOffset="84">
      <en>The April 2007 elections could have set a good example for other countries, <Alignment alignment="19199" annotation_id="9992">
          <DiscourseConnective annotation_id="9992" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the opportunity was missed <Alignment alignment="22394" annotation_id="10023">
          <DiscourseConnective annotation_id="10023" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the new government took up office amidst doubts of legitimacy.</en>
      <fr>Les élections d'avril 2007 auraient pu constituer un bon exemple <DiscourseConnective annotation_id="11158">pour</DiscourseConnective> d'autres pays, <Alignment alignment="6566" annotation_id="11178">
          <DiscourseConnective annotation_id="11178" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'occasion a été manquée <Alignment alignment="8085" annotation_id="11208">
          <DiscourseConnective annotation_id="11208" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le nouveau gouvernement a pris ses fonctions dans un climat d'incertitude <DiscourseConnective annotation_id="11285">quant à</DiscourseConnective> sa légitimité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10090" docOffset="85">
      <en>It is in this context, and bearing in mind the importance of a stable Nigeria for Africa, that a suitable strategy has to be found to engage the government there in a constructive dialogue over human rights.</en>
      <fr>C'est dans ce contexte <DiscourseConnective annotation_id="11331">et</DiscourseConnective> en n'oubliant pas l'importance d'un Nigéria stable <DiscourseConnective annotation_id="11385">pour</DiscourseConnective> l'Afrique <DiscourseConnective annotation_id="11400">qu'</DiscourseConnective>une stratégie adéquate doit être trouvée <DiscourseConnective annotation_id="11444">afin d'</DiscourseConnective>amener le gouvernement de ce pays à entamer un dialogue constructif sur les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10298" docOffset="86">
      <en>The Commission fully shares the concerns expressed by honourable Members on the issue of the death penalty, and agrees with the need, pending complete abolition of the death penalty, to declare an immediate moratorium on all executions.</en>
      <fr>La Commission partage en tous points les inquiétudes exprimées par les honorables députés sur la question de la peine de mort <DiscourseConnective annotation_id="11672">et</DiscourseConnective> elle reconnaît la nécessité, dans l'attente d'une abolition complète de la peine de mort, de déclarer un moratoire immédiat <DiscourseConnective annotation_id="11799">à</DiscourseConnective> toutes les exécutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10535" docOffset="87">
      <en>At the same time, it should be acknowledged that the situation of human rights in Nigeria has generally improved since the return to civilian rule.</en>
      <fr>Il convient <DiscourseConnective annotation_id="11836">parallèlement</DiscourseConnective> de reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="11865">que</DiscourseConnective> la situation des droits de l'homme au Nigéria s'est, de manière générale, améliorée <DiscourseConnective annotation_id="11953">depuis</DiscourseConnective> le retour <DiscourseConnective annotation_id="11970">à</DiscourseConnective> un pouvoir civil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10683" docOffset="88">
      <en>
        <Alignment alignment="12676" annotation_id="10683">
          <DiscourseConnective annotation_id="10683" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, some steps have been taken to launch a debate in the country over the usefulness of the death penalty as a deterrent to heinous crimes.</en>
      <fr>Certaines mesures ont, <Alignment alignment="10683" annotation_id="12013">
          <DiscourseConnective annotation_id="12013" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, été prises <DiscourseConnective annotation_id="12034">en vue d'</DiscourseConnective>entamer une discussion dans le pays sur l'utilité de la peine de mort en <DiscourseConnective annotation_id="12116">tant que</DiscourseConnective> moyen de dissuasion contre les crimes odieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10827" docOffset="89">
      <en>Several prisoners on death row have been pardoned this year <Alignment alignment="18571" annotation_id="10887">
          <DiscourseConnective annotation_id="10887" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Nigeria has committed itself to an intensified high level political dialogue with the EU which covers, inter alia, human rights issues.</en>
      <fr>Plusieurs prisonniers en attente d'exécution ont été graciés cette année <Alignment alignment="10887" annotation_id="12244">
          <DiscourseConnective annotation_id="12244" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Nigéria s'est lui-même engagé <DiscourseConnective annotation_id="12280">à</DiscourseConnective> intensifier un dialogue politique de haut niveau avec l'UE, englobant notamment les questions des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11027" docOffset="90">
      <en>The Commission has contributed significantly to starting this process, which could lead to a global EU political strategy vis-à-vis Nigeria, <Alignment alignment="21777" annotation_id="11168">
          <DiscourseConnective annotation_id="11168" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which has already led to an important ministerial troika and to a comprehensive joint communiqué.</en>
      <fr>La Commission a contribué sensiblement au démarrage de ce processus, qui pourrait conduire <DiscourseConnective annotation_id="12490">à</DiscourseConnective> une stratégie politique globale de l'UE envers le Nigéria, <Alignment alignment="11168" annotation_id="12551">
          <DiscourseConnective annotation_id="12551" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui a <DiscourseConnective annotation_id="12560">déjà</DiscourseConnective> engendré une importante troïka ministérielle <DiscourseConnective annotation_id="12610">et</DiscourseConnective> un communiqué commun détaillé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11270" docOffset="91">
      <en>In the context of this dialogue, it will be possible to discuss constructively human rights issues, and to undertake a range of cooperation activities in crucial sectors such as peace and security, and governance and human rights.</en>
      <fr>Dans le cadre de ce dialogue, il sera possible d'examiner d'une façon constructive la question des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="12761">et</DiscourseConnective> d'entreprendre un certain nombre d'activités de coopération dans des secteurs <DiscourseConnective annotation_id="12842">aussi</DiscourseConnective> cruciaux <DiscourseConnective annotation_id="12857">que</DiscourseConnective> la paix <DiscourseConnective annotation_id="12869">et</DiscourseConnective> la sécurité, la gouvernance <DiscourseConnective annotation_id="12900">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11501" docOffset="92">
      <en>Examples of cooperation initiatives under consideration include: support for improving the investigative capacity of the Nigerian police; access to justice and support for prison reform; support for anticorruption efforts; support for the democratic process; and support for federal institutions dealing with human trafficking, illicit drugs, human rights and counterfeited medicines.</en>
      <fr>Parmi les initiatives <DiscourseConnective annotation_id="12948">en</DiscourseConnective> matière de coopération envisagées, notons un soutien <DiscourseConnective annotation_id="13004">à</DiscourseConnective> l'amélioration des capacités d'investigation de la police nigériane, un accès <DiscourseConnective annotation_id="13084">à</DiscourseConnective> la justice <DiscourseConnective annotation_id="13097">et</DiscourseConnective> un soutien <DiscourseConnective annotation_id="13111">à</DiscourseConnective> la réforme des prisons, un soutien aux actions de lutte contre la corruption, un soutien au processus démocratique, <DiscourseConnective annotation_id="13229">ainsi</DiscourseConnective> qu'un soutien aux institutions fédérales chargées de la lutte contre le trafic d'êtres humains, de la lutte contre les drogues illégales, des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="13395">et</DiscourseConnective> des médicaments de contrefaçon.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11886" docOffset="93">
      <en>To be effective, these actions will have to be made known to civil society and ordinary citizens.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13430">Pour</DiscourseConnective> être efficaces, ces actions devront être connues de la société civile <DiscourseConnective annotation_id="13505">et</DiscourseConnective> des simples citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11984" docOffset="94">
      <en>The Commission will develop a strategy, based on a combination of support for local mass media and cultural initiatives, to support sensitive cooperation initiatives and to disseminate to the public educational messages concerning respect for human rights and basic freedoms, the basic values of democracy, good governance, care for the environment and so forth.</en>
      <fr>La Commission entend mettre au point une stratégie basée sur un soutien aux mass médias locaux, associé à des initiatives culturelles <DiscourseConnective annotation_id="13664">en vue de</DiscourseConnective> soutenir des initiatives délicates de coopération <DiscourseConnective annotation_id="13724">et</DiscourseConnective> de diffuser <DiscourseConnective annotation_id="13739">à</DiscourseConnective> la population des messages éducatifs concernant le respect des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="13822">et</DiscourseConnective> les libertés fondamentales, les valeurs de base de la démocratie, la bonne gouvernance, la protection de l'environnement, etc.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12347" id="264" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="12347" docOffset="95">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12369" docOffset="96">
      <en>The vote will take place at the end of the debates.</en>
      <fr>Le vote aura lieu <DiscourseConnective annotation_id="13989">à</DiscourseConnective> la fin des débats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12421" docOffset="97">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12451" id="995" name="Sebastian Valentin Bodu ">
    <ParallelChunk annotation_id="12451" docOffset="98">
      <en>in writing. - (RO) The issue of human rights still requires our attention, even <Alignment alignment="10393" annotation_id="12531">
          <DiscourseConnective annotation_id="12531" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the world is facing economic crises.</en>
      <fr>par écrit. - (RO) La question des droits de l'homme requiert toujours notre attention, <Alignment alignment="12531" annotation_id="14132">
          <DiscourseConnective annotation_id="14132" sense="Temporal.Synchrony">même en</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette période de crise économique mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12573" docOffset="99">
      <en>Poverty and the lack of political and economic prospects always result in a deterioration of people's living conditions.</en>
      <fr>La pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="14196">et</DiscourseConnective> l'absence de perspectives politiques <DiscourseConnective annotation_id="14236">et</DiscourseConnective> économiques engendrent toujours une détérioration des conditions de vie des gens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12694" docOffset="100">
      <en>Respect for human rights features lower down the list among the urgent problems <Alignment alignment="7713" annotation_id="12774">
          <DiscourseConnective annotation_id="12774" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is easy for us to overlook, blinded by our own economic woes, the fact that there are places in the world where people are still punished by the death penalty.</en>
      <fr>Le respect des droits de l'homme figure en bas de liste des problèmes urgents <Alignment alignment="12774" annotation_id="14399">
          <DiscourseConnective annotation_id="14399" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il nous est facile, aveuglés par nos propres maux économiques, de fermer les yeux sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="14496">qu'</DiscourseConnective>il subsiste des endroits dans le monde où des gens sont toujours punis par la peine capitale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12941" docOffset="101">
      <en>I am referring in this instance to Nigeria, a country with a population of 140 million, where 725 men and 11 women have been awaiting execution since February this year for committing acts such as armed robbery, manslaughter or treason, according to Amnesty International.</en>
      <fr>Je fais ici allusion au Nigéria, un pays de 140 millions d'habitants, où, selon Amnesty International, 725 hommes <DiscourseConnective annotation_id="14707">et</DiscourseConnective> 11 femmes attendent <DiscourseConnective annotation_id="14730">depuis</DiscourseConnective> février de cette année d'être exécutés <DiscourseConnective annotation_id="14776">pour</DiscourseConnective> avoir commis des actes <DiscourseConnective annotation_id="14804">comme</DiscourseConnective> des attaques à main armée, des homicides involontaires <DiscourseConnective annotation_id="14865">ou</DiscourseConnective> des actes de trahison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13214" docOffset="102">
      <en>
        <Alignment alignment="14891" annotation_id="13214">
          <DiscourseConnective annotation_id="13214" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, alarming reports highlight that many of these did not go through a proper trial procedure, with evidence even being extracted under torture.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13214" annotation_id="14891">
          <DiscourseConnective annotation_id="14891" sense="Expansion.Conjunction">D'autre part</DiscourseConnective>
        </Alignment>, des rapports alarmants soulignent le fait <DiscourseConnective annotation_id="14947">que</DiscourseConnective> nombre d'entre eux n'ont pas bénéficié d'un procès équitable, les preuves ayant été extorquées sous la torture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13368" docOffset="103">
      <en>These people will be hanged for actions which they may not have committed <Alignment alignment="21022" annotation_id="13442">
          <DiscourseConnective annotation_id="13442" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> in Nigeria the poor have absolutely no protection at all from the justice system, even <Alignment alignment="15208" annotation_id="13537">
          <DiscourseConnective annotation_id="13537" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are talking about a member state of the International Penal Tribunal.</en>
      <fr>Ces gens seront pendus <DiscourseConnective annotation_id="15086">pour</DiscourseConnective> des actes <DiscourseConnective annotation_id="15101">qu'</DiscourseConnective>ils n'ont peut-être pas commis, <Alignment alignment="11072" annotation_id="15136">
          <DiscourseConnective annotation_id="15136" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, au Nigéria, le système judiciaire ne protège nullement les pauvres <Alignment alignment="14129" annotation_id="15208">
          <DiscourseConnective annotation_id="15208" sense="Comparison.Contrast">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="15220">s'</DiscourseConnective>agit d'un État membre du Tribunal pénal international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13617" docOffset="104">
      <en>It is the duty of the international community to make every effort necessary <DiscourseConnective annotation_id="13694" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> the Nigerian government declares an immediate moratorium on all executions and commutes all death sentences to prison sentences.</en>
      <fr>La communauté internationale a le devoir de faire tout ce qui est en son pouvoir pour amener le gouvernement nigérian à déclarer un moratoire immédiat <DiscourseConnective annotation_id="15428">à</DiscourseConnective> toutes les exécutions <DiscourseConnective annotation_id="15452">et</DiscourseConnective> à commuer toutes les condamnations à mort <DiscourseConnective annotation_id="15497">en</DiscourseConnective> peines de prison.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
