<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Multi-annual recovery plan for bluefin tuna in the Eastern Atlantic and Mediterranean (debate)</en>
    <fr>Plan pluriannuel de reconstitution des stocks de thon rouge dans l'Atlantique Est <DiscourseConnective annotation_id="82">et</DiscourseConnective> la Méditerranée (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="95" id="554" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="95" docOffset="1">
      <en>The next item is the debate on the proposal for a Council regulation concerning a multi-annual recovery plan for bluefin tuna in the Eastern Atlantic and Mediterranean - C6-0081/2009 -.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le débat sur la proposition de règlement du Conseil relative à un plan pluriannuel de reconstitution des stocks de thon rouge dans l'Atlantique Est <DiscourseConnective annotation_id="281">et</DiscourseConnective> la Méditerranée - C6-0081/2009 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="281" id="555" language="FR" name="Philippe Morillon">
    <ParallelChunk annotation_id="281" docOffset="2">
      <en>Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, Parliament's decision to accept the Council's request for application of the urgent procedure for this matter was a unanimous one, both in the Committee on Fisheries last week and here in plenary this morning.</en>
      <fr>président de la commission de la pêche. - Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, mes chers collègues, la décision du Parlement d'accepter l'urgence demandée par le Conseil pour le traitement de ce dossier a été unanime, tant à la commission de la pêche, la semaine dernière, que ce matin, ici même, <DiscourseConnective annotation_id="626">en</DiscourseConnective> plénière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="541" docOffset="3">
      <en>We are, of course, all aware of the need for the European Union to honour the commitments made in Marrakesh last November by the competent international commission, the ICCAT.</en>
      <fr>Nous sommes, <DiscourseConnective annotation_id="652">en effet</DiscourseConnective>, tous conscients de la nécessité <DiscourseConnective annotation_id="694">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne d'honorer les engagements pris <DiscourseConnective annotation_id="749">à</DiscourseConnective> Marrakech, en novembre dernier, par la commission internationale compétente, la CICTA.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="717" docOffset="4">
      <en>We need, specifically, to put into practice the recommendations that this organisation adopted in order to curb the persistent problem of overfishing of bluefin tuna in the Eastern Atlantic and Mediterranean and to confront the resultant serious risk to the future of the species and thus to the fishing industry itself.</en>
      <fr>Il s'agit concrètement de donner effet aux recommandations adoptées par cette organisation <DiscourseConnective annotation_id="929">afin d'</DiscourseConnective>enrayer le phénomène persistant de surpêche du thon rouge dans l'Atlantique oriental <DiscourseConnective annotation_id="1021">et</DiscourseConnective> dans la Méditerranée <DiscourseConnective annotation_id="1045">et</DiscourseConnective> de faire face au danger sérieux qui en découle <DiscourseConnective annotation_id="1095">pour</DiscourseConnective> l'avenir de l'espèce <DiscourseConnective annotation_id="1121">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1124">donc</DiscourseConnective> celui de la pêcherie elle-même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1038" docOffset="5">
      <en>Two of my colleagues in the Committee on Fisheries, Mrs Fraga Estévez and Mr Romeva i Rueda, were in Marrakesh and will be talking about this during the debate.</en>
      <fr>Deux de nos collègues de la commission de la pêche, Mme Fraga Estévez <DiscourseConnective annotation_id="1231">et</DiscourseConnective> M. Romeva i Rueda, étaient présents <DiscourseConnective annotation_id="1270">à</DiscourseConnective> Marrakech <DiscourseConnective annotation_id="1282">et</DiscourseConnective> vont <DiscourseConnective annotation_id="1290">s'</DiscourseConnective>exprimer <DiscourseConnective annotation_id="1301">à</DiscourseConnective> ce sujet dans le cadre de ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1199" docOffset="6">
      <en>For my part, I would like to remind you that our committee attaches great importance to this matter, which brings into play the main aspects of the common fisheries policy: resource management, fleet management, respect for international, regional and bilateral agreements, technical measures and, above all, monitoring, to which I will return shortly.</en>
      <fr>Je voudrais, <DiscourseConnective annotation_id="1352">pour</DiscourseConnective> ma part, rappeler l'importance <DiscourseConnective annotation_id="1388">que</DiscourseConnective> notre commission attache <DiscourseConnective annotation_id="1417">à</DiscourseConnective> ce dossier qui met <DiscourseConnective annotation_id="1438">en</DiscourseConnective> jeu les principales dimensions de la politique commune de la pêche: la gestion de la ressource, la gestion de la flotte, le respect des accords internationaux, régionaux <DiscourseConnective annotation_id="1611">et</DiscourseConnective> bilatéraux, les mesures techniques <DiscourseConnective annotation_id="1649">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1652">surtout</DiscourseConnective> le contrôle - j'y reviendrai tout à l'heure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1552" docOffset="7">
      <en>This defining issue is <Alignment alignment="8389" annotation_id="1575">
          <DiscourseConnective annotation_id="1575" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in our view, a test of the credibility of the common fisheries policy.</en>
      <fr>Ce dossier caractéristique fait <Alignment alignment="1575" annotation_id="1737">
          <DiscourseConnective annotation_id="1737" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> figure de test, <DiscourseConnective annotation_id="1768">à</DiscourseConnective> nos yeux, de la crédibilité de cette politique commune de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1652" docOffset="8">
      <en>For this reason, there was obviously no question of the new recovery plan being implemented without consulting the European Parliament.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1838">Pour</DiscourseConnective> cette raison, il n'était évidemment pas question que la mise en place du nouveau plan de récupération se fasse <DiscourseConnective annotation_id="1954">sans</DiscourseConnective> la consultation du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1788" docOffset="9">
      <en>I am therefore delighted that the Commission ultimately chose the only legally and politically acceptable route for implementing the ICCAT's recommendations, namely, submitting a proposal for a regulation in due form on the basis of Article 37 of the Treaty.</en>
      <fr>Je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="2012">donc</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2017">que</DiscourseConnective> la Commission ait <DiscourseConnective annotation_id="2039">finalement</DiscourseConnective> choisi la seule voie juridiquement <DiscourseConnective annotation_id="2085">et</DiscourseConnective> politiquement acceptable <DiscourseConnective annotation_id="2113">pour</DiscourseConnective> la mise en œuvre des recommandations de la CICTA, à savoir celle d'une proposition de règlement <DiscourseConnective annotation_id="2214">en</DiscourseConnective> bonne et due forme sur la base de l'article 37 du traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2047" docOffset="10">
      <en>The transposition into Community law of commitments made by the Commission on behalf of the European Union in regional fisheries organisations is, after all, hardly an uncontroversial operation, <Alignment alignment="2470" annotation_id="2242">
          <DiscourseConnective annotation_id="2242" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must insist that it should always be carried out under the democratic eye of this institution.</en>
      <fr>La transposition, <DiscourseConnective annotation_id="2293">en</DiscourseConnective> droit communautaire, d'engagements pris par la Commission au nom de l'Union européenne dans les organisations régionales de pêche n'est pas, <DiscourseConnective annotation_id="2437">en effet</DiscourseConnective>, une opération anodine, <Alignment alignment="2242" annotation_id="2470">
          <DiscourseConnective annotation_id="2470" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous insistons <DiscourseConnective annotation_id="2488">pour qu'</DiscourseConnective>elle <DiscourseConnective annotation_id="2501">s'</DiscourseConnective>effectue toujours sous le contrôle démocratique de notre institution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2344" docOffset="11">
      <en>I am, essentially, very pleased with the various measures put forward as, <Alignment alignment="2639" annotation_id="2418">
          <DiscourseConnective annotation_id="2418" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are rather restrictive for our operators, they are in line with the challenges, <Alignment alignment="12934" annotation_id="2512">
          <DiscourseConnective annotation_id="2512" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would emphasise that the most important of these measures are, without doubt, those relating to monitoring, <DiscourseConnective annotation_id="2626" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it is certainly true that no recovery plan can be effective without monitoring.</en>
      <fr>Sur le fond, je me réjouis des différentes mesures proposées qui, <Alignment alignment="2418" annotation_id="2639">
          <DiscourseConnective annotation_id="2639" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> contraignantes <DiscourseConnective annotation_id="2663">pour</DiscourseConnective> nos opérateurs, sont <DiscourseConnective annotation_id="2689">à</DiscourseConnective> la mesure des enjeux, <Alignment alignment="2512" annotation_id="2713">
          <DiscourseConnective annotation_id="2713" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je souligne <DiscourseConnective annotation_id="2728">que</DiscourseConnective> les plus importantes de ces mesures sont certainement celles qui concernent et qui concerneront le contrôle, tant il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="2858">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="2863">sans</DiscourseConnective> contrôle, aucun plan de reconstitution ne peut présenter d'efficacité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2709" docOffset="12">
      <en>I am therefore grateful to you, Commissioner, for this proposal, <Alignment alignment="33893" annotation_id="2774">
          <DiscourseConnective annotation_id="2774" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that you will show just as much determination in actually implementing the plan, <Alignment alignment="751" annotation_id="2866">
          <DiscourseConnective annotation_id="2866" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has been ratified by the Council, <DiscourseConnective annotation_id="2908" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> you showed in reaching a satisfactory agreement within the ICCAT.</en>
      <fr>Je vous remercie <DiscourseConnective annotation_id="2956">donc</DiscourseConnective>, Monsieur le Commissaire, de cette proposition <Alignment alignment="7613" annotation_id="3008">
          <DiscourseConnective annotation_id="3008" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vous invite à faire preuve d'<DiscourseConnective annotation_id="3043">autant</DiscourseConnective> de détermination dans la mise en œuvre concrète du plan, <Alignment alignment="9600" annotation_id="3107">
          <DiscourseConnective annotation_id="3107" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il aura été entériné par le Conseil, que vous en avez mis dans la conclusion d'un accord satisfaisant au niveau de la CICTA.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2977" id="556" name="Joe Borg">
    <ParallelChunk annotation_id="2977" docOffset="13">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, firstly I would like to stress the importance that the Commission attaches to the sustainability of the bluefin tuna stocks and fisheries, and also the importance of the European Parliament in this process.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="3294">tout d'abord</DiscourseConnective> je voudrais souligner l'importance <DiscourseConnective annotation_id="3342">que</DiscourseConnective> la Commission accorde <DiscourseConnective annotation_id="3368">à</DiscourseConnective> la durabilité des stocks <DiscourseConnective annotation_id="3395">et</DiscourseConnective> des pêcheries de thon rouge, <DiscourseConnective annotation_id="3427">ainsi</DiscourseConnective> que l'importance du Parlement européen dans ce processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3226" docOffset="14">
      <en>Within the framework of the 2006 recovery plan for eastern bluefin tuna, and on the basis of an evaluation of its implementation during the 2006, 2007 and 2008 fishing seasons, and in the light of new scientific advice, ICCAT decided to adopt a new recovery plan.</en>
      <fr>Dans le cadre du plan de reconstitution de 2006 <DiscourseConnective annotation_id="3539">pour</DiscourseConnective> les stocks orientaux de thon rouge, sur la base d'une évaluation de sa mise en œuvre lors des campagnes de pêche de 2006, 2007 <DiscourseConnective annotation_id="3671">et</DiscourseConnective> 2008, <DiscourseConnective annotation_id="3680">et</DiscourseConnective> eu égard aux derniers avis scientifiques, la CICTA a décidé d'adopter un nouveau plan de reconstitution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3490" docOffset="15">
      <en>The ICCAT Scientific Committee clearly indicated its view that the 2006 recovery plan was insufficient to recover the stock and reiterated its concerns with respect to the level of TAC and excess of fishing effort.</en>
      <fr>Le comité scientifique de la CICTA a clairement fait part de son avis selon lequel le plan de reconstitution de 2006 était insuffisant <DiscourseConnective annotation_id="3923">en vue de</DiscourseConnective> reconstituer le stock <DiscourseConnective annotation_id="3955">et</DiscourseConnective> a réaffirmé ses préoccupations concernant le niveau des TAC <DiscourseConnective annotation_id="4018">et</DiscourseConnective> l'excès de l'effort de pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3705" docOffset="16">
      <en>
        <Alignment alignment="11623" annotation_id="3705">
          <DiscourseConnective annotation_id="3705" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ICCAT contracting parties identified certain failures in the implementation of the 2006 plan and so decided to adopt a new plan.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10347" annotation_id="4051">
          <DiscourseConnective annotation_id="4051" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les parties contractantes de la CICTA ont identifié certaines lacunes dans la mise en œuvre du plan de 2006 <DiscourseConnective annotation_id="4169">et</DiscourseConnective> décidé <DiscourseConnective annotation_id="4179">dès lors</DiscourseConnective> d'adopter un nouveau plan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3847" docOffset="17">
      <en>This plan addresses the concerns of the Scientific Committee, notably by reducing the TAC level and by introducing new measures to address fishing and farming capacity.</en>
      <fr>Celui-ci aborde les préoccupations du comité scientifique, <DiscourseConnective annotation_id="4274">notamment en</DiscourseConnective> réduisant le niveau du TAC <DiscourseConnective annotation_id="4314">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4317">en</DiscourseConnective> introduisant de nouvelles mesures relatives <DiscourseConnective annotation_id="4364">à</DiscourseConnective> la capacité de pêche <DiscourseConnective annotation_id="4387">et</DiscourseConnective> d'élevage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4016" docOffset="18">
      <en>It should <Alignment alignment="27548" annotation_id="4026">
          <DiscourseConnective annotation_id="4026" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be noted that, at the initiative of the European Community, the new recovery plan introduced the obligation for annual fishing plans at ICCAT level.</en>
      <fr>Il convient <Alignment alignment="8204" annotation_id="4413">
          <DiscourseConnective annotation_id="4413" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de souligner <DiscourseConnective annotation_id="4436">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="4441">à</DiscourseConnective> l'initiative de la Communauté européenne, le nouveau plan de reconstitution a introduit l'obligation de plans de pêche annuels au niveau de la CICTA.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4180" docOffset="19">
      <en>This is an effective instrument to avoid overfishing by identifying the vessels that are over 24 metres which are fishing for bluefin tuna and setting their individual quotas.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="4596">s'</DiscourseConnective>agit là d'un instrument efficace <DiscourseConnective annotation_id="4631">pour</DiscourseConnective> éviter la surpêche <DiscourseConnective annotation_id="4655">en</DiscourseConnective> identifiant les navires <DiscourseConnective annotation_id="4682">de plus</DiscourseConnective> de 24 mètres qui pêchent le thon rouge <DiscourseConnective annotation_id="4729">et</DiscourseConnective> en fixant leurs quotas individuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4356" docOffset="20">
      <en>I am convinced that the establishment of the annual fishing plan is a key tool in ensuring the full respect of the quota.</en>
      <fr>Je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="4786">que</DiscourseConnective> l'établissement du plan de pêche annuel est un outil essentiel <DiscourseConnective annotation_id="4853">pour</DiscourseConnective> garantir le respect entier du quota.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4478" docOffset="21">
      <en>The new recovery plan <Alignment alignment="4938" annotation_id="4500">
          <DiscourseConnective annotation_id="4500" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> improves the existing one and introduces new control measures to address those failures identified by the contracting parties, to which Philippe Morillon referred.</en>
      <fr>Le nouveau plan de reconstitution améliore <Alignment alignment="4500" annotation_id="4938">
          <DiscourseConnective annotation_id="4938" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le plan existant <DiscourseConnective annotation_id="4965">et</DiscourseConnective> instaure de nouvelles mesures de contrôle <DiscourseConnective annotation_id="5010">afin de</DiscourseConnective> combler les lacunes identifiées par les parties contractantes auxquelles Philippe Morillon a fait référence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4669" docOffset="22">
      <en>The main measures introduced in the new recovery plan are a substantial reduction in the TAC from 27 500 to 22 000 tonnes in 2009 and further reductions to 19 950 tonnes for 2010 and 18 500 tonnes in 2011.</en>
      <fr>Les principales mesures instaurées dans le nouveau plan de reconstitution consistent en une réduction substantielle du TAC de 27 500 <DiscourseConnective annotation_id="5260">à</DiscourseConnective> 22 000 tonnes <DiscourseConnective annotation_id="5276">en</DiscourseConnective> 2009 <DiscourseConnective annotation_id="5284">et</DiscourseConnective> en des réductions supplémentaires de 19 950 tonnes <DiscourseConnective annotation_id="5338">pour</DiscourseConnective> 2010 <DiscourseConnective annotation_id="5348">et</DiscourseConnective> de 18 500 tonnes <DiscourseConnective annotation_id="5368">en</DiscourseConnective> 2011.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4875" docOffset="23">
      <en>The EC quota for 2009 is <DiscourseConnective annotation_id="4900" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> reduced to 12 406 tonnes from the 15 641 tonnes foreseen in the 2006 plan.</en>
      <fr>Le quota communautaire <DiscourseConnective annotation_id="5400">pour</DiscourseConnective> 2009 est de la sorte réduit <DiscourseConnective annotation_id="5433">à</DiscourseConnective> 12 406 tonnes par rapport aux 15 641 tonnes prévues dans le plan de 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4980" docOffset="24">
      <en>The fishing seasons for all years are reduced, in particular, for purse seiners, which account for the bulk of this fishery.</en>
      <fr>Les campagnes de pêche de toutes les années sont réduites, <DiscourseConnective annotation_id="5568">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5578">pour</DiscourseConnective> la pêche à la senne coulissante, qui constitue le gros de cette pêcherie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5105" docOffset="25">
      <en>The measures to freeze and reduce fishing and farming capacity are a brand new and decisive component of the new plan.</en>
      <fr>Les mesures de gel <DiscourseConnective annotation_id="5676">et</DiscourseConnective> de réduction de la capacité de pêche <DiscourseConnective annotation_id="5716">et</DiscourseConnective> d'élevage représentent une nouvelle composante décisive du nouveau plan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5224" docOffset="26">
      <en>Overcapacity has been identified for some time as a key driver of overfishing.</en>
      <fr>La surcapacité est reconnue <DiscourseConnective annotation_id="5820">depuis</DiscourseConnective> quelque temps <DiscourseConnective annotation_id="5841">comme</DiscourseConnective> étant l'un des principaux facteurs de surpêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5303" docOffset="27">
      <en>Now is the time to address this issue in a real manner <Alignment alignment="5142" annotation_id="5358">
          <DiscourseConnective annotation_id="5358" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Community, like other ICCAT members, has to share in the effort to do so.</en>
      <fr>L'heure est venue de résoudre réellement cette question, <Alignment alignment="5358" annotation_id="5952">
          <DiscourseConnective annotation_id="5952" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Communauté, <DiscourseConnective annotation_id="5970">comme</DiscourseConnective> d'autres membres de la CICTA, doit assumer sa part de l'effort <DiscourseConnective annotation_id="6039">à</DiscourseConnective> cette fin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5440" docOffset="28">
      <en>The introduction of the fishing plans I have already mentioned is another measure.</en>
      <fr>L'introduction des plans de pêche, que j'ai <DiscourseConnective annotation_id="6096">déjà</DiscourseConnective> mentionnée, est une autre mesure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5523" docOffset="29">
      <en>
        <Alignment alignment="19917" annotation_id="5523">
          <DiscourseConnective annotation_id="5523" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the derogations to minimum size are adjusted.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5523" annotation_id="6135">
          <DiscourseConnective annotation_id="6135" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les dérogations <DiscourseConnective annotation_id="6161">à</DiscourseConnective> la taille minimale sont ajustées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5582" docOffset="30">
      <en>On the Atlantic, pelagic trawlers no longer benefit from derogations, <Alignment alignment="27427" annotation_id="5652">
          <DiscourseConnective annotation_id="5652" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the derogations applicable to the artisanal coastal fishery have been removed, except for one case.</en>
      <fr>Dans l'Atlantique, les chalutiers pélagiques ne bénéficient plus de dérogations, <Alignment alignment="5652" annotation_id="6278">
          <DiscourseConnective annotation_id="6278" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les dérogations applicables <DiscourseConnective annotation_id="6317">à</DiscourseConnective> la pêche artisanale côtière ont été supprimées, excepté dans un cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5758" docOffset="31">
      <en>
        <Alignment alignment="6388" annotation_id="5758">
          <DiscourseConnective annotation_id="5758" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, only bait boats still benefit from previous derogations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5758" annotation_id="6388">
          <DiscourseConnective annotation_id="6388" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, seuls les canneurs à appât continuent de bénéficier des anciennes dérogations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5823" docOffset="32">
      <en>In the Mediterranean, the artisanal coastal fishery now benefits from a derogation.</en>
      <fr>Dans la Méditerranée, la pêche artisanale côtière bénéficie à présent d'une dérogation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5907" docOffset="33">
      <en>The control measures are reinforced, in particular as regards joint fishing operations, the adoption of a general prohibition of transhipment at sea and the introduction of a regional ICCAT observer programme.</en>
      <fr>Les mesures de contrôle sont renforcées, <DiscourseConnective annotation_id="6606">notamment en</DiscourseConnective> ce qui concerne les opérations conjointes de pêche, l'adoption d'une interdiction générale du transbordement <DiscourseConnective annotation_id="6728">en</DiscourseConnective> mer <DiscourseConnective annotation_id="6735">et</DiscourseConnective> l'introduction d'un programme d'observateurs régionaux de la CICTA.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6117" docOffset="34">
      <en>In conclusion, the situation of the eastern bluefin tuna is considered to be extremely serious.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6806">En</DiscourseConnective> conclusion, la situation du thon rouge oriental est considérée comme très sérieuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6213" docOffset="35">
      <en>The overshooting of quotas, the lack of compliance, notably as regards data collection and transmission, undermine the recovery process.</en>
      <fr>Le dépassement des quotas, la non-conformité, <DiscourseConnective annotation_id="6939">notamment</DiscourseConnective> au niveau de la collecte <DiscourseConnective annotation_id="6974">et</DiscourseConnective> de la transmission des données, compromettent le processus de reconstitution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6350" docOffset="36">
      <en>
        <Alignment alignment="17728" annotation_id="6350">
          <DiscourseConnective annotation_id="6350" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I am confident that our agreement to urgently adopt measures to eliminate overfishing and to ensure strict compliance with ICCAT measures can turn around the situation and bring the bluefin tuna stock to sustainable levels.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6350" annotation_id="7055">
          <DiscourseConnective annotation_id="7055" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="7084">que</DiscourseConnective> notre projet d'adopter d'urgence des mesures <DiscourseConnective annotation_id="7133">en vue d'</DiscourseConnective>éliminer la surpêche <DiscourseConnective annotation_id="7163">et</DiscourseConnective> d'assurer le strict respect des mesures de la CICTA peut renverser la situation <DiscourseConnective annotation_id="7246">et</DiscourseConnective> ramener le stock de thon rouge <DiscourseConnective annotation_id="7280">à</DiscourseConnective> des niveaux durables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6583" docOffset="37">
      <en>We need to ensure that situations similar to those that occurred last year do not happen again in the future.</en>
      <fr>Nous devons veiller <DiscourseConnective annotation_id="7324">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="7329">que</DiscourseConnective> les situations similaires <DiscourseConnective annotation_id="7359">à</DiscourseConnective> celle survenue l'an dernier ne se reproduisent pas <DiscourseConnective annotation_id="7412">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6693" docOffset="38">
      <en>The best means to achieve this is the speedy adoption by the Council of the new recovery plan for bluefin tuna.</en>
      <fr>Le meilleur moyen d'y parvenir réside dans l'adoption rapide, par le Conseil, du nouveau plan de reconstitution du thon rouge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6805" docOffset="39">
      <en>Any delay in the adoption of this regulation should, <Alignment alignment="7563" annotation_id="6858">
          <DiscourseConnective annotation_id="6858" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, be avoided, especially <Alignment alignment="7641" annotation_id="6892">
          <DiscourseConnective annotation_id="6892" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to ensure the credibility of the Community at international level and to promote the process of the recovery of this stock.</en>
      <fr>Il convient <Alignment alignment="6858" annotation_id="7563">
          <DiscourseConnective annotation_id="7563" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'éviter tout retard dans l'adoption de ce règlement, <DiscourseConnective annotation_id="7626">en particulier</DiscourseConnective> <Alignment alignment="14055" annotation_id="7641">
          <DiscourseConnective annotation_id="7641" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons garantir la crédibilité de la Communauté au niveau international <DiscourseConnective annotation_id="7722">et</DiscourseConnective> promouvoir le processus de reconstitution de ce stock.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7027" docOffset="40">
      <en>I am convinced that, <Alignment alignment="7803" annotation_id="7048">
          <DiscourseConnective annotation_id="7048" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this plan is fully respected, it represents a realistic chance for the gradual recovery of bluefin tuna.</en>
      <fr>Je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="7798">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="3072" annotation_id="7803">
          <DiscourseConnective annotation_id="7803" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est parfaitement respecté, ce plan offre une chance réaliste de reconstitution rapide du thon rouge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7156" docOffset="41">
      <en>
        <Alignment alignment="10651" annotation_id="7156">
          <DiscourseConnective annotation_id="7156" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, decisive and effective action is immediately needed at the European Community level.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22598" annotation_id="7909">
          <DiscourseConnective annotation_id="7909" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une action décisive <DiscourseConnective annotation_id="7945">et</DiscourseConnective> efficace <DiscourseConnective annotation_id="7957">s'</DiscourseConnective>impose immédiatement au niveau de la Communauté européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7255" docOffset="42">
      <en>After its adoption, the Commission is resolved to work closely with the Member States and with other ICCAT contracting parties to ensure and closely monitor the full implementation of the recovery plan.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8019">Après</DiscourseConnective> son adoption, la Commission est déterminée <DiscourseConnective annotation_id="8068">à</DiscourseConnective> collaborer étroitement avec les États membres <DiscourseConnective annotation_id="8116">et</DiscourseConnective> les autres parties contractantes de la CICTA afin d'assurer <DiscourseConnective annotation_id="8179">et</DiscourseConnective> de suivre de près la bonne mise en œuvre du plan de reconstitution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7458" docOffset="43">
      <en>Finally, I wish to express my appreciation for the constructive approach and the cooperation adopted by the European Parliament in dealing with this sensitive subject, reflecting our shared interest and commitment to ensuring that the Community fisheries policy and our international obligations are fully respected.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8250">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais vous exprimer ma gratitude <DiscourseConnective annotation_id="8296">pour</DiscourseConnective> l'approche constructive <DiscourseConnective annotation_id="8325">et</DiscourseConnective> la coopération dont a fait preuve le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="8384">pour</DiscourseConnective> l'examen de ce sujet délicat, et qui reflète notre intérêt <DiscourseConnective annotation_id="8448">et</DiscourseConnective> notre engagement communs en faveur du respect intégral de la politique communautaire de la pêche <DiscourseConnective annotation_id="8548">et</DiscourseConnective> de nos obligations internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7775" id="557" language="ES" name="Carmen Fraga Estévez">
    <ParallelChunk annotation_id="7775" docOffset="44">
      <en>Mr President, my political group voted in favour of the urgent procedure for the recovery plan for bluefin tuna <Alignment alignment="8767" annotation_id="7887">
          <DiscourseConnective annotation_id="7887" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is essential that the new measures should be in force <Alignment alignment="23097" annotation_id="7952">
          <DiscourseConnective annotation_id="7952" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> the season begins in April.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (ES) Monsieur le Président, mon groupe politique a voté <DiscourseConnective annotation_id="8670">en</DiscourseConnective> faveur de la procédure d'urgence relative au plan de reconstitution des stocks de thon rouge, <Alignment alignment="7887" annotation_id="8767">
          <DiscourseConnective annotation_id="8767" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="8788">que</DiscourseConnective> les nouvelles mesures entrent <DiscourseConnective annotation_id="8822">en</DiscourseConnective> vigueur <Alignment alignment="7952" annotation_id="8833">
          <DiscourseConnective annotation_id="8833" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant</DiscourseConnective>
        </Alignment> la campagne de pêche qui débute <DiscourseConnective annotation_id="8871">en</DiscourseConnective> avril.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7987" docOffset="45">
      <en>I would <DiscourseConnective annotation_id="7995" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> like to remind everyone, <Alignment alignment="15514" annotation_id="8025">
          <DiscourseConnective annotation_id="8025" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that no recovery plan will save the bluefin tuna <Alignment alignment="5024" annotation_id="8083">
          <DiscourseConnective annotation_id="8083" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> fishing capacity is reduced, starting with that of certain Community fleets, which are well-known and have been pointed out in this respect for many years.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8025" annotation_id="8881">
          <DiscourseConnective annotation_id="8881" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je voudrais rappeler à tout le monde <DiscourseConnective annotation_id="8929">qu'</DiscourseConnective>aucun plan de reconstitution ne sauvera le thon rouge <Alignment alignment="8083" annotation_id="8986">
          <DiscourseConnective annotation_id="8986" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la capacité de pêche n'est pas réduite, à commencer par celle de certaines flottes communautaires, qui sont bien connues <DiscourseConnective annotation_id="9116">et</DiscourseConnective> qui sont signalées <DiscourseConnective annotation_id="9138">à cet égard</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9150">depuis</DiscourseConnective> de nombreuses années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8245" docOffset="46">
      <en>For all these years, the Member States in question have allowed their vessels to multiply to scandalous levels, <DiscourseConnective annotation_id="8357" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> the European Commission has stood by passively.</en>
      <fr>Pendant toutes ces années, les États membres concernés ont permis la multiplication de leurs navires, qui a atteint des niveaux scandaleux, la Commission européenne étant restée passive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8411" docOffset="47">
      <en>That has brought us to this situation, in which there is hardly any way out.</en>
      <fr>Cela a abouti <DiscourseConnective annotation_id="9380">à</DiscourseConnective> la situation actuelle, <DiscourseConnective annotation_id="9405">à</DiscourseConnective> laquelle il n'y a presque aucune issue possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8488" docOffset="48">
      <en>
        <Alignment alignment="3378" annotation_id="8488">
          <DiscourseConnective annotation_id="8488" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> the current recovery plan was adopted in 2007, I tabled an amendment, which was adopted by the House and incorporated by the Commission in its final text, obliging the Member States to submit fishing plans showing that their fleet capacity was adapted to the quota allocated to it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8488" annotation_id="9456">
          <DiscourseConnective annotation_id="9456" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le plan de reconstitution actuel a été adopté <DiscourseConnective annotation_id="9510">en</DiscourseConnective> 2007, j'ai déposé un amendement, <DiscourseConnective annotation_id="9546">que</DiscourseConnective> le Parlement a approuvé <DiscourseConnective annotation_id="9574">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9577">que</DiscourseConnective> la Commission a intégré dans son texte final, qui oblige les États membres <DiscourseConnective annotation_id="9656">à</DiscourseConnective> présenter des plans de pêche démontrant <DiscourseConnective annotation_id="9698">que</DiscourseConnective> la capacité de leur flotte est adaptée au quota qui leur a été attribué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8775" docOffset="49">
      <en>Despite that, the fishery again had to be closed early in 2008, earlier <DiscourseConnective annotation_id="8847" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective> than in the previous year, <Alignment alignment="16138" annotation_id="8882">
          <DiscourseConnective annotation_id="8882" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was found that practically the whole Community quota had been used up in just a few weeks; that is to say, we were doing even worse.</en>
      <fr>Malgré cela, la pêche a de nouveau été interdite prématurément <DiscourseConnective annotation_id="9838">en</DiscourseConnective> 2008, encore plus tôt <DiscourseConnective annotation_id="9863">que</DiscourseConnective> l'année précédente, <Alignment alignment="5141" annotation_id="9887">
          <DiscourseConnective annotation_id="9887" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on a constaté <DiscourseConnective annotation_id="9911">que</DiscourseConnective> presque tout le quota communautaire a été épuisé <DiscourseConnective annotation_id="9964">en</DiscourseConnective> seulement quelques semaines. <DiscourseConnective annotation_id="9996">En d'autres termes</DiscourseConnective>, la situation était <DiscourseConnective annotation_id="10035">encore</DiscourseConnective> pire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9023" docOffset="50">
      <en>Article 5 of the new recovery plan now obliges Member States with overcapacity to eliminate at least 25% of it by 2010.</en>
      <fr>L'article 5 du nouveau plan de reconstitution oblige désormais les États membres <DiscourseConnective annotation_id="10129">en</DiscourseConnective> surcapacité <DiscourseConnective annotation_id="10144">à</DiscourseConnective> éliminer <DiscourseConnective annotation_id="10155">au moins</DiscourseConnective> 25 % de leur capacité d'ici à 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9143" docOffset="51">
      <en>Not only does that reduction seem to me to be incredibly mild compared with the excesses that have been committed, but, given the precedents, I am exceedingly concerned at the ability of the Commission and the International Commission for the Conservation of Atlantic Tunas (ICCAT) to enforce this obligation, in view of the clear lack of political will that the Member States involved have more than demonstrated.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10200">Non seulement</DiscourseConnective> cette réduction me semble être incroyablement légère par rapport aux excès atteints, <DiscourseConnective annotation_id="10299">mais</DiscourseConnective>, étant donné les précédents, je m'inquiète vivement de la capacité de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="10388">et</DiscourseConnective> de la Convention internationale <DiscourseConnective annotation_id="10423">pour</DiscourseConnective> la conservation des thonidés de l'Atlantique (CICTA) <DiscourseConnective annotation_id="10481">à</DiscourseConnective> faire respecter cette obligation, vu le manque de volonté politique plus <DiscourseConnective annotation_id="10556">que</DiscourseConnective> manifeste dont les États membres concernés ont fait preuve.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9558" docOffset="52">
      <en>I <DiscourseConnective annotation_id="9560" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> beg the Commissioner to give us guarantees here and <Alignment alignment="29809" annotation_id="9622">
          <DiscourseConnective annotation_id="9622" sense="Contingency.Cause.Reason">now that</DiscourseConnective>
        </Alignment> this lack of political will will not rub off on the Commission <Alignment alignment="29339" annotation_id="9694">
          <DiscourseConnective annotation_id="9694" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that this time, the Commission will show some firm action that goes beyond closing the fishery early again this spring.</en>
      <fr>Je prie le commissaire de bien vouloir nous garantir, ici même, <Alignment alignment="9622" annotation_id="10684">
          <DiscourseConnective annotation_id="10684" sense="Contingency.Cause.Reason">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce manque de volonté politique ne déteindra pas sur la Commission <Alignment alignment="12573" annotation_id="10754">
          <DiscourseConnective annotation_id="10754" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10757">que</DiscourseConnective>, cette fois-ci, la Commission agira fermement en faisant plus <DiscourseConnective annotation_id="10823">qu'</DiscourseConnective>interdire la pêche prématurément ce printemps.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9818" id="558" language="ES" name="Rosa Miguélez Ramos">
    <ParallelChunk annotation_id="9818" docOffset="53">
      <en>Mr President, the proposal for a Council regulation concerning a multi-annual recovery plan for bluefin tuna in the Eastern Atlantic and Mediterranean puts into practice the binding decision adopted by consensus by the International Commission for the Conservation of Atlantic Tunas (ICCAT) at its annual meeting held in November 2008.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (ES) Monsieur le Président, la proposition de règlement du Conseil relative à un plan pluriannuel de reconstitution des stocks de thon rouge dans l'Atlantique Est <DiscourseConnective annotation_id="11060">et</DiscourseConnective> la Méditerranée est l'application de la décision contraignante adoptée par consensus par la Convention internationale <DiscourseConnective annotation_id="11181">pour</DiscourseConnective> la conservation des thonidés de l'Atlantique (CICTA) lors de sa réunion annuelle, qui a eu lieu <DiscourseConnective annotation_id="11282">en</DiscourseConnective> novembre 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10154" docOffset="54">
      <en>
        <Alignment alignment="43035" annotation_id="10154">
          <DiscourseConnective annotation_id="10154" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> has been stated, this regulation should enter into force before the start of the fishing season in April, which means that this mandatory consultation of the European Parliament must be carried out during this plenary session.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10154" annotation_id="11300">
          <DiscourseConnective annotation_id="11300" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> on l'a déjà précisé, ce règlement devrait entrer en vigueur <DiscourseConnective annotation_id="11366">avant</DiscourseConnective> la campagne de pêche, qui débute <DiscourseConnective annotation_id="11405">en</DiscourseConnective> avril, ce qui signifie <DiscourseConnective annotation_id="11431">que</DiscourseConnective> la consultation obligatoire du Parlement européen doit avoir lieu durant cette session plénière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10384" docOffset="55">
      <en>We would like to help achieve an effective political agreement within the Council on this subject which, in our view, is extremely important and deserves our closest attention.</en>
      <fr>Nous voudrions contribuer à l'obtention d'un véritable accord politique <DiscourseConnective annotation_id="11604">à</DiscourseConnective> ce sujet au sein du Conseil, accord qui nous semble extrêmement important <DiscourseConnective annotation_id="11680">et</DiscourseConnective> qui mérite toute notre attention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10561" docOffset="56">
      <en>That is why Parliament's Committee on Fisheries came out unanimously in favour of the urgent procedure.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11717">C'est pourquoi</DiscourseConnective> la commission de la pêche du Parlement s'est déclarée à l'unanimité <DiscourseConnective annotation_id="11800">en</DiscourseConnective> faveur de la procédure d'urgence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10665" docOffset="57">
      <en>The aim of the annual fishing plans, the reduction in the fishing season, the strengthening of the monitoring system, the spawning grounds in the Mediterranean and the presence of ICCAT observers in the purse seine fishery and on tuna farms, all measures included in the regulation, is to ensure compliance with the management measures adopted and to ensure traceability at all stages.</en>
      <fr>Les plans de pêche annuels, le raccourcissement de la campagne de pêche, le renforcement du système de surveillance, les zones de frai dans la Méditerranée <DiscourseConnective annotation_id="11993">et</DiscourseConnective> la présence d'observateurs de la CICTA sur les senneurs à senne coulissante <DiscourseConnective annotation_id="12072">et</DiscourseConnective> dans les exploitations d'élevage de thon - <DiscourseConnective annotation_id="12118">autant</DiscourseConnective> de mesures inscrites dans le règlement - ont <DiscourseConnective annotation_id="12170">pour</DiscourseConnective> objectif de garantir le respect des mesures de gestion adoptées <DiscourseConnective annotation_id="12239">et</DiscourseConnective> la traçabilité <DiscourseConnective annotation_id="12257">à</DiscourseConnective> tous les stades.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11051" docOffset="58">
      <en>I think they will be successful.</en>
      <fr>Je pense que ces mesures permettront d'atteindre cet objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11084" docOffset="59">
      <en>Each contracting party - I think it is important to point this out - will have to submit a fishing plan for the fishing boats and pound nets that catch bluefin tuna in the Eastern Atlantic and Mediterranean which identifies, inter alia, the authorised fishing vessels over 24 metres and the measures introduced to ensure that individual quotas are not exceeded.</en>
      <fr>Je crois qu'il est essentiel de souligner que chaque partie contractante devra présenter un plan de pêche <DiscourseConnective annotation_id="12445">pour</DiscourseConnective> les navires de pêche <DiscourseConnective annotation_id="12471">et</DiscourseConnective> les filets pièges qui capturent du thon rouge dans l'Atlantique Est <DiscourseConnective annotation_id="12542">et</DiscourseConnective> dans la Méditerranée. Ce plan devra mentionner, entre autres, les navires de pêche <DiscourseConnective annotation_id="12628">de plus</DiscourseConnective> de 24 mètres autorisés <DiscourseConnective annotation_id="12659">et</DiscourseConnective> les mesures adoptées afin de garantir <DiscourseConnective annotation_id="12700">que</DiscourseConnective> les quotas individuels ne soient pas dépassés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11446" docOffset="60">
      <en>Another of the important measures to be adopted is the reduction in the fishing season and the extension of the closed seasons for purse seiners, long-liners, live bait and trolling boats, pelagic trawlers and recreational fishing.</en>
      <fr>Une autre mesure cruciale <DiscourseConnective annotation_id="12777">à</DiscourseConnective> adopter est le raccourcissement de la campagne de pêche <DiscourseConnective annotation_id="12835">et</DiscourseConnective> l'extension de la période d'interdiction de la pêche <DiscourseConnective annotation_id="12891">pour</DiscourseConnective> les senneurs à senne coulissante, les palangriers, les canneurs à appât, les ligneurs à lignes de traîne, les chalutiers pélagiques <DiscourseConnective annotation_id="13028">et</DiscourseConnective> la pêche de loisir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11678" docOffset="61">
      <en>The adjustment plans for countries with excess fleet capacity and bluefin tuna fattening farms are <Alignment alignment="13202" annotation_id="11777">
          <DiscourseConnective annotation_id="11777" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important.</en>
      <fr>Les plans d'ajustement destinés aux pays qui disposent d'une trop grande flotte <DiscourseConnective annotation_id="13131">et</DiscourseConnective> de trop nombreuses exploitations d'engraissement de thon rouge sont <Alignment alignment="2247" annotation_id="13202">
          <DiscourseConnective annotation_id="13202" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> importants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11793" docOffset="62">
      <en>Ladies and gentlemen, I have read a considerable amount about tuna in recent days, <Alignment alignment="13308" annotation_id="11876">
          <DiscourseConnective annotation_id="11876" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to raise a few issues here in the short time I have left.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="13233">et</DiscourseConnective> Messieurs, ces derniers jours, j'ai lu de nombreuses choses sur le thon <Alignment alignment="5047" annotation_id="13308">
          <DiscourseConnective annotation_id="13308" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais soulever ici quelques questions durant le peu de temps qu'il me reste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11951" docOffset="63">
      <en>Adding to the almost non-existent governance to counter the concurrent interests of fishing nations and high market demand, numerous factors of various kinds combine to leave the bluefin, a highly exploited species nowadays, in such a precarious situation.</en>
      <fr>Outre une gouvernance presque inexistante face aux intérêts en présence des nations qui pratiquent la pêche <DiscourseConnective annotation_id="13502">et</DiscourseConnective> face à la demande élevée du marché, bon nombre de facteurs divers contribuent <DiscourseConnective annotation_id="13583">à</DiscourseConnective> la situation précaire du thon rouge, une espèce largement exploitée de nos jours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12208" docOffset="64">
      <en>The fact is that the European Union, or rather three Member States (France, Spain and Italy), together account for half of the world's landings of bluefin tuna.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13667">En fait</DiscourseConnective>, l'Union europénne - <DiscourseConnective annotation_id="13696">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13699">plutôt</DiscourseConnective> trois États membres (la France, l'Espagne <DiscourseConnective annotation_id="13748">et</DiscourseConnective> l'Italie) - représente la moitié des débarquements mondiaux de thon rouge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12369" docOffset="65">
      <en>It is therefore crucial that the European Union should be able to supply ICCAT with statistics that are of the same quality as the fishing or the fishing effort expended, not least <Alignment alignment="18544" annotation_id="12550">
          <DiscourseConnective annotation_id="12550" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> statistics are essential <Alignment alignment="57573" annotation_id="12583">
          <DiscourseConnective annotation_id="12583" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to carry out research to answer the needs or questions being raised today by bluefin biology and ecology, which present scientific research with a real challenge.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="13833">donc</DiscourseConnective> essentiel <DiscourseConnective annotation_id="13848">que</DiscourseConnective> l'Union européenne puisse fournir à la CICTA des statistiques qui soient de la <DiscourseConnective annotation_id="13931">même</DiscourseConnective> qualité <DiscourseConnective annotation_id="13944">que</DiscourseConnective> la pêche <DiscourseConnective annotation_id="13957">ou</DiscourseConnective> que l'effort de pêche déployé, <DiscourseConnective annotation_id="13991">notamment</DiscourseConnective> <Alignment alignment="23026" annotation_id="14001">
          <DiscourseConnective annotation_id="14001" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les statistiques sont fondamentales <Alignment alignment="12583" annotation_id="14047">
          <DiscourseConnective annotation_id="14047" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons effectuer des recherches destinées <DiscourseConnective annotation_id="14098">à</DiscourseConnective> répondre aux besoins <DiscourseConnective annotation_id="14121">et</DiscourseConnective> aux questions que posent aujourd'hui la biologie <DiscourseConnective annotation_id="14173">et</DiscourseConnective> l'écologie du thon rouge et qui représentent un vrai défi <DiscourseConnective annotation_id="14234">pour</DiscourseConnective> la recherche scientifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12757" docOffset="66">
      <en>
        <Alignment alignment="14266" annotation_id="12757">
          <DiscourseConnective annotation_id="12757" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to save this species, we have to learn more about it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20454" annotation_id="14266">
          <DiscourseConnective annotation_id="14266" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons sauver cette espèce, nous devons <DiscourseConnective annotation_id="14315">en</DiscourseConnective> savoir plus à son sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12822" docOffset="67">
      <en>In my view, <Alignment alignment="14352" annotation_id="12834">
          <DiscourseConnective annotation_id="12834" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, anything connected with data collection and statistics is especially important.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="12834" annotation_id="14352">
          <DiscourseConnective annotation_id="14352" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> que tout ce qui concerne la collecte de données <DiscourseConnective annotation_id="14405">et</DiscourseConnective> les statistiques revêt une importance particulière.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12925" id="559" language="ES" name="Raül Romeva i Rueda">
    <ParallelChunk annotation_id="12925" docOffset="68">
      <en>Mr President, the time has come to speak clearly.</en>
      <fr>au nom du groupe des Verts/ALE. - (ES) Monsieur le Président, il est temps de parler clairement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12975" docOffset="69">
      <en>I do not think that what we have here is a recovery plan; <Alignment alignment="14654" annotation_id="13033">
          <DiscourseConnective annotation_id="13033" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is clearly what one might call a death certificate.</en>
      <fr>Je ne pense pas <DiscourseConnective annotation_id="14573">que</DiscourseConnective> le présent document <DiscourseConnective annotation_id="14597">soit</DiscourseConnective> un plan de reconstitution. Manifestement, il <DiscourseConnective annotation_id="14647">s'</DiscourseConnective>agit <Alignment alignment="13861" annotation_id="14654">
          <DiscourseConnective annotation_id="14654" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> de ce que l'on pourrait appeler un acte de décès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13097" docOffset="70">
      <en>The lack of a sense of political responsibility on the part of certain governments and the Commission, added to a kind of blindness in part of the sector itself, has brought us to a scenario in which we have to ask ourselves not whether we will be able to help stocks recover, <Alignment alignment="11487" annotation_id="13374">
          <DiscourseConnective annotation_id="13374" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="10707" annotation_id="13378">
          <DiscourseConnective annotation_id="13378" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will stop seeing and finding tuna in our seas and oceans.</en>
      <fr>Outre un certain aveuglement du secteur lui-même, le manque de responsabilité politique de la part de certains gouvernements <DiscourseConnective annotation_id="14836">et</DiscourseConnective> de la Commission nous a plongés dans une situation où nous nous demandons non pas <DiscourseConnective annotation_id="14921">si</DiscourseConnective> nous pourrons permettre la reconstitution des stocks, <Alignment alignment="13374" annotation_id="14978">
          <DiscourseConnective annotation_id="14978" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="13378" annotation_id="14983">
          <DiscourseConnective annotation_id="14983" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne verrons <DiscourseConnective annotation_id="15005">et</DiscourseConnective> ne trouverons plus de thon dans nos mers <DiscourseConnective annotation_id="15049">et</DiscourseConnective> dans nos océans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13444" docOffset="71">
      <en>I am not talking about a decade here, <Alignment alignment="14148" annotation_id="13482">
          <DiscourseConnective annotation_id="13482" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> five years at most.</en>
      <fr>Je ne parle pas de dix ans ici, <Alignment alignment="17471" annotation_id="15101">
          <DiscourseConnective annotation_id="15101" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> de cinq ans tout au plus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13506" docOffset="72">
      <en>In this context, the International Commission for the Conservation of Atlantic Tunas should really be called the International Commission for the Capture of All Tunas.</en>
      <fr>Dans ce contexte, la Convention internationale <DiscourseConnective annotation_id="15179">pour</DiscourseConnective> la conservation des thonidés de l'Atlantique devrait <DiscourseConnective annotation_id="15237">plutôt</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15244">s'</DiscourseConnective>appeler la Convention internationale <DiscourseConnective annotation_id="15283">pour</DiscourseConnective> la capture de tous les thonidés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13674" docOffset="73">
      <en>Governments and the Commission have turned a deaf ear to the scientific recommendations that have, time and again, alerted them to the collapse in the hope that there would be a political reaction, which has never come.</en>
      <fr>Les gouvernements <DiscourseConnective annotation_id="15339">et</DiscourseConnective> la Commission ont fait la sourde oreille aux recommandations scientifiques qui ont à maintes reprises attiré leur attention sur l'effondrement des stocks <DiscourseConnective annotation_id="15496">dans l'espoir de</DiscourseConnective> voir une réaction politique, qui n'est jamais arrivée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13894" docOffset="74">
      <en>The consequence of this attitude - we must not deceive ourselves - is one more step towards the abyss.</en>
      <fr>La conséquence de cette attitude - ne nous faisons pas d'illusions - est que nous faisons un pas <DiscourseConnective annotation_id="15665">de plus</DiscourseConnective> vers l'abîme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13997" docOffset="75">
      <en>
        <Alignment alignment="23573" annotation_id="13997">
          <Alignment alignment="3697" annotation_id="13997">
            <DiscourseConnective annotation_id="13997" sense="Contingency.Cause.Reason">Now that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we have reached this point, I fear that we have few solutions left to save the tuna, <Alignment alignment="53819" annotation_id="14091">
          <DiscourseConnective annotation_id="14091" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is one that we can still use: we must work to have the tuna included on the CITES list as an endangered species <Alignment alignment="9458" annotation_id="14218">
          <DiscourseConnective annotation_id="14218" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14222" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective>, by banning its commercial use, guarantee its future.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1073" annotation_id="15687">
          <Alignment alignment="7597" annotation_id="15687">
            <DiscourseConnective annotation_id="15687" sense="Contingency.Cause.Reason">Maintenant que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous avons atteint ce stade, je crains <DiscourseConnective annotation_id="15741">qu'</DiscourseConnective>il nous reste peu de solutions <DiscourseConnective annotation_id="15775">pour</DiscourseConnective> sauver le thon, <Alignment alignment="14091" annotation_id="15796">
          <DiscourseConnective annotation_id="15796" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pouvons <DiscourseConnective annotation_id="15814">encore</DiscourseConnective> en utiliser une: nous devons tout mettre en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="15871">pour</DiscourseConnective> inscrire le thon sur la liste CITES en <DiscourseConnective annotation_id="15915">tant qu'</DiscourseConnective>espèce menacée d'extinction <Alignment alignment="16071" annotation_id="15951">
          <DiscourseConnective annotation_id="15951" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de ce fait, nous pourrons garantir son avenir <DiscourseConnective annotation_id="16001">en</DiscourseConnective> interdisant sa commercialisation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14284" id="560" name="Iles Braghetto">
    <ParallelChunk annotation_id="14284" docOffset="76">
      <en>(IT) Mr President, Commissioner, ladies and gentleman, I welcome the opportunity to tackle with all necessary urgency the discussion on measures to be adopted to safeguard stocks of bluefin tuna and the gradual reduction of quotas established by the ICCAT.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, chers collègues, je me réjouis que nous ayons l'occasion d'aborder, avec l'urgence nécessaire, la discussion sur les mesures <DiscourseConnective annotation_id="16216">à</DiscourseConnective> adopter <DiscourseConnective annotation_id="16226">pour</DiscourseConnective> protéger les stocks de thon rouge <DiscourseConnective annotation_id="16265">et</DiscourseConnective> sur la réduction progressive des quotas établie par la CICTA.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14541" docOffset="77">
      <en>The European Union must stand by its commitment to support the recovery plan established in Marrakesh, to be complemented by monitoring by Member States to prevent illegal tuna fishing.</en>
      <fr>L'Union européenne doit respecter son engagement visant <DiscourseConnective annotation_id="16386">à</DiscourseConnective> soutenir le plan de reconstitution établi <DiscourseConnective annotation_id="16430">à</DiscourseConnective> Marrakech, qui doit <DiscourseConnective annotation_id="16452">s'</DiscourseConnective>accompagner de mesures de surveillance <DiscourseConnective annotation_id="16493">que</DiscourseConnective> les États membres appliquent <DiscourseConnective annotation_id="16526">dans le but d'</DiscourseConnective>empêcher la pêche illégale de thon.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14727" docOffset="78">
      <en>This is particularly common in the Mediterranean <Alignment alignment="48708" annotation_id="14776">
          <DiscourseConnective annotation_id="14776" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> recent journalistic investigations have revealed in the TV and press.</en>
      <fr>Cette dernière est particulièrement courante dans la Méditerranée, <Alignment alignment="14776" annotation_id="16643">
          <DiscourseConnective annotation_id="16643" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ont révélé des enquêtes journalistiques récentes <DiscourseConnective annotation_id="16700">à</DiscourseConnective> la télévision <DiscourseConnective annotation_id="16716">et</DiscourseConnective> dans d'autres médias.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14849" docOffset="79">
      <en>The European Union must <Alignment alignment="22341" annotation_id="14873">
          <DiscourseConnective annotation_id="14873" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> raise the topic of unfair competition by countries of the southern shores of the Mediterranean in the appropriate quarters.</en>
      <fr>L'Union européenne doit <Alignment alignment="6379" annotation_id="16765">
          <DiscourseConnective annotation_id="16765" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> aborder devant les organismes compétents la question de la concurrence déloyale pratiquée par des pays de la rive sud de la Méditerranée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15002" docOffset="80">
      <en>I particularly welcome the following aspects of the proposed regulation: the decision to bring fishing capacity into line with the allocated quota; the undertaking to produce information on the implementation of the respective annual fishing plans within the required deadlines; the reciprocal international inspection programme to guarantee the efficacy of the recovery plan; and regulations for sport and recreational fishing.</en>
      <fr>Je me félicite <DiscourseConnective annotation_id="16928">en particulier</DiscourseConnective> des aspects suivants, que contient la proposition de règlement: la décision de veiller à ce que la capacité de pêche <DiscourseConnective annotation_id="17060">soit</DiscourseConnective> proportionnée au quota attribué, la promesse de fournir dans les délais requis des informations sur la mise en œuvre des plans de pêche annuels respectifs, le programme d'inspection commune internationale destiné <DiscourseConnective annotation_id="17278">à</DiscourseConnective> garantir l'efficacité du plan de reconstitution <DiscourseConnective annotation_id="17328">et</DiscourseConnective> les mesures concernant la pêche sportive <DiscourseConnective annotation_id="17372">et</DiscourseConnective> de loisir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15431" docOffset="81">
      <en>
        <Alignment alignment="34473" annotation_id="15431">
          <Alignment alignment="17386" annotation_id="15431">
            <Alignment alignment="17386" annotation_id="15431">
              <DiscourseConnective annotation_id="15431" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, a tougher and more demanding plan than in the past, to govern these very considerable fishing activities.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7940" annotation_id="17386">
          <Alignment alignment="15431" annotation_id="17386">
            <Alignment alignment="9146" annotation_id="17386">
              <DiscourseConnective annotation_id="17386" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, il s'agit d'un plan plus strict <DiscourseConnective annotation_id="17438">et</DiscourseConnective> plus exigeant <DiscourseConnective annotation_id="17455">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="17458">auparavant</DiscourseConnective>, visant <DiscourseConnective annotation_id="17477">à</DiscourseConnective> réglementer ces activités de pêche absolument considérables.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15553" id="561" name="Ioannis Gklavakis">
    <ParallelChunk annotation_id="15553" docOffset="82">
      <en>(EL) Mr President, the draft regulation on the conservation of bluefin tuna in the Atlantic and the Mediterranean, which we are debating as a matter of urgency this evening, makes provision for reduced quota levels up to 2011, fishing restrictions in certain areas and over certain periods, a new minimum size, restrictive measures for sport and recreational fishery, a reduction in fishing capacity and in the capacity of fattening units, reinforced control measures and the application of the ICCAT international joint inspection programme, in order to safeguard the effectiveness of the plan.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, la proposition de règlement relative à la conservation du thon rouge dans l'Atlantique et la Méditerranée, que nous débattons en toute urgence ce soir, prévoit la réduction des quotas jusqu'en 2011, des limitations de la pêche dans certaines zones et au cours de certaines périodes, une nouvelle taille minimale, des mesures restrictives concernant la pêche sportive et de loisir, une réduction de la capacité de pêche et de la capacité des exploitations d'engraissement, un renforcement des mesures de contrôle et la mise en œuvre du programme d'inspection commune internationale adopté par la CICTA afin d'assurer l'efficacité de ce plan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16149" docOffset="83">
      <en>I agree with the spirit of the regulation, given that overfishing of tuna has brought stocks to very dangerous levels.</en>
      <fr>J'approuve l'esprit du règlement, <DiscourseConnective annotation_id="18243">étant donné que</DiscourseConnective> la surpêche du thon a réduit les stocks <DiscourseConnective annotation_id="18299">à</DiscourseConnective> des niveaux très dangereux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16268" docOffset="84">
      <en>We must not forget that in the last two years, the Commission has imposed a fast-track ban on tuna fishing before the end of the fishing season, <Alignment alignment="18500" annotation_id="16413">
          <DiscourseConnective annotation_id="16413" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it emerged that certain Member States had overfished by up to 200%, <Alignment alignment="34917" annotation_id="16489">
          <DiscourseConnective annotation_id="16489" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective>
        </Alignment> palpably damaging those which had not broken the law <Alignment alignment="23428" annotation_id="16550">
          <DiscourseConnective annotation_id="16550" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> which were <Alignment alignment="18694" annotation_id="16565">
          <DiscourseConnective annotation_id="16565" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> forced to stop fishing tuna.</en>
      <fr>Nous ne devons pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="18356">que</DiscourseConnective>, durant ces deux dernières années, la Commission a imposé une interdiction rapide de la pêche au thon <DiscourseConnective annotation_id="18462">avant</DiscourseConnective> la fin de la campagne de pêche, <Alignment alignment="22308" annotation_id="18500">
          <DiscourseConnective annotation_id="18500" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est apparu <DiscourseConnective annotation_id="18518">que</DiscourseConnective> certains États membres avaient dépassé les quotas de pêche de 200 %, portant <Alignment alignment="16489" annotation_id="18599">
          <DiscourseConnective annotation_id="18599" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> indubitablement préjudice aux États qui n'avaient pas violé la législation, <Alignment alignment="16550" annotation_id="18681">
          <DiscourseConnective annotation_id="18681" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui ont <Alignment alignment="16565" annotation_id="18694">
          <DiscourseConnective annotation_id="18694" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> été obligés d'arrêter de pêcher le thon.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16599" docOffset="85">
      <en>
        <Alignment alignment="41249" annotation_id="16599">
          <DiscourseConnective annotation_id="16599" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there are two points in the new regulation which bother me:</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16599" annotation_id="18741">
          <DiscourseConnective annotation_id="18741" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, deux points du nouveau règlement m'inquiètent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16668" docOffset="86">
      <en>The first is the tight time scale allowed for Member States to adjust their fishing effort.</en>
      <fr>Le premier concerne le court délai accordé aux États membres <DiscourseConnective annotation_id="18860">pour</DiscourseConnective> adapter leur effort de pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16760" docOffset="87">
      <en>The ICCAT recommendation made provision for 2010 as the year of application, <Alignment alignment="32357" annotation_id="16837">
          <DiscourseConnective annotation_id="16837" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the regulation makes provision for 2009, this year, now.</en>
      <fr>La CICTA a recommandé <DiscourseConnective annotation_id="18917">que</DiscourseConnective> l'application ait lieu en 2010, <Alignment alignment="17995" annotation_id="18953">
          <DiscourseConnective annotation_id="18953" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le règlement prévoit une application dès 2009, cette année <DiscourseConnective annotation_id="19023">donc</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16900" docOffset="88">
      <en>This time scale is very tight <Alignment alignment="19053" annotation_id="16930">
          <DiscourseConnective annotation_id="16930" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I fear that there will be problems.</en>
      <fr>Ce délai est très court <Alignment alignment="4798" annotation_id="19053">
          <DiscourseConnective annotation_id="19053" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crains <DiscourseConnective annotation_id="19066">que</DiscourseConnective> des problèmes se présentent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16970" docOffset="89">
      <en>The second is the increased cost involved in the reinforced inspection programme which has to be borne by the Member States.</en>
      <fr>Le deuxième point concerne l'augmentation du coût qu'implique le renforcement du programme d'inspection, <DiscourseConnective annotation_id="19204">que</DiscourseConnective> les États membres doivent supporter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17095" docOffset="90">
      <en>Perhaps the possibility of Community assistance in this direction could be examined.</en>
      <fr>La possibilité d'une aide communautaire <DiscourseConnective annotation_id="19285">à cet égard</DiscourseConnective> pourrait être envisagée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17180" id="562" name="Sebastiano Sanzarello">
    <ParallelChunk annotation_id="17180" docOffset="91">
      <en>(IT) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, <Alignment alignment="32237" annotation_id="17235">
          <DiscourseConnective annotation_id="17235" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can see from what has been said so far, the ICCAT plan has not yet been fully implemented.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, chers collègues, <Alignment alignment="13685" annotation_id="19392">
          <DiscourseConnective annotation_id="19392" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le révèlent les interventions faites <DiscourseConnective annotation_id="19440">jusqu'à</DiscourseConnective> présent, le plan de la CICTA n'a pas <DiscourseConnective annotation_id="19485">encore</DiscourseConnective> été mis en œuvre totalement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17332" docOffset="92">
      <en>This means that the plan regulating tuna fishing methods, which vary greatly from one another, ranging from purse seining to traditional fishing using a system of fixed nets, requires additional fine tuning <Alignment alignment="25886" annotation_id="17539">
          <DiscourseConnective annotation_id="17539" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> it can be applied in full.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="19535">que</DiscourseConnective> le plan qui réglemente les méthodes de pêche du thon, qui varient considérablement - allant de la pêche à la senne coulissante <DiscourseConnective annotation_id="19666">à</DiscourseConnective> la pêche traditionnelle à l'aide d'un système de filets fixes -, nécessite un ajustement complémentaire <Alignment alignment="17539" annotation_id="19772">
          <DiscourseConnective annotation_id="19772" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant</DiscourseConnective>
        </Alignment> sa pleine application.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17573" docOffset="93">
      <en>We must differentiate between the indiscriminate capture of specimens that takes place in the case of purse seining - which is even worse <Alignment alignment="34560" annotation_id="17711">
          <DiscourseConnective annotation_id="17711" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> fleets go over the limits, exceed their quotas, which are not sufficiently monitored, <Alignment alignment="22844" annotation_id="17802">
          <DiscourseConnective annotation_id="17802" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> some people pointed out - and traditional fishing with fixed nets.</en>
      <fr>Nous devons faire la différence entre les captures d'espèces effectuées sans discernement dans le cas de la pêche à la senne coulissante - qui sont <DiscourseConnective annotation_id="19949">encore</DiscourseConnective> pires <Alignment alignment="25074" annotation_id="19962">
          <DiscourseConnective annotation_id="19962" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les flottes dépassent les limites et leurs quotas, qui ne sont pas suffisamment surveillés, <Alignment alignment="6920" annotation_id="20062">
          <DiscourseConnective annotation_id="20062" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> certaines personnes l'ont fait remarqué - <DiscourseConnective annotation_id="20110">et</DiscourseConnective> la pêche traditionnelle utilisant des filets fixes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17872" docOffset="94">
      <en>Fixed nets, by their very definition, make it impossible to go in search of prey: using this system, the fishing season effectively lasts from 50 to 60 days.</en>
      <fr>Par définition, les filets fixes empêchent la recherche de proies: grâce à ce système, la campagne de pêche dure <DiscourseConnective annotation_id="20278">effectivement</DiscourseConnective> de 50 <DiscourseConnective annotation_id="20298">à</DiscourseConnective> 60 jours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18030" docOffset="95">
      <en>
        <Alignment alignment="20310" annotation_id="18030">
          <DiscourseConnective annotation_id="18030" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> issuing the new regulations, ICCAT must take into account this diversity of fishing systems.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18030" annotation_id="20310">
          <DiscourseConnective annotation_id="20310" sense="Temporal.Synchrony">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> présentant les nouveaux règlements, la CICTA doit prendre en considération cette diversité des systèmes de pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18128" docOffset="96">
      <en>It must <Alignment alignment="33127" annotation_id="18136">
          <DiscourseConnective annotation_id="18136" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> consider that the system of fishing for tuna with fixed nets is <Alignment alignment="23266" annotation_id="18205">
          <DiscourseConnective annotation_id="18205" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a cultural and historical activity that does not damage the environment and provides employment for thousands of people.</en>
      <fr>Elle doit <Alignment alignment="18136" annotation_id="20437">
          <DiscourseConnective annotation_id="20437" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> tenir compte <DiscourseConnective annotation_id="20460">du fait que</DiscourseConnective> la méthode de pêche du thon <DiscourseConnective annotation_id="20500">à</DiscourseConnective> l'aide de filets fixes est <Alignment alignment="18205" annotation_id="20529">
          <DiscourseConnective annotation_id="20529" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une activité culturelle <DiscourseConnective annotation_id="20559">et</DiscourseConnective> historique qui ne porte pas préjudice à l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="20618">et</DiscourseConnective> qui procure un emploi <DiscourseConnective annotation_id="20643">à</DiscourseConnective> des milliers de personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18331" docOffset="97">
      <en>I <Alignment alignment="20681" annotation_id="18333">
          <DiscourseConnective annotation_id="18333" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that UNESCO should think about protecting this system of fishing <Alignment alignment="28957" annotation_id="18411">
          <DiscourseConnective annotation_id="18411" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has cultural significance as well as having an impact on the economy and jobs.</en>
      <fr>Je crois <Alignment alignment="18333" annotation_id="20681">
          <DiscourseConnective annotation_id="20681" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="20691">que</DiscourseConnective> l'UNESCO devrait envisager de protéger cette méthode de pêche <Alignment alignment="18411" annotation_id="20757">
          <DiscourseConnective annotation_id="20757" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle revêt une importance culturelle <DiscourseConnective annotation_id="20803">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20806">qu'</DiscourseConnective>elle a des répercussions sur l'économie <DiscourseConnective annotation_id="20849">et</DiscourseConnective> les emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18501" docOffset="98">
      <en>It is my view that ICCAT should build additional control systems into its programmes: it should not be possible for tuna to be indiscriminately intercepted <Alignment alignment="634" annotation_id="18657">
          <DiscourseConnective annotation_id="18657" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> they enter the Mediterranean; it should not be possible for indiscriminate fishing to take place within the Mediterranean, driven by the commercial value of bluefin tuna.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="20874">que</DiscourseConnective> la CICTA devrait intégrer des systèmes de contrôle supplémentaires dans ses programmes: il ne devrait pas être possible de capturer le thon sans discernement <Alignment alignment="18657" annotation_id="21036">
          <DiscourseConnective annotation_id="21036" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il ne pénètre dans la Méditerranée, il ne devrait pas être permis de pratiquer une pêche sans discernement dans la Méditerranée, encouragée par la valeur commerciale du thon rouge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18835" docOffset="99">
      <en>I would like to conclude by saying, Commissioner, that it is worth making diplomatic efforts to seek to restrict fishing within the Mediterranean to the countries that line the shores of the Mediterranean Sea - prohibiting others from fishing there - <Alignment alignment="21483" annotation_id="19086">
          <DiscourseConnective annotation_id="19086" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> those countries have an interest in safeguarding the stocks of the Mediterranean fish population <Alignment alignment="21566" annotation_id="19191">
          <DiscourseConnective annotation_id="19191" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19195" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> they share a interest in guaranteeing the future of their fishing.</en>
      <fr>Je voudrais conclure <DiscourseConnective annotation_id="21247">en</DiscourseConnective> disant, Monsieur le Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="21283">qu'</DiscourseConnective>il vaut la peine de déployer des efforts diplomatiques afin de restreindre la pêche dans la Méditerranée aux pays qui bordent cette mer - en interdisant aux autres pays de pêcher dans la région -, <Alignment alignment="8485" annotation_id="21483">
          <DiscourseConnective annotation_id="21483" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces pays ont intérêt <DiscourseConnective annotation_id="21508">à</DiscourseConnective> protéger les ressources halieutiques de la Méditerranée <Alignment alignment="10972" annotation_id="21566">
          <DiscourseConnective annotation_id="21566" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21569">à</DiscourseConnective> garantir l'avenir de leur pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19270" id="563" name="Joe Borg">
    <ParallelChunk annotation_id="19270" docOffset="100">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, first of all, I would like to thank Members for their comments and the points that have been raised in this debate, and also for accepting the request for urgency.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="21659">tout d'abord</DiscourseConnective> je voudrais remercier les députés <DiscourseConnective annotation_id="21706">pour</DiscourseConnective> leurs observations <DiscourseConnective annotation_id="21730">et</DiscourseConnective> pour les arguments <DiscourseConnective annotation_id="21752">qu'</DiscourseConnective>ils ont avancés dans ce débat, <DiscourseConnective annotation_id="21786">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21797">pour</DiscourseConnective> avoir accepté la demande d'urgence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19476" docOffset="101">
      <en>
        <Alignment alignment="3158" annotation_id="19476">
          <DiscourseConnective annotation_id="19476" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I stated at the start, the measures agreed in Marrakesh need to be transposed as soon as possible in order to apply from the start of this fishing season.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2339" annotation_id="21838">
          <DiscourseConnective annotation_id="21838" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit d'entrée, les mesures convenues <DiscourseConnective annotation_id="21888">à</DiscourseConnective> Marrakech doivent être transposées <DiscourseConnective annotation_id="21925">dès que</DiscourseConnective> possible <DiscourseConnective annotation_id="21942">afin d'</DiscourseConnective>être appliquées dès l'ouverture de cette campagne de pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19634" docOffset="102">
      <en>This year will clearly be a test of our ability to demonstrate our commitment to the sustainability of this endemic stock.</en>
      <fr>Cette année sera clairement un test <DiscourseConnective annotation_id="22045">pour</DiscourseConnective> notre capacité <DiscourseConnective annotation_id="22065">à</DiscourseConnective> démontrer notre engagement en faveur de la durabilité de ce stock endémique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19757" docOffset="103">
      <en>I cannot emphasise enough the crucial importance for all contracting parties, not least our own fishers, to respect the newly-agreed measures.</en>
      <fr>Je ne saurais trop insister sur l'importance capitale qu'il y a, <DiscourseConnective annotation_id="22209">pour</DiscourseConnective> toutes les parties contractantes, <DiscourseConnective annotation_id="22248">notamment</DiscourseConnective> nos propres pêcheurs, <DiscourseConnective annotation_id="22280">à</DiscourseConnective> respecter les mesures adoptées récemment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19900" docOffset="104">
      <en>This is the only way to provide a chance for the survival of the stock.</en>
      <fr>C'est le seul moyen d'offrir une chance de survie au stock.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19972" docOffset="105">
      <en>Not respecting the new recovery plan will have serious consequences and will lead to a collapse of the stock.</en>
      <fr>Le non-respect du nouveau plan de reconstitution aura des conséquences sérieuses <DiscourseConnective annotation_id="22465">et</DiscourseConnective> provoquera l'effondrement du stock.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20082" docOffset="106">
      <en>On the point that was raised by Mrs Fraga Estévez, I cannot agree more that, for the recovery plan to succeed, we need to bring about a reduction of capacity, in particular, of the purse seine fleet, which is the one which causes most pressures on the bluefin tuna stock.</en>
      <fr>Sur l'aspect évoqué par Mme Fraga Estévez, je suis on ne peut plus d'accord: si nous voulons <DiscourseConnective annotation_id="22597">que</DiscourseConnective> le plan de reconstitution parvienne <DiscourseConnective annotation_id="22637">à</DiscourseConnective> ses fins, nous devons procéder à une réduction de capacité, <DiscourseConnective annotation_id="22699">notamment</DiscourseConnective> de la flotte de pêche à la senne coulissante, responsable des plus grandes pressions sur le stock de thon rouge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20354" docOffset="107">
      <en>In this regard, I would like to refer to the fact that last year, we had agreed on a restructuring package which was triggered because of the fuel crisis <Alignment alignment="32738" annotation_id="20508">
          <DiscourseConnective annotation_id="20508" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are encouraging Member States to make use of this restructuring package in order to bring about a reduction of the fleet, in particular, of the purse seine fleet.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22822">À cet égard</DiscourseConnective>, je voudrais souligner que, l'an dernier, nous avions convenu d'un paquet de restructuration qui trouvait son origine dans la crise des carburants, <Alignment alignment="20508" annotation_id="22982">
          <DiscourseConnective annotation_id="22982" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous encourageons les États membres <DiscourseConnective annotation_id="23021">à</DiscourseConnective> mettre à profit ce paquet de restructuration <DiscourseConnective annotation_id="23068">afin d'</DiscourseConnective>appliquer une réduction de la flotte, <DiscourseConnective annotation_id="23113">notamment</DiscourseConnective> de la flotte de pêche à la senne coulissante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20678" docOffset="108">
      <en>We are hearing some encouraging news with regard to one particular Member State, France, which is undertaking to encourage certain fishers to decommission their vessels in order to bring about a reduction in capacity.</en>
      <fr>Nous apprenons certaines nouvelles encourageantes au sujet d'un État membre, la France, qui <DiscourseConnective annotation_id="23261">s'</DiscourseConnective>engage <DiscourseConnective annotation_id="23270">à</DiscourseConnective> encourager certains pêcheurs <DiscourseConnective annotation_id="23301">à</DiscourseConnective> mettre leurs navires <DiscourseConnective annotation_id="23324">en</DiscourseConnective> arrêt définitif <DiscourseConnective annotation_id="23343">afin de</DiscourseConnective> réduire la capacité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20896" docOffset="109">
      <en>We need to see this happening <Alignment alignment="35650" annotation_id="20926">
          <DiscourseConnective annotation_id="20926" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the other Member States such as Italy, in particular, which suffers from a significant overcapacity.</en>
      <fr>Nous souhaitons que de telles mesures soient prises <Alignment alignment="11921" annotation_id="23424">
          <DiscourseConnective annotation_id="23424" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans les autres États membres, l'Italie <DiscourseConnective annotation_id="23474">en particulier</DiscourseConnective>, qui souffre d'une importante surcapacité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21035" docOffset="110">
      <en>We are <Alignment alignment="23532" annotation_id="21042">
          <DiscourseConnective annotation_id="21042" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at this present moment, engaging in discussions with the Italian authorities in order to see whether they can effect something in this regard in the very short term.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2652" annotation_id="23532">
          <DiscourseConnective annotation_id="23532" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous entamons actuellement des pourparlers avec les autorités italiennes <DiscourseConnective annotation_id="23620">afin de</DiscourseConnective> voir <DiscourseConnective annotation_id="23633">si</DiscourseConnective> elles peuvent faire quelque chose <DiscourseConnective annotation_id="23670">à cet égard</DiscourseConnective> sur le très court terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21219" docOffset="111">
      <en>I need to underline the fact that last year, we closed the fishery early so <Alignment alignment="8863" annotation_id="21295">
          <DiscourseConnective annotation_id="21295" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> not to come under any pressure from any Member State or any group of Member States.</en>
      <fr>Je me dois de souligner que, l'année dernière, nous avons fermé la campagne de pêche <Alignment alignment="23350" annotation_id="23792">
          <DiscourseConnective annotation_id="23792" sense="Temporal.Synchrony">de manière à</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne subir aucune pression de la part d'un État membre <DiscourseConnective annotation_id="23858">ou</DiscourseConnective> d'un groupe d'États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21382" docOffset="112">
      <en>We closed the fishery early: immediately <Alignment alignment="42248" annotation_id="21423">
          <DiscourseConnective annotation_id="21423" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment>, according to our own calculations, the overall Community quota was exhausted.</en>
      <fr>Nous avons fermé les pêcheries de façon anticipée: immédiatement <Alignment alignment="11095" annotation_id="23955">
          <DiscourseConnective annotation_id="23955" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment>, d'après nos calculs, le quota global de la Communauté était épuisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21507" docOffset="113">
      <en>This year, <Alignment alignment="22441" annotation_id="21518">
          <DiscourseConnective annotation_id="21518" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> as a result of the annual fishing plans that have been agreed on the Community's insistence in Marrakesh, we are prepared to close the fishery early with regard to particular Member States.</en>
      <fr>Cette année <Alignment alignment="15667" annotation_id="24044">
          <DiscourseConnective annotation_id="24044" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, du fait des plans de pêche annuels établis <DiscourseConnective annotation_id="24094">à</DiscourseConnective> l'insistance de la Communauté <DiscourseConnective annotation_id="24126">à</DiscourseConnective> Marrakech, nous sommes disposés <DiscourseConnective annotation_id="24160">à</DiscourseConnective> fermer anticipativement la pêcherie <DiscourseConnective annotation_id="24198">en</DiscourseConnective> ce qui concerne certains États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21713" docOffset="114">
      <en>If the fleet of a particular Member State overshoots its quota, we will not hesitate to close the fishery for that particular Member State.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24241">Si</DiscourseConnective> la flotte d'un État membre donné dépasse son quota, nous n'hésiterons pas <DiscourseConnective annotation_id="24318">à</DiscourseConnective> fermer sa pêcherie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21853" docOffset="115">
      <en>In that way, only the fleet of that Member State will suffer the consequences of its overshooting, and not the fleet of the whole Community.</en>
      <fr>De la sorte, seule la flotte de l'État membre concerné subira les conséquences de son dépassement, <DiscourseConnective annotation_id="24439">et</DiscourseConnective> non la flotte de toute la Communauté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21994" docOffset="116">
      <en>I hope that will be enough to fine-tune our action even further during the course of the fishing season.</en>
      <fr>J'espère que cela suffira <DiscourseConnective annotation_id="24506">pour</DiscourseConnective> ajuster <DiscourseConnective annotation_id="24519">encore</DiscourseConnective> davantage notre action au cours de la campagne de pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22099" docOffset="117">
      <en>
        <Alignment alignment="18353" annotation_id="22099">
          <DiscourseConnective annotation_id="22099" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not deliver on this new recovery plan, then in the years to come, we will have to face the serious consequence that the whole fishery should not open at all in the coming years.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21532" annotation_id="24583">
          <DiscourseConnective annotation_id="24583" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne mettons pas <DiscourseConnective annotation_id="24606">en</DiscourseConnective> application ce nouveau plan de reconstitution, dans les prochaines années il nous faudra assumer la conséquence sérieuse consistant à maintenir tout bonnement fermée l'ensemble de la pêcherie au cours des prochaines années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22286" docOffset="118">
      <en>I hope that we will be able to deliver on this plan.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="24842">que</DiscourseConnective> nous serons à <DiscourseConnective annotation_id="24860">même</DiscourseConnective> de mettre <DiscourseConnective annotation_id="24875">en</DiscourseConnective> œuvre ce plan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22339" docOffset="119">
      <en>
        <Alignment alignment="40825" annotation_id="22339">
          <DiscourseConnective annotation_id="22339" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I do not agree, regrettably, with what Mr Romeva i Rueda said that the recovery plan is a death certificate.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22339" annotation_id="24893">
          <DiscourseConnective annotation_id="24893" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="24900">malheureusement</DiscourseConnective> je ne suis pas d'accord avec ce qu'a dit M. Romeva i Rueda, selon qui le plan de reconstitution est un arrêt de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22459" docOffset="120">
      <en>I think that the recovery plan, <Alignment alignment="25043" annotation_id="22491">
          <DiscourseConnective annotation_id="22491" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> properly implemented, gives us a realistic and reasonable chance to see to it that the stock does recover.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="22491" annotation_id="25043">
          <DiscourseConnective annotation_id="25043" sense="Contingency.Condition">que s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est mis en œuvre correctement, le plan de reconstitution nous offre une chance réaliste <DiscourseConnective annotation_id="25140">et</DiscourseConnective> raisonnable d'assurer la reconstitution effective du stock.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22601" docOffset="121">
      <en>The fact that we have reduced quotas from 15 641 tonnes to 12 406 tonnes in 2009, the fact that by virtue of what we are discussing today and by virtue of the Council Decision which, hopefully, will be taken later in the month, the fact that we are going to implement the Marrakesh Recovery Plan adopted in November, from this very fishing season, is indicative of the fact that we mean business.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="25211">que</DiscourseConnective> nous avons réduit les quotas de 15 641 <DiscourseConnective annotation_id="25254">à</DiscourseConnective> 12 406 tonnes <DiscourseConnective annotation_id="25270">en</DiscourseConnective> 2009, le fait <DiscourseConnective annotation_id="25287">que</DiscourseConnective> - conformément <DiscourseConnective annotation_id="25306">à</DiscourseConnective> ce dont nous discutons aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="25343">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25346">à</DiscourseConnective> la décision du Conseil qui, espérons-le, sera prise <DiscourseConnective annotation_id="25400">plus tard</DiscourseConnective> dans le mois -, nous allons mettre en application le plan de reconstitution de Marrakech adopté <DiscourseConnective annotation_id="25506">en</DiscourseConnective> novembre dès cette campagne de pêche, laisse entendre <DiscourseConnective annotation_id="25563">que</DiscourseConnective> nous sommes sérieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22998" docOffset="122">
      <en>We are not prepared to accept any abuse of the fishing possibilities that are based on what was agreed in Marrakesh.</en>
      <fr>Nous ne sommes pas disposés <DiscourseConnective annotation_id="25616">à</DiscourseConnective> accepter la moindre infraction aux possibilités de pêche établies sur la base de ce qui a été convenu <DiscourseConnective annotation_id="25720">à</DiscourseConnective> Marrakech.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23115" docOffset="123">
      <en>We have not waited for the natural implementation of the Marrakesh agreement, which would have come too late in the fishing season for bluefin tuna. We have decided to have all the parameters of the Marrakesh plan introduced from the very start.</en>
      <fr>Nous n'avons pas attendu la mise en œuvre naturelle de l'accord de Marrakech, qui serait survenue trop tard au cours de la campagne de pêche au thon rouge; nous avons décidé de faire introduire d'emblée tous les paramètres du plan de Marrakech.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23361" docOffset="124">
      <en>I hope that these will be properly adhered to because, in that way, we will be able together to recover this endemic stock.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="25987">que</DiscourseConnective> ceux-ci seront scrupuleusement respectés, <DiscourseConnective annotation_id="26033">car</DiscourseConnective> de la sorte, nous serons à <DiscourseConnective annotation_id="26064">même</DiscourseConnective> de rétablir ce stock endémique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23485" docOffset="125">
      <en>If not, <DiscourseConnective annotation_id="23493" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, then next year we will have to speak another language.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26101">Si</DiscourseConnective> ce n'est pas le cas, il nous faudra parler un autre langage l'an prochain.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23557" id="564" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="23557" docOffset="126">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23579" docOffset="127">
      <en>The vote will take place on Thursday, 12 March 2009 at 12 noon.</en>
      <fr>Le vote aura lieu jeudi 12 mars 2009 <DiscourseConnective annotation_id="26235">à</DiscourseConnective> 12 heures.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
