<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Mandate of a Member</en>
    <fr>Mandat d'un député</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="20" id="075" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="20" docOffset="1">
      <en>Before the vote, I have a request from Mr Watson to take the floor to table a procedural motion.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19">Avant</DiscourseConnective> les votes, j'ai une demande d'intervention <DiscourseConnective annotation_id="68">pour</DiscourseConnective> motion de procédure de M. Watson.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="117" id="076" name="Graham Watson">
    <ParallelChunk annotation_id="117" docOffset="2">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, I rise <Alignment alignment="180" annotation_id="169">
          <DiscourseConnective annotation_id="169" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> a member of my group, Mr Geremek, is to have his mandate as a Member of the European Parliament revoked by his own government with effect from 19 April.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (EN) Monsieur le Président, je prends la parole <Alignment alignment="169" annotation_id="180">
          <DiscourseConnective annotation_id="180" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un membre de mon groupe, M. Geremek, va voir son mandat de député européen retiré par son propre gouvernement avec effet au 19 avril.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="330" docOffset="3">
      <en>The powers under which the Polish Government is revoking Mr Geremek's mandate are a 'lustration' or monitoring law adopted just a couple of months ago which is currently under legal challenge in Poland's constitutional court.</en>
      <fr>Le gouvernement polonais retire le mandat de M. Geremek en s'appuyant sur la loi de "lustration" adoptée il y a tout juste deux ou trois mois et actuellement sous procédure judiciaire <DiscourseConnective annotation_id="507">à</DiscourseConnective> la Cour constitutionnelle de Pologne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="556" docOffset="4">
      <en>This law requires all journalists, academics and elected MPs to sign a declaration stating that they never collaborated with the Communist-era security services.</en>
      <fr>Cette loi exige que tous les journalistes, universitaires <DiscourseConnective annotation_id="605">et</DiscourseConnective> députés élus signent une déclaration énonçant <DiscourseConnective annotation_id="654">qu'</DiscourseConnective>ils n'ont jamais collaboré avec les services de sécurité de l'ère communiste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="718" docOffset="5">
      <en>Mr Geremek has signed such declarations in the past.</en>
      <fr>M. Geremek a signé ces déclarations dans le passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="771" docOffset="6">
      <en>His refusal to sign in this case is on moral rather than political grounds.</en>
      <fr>Son refus de signer dans le cas présent est fondé sur des principes éthiques <DiscourseConnective annotation_id="863">plutôt que</DiscourseConnective> sur des raisons politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="847" docOffset="7">
      <en>He rightly objects to the witch-hunt which the Polish Government seeks.</en>
      <fr>Il s'oppose justement <DiscourseConnective annotation_id="924">à</DiscourseConnective> la chasse aux sorcières de son gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="919" docOffset="8">
      <en>(Loud and sustained applause)</en>
      <fr>(Applaudissements vifs <DiscourseConnective annotation_id="994">et</DiscourseConnective> prolongés)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="949" docOffset="9">
      <en>I would ask three things, Mr President.</en>
      <fr>Je demanderais trois choses, Monsieur le Président.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="989" docOffset="10">
      <en>I would ask first of all whether Mr Kaczyński, who met Mr Pöttering last week, raised this issue with him; secondly, whether it is right and indeed possible for a Member of this House to be stripped of their democratically-elected mandate in this way; <Alignment alignment="12291" annotation_id="1241">
          <DiscourseConnective annotation_id="1241" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> thirdly, whether you would give this House the assurance that Parliament will act to protect Mr Geremek's right to exercise his democratically-elected mandate with all possible haste.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="1072">tout d'abord</DiscourseConnective> demander <DiscourseConnective annotation_id="1094">si</DiscourseConnective> M. Kaczyński, qui a rencontré M. Pöttering la semaine dernière, a soulevé cette question, <DiscourseConnective annotation_id="1187">deuxièmement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="1201">s'</DiscourseConnective>il est juste <DiscourseConnective annotation_id="1216">et</DiscourseConnective> envisageable <DiscourseConnective annotation_id="1232">qu'</DiscourseConnective>un député de cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="1264">soit</DiscourseConnective> dépouillé de cette façon de son mandat alors qu'il est élu démocratiquement <Alignment alignment="1241" annotation_id="1345">
          <DiscourseConnective annotation_id="1345" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="1348">troisièmement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="1363">si</DiscourseConnective> vous comptez donner à l'Assemblée plénière l'assurance <DiscourseConnective annotation_id="1421">que</DiscourseConnective> le Parlement agira le plus rapidement possible <DiscourseConnective annotation_id="1472">pour</DiscourseConnective> protéger M. Geremek et lui permettre d'exercer démocratiquement son mandat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1429" docOffset="11">
      <en>(Loud and sustained applause)</en>
      <fr>(Applaudissements vifs <DiscourseConnective annotation_id="1576">et</DiscourseConnective> prolongés)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1459" id="077" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="1459" docOffset="12">
      <en>Mr Watson has, in my opinion, already broadly expressed a feeling that is shared by us all.</en>
      <fr>M. Watson, me semble-t-il, a <DiscourseConnective annotation_id="1619">déjà</DiscourseConnective> largement exprimé un sentiment commun.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1551" id="078" name="Martin Schulz">
    <ParallelChunk annotation_id="1551" docOffset="13">
      <en>Chairman of the PSE Group. - (DE) Mr President, ladies and gentlemen, further to what Mr Watson has just said, I want to say, on behalf of my group, and addressing Mr Geremek personally, that we - as you, Mr Geremek, will be aware - share but few of your political views, <DiscourseConnective annotation_id="1823" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> there is one point on which you can count on the Socialist Group in this House, on its unconditional solidarity and - I do believe - on that of the House as a whole, and that is <DiscourseConnective annotation_id="2005" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to fighting off a government that, <DiscourseConnective annotation_id="2054" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> being within the European Union, seeks to persecute a man who fought <DiscourseConnective annotation_id="2129" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> few others have done for Poland's liberation and for its development as a democracy.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames et Messieurs, dans le prolongement de ce que M. Watson vient de dire, je voudrais ajouter, au nom de mon groupe, personnellement à l'attention de M. Geremek, que même si nous ne partageons pas beaucoup de points de vue politiques - comme vous le savez, Monsieur Geremek -, il peut compter sur la solidarité du groupe socialiste au Parlement européen et - je crois aussi - sur celle de l'ensemble de notre Assemblée lorsqu'il s'agit de s'opposer à un gouvernement qui, tout en faisant partie de l'Union européenne, tente de persécuter un homme qui s'est battu comme peu d'autres l'ont fait pour la libération de la Pologne et son développement démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2217" docOffset="14">
      <en>It is a disgrace that so great a country should be ruled by such a government.</en>
      <fr>Il est honteux <DiscourseConnective annotation_id="2367">qu'</DiscourseConnective>une <DiscourseConnective annotation_id="2374">si</DiscourseConnective> grande nation <DiscourseConnective annotation_id="2391">soit</DiscourseConnective> dirigée par un tel gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2296" docOffset="15">
      <en>(Sustained applause)</en>
      <fr>(Applaudissements prolongés)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2317" docOffset="16">
      <en>Mr Watson has said what needed to be said, <Alignment alignment="2497" annotation_id="2360">
          <DiscourseConnective annotation_id="2360" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I expect the President of this House, tomorrow, to tell the Kaczyński Government that we expect the Polish Government to afford Mr Geremek the protection due to him as a Member of this House.</en>
      <fr>M. Watson a dit ce qui devait être dit <Alignment alignment="2360" annotation_id="2497">
          <DiscourseConnective annotation_id="2497" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'attends du président de ce Parlement qu'il dise demain au gouvernement Kaczyński <DiscourseConnective annotation_id="2583">que</DiscourseConnective> nous attendons du gouvernement polonais qu'il assure <DiscourseConnective annotation_id="2640">à</DiscourseConnective> M. Geremek la protection qui lui est due en <DiscourseConnective annotation_id="2686">tant que</DiscourseConnective> membre de notre Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2556" docOffset="17">
      <en>We will, in future, judge everything that has to do with Poland by its treatment of him, <Alignment alignment="2824" annotation_id="2645">
          <DiscourseConnective annotation_id="2645" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I expect Mr Poettering, tomorrow, to make that as plain <Alignment alignment="1164" annotation_id="2705">
          <DiscourseConnective annotation_id="2705" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have.</en>
      <fr>Nous jugerons <DiscourseConnective annotation_id="2736">à</DiscourseConnective> l'avenir tout ce qui concerne la Pologne à l'aune du traitement qui lui sera réservé, <Alignment alignment="2645" annotation_id="2824">
          <DiscourseConnective annotation_id="2824" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'attends de M. Poettering qu'il le fasse savoir demain <DiscourseConnective annotation_id="2883">aussi</DiscourseConnective> clairement <Alignment alignment="2705" annotation_id="2900">
          <DiscourseConnective annotation_id="2900" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je le fais aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2716" docOffset="18">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2727" id="079" language="FR" name="Daniel Cohn-Bendit">
    <ParallelChunk annotation_id="2727" docOffset="19">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, not only do we agree with Mr Geremek, <Alignment alignment="3073" annotation_id="2801">
          <DiscourseConnective annotation_id="2801" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> for years we have fought against Stalinism with Mr Geremek, <Alignment alignment="3153" annotation_id="2865">
          <DiscourseConnective annotation_id="2865" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is unthinkable that, today, ...</en>
      <fr>coprésident du groupe Verts/ALE. - Monsieur le Président, chers collègues, <DiscourseConnective annotation_id="3022">non seulement</DiscourseConnective> nous sommes d'accord avec M. Geremek <Alignment alignment="2801" annotation_id="3073">
          <DiscourseConnective annotation_id="3073" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous, nous avons pendant des années combattu le stalinisme avec M. Geremek <Alignment alignment="2865" annotation_id="3153">
          <DiscourseConnective annotation_id="3153" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est impensable <DiscourseConnective annotation_id="3174">qu'</DiscourseConnective>aujourd'hui, ...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2904" docOffset="20">
      <en>(Commotion)</en>
      <fr>(Tumulte)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2916" docOffset="21">
      <en>... <Alignment alignment="3208" annotation_id="2920">
          <DiscourseConnective annotation_id="2920" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is why this Parliament has to be uncompromising.</en>
      <fr>... <Alignment alignment="2920" annotation_id="3208">
          <DiscourseConnective annotation_id="3208" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est pour cela que ce Parlement doit être intraitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2978" docOffset="22">
      <en>(<DiscourseConnective annotation_id="2979" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> the commotion did not stop, the Member addressed the President)</en>
      <fr>(Le tumulte ne cessant pas, le député s'adresse au Président)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3046" docOffset="23">
      <en>Can you tell these madmen to keep quiet?</en>
      <fr>Vous ne pouvez pas dire à ces fous de se taire?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3087" id="080" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="3087" docOffset="24">
      <en>Ladies and gentlemen, Mr Cohn-Bendit has the floor, <Alignment alignment="3421" annotation_id="3139">
          <DiscourseConnective annotation_id="3139" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> your behaviour in this matter does little for Parliament's reputation.</en>
      <fr>Chers collègues, M. Cohn-Bendit a la parole <Alignment alignment="3139" annotation_id="3421">
          <DiscourseConnective annotation_id="3421" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> votre comportement sur ce sujet ne grandit pas le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3214" id="081" language="FR" name="Daniel Cohn-Bendit">
    <ParallelChunk annotation_id="3214" docOffset="25">
      <en>There is only one position that this Parliament can adopt: <Alignment alignment="3562" annotation_id="3273">
          <DiscourseConnective annotation_id="3273" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> a government is employing Stalinist or fascist methods, we must unhesitatingly protect our fellow Member from all the madmen in this House.</en>
      <fr>coprésident du groupe Verts/ALE. - Ce Parlement n'a qu'une position à avoir: <Alignment alignment="2141" annotation_id="3562">
          <DiscourseConnective annotation_id="3562" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> un gouvernement emploie des méthodes staliniennes <DiscourseConnective annotation_id="3615">ou</DiscourseConnective> fascistes, nous devons protéger notre collègue sans hésitation contre tous les fous de ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3416" docOffset="26">
      <en>We stand united.</en>
      <fr>Nous sommes solidaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3433" docOffset="27">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3444" id="082" name="Francis Wurtz">
    <ParallelChunk annotation_id="3444" docOffset="28">
      <en>chairman of the GUE/NGL Group. - (FR) Mr President, ladies and gentlemen, I have been at odds politically with Mr Geremek in the past and will be again in the future.</en>
      <fr>président du groupe GUE/NGL. - Monsieur le Président, chers collègues, il m'est arrivé <DiscourseConnective annotation_id="3849">et</DiscourseConnective> il m'arrivera <DiscourseConnective annotation_id="3866">encore</DiscourseConnective> de m'opposer politiquement <DiscourseConnective annotation_id="3900">à</DiscourseConnective> M. Geremek.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3611" docOffset="29">
      <en>Despite that, I am only too happy to express to him my deep respect for the political courage that he has demonstrated <Alignment alignment="4031" annotation_id="3730">
          <DiscourseConnective annotation_id="3730" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on behalf of my group, I give him my full support.</en>
      <fr>Je n'en suis que plus à l'aise <DiscourseConnective annotation_id="3945">pour</DiscourseConnective> lui exprimer mon profond respect <DiscourseConnective annotation_id="3983">pour</DiscourseConnective> le courage politique dont il a fait preuve <Alignment alignment="3730" annotation_id="4031">
          <DiscourseConnective annotation_id="4031" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je lui exprime, au nom de mon groupe, ma totale solidarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3786" docOffset="30">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3797" id="083" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="3797" docOffset="31">
      <en>The chairman of the Committee on Legal Affairs, Mr Gargani, has the floor.</en>
      <fr>La parole est à présent au président de la commission des affaires juridiques M. Gargani.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3872" docOffset="32">
      <en>(Protests)</en>
      <fr>(Protestations)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3883" id="084" name="Giuseppe Gargani ">
    <ParallelChunk annotation_id="3883" docOffset="33">
      <en>Chairman of the Committee on Legal Affairs. - (IT) Mr President, ladies and gentlemen, as Chairman of the Committee on Legal Affairs, I should like to reassure Parliament and all my fellow Members that as soon as this issue is examined - which I hope will be soon - ...</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="4251">et</DiscourseConnective> Messieurs, en <DiscourseConnective annotation_id="4268">tant que</DiscourseConnective> président de la commission des affaires juridiques, je voudrais assurer le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="4362">et</DiscourseConnective> tous mes collègues <DiscourseConnective annotation_id="4384">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4388">dès que</DiscourseConnective> ce problème sera abordé - <DiscourseConnective annotation_id="4422">et</DiscourseConnective> j'espère qu'il le sera <DiscourseConnective annotation_id="4448">bientôt</DiscourseConnective> - ...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4153" docOffset="34">
      <en>(interruption)</en>
      <fr>(Interruption)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4168" docOffset="35">
      <en>...as soon <Alignment alignment="4484" annotation_id="4179">
          <DiscourseConnective annotation_id="4179" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Bureau sends the committee the documentation on this issue, we shall duly examine all the documents, with the considerable sensitivity for Parliament's autonomy that distinguishes the Legal Committee, <Alignment alignment="4671" annotation_id="4387">
          <DiscourseConnective annotation_id="4387" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we shall once again ensure that this Parliament remains autonomous <Alignment alignment="4740" annotation_id="4458">
          <DiscourseConnective annotation_id="4458" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that its Members, who represent Europe, can be protected in their autonomy and freedom.</en>
      <fr>...dès <Alignment alignment="4179" annotation_id="4484">
          <DiscourseConnective annotation_id="4484" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Bureau transmettra les documents <DiscourseConnective annotation_id="4524">à</DiscourseConnective> ce sujet à la commission, nous les examinerons comme il se doit, avec toute la sensibilité qui caractérise la commission des affaires juridiques <Alignment alignment="4387" annotation_id="4671">
          <DiscourseConnective annotation_id="4671" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous veillerons une fois de plus à l'autonomie de notre Parlement <Alignment alignment="4458" annotation_id="4740">
          <DiscourseConnective annotation_id="4740" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à la protection de ses membres dans leur autonomie <DiscourseConnective annotation_id="4794">et</DiscourseConnective> liberté.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4550" id="085" language="FR" name="Joseph Daul">
    <ParallelChunk annotation_id="4550" docOffset="36">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, I should like simply to say that every Member here present, irrespective of the party to which he or she belongs, enjoys parliamentary immunity.</en>
      <fr>président du groupe PPE-DE. - Monsieur le Président, chers collègues, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="4888">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4899">dire que</DiscourseConnective> chaque collègue ici présent, de quelque parti <DiscourseConnective annotation_id="4954">que</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="4961">soit</DiscourseConnective>, jouit de l'immunité parlementaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4731" docOffset="37">
      <en>We are a parliament and we abide by the rules!</en>
      <fr>Nous sommes un Parlement <DiscourseConnective annotation_id="5027">et</DiscourseConnective> nous respectons les règles!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4778" docOffset="38">
      <en>For the time being, there has been no request, no legal analysis, <Alignment alignment="5134" annotation_id="4844">
          <DiscourseConnective annotation_id="4844" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Gargani has said.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5058">Pour</DiscourseConnective> le moment, il n'y a aucune demande, il n'y a aucune analyse juridique, <Alignment alignment="4844" annotation_id="5134">
          <DiscourseConnective annotation_id="5134" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit M. Gargani.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4868" docOffset="39">
      <en>Mr Geremek has our full support, <Alignment alignment="5203" annotation_id="4901">
          <DiscourseConnective annotation_id="4901" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I can <Alignment alignment="5222" annotation_id="4911">
          <DiscourseConnective annotation_id="4911" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> confirm to him that he has the support of the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats.</en>
      <fr>M. Geremek bénéficie de tout notre soutien <Alignment alignment="4901" annotation_id="5203">
          <DiscourseConnective annotation_id="5203" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je lui confirme <Alignment alignment="4911" annotation_id="5222">
          <DiscourseConnective annotation_id="5222" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le soutien du parti populaire européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5045" docOffset="40">
      <en>We abide by the rules of law in this House, rules that apply to all MEPs, including Mr Geremek!</en>
      <fr>Nous respectons les règles juridiques dans ce Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="5325">pour</DiscourseConnective> tous les parlementaires! Et aussi pour M. Geremek!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5141" docOffset="41">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5152" id="086" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="5152" docOffset="42">
      <en>The speeches that have been made may well clarify both the form and content of this matter.</en>
      <fr>Les interventions qui ont été faites sont de nature à clarifier à la fois le fond <DiscourseConnective annotation_id="5482">et</DiscourseConnective> la forme dans cette affaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5244" docOffset="43">
      <en>Ladies and gentlemen, we have not received notification today of this decision of the Polish Government, which, I might add, is highly questionable.</en>
      <fr>Mes chers collègues, nous n'avons pas reçu aujourd'hui notification de cette décision du gouvernement polonais, qui, <DiscourseConnective annotation_id="5631">par ailleurs</DiscourseConnective>, est plus que contestable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5393" docOffset="44">
      <en>Parliament's role is to safeguard and protect the parliamentary duties exercised by one of its Members.</en>
      <fr>Le rôle du Parlement est de garantir <DiscourseConnective annotation_id="5708">et</DiscourseConnective> de protéger la fonction parlementaire exercée par l'un des siens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5497" docOffset="45">
      <en>What I imagine will happen is that the Conference of Presidents will have to debate this issue <Alignment alignment="5874" annotation_id="5592">
          <DiscourseConnective annotation_id="5592" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the Committee on Legal Affairs, precisely in the terms stated by Mr Gargani, will be very keen to ensure that Parliament's independence is respected, <Alignment alignment="6016" annotation_id="5751">
          <DiscourseConnective annotation_id="5751" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <Alignment alignment="6019" annotation_id="5757">
          <DiscourseConnective annotation_id="5757" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> consider this debate now closed.</en>
      <fr>Ce qui se passera, c'est <DiscourseConnective annotation_id="5802">que</DiscourseConnective>, j'imagine la Conférence des Présidents aura <DiscourseConnective annotation_id="5851">à</DiscourseConnective> débattre de ce sujet <Alignment alignment="5592" annotation_id="5874">
          <DiscourseConnective annotation_id="5874" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5877">que</DiscourseConnective> la commission juridique, exactement dans les termes énoncés par M. Gargani, aura à cœur de faire respecter l'indépendance du Parlement <Alignment alignment="5751" annotation_id="6016">
          <DiscourseConnective annotation_id="6016" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="5757" annotation_id="6019">
          <DiscourseConnective annotation_id="6019" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> je considère ce débat aujourd'hui comme clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5800" docOffset="46">
      <en>(Protests)</en>
      <fr>(Protestations)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5811" docOffset="47">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Ce débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5833" docOffset="48">
      <en>The next item is the vote.</en>
      <fr>Nous passons aux votes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5860" docOffset="49">
      <en>(Despite the President's urgings, the protests continued)</en>
      <fr>(Malgré les injonctions du Président, les protestations se poursuivent)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
