<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Explanations of vote</en>
    <fr>Explications de vote</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="21" id="106" language="PT" name="Carlos Coelho ">
    <ParallelChunk annotation_id="21" docOffset="1">
      <en>I welcome the conclusion of these bilateral agreements on the participation of Romania, Bulgaria and Turkey in the European Monitoring Centre for Drugs and Drug Addiction (EMCDDA).</en>
      <fr>par écrit. - (PT) Je salue la conclusion de ces accords bilatéraux relatifs à la participation de la Roumanie, de la Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="147">et</DiscourseConnective> de la Turquie <DiscourseConnective annotation_id="164">à</DiscourseConnective> l'Observatoire européen des drogues <DiscourseConnective annotation_id="202">et</DiscourseConnective> des toxicomanies (OEDT).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="202" docOffset="2">
      <en>These three countries are on the list of 13 candidate countries involved in the accession process, <DiscourseConnective annotation_id="301" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this kind of agreement, whereby authorisation can be given for them to take part in Community programmes and agencies, seeks to strengthen the pre-accession strategy.</en>
      <fr>Ces trois pays figurent sur une liste de 13 pays candidats impliqués dans le processus d'adhésion. Ce type d'accord, qui les autorise <DiscourseConnective annotation_id="364">à</DiscourseConnective> participer aux programmes <DiscourseConnective annotation_id="392">et</DiscourseConnective> agences communautaires, vise <DiscourseConnective annotation_id="424">à</DiscourseConnective> renforcer la stratégie de pré-adhésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="472" docOffset="3">
      <en>
        <Alignment alignment="466" annotation_id="472">
          <DiscourseConnective annotation_id="472" sense="Contingency.Cause.Result">Accordingly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this is one of the main ways in which to help the candidate countries implement the Community acquis more effectively <Alignment alignment="602" annotation_id="603">
          <DiscourseConnective annotation_id="603" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it ultimately acts as a kind of preparation process whereby these countries and their citizens might familiarise themselves with the Union's policies and working methods.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="472" annotation_id="466">
          <DiscourseConnective annotation_id="466" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il <DiscourseConnective annotation_id="479">s'</DiscourseConnective>agit de l'une des principales manières d'aider les pays candidats à transposer l'acquis communautaire plus efficacement, <Alignment alignment="603" annotation_id="602">
          <DiscourseConnective annotation_id="602" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il fait peu ou prou office, <DiscourseConnective annotation_id="637">en fin de compte</DiscourseConnective>, de processus préparatoire grâce auquel ces pays <DiscourseConnective annotation_id="703">et</DiscourseConnective> leurs citoyens peuvent se familiariser avec les politiques <DiscourseConnective annotation_id="765">et</DiscourseConnective> les méthodes de travail de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="782" docOffset="4">
      <en>These agreements lay down conditions for participating in the EMCDDA, along lines similar to those that apply to Norway.</en>
      <fr>Ces accords jettent les bases d'une participation <DiscourseConnective annotation_id="854">à</DiscourseConnective> l'OEDT, en suivant des principes similaires <DiscourseConnective annotation_id="900">à</DiscourseConnective> ceux valables <DiscourseConnective annotation_id="916">pour</DiscourseConnective> la Norvège.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="903" docOffset="5">
      <en>These agreements will certainly bring a great many benefits, <Alignment alignment="996" annotation_id="964">
          <DiscourseConnective annotation_id="964" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I see no problems as regards the participation arrangements, either on a technical level insofar as the countries concerned will have links to REITOX and will share data, in full compliance with Community and national rules on data protection or on a financial level, in that they will have to contribute to covering the cost of their participation.</en>
      <fr>Ces accords apporteront sans aucun doute de nombreux bienfaits <Alignment alignment="964" annotation_id="996">
          <DiscourseConnective annotation_id="996" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne vois aucun problème quant aux dispositions de participation, que ce <DiscourseConnective annotation_id="1073">soit</DiscourseConnective> au niveau technique - <DiscourseConnective annotation_id="1100">dans la mesure où</DiscourseConnective> les pays concernés disposeront de liens vers REITOX <DiscourseConnective annotation_id="1170">et</DiscourseConnective> partageront des données, dans le respect intégral des législations communautaire <DiscourseConnective annotation_id="1254">et</DiscourseConnective> nationale sur la protection des données - <DiscourseConnective annotation_id="1299">ou</DiscourseConnective> au niveau financier, puisqu'ils devront contribuer au coût de leur participation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1318" docOffset="6">
      <en>They will, <DiscourseConnective annotation_id="1329" sense="Expansion.Conjunction">moreover</DiscourseConnective>, be represented on the Executive Board, albeit without voting rights.</en>
      <fr>Ils seront, de surcroît, représentés au sein du Comité exécutif, sans cependant disposer de droits de vote.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1408" id="108" name="Jens-Peter Bonde ">
    <ParallelChunk annotation_id="1408" docOffset="7">
      <en>in writing. (DA) The Galileo programme is an EU programme for satellite-based radio navigation.</en>
      <fr>Galileo est un programme communautaire de radionavigation par satellite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1504" docOffset="8">
      <en>At present, all satellite-based radio navigation is based on the well-known GPS system and a Russian system.</en>
      <fr>Toute radionavigation par satellite fait actuellement appel au fameux système GPS ainsi qu'à un système russe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1613" docOffset="9">
      <en>Galileo is a civilian system, whilst the American GPS is a military one.</en>
      <fr>Galileo est un système civil, <DiscourseConnective annotation_id="1706">tandis que</DiscourseConnective> son pendant américain GPS est militaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1686" docOffset="10">
      <en>It will <Alignment alignment="1769" annotation_id="1694">
          <DiscourseConnective annotation_id="1694" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be a better system from a technical point of view, with 30 satellites providing better coverage.</en>
      <fr>Il s'agira <Alignment alignment="1694" annotation_id="1769">
          <DiscourseConnective annotation_id="1769" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'un système amélioré sur le plan technique, avec ses 30 satellites et leur couverture optimisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1796" docOffset="11">
      <en>For the commercial service, this will mean precision to within 3 mm, <Alignment alignment="1956" annotation_id="1865">
          <DiscourseConnective annotation_id="1865" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> GPS provides precision to within approximately 2 to 3 cm.</en>
      <fr>En ce qui concerne les services commerciaux, la précision ira jusqu'à 3 mm, <Alignment alignment="1865" annotation_id="1956">
          <DiscourseConnective annotation_id="1956" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> GPS assure une précision de 2 <DiscourseConnective annotation_id="1996">à</DiscourseConnective> 3 cm environ.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1931" docOffset="12">
      <en>Nowadays, satellite navigation is an indispensable tool in our daily lives.</en>
      <fr>La navigation par satellite constitue aujourd'hui un outil indispensable dans nos vies quotidiennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2007" docOffset="13">
      <en>It is <Alignment alignment="2120" annotation_id="2013">
          <DiscourseConnective annotation_id="2013" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> unbelievably risky for this to be dependent on the discretion of the US military.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="2013" annotation_id="2120">
          <DiscourseConnective annotation_id="2120" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> incroyablement risqué de dépendre de l'armée américaine dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2105" docOffset="14">
      <en>Galileo is <Alignment alignment="2210" annotation_id="2116">
          <DiscourseConnective annotation_id="2116" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> entirely necessary in order to provide a secure and independent navigation system.</en>
      <fr>Galileo est <Alignment alignment="2116" annotation_id="2210">
          <DiscourseConnective annotation_id="2210" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> absolument nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="2241">en vue de</DiscourseConnective> fournir un système de navigation sûr <DiscourseConnective annotation_id="2288">et</DiscourseConnective> indépendant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2204" docOffset="15">
      <en>Everyone will be able to use the basic service free of charge.</en>
      <fr>Tout un chacun pourra utiliser gratuitement le service de base.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2267" docOffset="16">
      <en>The project is an expensive business, costing around DKK 30 billion, but one that Denmark could not have carried off alone.</en>
      <fr>Ce projet constitue une entreprise onéreuse, avec un coût avoisinant les 30 milliards de couronnes danoises, <DiscourseConnective annotation_id="2477">mais</DiscourseConnective> le Danemark n'aurait pu le mener à bien seul.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2391" docOffset="17">
      <en>Ultimately, <Alignment alignment="2616" annotation_id="2403">
          <DiscourseConnective annotation_id="2403" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we wish to be independent of the US military, it is a project that the June Movement is able to support.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2528">En fin de compte</DiscourseConnective>, il <DiscourseConnective annotation_id="2549">s'</DiscourseConnective>agit d'un projet <DiscourseConnective annotation_id="2568">que</DiscourseConnective> le Mouvement de juin est disposé <DiscourseConnective annotation_id="2605">à</DiscourseConnective> soutenir <Alignment alignment="2403" annotation_id="2616">
          <DiscourseConnective annotation_id="2616" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons nous affranchir de l'armée américaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2511" docOffset="18">
      <en>The report <Alignment alignment="2691" annotation_id="2522">
          <DiscourseConnective annotation_id="2522" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> supports the extension of the project beyond the construction period.</en>
      <fr>Le rapport soutient <Alignment alignment="2522" annotation_id="2691">
          <DiscourseConnective annotation_id="2691" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'extension du projet au-delà de la période de construction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2597" docOffset="19">
      <en>The June Movement is <Alignment alignment="2790" annotation_id="2618">
          <DiscourseConnective annotation_id="2618" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> voting in favour of the proposal.</en>
      <fr>Le Mouvement de juin votera <Alignment alignment="2618" annotation_id="2790">
          <DiscourseConnective annotation_id="2790" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2805">en</DiscourseConnective> faveur de la proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2662" id="110" language="FR" name="Jean-Pierre Audy ">
    <ParallelChunk annotation_id="2662" docOffset="20">
      <en>I voted in favour of the excellent report by my honourable colleague Mr Pahor on the amendment of the incompatibility provisions in Rules 3 and 4 of the Rules of Procedure of the European Parliament, which deal with the verification of credentials and the duration of the mandate It is <Alignment alignment="3140" annotation_id="2948">
          <DiscourseConnective annotation_id="2948" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> only right that the administrations of the Member States should be involved in the verification of credentials, particularly in cases where a new Member of the European Parliament holds an office that may be incompatible with membership of the European Parliament.</en>
      <fr>par écrit. - J'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="2857">en</DiscourseConnective> faveur de l'excellent rapport de mon collègue Borut Pahor relatif à la modification des articles 3 <DiscourseConnective annotation_id="2959">et</DiscourseConnective> 4 du règlement intérieur du Parlement européen, lesquels traitent de la vérification des pouvoirs <DiscourseConnective annotation_id="3060">et</DiscourseConnective> de la durée du mandat dans ses aspects relatifs aux incompatibilités. Il est <Alignment alignment="14778" annotation_id="3140">
          <DiscourseConnective annotation_id="3140" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> normal <DiscourseConnective annotation_id="3156">que</DiscourseConnective> les administrations des États membres soient impliquées dans la vérification des pouvoirs; <DiscourseConnective annotation_id="3251">notamment</DiscourseConnective> dans le cas d'incompatibilités risquant de frapper un nouveau parlementaire européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3220" id="112" name="David Martin ">
    <ParallelChunk annotation_id="3220" docOffset="21">
      <en>I fully support the strategy that my friend Claude Moraes outlined in the House during the vote.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) Je soutiens pleinement la stratégie présentée <DiscourseConnective annotation_id="3411">à</DiscourseConnective> l'Assemblée par mon ami Claude Moraes durant le vote.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3317" docOffset="22">
      <en>Hopefully we have sent a political message to the Council without blocking the legislation.</en>
      <fr>Espérons que nous avons envoyé un message politique au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="3530">sans</DiscourseConnective> bloquer la législation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3409" id="114" language="PT" name="Carlos Coelho ">
    <ParallelChunk annotation_id="3409" docOffset="23">
      <en>Parliament has consistently rejected all initiatives submitted to it, <DiscourseConnective annotation_id="3479" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> consulted about detailed issues relating to Europol.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) Le Parlement a rejeté toutes les initiatives qui lui ont été soumises chaque fois qu'il a été consulté au sujet de questions de détail relatives à Europol.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3537" docOffset="24">
      <en>We find ourselves in the same situation again.</en>
      <fr>Nous nous retrouvons dans la <DiscourseConnective annotation_id="3762">même</DiscourseConnective> situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3584" docOffset="25">
      <en>I <Alignment alignment="3790" annotation_id="3586">
          <DiscourseConnective annotation_id="3586" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> back the rapporteur's, Mr Morais', position that the initiative on amending Europol's staff regulations should be rejected, along with the initiative on adjusting their basic salaries.</en>
      <fr>Je soutiens <Alignment alignment="17888" annotation_id="3790">
          <DiscourseConnective annotation_id="3790" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> la position du rapporteur, M. Moraes, lequel estime qu'il convient de rejeter l'initiative amendant le statut du personnel d'Europol, <DiscourseConnective annotation_id="3939">ainsi</DiscourseConnective> que l'initiative touchant à l'adaptation de son salaire de base.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3781" docOffset="26">
      <en>I completely understand that Europol needs to carry out internal adjustments, <Alignment alignment="4102" annotation_id="3859">
          <DiscourseConnective annotation_id="3859" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it makes no sense for Parliament to issue its opinion, <Alignment alignment="4155" annotation_id="3918">
          <DiscourseConnective annotation_id="3918" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as an intergovernmental institution, Parliament does not play a relevant role in this institution's administrative decision-making process.</en>
      <fr>Je comprends parfaitement <DiscourseConnective annotation_id="4036">qu'</DiscourseConnective>Europol ait besoin de procéder à des réorganisations internes, <Alignment alignment="19274" annotation_id="4102">
          <DiscourseConnective annotation_id="4102" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est inutile <DiscourseConnective annotation_id="4122">que</DiscourseConnective> le Parlement rende son avis, <Alignment alignment="3918" annotation_id="4155">
          <DiscourseConnective annotation_id="4155" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en <DiscourseConnective annotation_id="4163">tant qu'</DiscourseConnective>institution intergouvernementale, cette Assemblée ne joue pas un rôle pertinent dans le processus décisionnel administratif de l'institution concernée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4067" docOffset="27">
      <en>We have supported a great many initiatives aimed at broadening Europol's remit and giving it operational powers, <DiscourseConnective annotation_id="4180" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> enabling it to become an effective weapon in the fight against organised crime.</en>
      <fr>Nous avons soutenu un très grand nombre d'initiatives visant <DiscourseConnective annotation_id="4384">à</DiscourseConnective> étendre les attributions d'Europol <DiscourseConnective annotation_id="4421">et</DiscourseConnective> à lui donner des pouvoirs opérationnels, en lui permettant ainsi de devenir une arme efficace dans la lutte contre la criminalité organisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4268" docOffset="28">
      <en>We have <Alignment alignment="4587" annotation_id="4276">
          <DiscourseConnective annotation_id="4276" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="4565" annotation_id="4282">
          <DiscourseConnective annotation_id="4282" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, emphasised the need for this process to be accompanied by measures guaranteeing democratic and legal control.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13779" annotation_id="4565">
          <DiscourseConnective annotation_id="4565" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons <Alignment alignment="4276" annotation_id="4587">
          <DiscourseConnective annotation_id="4587" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligné la nécessité de voir ce processus <DiscourseConnective annotation_id="4640">s'</DiscourseConnective>accompagner de mesures garantissant un contrôle démocratique <DiscourseConnective annotation_id="4703">et</DiscourseConnective> juridique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4401" docOffset="29">
      <en>I <Alignment alignment="4726" annotation_id="4403">
          <DiscourseConnective annotation_id="4403" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> hope that the Commission will soon submit to us a proposal aimed at integrating Europol into the EU's institutional system, with the Europol Convention to be replaced by a Council decision, whereby the structure, working methods, scope of activity and missions will be subject to codecision.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="14482" annotation_id="4726">
          <DiscourseConnective annotation_id="4726" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4741">que</DiscourseConnective> la Commission nous soumettra prochainement une proposition visant <DiscourseConnective annotation_id="4811">à</DiscourseConnective> intégrer Europol dans le système institutionnel de l'Union, avec le remplacement de la convention Europol par une décision du Conseil soumettant la structure, les méthodes de travail, le champ d'activité <DiscourseConnective annotation_id="5017">et</DiscourseConnective> les missions <DiscourseConnective annotation_id="5033">à</DiscourseConnective> la codécision.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4705" id="115" name="David Martin ">
    <ParallelChunk annotation_id="4705" docOffset="30">
      <en>I fully support the approach to this report outlined by my friend Claude Moraes during the vote in the House.</en>
      <fr>par écrit. - Je soutiens pleinement l'approche de ce rapport, présentée <DiscourseConnective annotation_id="5122">à</DiscourseConnective> l'Assemblée par mon ami Claude Moraes durant le vote.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4815" docOffset="31">
      <en>We will hopefully send an important political signal to Council without blocking the legislation.</en>
      <fr>Espérons que nous enverrons un signal politique important au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="5247">sans</DiscourseConnective> bloquer la législation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4913" id="117" name="Bruno Gollnisch ">
    <ParallelChunk annotation_id="4913" docOffset="32">
      <en>in writing. - (FR) <Alignment alignment="5289" annotation_id="4932">
          <DiscourseConnective annotation_id="4932" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> some members of the Contact Group are doing everything in their power to reach an agreement within the prescribed time frame, <DiscourseConnective annotation_id="5067" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective> by the end of this year, the status of Kosovo has not yet been established.</en>
      <fr>par écrit. - <Alignment alignment="4932" annotation_id="5289">
          <DiscourseConnective annotation_id="5289" sense="Comparison.Concession">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains membres du groupe de contact font tout <DiscourseConnective annotation_id="5345">pour</DiscourseConnective> arriver à un accord dans les délais impartis, c'est-à-dire la fin de cette année, le statut du Kosovo n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="5462">encore</DiscourseConnective> fixé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5158" docOffset="33">
      <en>I am well aware that the partition of Kosovo is not on the negotiating agenda <Alignment alignment="5557" annotation_id="5236">
          <DiscourseConnective annotation_id="5236" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the international community pours scorn on the constitution that Serbia has just adopted, which grants extensive autonomy to the province of Kosovo, rightly regarded by Serbs as the cradle of their country.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="5483">bien que</DiscourseConnective> la partition du Kosovo n'est pas envisagée dans les négociations <Alignment alignment="5236" annotation_id="5557">
          <DiscourseConnective annotation_id="5557" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5560">que</DiscourseConnective> la communauté internationale se moque de la Constitution <DiscourseConnective annotation_id="5621">que</DiscourseConnective> vient d'adopter la Serbie, accordant une large autonomie <DiscourseConnective annotation_id="5682">à</DiscourseConnective> la province du Kosovo, considérée à juste titre par les Serbes <DiscourseConnective annotation_id="5747">comme</DiscourseConnective> le berceau de leur pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5452" docOffset="34">
      <en>I am <DiscourseConnective annotation_id="5457" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> well aware that these negotiations are a masquerade <Alignment alignment="5827" annotation_id="5514">
          <DiscourseConnective annotation_id="5514" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the aim is to impose the secession of Kosovo.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="5786">bien que</DiscourseConnective> ces négociations sont un leurre <Alignment alignment="5514" annotation_id="5827">
          <DiscourseConnective annotation_id="5827" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5830">qu'</DiscourseConnective>il s'agit d'imposer la sécession du Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5569" docOffset="35">
      <en>Be that <DiscourseConnective annotation_id="5577" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it may, the report offered to us today seems to regard the independence of Kosovo <DiscourseConnective annotation_id="5662" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> signed, sealed and delivered, <Alignment alignment="6001" annotation_id="5695">
          <DiscourseConnective annotation_id="5695" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the aid it proposes is nothing short of a conventional donation to a country outside the EU.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5877">Mais</DiscourseConnective> le rapport qui nous est proposé aujourd'hui semble considérer que l'indépendance du Kosovo est d'ores <DiscourseConnective annotation_id="5984">et</DiscourseConnective> déjà acquise, <Alignment alignment="5695" annotation_id="6001">
          <DiscourseConnective annotation_id="6001" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'aide qu'il propose de lui accorder n'est ni plus ni moins qu'un don classique <DiscourseConnective annotation_id="6089">à</DiscourseConnective> un pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5796" docOffset="36">
      <en>The few amendments relating to respect for human rights are nothing but a token gesture; the persecution of Serbian minorities under the indifferent eye of the multinational forces is a reality that surely warrants the utmost caution.</en>
      <fr>Les quelques amendements relatifs au respect des droits de l'homme ne sont <DiscourseConnective annotation_id="6181">que</DiscourseConnective> gesticulation, la persécution des minorités serbes, sous l'œil indifférent des forces multinationales, étant une réalité qui devrait justifier la plus grande prudence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6031" docOffset="37">
      <en>We do not feel obliged to condone this situation.</en>
      <fr>Nous ne nous sentons pas obligés de cautionner cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6081" id="119" name="Carlo Fatuzzo">
    <ParallelChunk annotation_id="6081" docOffset="38">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, I am used to seeing MEPs leave the Chamber <DiscourseConnective annotation_id="6165" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> I begin to speak.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="6454">et</DiscourseConnective> Messieurs, j'ai l'habitude de voir des députés quitter l'Assemblée à l'entame de mon intervention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6188" docOffset="39">
      <en>I would like to thank those of you who have stayed to listen to this important statement on the report on the establishment of the Fundamental Rights Agency.</en>
      <fr>Je voudrais remercier ceux d'entre vous restés <DiscourseConnective annotation_id="6603">pour</DiscourseConnective> écouter cette importante déclaration concernant le rapport sur la création d'une Agence des droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6346" docOffset="40">
      <en>I have voted for referral back to committee, <Alignment alignment="6761" annotation_id="6391">
          <DiscourseConnective annotation_id="6391" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to say on this subject that fundamental rights include that of pensioners to collect a pension.</en>
      <fr>J'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="6731">pour</DiscourseConnective> le renvoi en commission, <Alignment alignment="6391" annotation_id="6761">
          <DiscourseConnective annotation_id="6761" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais dire <DiscourseConnective annotation_id="6783">à</DiscourseConnective> ce sujet <DiscourseConnective annotation_id="6794">que</DiscourseConnective> les droits fondamentaux intègrent le droit des retraités <DiscourseConnective annotation_id="6855">à</DiscourseConnective> percevoir une pension.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6504" docOffset="41">
      <en>The socialist-communist government, currently in power in Italy and led by President Prodi, is cutting the pensions of 500 000 Italian citizens who have worked abroad, in Switzerland, by two thirds of the sum that they are currently receiving.</en>
      <fr>Le gouvernement socialo-communiste actuellement au pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="6939">en</DiscourseConnective> Italie, dirigé par le président Prodi, est en train de réduire les pensions de 500 000 citoyens italiens ayant travaillé à l'étranger, <DiscourseConnective annotation_id="7077">en</DiscourseConnective> Suisse, à concurrence de deux tiers de la somme <DiscourseConnective annotation_id="7128">qu'</DiscourseConnective>ils perçoivent actuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6748" docOffset="42">
      <en>It is <Alignment alignment="7166" annotation_id="6754">
          <Alignment alignment="7166" annotation_id="6754">
            <DiscourseConnective annotation_id="6754" sense="Expansion.Conjunction">as if</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we were to receive an allowance of one third of that received up to now.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="6754" annotation_id="7166">
          <Alignment alignment="6754" annotation_id="7166">
            <DiscourseConnective annotation_id="7166" sense="Expansion.Conjunction">comme si</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous recevions une allocation équivalant au tiers de ce qui nous est versé <DiscourseConnective annotation_id="7250">à</DiscourseConnective> ce jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6833" docOffset="43">
      <en>This is no way to treat pensioners, who have the right to live and to be able to count on a secure pension.</en>
      <fr>On ne peut traiter les retraités de la sorte. Ceux-ci ont le droit de vivre <DiscourseConnective annotation_id="7337">et</DiscourseConnective> de pouvoir compter sur une pension sûre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6941" docOffset="44">
      <en>What security have those who have found, at the beginning of the year, that their pension has been cut by a whole 66%?</en>
      <fr>Quelle est la sécurité des personnes qui ont constaté, au début de l'année, <DiscourseConnective annotation_id="7457">que</DiscourseConnective> leur pension avait été diminuée de 66%?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7060" docOffset="45">
      <en>Shame on the Prodi centre-left government in Italy.</en>
      <fr>Honte au gouvernement Prodi de centre-gauche <DiscourseConnective annotation_id="7546">en</DiscourseConnective> Italie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7112" id="120" name="Eija-Riitta Korhola">
    <ParallelChunk annotation_id="7112" docOffset="46">
      <en>Mr President, the interpretation of my speech in Finnish yesterday was misleading and, in some parts, even contradictory to the original message.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, l'interprétation du discours que j'ai tenu hier <DiscourseConnective annotation_id="7633">en</DiscourseConnective> finnois était trompeuse voire, <DiscourseConnective annotation_id="7667">pour</DiscourseConnective> certaines passages, contradictoire par rapport au message initial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7258" docOffset="47">
      <en>I find it very regrettable, especially <DiscourseConnective annotation_id="7297" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> I had sent my speech in advance.</en>
      <fr>Je trouve cela particulièrement regrettable, <DiscourseConnective annotation_id="7784">d'autant plus que</DiscourseConnective> j'avais envoyé mon allocution <DiscourseConnective annotation_id="7832">à</DiscourseConnective> l'avance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7338" docOffset="48">
      <en>It is a pity that even during the Finnish Presidency these kinds of mistakes take place.</en>
      <fr>Il est dommage <DiscourseConnective annotation_id="7859">que</DiscourseConnective> ce genre d'erreurs se produise, <DiscourseConnective annotation_id="7895">surtout</DiscourseConnective> sous la présidence finlandaise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7427" docOffset="49">
      <en>As much as we love to speak our own mother tongue <Alignment alignment="7994" annotation_id="7477">
          <DiscourseConnective annotation_id="7477" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are proud of it, these kinds of mistakes do not leave us much choice.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7935">Étant donné que</DiscourseConnective> nous aimons parler notre langue maternelle <Alignment alignment="7477" annotation_id="7994">
          <DiscourseConnective annotation_id="7994" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous en sommes fiers, ce genre d'erreurs ne nous laisse pas vraiment le choix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7554" docOffset="50">
      <en>
        <Alignment alignment="8080" annotation_id="7554">
          <DiscourseConnective annotation_id="7554" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would ask my colleagues to read my original arguments on the requested closure of certain units in the Kozloduy nuclear power plant in Bulgaria <Alignment alignment="8275" annotation_id="7710">
          <DiscourseConnective annotation_id="7710" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the final and accurate translation is available.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7554" annotation_id="8080">
          <DiscourseConnective annotation_id="8080" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je demande à mes collègues de prendre connaissance de mes arguments d'origine sur la demande de fermeture relative à certaines unités de la centrale nucléaire bulgare de Kozloduy <Alignment alignment="7710" annotation_id="8275">
          <DiscourseConnective annotation_id="8275" sense="Temporal.Synchrony">une fois que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la traduction finale exacte sera disponible.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7764" id="121" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="7764" docOffset="51">
      <en>Thank you very much, Mrs Korhola.</en>
      <fr>Je vous remercie, Madame Korhola.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7798" docOffset="52">
      <en>You are right: the full multilingualism that we practice in this House often causes us problems, but please believe me that the services do what they can.</en>
      <fr>Vous avez raison: le multilinguisme <DiscourseConnective annotation_id="8403">total</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8409">que</DiscourseConnective> nous pratiquons dans cette Assemblée nous cause souvent problème, <DiscourseConnective annotation_id="8479">mais</DiscourseConnective> je vous prie de croire <DiscourseConnective annotation_id="8507">que</DiscourseConnective> les services font de leur <DiscourseConnective annotation_id="8537">mieux</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7953" docOffset="53">
      <en>Given the number of languages and technical difficulties we face, despite the fact that certain problems may arise such as the one you have mentioned, on the whole I believe that this Parliament offers an example to the world in terms of respecting multilingualism.</en>
      <fr>Compte tenu du nombre de langues <DiscourseConnective annotation_id="8577">et</DiscourseConnective> des difficultés techniques auxquelles nous sommes confrontés, je pense <DiscourseConnective annotation_id="8651">que</DiscourseConnective> ce Parlement offre au monde un exemple <DiscourseConnective annotation_id="8694">en</DiscourseConnective> termes de respect du multilinguisme, <DiscourseConnective annotation_id="8734">même si</DiscourseConnective> certains problèmes, tel celui que vous avez mentionné, peuvent se produire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8219" id="122" name="Bruno Gollnisch ">
    <ParallelChunk annotation_id="8219" docOffset="54">
      <en>in writing. - (FR) <Alignment alignment="40712" annotation_id="8238">
          <DiscourseConnective annotation_id="8238" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is one area in which Brussels is highly productive, it is surely that of creating agencies: defence, anti-drug, maritime, road and air safety, energy, reconstruction, etc., etc.</en>
      <fr>par écrit. - <Alignment alignment="8238" annotation_id="8831">
          <DiscourseConnective annotation_id="8831" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est un domaine dans lequel Bruxelles est prolixe, c'est bien celui de la création d'agences: de la défense, de lutte contre la drogue, de la sécurité maritime, routière, aérienne, de l'énergie, de la reconstruction...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8425" docOffset="55">
      <en>Today it is the turn of the European Union's fundamental rights.</en>
      <fr>Aujourd'hui c'est au tour de celle des droits fondamentaux de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8490" docOffset="56">
      <en>Is this agency merely Europe's umpteenth smart gadget, <Alignment alignment="9150" annotation_id="8545">
          <DiscourseConnective annotation_id="8545" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> is it the key to the proper functioning of the democracies in the Union?</en>
      <fr>Énième "machin" de l'Europe <Alignment alignment="8545" annotation_id="9150">
          <DiscourseConnective annotation_id="9150" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> organe indispensable au bon fonctionnement des démocraties dans l'Union?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8621" docOffset="57">
      <en>According to this report, 'Fundamental rights should be at the heart of all EU policies and measures <Alignment alignment="9354" annotation_id="8722">
          <Alignment alignment="9354" annotation_id="8722">
            <DiscourseConnective annotation_id="8722" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> Europe is <DiscourseConnective annotation_id="8740" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> referred to as a symbol of fundamental rights'.</en>
      <fr>Selon ce rapport: "Les droits fondamentaux devraient être au cœur de toutes les politiques <DiscourseConnective annotation_id="9317">et</DiscourseConnective> initiatives de l'Union européenne <Alignment alignment="8722" annotation_id="9354">
          <Alignment alignment="8722" annotation_id="9354">
            <DiscourseConnective annotation_id="9354" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> l'Europe puisse vraiment être le symbole des droits fondamentaux".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8795" docOffset="58">
      <en>Magnificent!</en>
      <fr>Magnifique!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8808" docOffset="59">
      <en>Superb!</en>
      <fr>Superbe!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8816" docOffset="60">
      <en>The only snag is that things look rather different in the real world.</en>
      <fr>Seulement il semble qu'il en soit bien différemment <DiscourseConnective annotation_id="9503">en réalité</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8886" docOffset="61">
      <en>Today in the Kingdom of Belgium, a veritable banana oligarchy, an opposition leader was sentenced to ten years of ineligibility for public office simply because of his views.</en>
      <fr>Aujourd'hui, dans le royaume de Belgique, véritable oligarchie bananière, un leader de l'opposition est condamné <DiscourseConnective annotation_id="9628">à</DiscourseConnective> dix ans d'inéligibilité <DiscourseConnective annotation_id="9654">pour</DiscourseConnective> un simple délit d'opinion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9061" docOffset="62">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="9061" sense="Expansion.Conjunction">Similarly</DiscourseConnective>, Jean-Marie Le Pen was bitterly condemned in France for having expressed a moderate view, very widely endorsed by the French people, on the consequences of a massive influx of Muslim immigrants.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9686">En</DiscourseConnective> France, pareillement, Jean-Marie Le Pen est condamné lourdement <DiscourseConnective annotation_id="9753">pour</DiscourseConnective> avoir exprimé sur les conséquences d'une immigration musulmane massive une opinion modérée très largement partagée par les Français.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9266" docOffset="63">
      <en>In Britain this month, proceedings were initiated against Mr Nick Griffin, <DiscourseConnective annotation_id="9341" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> for having expressed his views, following provocation unworthy of a BBC journalist.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9891">En</DiscourseConnective> Grande-Bretagne, ce mois-ci, M. Nick Griffin est, toujours <DiscourseConnective annotation_id="9953">pour</DiscourseConnective> délit d'opinion, poursuivi <DiscourseConnective annotation_id="9985">après</DiscourseConnective> une provocation indigne d'un journaliste de la BBC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9430" docOffset="64">
      <en>One cannot fail to conclude that freedom of expression and freedom of opinion are being ever more frequently threatened and flouted and are giving way to self-censorship and intellectual terrorism.</en>
      <fr>Force est de constater <DiscourseConnective annotation_id="10066">qu'</DiscourseConnective>aujourd'hui, les libertés d'expression <DiscourseConnective annotation_id="10108">et</DiscourseConnective> de pensée sont <DiscourseConnective annotation_id="10126">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10134">en plus</DiscourseConnective> menacées <DiscourseConnective annotation_id="10151">et</DiscourseConnective> bafouées <DiscourseConnective annotation_id="10163">et</DiscourseConnective> cèdent la place <DiscourseConnective annotation_id="10182">à</DiscourseConnective> l'autocensure <DiscourseConnective annotation_id="10198">et</DiscourseConnective> au terrorisme intellectuel.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9628" id="123" name="Hélène Goudin and Nils Lundgren ">
    <ParallelChunk annotation_id="9628" docOffset="65">
      <en>in writing. (SV) 'In view of the actually suspended constitution-making process of the European Union (EU), the rapporteur considers that it is the right moment for Europe to flag the protection and promotion of fundamental human rights.'</en>
      <fr>"Dans le contexte actuel de la suspension du processus d'adoption d'une Constitution pour l'Union européenne, votre rapporteure estime <DiscourseConnective annotation_id="10364">que</DiscourseConnective> le moment est venu <DiscourseConnective annotation_id="10387">pour</DiscourseConnective> l'Europe de mettre en <DiscourseConnective annotation_id="10414">avant</DiscourseConnective> la protection <DiscourseConnective annotation_id="10434">et</DiscourseConnective> la promotion des droits humains fondamentaux."</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9867" docOffset="66">
      <en>This is how the rapporteur chooses to justify the need for a new agency to monitor rights.</en>
      <fr>Telle est la manière choisie par le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="10531">pour</DiscourseConnective> justifier la création d'une nouvelle agence chargée de veiller au respect des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9958" docOffset="67">
      <en>Since 1953, this function has been performed at the highest level by the well-respected European Court of Human Rights, to which many more states are party than there are EU Member States, <Alignment alignment="10829" annotation_id="10147">
          <DiscourseConnective annotation_id="10147" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the process has been highly successful.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10633">Depuis</DiscourseConnective> 1953, cette tâche est assurée au plus haut niveau par la vénérable Cour européenne des droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="10746">à</DiscourseConnective> laquelle les États membres de l'Union ne sont pas seuls parties, loin <DiscourseConnective annotation_id="10818">s'</DiscourseConnective>en faut, <Alignment alignment="10147" annotation_id="10829">
          <DiscourseConnective annotation_id="10829" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dont le fonctionnement est particulièrement efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10191" docOffset="68">
      <en>The apparent aim of this report is to set up an agency to monitor fundamental human rights entirely <DiscourseConnective annotation_id="10291" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> the Constitution has not been adopted.</en>
      <fr>Ce rapport ambitionne manifestement de créer une agence chargée de veiller au respect des droits humains fondamentaux au seul motif du rejet de la Constitution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10338" docOffset="69">
      <en>This is a quite remarkable idea and shows once again the EU's tireless yearning to become a supranational power that controls everything in every field without paying any heed to the existence of inter-state treaties and agreements or the national right of self-determination.</en>
      <fr>C'est une idée tout à fait remarquable qui démontre une nouvelle fois l'insatiable désir de l'Union de devenir une puissance supranationale contrôlant tout, dans tous les domaines, <DiscourseConnective annotation_id="11228">sans</DiscourseConnective> accorder la moindre attention <DiscourseConnective annotation_id="11263">à</DiscourseConnective> l'existence de traités <DiscourseConnective annotation_id="11288">et</DiscourseConnective> d'accords internationaux ni au droit national <DiscourseConnective annotation_id="11337">à</DiscourseConnective> l'autodétermination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10615" docOffset="70">
      <en>The June List has <Alignment alignment="11379" annotation_id="10633">
          <DiscourseConnective annotation_id="10633" sense="Comparison.Concession">nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> voted in favour of a series of amendments relating to democratic scrutiny of the Agency's activities and a fair gender distribution amongst its members.</en>
      <fr>La Liste de juin a <Alignment alignment="10633" annotation_id="11379">
          <DiscourseConnective annotation_id="11379" sense="Comparison.Concession">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> voté <DiscourseConnective annotation_id="11394">en</DiscourseConnective> faveur d'une série d'amendements relatifs au contrôle démocratique des activités de l'agence <DiscourseConnective annotation_id="11490">et</DiscourseConnective> à une répartition équitable des genres parmi ses membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10798" docOffset="71">
      <en>We have <Alignment alignment="11562" annotation_id="10806">
          <DiscourseConnective annotation_id="10806" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> voted in favour of children's rights having a prominent place in the activities of the Agency, should the proposal go through.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="10806" annotation_id="11562">
          <DiscourseConnective annotation_id="11562" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> voté <DiscourseConnective annotation_id="11580">en</DiscourseConnective> faveur de l'attribution d'un statut de premier plan aux droits de l'enfant dans les activités de l'agence, <DiscourseConnective annotation_id="11690">au cas où</DiscourseConnective> la proposition serait adoptée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10938" docOffset="72">
      <en>The June List rejects the report overall.</en>
      <fr>La Liste de juin rejette le rapport dans son ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10980" id="124" name="David Martin ">
    <ParallelChunk annotation_id="10980" docOffset="73">
      <en>I welcome this legislation, which concerns the transformation of the European Union Monitoring Centre on Racism and Xenophobia into a fully fledged Agency for Fundamental Rights.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) Je salue cette législation, qui concerne la transformation de l'Observatoire européen des phénomènes racistes <DiscourseConnective annotation_id="11914">et</DiscourseConnective> xénophobes <DiscourseConnective annotation_id="11928">en</DiscourseConnective> une Agence des droits fondamentaux de l'Union européenne à part entière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11159" docOffset="74">
      <en>The aim is to have an independent body which monitors in a continuous and systematic manner the conformity of national and European laws against established international Human Rights norms.</en>
      <fr>L'objectif est de parvenir <DiscourseConnective annotation_id="12031">à</DiscourseConnective> une instance indépendante contrôlant de manière permanente <DiscourseConnective annotation_id="12092">et</DiscourseConnective> systématique la conformité des dispositions nationales <DiscourseConnective annotation_id="12150">et</DiscourseConnective> européennes à l'aune de normes internationales établies en matière de droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11350" docOffset="75">
      <en>The Fundamental Rights Agency will <Alignment alignment="12280" annotation_id="11385">
          <DiscourseConnective annotation_id="11385" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective>
        </Alignment> be able to draft reports and opinions for the EU institutions and provide guidance and opinions.</en>
      <fr>L'Agence des droits fondamentaux sera <Alignment alignment="11385" annotation_id="12280">
          <DiscourseConnective annotation_id="12280" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> sa part en mesure de soumettre des projets de rapports <DiscourseConnective annotation_id="12340">et</DiscourseConnective> d'avis destinés aux institutions communautaires <DiscourseConnective annotation_id="12391">et</DiscourseConnective> de formuler des orientations <DiscourseConnective annotation_id="12423">et</DiscourseConnective> des avis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11490" docOffset="76">
      <en>Member States and EU institutions will not be bound by its findings.</en>
      <fr>Les États membres <DiscourseConnective annotation_id="12454">et</DiscourseConnective> les institutions communautaires ne seront pas liés par ses conclusions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11559" id="125" name="Bernadette Vergnaud ">
    <ParallelChunk annotation_id="11559" docOffset="77">
      <en>in writing. - (FR) I believe it is important to create an Agency for Fundamental Rights that is both independent and accountable.</en>
      <fr>par écrit. - Il me semble important de créer une Agence des droits fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="12609">à</DiscourseConnective> la fois indépendante <DiscourseConnective annotation_id="12632">et</DiscourseConnective> responsable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11689" docOffset="78">
      <en>It is necessary to strike a balance between these two requirements <DiscourseConnective annotation_id="11756" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective> bearing in mind that the main objective is to devise a functional and effective body.</en>
      <fr>Il est nécessaire de trouver un équilibre entre ces deux exigences, en gardant toujours <DiscourseConnective annotation_id="12736">à</DiscourseConnective> l'esprit <DiscourseConnective annotation_id="12747">que</DiscourseConnective> l'essentiel est de concevoir un organe fonctionnel <DiscourseConnective annotation_id="12802">et</DiscourseConnective> efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11848" docOffset="79">
      <en>
        <Alignment alignment="12815" annotation_id="11848">
          <DiscourseConnective annotation_id="11848" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> that objective is to be achieved, active cooperation among the three European institutions will be indispensable.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11848" annotation_id="12815">
          <DiscourseConnective annotation_id="12815" sense="Contingency.Condition">Pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> réaliser cet objectif, une coopération active et rapprochée est indispensable entre les trois institutions européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11965" docOffset="80">
      <en>It is, first and foremost, a matter of reaching a political consensus.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="12943">s'</DiscourseConnective>agit avant tout de trouver un consensus politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12036" docOffset="81">
      <en>The Council, <Alignment alignment="12996" annotation_id="12049">
          <DiscourseConnective annotation_id="12049" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, has let it be known that it does not wish the powers of the European Union Agency for Fundamental Rights to be extended to the third pillar, <DiscourseConnective annotation_id="12199" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective> to intergovernmental cooperation in the fields of policing, justice, immigration and anti-terrorist activities.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12049" annotation_id="12996">
          <DiscourseConnective annotation_id="12996" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le Conseil a fait savoir <DiscourseConnective annotation_id="13025">qu'</DiscourseConnective>il ne souhaitait pas que les compétences de l'Agence européenne des droits fondamentaux soient étendues au troisième pilier, c'est-à-dire la coopération intergouvernementale dans le domaine de la police, de la justice, de l'immigration <DiscourseConnective annotation_id="13264">et</DiscourseConnective> des actions antiterroristes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12326" docOffset="82">
      <en>The Netherlands has even announced that it will use its veto to prevent the agency from starting its work on 1 January 2007 <DiscourseConnective annotation_id="12450" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> it would duplicate the efforts of the Council of Europe.</en>
      <fr>Les Pays-Bas ont <DiscourseConnective annotation_id="13313">même</DiscourseConnective> annoncé <DiscourseConnective annotation_id="13326">qu'</DiscourseConnective>ils utiliseraient leur droit de veto <DiscourseConnective annotation_id="13366">afin d'</DiscourseConnective>empêcher l'Agence de démarrer ses activités au 1er janvier 2007 en raison du double emploi avec les travaux du Conseil de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12515" docOffset="83">
      <en>For this reason, <Alignment alignment="13521" annotation_id="12532">
          <DiscourseConnective annotation_id="12532" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> I voted in favour of the whole package of amendments to Mrs Gál's report, I <Alignment alignment="13610" annotation_id="12614">
          <DiscourseConnective annotation_id="12614" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> came down in favour of deferring the final vote to let the Council reconsider its position.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13505">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="12532" annotation_id="13521">
          <DiscourseConnective annotation_id="13521" sense="Comparison.Contrast">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai voté en bloc en faveur de tous les amendements au rapport de Mme Kinga Gál, j'ai <Alignment alignment="12614" annotation_id="13610">
          <DiscourseConnective annotation_id="13610" sense="Comparison.Contrast">en revanche</DiscourseConnective>
        </Alignment> voté <DiscourseConnective annotation_id="13627">en</DiscourseConnective> faveur du report du vote final <DiscourseConnective annotation_id="13661">afin que</DiscourseConnective> le Conseil revoie sa position.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12719" id="127" name="Carl Lang ">
    <ParallelChunk annotation_id="12719" docOffset="84">
      <en>in writing. - (FR) According to this report, 'the Fundamental Rights Agency could be a proper body providing a regular overview on the enforcement of human rights'.</en>
      <fr>par écrit. - Selon ce rapport: "l'Agence des droits fondamentaux doit constituer une instance adéquate pour fournir un examen régulier de l'application des droits de la personne".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12884" docOffset="85">
      <en>
        <Alignment alignment="13881" annotation_id="12884">
          <DiscourseConnective annotation_id="12884" sense="Contingency.Cause.Result">Accordingly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, one case that the future agency will certainly have to examine is the current wave of attacks on freedom of expression in Europe.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12884" annotation_id="13881">
          <DiscourseConnective annotation_id="13881" sense="Contingency.Cause.Result">De ce fait</DiscourseConnective>
        </Alignment>, s'il est un dossier <DiscourseConnective annotation_id="13913">que</DiscourseConnective> la future Agence devra étudier c'est bien celui des atteintes <DiscourseConnective annotation_id="13979">à</DiscourseConnective> la liberté d'expression qui se multiplient <DiscourseConnective annotation_id="14024">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13027" docOffset="86">
      <en>Sadly, there is no shortage of examples: from the caricatures of Mohammed published in a Danish newspaper, which provoked the murder of priests in Turkey, violent demonstrations and the burning of churches, to the lecture delivered by Pope Benedict XVI which a Turkish Muslim leader denounced as reflecting 'hatred and enmity' and, more recently, to the ordeal of French philosopher Robert Redeker, who has been subjected to death threats and forced to change addresses on a daily basis because of an article on the Koran which was deemed to be hostile and offensive to the Prophet, to Islam and to Muslims.</en>
      <fr>Les exemples <DiscourseConnective annotation_id="14048">malheureusement</DiscourseConnective> abondent: des caricatures de Mahomet publiées dans un journal danois, provoquant la mort de prêtres <DiscourseConnective annotation_id="14164">en</DiscourseConnective> Turquie, des manifestations violentes <DiscourseConnective annotation_id="14205">et</DiscourseConnective> des incendies d'églises, au discours du pape Benoît XVI considéré <DiscourseConnective annotation_id="14274">comme</DiscourseConnective> "haineux <DiscourseConnective annotation_id="14289">et</DiscourseConnective> hostile" par un dirigeant turc musulman, en passant par, <DiscourseConnective annotation_id="14349">encore</DiscourseConnective> récemment, le philosophe français Redeker menacé de mort <DiscourseConnective annotation_id="14413">et</DiscourseConnective> contraint de changer d'adresse chaque jour pour un texte sur le Coran dont le contenu serait préjudiciable <DiscourseConnective annotation_id="14523">et</DiscourseConnective> offensant pour le prophète, l'islam et les musulmans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13635" docOffset="87">
      <en>Self-censorship, threats and aggression are becoming ever more widespread at the expense of freedom of expression and opinion, which are now probably the most endangered freedoms in Europe.</en>
      <fr>L'autocensure, les menaces <DiscourseConnective annotation_id="14607">et</DiscourseConnective> les agressions ne cessent de progresser au détriment des libertés d'expression <DiscourseConnective annotation_id="14689">et</DiscourseConnective> de pensée, au point qu'aujourd'hui, elles sont probablement les libertés les plus menacées <DiscourseConnective annotation_id="14783">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13825" docOffset="88">
      <en>
        <Alignment alignment="14794" annotation_id="13825">
          <DiscourseConnective annotation_id="13825" sense="Contingency.Cause.Result">Accordingly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="14801" annotation_id="13838">
          <DiscourseConnective annotation_id="13838" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the first task of this future agency is to defend these freedoms effectively and to condemn violations of them, we are in favour of it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13825" annotation_id="14794">
          <DiscourseConnective annotation_id="14794" sense="Contingency.Cause.Result">Alors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="13838" annotation_id="14801">
          <DiscourseConnective annotation_id="14801" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le premier dossier de cette future Agence consiste <DiscourseConnective annotation_id="14855">à</DiscourseConnective> défendre <DiscourseConnective annotation_id="14866">effectivement</DiscourseConnective> ces libertés <DiscourseConnective annotation_id="14893">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14896">à en</DiscourseConnective> dénoncer les atteintes, nous y sommes favorables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13977" docOffset="89">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="13977" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> it is not, the agency will just be yet another worthless and costly talking shop.</en>
      <fr>Dans le cas contraire, il <DiscourseConnective annotation_id="14977">s'</DiscourseConnective>agira d'un énième comité Théodule inutile <DiscourseConnective annotation_id="15021">et</DiscourseConnective> coûteux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14062" id="129" name="Marco Cappato">
    <ParallelChunk annotation_id="14062" docOffset="90">
      <en>- (IT) Mr President, ladies and gentlemen, I have voted against the resolution on the future of patents, <Alignment alignment="15168" annotation_id="14167">
          <DiscourseConnective annotation_id="14167" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that the European Parliament should have sent a clear message, calling for Community rules in the field of European patents.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="15070">et</DiscourseConnective> Messieurs, j'ai voté contre la résolution sur les actions futures dans le domaine des brevets, <Alignment alignment="14167" annotation_id="15168">
          <DiscourseConnective annotation_id="15168" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'estime <DiscourseConnective annotation_id="15181">que</DiscourseConnective> le Parlement européen aurait dû envoyer un message clair réclamant des dispositions communautaires dans le domaine des brevets européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14310" docOffset="91">
      <en>The middle way envisaged by the Commission consists of adding some European elements to a system that is however, and will remain, essentially intergovernmental.</en>
      <fr>La voie médiane envisagée par la Commission consiste <DiscourseConnective annotation_id="15376">à</DiscourseConnective> ajouter certains éléments européens <DiscourseConnective annotation_id="15414">à</DiscourseConnective> un système qui est, <DiscourseConnective annotation_id="15436">et</DiscourseConnective> restera, <DiscourseConnective annotation_id="15448">pourtant</DiscourseConnective> intergouvernemental pour l'essentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14472" docOffset="92">
      <en>The European Patent Office has already demonstrated its own ability to do damage in the field of software patentability.</en>
      <fr>L'Office européen des brevets a <DiscourseConnective annotation_id="15527">déjà</DiscourseConnective> démontré sa capacité de nuisance dans le domaine de la brevetabilité des logiciels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14593" docOffset="93">
      <en>I hope that the Commission, instead of exploring the hybrid path that they are proposing to us, will want to return with courage to the idea of the Community patent, even against the trend for renationalisation, which is by now prevalent in all sectors of the European Union.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="15625">que</DiscourseConnective> la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="15644">au lieu d'</DiscourseConnective>explorer la voie hybride <DiscourseConnective annotation_id="15679">qu'</DiscourseConnective>elle nous propose, souhaitera courageusement revenir <DiscourseConnective annotation_id="15735">à</DiscourseConnective> l'idée du brevet communautaire, malgré la tendance <DiscourseConnective annotation_id="15788">à</DiscourseConnective> la renationalisation qui prévaut actuellement dans tous les secteurs de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14869" id="130" language="PT" name="Ilda Figueiredo ">
    <ParallelChunk annotation_id="14869" docOffset="94">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="14869" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective> the Council common position on a proposal for a directive on the patentability of computer-implemented inventions was rejected in the European Parliament by a resounding majority (648 votes) in July 2005, the Commission relaunched the debate in January on the future of the patenting system in the EU.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) Bien que la position commune du Conseil relative <DiscourseConnective annotation_id="15949">à</DiscourseConnective> une proposition de directive sur la brevetabilité des inventions mises en œuvre par ordinateur ait été rejetée par le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="16088">à</DiscourseConnective> une écrasante majorité (648 voix) <DiscourseConnective annotation_id="16124">en</DiscourseConnective> juillet 2005, la Commission a relancé <DiscourseConnective annotation_id="16165">en</DiscourseConnective> janvier le débat concernant l'avenir du système de brevets dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15180" docOffset="95">
      <en>In so doing, it side-stepped the outcome of this vote, which was the result of a mass protest.</en>
      <fr>Ce faisant, elle a esquivé le <DiscourseConnective annotation_id="16282">résultat</DiscourseConnective> de ce vote, qui découlait d'une protestation massive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15275" docOffset="96">
      <en>The nub of the issue is the attempt to set up a European patent litigation organisation and a European patents court, whose decisions would override those of the national courts of each Member State.</en>
      <fr>Le cœur du problème, c'est la tentative visant <DiscourseConnective annotation_id="16392">à</DiscourseConnective> mettre sur pied une organisation européenne chargée des différends relatifs aux brevets <DiscourseConnective annotation_id="16482">et</DiscourseConnective> un tribunal européen des brevets dont les décisions primeraient celles de tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15475" docOffset="97">
      <en>This court would remain under the control of the national representatives on the Board of the European Patent Office (EPO), who would <DiscourseConnective annotation_id="15609" sense="Expansion.Conjunction">moreover</DiscourseConnective> be responsible for appointing judges.</en>
      <fr>Ce tribunal resterait sous le contrôle des représentants nationaux du Conseil d'administration de l'Office européen des brevets (OEB), qui seraient de surcroît responsables de la désignation des juges.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15656" docOffset="98">
      <en>In recent years, the EPO has issued hundreds of patents, <Alignment alignment="16880" annotation_id="15713">
          <DiscourseConnective annotation_id="15713" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> on software, that some countries have deemed invalid.</en>
      <fr>Ces dernières années, l'OEB a octroyé plusieurs centaines de brevets, concernant des logiciels <Alignment alignment="15713" annotation_id="16880">
          <DiscourseConnective annotation_id="16880" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, jugés invalides par certains pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15779" docOffset="99">
      <en>With the loss of sovereignty, the national courts would not be able to issue rulings against patents.</en>
      <fr>Perte de souveraineté oblige, les tribunaux nationaux ne seraient pas en mesure de casser les brevets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15881" docOffset="100">
      <en>As regards the resolution adopted today, which we voted against, we wish to reiterate our opposition to the idea of issuing patents on ideas and knowledge and to that of putting up barriers to intellectual freedom, technological innovation and the very competitiveness of the European economy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17031">En</DiscourseConnective> ce qui concerne la résolution adoptée aujourd'hui, contre laquelle nous avons voté, nous souhaitons rappeler notre opposition au principe de breveter les idées <DiscourseConnective annotation_id="17194">et</DiscourseConnective> le savoir, <DiscourseConnective annotation_id="17208">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17214">qu'</DiscourseConnective>aux entraves <DiscourseConnective annotation_id="17230">à</DiscourseConnective> la liberté intellectuelle, à l'innovation technologique <DiscourseConnective annotation_id="17288">et</DiscourseConnective> à la compétitivité <DiscourseConnective annotation_id="17310">même</DiscourseConnective> de l'économie européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16175" id="131" name="Mathieu Grosch ">
    <ParallelChunk annotation_id="16175" docOffset="101">
      <en>in writing. (DE) Since this House, in Article 1, is merely urging the Commission to explore various possibilities, it follows that decisions have not yet been taken as to which solutions should be chosen.</en>
      <fr>Cette Assemblée se contentant d'appeler, <DiscourseConnective annotation_id="17382">à</DiscourseConnective> l'article 1er, la Commission <DiscourseConnective annotation_id="17413">à</DiscourseConnective> explorer diverses possibilités, aucune décision n'a été prise à ce jour quant aux solutions à choisir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16380" docOffset="102">
      <en>In the interests of completeness, then, measures should <Alignment alignment="17549" annotation_id="16436">
          <DiscourseConnective annotation_id="16436" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be analysed that do not enjoy the approval of all sides.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17518">Pour</DiscourseConnective> être complet, il faudrait <Alignment alignment="16436" annotation_id="17549">
          <DiscourseConnective annotation_id="17549" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> analyser des mesures ne bénéficiant pas de l'assentiment de toutes les parties</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16498" id="133" name="Michl Ebner">
    <ParallelChunk annotation_id="16498" docOffset="103">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, I have voted in favour of the Jeggle report, in a convinced and reasoned manner, <Alignment alignment="17754" annotation_id="16620">
          <DiscourseConnective annotation_id="16620" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am of the opinion that it is one of the initiatives that will take forward the debate on the subject of research on animals, that is to say on limiting research on live animals as much as possible.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="17675">et</DiscourseConnective> Messieurs, j'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="17699">en</DiscourseConnective> faveur du rapport Jeggle avec conviction <DiscourseConnective annotation_id="17743">et</DiscourseConnective> raison, <Alignment alignment="16620" annotation_id="17754">
          <DiscourseConnective annotation_id="17754" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'estime <DiscourseConnective annotation_id="17767">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="17773">s'</DiscourseConnective>agit de l'une des initiatives qui feront progresser le débat sur le sujet des recherches animales, c'est-à-dire sur la limitation maximale des recherches sur les animaux vivants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16828" docOffset="104">
      <en>I believe that we must seize every opportunity in this regard, <Alignment alignment="18045" annotation_id="16891">
          <DiscourseConnective annotation_id="16891" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have done in relation to the initiative in question.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="17963">que</DiscourseConnective> nous devons saisir toutes les opportunités qui se présentent dans ce domaine, <Alignment alignment="16891" annotation_id="18045">
          <DiscourseConnective annotation_id="18045" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons fait dans le cadre de l'initiative <DiscourseConnective annotation_id="18099">en</DiscourseConnective> question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16950" docOffset="105">
      <en>I am aware of the fact that the legal basis for other sectors is not the most self-evident.</en>
      <fr>Je reconnais <DiscourseConnective annotation_id="18125">que</DiscourseConnective> la base juridique relative <DiscourseConnective annotation_id="18156">à</DiscourseConnective> d'autres secteurs n'est pas des plus évidentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17042" docOffset="106">
      <en>
        <Alignment alignment="18206" annotation_id="17042">
          <DiscourseConnective annotation_id="17042" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I feel that we have taken a step forward, <Alignment alignment="18271" annotation_id="17098">
          <DiscourseConnective annotation_id="17098" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that others will follow in this direction.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15790" annotation_id="18206">
          <DiscourseConnective annotation_id="18206" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'ai le sentiment <DiscourseConnective annotation_id="18235">que</DiscourseConnective> nous avons fait un pas en <DiscourseConnective annotation_id="18265">avant</DiscourseConnective> <Alignment alignment="17697" annotation_id="18271">
          <DiscourseConnective annotation_id="18271" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="18283">que</DiscourseConnective> d'autres nous suivront sur cette voie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17152" id="134" name="Jan Andersson, Anna Hedh, Ewa Hedkvist Petersen, Inger Segelström and Åsa Westlund ">
    <ParallelChunk annotation_id="17152" docOffset="107">
      <en>in writing. (SV) We voted against Mrs Jeggle's own-initiative report as a whole, <Alignment alignment="18406" annotation_id="17233">
          <DiscourseConnective annotation_id="17233" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in many areas, it counteracts the EU's efforts to strengthen animal protection.</en>
      <fr>Nous avons voté contre le rapport d'initiative de Mme Jeggle dans son ensemble, <Alignment alignment="17233" annotation_id="18406">
          <DiscourseConnective annotation_id="18406" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il neutralise les efforts déployés par l'Union <DiscourseConnective annotation_id="18457">afin de</DiscourseConnective> renforcer la protection animale à maints égards.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17322" docOffset="108">
      <en>We are unable to support the idea that the EU should postpone the introduction of better animal protection <Alignment alignment="18658" annotation_id="17429">
          <DiscourseConnective annotation_id="17429" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> our trading partners within the WTO do <Alignment alignment="18722" annotation_id="17474">
          <DiscourseConnective annotation_id="17474" sense="Expansion.Conjunction">likewise</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Nous ne pouvons donner notre appui à l'idée selon laquelle l'Union européenne doit reporter la mise en œuvre d'une protection animale renforcée <Alignment alignment="17429" annotation_id="18658">
          <DiscourseConnective annotation_id="18658" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos partenaires commerciaux de l'OMC n'auront pas fait <Alignment alignment="17474" annotation_id="18722">
          <DiscourseConnective annotation_id="18722" sense="Expansion.Conjunction">de même</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17484" docOffset="109">
      <en>This would seriously slow down progress in this area.</en>
      <fr>Cette attitude ralentirait sérieusement toute avancée dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17538" docOffset="110">
      <en>
        <Alignment alignment="18816" annotation_id="17538">
          <Alignment alignment="18816" annotation_id="17538">
            <DiscourseConnective annotation_id="17538" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we <DiscourseConnective annotation_id="17554" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> reject the introduction of trade barriers against third countries with animal protection standards less rigorous than those of the EU.</en>
      <fr>Nous rejetons <Alignment alignment="17538" annotation_id="18816">
          <Alignment alignment="17538" annotation_id="18816">
            <DiscourseConnective annotation_id="18816" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> la mise en place de barrières commerciales à l'encontre de pays tiers appliquant des normes de protection moins rigoureuses <DiscourseConnective annotation_id="18953">que</DiscourseConnective> celles de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17694" docOffset="111">
      <en>To do so would be to risk hitting developing countries that are dependent on agricultural exports to the EU.</en>
      <fr>Nous risquerions <DiscourseConnective annotation_id="19004">ainsi</DiscourseConnective> de frapper des pays en développement dépendant des exportations agricoles vers l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17803" docOffset="112">
      <en>We would still like to stress, <Alignment alignment="19098" annotation_id="17834">
          <DiscourseConnective annotation_id="17834" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that we are positively disposed towards the Commission's Action Plan on the Protection and Welfare of Animals.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17834" annotation_id="19098">
          <DiscourseConnective annotation_id="19098" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous voudrions <DiscourseConnective annotation_id="19124">encore</DiscourseConnective> souligner <DiscourseConnective annotation_id="19141">que</DiscourseConnective> nous sommes favorables au plan d'action communautaire <DiscourseConnective annotation_id="19199">pour</DiscourseConnective> la protection <DiscourseConnective annotation_id="19218">et</DiscourseConnective> le bien-être des animaux présenté par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17954" docOffset="113">
      <en>We <Alignment alignment="19287" annotation_id="17957">
          <DiscourseConnective annotation_id="17957" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome those parts of the report that propose further progress in a number of areas that are of importance to the protection of animals.</en>
      <fr>Nous saluons <Alignment alignment="17957" annotation_id="19287">
          <DiscourseConnective annotation_id="19287" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les volets du rapport proposant des avancées supplémentaires dans certains domaines essentiels <DiscourseConnective annotation_id="19392">à</DiscourseConnective> la protection des animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18100" id="135" language="PT" name="Luis Manuel Capoulas Santos, Fausto Correia, Edite Estrela and Joel Hasse Ferreira ">
    <ParallelChunk annotation_id="18100" docOffset="114">
      <en>I voted in favour of the first part of paragraph 71 of the Jeggle report, for the following reasons.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) J'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="19449">en</DiscourseConnective> faveur de la première partie du paragraphe 71 du rapport Jeggle <DiscourseConnective annotation_id="19516">pour</DiscourseConnective> les raisons suivantes:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18201" docOffset="115">
      <en>1.</en>
      <fr>1.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18204" docOffset="116">
      <en>Bullfighting is a centuries-old tradition that is rooted in various regions of different EU Member States.</en>
      <fr>La tauromachie est une tradition séculaire enracinée dans plusieurs régions de différents États membres de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18311" docOffset="117">
      <en>Its characteristics vary according to the country; in Portugal, <Alignment alignment="19738" annotation_id="18375">
          <DiscourseConnective annotation_id="18375" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, killing the bull was first prohibited in 1836.</en>
      <fr>Ses caractéristiques varient d'un pays à un autre. Au Portugal, <Alignment alignment="18375" annotation_id="19738">
          <DiscourseConnective annotation_id="19738" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la mise à mort du taureau a été interdite pour la première fois <DiscourseConnective annotation_id="19815">en</DiscourseConnective> 1836.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18435" docOffset="118">
      <en>2.</en>
      <fr>2.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18438" docOffset="119">
      <en>Bullfighting is responsible for the existence of the fighting bull, <DiscourseConnective annotation_id="18506" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, without it, this species would have become extinct a long time ago, given that rearing these animals has no economic value in terms of producing meat or milk;</en>
      <fr>La tauromachie permet au taureau de combat d'exister. <DiscourseConnective annotation_id="19881">Sans</DiscourseConnective> elle, cette espèce serait éteinte depuis longtemps, <DiscourseConnective annotation_id="19938">étant donné que</DiscourseConnective> l'élevage de ces animaux ne possède aucune valeur économique <DiscourseConnective annotation_id="20015">en</DiscourseConnective> termes de production de viande <DiscourseConnective annotation_id="20049">ou</DiscourseConnective> de lait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18670" docOffset="120">
      <en>3.</en>
      <fr>3.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18673" docOffset="121">
      <en>This does not mean that the spectacle of the bullfight and the tradition associated with it should not evolve and adapt to the moral values of the time.</en>
      <fr>Ces éléments ne dispensent pas le spectacle de tauromachie <DiscourseConnective annotation_id="20123">et</DiscourseConnective> la tradition qui lui est associée d'évoluer <DiscourseConnective annotation_id="20170">et</DiscourseConnective> de s'adapter aux valeurs morales de l'époque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18826" docOffset="122">
      <en>The current trend is to be on hand as quickly as possible to ensure that animals do not continue to suffer physically.</en>
      <fr>La tendance actuelle est d'être présent <DiscourseConnective annotation_id="20259">aussi</DiscourseConnective> rapidement <DiscourseConnective annotation_id="20276">que</DiscourseConnective> possible <DiscourseConnective annotation_id="20289">pour</DiscourseConnective> s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="20304">que</DiscourseConnective> les animaux ne continuent pas <DiscourseConnective annotation_id="20338">à</DiscourseConnective> souffrir physiquement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18945" docOffset="123">
      <en>There are prestigious sports that have evolved from violent practices.</en>
      <fr>Des sports prestigieux ont abandonné leurs pratiques violentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19016" docOffset="124">
      <en>One example is fencing in which, nowadays, the participants are not physical harmed.</en>
      <fr>L'escrime est de ceux-là, puisque, les escrimeurs ne subissent aucun dommage physique aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19101" docOffset="125">
      <en>In bullfighting, the iron spike could easily be replaced by an electronic stick which, <Alignment alignment="20623" annotation_id="19188">
          <DiscourseConnective annotation_id="19188" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it came into contact with the animal, could produce the same effect in terms of spectacle.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20526">En</DiscourseConnective> tauromachie, la pointe en fer pourrait être aisément remplacée par un bâton électronique qui, <Alignment alignment="19188" annotation_id="20623">
          <DiscourseConnective annotation_id="20623" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il entre <DiscourseConnective annotation_id="20639">en</DiscourseConnective> contact avec l'animal, produirait un effet identique <DiscourseConnective annotation_id="20695">en</DiscourseConnective> termes de spectacle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19284" docOffset="126">
      <en>4.</en>
      <fr>4.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19287" docOffset="127">
      <en>Paragraph No 71 of the report, by simplistically proposing an end to bullfighting ...</en>
      <fr>Le paragraphe 71, <DiscourseConnective annotation_id="20740">en</DiscourseConnective> proposant de manière simpliste de supprimer la tauromachie,...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19373" docOffset="128">
      <en>(Explanation of vote abbreviated in accordance with Rule 163(1) of the Rules of Procedure)</en>
      <fr>(Explication de vote écourtée <DiscourseConnective annotation_id="20836">en</DiscourseConnective> application de l'article 163, paragraphe 1, du règlement)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19464" id="136" language="PT" name="Ilda Figueiredo ">
    <ParallelChunk annotation_id="19464" docOffset="129">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="19464" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective> animal protection and welfare are important - not least because of the correlation between the quality of human life, on the one hand, and food safety and the quality of products of animal origin on the other - specific traditions and cultures must <Alignment alignment="21204" annotation_id="19722">
          <DiscourseConnective annotation_id="19722" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be taken into account.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) Même si la protection <DiscourseConnective annotation_id="20937">et</DiscourseConnective> le bien-être des animaux sont importants - en raison <DiscourseConnective annotation_id="20993">surtout</DiscourseConnective> du lien existant entre la qualité de la vie humaine, <DiscourseConnective annotation_id="21054">d'une part</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="21066">et</DiscourseConnective> la sécurité alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="21093">et</DiscourseConnective> la qualité des produits d'origine animale, <DiscourseConnective annotation_id="21139">d'autre part</DiscourseConnective>, les traditions <DiscourseConnective annotation_id="21168">et</DiscourseConnective> les cultures spécifiques doivent <Alignment alignment="19722" annotation_id="21204">
          <DiscourseConnective annotation_id="21204" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être prises en considération.</fr>
    </ParallelChunk>

<ParallelChunk annotation_id="19751" docOffset="131">
      <en>We support a number of ideas in the report.</en>
      <fr>Par exemple, la protection des animaux constitue un moyen d'exprimer son humanité. Le champ d'application de la politique européenne doit s'étendre au-delà du bien-être des animaux de ferme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19795" docOffset="132">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="19795" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>, the protection of animals is an expression of humanity; the scope of European policy should be extended beyond the welfare of farm animals; account must be taken of the EU's specific regional and environmental characteristics; <DiscourseConnective annotation_id="20035" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> a transversal animal protection policy should be promoted, covering legislation, vocational training, financial support and scientific research.</en>
      <fr>Les caractéristiques régionales <DiscourseConnective annotation_id="21510">et</DiscourseConnective> environnementales spécifiques de l'Union sont à prendre en considération. Enfin, il importe de promouvoir une politique de protection transversale des animaux couvrant la législation, la formation professionnelle, l'assistance financière <DiscourseConnective annotation_id="21751">et</DiscourseConnective> la recherche scientifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20184" docOffset="133">
      <en>We would <DiscourseConnective annotation_id="20193" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> like to highlight, on the positive side, the reference to the need to take account of the size of farms and the additional costs involved in animal protection.</en>
      <fr>Nous tenons par ailleurs <DiscourseConnective annotation_id="21806">à</DiscourseConnective> mettre en lumière, parmi les éléments positifs, la nécessité de prendre en considération la taille des fermes <DiscourseConnective annotation_id="21918">et</DiscourseConnective> le surcoût découlant de la protection des animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20358" docOffset="134">
      <en>Farmers, in particular those on small and medium-sized holdings and those involved in traditional farming, should be compensated for financial losses incurred in implementing animal welfare measures.</en>
      <fr>Les agriculteurs, <DiscourseConnective annotation_id="21990">en particulier</DiscourseConnective> ceux travaillant dans de petites <DiscourseConnective annotation_id="22038">et</DiscourseConnective> moyennes exploitations <DiscourseConnective annotation_id="22064">et</DiscourseConnective> ceux impliqués dans l'agriculture traditionnelle, doivent percevoir une compensation <DiscourseConnective annotation_id="22152">pour</DiscourseConnective> les pertes financières dues <DiscourseConnective annotation_id="22185">à</DiscourseConnective> l'application de mesures de bien-être animal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20558" docOffset="135">
      <en>As regards bullfighting, we do not accept the rapporteur's position, given that it is wrong to apply a broad brush approach to everything.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22233">En</DiscourseConnective> ce qui concerne la tauromachie, nous n'acceptons pas la position du rapporteur, car il est erroné d'appliquer une approche identique <DiscourseConnective annotation_id="22369">à</DiscourseConnective> tous les cas de figure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20697" docOffset="136">
      <en>
        <Alignment alignment="22409" annotation_id="20697">
          <DiscourseConnective annotation_id="20697" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is wrong to treat rope bullfighting in the Azores in the same way as bullfighting in which the bull dies, <Alignment alignment="22563" annotation_id="20819">
          <DiscourseConnective annotation_id="20819" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the latter must <Alignment alignment="22593" annotation_id="20844">
          <DiscourseConnective annotation_id="20844" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be understood in the context of local cultures and traditions, which can develop new practices.</en>
      <fr>L'on ne peut, <Alignment alignment="20697" annotation_id="22409">
          <DiscourseConnective annotation_id="22409" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, traiter <DiscourseConnective annotation_id="22430">de la même manière</DiscourseConnective> la tauromachie à la corde pratiquée dans les Açores et la tauromachie se terminant par la mise à mort du taureau, <Alignment alignment="20819" annotation_id="22563">
          <DiscourseConnective annotation_id="22563" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette dernière doive <Alignment alignment="20844" annotation_id="22593">
          <DiscourseConnective annotation_id="22593" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="22603">s'</DiscourseConnective>entendre dans le contexte de cultures <DiscourseConnective annotation_id="22643">et</DiscourseConnective> de traditions locales, qui peuvent développer de nouvelles pratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20945" id="137" name="Robert Goebbels ">
    <ParallelChunk annotation_id="20945" docOffset="137">
      <en>in writing. - (FR) I abstained in the final vote on this report <Alignment alignment="22782" annotation_id="21009">
          <DiscourseConnective annotation_id="21009" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Parliament, as is its wont, has translated its honourable intentions into an avalanche of unenforceable rules and regulations.</en>
      <fr>par écrit. - Je me suis abstenu lors du vote final sur ce rapport <Alignment alignment="21009" annotation_id="22782">
          <DiscourseConnective annotation_id="22782" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement européen, <DiscourseConnective annotation_id="22815">comme</DiscourseConnective> il en a l'habitude, mêle les intentions généreuses <DiscourseConnective annotation_id="22872">à</DiscourseConnective> une avalanche de règlements inexécutables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21157" docOffset="138">
      <en>Who can check the time that cows spend grazing in pastures?</en>
      <fr>Qui peut contrôler <DiscourseConnective annotation_id="22936">le temps que</DiscourseConnective> passent les vaches à brouter dans les prés?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21217" docOffset="139">
      <en>Who can verify the actual age of a piglet prior to castration?</en>
      <fr>Qui peut contrôler l'âge réel d'un porcelet <DiscourseConnective annotation_id="23037">avant qu'</DiscourseConnective>il soit castré?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21280" docOffset="140">
      <en>The road to hell is paved with good intentions!</en>
      <fr>L'enfer est pavé de bonnes intentions!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21328" id="138" language="PT" name="Ana Maria Gomes ">
    <ParallelChunk annotation_id="21328" docOffset="141">
      <en>I voted in favour of the amendment by the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats providing for the removal of the word 'bull' from paragraph 71 of the Jeggle report.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) J'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="23129">en</DiscourseConnective> faveur de l'amendement déposé par le groupe du parti populaire européen (démocrates-chrétiens) <DiscourseConnective annotation_id="23227">et</DiscourseConnective> des démocrates européens, lequel prévoit la suppression du mot "taureau" au paragraphe 71 du rapport Jeggle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21537" docOffset="142">
      <en>I voted this way <Alignment alignment="23365" annotation_id="21554">
          <DiscourseConnective annotation_id="21554" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the fighting bull must not be allowed to die out, <DiscourseConnective annotation_id="21612" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> its existence is safeguarded by the institution of the bullfight.</en>
      <fr>Si j'ai voté de la sorte, <Alignment alignment="21554" annotation_id="23365">
          <DiscourseConnective annotation_id="23365" sense="Contingency.Cause.Reason">c'est parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le taureau de combat ne peut disparaître et que son existence est préservée par l'institution tauromachique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21682" docOffset="143">
      <en>Having said that, I am repulsed by the spectacle of the bullfight <DiscourseConnective annotation_id="21748" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it is currently practised in Portugal and in other EU Member States.</en>
      <fr>Cela étant dit, je suis révoltée par le spectacle de la tauromachie telle qu'elle se pratique actuellement au Portugal <DiscourseConnective annotation_id="23609">et</DiscourseConnective> dans d'autres États membres de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21820" docOffset="144">
      <en>Under the cloak of the flimsy pretext of 'tradition', this spectacle trivialises the suffering of the animals in the guise of public entertainment.</en>
      <fr>Sous le couvert du prétexte discutable de la "tradition", ce spectacle banalise la souffrance des animaux <DiscourseConnective annotation_id="23769">pour</DiscourseConnective> divertir le public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21968" docOffset="145">
      <en>Like other aspects of daily life in our societies, bullfighting <Alignment alignment="23888" annotation_id="22032">
          <DiscourseConnective annotation_id="22032" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> has to evolve and to rid itself of the barbarism that it has inherited <Alignment alignment="23950" annotation_id="22108">
          <DiscourseConnective annotation_id="22108" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that still marks it out.</en>
      <fr>À l'instar d'autres aspects de la vie quotidienne dans nos sociétés, la tauromachie doit elle <Alignment alignment="22032" annotation_id="23888">
          <DiscourseConnective annotation_id="23888" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> évoluer <DiscourseConnective annotation_id="23902">et</DiscourseConnective> se défaire de la barbarie dont elle a hérité <Alignment alignment="22108" annotation_id="23950">
          <DiscourseConnective annotation_id="23950" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui continue de la distinguer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22137" docOffset="146">
      <en>No aspect of public life should be immune to progress and to the evolution of people's sensibilities.</en>
      <fr>Aucun aspect de la vie publique ne peut être imperméable au progrès <DiscourseConnective annotation_id="24052">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24055">à</DiscourseConnective> l'évolution des sensibilités de la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22239" docOffset="147">
      <en>This resolution should <Alignment alignment="24127" annotation_id="22262">
          <DiscourseConnective annotation_id="22262" sense="Contingency.Cause.Result">accordingly</DiscourseConnective>
        </Alignment> act as a warning to those who reject any kind of change in bullfighting.</en>
      <fr>Cette résolution doit, <Alignment alignment="22262" annotation_id="24127">
          <DiscourseConnective annotation_id="24127" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, servir d'avertissement <DiscourseConnective annotation_id="24166">à</DiscourseConnective> ceux qui s'opposent à tout changement <DiscourseConnective annotation_id="24206">en</DiscourseConnective> matière de tauromachie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22347" docOffset="148">
      <en>It is vital that this activity change as soon as possible <Alignment alignment="24298" annotation_id="22405">
          <DiscourseConnective annotation_id="22405" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> it no longer depends crucially on animal suffering.</en>
      <fr>Il est vital <DiscourseConnective annotation_id="24246">que</DiscourseConnective> cette activité change dans les meilleurs délais <Alignment alignment="22405" annotation_id="24298">
          <DiscourseConnective annotation_id="24298" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne plus dépendre essentiellement de la souffrance animale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22465" docOffset="149">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="22465" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>, my country, Portugal, together with the EU, will have to take drastic measures.</en>
      <fr>Dans le cas contraire, mon pays, le Portugal, et l'Union européenne devront prendre des mesures drastiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22556" docOffset="150">
      <en>The way in which a society treats animals reveals more than just its attitude to the animals themselves; it reveals that society's level of civilisation, humanity and progress.</en>
      <fr>La manière dont une société traite les animaux révèle davantage que son attitude <DiscourseConnective annotation_id="24551">à</DiscourseConnective> l'égard des animaux proprement dits: elle révèle son niveau de civilisation, d'humanité <DiscourseConnective annotation_id="24641">et</DiscourseConnective> de progrès.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22733" id="139" name="Hélène Goudin ">
    <ParallelChunk annotation_id="22733" docOffset="151">
      <en>in writing. (SV) We believe that the implementation of a policy within the EU designed to ensure the protection and welfare of animals is most certainly one of the responsibilities of a union of fundamental values.</en>
      <fr>Nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="24669">que</DiscourseConnective> la mise en œuvre, au sein de l'Union européenne, d'une politique conçue <DiscourseConnective annotation_id="24745">pour</DiscourseConnective> garantir la protection <DiscourseConnective annotation_id="24773">et</DiscourseConnective> le bien-être des animaux fait indéniablement partie des responsabilités d'une union de valeurs fondamentales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22948" docOffset="152">
      <en>I <Alignment alignment="24894" annotation_id="22950">
          <DiscourseConnective annotation_id="22950" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> concur, in the main, with the report, <Alignment alignment="24971" annotation_id="22998">
          <DiscourseConnective annotation_id="22998" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am voting in favour of it overall.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="22950" annotation_id="24894">
          <DiscourseConnective annotation_id="24894" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, d'une manière générale, sur la même longueur d'onde que le rapport <Alignment alignment="22998" annotation_id="24971">
          <DiscourseConnective annotation_id="24971" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je rends un vote positif global à son égard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23039" docOffset="153">
      <en>
        <Alignment alignment="63169" annotation_id="23039">
          <DiscourseConnective annotation_id="23039" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I do not support the ideas, put forward in the explanatory statement of the report, of creating an EU centre or laboratory for the protection and welfare of animals.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23039" annotation_id="25019">
          <DiscourseConnective annotation_id="25019" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je ne soutiens pas les idées, présentées dans l'exposé des motifs, concernant la création d'un centre <DiscourseConnective annotation_id="25132">ou</DiscourseConnective> laboratoire européen <DiscourseConnective annotation_id="25156">pour</DiscourseConnective> la protection <DiscourseConnective annotation_id="25175">et</DiscourseConnective> le bien-être des animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23214" docOffset="154">
      <en>It is for the Member States to ensure that they implement an animal protection policy in accordance with the general strategy for animal protection agreed at EU level.</en>
      <fr>Il incombe aux États membres de veiller <DiscourseConnective annotation_id="25244">à</DiscourseConnective> la mise en place d'une politique de protection animale conforme <DiscourseConnective annotation_id="25310">à</DiscourseConnective> la stratégie générale convenue dans cette optique au niveau communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23382" id="140" name="Jens Holm and Eva-Britt Svensson ">
    <ParallelChunk annotation_id="23382" docOffset="155">
      <en>in writing. (SV) We welcome the Commission's proposal for an Action Plan on the Protection and Welfare of Animals 2006-2010.</en>
      <fr>Nous saluons la proposition de la Commission concernant le plan d'action communautaire <DiscourseConnective annotation_id="25474">pour</DiscourseConnective> la protection <DiscourseConnective annotation_id="25493">et</DiscourseConnective> le bien-être des animaux 2006-2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23507" docOffset="156">
      <en>There is a great need to make practical improvements to the conditions in which animals live, <Alignment alignment="25623" annotation_id="23601">
          <DiscourseConnective annotation_id="23601" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission's proposal contains many important proposals.</en>
      <fr>Il est grand temps d'apporter des améliorations concrets aux conditions de vie des animaux <Alignment alignment="23601" annotation_id="25623">
          <DiscourseConnective annotation_id="25623" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la proposition de la Commission contient nombre de propositions capitales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23666" docOffset="157">
      <en>Unfortunately, we have been forced to note that Mrs Jeggle's report has failed to live up to the high expectations that we had of it, amongst other things in the way it stresses that high standards of animal protection lead to reduced competitiveness.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25701">Malheureusement</DiscourseConnective>, force nous est de constater <DiscourseConnective annotation_id="25746">que</DiscourseConnective> le rapport de Mme Jeggle ne répond pas aux attentes ambitieuses <DiscourseConnective annotation_id="25814">que</DiscourseConnective> nous nourrissions à son égard. Cette constatation concerne notamment sa manière d'indiquer <DiscourseConnective annotation_id="25909">que</DiscourseConnective> des normes de protection animale sévères affectent la compétitivité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23918" docOffset="158">
      <en>This risks making it impossible, in practice, to have a progressive policy in this area.</en>
      <fr>Une assertion qui risque, <DiscourseConnective annotation_id="26008">en</DiscourseConnective> pratique, de rendre impossible toute politique progressiste dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24007" docOffset="159">
      <en>We <Alignment alignment="26099" annotation_id="24010">
          <DiscourseConnective annotation_id="24010" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> chose to abstain in the final vote on this report today.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="24010" annotation_id="26099">
          <DiscourseConnective annotation_id="26099" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> opté <DiscourseConnective annotation_id="26119">pour</DiscourseConnective> l'abstention lors du vote final d'aujourd'hui relatif à ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24077" id="141" name="Nils Lundgren ">
    <ParallelChunk annotation_id="24077" docOffset="160">
      <en>in writing. (SV) We believe that the implementation of a policy within the EU designed to ensure the protection and welfare of animals is most certainly one of the responsibilities of a union of fundamental values.</en>
      <fr>Nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="26205">que</DiscourseConnective> la mise en œuvre, au sein de l'Union européenne, d'une politique conçue <DiscourseConnective annotation_id="26281">pour</DiscourseConnective> garantir la protection <DiscourseConnective annotation_id="26309">et</DiscourseConnective> le bien-être des animaux fait indéniablement partie des responsabilités d'une union de valeurs fondamentales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24292" docOffset="161">
      <en>I <Alignment alignment="26430" annotation_id="24294">
          <DiscourseConnective annotation_id="24294" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> concur, in the main, with the report, <Alignment alignment="26507" annotation_id="24342">
          <DiscourseConnective annotation_id="24342" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am voting in favour of it overall.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="24294" annotation_id="26430">
          <DiscourseConnective annotation_id="26430" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, d'une manière générale, sur la même longueur d'onde que le rapport <Alignment alignment="24342" annotation_id="26507">
          <DiscourseConnective annotation_id="26507" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je rends un vote positif global à son égard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24383" docOffset="162">
      <en>
        <Alignment alignment="26555" annotation_id="24383">
          <DiscourseConnective annotation_id="24383" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I do not support the ideas, put forward in the explanatory statement of the report, of creating an EU centre or laboratory for the protection and welfare of animals.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24383" annotation_id="26555">
          <DiscourseConnective annotation_id="26555" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je ne soutiens pas les idées, présentées dans l'exposé des motifs, concernant la création d'un centre <DiscourseConnective annotation_id="26668">ou</DiscourseConnective> laboratoire européen <DiscourseConnective annotation_id="26692">pour</DiscourseConnective> la protection <DiscourseConnective annotation_id="26711">et</DiscourseConnective> le bien-être des animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24558" docOffset="163">
      <en>It is for the Member States to ensure that they implement an animal protection policy in accordance with the general strategy for animal protection agreed at EU level.</en>
      <fr>Il incombe aux États membres de veiller <DiscourseConnective annotation_id="26780">à</DiscourseConnective> la mise en place d'une politique de protection animale conforme <DiscourseConnective annotation_id="26846">à</DiscourseConnective> la stratégie générale convenue dans cette optique au niveau communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24726" docOffset="164">
      <en>
        <Alignment alignment="26923" annotation_id="24726">
          <DiscourseConnective annotation_id="24726" sense="Expansion.Conjunction">Similarly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I do not support part of what is called for by paragraph 71 of the draft report, namely that dog, bull and cock fighting should be brought to an end at EU level by means of European legislation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24726" annotation_id="26923">
          <DiscourseConnective annotation_id="26923" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je ne soutiens pas certaines des revendications formulées par le paragraphe 71 du projet de rapport, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="27042">que</DiscourseConnective> les combats de chiens, de taureaux <DiscourseConnective annotation_id="27081">et</DiscourseConnective> de coqs doivent être interdits au niveau européen par l'intermédiaire de dispositions communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24932" docOffset="165">
      <en>In our opinion, it is the citizens of each Member State who should have the final and decisive say, via national elections or referendums, on whether they wish to prohibit the activities mentioned above within the territories of their own countries.</en>
      <fr>Ce sont les citoyens de chaque État membre qui doivent, selon nous, avoir le dernier mot, par le truchement de scrutins <DiscourseConnective annotation_id="27306">ou</DiscourseConnective> de référendums, <DiscourseConnective annotation_id="27325">quant à</DiscourseConnective> savoir <DiscourseConnective annotation_id="27340">s'</DiscourseConnective>ils souhaitent interdire les activités susmentionnées sur le territoire de leur pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25182" id="142" name="David Martin ">
    <ParallelChunk annotation_id="25182" docOffset="166">
      <en>I voted for this Report, which contains many sensible suggestions for improving the welfare of animals.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) J'ai voté en faveur de ce rapport, qui contient nombre de suggestions judicieuses <DiscourseConnective annotation_id="27528">en vue de</DiscourseConnective> l'amélioration du bien-être des animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25286" docOffset="167">
      <en>
        <Alignment alignment="27579" annotation_id="25286">
          <DiscourseConnective annotation_id="25286" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must not only set high welfare standards, we must <Alignment alignment="27688" annotation_id="25348">
          <DiscourseConnective annotation_id="25348" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> enforce them.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25286" annotation_id="27579">
          <DiscourseConnective annotation_id="27579" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous ne pouvons nous contenter de définir des normes sévères en matière de bien-être, nous devons <Alignment alignment="25348" annotation_id="27688">
          <DiscourseConnective annotation_id="27688" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les appliquer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25367" docOffset="168">
      <en>The enforcement of our existing laws on animal welfare is far too patchy.</en>
      <fr>La mise en œuvre des dispositions existantes en matière de bien-être animal est excessivement inégale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25441" docOffset="169">
      <en>The Commission needs to challenge Member States to properly implement the law with improved inspection and the application of sanctions.</en>
      <fr>La Commission doit inciter les États membres <DiscourseConnective annotation_id="27861">à</DiscourseConnective> respecter la législation de manière adéquate au moyen d'inspections améliorées <DiscourseConnective annotation_id="27942">et</DiscourseConnective> de l'application de sanctions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25578" id="143" language="PT" name="Luís Queiró ">
    <ParallelChunk annotation_id="25578" docOffset="170">
      <en>This own-initiative report falls down on two counts.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) Ce rapport d'initiative échoue sur deux points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25631" docOffset="171">
      <en>The first concerns the condemnation - happily not adopted - of bullfighting, <Alignment alignment="28122" annotation_id="25708">
          <DiscourseConnective annotation_id="25708" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this issue hardly justifies concern on the part of the EU.</en>
      <fr>Le premier concerne la condamnation - heureusement rejetée - de la tauromachie, <Alignment alignment="25708" annotation_id="28122">
          <DiscourseConnective annotation_id="28122" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette question peut difficilement justifier une intervention de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25775" docOffset="172">
      <en>
        <Alignment alignment="28199" annotation_id="25775">
          <DiscourseConnective annotation_id="25775" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> compliance with the minimum standards required of an EU Member State is not in question, I do not feel that the Community institutions should be issuing opinions on the matter.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25775" annotation_id="28199">
          <DiscourseConnective annotation_id="28199" sense="Temporal.Synchrony">Sachant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le respect des normes minimales imposées <DiscourseConnective annotation_id="28252">à</DiscourseConnective> un État membre n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="28279">en</DiscourseConnective> cause, je pense <DiscourseConnective annotation_id="28298">que</DiscourseConnective> les institutions communautaires n'ont pas à formuler d'avis sur le sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25955" docOffset="173">
      <en>
        <Alignment alignment="28376" annotation_id="25955">
          <DiscourseConnective annotation_id="25955" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the attempt, via Community 'legislation', to impose on one Member State either the traditions and cultural values of another or the particular perspective of one of the Member States on traditions or cultural values foreign to it is, as much as anything, indicative of an arrogant and totally unacceptable attitude, and something we do not wish to see. This is irrespective of the opinion we may have of the traditions concerned.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25955" annotation_id="28376">
          <DiscourseConnective annotation_id="28376" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la tentative mise en œuvre, par le truchement de la "législation" communautaire, <DiscourseConnective annotation_id="28467">pour</DiscourseConnective> imposer <DiscourseConnective annotation_id="28480">à</DiscourseConnective> un État membre les traditions <DiscourseConnective annotation_id="28512">et</DiscourseConnective> les valeurs culturelles d'un autre <DiscourseConnective annotation_id="28550">ou</DiscourseConnective> la perspective particulière de l'un des États membres concernant des traditions <DiscourseConnective annotation_id="28633">ou</DiscourseConnective> des valeurs culturelles qui lui sont étrangères est <DiscourseConnective annotation_id="28688">à</DiscourseConnective> tout le moins révélatrice d'une attitude arrogante <DiscourseConnective annotation_id="28741">et</DiscourseConnective> totalement inacceptable dont nous ne voulons pas entendre parler - <DiscourseConnective annotation_id="28811">et</DiscourseConnective> ce quel que soit l'avis que l'on puisse avoir au sujet des traditions concernées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26398" docOffset="174">
      <en>Let the EU deal with matters that relate to the Community and let the Member States deal with what should naturally fall under their competence.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28896">Que</DiscourseConnective> l'Union européenne s'occupe des questions concernant la Communauté <DiscourseConnective annotation_id="28967">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28970">que</DiscourseConnective> les États membres se chargent des dossiers relevant naturellement de leur compétence.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26543" id="145" language="FR" name="Jean-Pierre Audy ">
    <ParallelChunk annotation_id="26543" docOffset="175">
      <en>I voted for the report drafted by my excellent colleague Jan Christian Ehler on the follow-up to the report on competition in professional services.</en>
      <fr>par écrit. - J'ai voté le rapport de mon excellent collègue Jan Christian Ehler sur le suivi du rapport sur la concurrence dans le secteur des professions libérales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26692" docOffset="176">
      <en>
        <Alignment alignment="29226" annotation_id="26692">
          <DiscourseConnective annotation_id="26692" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I did abstain on some provisions relating to advertising in the absence of more precise information on the impact of the Communication on the professional and ethical quality of services and on their price.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26692" annotation_id="29226">
          <DiscourseConnective annotation_id="29226" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sur certaines dispositions relatives <DiscourseConnective annotation_id="29274">à</DiscourseConnective> la publicité, je me suis abstenu <DiscourseConnective annotation_id="29309">en</DiscourseConnective> l'absence d'informations précises sur l'impact de la communication sur la qualité professionnelle <DiscourseConnective annotation_id="29410">et</DiscourseConnective> éthique des services rendus <DiscourseConnective annotation_id="29441">ainsi</DiscourseConnective> que sur le prix des prestations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26913" docOffset="177">
      <en>I share the view that it is imperative to incorporate providers of professional services into our European internal market, <Alignment alignment="29615" annotation_id="27037">
          <DiscourseConnective annotation_id="27037" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must take account of the specific characteristics of these professions as regards the indispensable requirement to afford special protection to European consumers in a market that is rapidly becoming more and more international.</en>
      <fr>Je partage le point de vue selon lequel il est indispensable d'insérer les professions libérales dans notre marché intérieur européen, <Alignment alignment="27037" annotation_id="29615">
          <DiscourseConnective annotation_id="29615" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons tenir compte de leurs spécificités liées à la protection particulière <DiscourseConnective annotation_id="29702">et</DiscourseConnective> indispensable du consommateur européen dans un marché des services qui <DiscourseConnective annotation_id="29776">s'</DiscourseConnective>internationalise fortement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27273" docOffset="178">
      <en>Over and above these considerations, it seems absolutely crucial to ensure that providers of professional services receive greater recognition from the European political institutions <Alignment alignment="29999" annotation_id="27457">
          <DiscourseConnective annotation_id="27457" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that they have their proper place in the construct of the social market economy in Europe.</en>
      <fr>Au-delà de ces considérations, il me paraît tout à fait indispensable de faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="29894">que</DiscourseConnective> les professions libérales soient davantage reconnues au sein des institutions politiques européennes <Alignment alignment="27457" annotation_id="29999">
          <DiscourseConnective annotation_id="29999" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> aient toute leur place dans la logique d'économie sociale de marché <DiscourseConnective annotation_id="30070">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27552" id="146" language="PT" name="Ilda Figueiredo ">
    <ParallelChunk annotation_id="27552" docOffset="179">
      <en>The sole purpose of this report is to assess and promote reforms in the professional services sector by means of deregulation and the removal of all barriers to competition.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) Le présent rapport a <DiscourseConnective annotation_id="30120">pour</DiscourseConnective> unique objectif d'évaluer <DiscourseConnective annotation_id="30151">et</DiscourseConnective> de promouvoir les réformes dans le secteur des services professionnels au moyen de la dérégulation <DiscourseConnective annotation_id="30253">et</DiscourseConnective> de la suppression de toutes les entraves <DiscourseConnective annotation_id="30297">à</DiscourseConnective> la concurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27726" docOffset="180">
      <en>This fulfils, <Alignment alignment="30331" annotation_id="27740">
          <Alignment alignment="30331" annotation_id="27740">
            <Alignment alignment="30331" annotation_id="27740">
              <DiscourseConnective annotation_id="27740" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, the objectives of total deregulation and the strengthening of competition contained in the Kok report of November 2004 and included in the relaunch of the Lisbon Strategy in 2005.</en>
      <fr>Il donne suite, <Alignment alignment="27740" annotation_id="30331">
          <Alignment alignment="27740" annotation_id="30331">
            <Alignment alignment="27740" annotation_id="30331">
              <DiscourseConnective annotation_id="30331" sense="Expansion.Restatement">en d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, aux objectifs de dérégulation totale <DiscourseConnective annotation_id="30388">et</DiscourseConnective> de renforcement de la concurrence contenus dans le rapport Kok de novembre 2004, intégrés dans la relance de la stratégie de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="30525">en</DiscourseConnective> 2005.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27936" docOffset="181">
      <en>It <Alignment alignment="30542" annotation_id="27939">
          <DiscourseConnective annotation_id="27939" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> forms part of the process of liberalising the services sector and of creating an internal market for services, <DiscourseConnective annotation_id="28055" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> proposed in what is referred to as the Bolkestein Directive.</en>
      <fr>Il fait <Alignment alignment="27939" annotation_id="30542">
          <DiscourseConnective annotation_id="30542" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> partie du processus de libéralisation du secteur tertiaire <DiscourseConnective annotation_id="30611">et</DiscourseConnective> de création d'un marché intérieur des services, tel que proposé dans la directive connue sous le nom de "directive Bolkestein".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28119" docOffset="182">
      <en>In this context, the prevailing view is that the professions' self-regulation bodies are barriers to the free provision of services.</en>
      <fr>Dans ce contexte, le point de vue dominant consiste à <DiscourseConnective annotation_id="30796">dire que</DiscourseConnective> les instances d'autorégulation constituent des entraves <DiscourseConnective annotation_id="30861">à</DiscourseConnective> la libre prestation des services.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28252" docOffset="183">
      <en>We agree that some of these services are of general interest and should be considered public 'goods' <Alignment alignment="31023" annotation_id="28353">
          <DiscourseConnective annotation_id="28353" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that, <Alignment alignment="31031" annotation_id="28363">
          <DiscourseConnective annotation_id="28363" sense="Contingency.Cause.Result">accordingly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there need to be rules to ensure the quality of service and to protect end-users and consumers.</en>
      <fr>Nous reconnaissons <DiscourseConnective annotation_id="30916">que</DiscourseConnective> certains de ces services présentent un intérêt général, qu'ils sont à considérer comme "biens" publics <Alignment alignment="28353" annotation_id="31023">
          <DiscourseConnective annotation_id="31023" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="31026">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="28363" annotation_id="31031">
          <DiscourseConnective annotation_id="31031" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, des règles visant <DiscourseConnective annotation_id="31065">à</DiscourseConnective> garantir la qualité du service <DiscourseConnective annotation_id="31098">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31101">à</DiscourseConnective> protéger les utilisateurs finaux <DiscourseConnective annotation_id="31136">et</DiscourseConnective> les consommateurs s'imposent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28472" docOffset="184">
      <en>For this reason, the right of the Member States to regulate these activities at national level or to authorise self-regulation by professional bodies must not be undermined.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31169">Pour</DiscourseConnective> cette raison, le droit des États membres <DiscourseConnective annotation_id="31215">à</DiscourseConnective> réguler ces activités au niveau national <DiscourseConnective annotation_id="31258">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31261">à</DiscourseConnective> autoriser une autorégulation assurée par des instances professionnelles doit rester intact.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28646" docOffset="185">
      <en>The Member States must be entitled to draw up regulations based on traditional, geographical and demographic characteristics, or other special regulations, <Alignment alignment="31541" annotation_id="28802">
          <DiscourseConnective annotation_id="28802" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> on advertising.</en>
      <fr>Les États membres doivent avoir le droit de légiférer sur la base de caractéristiques traditionnelles, géographiques <DiscourseConnective annotation_id="31472">et</DiscourseConnective> démographiques <DiscourseConnective annotation_id="31490">ou</DiscourseConnective> d'autres dispositions spécifiques, la publicité <Alignment alignment="28802" annotation_id="31541">
          <DiscourseConnective annotation_id="31541" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28830" id="147" language="NL" name="Marianne Thyssen ">
    <ParallelChunk annotation_id="28830" docOffset="186">
      <en>Liberal and intellectual professions are given that description for the reason that they are simply different from other service providers in many ways.</en>
      <fr>par écrit. - (NL) Les professions libérales <DiscourseConnective annotation_id="31598">et</DiscourseConnective> intellectuelles sont décrites de la sorte en raison, tout <DiscourseConnective annotation_id="31659">simplement</DiscourseConnective>, des différences qui les distinguent d'autres fournisseurs de services <DiscourseConnective annotation_id="31741">à</DiscourseConnective> bien des égards.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28983" docOffset="187">
      <en>Whilst we need to guide them, to help them contribute to the Lisbon objectives as much as they can and show respect for the Convention's fundamental principles, we should not overlook their individuality.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31760">Si</DiscourseConnective> nous devons les guider, les aider à contribuer aux objectifs de Lisbonne de manière optimale <DiscourseConnective annotation_id="31856">et</DiscourseConnective> à respecter les principes fondamentaux de la Convention, nous ne pouvons faire fi de leur particularité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29188" docOffset="188">
      <en>The Ehler report very much recognises this individuality, which is <Alignment alignment="32063" annotation_id="29255">
          <DiscourseConnective annotation_id="29255" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> why it can count on my backing.</en>
      <fr>Le rapport Ehler reconnaît cette particularité dans une large mesure, raison pour laquelle il peut <Alignment alignment="29255" annotation_id="32063">
          <DiscourseConnective annotation_id="32063" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> compter sur mon soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29292" docOffset="189">
      <en>Where his report is concerned, Mr Ehler has gone about things the right way: by demanding that more structure be injected into the debate, <Alignment alignment="32230" annotation_id="29431">
          <Alignment alignment="32230" annotation_id="29431">
            <DiscourseConnective annotation_id="29431" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> clear questions can be matched by clear replies that are imbued with legal certainty.</en>
      <fr>Dans son rapport, M. Ehler a abordé les choses de manière adéquate, c'est-à-dire <DiscourseConnective annotation_id="32179">en</DiscourseConnective> réclamant une meilleure structuration du débat, <Alignment alignment="29431" annotation_id="32230">
          <Alignment alignment="29431" annotation_id="32230">
            <DiscourseConnective annotation_id="32230" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> des questions claires puissent recevoir des réponses claires, porteuses de sécurité juridique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29525" docOffset="190">
      <en>This is in the interest of the customers (entrepreneurs and consumers/clients), of competition and collegial relations within the professional group, as well as in the general interest.</en>
      <fr>C'est clairement dans l'intérêt des clients (entrepreneurs <DiscourseConnective annotation_id="32393">et</DiscourseConnective> consommateurs/clients), de la concurrence <DiscourseConnective annotation_id="32438">et</DiscourseConnective> des relations collégiales au sein du groupe professionnel, <DiscourseConnective annotation_id="32500">mais aussi</DiscourseConnective> dans l'intérêt général.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29711" id="149" name="Jean-Pierre Audy ">
    <ParallelChunk annotation_id="29711" docOffset="191">
      <en>in writing. - (FR) I voted in favour of the excellent report by my honourable colleague and friend, Mr Varela Suanzes-Carpegna, on economic and trade relations between the European Union and Mercosur.</en>
      <fr>par écrit. - J'ai voté l'excellent rapport de mon collègue <DiscourseConnective annotation_id="32594">et</DiscourseConnective> ami Daniel Varela Suanzes-Carpegna sur les relations économiques <DiscourseConnective annotation_id="32662">et</DiscourseConnective> commerciales entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="32703">et</DiscourseConnective> le Mercosur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29912" docOffset="192">
      <en>I am particularly grateful to him for having accepted the amendments relating to the place of small and medium-sized enterprises in the cooperation chapter of the proposed association agreement with Mercosur, to the related funding implications and to the role of the representative organisations of SMEs.</en>
      <fr>Je lui suis reconnaissant, <DiscourseConnective annotation_id="32746">notamment</DiscourseConnective>, d'avoir bien voulu accepter des amendements relatifs <DiscourseConnective annotation_id="32810">à la place</DiscourseConnective> des petites <DiscourseConnective annotation_id="32833">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises dans la partie "coopération" de l'accord d'association avec le Mercosur et aux financements qui y seront attachés, <DiscourseConnective annotation_id="32972">ainsi</DiscourseConnective> qu'au rôle des organisations représentatives de PME.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30218" docOffset="193">
      <en>At a time <Alignment alignment="33031" annotation_id="30228">
          <DiscourseConnective annotation_id="30228" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the negotiations at the World Trade Organization are deadlocked <Alignment alignment="33130" annotation_id="30297">
          <DiscourseConnective annotation_id="30297" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union is preparing to negotiate bilateral agreements, the report maps out the route to trade cooperation with that very important part of the American continent.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30228" annotation_id="33031">
          <DiscourseConnective annotation_id="33031" sense="Temporal.Synchrony">Au moment où</DiscourseConnective>
        </Alignment> les négociations devant l'Organisation mondiale du commerce sont en situation d'échec <Alignment alignment="30297" annotation_id="33130">
          <DiscourseConnective annotation_id="33130" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> où l'Union européenne va négocier des accords bilatéraux, ce rapport trace le chemin d'une coopération commerciale avec cette partie très importante du continent américain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30476" docOffset="194">
      <en>
        <Alignment alignment="33306" annotation_id="30476">
          <DiscourseConnective annotation_id="30476" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the association agreement could be finalised, it would create the world's largest interregional free-trade area and would present both parties with golden opportunities for trade and hence for economic growth <Alignment alignment="33551" annotation_id="30688">
          <DiscourseConnective annotation_id="30688" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> enhancing the international competitiveness of both markets.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30476" annotation_id="33306">
          <DiscourseConnective annotation_id="33306" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'accord d'association pouvait être finalisé, la zone de libre-échange ainsi créée sera la plus importante entre régions du monde et ouvrira des opportunités majeures <DiscourseConnective annotation_id="33476">pour</DiscourseConnective> le commerce <DiscourseConnective annotation_id="33493">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="33497">donc</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="33503">pour</DiscourseConnective> la croissance économique des deux parties, <Alignment alignment="30688" annotation_id="33551">
          <DiscourseConnective annotation_id="33551" sense="Temporal.Synchrony">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> améliorant la compétitivité internationale des deux marchés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30755" id="150" name="Bruno Gollnisch ">
    <ParallelChunk annotation_id="30755" docOffset="195">
      <en>in writing. - (FR) In spite of its denials, the European Union is engaging in more and more bilateral trade negotiations in order to lessen the fallout from the foreseeable failure of the Doha Round of multilateral negotiations.</en>
      <fr>par écrit. - Bien qu'elle s'en défende, l'Union européenne multiplie les négociations commerciales bilatérales pour pallier l'échec prévisible du cycle de négociations de Doha.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30984" docOffset="196">
      <en>These negotiations, <DiscourseConnective annotation_id="31004" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, have the same flaws as the WTO talks: the concessions made by the European Union to its trading partners are far greater than the partners' concessions to the EU, <DiscourseConnective annotation_id="31176" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> European agriculture is being sacrificed with no guarantee that foreign markets will be truly opened to European industrial products or services.</en>
      <fr>Et ces négociations ont les mêmes défauts <DiscourseConnective annotation_id="33839">que</DiscourseConnective> celles de l'OMC: les concessions de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="33898">à</DiscourseConnective> ses partenaires sont bien plus importantes <DiscourseConnective annotation_id="33943">que</DiscourseConnective> les concessions des partenaires <DiscourseConnective annotation_id="33979">à</DiscourseConnective> l'UE; l'agriculture européenne est sacrifiée sans aucune garantie de réelle ouverture des marchés étrangers aux produits industriels <DiscourseConnective annotation_id="34114">ou</DiscourseConnective> aux services européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31326" docOffset="197">
      <en>Some of the Mercosur countries, <DiscourseConnective annotation_id="31358" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>, already benefit from the European Union's generalised system of preferences, which gives them duty-free and quota-free access to the European market.</en>
      <fr>Certains des États membres du Mercosur bénéficient d'ailleurs <DiscourseConnective annotation_id="34203">déjà</DiscourseConnective> du régime de préférences généralisées de l'Union européenne, c'est-à-dire d'un accès au marché européen en franchise de droits <DiscourseConnective annotation_id="34335">et</DiscourseConnective> de contingents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31517" docOffset="198">
      <en>One wonders, <Alignment alignment="34368" annotation_id="31530">
          <DiscourseConnective annotation_id="31530" sense="Expansion.Conjunction">moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, what interest these future trading partners could have in such agreements, since the cost of failure to conclude an agreement would be minimal in relation to the present volume of trade between the two parties.</en>
      <fr>On se demande <Alignment alignment="31530" annotation_id="34368">
          <DiscourseConnective annotation_id="34368" sense="Expansion.Conjunction">d'ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> où sont les intérêts réciproques des futurs partenaires commerciaux, les coûts d'un "non-accord" représentant une part infime du volume des échanges commerciaux entre les deux parties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31751" docOffset="199">
      <en>The main motive behind this agreement seems to be sheer vanity, the desire to gain the distinction of having created the world's first interregional free-trade area, which would soon be extended to the whole American continent.</en>
      <fr>Le principal objectif de cet accord semble bel et bien être la vanité d'avoir créé la première zone de libre échange interrégionale du monde, <DiscourseConnective annotation_id="34706">bientôt</DiscourseConnective> étendue <DiscourseConnective annotation_id="34722">à</DiscourseConnective> tout le continent américain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31979" docOffset="200">
      <en>This is yet another example of Brussels' propensity for letting ideological objectives override all other considerations, particularly economic and social considerations.</en>
      <fr>Un énième exemple de la propension de Bruxelles <DiscourseConnective annotation_id="34801">à</DiscourseConnective> faire passer les objectifs idéologiques avant toute autre considération, <DiscourseConnective annotation_id="34876">notamment</DiscourseConnective> économique <DiscourseConnective annotation_id="34897">et</DiscourseConnective> sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32150" id="151" name="Hélène Goudin ">
    <ParallelChunk annotation_id="32150" docOffset="201">
      <en>in writing. (SV) The June List believes that <DiscourseConnective annotation_id="32195" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> trade is freer, world prosperity is furthered.</en>
      <fr>La Liste de juin estime <DiscourseConnective annotation_id="34933">que</DiscourseConnective> la prospérité mondiale s'améliore à mesure que la liberté des échanges progresse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32247" docOffset="202">
      <en>The concept of free trade, indeed, is based on the idea that the more parties there are to it, the better the results they will see.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35019">En effet</DiscourseConnective>, selon le concept de libre-échange, plus les participants sont nombreux, plus les résultats obtenus s'améliorent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32380" docOffset="203">
      <en>This own-initiative report contains much that is worthwhile <DiscourseConnective annotation_id="32440" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that could give rise to increased prosperity.</en>
      <fr>Ce rapport d'initiative contient nombre d'éléments valables susceptibles d'engendrer une augmentation de la prospérité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32490" docOffset="204">
      <en>Unfortunately, <Alignment alignment="35279" annotation_id="32505">
          <DiscourseConnective annotation_id="32505" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is so often the case in this Parliament, there are <Alignment alignment="35340" annotation_id="32559">
          <DiscourseConnective annotation_id="32559" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> extraneous and unhelpful wordings.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35262">Malheureusement</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="32505" annotation_id="35279">
          <DiscourseConnective annotation_id="35279" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est souvent le cas dans cette Assemblée, il contient <Alignment alignment="32559" annotation_id="35340">
          <DiscourseConnective annotation_id="35340" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des formulations hors de propos <DiscourseConnective annotation_id="35382">et</DiscourseConnective> peu utiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32599" docOffset="205">
      <en>The report talks, <Alignment alignment="35416" annotation_id="32617">
          <DiscourseConnective annotation_id="32617" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of the strategic external policy factors involved in an agreement, of aid and of giving Parliament more power in both trade and external policy matters.</en>
      <fr>Le rapport évoque, <Alignment alignment="32617" annotation_id="35416">
          <DiscourseConnective annotation_id="35416" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les éléments stratégiques de politique extérieure découlant d'un accord, l'aide <DiscourseConnective annotation_id="35509">et</DiscourseConnective> le renforcement des prérogatives du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="35558">en</DiscourseConnective> matière de commerce <DiscourseConnective annotation_id="35581">et</DiscourseConnective> de politique extérieure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32783" docOffset="206">
      <en>It is unfortunate that the points I have just mentioned overshadow the positives that could be achieved.</en>
      <fr>Il est regrettable <DiscourseConnective annotation_id="35628">que</DiscourseConnective> ces points éclipsent les éléments positifs susceptibles d'être concrétisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32888" docOffset="207">
      <en>I have <Alignment alignment="35713" annotation_id="32895">
          <DiscourseConnective annotation_id="32895" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> voted against the report in today's vote.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="32895" annotation_id="35713">
          <DiscourseConnective annotation_id="35713" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> voté contre le rapport lors du vote d'aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32947" id="152" language="PT" name="Pedro Guerreiro ">
    <ParallelChunk annotation_id="32947" docOffset="208">
      <en>The proposal to conclude an association agreement and to establish a free trade area between the EU and Mercosur forms part of the current crusade to open up the markets to global competition against the backdrop of the current deadlock at the WTO.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) La proposition relative <DiscourseConnective annotation_id="35811">à</DiscourseConnective> la conclusion d'un accord d'association <DiscourseConnective annotation_id="35853">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35856">à</DiscourseConnective> la création d'une zone de libre-échange entre l'Union <DiscourseConnective annotation_id="35912">et</DiscourseConnective> le Mercosur s'inscrit dans le sillage de la croisade actuelle visant <DiscourseConnective annotation_id="35984">à</DiscourseConnective> ouvrir les marchés <DiscourseConnective annotation_id="36005">à</DiscourseConnective> la concurrence mondiale, dans le contexte de l'impasse que connaît pour l'instant l'OMC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33196" docOffset="209">
      <en>The report manages to spell out the EU's ambition for dominance in Latin America, specifically in the Mercosur countries, in spite of the Free Trade Area of the Americas (FTAA), whilst, remarkably, not undermining the FTAA.</en>
      <fr>Le rapport réussit <DiscourseConnective annotation_id="36115">à</DiscourseConnective> exprimer l'ambition de prédominance de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="36164">en</DiscourseConnective> Amérique latine, <DiscourseConnective annotation_id="36184">surtout</DiscourseConnective> dans les pays du Mercosur, malgré la zone de libre-échange des Amériques (ZLEA), <DiscourseConnective annotation_id="36273">mais</DiscourseConnective> sans affecter celle-ci, c'est un fait remarquable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33420" docOffset="210">
      <en>Contradictions?</en>
      <fr>Une contradiction?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33436" docOffset="211">
      <en>Surely not!</en>
      <fr>Certainement pas!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33448" docOffset="212">
      <en>The majority in Parliament is seeking to bring all sectors into this free trade area, including what are known as the 'Singapore issues', namely investment, competition, public markets and trade facilitation.</en>
      <fr>La majorité du Parlement tente d'intégrer tous les secteurs dans cette zone de libre-échange, <DiscourseConnective annotation_id="36460">notamment</DiscourseConnective> les fameux "problèmes de Singapour", à savoir l'investissement, la concurrence, les marchés publics <DiscourseConnective annotation_id="36570">et</DiscourseConnective> la facilitation des échanges.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33657" docOffset="213">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="33657" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>, this majority lays claim to the EU being a model of integration for Latin America.</en>
      <fr>De surcroît, cette majorité prétend faire de l'Union européenne un modèle d'intégration <DiscourseConnective annotation_id="36691">pour</DiscourseConnective> l'Amérique latine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33753" docOffset="214">
      <en>We feel that the liberalisation of the markets undermines the sovereignty of the people and of (some) States <DiscourseConnective annotation_id="33862" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to managing their resources and choosing a path of development for their countries to follow.</en>
      <fr>Nous estimons <DiscourseConnective annotation_id="36729">que</DiscourseConnective> la libéralisation des marchés affecte la souveraineté des peuples <DiscourseConnective annotation_id="36799">et</DiscourseConnective> de (certains) États sur le plan de la gestion des ressources <DiscourseConnective annotation_id="36863">et</DiscourseConnective> du choix d'une voie de développement <DiscourseConnective annotation_id="36903">à</DiscourseConnective> suivre <DiscourseConnective annotation_id="36912">pour</DiscourseConnective> leurs pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33970" docOffset="215">
      <en>With the liberalisation of world trade, workers' salaries and rights have come under pressure, <Alignment alignment="37031" annotation_id="34065">
          <DiscourseConnective annotation_id="34065" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> most small and medium-sized farms and SMEs have been put at risk, with the interests of the large multinationals and the concentration of capital brought to the fore.</en>
      <fr>La libéralisation du commerce mondial a mis les salaires <DiscourseConnective annotation_id="36986">et</DiscourseConnective> les droits des travailleurs sous pression <Alignment alignment="34065" annotation_id="37031">
          <DiscourseConnective annotation_id="37031" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> met <DiscourseConnective annotation_id="37038">en</DiscourseConnective> danger la plupart des petites <DiscourseConnective annotation_id="37071">et</DiscourseConnective> moyennes exploitations agricoles <DiscourseConnective annotation_id="37107">et</DiscourseConnective> PME, les intérêts des grandes multinationales <DiscourseConnective annotation_id="37156">et</DiscourseConnective> la concentration du capital étant <DiscourseConnective annotation_id="37193">pour</DiscourseConnective> leur part privilégiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34236" docOffset="216">
      <en>Hence our vote against.</en>
      <fr>D'où notre vote négatif.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34260" id="153" name="Nils Lundgren ">
    <ParallelChunk annotation_id="34260" docOffset="217">
      <en>in writing. (SV) Free trade is the most important agent of prosperity in the world, <Alignment alignment="37317" annotation_id="34344">
          <DiscourseConnective annotation_id="34344" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the more countries that participate in it, the more the prosperity of those countries will grow.</en>
      <fr>Le libre-échange est le principal facteur de prospérité dans le monde, <Alignment alignment="34344" annotation_id="37317">
          <DiscourseConnective annotation_id="37317" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus les pays participants sont nombreux, plus la prospérité de ceux-ci augmente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34445" docOffset="218">
      <en>The incorporation of large parts of South America into a free trade area with the EU would <Alignment alignment="37525" annotation_id="34536">
          <DiscourseConnective annotation_id="34536" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> represent a big step towards prosperity and the elimination of poverty.</en>
      <fr>L'intégration de grandes parties de l'Amérique du Sud dans une zone de libre-échange avec l'Union européenne constituerait <Alignment alignment="34536" annotation_id="37525">
          <DiscourseConnective annotation_id="37525" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> une avancée majeure vers la prospérité <DiscourseConnective annotation_id="37579">et</DiscourseConnective> l'élimination de la pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34618" docOffset="219">
      <en>This own-initiative report <Alignment alignment="37612" annotation_id="34645">
          <DiscourseConnective annotation_id="34645" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> contains many worthwhile proposals that could lead to increased prosperity <Alignment alignment="9125" annotation_id="34730">
          <DiscourseConnective annotation_id="34730" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they were implemented.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34645" annotation_id="37612">
          <DiscourseConnective annotation_id="37612" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce rapport d'initiative contient nombre de propositions intéressantes susceptibles de déboucher sur une augmentation de la prospérité <Alignment alignment="34730" annotation_id="37756">
          <DiscourseConnective annotation_id="37756" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles sont mises en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34756" docOffset="220">
      <en>
        <Alignment alignment="37797" annotation_id="34756">
          <DiscourseConnective annotation_id="34756" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> so often in this Parliament, <Alignment alignment="37786" annotation_id="34788">
          <DiscourseConnective annotation_id="34788" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the report <DiscourseConnective annotation_id="34808" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>, unfortunately, contains a number of points, the aim of which is to further the development of the EU into a federal superpower and to increase Parliament's power at the expense of the Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34788" annotation_id="37786">
          <DiscourseConnective annotation_id="37786" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="34756" annotation_id="37797">
          <DiscourseConnective annotation_id="37797" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <DiscourseConnective annotation_id="37809">si</DiscourseConnective> souvent le cas dans ce Parlement, le rapport contient <DiscourseConnective annotation_id="37866">malheureusement</DiscourseConnective> un certain nombre de points visant <DiscourseConnective annotation_id="37917">à</DiscourseConnective> appuyer la transformation de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="37967">en</DiscourseConnective> une superpuissance fédérale <DiscourseConnective annotation_id="37998">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="38001">à</DiscourseConnective> accroître le pouvoir du Parlement aux dépens des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35013" docOffset="221">
      <en>The report talks, <Alignment alignment="9385" annotation_id="35031">
          <DiscourseConnective annotation_id="35031" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of the strategic external policy factors involved in an agreement, of aid and of giving Parliament more power over both trade policy and external policy.</en>
      <fr>Le rapport évoque, <Alignment alignment="35031" annotation_id="38086">
          <DiscourseConnective annotation_id="38086" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les éléments stratégiques de politique extérieure découlant d'un accord, l'aide <DiscourseConnective annotation_id="38179">et</DiscourseConnective> le renforcement des prérogatives du Parlement en matière de commerce <DiscourseConnective annotation_id="38251">et</DiscourseConnective> de politique extérieure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35198" docOffset="222">
      <en>Despite the strong objections I have made, it is my judgment that it is better for this Interregional Association Agreement to be entered into than for it to be prevented.</en>
      <fr>Malgré les vives réserves que j'ai exprimées, j'estime préférable d'adhérer <DiscourseConnective annotation_id="38355">à</DiscourseConnective> cet accord d'association interrégional <DiscourseConnective annotation_id="38396">au lieu de</DiscourseConnective> l'empêcher.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35370" id="154" name="David Martin ">
    <ParallelChunk annotation_id="35370" docOffset="223">
      <en>In general I welcome this report, which promotes the relaunching and strengthening of the bi-regional strategic partnership with Mercosur.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) Je salue <DiscourseConnective annotation_id="38446">globalement</DiscourseConnective> ce rapport, qui défend la relance <DiscourseConnective annotation_id="38492">et</DiscourseConnective> le renforcement du partenariat stratégique birégional avec le Mercosur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35509" docOffset="224">
      <en>It aims to reinforce regional integration as a priority dimension of support for development in Latin America, recognising the principles of 'less than full reciprocity' and 'special and differential treatment' depending on the levels of development and sectoral competitiveness of the two regions.</en>
      <fr>Il ambitionne de renforcer l'intégration régionale en <DiscourseConnective annotation_id="38621">tant que</DiscourseConnective> dimension prioritaire du soutien au développement <DiscourseConnective annotation_id="38680">en</DiscourseConnective> Amérique latine, en reconnaissant les principes de "réciprocité quasi totale" <DiscourseConnective annotation_id="38761">et</DiscourseConnective> de "traitement spécial <DiscourseConnective annotation_id="38787">et</DiscourseConnective> différencié" selon les niveaux de développement <DiscourseConnective annotation_id="38838">et</DiscourseConnective> de compétitivité sectorielle des deux régions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35808" docOffset="225">
      <en>It <Alignment alignment="38898" annotation_id="35811">
          <DiscourseConnective annotation_id="35811" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> advocates gradual and reciprocal liberalisation of trade.</en>
      <fr>Il plaide <Alignment alignment="35811" annotation_id="38898">
          <DiscourseConnective annotation_id="38898" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> pour la libéralisation progressive <DiscourseConnective annotation_id="38943">et</DiscourseConnective> réciproque des échanges.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35874" docOffset="226">
      <en>I feel, <Alignment alignment="38971" annotation_id="35882">
          <DiscourseConnective annotation_id="35882" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that there should be some caution in liberalising services (particularly public services).</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35882" annotation_id="38971">
          <DiscourseConnective annotation_id="38971" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'estime <DiscourseConnective annotation_id="38991">qu'</DiscourseConnective>une certaine prudence est de mise <DiscourseConnective annotation_id="39028">en</DiscourseConnective> matière de libéralisation des services (des services publics <DiscourseConnective annotation_id="39092">en particulier</DiscourseConnective>).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35982" docOffset="227">
      <en>There should at all times be recognition of the specific needs of developing countries.</en>
      <fr>Les besoins spécifiques des pays en développement doivent être reconnus <DiscourseConnective annotation_id="39181">à</DiscourseConnective> tout moment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36070" docOffset="228">
      <en>
        <Alignment alignment="39196" annotation_id="36070">
          <DiscourseConnective annotation_id="36070" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> applied in a timely and gradual manner, liberalisation has the key to unlock commercial potential and stimulate economic growth to the satisfaction of both parties.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="36070" annotation_id="39196">
          <DiscourseConnective annotation_id="39196" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle est déployée <DiscourseConnective annotation_id="39217">en</DiscourseConnective> temps utile <DiscourseConnective annotation_id="39232">et</DiscourseConnective> de manière progressive, la libéralisation possède la clé permettant de libérer le potentiel économique <DiscourseConnective annotation_id="39338">et</DiscourseConnective> de stimuler la croissance économique <DiscourseConnective annotation_id="39378">à</DiscourseConnective> la satisfaction des deux parties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36238" docOffset="229">
      <en>
        <Alignment alignment="39414" annotation_id="36238">
          <DiscourseConnective annotation_id="36238" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not an end in itself and should not be seen as a panacea for all the problems that our partners face.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="36238" annotation_id="39414">
          <DiscourseConnective annotation_id="39414" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, elle ne constitue pas une fin <DiscourseConnective annotation_id="39455">en</DiscourseConnective> soi <DiscourseConnective annotation_id="39462">et</DiscourseConnective> ne doit pas être considérée <DiscourseConnective annotation_id="39493">comme</DiscourseConnective> la panacée <DiscourseConnective annotation_id="39510">pour</DiscourseConnective> tous les problèmes rencontrés par nos partenaires.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36350" id="155" language="DE" name="Tobias Pflüger ">
    <ParallelChunk annotation_id="36350" docOffset="230">
      <en>The Varela Suanzes-Carpegna report reads like a wish list compiled by European mega-businesses and Mercosur's agri-businesses, who aim to establish, as quickly as possible, an EU/Mercosur free trade area.</en>
      <fr>par écrit. - (DE) Le rapport Varela Suanzes-Carpegna donne l'impression d'être une liste de souhaits compilée par les multinationales européennes et les entreprises du secteur agricole du Mercosur, qui souhaitent instaurer une zone de libre-échange entre l'Union et le Mercosur dans les plus brefs délais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36555" docOffset="231">
      <en>Neither compliance with human rights nor the effects on broad swathes of the population of both regions are treated as having any relevance whatever.</en>
      <fr>Le respect des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="39905">et</DiscourseConnective> les effets sur de larges couches de la population des deux régions n'ont pas voix au chapitre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36705" docOffset="232">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="36705" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective> the report does highlight the costs that would result from a failure to adopt the agreement, it devotes not a single word to the social costs that an EU/Mercosur free trade area would bring with it, for the free trade agreements reached over the past decades show with terrible clarity that the liberalisation of trading relationships laid down in them does nothing to help increase prosperity.</en>
      <fr>Le rapport souligne le coût qui résulterait de la non-adoption de l'accord, mais il ne dit pas un seul mot sur le coût social <DiscourseConnective annotation_id="40129">qu'</DiscourseConnective>engendrerait la zone de libre-échange Union/Mercosur, <DiscourseConnective annotation_id="40186">car</DiscourseConnective> les accords de libre-échange conclus ces dernières décennies montrent très clairement <DiscourseConnective annotation_id="40276">que</DiscourseConnective> la libéralisation des relations commerciales qu'ils instaurent n'améliorent nullement la prospérité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37106" docOffset="233">
      <en>It is small-scale producers that are among the first to lose out as a result of free trade agreements, which facilitate access to the European market only for a few agricultural industry products.</en>
      <fr>Les petits producteurs sont parmi les premiers <DiscourseConnective annotation_id="40428">à</DiscourseConnective> subir les conséquences des accords de libre-échange, qui facilitent l'accès au marché européen <DiscourseConnective annotation_id="40525">à</DiscourseConnective> quelques produits agricoles industriels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37303" docOffset="234">
      <en>Where public procurement, services and investment rules are concerned, the EU is going on the offensive and demanding such things as equal access to Mercosur government tenders in the fields of water, transport and energy.</en>
      <fr>En ce qui concerne les règles régissant les achats publics, les services <DiscourseConnective annotation_id="40641">et</DiscourseConnective> les investissements, l'Union passe <DiscourseConnective annotation_id="40679">à</DiscourseConnective> l'offensive <DiscourseConnective annotation_id="40693">et</DiscourseConnective> demande <DiscourseConnective annotation_id="40704">notamment</DiscourseConnective> un accès équitable aux appels d'offres publics lancés dans le Mercosur en matière d'eau, de transports <DiscourseConnective annotation_id="40817">et</DiscourseConnective> d'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37526" docOffset="235">
      <en>It is clear that the EU has no desire to put issues of human rights and democracy at the heart of the trade agreements with Latin America; <Alignment alignment="40998" annotation_id="37665">
          <DiscourseConnective annotation_id="37665" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it gives priority to free trade for businesses, as a result of which the poorer sectors of the population will lose out even more.</en>
      <fr>Il est clair <DiscourseConnective annotation_id="40844">que</DiscourseConnective> l'Union européenne ne souhaite pas placer les questions de droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="40925">et</DiscourseConnective> de démocratie au cœur des accords commerciaux avec l'Amérique latine. <Alignment alignment="37665" annotation_id="40998">
          <DiscourseConnective annotation_id="40998" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">En revanche</DiscourseConnective>
        </Alignment>, elle donne la priorité au libre-échange des entreprises, ce qui aggravera encore la situation des couches de population les plus démunies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37805" docOffset="236">
      <en>Instead of a new round of negotiations towards the conclusion of the EU/Mercosur agreement, the EU should be beginning an inquiry into the social and economic consequences of liberalisation measures in Latin America.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41150">Au lieu d'</DiscourseConnective>un nouveau cycle de négociations concernant la conclusion de l'accord UE/Mercosur, l'Union européenne devrait lancer une enquête relative aux conséquences socio-économiques des mesures de libéralisation déployées <DiscourseConnective annotation_id="41373">en</DiscourseConnective> Amérique latine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38022" id="156" language="PT" name="Luís Queiró ">
    <ParallelChunk annotation_id="38022" docOffset="237">
      <en>History has taught us that trade is an effective way of fostering positive relations between nations and boosting economic development This alone would be a good reason for us to seek to conclude an agreement with Mercosur, <Alignment alignment="41665" annotation_id="38246">
          <DiscourseConnective annotation_id="38246" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have advocated in both public speeches and political initiatives with the Commission.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) L'Histoire nous apprend <DiscourseConnective annotation_id="41435">que</DiscourseConnective> les échanges constituent un moyen efficace de développer des relations positives entre nations <DiscourseConnective annotation_id="41534">et</DiscourseConnective> de favoriser le développement économique. Ce fait devrait déjà suffire <DiscourseConnective annotation_id="41608">à</DiscourseConnective> nous encourager <DiscourseConnective annotation_id="41626">à</DiscourseConnective> conclure un accord avec le Mercosur, <Alignment alignment="38246" annotation_id="41665">
          <DiscourseConnective annotation_id="41665" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai réclamé <DiscourseConnective annotation_id="41687">à</DiscourseConnective> l'occasion d'allocutions publiques <DiscourseConnective annotation_id="41724">et</DiscourseConnective> d'initiatives politiques impliquant la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38337" docOffset="238">
      <en>There are further factors, <Alignment alignment="41832" annotation_id="38364">
          <DiscourseConnective annotation_id="38364" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> historical and cultural ties, which make our commitment in this area all the more justified.</en>
      <fr>D'autres facteurs, des liens historiques <DiscourseConnective annotation_id="41819">et</DiscourseConnective> culturels <Alignment alignment="38364" annotation_id="41832">
          <DiscourseConnective annotation_id="41832" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, rendent notre engagement dans ce domaine d'<DiscourseConnective annotation_id="41888">autant</DiscourseConnective> plus justifié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38469" docOffset="239">
      <en>We refer specifically to Brazil and to the thriving Portuguese community in Venezuela.</en>
      <fr>Nous faisons <DiscourseConnective annotation_id="41923">en particulier</DiscourseConnective> allusion au Brésil <DiscourseConnective annotation_id="41957">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="41960">à</DiscourseConnective> la florissante communauté portugaise du Venezuela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38556" docOffset="240">
      <en>The recent accession of Venezuela gives the agreement a further external policy dimension, <Alignment alignment="42118" annotation_id="38647">
          <DiscourseConnective annotation_id="38647" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is not only an oil-producing country but also a country to which the EU needs to pay special attention.</en>
      <fr>L'adhésion récente du Venezuela confère à l'accord une dimension de politique extérieure supplémentaire, <Alignment alignment="38647" annotation_id="42118">
          <DiscourseConnective annotation_id="42118" sense="Temporal.Synchrony">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il ne <DiscourseConnective annotation_id="42131">s'</DiscourseConnective>agit pas uniquement d'un pays producteur de pétrole, <DiscourseConnective annotation_id="42186">mais aussi</DiscourseConnective> d'un pays auquel l'Union européenne doit accorder une attention particulière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38759" docOffset="241">
      <en>This agreement offers tremendous potential for progress and economic development, <DiscourseConnective annotation_id="38841" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> for this reason, highlighting an issue that I have followed closely, I share the rapporteur's desire to call on the Commission to channel its efforts into making this enormous economic area viable.</en>
      <fr>Cet accord offre un potentiel de progression <DiscourseConnective annotation_id="42320">et</DiscourseConnective> de développement économique considérable. <DiscourseConnective annotation_id="42365">À</DiscourseConnective> ce titre, pour souligner un problème <DiscourseConnective annotation_id="42404">que</DiscourseConnective> j'ai suivi de près, je partage le souhait du rapporteur d'appeler la Commission <DiscourseConnective annotation_id="42488">à</DiscourseConnective> redoubler d'efforts <DiscourseConnective annotation_id="42510">pour</DiscourseConnective> garantir la viabilité de cette zone économique colossale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39043" id="157" name="Kathy Sinnott ">
    <ParallelChunk annotation_id="39043" docOffset="242">
      <en>The claim is that the Commission wants there to be a balanced approach in dealing with ethanol-producing countries.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) La Commission recherche, paraît-il, une approche équilibrée dans le traitement des pays producteurs d'éthanol.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39159" docOffset="243">
      <en>In the two concrete cases that I am aware of, Mallow and Carlow sugar plants in Ireland, this balance is not apparent.</en>
      <fr>Dans deux cas concrets portés à ma connaissance, ceux des sucreries irlandaises de Mallow <DiscourseConnective annotation_id="42792">et</DiscourseConnective> Carlow, cet équilibre semble faire défaut.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39278" docOffset="244">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="39278" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective> the Irish Government did not do due diligence in its negotiations with the Commission for the compensation package as part of the closure of Mallow and Carlow under temporary sugar restructuring rules, we now find that the Commission is inflexible about turning these factories into ethanol-producing plants.</en>
      <fr>Le gouvernement irlandais n'ayant pas effectué de vérifications préalables dans ses négociations avec la Commission concernant le paquet de compensation dans le cadre de la fermeture de Mallow <DiscourseConnective annotation_id="43031">et</DiscourseConnective> Carlow sous un régime de restructuration sucrier transitoire, nous constatons aujourd'hui l'attitude inflexible de la Commission concernant la conversion de ces sucreries <DiscourseConnective annotation_id="43205">en</DiscourseConnective> installations de production d'éthanol.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39595" docOffset="245">
      <en>
        <Alignment alignment="43247" annotation_id="39595">
          <Alignment alignment="43247" annotation_id="39595">
            <DiscourseConnective annotation_id="39595" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, despite repeated appeals to Commissioner Fischer Boel to allow the ruling to be reconsidered and allow ethanol to be produced in these factories using the sugar beet immediately available, I have been assured that the plants will be completely dismantled.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="39595" annotation_id="43247">
          <Alignment alignment="39595" annotation_id="43247">
            <DiscourseConnective annotation_id="43247" sense="Expansion.Conjunction">En réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, malgré les appels répétés lancés <DiscourseConnective annotation_id="43292">à</DiscourseConnective> Mme Fischer Boel <DiscourseConnective annotation_id="43311">pour</DiscourseConnective> permettre un réexamen du régime <DiscourseConnective annotation_id="43348">et</DiscourseConnective> autoriser la production d'éthanol dans ces installations avec les betteraves sucrières immédiatement disponibles, il m'a été certifié <DiscourseConnective annotation_id="43485">que</DiscourseConnective> ces installations seraient intégralement démantelées.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39860" id="159" name="Hélène Goudin and Nils Lundgren ">
    <ParallelChunk annotation_id="39860" docOffset="246">
      <en>in writing. (SV) We have voted against this resolution <DiscourseConnective annotation_id="39915" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> it is designed to restrict access to the internal market for third countries and in various ways to make it more difficult for them to gain such access, <Alignment alignment="43732" annotation_id="40074">
          <DiscourseConnective annotation_id="40074" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="40078" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> it is designed to introduce various new forms of aid for EU farmers within the sector in question.</en>
      <fr>Nous avons voté contre cette résolution, conçue <DiscourseConnective annotation_id="43591">pour</DiscourseConnective> limiter l'accès des pays tiers au marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="43647">et</DiscourseConnective> compliquer, de diverses manières, la possibilité d'obtenir cet accès, d'une part, <Alignment alignment="40074" annotation_id="43732">
          <DiscourseConnective annotation_id="43732" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="43735">pour</DiscourseConnective> instaurer diverses nouvelles formes d'assistance aux agriculteurs de l'Union européenne dans le secteur <DiscourseConnective annotation_id="43844">en</DiscourseConnective> question, d'autre part.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40183" docOffset="247">
      <en>We believe that the market in general must be opened up for agricultural produce, which <Alignment alignment="43965" annotation_id="40271">
          <DiscourseConnective annotation_id="40271" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> includes soft fruits <Alignment alignment="43994" annotation_id="40297">
          <DiscourseConnective annotation_id="40297" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> cherries intended for processing.</en>
      <fr>Nous estimons <DiscourseConnective annotation_id="43885">que</DiscourseConnective> le marché doit être <DiscourseConnective annotation_id="43909">globalement</DiscourseConnective> ouvert aux produits agricoles, qui couvrent <Alignment alignment="40271" annotation_id="43965">
          <DiscourseConnective annotation_id="43965" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les fruits à baies <Alignment alignment="40297" annotation_id="43994">
          <DiscourseConnective annotation_id="43994" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les cerises destinés à la transformation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40335" docOffset="248">
      <en>
        <Alignment alignment="44039" annotation_id="40335">
          <Alignment alignment="44039" annotation_id="40335">
            <DiscourseConnective annotation_id="40335" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, it is scandalous that the Committee on Agriculture and Rural Development should, quite out of the blue, submit to us here in the European Parliament a motion for a resolution such as this, which talks of excessive imports of soft fruits from third countries and seeks, amongst other things, to introduce the following:</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="40335" annotation_id="44039">
          <Alignment alignment="483" annotation_id="44039">
            <DiscourseConnective annotation_id="44039" sense="Expansion.Conjunction">En réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il est scandaleux <DiscourseConnective annotation_id="44069">que</DiscourseConnective> la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="44104">et</DiscourseConnective> du développement rural soumette au Parlement européen, de but en blanc, une motion de résolution telle <DiscourseConnective annotation_id="44210">que</DiscourseConnective> celle-ci, qui parle d'importation excessive de fruits à baies des pays tiers <DiscourseConnective annotation_id="44291">et</DiscourseConnective> cherche <DiscourseConnective annotation_id="44302">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="44312">à</DiscourseConnective> instaurer les éléments suivants:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40663" docOffset="249">
      <en>qualified market access,</en>
      <fr>un accès conditionnel au marché,</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40688" docOffset="250">
      <en>support mechanisms for producer groups,</en>
      <fr>des mécanismes d'aide aux groupements de producteurs,</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40728" docOffset="251">
      <en>special safeguard clauses for entry prices, and</en>
      <fr>des clauses de sauvegarde spéciales sur les prix d'entrée <DiscourseConnective annotation_id="44492">et</DiscourseConnective>
      </fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40776" docOffset="252">
      <en>financial support to take old soft fruit and cherry plantations out of production in the event of prolonged supply surpluses.</en>
      <fr>une aide financière aux projets de suppression des anciennes plantations de fruits à baies <DiscourseConnective annotation_id="44586">et</DiscourseConnective> de cerises <DiscourseConnective annotation_id="44600">en</DiscourseConnective> cas d'offre excédentaire prolongée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40902" docOffset="253">
      <en>We are absolutely opposed to proposals of this nature by this Parliament.</en>
      <fr>Nous sommes fondamentalement opposés <DiscourseConnective annotation_id="44676">à</DiscourseConnective> la présentation de propositions de ce type par cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40976" id="161" name="Carl Schlyter ">
    <ParallelChunk annotation_id="40976" docOffset="254">
      <en>in writing. (SV) I am voting against both of these reports <Alignment alignment="44776" annotation_id="41035">
          <DiscourseConnective annotation_id="41035" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs Kósáne Kovács' report will most likely stress that it is the job of the EU to decide on and implement a common foreign and security policy.</en>
      <fr>Je vote contre ces deux rapports, <Alignment alignment="41035" annotation_id="44776">
          <DiscourseConnective annotation_id="44776" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> celui de Mme Kósáné Kovács soulignera très certainement <DiscourseConnective annotation_id="44836">qu'</DiscourseConnective>il est du ressort de l'Union européenne de déterminer <DiscourseConnective annotation_id="44893">et</DiscourseConnective> de mettre en place une politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="44939">et</DiscourseConnective> de sécurité commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41187" docOffset="255">
      <en>I believe that what resources there are should be spent on existing bodies such as the Council of Europe, the OSCE and the European Court of Human Rights, rather than on competing with these institutions.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="44972">que</DiscourseConnective> les ressources existantes doivent être consacrées aux instances existantes telles <DiscourseConnective annotation_id="45058">que</DiscourseConnective> le Conseil de l'Europe, l'OSCE <DiscourseConnective annotation_id="45093">et</DiscourseConnective> la Cour européenne des droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="45138">plutôt qu'</DiscourseConnective>à une concurrence avec ces institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
