<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Democratic process in Turkey (debate)</en>
    <fr>Processus démocratique <DiscourseConnective annotation_id="23">en</DiscourseConnective> Turquie (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="38" id="387" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="38" docOffset="1">
      <en>The next item is the Commission statement on democratic process in Turkey.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la déclaration de la Commission concernant le processus démocratique <DiscourseConnective annotation_id="135">en</DiscourseConnective> Turquie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="113" id="388" name="Olli Rehn">
    <ParallelChunk annotation_id="113" docOffset="2">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, I am afraid we may have the same passion in this discussion on democracy in Turkey <DiscourseConnective annotation_id="241" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we had on the wine reform during the second half of Arsenal v Manchester United, which is a snapshot of Europe in 2009.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Madame la Présidente, je crains que ce débat sur la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="242">en</DiscourseConnective> Turquie ne soit animé par une ardeur identique <DiscourseConnective annotation_id="292">à</DiscourseConnective> celle de la réforme vinicole durant la seconde mi-temps du match Arsenal - Manchester United, si l'on veut présenter un cliché de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="433">en</DiscourseConnective> 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="364" docOffset="3">
      <en>This is more serious, <Alignment alignment="36722" annotation_id="386">
          <DiscourseConnective annotation_id="386" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is a very serious matter and indeed a very substantive issue concerning democratic development in Turkey.</en>
      <fr>Ceci est plus sérieux, <Alignment alignment="1698" annotation_id="465">
          <DiscourseConnective annotation_id="465" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="472">s'</DiscourseConnective>agit d'une question très grave <DiscourseConnective annotation_id="505">et</DiscourseConnective>, bien entendu, très importante concernant l'évolution démocratique de la Turquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="505" docOffset="4">
      <en>First of all I am deeply saddened and shocked by the massacre that took place in Bilge in Turkey last night, killing 44 people.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="590">Premièrement</DiscourseConnective>, je suis profondément attristé <DiscourseConnective annotation_id="634">et</DiscourseConnective> choqué par le massacre qui s'est déroulé <DiscourseConnective annotation_id="678">à</DiscourseConnective> Bilge, <DiscourseConnective annotation_id="687">en</DiscourseConnective> Turquie, la nuit dernière, lequel a fait 44 morts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="633" docOffset="5">
      <en>I offer my sincere condolences to the families and friends of the victims <Alignment alignment="817" annotation_id="707">
          <DiscourseConnective annotation_id="707" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I trust that the murderers will be brought to justice as soon as possible.</en>
      <fr>Je présente mes sincères condoléances aux familles <DiscourseConnective annotation_id="792">et</DiscourseConnective> aux amis des victimes <Alignment alignment="707" annotation_id="817">
          <DiscourseConnective annotation_id="817" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne doute pas <DiscourseConnective annotation_id="836">que</DiscourseConnective> les assassins seront traduits <DiscourseConnective annotation_id="870">en</DiscourseConnective> justice dans les meilleurs délais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="786" docOffset="6">
      <en>There is no moral or ethical justification of this kind of horrible attack.</en>
      <fr>Il n'existe aucune justification morale <DiscourseConnective annotation_id="948">ou</DiscourseConnective> éthique <DiscourseConnective annotation_id="959">à</DiscourseConnective> ce genre d'attaques horribles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="862" docOffset="7">
      <en>Let me <Alignment alignment="47150" annotation_id="869">
          <DiscourseConnective annotation_id="869" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> express my personal, and the Commission's, sorrow on the death of nine Turkish soldiers and a gendarme as a consequence of the terrorist attacks last week.</en>
      <fr>Permettez-moi <Alignment alignment="2717" annotation_id="1006">
          <DiscourseConnective annotation_id="1006" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'exprimer ma tristesse à titre personnel, <DiscourseConnective annotation_id="1059">mais aussi</DiscourseConnective> au nom de la Commission, concernant la mort de neuf soldats turcs <DiscourseConnective annotation_id="1136">et</DiscourseConnective> d'un gendarme <DiscourseConnective annotation_id="1153">à</DiscourseConnective> la suite des attaques terroristes de la semaine dernière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1030" docOffset="8">
      <en>Our thoughts are with the families of those who lost their lives.</en>
      <fr>Nos pensées vont aux familles de ceux qui ont perdu la vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1096" docOffset="9">
      <en>We condemn terrorism and support Turkey in its fight against terrorism.</en>
      <fr>Nous condamnons le terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="1303">et</DiscourseConnective> nous soutenons la Turquie dans son combat contre le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1168" docOffset="10">
      <en>The PKK is on the EU list of terrorist organisations.</en>
      <fr>Le PKK figure sur la liste communautaire des organisations terroristes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1222" docOffset="11">
      <en>Between 14 and 18 April more than 200 officials and members of the Democratic Society Party have been arrested in a police operation throughout Turkey, and <Alignment alignment="1637" annotation_id="1378">
          <Alignment alignment="1637" annotation_id="1378">
            <DiscourseConnective annotation_id="1378" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> in its south-eastern region.</en>
      <fr>Entre le 14 <DiscourseConnective annotation_id="1454">et</DiscourseConnective> le 18 avril, plus de 200 fonctionnaires <DiscourseConnective annotation_id="1497">et</DiscourseConnective> membres du Parti de la société démocratique ont été arrêtés dans le cadre d'une opération de police menée dans l'ensemble de la Turquie, <Alignment alignment="1378" annotation_id="1637">
          <Alignment alignment="3313" annotation_id="1637">
            <DiscourseConnective annotation_id="1637" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> dans sa région du sud-est.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1421" docOffset="12">
      <en>We understand that charges brought against them include being a member of a terrorist organisation, <Alignment alignment="1807" annotation_id="1521">
          <DiscourseConnective annotation_id="1521" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> a formal indictment is still pending.</en>
      <fr>Nous comprenons <DiscourseConnective annotation_id="1695">que</DiscourseConnective> les chefs d'accusation retenus contre les intéressés incluent l'appartenance <DiscourseConnective annotation_id="1776">à</DiscourseConnective> une organisation terroriste, <Alignment alignment="30424" annotation_id="1807">
          <DiscourseConnective annotation_id="1807" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la mise en examen officielle n'a pas <DiscourseConnective annotation_id="1852">encore</DiscourseConnective> été prononcée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1568" docOffset="13">
      <en>We expect to see the indictment finalised as part of a transparent and objective judicial process.</en>
      <fr>Nous souhaitons <DiscourseConnective annotation_id="1890">que</DiscourseConnective> la mise en accusation soit finalisée dans le cadre d'un processus judiciaire transparent <DiscourseConnective annotation_id="1983">et</DiscourseConnective> objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1667" docOffset="14">
      <en>The Commission cannot interfere in ongoing legal cases.</en>
      <fr>La Commission ne peut s'immiscer dans les affaires en cours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1723" docOffset="15">
      <en>
        <Alignment alignment="72978" annotation_id="1723">
          <DiscourseConnective annotation_id="1723" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, our approach is clear: <Alignment alignment="74427" annotation_id="1755">
          <DiscourseConnective annotation_id="1755" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> we support the fight against terrorism, we have consistently stressed that it must be conducted by respecting human rights and fundamental freedoms, in particular <Alignment alignment="2288" annotation_id="1924">
          <DiscourseConnective annotation_id="1924" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards the freedom of expression and association.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="625" annotation_id="2057">
          <DiscourseConnective annotation_id="2057" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, notre approche est claire: <Alignment alignment="6361" annotation_id="2095">
          <DiscourseConnective annotation_id="2095" sense="Comparison.Contrast">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous soutenons la lutte contre le terrorisme, nous avons toujours souligné <DiscourseConnective annotation_id="2173">que</DiscourseConnective> celle-ci devait être menée dans le respect des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="2242">et</DiscourseConnective> des libertés fondamentales, <DiscourseConnective annotation_id="2273">en particulier</DiscourseConnective> <Alignment alignment="1924" annotation_id="2288">
          <DiscourseConnective annotation_id="2288" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="2331">et</DiscourseConnective> d'association.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1978" docOffset="16">
      <en>Political pluralism is an integral part of any democracy.</en>
      <fr>Le pluralisme politique fait partie intégrante de toute démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2036" docOffset="17">
      <en>The Turkish Grand National Assembly is today largely representative of the country's political diversity.</en>
      <fr>La Grande Assemblée nationale turque actuelle représente largement la diversité politique du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2142" docOffset="18">
      <en>The Democratic Society Party has been contributing to pluralism in Turkey, <Alignment alignment="19038" annotation_id="2217">
          <DiscourseConnective annotation_id="2217" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> its political legitimacy was confirmed by the results of the recent local elections in March.</en>
      <fr>Le Parti de la société démocratique contribue au pluralisme <DiscourseConnective annotation_id="2576">en</DiscourseConnective> Turquie <Alignment alignment="2217" annotation_id="2587">
          <DiscourseConnective annotation_id="2587" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sa légitimité politique a été confirmée par les résultats des récentes élections locales de mars.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2315" docOffset="19">
      <en>At the same time, the people of south-east Turkey need peace, they need stability and prosperity rather than further violence or confrontation.</en>
      <fr>Ceci étant, les citoyens du Sud-est de la Turquie ont besoin de paix, ils ont besoin de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="2786">et</DiscourseConnective> de prospérité, et non d'un surcroît de violence <DiscourseConnective annotation_id="2837">ou</DiscourseConnective> de confrontation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2459" docOffset="20">
      <en>Condemning the use of force and violence is a duty for all parties involved.</en>
      <fr>La condamnation de l'usage de la force <DiscourseConnective annotation_id="2897">ou</DiscourseConnective> de la violence est un devoir <DiscourseConnective annotation_id="2929">pour</DiscourseConnective> toutes les parties impliquées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2536" docOffset="21">
      <en>All must exercise restraint and be committed to peaceful means and peaceful means only.</en>
      <fr>Toutes doivent faire preuve de retenue <DiscourseConnective annotation_id="3004">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3007">s'</DiscourseConnective>engager <DiscourseConnective annotation_id="3017">à</DiscourseConnective> recourir à des moyens pacifiques, à des moyens pacifiques exclusivement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2624" docOffset="22">
      <en>This is <Alignment alignment="3097" annotation_id="2632">
          <DiscourseConnective annotation_id="2632" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> an integral part of any democracy.</en>
      <fr>Cela <Alignment alignment="19211" annotation_id="3097">
          <DiscourseConnective annotation_id="3097" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, fait partie intégrante de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2672" docOffset="23">
      <en>We will continue to follow up closely the developments of this case.</en>
      <fr>Nous continuerons <DiscourseConnective annotation_id="3163">à</DiscourseConnective> suivre de près l'évolution de ce dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2741" docOffset="24">
      <en>It is essential that the principles of democracy and the rule of law, including the rights of defendants, will prevail.</en>
      <fr>Il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="3224">que</DiscourseConnective> les principes de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="3259">et</DiscourseConnective> de l'État de droit, <DiscourseConnective annotation_id="3282">notamment</DiscourseConnective> les droits des accusés, continuent de prévaloir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2861" docOffset="25">
      <en>The Commission <Alignment alignment="3364" annotation_id="2876">
          <DiscourseConnective annotation_id="2876" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> continues to follow closely the closure case against the DTP currently pending in the Constitutional Court.</en>
      <fr>La Commission continue <Alignment alignment="27602" annotation_id="3364">
          <DiscourseConnective annotation_id="3364" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de suivre de près l'action en dissolution contre le DTP, actuellement pendante devant la Cour constitutionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2989" docOffset="26">
      <en>In this context, the current rules governing the closure of political parties in Turkey are not in line with the European Convention of Human Rights and with European practices, as was recently stated in an opinion of the Venice Commission.</en>
      <fr>Dans ce contexte, les règles actuelles régissant la dissolution des partis politiques <DiscourseConnective annotation_id="3573">en</DiscourseConnective> Turquie ne sont pas conformes <DiscourseConnective annotation_id="3606">à</DiscourseConnective> la Convention européenne des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="3655">et</DiscourseConnective> aux pratiques européennes, <DiscourseConnective annotation_id="3685">comme</DiscourseConnective> l'indiquait récemment un avis de la Commission de Venise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3230" docOffset="27">
      <en>We have requested Turkey to take such an opinion fully into account and to reflect it in the Turkish constitutional and legislative framework in the form of revisions to this effect.</en>
      <fr>Nous avons demandé à la Turquie de prendre pleinement cet avis en considération <DiscourseConnective annotation_id="3829">et</DiscourseConnective> de le répercuter dans le cadre constitutionnel <DiscourseConnective annotation_id="3879">et</DiscourseConnective> législatif turc sous la forme de révisions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3413" docOffset="28">
      <en>To conclude, we continue to encourage the Turkish authorities to address the problems of the south-east of the country and its people, in order to enhance the economic, social and cultural opportunities of all Turkish citizens irrespective of their ethnic, religious or linguistic origins.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3926">Pour conclure</DiscourseConnective>, nous continuons <DiscourseConnective annotation_id="3957">à</DiscourseConnective> encourager les autorités turques <DiscourseConnective annotation_id="3992">à</DiscourseConnective> s'attaquer aux problèmes existant dans le Sud-est du pays <DiscourseConnective annotation_id="4052">et</DiscourseConnective> aux problèmes de ses citoyens <DiscourseConnective annotation_id="4085">afin d'</DiscourseConnective>améliorer les opportunités économiques, sociales <DiscourseConnective annotation_id="4141">et</DiscourseConnective> culturelles de l'ensemble des citoyens turcs, quelles que soient leurs origines ethniques, religieuses <DiscourseConnective annotation_id="4247">ou</DiscourseConnective> linguistiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3703" docOffset="29">
      <en>Under the Copenhagen political criteria, Turkey is expected to ensure cultural diversity and promote cultural rights of all its citizens, <Alignment alignment="4425" annotation_id="3841">
          <DiscourseConnective annotation_id="3841" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> set out in our Accession Partnership.</en>
      <fr>En vertu des critères politiques de Copenhague, la Turquie doit garantir la diversité culturelle <DiscourseConnective annotation_id="4362">et</DiscourseConnective> assurer les droits culturels de l'ensemble de ses citoyens, <Alignment alignment="28047" annotation_id="4425">
          <DiscourseConnective annotation_id="4425" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le prévoit notre partenariat d'adhésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3882" docOffset="30">
      <en>In this context, the establishment of a new TRT channel broadcasting in the Kurdish language is a step forward.</en>
      <fr>Dans ce contexte, la création d'une nouvelle chaîne TRT émettant <DiscourseConnective annotation_id="4537">en</DiscourseConnective> langue kurde constitue un pas en <DiscourseConnective annotation_id="4573">avant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3994" docOffset="31">
      <en>It shows a change of mentality <Alignment alignment="40122" annotation_id="4025">
          <DiscourseConnective annotation_id="4025" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I want to encourage the Turkish authorities to take further steps in this direction.</en>
      <fr>Elle démontre un changement de mentalité <Alignment alignment="6769" annotation_id="4621">
          <DiscourseConnective annotation_id="4621" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je tiens <DiscourseConnective annotation_id="4633">à</DiscourseConnective> encourager les autorités turques <DiscourseConnective annotation_id="4668">à</DiscourseConnective> prendre des mesures supplémentaires dans cette direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4114" docOffset="32">
      <en>We will continue to monitor the situation in the south-east and will report in our upcoming progress report.</en>
      <fr>Nous continuerons <DiscourseConnective annotation_id="4746">à</DiscourseConnective> suivre la situation dans le Sud-est <DiscourseConnective annotation_id="4784">et</DiscourseConnective> nous présenterons nos constatations dans notre prochain rapport sur l'état d'avancement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4223" docOffset="33">
      <en>That is an essential part of the process of democratisation of Turkey.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="4879">s'</DiscourseConnective>agit <DiscourseConnective annotation_id="4886">d'une part</DiscourseConnective> essentielle du processus de démocratisation de la Turquie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4294" id="389" name="Frieda Brepoels">
    <ParallelChunk annotation_id="4294" docOffset="34">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (NL) Madam President, Commissioner, following the local elections on 29 March, in which the Kurdish Democratic Society Party (DTP) achieved a sensational victory - almost doubling their number of mayors from 52 to 98 - it is clear that the Kurdish question can no longer be reduced to a socioeconomic issue, <Alignment alignment="34668" annotation_id="4635">
          <DiscourseConnective annotation_id="4635" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Erdoğan and his Justice and Development Party (AKP) have been doing up to now.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (NL) Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, à la suite des élections locales du 29 mars, au cours desquelles le Parti de la société démocratique kurde (DTP) a obtenu une victoire sensationnelle - en doublant presque le nombre de ses maires, qui passe de 52 <DiscourseConnective annotation_id="5248">à</DiscourseConnective> 98 - il est clair <DiscourseConnective annotation_id="5268">que</DiscourseConnective> la question kurde ne peut plus être réduite <DiscourseConnective annotation_id="5316">à</DiscourseConnective> un problème socio-économique, <Alignment alignment="10567" annotation_id="5348">
          <DiscourseConnective annotation_id="5348" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ont fait M. Erdogan <DiscourseConnective annotation_id="5376">et</DiscourseConnective> son Parti pour la justice <DiscourseConnective annotation_id="5405">et</DiscourseConnective> le développement (AKP) jusqu'à présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4720" docOffset="35">
      <en>There is a clear need for a political solution, <Alignment alignment="60653" annotation_id="4768">
          <DiscourseConnective annotation_id="4768" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the DTP must <Alignment alignment="5520" annotation_id="4785">
          <DiscourseConnective annotation_id="4785" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be accepted as a full partner in discussions.</en>
      <fr>Il existe clairement un besoin de solution politique <Alignment alignment="7186" annotation_id="5501">
          <DiscourseConnective annotation_id="5501" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le DTP doit lui <Alignment alignment="4785" annotation_id="5520">
          <DiscourseConnective annotation_id="5520" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> être accepté en <DiscourseConnective annotation_id="5542">tant que</DiscourseConnective> partenaire à part entière dans les discussions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4836" docOffset="36">
      <en>In this situation, one would think that a repressive approach was outmoded, yet the Turkish authorities have once again embarked on a widespread wave of arrests.</en>
      <fr>Dans cette situation, on aurait pu penser <DiscourseConnective annotation_id="5641">que</DiscourseConnective> l'approche répressive était obsolète. <DiscourseConnective annotation_id="5683">Pourtant</DiscourseConnective>, les autorités turques se sont une nouvelle fois lancées dans une vague d'arrestations à grande échelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4998" docOffset="37">
      <en>More than 400 leading DTP personnel have been arrested for requesting a solution to the Kurdish question.</en>
      <fr>Plus de 400 membres dirigeants du DTP ont été arrêtés <DiscourseConnective annotation_id="5851">pour</DiscourseConnective> avoir demandé une solution <DiscourseConnective annotation_id="5883">à</DiscourseConnective> la question kurde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5104" docOffset="38">
      <en>My question to the Commission is as follows, <Alignment alignment="29079" annotation_id="5149">
          <DiscourseConnective annotation_id="5149" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Je poserai <Alignment alignment="4560" annotation_id="5915">
          <DiscourseConnective annotation_id="5915" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> la question suivante <DiscourseConnective annotation_id="5951">à</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5160" docOffset="39">
      <en>This is now the fifth or sixth party set up by the Kurds - currently bearing the name DTP.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="5971">s'</DiscourseConnective>agit du cinquième <DiscourseConnective annotation_id="5991">ou</DiscourseConnective> sixième parti créé par les Kurdes, actuellement baptisé "DTP".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5251" docOffset="40">
      <en>It has 21 members of parliament and 98 mayors, <DiscourseConnective annotation_id="5298" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> still the Kurds continue to be sidelined.</en>
      <fr>Il compte 21 députés au parlement <DiscourseConnective annotation_id="6091">et</DiscourseConnective> 98 maires. <DiscourseConnective annotation_id="6105">Pourtant</DiscourseConnective>, les Kurdes restent sur la touche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5344" docOffset="41">
      <en>Commissioner, has not the time come for the European Union to initiate mediation between the Turkish Government and the DTP?</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, le temps n'est-il pas venu <DiscourseConnective annotation_id="6201">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne de mettre sur pied une médiation entre le gouvernement turc <DiscourseConnective annotation_id="6285">et</DiscourseConnective> le DTP?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5469" docOffset="42">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="5469" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> it does not, this situation will remain at a complete standstill.</en>
      <fr>Dans le cas contraire, la situation restera dans l'impasse la plus complète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5538" docOffset="43">
      <en>
        <Alignment alignment="6373" annotation_id="5538">
          <Alignment alignment="6373" annotation_id="5538">
            <Alignment alignment="6373" annotation_id="5538">
              <DiscourseConnective annotation_id="5538" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, the causes of a number of supposed terrorist activities must be tackled.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12162" annotation_id="6373">
          <Alignment alignment="6149" annotation_id="6373">
            <Alignment alignment="22124" annotation_id="6373">
              <DiscourseConnective annotation_id="6373" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, les causes d'un certain nombre d'activités terroristes présumées doivent être traitées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5627" docOffset="44">
      <en>I think that the election victory a few weeks ago <Alignment alignment="6561" annotation_id="5677">
          <DiscourseConnective annotation_id="5677" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> proves that the Kurdish sense of nationality is alive and well, <Alignment alignment="6627" annotation_id="5746">
          <DiscourseConnective annotation_id="5746" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that structural reforms promoting increased autonomy for the Kurds must <DiscourseConnective annotation_id="5822" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be carried out quickly.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="6490">que</DiscourseConnective> la victoire électorale remportée il y a quelques semaines démontre <Alignment alignment="2427" annotation_id="6561">
          <DiscourseConnective annotation_id="6561" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6571">que</DiscourseConnective> le sentiment de nationalité kurde reste bien vivant <Alignment alignment="7667" annotation_id="6627">
          <DiscourseConnective annotation_id="6627" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6630">que</DiscourseConnective> des réformes structurelles faisant la promotion d'une autonomie accrue <DiscourseConnective annotation_id="6705">pour</DiscourseConnective> les Kurdes doivent voir le jour rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5851" docOffset="45">
      <en>I should <Alignment alignment="6766" annotation_id="5860">
          <DiscourseConnective annotation_id="5860" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to call attention to another urgent problem on the fringe of this debate, which is that more than 1 500 minors have been locked up in prison and are being tried by the same court as adults, totally contrary to the International Convention on the Rights of the Child.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="5860" annotation_id="6766">
          <DiscourseConnective annotation_id="6766" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> attirer votre attention sur un autre problème urgent <DiscourseConnective annotation_id="6829">en</DiscourseConnective> marge de ce débat, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="6860">que</DiscourseConnective> plus de 1 500 mineurs sont <DiscourseConnective annotation_id="6891">en</DiscourseConnective> prison <DiscourseConnective annotation_id="6901">et</DiscourseConnective> sont jugés par les mêmes tribunaux <DiscourseConnective annotation_id="6939">que</DiscourseConnective> des adultes, en violation totale de la Convention internationale des droits de l'enfant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6137" docOffset="46">
      <en>What does the Commission intend to do about this?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7032">Qu'</DiscourseConnective>entend faire la Commission à ce sujet?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6187" id="390" language="DE" name="Vural Öger">
    <ParallelChunk annotation_id="6187" docOffset="47">
      <en>Madam President, ladies and gentlemen, Mr Rehn, during this sixth legislative period Turkey has been a priority on our EU agenda.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="7105">et</DiscourseConnective> Messieurs, Monsieur Rehn, la Turquie a constitué, au cours de cette sixième législature, une priorité de notre agenda communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6317" docOffset="48">
      <en>Before the start of accession negotiations, Turkey had made huge steps towards reform <Alignment alignment="7358" annotation_id="6403">
          <DiscourseConnective annotation_id="6403" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU recognised this <DiscourseConnective annotation_id="6430" sense="Contingency.Cause.Result">accordingly</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7241">Avant</DiscourseConnective> le début des négociations d'adhésion, la Turquie a réalisé des avancées considérables sur la voie des réformes <Alignment alignment="6403" annotation_id="7358">
          <DiscourseConnective annotation_id="7358" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne l'a reconnu de manière adéquate.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6443" docOffset="49">
      <en>Today the mood has changed somewhat.</en>
      <fr>L'ambiance est quelque peu différente aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6480" docOffset="50">
      <en>We are growing increasingly concerned about the progress of the democratisation process in Turkey.</en>
      <fr>Nous sommes de plus <DiscourseConnective annotation_id="7484">en plus</DiscourseConnective> inquiets de l'avancement du processus de démocratisation <DiscourseConnective annotation_id="7549">en</DiscourseConnective> Turquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6579" docOffset="51">
      <en>Freedom of the press, the protection of minorities, but also reform of the judiciary must be monitored constantly.</en>
      <fr>La liberté de la presse, la protection des minorités, <DiscourseConnective annotation_id="7615">mais aussi</DiscourseConnective> la réforme de l'appareil judiciaire doivent faire l'objet d'un suivi permanent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6694" docOffset="52">
      <en>As for the Ergenekon trial which is taking place in Turkey, I would like to say that this must not become politicised.</en>
      <fr>En ce qui concerne le procès Ergenekon qui se déroule <DiscourseConnective annotation_id="7760">en</DiscourseConnective> Turquie, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="7781">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7783">dire qu'</DiscourseConnective>il convient d'éviter sa politisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6813" docOffset="53">
      <en>The fact is that arrests and searches are taking place.</en>
      <fr>Il est un fait <DiscourseConnective annotation_id="7844">que</DiscourseConnective> des arrestations <DiscourseConnective annotation_id="7865">et</DiscourseConnective> des perquisitions ont lieu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6869" docOffset="54">
      <en>Hasty comments should be avoided.</en>
      <fr>Évitons les commentaires hâtifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6903" docOffset="55">
      <en>Careful reporting has an important role to play here.</en>
      <fr>La prudence au niveau des informations rapportées est capitale dans ce dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6957" docOffset="56">
      <en>Important progress has been made on the Kurdish question.</en>
      <fr>Des progrès importants ont été réalisés sur la question kurde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7015" docOffset="57">
      <en>The solution of the Kurdish problem is central to the process of democratisation and the protection of minorities.</en>
      <fr>La résolution du problème kurde est essentielle <DiscourseConnective annotation_id="8120">pour</DiscourseConnective> le processus de démocratisation <DiscourseConnective annotation_id="8157">et</DiscourseConnective> la protection des minorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7130" docOffset="58">
      <en>
        <Alignment alignment="8189" annotation_id="7130">
          <DiscourseConnective annotation_id="7130" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I <Alignment alignment="11591" annotation_id="7141">
          <DiscourseConnective annotation_id="7141" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have concerns about the current position of some EU heads of government.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26927" annotation_id="8189">
          <DiscourseConnective annotation_id="8189" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je m'inquiète <Alignment alignment="10323" annotation_id="8214">
          <DiscourseConnective annotation_id="8214" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la position actuelle de certains chefs de gouvernement de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7219" docOffset="59">
      <en>Ambiguous signals from the EU <DiscourseConnective annotation_id="7249" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> mean that from time to time the democratic process in Turkey faces a bumpy ride.</en>
      <fr>Les signaux ambigus émanant de l'Union européenne rendent parfois chaotique le processus démocratique <DiscourseConnective annotation_id="8396">en</DiscourseConnective> Turquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7335" docOffset="60">
      <en>In this respect I would like to recall that a clear commitment on behalf of the EU to Turkey's full membership would give the reform process a huge boost.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8408">À cet égard</DiscourseConnective>, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="8430">à</DiscourseConnective> rappeler <DiscourseConnective annotation_id="8441">qu'</DiscourseConnective>un engagement clair, au nom de l'Union européenne, en faveur de l'adhésion totale de la Turquie donnerait un gigantesque coup d'accélérateur au processus de réforme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7490" docOffset="61">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="7490" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>, there will always be new breeding grounds for fundamentalism and nationalism, <Alignment alignment="8710" annotation_id="7579">
          <DiscourseConnective annotation_id="7579" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Kurdish problem will get worse.</en>
      <fr>Dans le cas contraire, le fondamentalisme <DiscourseConnective annotation_id="8652">et</DiscourseConnective> le nationalisme trouveront toujours un terrain fertile <Alignment alignment="7579" annotation_id="8710">
          <DiscourseConnective annotation_id="8710" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le problème kurde s'aggravera.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7619" docOffset="62">
      <en>After all, the common goal is to turn Turkey into a more modern, stable and prosperous democracy, based on a secular state and a pluralistic society.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8744">Après tout</DiscourseConnective>, notre objectif commun est de faire de la Turquie une démocratie plus moderne, plus stable <DiscourseConnective annotation_id="8846">et</DiscourseConnective> plus prospère, sur la base d'un État laïc <DiscourseConnective annotation_id="8891">et</DiscourseConnective> d'une société plurielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7769" docOffset="63">
      <en>This is not only in Turkey's interest, it is <Alignment alignment="8979" annotation_id="7814">
          <DiscourseConnective annotation_id="7814" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> an important strategic interest of the European Union.</en>
      <fr>Ce n'est pas uniquement dans l'intérêt de la Turquie, c'est <Alignment alignment="3087" annotation_id="8979">
          <DiscourseConnective annotation_id="8979" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un intérêt stratégique majeur <DiscourseConnective annotation_id="9019">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7874" id="391" language="DE" name="Alexander Graf Lambsdorff">
    <ParallelChunk annotation_id="7874" docOffset="64">
      <en>Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, this is the last plenary sitting of this legislative period.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="9100">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous voici arrivés à la dernière session plénière de cette législature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7988" docOffset="65">
      <en>My fellow Member Mr Öger has just said that Turkey is a priority.</en>
      <fr>Mon collègue, M. Öger, vient d'indiquer <DiscourseConnective annotation_id="9226">que</DiscourseConnective> la Turquie était une priorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8054" docOffset="66">
      <en>In recent years, as rapporteur for my group, I have been able to deal with this issue <Alignment alignment="41516" annotation_id="8140">
          <DiscourseConnective annotation_id="8140" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I must say I am very happy that in this last session we are once more getting to the heart of the matter, namely the question of democracy in Turkey.</en>
      <fr>Ces dernières années, en <DiscourseConnective annotation_id="9286">tant que</DiscourseConnective> rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="9306">pour</DiscourseConnective> mon groupe, j'ai eu l'occasion de traiter cette question <Alignment alignment="3992" annotation_id="9368">
          <DiscourseConnective annotation_id="9368" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je dois <DiscourseConnective annotation_id="9379">dire que</DiscourseConnective> je suis très heureux <DiscourseConnective annotation_id="9409">que</DiscourseConnective> nous nous plongions, cette fois encore au cours de cette dernière session, au cœur de la question, à savoir la question de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="9550">en</DiscourseConnective> Turquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8294" docOffset="67">
      <en>It is the first Copenhagen criterion that is in question.</en>
      <fr>C'est le premier critère de Copenhague qui est <DiscourseConnective annotation_id="9609">en</DiscourseConnective> cause.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8352" docOffset="68">
      <en>There are varying opinions as to how Turkey has developed.</en>
      <fr>Les avis divergent <DiscourseConnective annotation_id="9638">quant à</DiscourseConnective> la manière dont la Turquie a évolué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8411" docOffset="69">
      <en>
        <Alignment alignment="9683" annotation_id="8411">
          <DiscourseConnective annotation_id="8411" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I believe that in one respect there is consensus: the pace of reform in Turkey seems to have slackened; the impression at the end of this legislative period is that Turkey now has further to go <Alignment alignment="9898" annotation_id="8614">
          <DiscourseConnective annotation_id="8614" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will be ready for accession than it had at the beginning both of the mandate of the Commission and of the legislature of this Parliament.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29829" annotation_id="9683">
          <DiscourseConnective annotation_id="9683" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="9703">qu'</DiscourseConnective>il existe un consensus sur un point: les réformes <DiscourseConnective annotation_id="9756">en</DiscourseConnective> Turquie semblent marquer le pas. L'impression qui domine <DiscourseConnective annotation_id="9816">à</DiscourseConnective> la fin de cette législature, c'est <DiscourseConnective annotation_id="9853">que</DiscourseConnective> la Turquie a plus de progrès <DiscourseConnective annotation_id="9886">à</DiscourseConnective> accomplir <Alignment alignment="30801" annotation_id="9898">
          <DiscourseConnective annotation_id="9898" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>être prête <DiscourseConnective annotation_id="9917">à</DiscourseConnective> l'adhésion <DiscourseConnective annotation_id="9930">que</DiscourseConnective> ce n'était le cas au début du mandat de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="9988">et</DiscourseConnective> de la législature de ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8762" docOffset="70">
      <en>For the Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe the problems of freedom of the press and of opinion are particularly important in this context.</en>
      <fr>Dans ce contexte, les problèmes de liberté de la presse <DiscourseConnective annotation_id="10082">et</DiscourseConnective> de liberté d'opinion présentent une importance particulière <DiscourseConnective annotation_id="10145">pour</DiscourseConnective> le groupe de l'Alliance des démocrates <DiscourseConnective annotation_id="10189">et</DiscourseConnective> des libéraux <DiscourseConnective annotation_id="10205">pour</DiscourseConnective> l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8925" docOffset="71">
      <en>You know that you cannot watch YouTube in Turkey.</en>
      <fr>Vous savez <DiscourseConnective annotation_id="10231">qu'</DiscourseConnective>il n'est pas possible de regarder YouTube <DiscourseConnective annotation_id="10276">en</DiscourseConnective> Turquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8975" docOffset="72">
      <en>The rights of journalists, publishers, publicists, columnists and authors are restricted by certain legal regulations.</en>
      <fr>Les droits des journalistes, des éditeurs, des publicitaires, des chroniqueurs <DiscourseConnective annotation_id="10367">et</DiscourseConnective> des auteurs sont limités par certaines dispositions législatives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9094" docOffset="73">
      <en>The Commission has thankfully indicated in its progress report that this is a problem.</en>
      <fr>La Commission a heureusement indiqué dans son rapport sur l'état d'avancement <DiscourseConnective annotation_id="10514">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="10520">s'</DiscourseConnective>agissait d'un problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9181" docOffset="74">
      <en>In the opinion of many observers, these problems have increased.</en>
      <fr>Aux yeux de nombre d'observateurs, ces problèmes se sont aggravés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9246" docOffset="75">
      <en>I would be grateful <DiscourseConnective annotation_id="9266" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> the Commission would say something about this - whether it believes the problems have got worse <Alignment alignment="10752" annotation_id="9365">
          <DiscourseConnective annotation_id="9365" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether things have got better.</en>
      <fr>Je serais reconnaissant à la Commission de faire une déclaration <DiscourseConnective annotation_id="10678">à</DiscourseConnective> ce sujet, en indiquant <DiscourseConnective annotation_id="10703">si</DiscourseConnective> elle pense que les problèmes se sont aggravés <Alignment alignment="9365" annotation_id="10752">
          <DiscourseConnective annotation_id="10752" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10755">si</DiscourseConnective> la situation <DiscourseConnective annotation_id="10771">s'</DiscourseConnective>est améliorée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9400" docOffset="76">
      <en>That would be really surprising.</en>
      <fr>Ce serait une véritable surprise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9433" docOffset="77">
      <en>
        <Alignment alignment="45406" annotation_id="9433">
          <Alignment alignment="10832" annotation_id="9433">
            <DiscourseConnective annotation_id="9433" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, there are important subjects like the protection of religious minorities and the safeguarding of women's rights.</en>
      <fr>Il existe <Alignment alignment="13253" annotation_id="10832">
          <Alignment alignment="7124" annotation_id="10832">
            <DiscourseConnective annotation_id="10832" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> d'importants sujets tels que la protection des minorités religieuses <DiscourseConnective annotation_id="10914">et</DiscourseConnective> la protection des droits de la femme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9559" docOffset="78">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="9559" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, the key issue at the moment is the question of freedom of the press, the revoking of the press accreditations of critical journalists by the Prime Minister, the largely unjustified arrests of critical journalists and publishers in the course of investigations into the clearly criminal Ergenekon network, the takeover of the ATV-Sabah media group by the Scharlach-Holding, which is owned or controlled by the Prime Minister's son-in-law, the Prime Minister's public calls to boycott media and the judgement against the Doğan media group and fine of EUR 380 million with the aim of forcing it out of business <DiscourseConnective annotation_id="10176" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> it reported the lighthouse donation scandal, and his preferential treatment of the AKP.</en>
      <fr>Néanmoins, la question essentielle actuellement concerne la liberté de la presse, la révocation des accréditations de presse des journalistes critiques par le Premier ministre, les arrestations largement injustifiées de journalistes et d'éditeurs critiques dans le cadre de l'enquête sur le réseau Ergenekon, indubitablement criminel, le rachat du groupe médiatique ATV-Sabah par le holding Scharlach, qui est détenu et contrôlé par le beau-fils du Premier ministre, les appels publics du Premier ministre en faveur du boycottage des médias et le jugement prononcé contre le groupe médiatique Doğan, avec l'amende de 380 millions d'euros qui lui a été infligée dans le but de l'acculer à la faillite pour avoir révélé l'affaire Deniz Feneri, et en raison de son traitement préférentiel de l'AKP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10272" docOffset="79">
      <en>This is not only a question of press freedom, it <Alignment alignment="11831" annotation_id="10321">
          <DiscourseConnective annotation_id="10321" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> scares off investors, who doubt the certainty of the law in Turkey.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="11757">s'</DiscourseConnective>agit pas uniquement de la liberté de la presse, cette situation effraie <Alignment alignment="13954" annotation_id="11831">
          <DiscourseConnective annotation_id="11831" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les investisseurs, qui doutent de la sécurité juridique <DiscourseConnective annotation_id="11897">en</DiscourseConnective> Turquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10394" docOffset="80">
      <en>Turkey is an important neighbour, an important, respected NATO partner.</en>
      <fr>La Turquie est un voisin important, un partenaire important et respecté de l'OTAN.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10466" docOffset="81">
      <en>We want to continue supporting Turkey; that is the opinion of my group.</en>
      <fr>Nous voulons continuer à soutenir la Turquie. Telle est l'opinion de mon groupe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10538" docOffset="82">
      <en>
        <Alignment alignment="12073" annotation_id="10538">
          <DiscourseConnective annotation_id="10538" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we believe that a great deal has to be done here, that the Turkish Government must demonstrate its will to no longer ride roughshod over fundamental European rights, <Alignment alignment="12246" annotation_id="10713">
          <DiscourseConnective annotation_id="10713" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is doing at the moment.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7499" annotation_id="12073">
          <DiscourseConnective annotation_id="12073" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="12097">qu'</DiscourseConnective>il reste beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="12118">à</DiscourseConnective> faire sur ce plan, <DiscourseConnective annotation_id="12139">que</DiscourseConnective> le gouvernement turc doit démontrer qu'il ne foulera plus aux pieds les droits européens fondamentaux, <Alignment alignment="10713" annotation_id="12246">
          <DiscourseConnective annotation_id="12246" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il le fait actuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10743" docOffset="83">
      <en>We would be grateful <Alignment alignment="39923" annotation_id="10764">
          <DiscourseConnective annotation_id="10764" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this could be documented persuasively in the next legislative period.</en>
      <fr>Nous serions heureux <Alignment alignment="10107" annotation_id="12298">
          <DiscourseConnective annotation_id="12298" sense="Contingency.Condition">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il le démontre de manière convaincante durant la prochaine période législative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10837" docOffset="84">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="10837" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>, I believe that we should have this debate not in Strasbourg, but in Brussels.</en>
      <fr>De surcroît, je pense <DiscourseConnective annotation_id="12403">que</DiscourseConnective> ce débat devrait avoir lieu <DiscourseConnective annotation_id="12435">à</DiscourseConnective> Bruxelles, non <DiscourseConnective annotation_id="12452">à</DiscourseConnective> Strasbourg.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10925" id="392" name="Joost Lagendijk">
    <ParallelChunk annotation_id="10925" docOffset="85">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (NL) Madam President, ladies and gentlemen, where democratisation in Turkey is concerned, the picture is mixed, in my opinion, with progress on some points and stagnation and deterioration on others.</en>
      <fr>au nom du groupe des Verts/ALE. - (NL) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="12536">et</DiscourseConnective> Messieurs, la situation est selon moi mitigée en ce qui concerne la démocratisation <DiscourseConnective annotation_id="12623">en</DiscourseConnective> Turquie, avec des progrès sur certains points, une stagnation <DiscourseConnective annotation_id="12688">et</DiscourseConnective> une détérioration sur d'autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11161" docOffset="86">
      <en>It is progress that there were no riots on 1 May on Taksim Square in Istanbul, only trade union leaders commemorating the 1977 tragedy.</en>
      <fr>Le progrès, c'est qu'aucune émeute n'a eu lieu le 1er mai sur la place Taksim <DiscourseConnective annotation_id="12801">à</DiscourseConnective> Istanbul, et que seuls les responsables syndicaux aient commémoré la tragédie de 1977.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11297" docOffset="87">
      <en>It is progress that Turkey and Armenia have agreed to improve mutual relations.</en>
      <fr>Le progrès, c'est <DiscourseConnective annotation_id="12908">que</DiscourseConnective> la Turquie <DiscourseConnective annotation_id="12923">et</DiscourseConnective> l'Arménie aient décidé d'améliorer leurs relations mutuelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11377" docOffset="88">
      <en>My call to the Turkish Government would be to continue on this path and not let itself be stopped or sidetracked by nationalists in Ankara or Baku.</en>
      <fr>J'appelle le gouvernement turc <DiscourseConnective annotation_id="13019">à</DiscourseConnective> poursuivre sur cette voie <DiscourseConnective annotation_id="13047">et</DiscourseConnective> à ne pas se laisser arrêter <DiscourseConnective annotation_id="13078">ou</DiscourseConnective> distraire par les nationalistes d'Ankara <DiscourseConnective annotation_id="13122">ou</DiscourseConnective> de Bakou.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11525" docOffset="89">
      <en>It is progress that there have been arrests of people suspected of planning a coup or of involvement in political assassinations: the Ergenekon affair.</en>
      <fr>Le progrès, c'est l'arrestation de personnes soupçonnées de fomenter un coup d'État <DiscourseConnective annotation_id="13219">ou</DiscourseConnective> d'être impliquées dans des assassinats politiques: l'affaire Ergenekon.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11677" docOffset="90">
      <en>My warning to the Turkish authorities would be to continue to keep their actions within the law, <Alignment alignment="35193" annotation_id="11774">
          <DiscourseConnective annotation_id="11774" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> any contravention will be used to draw attention away from the substance and will be seized on by those who do not want to see a solution to this matter, do not want to get to the bottom of things.</en>
      <fr>Je recommande aux autorités turques de continuer <DiscourseConnective annotation_id="13343">à</DiscourseConnective> agir dans le cadre de la loi, <Alignment alignment="11774" annotation_id="13375">
          <DiscourseConnective annotation_id="13375" sense="Temporal.Synchrony">sachant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> toute infraction sera utilisée <DiscourseConnective annotation_id="13418">pour</DiscourseConnective> détourner l'attention du sujet <DiscourseConnective annotation_id="13454">et</DiscourseConnective> mise à profit par ceux qui ne souhaitent pas <DiscourseConnective annotation_id="13502">que</DiscourseConnective> ce problème soit résolu, qui ne veulent pas aller au fond des choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11975" docOffset="91">
      <en>
        <Alignment alignment="47558" annotation_id="11975">
          <DiscourseConnective annotation_id="11975" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are the negative developments, <DiscourseConnective annotation_id="12017" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>Viennent <Alignment alignment="1476" annotation_id="13585">
          <DiscourseConnective annotation_id="13585" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> les évolutions négatives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12026" docOffset="92">
      <en>It is a bad thing that the prime minister has called on the population to stop buying certain newspapers.</en>
      <fr>Il est regrettable <DiscourseConnective annotation_id="13638">que</DiscourseConnective> le Premier ministre ait appelé la population <DiscourseConnective annotation_id="13687">à</DiscourseConnective> cesser d'acheter certains journaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12132" docOffset="93">
      <en>It is a very bad thing that many of the leading members of a party that was democratically elected to the Turkish Parliament have been arrested.</en>
      <fr>Il est particulièrement regrettable <DiscourseConnective annotation_id="13761">que</DiscourseConnective> de nombreux dirigeants d'un parti démocratiquement élu au parlement turc aient été arrêtés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12277" docOffset="94">
      <en>The mass arrest of prominent members of the Kurdish Democratic Society Party (DTP) is just as unacceptable as a formal ban on the party, <Alignment alignment="53421" annotation_id="12414">
          <DiscourseConnective annotation_id="12414" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the result is the same.</en>
      <fr>L'arrestation en masse de membres éminents du Parti de la société démocratique kurde (DTP) est tout <DiscourseConnective annotation_id="13957">aussi</DiscourseConnective> inacceptable <DiscourseConnective annotation_id="13976">qu'</DiscourseConnective>une interdiction officielle du parti, <Alignment alignment="3225" annotation_id="14017">
          <DiscourseConnective annotation_id="14017" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le <DiscourseConnective annotation_id="14028">résultat</DiscourseConnective> est identique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12441" docOffset="95">
      <en>The scope for finding a political solution to the Kurdish issue has been drastically curtailed.</en>
      <fr>La possibilité de trouver une solution politique <DiscourseConnective annotation_id="14101">à</DiscourseConnective> la question kurde se trouve sensiblement réduite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12537" docOffset="96">
      <en>This is very good news for the extremists on both sides, but very bad news for the majority of Turks and Kurds, who have been longing for a peaceful solution to this problem for so long.</en>
      <fr>C'est une très bonne nouvelle <DiscourseConnective annotation_id="14183">pour</DiscourseConnective> les extrémistes des deux camps, <DiscourseConnective annotation_id="14220">mais</DiscourseConnective> une très mauvaise nouvelle <DiscourseConnective annotation_id="14252">pour</DiscourseConnective> la majorité des Turcs <DiscourseConnective annotation_id="14279">et</DiscourseConnective> des Kurdes, qui aspirent <DiscourseConnective annotation_id="14307">à</DiscourseConnective> une résolution pacifique de ce problème <DiscourseConnective annotation_id="14349">depuis</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14356">si</DiscourseConnective> longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12724" docOffset="97">
      <en>The situation of progress on the one hand and stagnation on the other will only be ended, in my opinion, <DiscourseConnective annotation_id="12829" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> the government unambiguously opts for deeper reforms, <DiscourseConnective annotation_id="12886" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> the opposition supports these in both word and deed and also, ladies and gentlemen, <Alignment alignment="70364" annotation_id="12973">
          <DiscourseConnective annotation_id="12973" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU keeps its promise that Turkey can become a full member of the European Union provided it meets our democratic standards.</en>
      <fr>Pour que cette situation de progrès <DiscourseConnective annotation_id="14406">d'un côté</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14416">et</DiscourseConnective> de stagnation <DiscourseConnective annotation_id="14433">de l'autre</DiscourseConnective> prenne fin, le gouvernement doit opter sans ambiguïté <DiscourseConnective annotation_id="14498">pour</DiscourseConnective> des réformes plus profondes, l'opposition doit les soutenir par la parole <DiscourseConnective annotation_id="14577">et</DiscourseConnective> le geste, <DiscourseConnective annotation_id="14590">mais</DiscourseConnective> il faut <DiscourseConnective annotation_id="14603">aussi</DiscourseConnective>, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="14619">et</DiscourseConnective> Messieurs, <Alignment alignment="26197" annotation_id="14633">
          <DiscourseConnective annotation_id="14633" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne respecte son engagement d'accueillir la Turquie en tant que membre de l'Union européenne à part entière, <DiscourseConnective annotation_id="14761">pour autant qu'</DiscourseConnective>Ankara respecte nos normes démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13104" docOffset="98">
      <en>This brings me to my final comment, Madam President.</en>
      <fr>Ce qui m'amène <DiscourseConnective annotation_id="14833">à</DiscourseConnective> mon commentaire final, Madame la Présidente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13157" docOffset="99">
      <en>Whilst I am very pleased about the party-wide anxiety about Turkey's democratisation, I have no sympathy at all with MEPs who are critical of Turkey <Alignment alignment="53427" annotation_id="13306">
          <DiscourseConnective annotation_id="13306" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> who are not prepared to allow it to become a full member <Alignment alignment="55967" annotation_id="13367">
          <DiscourseConnective annotation_id="13367" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> these problems are solved.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14880">Si</DiscourseConnective> je me réjouis de l'inquiétude au sujet de la démocratisation qui règne au sein de notre parti, je n'éprouve aucune sympathie <DiscourseConnective annotation_id="15008">pour</DiscourseConnective> les députés qui critiquent la Turquie <Alignment alignment="13306" annotation_id="15051">
          <DiscourseConnective annotation_id="15051" sense="Comparison.Contrast">sans</DiscourseConnective>
        </Alignment> être prêts <DiscourseConnective annotation_id="15067">à</DiscourseConnective> l'autoriser <DiscourseConnective annotation_id="15081">à</DiscourseConnective> devenir membre à part entière <Alignment alignment="13367" annotation_id="15113">
          <DiscourseConnective annotation_id="15113" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces problèmes sont résolus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13397" docOffset="100">
      <en>Even <Alignment alignment="56926" annotation_id="13402">
          <DiscourseConnective annotation_id="13402" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> my term of office has come to an end, I shall continue to argue for the reforms that are needed for Turkey to become a full member of the European Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15144">Même</DiscourseConnective> <Alignment alignment="13402" annotation_id="15149">
          <DiscourseConnective annotation_id="15149" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> le terme de mon mandat, je continuerai <DiscourseConnective annotation_id="15194">à</DiscourseConnective> réclamer les réformes nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="15230">pour que</DiscourseConnective> la Turquie devienne membre à part entière de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13562" id="394" language="DE" name="Feleknas Uca">
    <ParallelChunk annotation_id="13562" docOffset="101">
      <en>Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, a 14-year-old boy in Hakkari was beaten into a coma by a SWAT team policeman.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="15361">et</DiscourseConnective> Messieurs, un garçon de 14 ans est tombé dans le coma après avoir été battu par une équipe de la police d'intervention à Hakkari.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13690" docOffset="102">
      <en>Another 14 year old, who was fleeing a police gas attack, drowned <Alignment alignment="15585" annotation_id="13756">
          <DiscourseConnective annotation_id="13756" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> falling into a river.</en>
      <fr>Une autre personne âgée de 14 ans, qui fuyait une attaque au gaz de la police, s'est noyée <Alignment alignment="15098" annotation_id="15585">
          <DiscourseConnective annotation_id="15585" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> être tombée dans la rivière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13784" docOffset="103">
      <en>On 4 April two people died at a demonstration near Urfa as a consequence of a police operation.</en>
      <fr>Le 4 avril, deux personnes sont mortes dans le cadre d'une manifestation organisée dans les environs d'Urfa <DiscourseConnective annotation_id="15728">à</DiscourseConnective> la suite d'une opération de police.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13880" docOffset="104">
      <en>At present in Diyarbakir there are more than 185 minors in prison.</en>
      <fr>Plus de 185 mineurs sont actuellement emprisonnés <DiscourseConnective annotation_id="15816">à</DiscourseConnective> Diyarbakir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13947" docOffset="105">
      <en>Hundreds of democratically elected politicians and activists of the DTP have been imprisoned, including three party leaders.</en>
      <fr>Des centaines de responsables politiques démocratiquement élus <DiscourseConnective annotation_id="15893">et</DiscourseConnective> d'activistes du DTP sont incarcérés, <DiscourseConnective annotation_id="15933">notamment</DiscourseConnective> trois responsables de parti.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14072" docOffset="106">
      <en>There are more than 207 proceedings against DTP MPs.</en>
      <fr>Plus de 207 procédures visent des députés du DTP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14125" docOffset="107">
      <en>Such is my reading of the present democratic process in Turkey.</en>
      <fr>Telle est ma lecture du processus démocratique actuel <DiscourseConnective annotation_id="16076">en</DiscourseConnective> Turquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14189" docOffset="108">
      <en>The list goes on.</en>
      <fr>La liste continue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14207" docOffset="109">
      <en>This repression began shortly after 29 March, <Alignment alignment="16155" annotation_id="14253">
          <DiscourseConnective annotation_id="14253" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the DTP enjoyed major successes in local government elections in the south-east of the country <DiscourseConnective annotation_id="14353" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the number of their mayoral appointments almost doubled, <DiscourseConnective annotation_id="14414" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> <Alignment alignment="16297" annotation_id="14420">
          <Alignment alignment="81205" annotation_id="14420">
            <DiscourseConnective annotation_id="14420" sense="Comparison.Contrast">by contrast</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the ruling AKP experienced bitter losses in its much sought after Kurdish region.</en>
      <fr>Cette répression a débuté <DiscourseConnective annotation_id="16133">peu après</DiscourseConnective> le 29 mars, <Alignment alignment="17557" annotation_id="16155">
          <DiscourseConnective annotation_id="16155" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le DTP a remporté des succès majeurs aux élections locales dans le sud-est du pays, avec un quasi-doublement du nombre de ses maires. <Alignment alignment="14143" annotation_id="16297">
          <Alignment alignment="6718" annotation_id="16297">
            <DiscourseConnective annotation_id="16297" sense="Comparison.Contrast">En revanche</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, l'AKP au pouvoir a essuyé de douloureuses défaites au Kurdistan, auquel il accorde tant d'importance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14514" docOffset="110">
      <en>In my opinion there is a link between the election success of the DTP and the wave of repression against it.</en>
      <fr>Il existe selon moi un lien entre le succès électoral du DTP <DiscourseConnective annotation_id="16473">et</DiscourseConnective> la vague de répression qui le vise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14623" docOffset="111">
      <en>It was <Alignment alignment="64945" annotation_id="14630">
          <DiscourseConnective annotation_id="14630" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> heard from government circles that the extension of the DTP's election success right up to the border with Armenia was regarded as a security risk.</en>
      <fr>Les cercles gouvernementaux ont <Alignment alignment="12443" annotation_id="16544">
          <DiscourseConnective annotation_id="16544" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> fait savoir <DiscourseConnective annotation_id="16564">que</DiscourseConnective> l'extension du succès électoral du DTP tout près de la frontière arménienne était considérée <DiscourseConnective annotation_id="16661">comme</DiscourseConnective> un risque pour la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14783" docOffset="112">
      <en>Instead of trying to understand this clear vote for what it is, namely an unambiguous message by the Kurds that a solution must be found within the system, an attempt is being made to repress this political success, and with police brutality, if necessary.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16695">Au lieu d'</DiscourseConnective>essayer de comprendre ce vote clair <DiscourseConnective annotation_id="16741">pour</DiscourseConnective> ce qu'il représente, à savoir un message sans ambiguïté adressé par les Kurdes quant à la nécessité de trouver une solution au sein du système, on tente de réprimer ce succès politique, avec la brutalité policière <DiscourseConnective annotation_id="16960">si</DiscourseConnective> nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15040" docOffset="113">
      <en>Unfortunately, I do not think that even the highly praised AKP has either the will or the determination to develop and push through a comprehensive strategy for the resolution of this conflict, which has lasted for decades.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16975">Malheureusement</DiscourseConnective>, je ne pense pas <DiscourseConnective annotation_id="17008">que</DiscourseConnective> le très renommé AKP lui-même ait la volonté <DiscourseConnective annotation_id="17056">ou</DiscourseConnective> la détermination de développer <DiscourseConnective annotation_id="17090">et</DiscourseConnective> de transposer une stratégie globale visant <DiscourseConnective annotation_id="17136">à</DiscourseConnective> la résolution de ce conflit, qui dure depuis plusieurs décennies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15264" docOffset="114">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="15264" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> you all know, since the last progress report there has been no significant progress in the area of freedom of the press and of expression, recognition of the Kurdish reality, rights for religious minorities or civilising the military.</en>
      <fr>Vous le savez tous, aucun progrès significatif dans le domaine de la liberté de la presse <DiscourseConnective annotation_id="17294">et</DiscourseConnective> de la liberté d'expression, de la reconnaissance de la réalité kurde, des droits des minorités religieuses <DiscourseConnective annotation_id="17404">ou</DiscourseConnective> de l'amélioration des méthodes de l'armée n'a été accompli <DiscourseConnective annotation_id="17466">depuis</DiscourseConnective> le dernier rapport sur l'état d'avancement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15502" docOffset="115">
      <en>The ruling AKP must finally implement genuine constitutional reform and bring a new dynamism, which can regenerate the country constitutionally and democratically and accept its pluralistic, multi-ethnic and multi-cultural social reality. <Alignment alignment="69855" annotation_id="15741">
          <DiscourseConnective annotation_id="15741" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment> there can be no real democratisation in Turkey.</en>
      <fr>L'AKP au pouvoir doit <DiscourseConnective annotation_id="17539">enfin</DiscourseConnective> appliquer une véritable réforme constitutionnelle <DiscourseConnective annotation_id="17595">et</DiscourseConnective> insuffler un dynamisme nouveau, capable de régénérer le pays sur le plan constitutionnel <DiscourseConnective annotation_id="17687">et</DiscourseConnective> démocratique, <DiscourseConnective annotation_id="17704">et</DiscourseConnective> accepter sa réalité sociale plurielle, multiethnique <DiscourseConnective annotation_id="17760">et</DiscourseConnective> multiculturelle, <Alignment alignment="8043" annotation_id="17780">
          <DiscourseConnective annotation_id="17780" sense="Expansion.Alternative">faute de quoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ne peut y avoir de réelle démocratisation <DiscourseConnective annotation_id="17839">en</DiscourseConnective> Turquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15799" docOffset="116">
      <en>That should be clear to all of us here.</en>
      <fr>Cela doit être clair <DiscourseConnective annotation_id="17872">pour</DiscourseConnective> chacun de nous.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15839" id="395" name="Bastiaan Belder">
    <ParallelChunk annotation_id="15839" docOffset="117">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - (NL) Mr President, the European Union has made two cardinal errors in its relations with Turkey.</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - (NL) Monsieur le Président, l'Union européenne a commis deux graves erreurs dans ses relations avec la Turquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15970" docOffset="118">
      <en>In 1999, it press-ganged Turkey into becoming a candidate country, and continued on this wrong track by opening accession negotiations with Ankara in 2005.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18033">En</DiscourseConnective> 1999, elle a forcé l'attribution du statut de pays candidat <DiscourseConnective annotation_id="18096">à</DiscourseConnective> la Turquie <DiscourseConnective annotation_id="18109">et</DiscourseConnective> a poursuivi sur cette voie erronée <DiscourseConnective annotation_id="18147">en</DiscourseConnective> ouvrant des négociations d'adhésion avec Ankara <DiscourseConnective annotation_id="18198">en</DiscourseConnective> 2005.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16126" docOffset="119">
      <en>The Council and the Commission think that, in doing so, they can disregard the historical legacy of the Republic of Turkey.</en>
      <fr>Le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="18218">et</DiscourseConnective> la Commission pensent <DiscourseConnective annotation_id="18243">qu'en</DiscourseConnective> agissant de la sorte, ils peuvent ignorer l'héritage historique de la République de Turquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16250" docOffset="120">
      <en>Nowadays, this historical legacy - or rather burden - manifests itself in a veritable cultural battle between the secular Kemalist camp and the conservative/religious front surrounding the governing Justice and Development Party (AKP) as to the direction the Republic of Turkey should be taking.</en>
      <fr>Aujourd'hui, cet héritage historique - <DiscourseConnective annotation_id="18381">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18384">plutôt</DiscourseConnective> ce fardeau - se traduit par une véritable bataille culturelle entre le camp kémaliste laïc <DiscourseConnective annotation_id="18482">et</DiscourseConnective> le front conservateur/religieux entourant le Parti <DiscourseConnective annotation_id="18536">pour</DiscourseConnective> la justice <DiscourseConnective annotation_id="18552">et</DiscourseConnective> le développement (AKP) au pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="18589">quant à</DiscourseConnective> la voie que la République de Turquie doit emprunter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16546" docOffset="121">
      <en>A noxious consequence of this is the sensational Ergenekon trial of numerous prominent Kemalists.</en>
      <fr>Le procès sensationnel de plusieurs kémalistes de haut rang est une conséquence perverse de cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16644" docOffset="122">
      <en>
        <Alignment alignment="28783" annotation_id="16644">
          <DiscourseConnective annotation_id="16644" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to nationalistic attitudes towards the country's religious and ethnic minorities, there is now precious little to choose between the Kemalists and Prime Minister Erdoğan.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8894" annotation_id="18759">
          <DiscourseConnective annotation_id="18759" sense="Temporal.Synchrony">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> matière d'attitudes nationalistes à l'égard des minorités religieuses <DiscourseConnective annotation_id="18832">et</DiscourseConnective> ethniques du pays, il est difficile de savoir qui, des kémalistes <DiscourseConnective annotation_id="18901">ou</DiscourseConnective> du Premier ministre Erdoğan, est le plus fréquentable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16829" docOffset="123">
      <en>The constant disenfranchisement of these minorities - which is part of the history of the Republic of Turkey - is, of course, at variance with the EU's political conditions for accession.</en>
      <fr>Le non-respect permanent des droits de ces minorités - une constante dans l'<DiscourseConnective annotation_id="19035">histoire de</DiscourseConnective> la République de Turquie - est bien entendu <DiscourseConnective annotation_id="19091">en</DiscourseConnective> contradiction avec les conditions d'adhésion à l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17017" docOffset="124">
      <en>I would refer the Council and the Commission to a wellknown Dutch saying: it is better to stop half way than to persevere in an error.</en>
      <fr>Je renverrai le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="19185">et</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="19202">à</DiscourseConnective> un proverbe néerlandais bien connu: <DiscourseConnective annotation_id="19240">mieux</DiscourseConnective> vaut s'arrêter à mi-chemin <DiscourseConnective annotation_id="19273">que</DiscourseConnective> persévérer dans l'erreur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17152" docOffset="125">
      <en>The European institutions and the Turkish authorities should learn from this wisdom at long last.</en>
      <fr>Les institutions européennes <DiscourseConnective annotation_id="19332">et</DiscourseConnective> les autorités turques doivent <DiscourseConnective annotation_id="19365">enfin</DiscourseConnective> mettre à profit cette sagesse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17250" docOffset="126">
      <en>This is the only way to pave the way towards better, more realistic relations in the interests of both parties.</en>
      <fr>C'est le seul moyen de tracer la voie vers des relations plus solides, plus réalistes, dans l'intérêt des deux parties.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17362" id="396" name="Roberto Fiore">
    <ParallelChunk annotation_id="17362" docOffset="127">
      <en>- (IT) Mr President, ladies and gentlemen, from what I have heard, it is clear that Turkey is a country with very big problems <DiscourseConnective annotation_id="17489" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to democracy.</en>
      <fr>- (IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="19561">et</DiscourseConnective> Messieurs, sur la base de ce que j'ai entendu, il est clair <DiscourseConnective annotation_id="19624">que</DiscourseConnective> la Turquie est un pays confronté à un très grave problème démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17517" docOffset="128">
      <en>We have seen <Alignment alignment="19714" annotation_id="17530">
          <DiscourseConnective annotation_id="17530" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have heard of 15 000 minors in prisons, we have heard of hundreds of arrests on dubious charges, we are aware that the Kurdish problem is still continuing <DiscourseConnective annotation_id="17692" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> above all the Armenian problem, the ageold problem that is absolutely still alive to this day.</en>
      <fr>Nous avons vu <Alignment alignment="963" annotation_id="19714">
          <DiscourseConnective annotation_id="19714" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons entendu parler de ces 15 000 mineurs <DiscourseConnective annotation_id="19765">en</DiscourseConnective> prison, nous avons entendu parler de centaines d'arrestations sur des accusations fantaisistes, nous sommes conscients <DiscourseConnective annotation_id="19887">que</DiscourseConnective> le problème kurde persiste, <DiscourseConnective annotation_id="19919">au même titre que</DiscourseConnective> le problème arménien, antédiluvien, qui est toujours bien vivant <DiscourseConnective annotation_id="20002">à</DiscourseConnective> ce jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17791" docOffset="129">
      <en>We have seen the murders of priests or missionaries in the past two years, we have infinite problems.</en>
      <fr>Nous avons vu les meurtres de prêtres <DiscourseConnective annotation_id="20051">ou</DiscourseConnective> de missionnaires au cours de ces deux dernières années, nous avons des problèmes infinis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17893" docOffset="130">
      <en>
        <Alignment alignment="10014" annotation_id="17893">
          <DiscourseConnective annotation_id="17893" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we compare this situation to that of another country, let us say Belarus, which is still is considered a pariah country in Europe, a country that apparently actually forms part of an axis of evil, it is hard to understand how we can continue to talk about Turkey joining Europe.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7829" annotation_id="20144">
          <DiscourseConnective annotation_id="20144" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous comparons cette situation <DiscourseConnective annotation_id="20178">à</DiscourseConnective> celle d'un autre pays, disons le Belarus, qui est toujours considéré comme un paria <DiscourseConnective annotation_id="20264">en</DiscourseConnective> Europe, un pays qui fait apparemment partie d'un axe du mal, il est difficile de comprendre comment nous pouvons continuer <DiscourseConnective annotation_id="20390">à</DiscourseConnective> parler de l'adhésion de la Turquie à l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18175" docOffset="131">
      <en>There are evidently strong lobbies that promote and desire at all costs Turkey's entry to form part of Europe.</en>
      <fr>Il existe bien évidemment de puissants groupes de pression qui promeuvent <DiscourseConnective annotation_id="20513">et</DiscourseConnective> veulent <DiscourseConnective annotation_id="20524">à</DiscourseConnective> tout prix l'adhésion de la Turquie <DiscourseConnective annotation_id="20561">pour</DiscourseConnective> l'intégrer <DiscourseConnective annotation_id="20577">à</DiscourseConnective> l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18286" docOffset="132">
      <en>Apart from anything else, we cannot overlook the fact that there is a problem, Cyprus, that is actually unique in its essence: <Alignment alignment="33635" annotation_id="18413">
          <Alignment alignment="18595" annotation_id="18413">
            <Alignment alignment="20714" annotation_id="18413">
              <DiscourseConnective annotation_id="18413" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> a country that is a candidate for EU accession that occupies the land of another country and continues to occupy it by extending its domain over this island and exercising absolute nonliberal power over the people of the island.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20589">Quoi qu'il en soit</DiscourseConnective>, nous ne pouvons ignorer le fait qu'il y a un problème, à savoir Chypre, lequel est unique par sa nature. <Alignment alignment="14379" annotation_id="20714">
          <Alignment alignment="11320" annotation_id="20714">
            <Alignment alignment="18413" annotation_id="20714">
              <DiscourseConnective annotation_id="20714" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, il y a un pays candidat <DiscourseConnective annotation_id="20758">à</DiscourseConnective> l'adhésion communautaire qui occupe le territoire d'un autre pays <DiscourseConnective annotation_id="20826">et</DiscourseConnective> continue <DiscourseConnective annotation_id="20838">à</DiscourseConnective> l'occuper <DiscourseConnective annotation_id="20850">en</DiscourseConnective> étendant sa domination sur cette île <DiscourseConnective annotation_id="20890">et</DiscourseConnective> en exerçant un pouvoir non libéral absolu sur ses habitants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18657" docOffset="133">
      <en>I believe that Europeans are looking into their consciences and increasingly realising the inevitability of a decision against Turkey's admission into Europe.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="20963">que</DiscourseConnective> les Européens procèdent à un examen de conscience <DiscourseConnective annotation_id="21017">et</DiscourseConnective> réalisent, en nombre croissant, l'inéluctabilité d'une décision contre l'admission de la Turquie au sein de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18816" docOffset="134">
      <en>I will remind you of some facts: Turkey has 90 million inhabitants, strong demographic growth <Alignment alignment="21265" annotation_id="18910">
          <DiscourseConnective annotation_id="18910" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> above all we must not forget the fact that the Turkish speaking countries of Central Asia are demanding Turkish citizenship <Alignment alignment="61785" annotation_id="19038">
          <DiscourseConnective annotation_id="19038" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Turkish State seems intent on giving it to them.</en>
      <fr>Permettez-moi de vous rappeler certains faits: la Turquie compte 90 millions d'habitants, a une forte croissance démographique <Alignment alignment="28502" annotation_id="21265">
          <DiscourseConnective annotation_id="21265" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="21269">avant</DiscourseConnective> toute chose, nous ne pouvons oublier <DiscourseConnective annotation_id="21312">que</DiscourseConnective> les pays turcophones d'Asie centrale réclament la citoyenneté turque <Alignment alignment="32267" annotation_id="21385">
          <DiscourseConnective annotation_id="21385" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que l'État turc semble disposé <DiscourseConnective annotation_id="21419">à</DiscourseConnective> la leur octroyer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19095" docOffset="135">
      <en>This means that the entrance of Turkey would not mean simply Turkey joining Europe but also other peoples, other states in Europe.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21439">En d'autres termes</DiscourseConnective>, l'entrée de la Turquie ne signifierait pas uniquement l'adhésion d'Ankara à l'Europe, <DiscourseConnective annotation_id="21545">mais aussi</DiscourseConnective> celle d'autres peuples, l'entrée d'autres États <DiscourseConnective annotation_id="21604">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19226" docOffset="136">
      <en>Let us <DiscourseConnective annotation_id="19233" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> not forget that, in historical terms, Turkey was against Europe <Alignment alignment="4752" annotation_id="19302">
          <DiscourseConnective annotation_id="19302" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now it acts as a significant look-out for two powers that are certainly not European, <Alignment alignment="21815" annotation_id="19392">
          <DiscourseConnective annotation_id="19392" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
        </Alignment> the United States and Israel.</en>
      <fr>N'oublions pas <DiscourseConnective annotation_id="21630">que</DiscourseConnective> sur le plan historique, la Turquie a lutté contre l'Europe <Alignment alignment="24887" annotation_id="21693">
          <DiscourseConnective annotation_id="21693" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'elle agit désormais en <DiscourseConnective annotation_id="21722">tant que</DiscourseConnective> poste avancé important pour le compte de deux puissances qui n'ont rien d'européen, <Alignment alignment="9625" annotation_id="21815">
          <DiscourseConnective annotation_id="21815" sense="Expansion.Restatement">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> savoir les États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="21839">et</DiscourseConnective> Israël.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19437" docOffset="137">
      <en>Lastly, we must not overlook the factor of religion: millions of Turks entering Europe would mean the opening of thousands and thousands of mosques and therefore certainly a reduction in Christian identity and civil identity in Europe.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21850">Enfin</DiscourseConnective>, n'oublions pas le facteur religieux: l'entrée de millions de Turcs en Europe entraînerait l'ouverture de milliers de mosquées <DiscourseConnective annotation_id="21983">et</DiscourseConnective>, partant, une réduction certaine de l'identité chrétienne <DiscourseConnective annotation_id="22044">et</DiscourseConnective> de l'identité sociale de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19673" docOffset="138">
      <en>We must <DiscourseConnective annotation_id="19681" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> not forget that mosques are often willing accomplices in allowing in ideas that are strongly anti-libertarian, anti-women and anti the European public.</en>
      <fr>N'oublions pas non plus <DiscourseConnective annotation_id="22106">que</DiscourseConnective> les mosquées sont fréquemment des complices bienveillants quand il s'agit de permettre des idées fortement liberticides, misogynes <DiscourseConnective annotation_id="22241">et</DiscourseConnective> opposées au public européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19838" id="397" name="Richard Seeber">
    <ParallelChunk annotation_id="19838" docOffset="139">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, like the Commissioner, I would <Alignment alignment="14416" annotation_id="19902">
          <DiscourseConnective annotation_id="19902" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to send my condolences to the families of the victims of this savage attack.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, à l'instar du commissaire, je voudrais moi <Alignment alignment="976" annotation_id="22369">
          <DiscourseConnective annotation_id="22369" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> présenter mes condoléances aux familles des victimes de cette attaque sauvage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19989" docOffset="140">
      <en>I would <Alignment alignment="21490" annotation_id="19997">
          <DiscourseConnective annotation_id="19997" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to say in advance that I support all of Turkey's efforts and endeavours in the direction of democratisation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19997" annotation_id="22454">
          <DiscourseConnective annotation_id="22454" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je tiens d'avance <DiscourseConnective annotation_id="22486">à</DiscourseConnective> déclarer <DiscourseConnective annotation_id="22497">que</DiscourseConnective> je soutiens tous les efforts de démocratisation déployés par la Turquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20116" docOffset="141">
      <en>They are certainly intended to bring Turkey closer to the European Union - not 'into', but 'closer' to the European Union.</en>
      <fr>Ils visent certainement <DiscourseConnective annotation_id="22598">à</DiscourseConnective> rapprocher la Turquie de l'Union européenne - à la "rapprocher", non à l'"intégrer".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20239" docOffset="142">
      <en>I <Alignment alignment="74036" annotation_id="20241">
          <DiscourseConnective annotation_id="20241" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that we must proceed with a policy of zero tolerance in the area of human rights and democratisation and must expect extremely high standards.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="13064" annotation_id="22693">
          <DiscourseConnective annotation_id="22693" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'avis <DiscourseConnective annotation_id="22710">que</DiscourseConnective> nous devons appliquer une politique de tolérance zéro dans le domaine des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="22806">et</DiscourseConnective> de la démocratisation <DiscourseConnective annotation_id="22831">et</DiscourseConnective> que nous devons appliquer des critères extrêmement sévères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20397" docOffset="143">
      <en>The examples which our colleagues have given speak for themselves <Alignment alignment="18408" annotation_id="20463">
          <DiscourseConnective annotation_id="20463" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can see that Turkey still has a very, very long road ahead of it before it reaches EU standards.</en>
      <fr>Les exemples cités par nos collègues sont éloquents <Alignment alignment="5311" annotation_id="22946">
          <DiscourseConnective annotation_id="22946" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous constatons <DiscourseConnective annotation_id="22965">que</DiscourseConnective> la Turquie a <DiscourseConnective annotation_id="22982">encore</DiscourseConnective> un très, très long chemin à parcourir <DiscourseConnective annotation_id="23027">avant de</DiscourseConnective> respecter les critères communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20567" docOffset="144">
      <en>They <Alignment alignment="80366" annotation_id="20572">
          <DiscourseConnective annotation_id="20572" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> prove that so far Turkey has neglected to address and implement these fundamental constitutional reforms.</en>
      <fr>Ils démontrent <Alignment alignment="16449" annotation_id="23090">
          <DiscourseConnective annotation_id="23090" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23100">que</DiscourseConnective> la Turquie s'est, jusqu'à présent, abstenue d'examiner <DiscourseConnective annotation_id="23159">et</DiscourseConnective> de transposer ces réformes constitutionnelles fondamentales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20683" docOffset="145">
      <en>The system in Turkey is still characterised by the fact that there is no clear cut division of power between the various state authorities, <DiscourseConnective annotation_id="20823" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this is the root of many of the problems we find in Turkey's political life today.</en>
      <fr>Le système turc reste caractérisé <DiscourseConnective annotation_id="23257">par le fait qu'</DiscourseConnective>il n'existe toujours pas de séparation claire entre les pouvoirs de diverses autorités publiques, ce qui constitue la cause de nombreuses politiques grevant la vie politique turque actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20910" docOffset="146">
      <en>Unfortunately, it must <Alignment alignment="55762" annotation_id="20933">
          <DiscourseConnective annotation_id="20933" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be said that the list of unsolved problems is getting longer rather than shorter.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23463">Malheureusement</DiscourseConnective>, il faut <Alignment alignment="5835" annotation_id="23488">
          <DiscourseConnective annotation_id="23488" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23494">dire que</DiscourseConnective> la liste de problèmes non résolus <DiscourseConnective annotation_id="23537">s'</DiscourseConnective>allonge, <DiscourseConnective annotation_id="23548">au lieu de</DiscourseConnective> se réduire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21020" docOffset="147">
      <en>
        <Alignment alignment="32988" annotation_id="21020">
          <DiscourseConnective annotation_id="21020" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I will pinpoint parliamentary rights: there are particularly large deficits in the area of parliamentary budgetary control of military spending.</en>
      <fr>Je soulignerai <Alignment alignment="19925" annotation_id="23586">
          <DiscourseConnective annotation_id="23586" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> les droits parlementaires: il existe des déficits particulièrement importants dans le domaine du contrôle parlementaire du budget militaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21178" docOffset="148">
      <en>The parliament has hardly any say in this <Alignment alignment="23788" annotation_id="21220">
          <DiscourseConnective annotation_id="21220" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, what is more, there are special funds over which the parliament has no control whatsoever.</en>
      <fr>Le parlement n'a presque rien à dire sur ce plan <Alignment alignment="21220" annotation_id="23788">
          <DiscourseConnective annotation_id="23788" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il existe, de surcroît, des fonds sur lesquels il n'exerce aucun contrôle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21316" docOffset="149">
      <en>
        <Alignment alignment="23866" annotation_id="21316">
          <Alignment alignment="23866" annotation_id="21316">
            <DiscourseConnective annotation_id="21316" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the immunity of individual members of parliament is regulated in an extremely ambiguous way.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28419" annotation_id="23866">
          <Alignment alignment="9545" annotation_id="23866">
            <DiscourseConnective annotation_id="23866" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, l'immunité des députés turcs est régie de manière particulièrement ambiguë.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21422" docOffset="150">
      <en>In this respect, there is a massive need for reform in Turkey.</en>
      <fr>Il existe un besoin massif de réformes sur ce plan <DiscourseConnective annotation_id="24007">en</DiscourseConnective> Turquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21485" docOffset="151">
      <en>Unfortunately, Turkey has <Alignment alignment="56916" annotation_id="21511">
          <DiscourseConnective annotation_id="21511" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> failed to sign various European and international agreements - the Convention against Torture, <Alignment alignment="24162" annotation_id="21611">
          <DiscourseConnective annotation_id="21611" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24019">Malheureusement</DiscourseConnective>, la Turquie s'est <Alignment alignment="13162" annotation_id="24053">
          <DiscourseConnective annotation_id="24053" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> abstenue de signer plusieurs accords européens <DiscourseConnective annotation_id="24110">et</DiscourseConnective> internationaux, la Convention contre la torture, <Alignment alignment="21611" annotation_id="24162">
          <DiscourseConnective annotation_id="24162" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21624" docOffset="152">
      <en>I believe it is really up to Turkey to set a good example here and meet European and international standards.</en>
      <fr>Je pense qu'il incombe vraiment <DiscourseConnective annotation_id="24207">à</DiscourseConnective> la Turquie de montrer le bon exemple <DiscourseConnective annotation_id="24246">à cet égard</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24258">et</DiscourseConnective> de respecter les normes européennes <DiscourseConnective annotation_id="24297">et</DiscourseConnective> internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21734" docOffset="153">
      <en>I could recite even more points, <Alignment alignment="24354" annotation_id="21767">
          <DiscourseConnective annotation_id="21767" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will leave it there and call upon the Commission to pay strict attention to progress in these areas.</en>
      <fr>Je pourrais ajouter d'autres points, <Alignment alignment="21767" annotation_id="24354">
          <DiscourseConnective annotation_id="24354" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je m'arrêterai là <DiscourseConnective annotation_id="24377">et</DiscourseConnective> j'appelle la Commission <DiscourseConnective annotation_id="24404">à</DiscourseConnective> accorder une attention toute particulière aux progrès dans ces domaines.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21874" id="398" name="Metin Kazak">
    <ParallelChunk annotation_id="21874" docOffset="154">
      <en>(BG) I share the concern for the democratic process in Turkey in light of the recent arrests which were made after the local elections.</en>
      <fr>(BG) Je partage l'inquiétude relative au processus démocratique <DiscourseConnective annotation_id="24543">en</DiscourseConnective> Turquie <DiscourseConnective annotation_id="24554">à</DiscourseConnective> la lumière des arrestations faites récemment dans le sillage des élections locales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22010" docOffset="155">
      <en>Regardless of this, I do not think that politicians who have close links to organisations resorting to violent methods to achieve their aims should be supported.</en>
      <fr>Malgré cela, je ne pense pas <DiscourseConnective annotation_id="24669">que</DiscourseConnective> les responsables politiques ayant des liens étroits avec des organisations recourant <DiscourseConnective annotation_id="24758">à</DiscourseConnective> des méthodes violentes <DiscourseConnective annotation_id="24783">pour</DiscourseConnective> parvenir à leurs fins méritent un soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22172" docOffset="156">
      <en>Violence has never been an acceptable and justified means of protecting rights and freedoms.</en>
      <fr>La violence n'a jamais été un moyen acceptable <DiscourseConnective annotation_id="24878">et</DiscourseConnective> justifié de protéger les droits <DiscourseConnective annotation_id="24913">et</DiscourseConnective> les libertés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22265" docOffset="157">
      <en>I believe that Kurds must enjoy more cultural and educational rights <Alignment alignment="45875" annotation_id="22334">
          <DiscourseConnective annotation_id="22334" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I greatly respect the continuing reforms, including the launch of a 24-hour Kurdishlanguage TV channel.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="24939">que</DiscourseConnective> les Kurdes doivent bénéficier de davantage de droits culturels <DiscourseConnective annotation_id="25006">et</DiscourseConnective> pédagogiques <Alignment alignment="14589" annotation_id="25022">
          <DiscourseConnective annotation_id="25022" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je respecte au plus au point les réformes en cours, <DiscourseConnective annotation_id="25077">notamment</DiscourseConnective> le lancement d'une chaîne de télévision en langue kurde émettant 24 heures sur 24.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22442" docOffset="158">
      <en>
        <Alignment alignment="25170" annotation_id="22442">
          <DiscourseConnective annotation_id="22442" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, rights and freedoms, fellow Members, are not won through violence, but by using peaceful, political means, through dialogue and mutual respect.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15278" annotation_id="25170">
          <DiscourseConnective annotation_id="25170" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les droits <DiscourseConnective annotation_id="25192">et</DiscourseConnective> les libertés, chers collègues, ne se gagnent pas par la violence, <DiscourseConnective annotation_id="25261">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25266">en</DiscourseConnective> utilisant des moyens politiques pacifiques, par le dialogue <DiscourseConnective annotation_id="25329">et</DiscourseConnective> le respect mutuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22595" docOffset="159">
      <en>This is why our sincere support for the reforms in Turkey will <Alignment alignment="17408" annotation_id="22658">
          <DiscourseConnective annotation_id="22658" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> encourage the EU's fundamental values to be upheld, with one of the most important of these being respect for ethnic and religious differences and diversity.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25351">C'est pourquoi</DiscourseConnective> notre appui sincère aux réformes <DiscourseConnective annotation_id="25399">en</DiscourseConnective> Turquie incitera <Alignment alignment="22658" annotation_id="25419">
          <DiscourseConnective annotation_id="25419" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> au respect des valeurs communautaires fondamentales, l'une des plus importantes étant le respect des différences ethniques <DiscourseConnective annotation_id="25552">et</DiscourseConnective> religieuses <DiscourseConnective annotation_id="25567">et</DiscourseConnective> de la diversité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22821" docOffset="160">
      <en>I am sure that the bright prospect of accession to the European Union will speed up the respect for human rights and the reforms in Turkey.</en>
      <fr>Je ne doute pas <DiscourseConnective annotation_id="25603">que</DiscourseConnective> la brillante perspective d'adhésion <DiscourseConnective annotation_id="25643">à</DiscourseConnective> l'Union européenne accélérera la prise en considération des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="25723">et</DiscourseConnective> les réformes <DiscourseConnective annotation_id="25739">en</DiscourseConnective> Turquie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22961" id="399" name="Vittorio Agnoletto">
    <ParallelChunk annotation_id="22961" docOffset="161">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, President, first of all I would like to greet the president of the DTP Party, Mr Ahmet Türk, who is a VIP guest here to follow the debate.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="25788">et</DiscourseConnective> Messieurs, Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="25825">avant</DiscourseConnective> toute chose, je souhaite saluer le président du DTP, M. Ahmet Türk, invité d'honneur dans cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="25937">pour</DiscourseConnective> suivre le débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23141" docOffset="162">
      <en>Dear Ahmet, you know that we are with you, that we support the democratic struggle your party is conducting in Turkey for the recognition of the fundamental rights of the Kurdish people.</en>
      <fr>Cher Ahmet, vous savez <DiscourseConnective annotation_id="25982">que</DiscourseConnective> nous sommes avec vous, <DiscourseConnective annotation_id="26009">que</DiscourseConnective> nous soutenons la lutte démocratique que mène votre parti <DiscourseConnective annotation_id="26071">en</DiscourseConnective> Turquie en faveur de la reconnaissance des droits fondamentaux du peuple kurde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23328" docOffset="163">
      <en>We acknowledge that the DTP is an essential tool for fostering democracy in Turkey, <DiscourseConnective annotation_id="23412" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> for this reason we firmly condemn the police operations that Prime Minister Erdoğan has ordered against you, imprisoning all three vice presidents of the DTP together with more than 300 militants and sympathisers.</en>
      <fr>Nous reconnaissons <DiscourseConnective annotation_id="26173">que</DiscourseConnective> le DTP constitue un outil essentiel <DiscourseConnective annotation_id="26213">pour</DiscourseConnective> promouvoir la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="26243">en</DiscourseConnective> Turquie. <DiscourseConnective annotation_id="26255">Pour</DiscourseConnective> cette raison, nous condamnons fermement les opérations de police ordonnées à votre encontre par le Premier ministre Recep Tayyip Erdoğan, avec à la clé l'incarcération des trois vice-présidents du DTP et <DiscourseConnective annotation_id="26464">de plus</DiscourseConnective> de 300 militants <DiscourseConnective annotation_id="26489">et</DiscourseConnective> sympathisants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23630" docOffset="164">
      <en>The DTP's victory in the last administrative elections shows that the DTP is a party that enjoys strong popular democratic support.</en>
      <fr>La victoire du DTP lors des dernières élections administratives démontre <DiscourseConnective annotation_id="26580">que</DiscourseConnective> ce dernier est un parti bénéficiant d'un large soutien populaire démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23762" docOffset="165">
      <en>The European Parliament resolved to ask Prime Minister Erdoğan to table direct discussions with the DTP <DiscourseConnective annotation_id="23866" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="11726" annotation_id="23870">
          <DiscourseConnective annotation_id="23870" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>
        </Alignment> his response was more oppression, more police, more authoritarianism and more imprisonment.</en>
      <fr>Le Parlement européen a pris la résolution de demander au Premier ministre turc d'engager des pourparlers directs avec le DTP. <Alignment alignment="26500" annotation_id="26790">
          <DiscourseConnective annotation_id="26790" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Au lieu de</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela, il a répondu en augmentant l'oppression, l'autoritarisme <DiscourseConnective annotation_id="26864">et</DiscourseConnective> le nombre d'incarcérations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23970" docOffset="166">
      <en>Everybody knows that my parliamentary group and the European Left have up to now supported Turkey's application for membership of the European Union, at the same time supporting the process of reform in that country.</en>
      <fr>Tout le monde sait <DiscourseConnective annotation_id="26914">que</DiscourseConnective> mon groupe parlementaire <DiscourseConnective annotation_id="26943">et</DiscourseConnective> la gauche européenne ont, <DiscourseConnective annotation_id="26972">jusqu'à</DiscourseConnective> présent, soutenu la demande d'adhésion de la Turquie à l'Union européenne, tout en soutenant le processus de réforme dans ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24187" docOffset="167">
      <en>I believe, <Alignment alignment="56686" annotation_id="24198">
          <DiscourseConnective annotation_id="24198" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that over the last two years, and particularly during the last few months, Mr Erdoğan has showed his other side, that of a leader who is hand in glove with the worst part of the Turkish army that simply wishes to massacre the Kurds.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14994" annotation_id="27111">
          <DiscourseConnective annotation_id="27111" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'estime <DiscourseConnective annotation_id="27131">qu'</DiscourseConnective>au cours de ces deux dernières années, <DiscourseConnective annotation_id="27173">et</DiscourseConnective> tout particulièrement au cours de ces derniers mois, M. Erdoğan a montré son autre visage, celui d'un dirigeant de mèche avec la frange la plus sinistre de l'armée turque, celle qui souhaite tout <DiscourseConnective annotation_id="27372">simplement</DiscourseConnective> massacrer les Kurdes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24440" docOffset="168">
      <en>The process of reform is practically dead in the water, the prisons are filling with Kurds; Mr Erdoğan himself is cutting off any prospect of Turkey's membership.</en>
      <fr>Le processus de réforme est <DiscourseConnective annotation_id="27433">à</DiscourseConnective> l'agonie, les prisons se remplissent de Kurdes. M. Erdoğan est personnellement en train de saper toute perspective d'adhésion turque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24603" docOffset="169">
      <en>The responsibility for what is happening in Euro-Turkish relations and the growing bewilderment of European public opinion with regard to Turkey lies with him and him alone.</en>
      <fr>Il est le seul responsable de l'évolution des relations euro-turques <DiscourseConnective annotation_id="27638">et</DiscourseConnective> de la distance croissante de l'opinion publique européenne <DiscourseConnective annotation_id="27700">à</DiscourseConnective> l'égard de la Turquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24777" docOffset="170">
      <en>I would like to send a very strong political message to Mr Erdoğan: either seek a negotiated political solution to the Kurdish question which, let us be very clear about this, is a process that will involve direct negotiations with the DTP, <DiscourseConnective annotation_id="25018" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> we will ask you to suspend your negotiations for membership of the European Union.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="27734">à</DiscourseConnective> envoyer un message politique très clair <DiscourseConnective annotation_id="27776">à</DiscourseConnective> M. Erdoğan: il faut chercher une solution politique négociée <DiscourseConnective annotation_id="27839">à</DiscourseConnective> la question kurde qui, soyons très clairs, est un processus impliquant des négociations directes avec le DTP, faute de quoi nous suspendrons vos négociations d'adhésion <DiscourseConnective annotation_id="28010">à</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25104" docOffset="171">
      <en>The road to Turkey's membership of the Union is via Diyarkabir and the DTP, <DiscourseConnective annotation_id="25180" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective> it will be us, <DiscourseConnective annotation_id="25205" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective> the people who most supported your accession process, who ask for a pause for reflection, which could well become permanent.</en>
      <fr>La voie de l'adhésion de la Turquie à l'Union passe par Diyarkabir <DiscourseConnective annotation_id="28099">et</DiscourseConnective> par le DTP. Dans le cas contraire, nous, qui avons été les plus fervents soutiens de votre processus d'adhésion, vous demanderons d'observer une période de réflexion qui pourrait bien devenir permanente.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25345" id="400" name="Patrick Louis">
    <ParallelChunk annotation_id="25345" docOffset="172">
      <en>(FR) Mr President, ladies and gentlemen, today Turkey seems to function as a democracy, <Alignment alignment="28410" annotation_id="25433">
          <DiscourseConnective annotation_id="25433" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not for the European Union to give endless lessons on good conduct, <DiscourseConnective annotation_id="25511" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the EU itself cheerfully and unscrupulously bypasses the sovereign will of its constituent peoples <Alignment alignment="28607" annotation_id="25615">
          <DiscourseConnective annotation_id="25615" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they vote in referenda.</en>
      <fr>Monsieur le Président, chers collègues, aujourd'hui, la Turquie semble fonctionner <DiscourseConnective annotation_id="28389">comme</DiscourseConnective> une démocratie <Alignment alignment="25433" annotation_id="28410">
          <DiscourseConnective annotation_id="28410" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'appartient pas <DiscourseConnective annotation_id="28435">à</DiscourseConnective> l'Union européenne de donner sans cesse des leçons de bonne conduite, elle qui contourne allègrement <DiscourseConnective annotation_id="28538">et</DiscourseConnective> sans scrupule la volonté souveraine des peuples qui la composent, <Alignment alignment="8620" annotation_id="28607">
          <DiscourseConnective annotation_id="28607" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils s'expriment par référendum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25644" docOffset="173">
      <en>Basically, Turkey is still a long way from respecting the values of the European nations, <Alignment alignment="28722" annotation_id="25734">
          <DiscourseConnective annotation_id="25734" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> demonstrated by the situation of the countless ethnic and religious minorities which make up the country.</en>
      <fr>Sur le fond, la Turquie est <DiscourseConnective annotation_id="28674">encore</DiscourseConnective> loin des valeurs des nations européennes <Alignment alignment="25734" annotation_id="28722">
          <DiscourseConnective annotation_id="28722" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> en témoigne la situation de très nombreuses minorités nationales <DiscourseConnective annotation_id="28793">et</DiscourseConnective> religieuses qui composent ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25843" docOffset="174">
      <en>The situation of millions of Kurds is slow to improve.</en>
      <fr>La situation des millions de Kurdes peine <DiscourseConnective annotation_id="28873">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28875">s'</DiscourseConnective>améliorer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25898" docOffset="175">
      <en>Relations with the Armenians or even their Greek neighbours are under constant diplomatic or military pressure.</en>
      <fr>Les relations avec les Arméniens <DiscourseConnective annotation_id="28921">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28924">même</DiscourseConnective> les voisins grecs sont sans cesse sous la pression diplomatique <DiscourseConnective annotation_id="28993">ou</DiscourseConnective> militaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26010" docOffset="176">
      <en>Cyprus is still under Turkish military occupation, in defiance of international law.</en>
      <fr>Chypre demeure un pays occupé militairement par la Turquie, au mépris du droit international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26095" docOffset="177">
      <en>This has gone on for 35 years.</en>
      <fr>Cela fait 35 ans que cela dure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26126" docOffset="178">
      <en>Religious minorities scarcely fare better.</en>
      <fr>Les minorités religieuses ne sont guère épargnées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26169" docOffset="179">
      <en>The rights of the communities not listed in the treaties are regularly trampled on, under the blind eye of the European Commission, which continues, <Alignment alignment="29343" annotation_id="26318">
          <DiscourseConnective annotation_id="26318" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> does Parliament, to support the accession of this country to the European Union.</en>
      <fr>Les droits des communautés non recensées dans les traités sont régulièrement piétinés dans l'indifférence manifeste de la Commission européenne, qui continue, <Alignment alignment="9195" annotation_id="29343">
          <DiscourseConnective annotation_id="29343" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="29363">à</DiscourseConnective> soutenir l'adhésion de ce pays <DiscourseConnective annotation_id="29396">à</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26402" docOffset="180">
      <en>
        <Alignment alignment="60957" annotation_id="26402">
          <DiscourseConnective annotation_id="26402" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, let us be consistent.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13925" annotation_id="29418">
          <DiscourseConnective annotation_id="29418" sense="Contingency.Cause.Result">Alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> soyons cohérents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26435" docOffset="181">
      <en>
        <Alignment alignment="29442" annotation_id="26435">
          <DiscourseConnective annotation_id="26435" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> cooperation with Turkey is essential, any accession plans for Turkey must be made in accordance with the European democracies, namely through referenda.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9874" annotation_id="29442">
          <DiscourseConnective annotation_id="29442" sense="Comparison.Contrast">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la coopération avec la nation turque est indispensable, tout projet d'intégration de la Turquie doit se faire dans le respect des démocraties européennes, c'est-à-dire par la voix du référendum.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26594" id="401" name="Marios Matsakis">
    <ParallelChunk annotation_id="26594" docOffset="182">
      <en>Mr President, we have founded a lot of our efforts and based many of our policies on the hope that by being nice to Turkey this country will change its Kemalic fascism into democratic-like behaviour that is just about acceptable.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, nous avons fondé nombre de nos efforts <DiscourseConnective annotation_id="29707">et</DiscourseConnective> nombre de nos politiques sur l'espoir <DiscourseConnective annotation_id="29748">qu'</DiscourseConnective>une attitude amicale de notre part à l'égard de la Turquie transformerait son fascisme kémaliste en comportement démocratique un tant <DiscourseConnective annotation_id="29885">soit</DiscourseConnective> peu acceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26824" docOffset="183">
      <en>We were absolutely wrong and have rapidly become desperately disappointed and frustrated.</en>
      <fr>Nous nous fourvoyons entièrement <DiscourseConnective annotation_id="29939">et</DiscourseConnective> nous sommes rapidement devenus désespérément déçus <DiscourseConnective annotation_id="29993">et</DiscourseConnective> frustrés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26914" docOffset="184">
      <en>The democratic reform process in Turkey has been moving with the pace of a three-legged turtle.</en>
      <fr>Le processus de réforme démocratique <DiscourseConnective annotation_id="30043">en</DiscourseConnective> Turquie avance <DiscourseConnective annotation_id="30061">à</DiscourseConnective> la vitesse d'une tortue à trois pattes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27010" docOffset="185">
      <en>Commissioner, we and the vast majority of the European citizens we represent have run out of patience.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, nous sommes, <DiscourseConnective annotation_id="30141">comme</DiscourseConnective> la vaste majorité des citoyens européens que nous représentons, à bout de patience.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27113" docOffset="186">
      <en>We have had enough.</en>
      <fr>Nous en avons assez.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27133" docOffset="187">
      <en>The governing regime in Turkey has proven itself totally incapable and unwilling to get its country into the state of a 21st-century civilisation.</en>
      <fr>Le régime au pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="30273">en</DiscourseConnective> Turquie s'est avéré parfaitement rétif <DiscourseConnective annotation_id="30315">et</DiscourseConnective> incapable d'amener son pays au stade de civilisation de XXIe siècle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27280" docOffset="188">
      <en>Commissioner, the carrot technique has failed gloriously <Alignment alignment="30462" annotation_id="27337">
          <DiscourseConnective annotation_id="27337" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have to admit it.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, la technique de la carotte a glorieusement échoué <Alignment alignment="27337" annotation_id="30462">
          <DiscourseConnective annotation_id="30462" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous devez l'admettre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27363" docOffset="189">
      <en>The time has now come to use the stick.</en>
      <fr>Il est désormais temps d'utiliser le bâton.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27403" id="402" name="Andrew Duff">
    <ParallelChunk annotation_id="27403" docOffset="190">
      <en>Mr President, Parliament, I am afraid, is proving itself again to be rather fickle on the issue of Turkey.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, le Parlement fait une nouvelle fois preuve d'inconstance sur la question turque, je le crains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27510" docOffset="191">
      <en>I would be grateful <DiscourseConnective annotation_id="27530" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> the Commissioner could give us his frank appraisal of the Ergenekon affair.</en>
      <fr>Je remercierais le commissaire de bien vouloir nous faire connaître son point de vue sincère sur l'affaire Ergenekon.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27609" docOffset="192">
      <en>Does he agree that it is a welcome sign of the cleansing of the stables and a signal that the judicial process is finally starting to attack deep corruption inside parts of the Turkish State?</en>
      <fr>Admet-il <DiscourseConnective annotation_id="30782">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="30788">s'</DiscourseConnective>agit d'un signe bienvenu de grand nettoyage <DiscourseConnective annotation_id="30834">et</DiscourseConnective> d'un signal indiquant <DiscourseConnective annotation_id="30859">que</DiscourseConnective> le processus judiciaire commence <DiscourseConnective annotation_id="30896">enfin</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30902">à</DiscourseConnective> s'attaquer à la corruption qui gangrène certaines sphères de l'État turc?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27801" id="403" name="Alexander Graf Lambsdorff">
    <ParallelChunk annotation_id="27801" docOffset="193">
      <en>(DE) Mr President, I would like to respond to what Mr Lagendijk has said.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, je voudrais répondre aux propos de M. Lagendijk.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27875" docOffset="194">
      <en>We too of course see the positive diplomatic role Turkey can play in relation to Armenia and in relation to the Middle East.</en>
      <fr>Bien entendu, nous voyons, nous <DiscourseConnective annotation_id="31087">aussi</DiscourseConnective>, le rôle diplomatique positif que la Turquie peut jouer <DiscourseConnective annotation_id="31149">en</DiscourseConnective> ce qui concerne l'Arménie <DiscourseConnective annotation_id="31178">et</DiscourseConnective> dans la question du Moyen-Orient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28000" docOffset="195">
      <en>
        <Alignment alignment="31215" annotation_id="28000">
          <DiscourseConnective annotation_id="28000" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, diplomacy and democracy are two different things.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12111" annotation_id="31215">
          <DiscourseConnective annotation_id="31215" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, diplomatie <DiscourseConnective annotation_id="31237">et</DiscourseConnective> démocratie sont deux choses différentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28059" docOffset="196">
      <en>We are particularly concerned by Prime Minister Erdoğan's action against Ahmed Doğan's publishing group.</en>
      <fr>Nous nous inquiétons tout particulièrement de l'action que mène le Premier ministre Recep Tayyip Erdoğan à l'encontre du groupe d'édition d'Ahmed Doğan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28164" docOffset="197">
      <en>Even Der Spiegel, which has nothing to do with either Doğan or Springer, writes of Erdoğan's private vendetta against Doğan.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31434">Même</DiscourseConnective> Der Spiegel, qui n'est en rien lié <DiscourseConnective annotation_id="31474">à</DiscourseConnective> Doğan <DiscourseConnective annotation_id="31482">ou</DiscourseConnective> à Springer, parle de vendetta privée d'Erdoğan à l'encontre de Doğan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28289" docOffset="198">
      <en>I have already mentioned the Commission's progress report.</en>
      <fr>J'ai <DiscourseConnective annotation_id="31560">déjà</DiscourseConnective> fait allusion au rapport de la Commission sur l'état d'avancement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28348" docOffset="199">
      <en>Once again I would like to ask the Commission a specific question.</en>
      <fr>Je voudrais une nouvelle fois poser une question spécifique à la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28415" docOffset="200">
      <en>Is the Commission more or less concerned about freedom of opinion and of the press in Turkey than it was at the time the progress report was published?</en>
      <fr>La Commission est-elle plus <DiscourseConnective annotation_id="31737">ou</DiscourseConnective> moins inquiète concernant la liberté d'opinion <DiscourseConnective annotation_id="31787">et</DiscourseConnective> la liberté de la presse <DiscourseConnective annotation_id="31814">en</DiscourseConnective> Turquie <DiscourseConnective annotation_id="31825">qu'</DiscourseConnective>elle ne l'était <DiscourseConnective annotation_id="31844">à</DiscourseConnective> la date de publication du rapport?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28567" docOffset="201">
      <en>
        <Alignment alignment="9635" annotation_id="28567">
          <DiscourseConnective annotation_id="28567" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> no, why is it no longer concerned?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5486" annotation_id="31881">
          <DiscourseConnective annotation_id="31881" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la réponse est négative, pour quelle raison n'est-elle pas plus inquiète?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28605" docOffset="202">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="28605" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> yes, what specific measures does the Commission intend to take?</en>
      <fr>Dans l'affirmative, quelles mesures spécifiques la Commission entend-elle prendre?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28672" docOffset="203">
      <en>How important is the subject of freedom of the press and of opinion in relation to the ongoing accession negotiations?</en>
      <fr>Quelle est l'importance de la liberté de la presse <DiscourseConnective annotation_id="32092">et</DiscourseConnective> de la liberté d'opinion dans le cadre des négociations d'adhésion en cours?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28791" docOffset="204">
      <en>
        <Alignment alignment="32171" annotation_id="28791">
          <DiscourseConnective annotation_id="28791" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said, this is after all about the first Copenhagen criterion, the political criterion.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2904" annotation_id="32171">
          <DiscourseConnective annotation_id="32171" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai indiqué, il <DiscourseConnective annotation_id="32197">s'</DiscourseConnective>agit du premier critère de Copenhague, du critère politique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28883" id="404" name="Olli Rehn">
    <ParallelChunk annotation_id="28883" docOffset="205">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I want to thank honourable Members, first of all, for a very serious and substantive debate on the democratic process in Turkey, <Alignment alignment="19115" annotation_id="29054">
          <DiscourseConnective annotation_id="29054" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <Alignment alignment="32480" annotation_id="29060">
          <DiscourseConnective annotation_id="29060" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> want this evening to thank the European Parliament for its contribution to the EU's policy in relation to Turkey.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="32324">à</DiscourseConnective> remercier les honorables députés, <DiscourseConnective annotation_id="32360">avant</DiscourseConnective> toute chose <DiscourseConnective annotation_id="32378">pour</DiscourseConnective> ce débat très sérieux <DiscourseConnective annotation_id="32405">et</DiscourseConnective> très important sur le processus démocratique <DiscourseConnective annotation_id="32453">en</DiscourseConnective> Turquie, <Alignment alignment="2177" annotation_id="32465">
          <DiscourseConnective annotation_id="32465" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je souhaite <Alignment alignment="1122" annotation_id="32480">
          <DiscourseConnective annotation_id="32480" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier ce soir le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="32530">pour</DiscourseConnective> sa contribution <DiscourseConnective annotation_id="32551">à</DiscourseConnective> la politique communautaire concernant la Turquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29179" docOffset="206">
      <en>There has been critical but constructive support for our engagement with Turkey in a very critical period.</en>
      <fr>Notre engagement avec la Turquie a fait l'objet d'un soutien critique, <DiscourseConnective annotation_id="32674">mais</DiscourseConnective> constructif, dans une période très critique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29286" docOffset="207">
      <en>I think Parliament's approach - like, I trust, the Commission's approach - can be described as fair and firm in relation to Turkey and its EU accession process.</en>
      <fr>Je pense que l'approche du Parlement - <DiscourseConnective annotation_id="32763">tout comme</DiscourseConnective>, j'en suis certain, l'approche de la Commission - peut être considérée <DiscourseConnective annotation_id="32845">comme</DiscourseConnective> juste <DiscourseConnective annotation_id="32857">et</DiscourseConnective> ferme <DiscourseConnective annotation_id="32866">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la Turquie <DiscourseConnective annotation_id="32896">et</DiscourseConnective> son processus d'adhésion à l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29447" docOffset="208">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="29447" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>, in my view, we have to be fair and firm and only by being both at the same time can we achieve results.</en>
      <fr>Bien entendu, j'estime que nous devons être justes <DiscourseConnective annotation_id="32997">et</DiscourseConnective> fermes. Ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="33017">qu'en</DiscourseConnective> étant l'un et l'autre <DiscourseConnective annotation_id="33045">simultanément</DiscourseConnective> que nous pouvons obtenir des résultats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29559" docOffset="209">
      <en>What I mean is that we have to be fair in the sense of maintaining the EU perspective as the critical driver of reforms in the country, keeping our word concerning Turkey's chance to show that it will be able to meet EU accession criteria.</en>
      <fr>Ce que je veux dire, c'est <DiscourseConnective annotation_id="33126">que</DiscourseConnective> nous devons être justes <DiscourseConnective annotation_id="33154">en</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33157">maintenant</DiscourseConnective> une perspective communautaire, moteur essentiel des réformes dans le pays, en respectant notre engagement concernant les chances de la Turquie de démontrer <DiscourseConnective annotation_id="33324">qu'</DiscourseConnective>elle sera en mesure de respecter les critères d'adhésion de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29799" docOffset="210">
      <en>At the same time, we have to be firm by applying rigorous conditionality, especially as regards fundamental freedoms and democratic principles.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="33404">même</DiscourseConnective> temps, nous devons être fermes <DiscourseConnective annotation_id="33440">en</DiscourseConnective> appliquant des conditions rigoureuses, tout particulièrement au niveau des libertés fondamentales <DiscourseConnective annotation_id="33541">et</DiscourseConnective> des principes démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29943" docOffset="211">
      <en>These two key elements - fairness and firmness - only work together <Alignment alignment="33654" annotation_id="30011">
          <DiscourseConnective annotation_id="30011" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they cannot be separated from each other.</en>
      <fr>Ces deux éléments essentiels - justice <DiscourseConnective annotation_id="33612">et</DiscourseConnective> fermeté - ne fonctionnent qu'en tandem <Alignment alignment="8889" annotation_id="33654">
          <DiscourseConnective annotation_id="33654" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne peuvent être dissociés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30057" docOffset="212">
      <en>I think that is clearly the best way of supporting a democratic transformation in Turkey, which is our objective, <Alignment alignment="33824" annotation_id="30171">
          <DiscourseConnective annotation_id="30171" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it makes Turkey a better partner and a prospective possible Member State of the European Union, in line with the negotiating framework adopted in the early hours of 4 October 2005.</en>
      <fr>Je pense qu'il <DiscourseConnective annotation_id="33699">s'</DiscourseConnective>agit clairement de la meilleure manière de soutenir une transformation démocratique <DiscourseConnective annotation_id="33785">en</DiscourseConnective> Turquie, ce qui est notre objectif, <Alignment alignment="20382" annotation_id="33824">
          <DiscourseConnective annotation_id="33824" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle fait de la Turquie un meilleur partenaire <DiscourseConnective annotation_id="33875">et</DiscourseConnective> un futur État membre potentiel de l'Union européenne, conformément au cadre de négociation adopté aux petites heures du 4 octobre 2005.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30360" docOffset="213">
      <en>The current state of affairs is pretty much a mixed picture, <Alignment alignment="34054" annotation_id="30421">
          <DiscourseConnective annotation_id="30421" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Joost Lagendijk, the chair of the European Parliament Delegation to the EU-Turkey Joint Parliamentary Committee, described it.</en>
      <fr>La situation actuelle est très mitigée, <Alignment alignment="17531" annotation_id="34054">
          <DiscourseConnective annotation_id="34054" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a décrite Joost Lagendijk, président de la délégation parlementaire européenne <DiscourseConnective annotation_id="34141">à</DiscourseConnective> la commission parlementaire mixte UE-Turquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30551" docOffset="214">
      <en>Sometimes it feels like two steps forward and one step backward, but better that way than vice versa.</en>
      <fr>On a parfois l'impression que quand deux pas sont faits en <DiscourseConnective annotation_id="34248">avant</DiscourseConnective>, un autre est fait en arrière, <DiscourseConnective annotation_id="34285">mais</DiscourseConnective> cela vaut <DiscourseConnective annotation_id="34300">mieux</DiscourseConnective> que l'inverse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30653" docOffset="215">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="30653" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> Mr Duff raised the issue, I think that the Ergenekon investigation is a case in point.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="34330">que</DiscourseConnective> l'affaire Ergenekon, évoquée par M. Duff, est un dossier essentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30743" docOffset="216">
      <en>In view of the investigation so far, it seems that it was essential that this network behind potential political or other attacks against democracy in Turkey was revealed and will continue to be revealed in the spirit of the rule of law and democratic secularism.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34402">À</DiscourseConnective> la lumière de l'enquête menée à ce jour, il semble <DiscourseConnective annotation_id="34455">qu'</DiscourseConnective>il était essentiel <DiscourseConnective annotation_id="34477">que</DiscourseConnective> ce réseau susceptible de porter des attaques politiques <DiscourseConnective annotation_id="34537">ou</DiscourseConnective> autres contre la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="34568">en</DiscourseConnective> Turquie <DiscourseConnective annotation_id="34579">soit</DiscourseConnective> révélé <DiscourseConnective annotation_id="34591">et</DiscourseConnective> qu'il continue d'être révélé dans l'esprit de l'État de droit <DiscourseConnective annotation_id="34656">et</DiscourseConnective> de la laïcité démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31007" docOffset="217">
      <en>
        <Alignment alignment="61832" annotation_id="31007">
          <Alignment alignment="34687" annotation_id="31007">
            <Alignment alignment="73572" annotation_id="31007">
              <DiscourseConnective annotation_id="31007" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, in the recent stages of the Ergenekon investigation, one may question whether all the principles of the rule of law have been truly applied <Alignment alignment="34844" annotation_id="31166">
          <DiscourseConnective annotation_id="31166" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether there are some other political purposes behind these arrests.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17094" annotation_id="34687">
          <Alignment alignment="14229" annotation_id="34687">
            <Alignment alignment="31007" annotation_id="34687">
              <DiscourseConnective annotation_id="34687" sense="Comparison.Contrast">D'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, on peut se demander, face aux évènements récents de l'enquête Ergenekon, <DiscourseConnective annotation_id="34774">si</DiscourseConnective> tous les principes de l'État de droit ont réellement été respectés <Alignment alignment="2213" annotation_id="34844">
          <DiscourseConnective annotation_id="34844" sense="Expansion.Alternative">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="34847">si</DiscourseConnective> ces arrestations ne visent pas d'autres fins politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31239" docOffset="218">
      <en>The jury is still out.</en>
      <fr>Le jury n'a pas <DiscourseConnective annotation_id="34923">encore</DiscourseConnective> prononcé son verdict.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31262" docOffset="219">
      <en>We are following this very closely <Alignment alignment="17699" annotation_id="31297">
          <DiscourseConnective annotation_id="31297" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we shall certainly report on this in our forthcoming progress report in the coming autumn.</en>
      <fr>Nous suivons ces évènements de très près <Alignment alignment="31297" annotation_id="34993">
          <DiscourseConnective annotation_id="34993" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne manquerons pas de faire rapport <DiscourseConnective annotation_id="35036">à</DiscourseConnective> ce sujet dans le cadre de notre prochain rapport sur l'état d'avancement l'automne prochain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31392" docOffset="220">
      <en>In my view, three principles are particularly important.</en>
      <fr>Trois principes sont particulièrement importants <DiscourseConnective annotation_id="35180">à</DiscourseConnective> mon sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31449" docOffset="221">
      <en>First of all, the democratic principles: pursuing constitutional reform, where reform of the rules governing political parties is essential in view of the experiences of last year, this year and previous years, <DiscourseConnective annotation_id="31660" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we have seen the pitfalls of the constitutional framework of Turkey in this regard, <Alignment alignment="35542" annotation_id="31749">
          <DiscourseConnective annotation_id="31749" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> pointed out by the Venice Commission of the Council of Europe.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35192">Premièrement</DiscourseConnective>, les principes démocratiques: la poursuite des réformes constitutionnelles, en <DiscourseConnective annotation_id="35284">sachant que</DiscourseConnective> la réforme de la réglementation régissant les partis politiques est essentielle au vu des expériences de l'année dernière, de cette année <DiscourseConnective annotation_id="35434">et</DiscourseConnective> des années précédentes, lesquelles nous ont montré les pièges du cadre constitutionnel turc sur ce plan, <Alignment alignment="20697" annotation_id="35542">
          <DiscourseConnective annotation_id="35542" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a souligné la Commission de Venise du Conseil de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31815" docOffset="222">
      <en>Second, freedom of expression, which Graf Lambsdorff referred to, is the bedrock of democracy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35609">Deuxièmement</DiscourseConnective>, la liberté d'expression, à laquelle Graf Lambsdorff a fait allusion, est le fondement de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31910" docOffset="223">
      <en>This was discussed quite recently at the meeting of Parliament's Joint Parliamentary Committee with the Turkish Grand National Assembly.</en>
      <fr>La question a été abordée très récemment durant la réunion de la commission parlementaire mixte du Parlement avec la Grande Assemblée nationale turque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32047" docOffset="224">
      <en>I am concerned about media freedom and its development in Turkey <Alignment alignment="35949" annotation_id="32112">
          <DiscourseConnective annotation_id="32112" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will certainly come back to this as a special section in our progress report in the coming autumn.</en>
      <fr>Je m'inquiète de la liberté des médias <DiscourseConnective annotation_id="35918">et</DiscourseConnective> de son évolution <DiscourseConnective annotation_id="35938">en</DiscourseConnective> Turquie <Alignment alignment="5286" annotation_id="35949">
          <DiscourseConnective annotation_id="35949" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne manquerons pas de revenir sur la question dans le cadre d'un chapitre particulier de notre rapport sur l'état d'avancement à l'automne prochain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32218" docOffset="225">
      <en>Yes, there has been positive progress concerning the consequences of the reform of the infamous Article 301 some one or two years ago.</en>
      <fr>Oui, des avancées positives ont été réalisées au niveau des conséquences de la réforme du tristement célèbre article 301 il y a un an <DiscourseConnective annotation_id="36239">ou</DiscourseConnective> deux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32353" docOffset="226">
      <en>
        <Alignment alignment="36248" annotation_id="32353">
          <Alignment alignment="45416" annotation_id="32353">
            <DiscourseConnective annotation_id="32353" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, relative progress concerning Article 301 does not justify attacks on media freedom elsewhere, as has been referred to in several statements this evening.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11654" annotation_id="36248">
          <Alignment alignment="14935" annotation_id="36248">
            <DiscourseConnective annotation_id="36248" sense="Comparison.Contrast">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les progrès concernant l'article 301 ne justifient pas les attaques à l'encontre de la liberté des médias à d'autres niveaux, <DiscourseConnective annotation_id="36388">comme</DiscourseConnective> l'ont indiqué plusieurs orateurs cet après-midi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32526" docOffset="227">
      <en>Finally, the rule of law, which is underpinning the functioning of all society and the economy <Alignment alignment="36533" annotation_id="32621">
          <DiscourseConnective annotation_id="32621" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which is the key value of the European Union: that is illustrated in the fight against terrorism, which we support, <Alignment alignment="36666" annotation_id="32741">
          <Alignment alignment="36666" annotation_id="32741">
            <DiscourseConnective annotation_id="32741" sense="Contingency.Condition">as long as</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> it is conducted in line with the rule of law and principles of justice in the best European tradition.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36443">Enfin</DiscourseConnective>, l'État de droit, qui sous-tend le fonctionnement de toute société <DiscourseConnective annotation_id="36516">et</DiscourseConnective> de l'économie <Alignment alignment="19737" annotation_id="36533">
          <DiscourseConnective annotation_id="36533" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui est la valeur essentielle de l'Union européenne s'illustre en Turquie dans la lutte contre le terrorisme, <DiscourseConnective annotation_id="36646">que</DiscourseConnective> nous soutenons, <Alignment alignment="32741" annotation_id="36666">
          <Alignment alignment="13340" annotation_id="36666">
            <DiscourseConnective annotation_id="36666" sense="Contingency.Condition">pour autant qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>elle <DiscourseConnective annotation_id="36686">soit</DiscourseConnective> menée conformément à l'État de droit <DiscourseConnective annotation_id="36728">et</DiscourseConnective> aux principes de justice dans la meilleure tradition européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32855" docOffset="228">
      <en>So, the pace of negotiations with Turkey will essentially depend on the progress and intensity of the reforms enhancing fundamental freedoms and the rule of law in the country, in all walks of life and all corners of the country.</en>
      <fr>Le rythme des négociations avec la Turquie dépend donc essentiellement de la progression <DiscourseConnective annotation_id="36885">et</DiscourseConnective> de l'intensité des réformes qui consolident les libertés fondamentales <DiscourseConnective annotation_id="36959">et</DiscourseConnective> l'État de droit dans le pays, dans tous les aspects de la vie <DiscourseConnective annotation_id="37024">et</DiscourseConnective> dans toutes les régions du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33085" docOffset="229">
      <en>That is the foundation of the negotiation process.</en>
      <fr>Tel est le fondement du processus de négociation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33136" docOffset="230">
      <en>Progress in the technical negotiations will depend on whether there is serious progress in, and intensity and implementation of, these reforms enhancing fundamental freedoms and human rights and democratic secularism.</en>
      <fr>L'avancement des négociations techniques dépendra de l'existence d'avancées réelles, de l'intensité <DiscourseConnective annotation_id="37210">et</DiscourseConnective> de la transposition de ces réformes renforçant les libertés fondamentales <DiscourseConnective annotation_id="37287">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="37312">et</DiscourseConnective> du sécularisme démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33354" docOffset="231">
      <en>These are enshrined in the Treaty on European Union and in our common European values.</en>
      <fr>Ils sont inscrits dans le traité sur l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="37400">et</DiscourseConnective> dans nos valeurs européennes communes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33441" docOffset="232">
      <en>That is the critical yardstick of Turkish progress towards the European Union.</en>
      <fr>Tel est l'aune fondamentale des progrès de la Turquie sur la voie de l'adhésion.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33520" id="405" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="33520" docOffset="233">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
