<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>ERDF, ESF, Cohesion Fund (revenue-generating projects) (debate)</en>
    <fr>FEDER, FSE, Fonds de cohésion (projets générateurs de recettes) (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="64" id="217" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="64" docOffset="1">
      <en>- The next item is the report by Mr Arnaoutakis, on behalf of the Committee on Regional Development, on the proposal for a Council Regulation (EC) amending Regulation (EC) 1083/2006 laying down general provisions on the European Regional Development Fund, the European Social Fund and the Cohesion Fund in respect of certain revenue-generating projects (13874/2008 - C6-0387/2008 -.</en>
      <fr>- L'ordre du jour appelle le rapport de M. Arnaoutakis, au nom de la commission du développement régional, sur la proposition de règlement du Conseil modifiant le règlement (CE) n° 1083/2006 sur le Fonds européen de développement régional, le Fonds social européen <DiscourseConnective annotation_id="337">et</DiscourseConnective> le Fonds de cohésion, <DiscourseConnective annotation_id="362">en</DiscourseConnective> ce qui concerne certains projets générateurs de recettes (13874/2008 - C6-0387/2008 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="447" id="218" name="Stavros Arnaoutakis">
    <ParallelChunk annotation_id="447" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - (EL) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, the new financial management rules in the general Regulation (EC) No 1083/2006 include provisions for financing contributions from the funds and, in particular, on revenue-generating projects (Article 55), projects which, <Alignment alignment="14196" annotation_id="738">
          <DiscourseConnective annotation_id="738" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a clear danger of their being over-financed, need special treatment in order to take account of revenue <DiscourseConnective annotation_id="854" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> calculating the maximum percentage of Community financing.</en>
      <fr>rapporteur. - (EL) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="528">et</DiscourseConnective> Messieurs, les nouvelles règles de gestion financière prévues dans le règlement général (CE) n° 1083/2006 incluent des dispositions concernant les contributions financières des fonds <DiscourseConnective annotation_id="714">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="718">notamment</DiscourseConnective>, les projets générateurs de recettes (article 55), des projets qui, <Alignment alignment="2652" annotation_id="796">
          <DiscourseConnective annotation_id="796" sense="Temporal.Synchrony">vu qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il l'existe un danger évident qu'ils soient surfinancés, nécessitent un traitement spécial <DiscourseConnective annotation_id="893">afin de</DiscourseConnective> tenir compte des recettes lors du calcul du pourcentage maximal de financement communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="918" docOffset="3">
      <en>A method <Alignment alignment="18256" annotation_id="927">
          <DiscourseConnective annotation_id="927" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> needs to be defined for calculating the revenue from such projects.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="927" annotation_id="1002">
          <DiscourseConnective annotation_id="1002" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire de définir une méthode de calcul des recettes de ce type de projets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1005" docOffset="4">
      <en>During the previous period from 2000 to 2006, this principle was applied in practice using a flat-rate method.</en>
      <fr>Au cours de la période précédente (2000-2006), ce principe a été appliqué <DiscourseConnective annotation_id="1161">en</DiscourseConnective> pratique en utilisant une méthode à taux forfaitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1116" docOffset="5">
      <en>During the new programming period, according to the Commission's proposal, which the Council has accepted, a more precise and stringent approach is applied <DiscourseConnective annotation_id="1272" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> calculating Community financing of revenue-generating projects.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1218">Pour</DiscourseConnective> la nouvelle période de programmation, selon la proposition de la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="1300">que</DiscourseConnective> le Conseil a acceptée, une approche plus précise <DiscourseConnective annotation_id="1353">et</DiscourseConnective> plus stricte est appliquée au calcul du financement communautaire des projets générateurs de recettes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1341" docOffset="6">
      <en>This new approach is based on the calculation of maximum eligible expenditure, rather than a flat-rate reduction in the percentage of cofinancing.</en>
      <fr>Cette nouvelle approche est basée sur le calcul des dépenses maximales éligibles, <DiscourseConnective annotation_id="1541">plutôt que</DiscourseConnective> sur une réduction forfaitaire du pourcentage de cofinancement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1488" docOffset="7">
      <en>Under Article 55, for the 2007-2013 period, a revenue-generating project means any operation involving an investment in infrastructure the use of which is subject to charges borne directly by users or any operation involving the sale or rent of land or buildings or any other provision of services against payment.</en>
      <fr>Aux termes de l'article 55, <DiscourseConnective annotation_id="1643">pour</DiscourseConnective> la période 2007-2013, on entend par "projet générateur de recettes" toute opération impliquant un investissement dans une infrastructure dont l'utilisation est soumise <DiscourseConnective annotation_id="1816">à</DiscourseConnective> des redevances directement supportées par les utilisateurs <DiscourseConnective annotation_id="1877">ou</DiscourseConnective> toute opération impliquant la vente <DiscourseConnective annotation_id="1916">ou</DiscourseConnective> la location de terrains <DiscourseConnective annotation_id="1943">ou</DiscourseConnective> d'immeubles <DiscourseConnective annotation_id="1958">ou</DiscourseConnective> toute autre fourniture de services contre paiement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1803" docOffset="8">
      <en>An important difference <Alignment alignment="2046" annotation_id="1827">
          <DiscourseConnective annotation_id="1827" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the new period is that, according to the definition in paragraph [...], the provisions of Article 55 apply to a broad spectrum of projects which qualify as revenue-generating projects and not just to projects to invest in infrastructure which generates large net revenue, as was the case in the 2000-2006 period.</en>
      <fr>Pour la nouvelle période, il y a <Alignment alignment="1827" annotation_id="2046">
          <DiscourseConnective annotation_id="2046" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> une différence importante, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="2087">que</DiscourseConnective>, selon la définition du paragraphe [...], les dispositions de l'article 55 s'appliquent <DiscourseConnective annotation_id="2179">à</DiscourseConnective> un large spectre de projets qualifiés de projets générateurs de recettes <DiscourseConnective annotation_id="2254">et</DiscourseConnective> pas seulement aux projets d'investissement dans des infrastructures qui génèrent d'importants revenus nets, <DiscourseConnective annotation_id="2365">comme</DiscourseConnective> c'était le cas pendant la période 2000-2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2154" docOffset="9">
      <en>According to the outcome of the informal consultation of Member States by the European Commission, the provisions of Article 55 are clearly unsuitable for projects cofinanced by the European Social Fund, which mainly finances intangible operations rather than infrastructure projects.</en>
      <fr>D'après les résultats de la consultation informelle des États membres par la Commission européenne, les dispositions de l'article 55 sont clairement inappropriées <DiscourseConnective annotation_id="2579">pour</DiscourseConnective> les projets cofinancés par le Fonds social européen, qui finance principalement des opérations immatérielles <DiscourseConnective annotation_id="2693">plutôt que</DiscourseConnective> des projets d'infrastructures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2439" docOffset="10">
      <en>The same applies to minor projects implemented with cofinancing from the European Regional Development Fund and the Cohesion Fund.</en>
      <fr>Il en est <DiscourseConnective annotation_id="2745">de même</DiscourseConnective> dans le cas des petites opérations cofinancées par le Fonds européen de développement régional <DiscourseConnective annotation_id="2848">et</DiscourseConnective> le Fonds de cohésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2570" docOffset="11">
      <en>For these projects, the monitoring rules which must be adhered to, such as the fact that revenue may be taken into account for three years after closure of the operational programme, are a disproportionate administrative burden in relation to the anticipated amounts and pose a serious risk during programme implementation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2873">Pour</DiscourseConnective> ces projets, les modalités de suivi <DiscourseConnective annotation_id="2914">à</DiscourseConnective> respecter - les recettes peuvent être prises en compte <DiscourseConnective annotation_id="2971">jusqu'à</DiscourseConnective> trois ans <DiscourseConnective annotation_id="2989">après</DiscourseConnective> la clôture du programme opérationnel - apparaissent comme une charge administrative disproportionnée par rapport aux montants en jeu <DiscourseConnective annotation_id="3128">et</DiscourseConnective> comme un important facteur de risque dans l'exécution des programmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2894" docOffset="12">
      <en>That is why, <DiscourseConnective annotation_id="2907" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective> it had consulted the Member States, the Commission felt it necessary to seek approval of an amendment to Regulation (EC) No 1083/2006, which is limited to Article 55(5) and relates to the following two points only: the exemption from the provisions of Article 55 of operations cofinanced by the European Social Fund and the definition of a threshold, set at EUR 1 million, below which projects financed by the ERDF or the Cohesion Fund would be exempt from the provisions of Article 55 as regards calculation of the maximum eligible expenditure and as regards monitoring.</en>
      <fr>C'est pourquoi, après avoir consulté les États membres, la Commission estime qu'il est nécessaire de remédier à ces difficultés en procédant à une révision du règlement (CE) n° 1083/2006, limitée à l'article 55, paragraphe 5, et qui ne porte que sur deux points: l'exclusion des opérations cofinancées par le Fonds social européen et la définition d'un seuil, fixé à un million d'euros, en-dessous duquel les projets cofinancés par le FEDER ou le Fonds de cohésion seraient exclus des dispositions de l'article 55, à la fois pour le calcul de la dépense éligible maximum et pour le suivi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3485" docOffset="13">
      <en>The remaining provisions of Article 55 have not been amended.</en>
      <fr>Les autres dispositions de l'article 55 ne sont pas modifiées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3547" docOffset="14">
      <en>
        <Alignment alignment="3853" annotation_id="3547">
          <DiscourseConnective annotation_id="3547" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, given that it is important to safeguard the imposition of common project implementation rules throughout the programming period, a retroactive validity clause has been included, <Alignment alignment="4091" annotation_id="3738">
          <DiscourseConnective annotation_id="3738" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> the revised provision applies from 1 August 2006.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2323" annotation_id="3853">
          <DiscourseConnective annotation_id="3853" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="3862">dans la mesure où</DiscourseConnective> il est essentiel de garantir des règles de mise en œuvre communes pour les projets concernés pendant la totalité de la période de programmation, une clause de rétroactivité fixe l'entrée en vigueur de l'article <Alignment alignment="177" annotation_id="4091">
          <DiscourseConnective annotation_id="4091" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> modifié au 1er août 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3796" docOffset="15">
      <en>This technical amendment will simplify the management of revenue-generating projects where possible, by limiting the administrative burden in accordance with the principle of proportionality.</en>
      <fr>Cette révision technique simplifiera la gestion des projets générateurs, là où cela est possible, <DiscourseConnective annotation_id="4221">en</DiscourseConnective> réduisant la charge administrative dans un souci de proportionnalité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3988" id="219" name="Vladimír Špidla">
    <ParallelChunk annotation_id="3988" docOffset="16">
      <en>Member of the Commission. - (CS) Mr President, ladies and gentlemen, on 15 November the Commission adopted the draft revision of Article 55 of the general regulation on Structural Funds, which applies to the conditions for taking account of revenue-generating projects within the framework of the cohesion policy programme.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (CS) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="4358">et</DiscourseConnective> Messieurs, le 15 novembre, la Commission a adopté le projet de révision de l'article 55 du règlement général sur les Fonds structurels, applicable aux conditions de prise en compte des projets générateurs de recettes dans le cadre du programme de politique cohésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4312" docOffset="17">
      <en>The reason for the change was to simplify administrative procedures.</en>
      <fr>Ce changement est motivé par la volonté de simplifier les procédures administratives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4381" docOffset="18">
      <en>The first actual operation carried out in accordance with Article 55 showed that there were serious difficulties with effective implementation.</en>
      <fr>La première opération <DiscourseConnective annotation_id="4736">effectivement</DiscourseConnective> réalisée conformément à l'article 55 a fait apparaître <DiscourseConnective annotation_id="4805">que</DiscourseConnective> sa mise en œuvre efficace posait de graves difficultés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4525" docOffset="19">
      <en>These difficulties, <DiscourseConnective annotation_id="4545" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> reported by the Member States, demonstrated that there was a lack of proportionality in the application of the procedures for setting the maximum eligible amount of the so-called 'funding gap' and in monitoring projects.</en>
      <fr>Ces difficultés, telles que rapportées par les États membres, prouvaient <DiscourseConnective annotation_id="4938">qu'</DiscourseConnective>il y avait un manque de proportionnalité dans l'application des procédures relatives à la fixation du montant maximal éligible de ce que l'on appelle le "déficit de financement" <DiscourseConnective annotation_id="5119">et</DiscourseConnective> dans les projets de suivi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4769" docOffset="20">
      <en>The aim of the amendment to the regulation in question is to exempt all operations cofinanced from the European Social Fund as well as small projects with overall costs of less than EUR 1 million cofinanced from the European Fund for Regional Development and the Cohesion Fund through the application of Article 55.</en>
      <fr>Le but de l'amendement au règlement <DiscourseConnective annotation_id="5185">en</DiscourseConnective> question est d'exclure toutes les opérations cofinancées par le Fonds social européen, <DiscourseConnective annotation_id="5275">ainsi</DiscourseConnective> que les petits projets d'un coût inférieur à un million d'euros cofinancés par le Fonds européen de développement régional <DiscourseConnective annotation_id="5404">et</DiscourseConnective> le Fonds de cohésion, de l'application de l'article 55.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5085" docOffset="21">
      <en>The decision to impose a ceiling of EUR 1 million arose from preliminary studies and was aimed at retaining the general nature of Article 55.</en>
      <fr>La décision d'imposer un plafond d'un million d'euros s'appuie sur des études préliminaires <DiscourseConnective annotation_id="5555">et</DiscourseConnective> visait <DiscourseConnective annotation_id="5565">à</DiscourseConnective> conserver la nature générale de l'article 55.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5227" docOffset="22">
      <en>We hope that thanks to this simplification, which constitutes a form of 'de minimis' clause, we will be able to speed up the administration of funds for the Member States and their regions, especially in relation to the most innovative operations in areas such as research and support for renewable energy sources, etc.</en>
      <fr>Nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="5627">que</DiscourseConnective>, grâce <DiscourseConnective annotation_id="5638">à</DiscourseConnective> cette simplification, qui constitue une forme de clause "de minimis", nous serons en mesure d'accélérer la gestion des fonds <DiscourseConnective annotation_id="5765">pour</DiscourseConnective> les États membres <DiscourseConnective annotation_id="5788">et</DiscourseConnective> leurs régions, <DiscourseConnective annotation_id="5806">surtout</DiscourseConnective> eu égard aux opérations les plus innovantes dans des domaines tels <DiscourseConnective annotation_id="5881">que</DiscourseConnective> la recherche <DiscourseConnective annotation_id="5898">et</DiscourseConnective> le soutien des sources énergie renouvelables, etc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5547" docOffset="23">
      <en>It was nevertheless important to avoid legal uncertainty, which would have unfairly delayed the payment process.</en>
      <fr>Il était <DiscourseConnective annotation_id="5961">néanmoins</DiscourseConnective> important d'éviter l'incertitude juridique, qui aurait indûment retardé le processus de paiement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5660" docOffset="24">
      <en>The uncertainty could have led project managers to interrupt the running of operational programmes, which had to be avoided at all costs.</en>
      <fr>L'incertitude aurait pu conduire certains gestionnaires de projet <DiscourseConnective annotation_id="6135">à</DiscourseConnective> interrompre le déroulement de programmes opérationnels, ce qu'il fallait éviter <DiscourseConnective annotation_id="6217">à</DiscourseConnective> tout prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5798" docOffset="25">
      <en>In view of this, the Commission decided to propose only one change of a technical nature.</en>
      <fr>Dans cette perspective, la Commission a décidé de proposer uniquement un changement de nature technique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5888" docOffset="26">
      <en>This decision led to success <Alignment alignment="6371" annotation_id="5917">
          <DiscourseConnective annotation_id="5917" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> we completed the revision process in just three months, thanks to the work of the Council and the parliamentary committees for regional development and employment.</en>
      <fr>Cette décision a conduit au succès, <Alignment alignment="2362" annotation_id="6371">
          <DiscourseConnective annotation_id="6371" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons achevé le processus de révision <DiscourseConnective annotation_id="6422">en</DiscourseConnective> à peine trois mois, grâce au travail du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="6473">et</DiscourseConnective> des commissions parlementaires du développement régional <DiscourseConnective annotation_id="6533">et</DiscourseConnective> de l'emploi et des affaires sociales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6087" docOffset="27">
      <en>On behalf of the Commission I would like to express my sincere gratitude to your rapporteur Mr Arnaoutakis.</en>
      <fr>Au nom de la Commission, je voudrais exprimer ma sincère reconnaissance <DiscourseConnective annotation_id="6646">à</DiscourseConnective> votre rapporteur, M. Arnaoutakis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6195" docOffset="28">
      <en>Thanks to our productive cooperation I hope to secure agreement from the European Parliament, <DiscourseConnective annotation_id="6289" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> making it possible to complete the revision by the end of the year.</en>
      <fr>Grâce <DiscourseConnective annotation_id="6688">à</DiscourseConnective> notre coopération productive, j'espère obtenir l'accord du Parlement européen, ce qui permettra d'achever la révision <DiscourseConnective annotation_id="6808">pour</DiscourseConnective> la fin de cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6362" docOffset="29">
      <en>This would allow the managing authorities to continue with their work, which is a compelling aspect of the simplification.</en>
      <fr>Cela permettrait aux autorités de gestion de poursuivre leur travail, ce qui est un aspect contraignant de la simplification.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6485" docOffset="30">
      <en>The revision of Article 55 has <Alignment alignment="31099" annotation_id="6516">
          <DiscourseConnective annotation_id="6516" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> demonstrated the quality of the work being undertaken in collaboration with the Directorate General for Regional Policy and the Directorate General for Employment which benefits political cohesion.</en>
      <fr>La révision de l'article 55 a <Alignment alignment="2020" annotation_id="6992">
          <DiscourseConnective annotation_id="6992" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> fait apparaître la qualité du travail entrepris <DiscourseConnective annotation_id="7050">en</DiscourseConnective> collaboration avec la direction générale de la politique régionale <DiscourseConnective annotation_id="7120">et</DiscourseConnective> la direction générale de l'emploi et des affaires sociales, une collaboration qui profite à la politique de cohésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6719" docOffset="31">
      <en>This cooperation has never weakened.</en>
      <fr>Cette coopération n'a jamais faibli.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6756" docOffset="32">
      <en>The proof of this is that within the framework of the plan to assist European economic regeneration we have combined forces with Commissioner Hübner on a proposal for three new fundamental amendments to structural fund regulations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7278">La preuve</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7288">en</DiscourseConnective> est <DiscourseConnective annotation_id="7295">que</DiscourseConnective>, dans le cadre du plan d'assistance à la régénération économique de l'Europe, nous avons combiné nos forces avec la commissaire Hübner sur une proposition de trois nouveaux amendements fondamentaux aux règlements des Fonds structurels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6988" docOffset="33">
      <en>These amendments will <Alignment alignment="26914" annotation_id="7010">
          <DiscourseConnective annotation_id="7010" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be debated.</en>
      <fr>Ces amendements seront <Alignment alignment="7010" annotation_id="7558">
          <DiscourseConnective annotation_id="7558" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> débattus.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7027" id="220" language="PL" name="Jan Olbrycht">
    <ParallelChunk annotation_id="7027" docOffset="34">
      <en>Mr President, we have before us what is essentially a very short and succinct regulation.</en>
      <fr>Monsieur le Président, nous avons devant nous ce qui est essentiellement un règlement très court <DiscourseConnective annotation_id="7675">et</DiscourseConnective> très succinct.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7117" docOffset="35">
      <en>It is, <Alignment alignment="7693" annotation_id="7124">
          <DiscourseConnective annotation_id="7124" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of great significance.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8254" annotation_id="7693">
          <DiscourseConnective annotation_id="7693" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il revêt une importance significative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7156" docOffset="36">
      <en>Its significance relates to the context of the change.</en>
      <fr>Cette importance concerne le contexte du changement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7211" docOffset="37">
      <en>Firstly, through this change, the European institutions are demonstrating that they are able to respond flexibly to the difficulties arising during implementation of a certain policy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7796">Premièrement</DiscourseConnective>, par ce changement, les institutions européennes prouvent <DiscourseConnective annotation_id="7867">qu'</DiscourseConnective>elles sont capables de réagir de manière flexible aux difficultés qui surviennent au cours de la mise en œuvre d'une politique déterminée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7395" docOffset="38">
      <en>A readiness to genuinely simplify and facilitate procedures for the beneficiaries indicates that the European Commission, in conjunction with the European Parliament and the Council, is truly prepared to adjust provisions to prevailing conditions.</en>
      <fr>Cet empressement <DiscourseConnective annotation_id="8026">à</DiscourseConnective> simplifier carrément <DiscourseConnective annotation_id="8049">et</DiscourseConnective> à faciliter les procédures en faveur des bénéficiaires indique <DiscourseConnective annotation_id="8115">que</DiscourseConnective> la Commission européenne, <DiscourseConnective annotation_id="8145">en</DiscourseConnective> collaboration avec le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="8189">et</DiscourseConnective> le Conseil, est vraiment prête <DiscourseConnective annotation_id="8223">à</DiscourseConnective> adapter les dispositions aux conditions existantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7643" docOffset="39">
      <en>Secondly, this Regulation is <Alignment alignment="36081" annotation_id="7672">
          <DiscourseConnective annotation_id="7672" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> significant <Alignment alignment="8331" annotation_id="7689">
          <DiscourseConnective annotation_id="7689" sense="Contingency.Cause.Reason">insofar as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it involves amending a regulation during the programming period.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8277">Deuxièmement</DiscourseConnective>, ce règlement est <Alignment alignment="7672" annotation_id="8308">
          <DiscourseConnective annotation_id="8308" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> significatif <Alignment alignment="9684" annotation_id="8331">
          <DiscourseConnective annotation_id="8331" sense="Contingency.Cause.Reason">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> il implique l'amendement d'un règlement pendant la période de programmation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7765" docOffset="40">
      <en>This is particularly important, <Alignment alignment="8460" annotation_id="7797">
          <DiscourseConnective annotation_id="7797" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not the final change, <Alignment alignment="29616" annotation_id="7833">
          <DiscourseConnective annotation_id="7833" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the conduct of debates on change to that regulation will be very significant in the context of preparing an amending package linked to the crisis.</en>
      <fr>C'est particulièrement important, <Alignment alignment="7797" annotation_id="8460">
          <DiscourseConnective annotation_id="8460" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas le changement définitif, <Alignment alignment="9492" annotation_id="8508">
          <DiscourseConnective annotation_id="8508" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la conduite des débats sur le changement de ce règlement prendra une importance particulière dans le contexte de la préparation d'un paquet d'amendements lié <DiscourseConnective annotation_id="8669">à</DiscourseConnective> la crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7984" docOffset="41">
      <en>Thirdly, the European Commission has repeatedly been criticised for the way it monitors allocation of resources.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8681">Troisièmement</DiscourseConnective>, la Commission européenne a été critiquée à plusieurs reprises <DiscourseConnective annotation_id="8758">pour</DiscourseConnective> sa manière de contrôler les allocations de ressources.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8097" docOffset="42">
      <en>The Court of Auditors' criticism mainly concerned overly complicated procedures.</en>
      <fr>Les critiques de la Cour des comptes portent principalement sur la complication excessive des procédures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8178" docOffset="43">
      <en>Today's Regulation indicates that bold and decisive action is called for, <Alignment alignment="9014" annotation_id="8252">
          <DiscourseConnective annotation_id="8252" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8255" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to improve effectiveness and demonstrate that it is possible for European funds to be allocated in a swift, efficient and effective manner.</en>
      <fr>Le règlement d'aujourd'hui indique <DiscourseConnective annotation_id="8959">qu'</DiscourseConnective>une action énergique <DiscourseConnective annotation_id="8983">et</DiscourseConnective> décisive est indispensable, <Alignment alignment="5748" annotation_id="9014">
          <DiscourseConnective annotation_id="9014" sense="Contingency.Cause.Result">afin d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>améliorer l'efficacité <DiscourseConnective annotation_id="9044">et</DiscourseConnective> prouver <DiscourseConnective annotation_id="9055">qu'</DiscourseConnective>il est possible d'attribuer des fonds européens de manière accélérée, efficiente <DiscourseConnective annotation_id="9139">et</DiscourseConnective> efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8398" id="221" name="Jean Marie Beaupuy">
    <ParallelChunk annotation_id="8398" docOffset="44">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - (FR) Mr President, Commissioner, <Alignment alignment="9225" annotation_id="8462">
          <DiscourseConnective annotation_id="8462" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> my fellow Member, Mr Olbrycht, just said, this is a simplification first - we hope so, at least.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, <Alignment alignment="8462" annotation_id="9225">
          <DiscourseConnective annotation_id="9225" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> mon collègue Jan Olbrycht vient de le dire, il <DiscourseConnective annotation_id="9278">s'</DiscourseConnective>agit d'une première - nous l'espérons <DiscourseConnective annotation_id="9318">ainsi</DiscourseConnective> - de simplification.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8562" docOffset="45">
      <en>It is without doubt the run-up to Christmas that is inspiring us to make this progress, to offer this gift to Europeans.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="9351">sans</DiscourseConnective> doute la veille de Noël qui nous inspire ce progrès, ce cadeau fait aux Européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8683" docOffset="46">
      <en>
        <Alignment alignment="14528" annotation_id="8683">
          <DiscourseConnective annotation_id="8683" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="8692" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> Mr Olbrycht just said, we hope, above all, that this gift is not the only one of its kind <Alignment alignment="9535" annotation_id="8785">
          <DiscourseConnective annotation_id="8785" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, next March, we will have to give our verdict on the recovery plan so that, in the face of the financial crisis, we have more productive initiatives with which to look forward to a Europe-wide recovery.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18418" annotation_id="9439">
          <DiscourseConnective annotation_id="9439" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Jan vient de le dire, nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="9481">surtout que</DiscourseConnective> ce cadeau ne <DiscourseConnective annotation_id="9506">soit</DiscourseConnective> pas unique en son genre <Alignment alignment="22572" annotation_id="9535">
          <DiscourseConnective annotation_id="9535" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, au mois de mars prochain, nous allons devoir nous prononcer sur le plan de relance <DiscourseConnective annotation_id="9622">pour que</DiscourseConnective>, face <DiscourseConnective annotation_id="9637">à</DiscourseConnective> la crise financière, nous ayons des initiatives, qui soient plus productives, <DiscourseConnective annotation_id="9717">en vue d'</DiscourseConnective>une relance au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8992" docOffset="47">
      <en>Within these drafts that we shall have to vote on in March, we are convinced that the Commission will propose new simplification tools to us, particularly regarding our 'small-scale players', regarding our SMEs.</en>
      <fr>Dans ces projets <DiscourseConnective annotation_id="9775">que</DiscourseConnective> nous aurons <DiscourseConnective annotation_id="9791">à</DiscourseConnective> voter au mois de mars, nous sommes persuadés <DiscourseConnective annotation_id="9838">que</DiscourseConnective> la Commission nous proposera - et <DiscourseConnective annotation_id="9876">notamment</DiscourseConnective> vis-à-vis de nos "petits acteurs", <DiscourseConnective annotation_id="9921">notamment</DiscourseConnective> les PME - de nouveaux outils de simplification.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9204" docOffset="48">
      <en>This is absolutely vital <Alignment alignment="10010" annotation_id="9229">
          <DiscourseConnective annotation_id="9229" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="36570" annotation_id="9236">
          <DiscourseConnective annotation_id="9236" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the policies that we are debating <DiscourseConnective annotation_id="9273" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that we have been working on for months and years are to be genuinely effective, then this will, this dynamic that we want, must not be thwarted by any discouraging administrative aspects.</en>
      <fr>C'est absolument indispensable <Alignment alignment="1828" annotation_id="10010">
          <DiscourseConnective annotation_id="10010" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="9236" annotation_id="10021">
          <DiscourseConnective annotation_id="10021" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les politiques <DiscourseConnective annotation_id="10039">que</DiscourseConnective> nous discutons, sur lesquelles nous travaillons pendant des mois <DiscourseConnective annotation_id="10108">et</DiscourseConnective> des années, doivent avoir un effet véritablement efficace, il ne faut pas que cette volonté, cette dynamique <DiscourseConnective annotation_id="10220">que</DiscourseConnective> nous voulons, <DiscourseConnective annotation_id="10238">soit</DiscourseConnective> contrecarrée par des aspects administratifs qui soient décourageants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9466" docOffset="49">
      <en>Commissioner, you emphasised just now this good work that has been done with Parliament's Committee on Regional Development, in particular.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, vous venez de souligner ce bon travail qui a été fait avec <DiscourseConnective annotation_id="10397">notamment</DiscourseConnective> la commission REGI du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9606" docOffset="50">
      <en>You know that we, the other Members of this House, are very keen to work with the Commission.</en>
      <fr>Vous savez <DiscourseConnective annotation_id="10451">que</DiscourseConnective> nous avons <DiscourseConnective annotation_id="10466">à</DiscourseConnective> cœur, nous autres parlementaires, de bien travailler avec la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9700" docOffset="51">
      <en>That is why I would stress, once again, that we are hopeful of making very firm progress towards new simplifications during the coming year.</en>
      <fr>Et <DiscourseConnective annotation_id="10544">c'est pourquoi</DiscourseConnective> j'insiste à nouveau sur notre espoir de progresser de manière très ferme au cours de l'année qui vient vers de nouvelles simplifications.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9841" docOffset="52">
      <en>
        <Alignment alignment="4577" annotation_id="9841">
          <DiscourseConnective annotation_id="9841" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the work that we are doing aside, it is our wish, at European level, that - through you, at the Commission, in particular - the Member States assume their share of the responsibility.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9841" annotation_id="10697">
          <DiscourseConnective annotation_id="10697" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, au-delà du travail <DiscourseConnective annotation_id="10722">que</DiscourseConnective> nous faisons, nous, au niveau européen, nous voudrions <DiscourseConnective annotation_id="10781">que</DiscourseConnective>, par votre intermédiaire <DiscourseConnective annotation_id="10810">notamment</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="10821">à</DiscourseConnective> la Commission, les États membres prennent leur part de responsabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10034" docOffset="53">
      <en>We all know that, at the level of the ERDF and ESF Funds, and of the CAP Fund and so on, it is the Member States that add further complexities to our own European administrative complexities.</en>
      <fr>Nous savons tous <DiscourseConnective annotation_id="10911">qu'</DiscourseConnective>au niveau des Fonds FEDER, FSE, <DiscourseConnective annotation_id="10946">aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10952">bien que</DiscourseConnective> des Fonds pour la PAC etc., ce sont les États membres qui rajoutent des complexités <DiscourseConnective annotation_id="11045">à</DiscourseConnective> nos propres complexités administratives européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10226" docOffset="54">
      <en>Through our action and through our debate this evening, we hope not only that the European Union's initiative will be acted upon at EU level, but also that, at Member State level, we are heard <Alignment alignment="11343" annotation_id="10419">
          <DiscourseConnective annotation_id="10419" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that they too make a clear effort to simplify.</en>
      <fr>À travers notre intervention, à travers notre délibération de ce soir, nous souhaitons <DiscourseConnective annotation_id="11187">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11201">que</DiscourseConnective> l'initiative de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="11240">soit</DiscourseConnective> suivie d'effets <DiscourseConnective annotation_id="11261">à</DiscourseConnective> son niveau, <DiscourseConnective annotation_id="11275">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11280">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="11283">également</DiscourseConnective> au niveau des États membres, nous soyons entendus <Alignment alignment="10518" annotation_id="11343">
          <DiscourseConnective annotation_id="11343" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11346">qu'</DiscourseConnective>eux <DiscourseConnective annotation_id="11353">aussi</DiscourseConnective> simplifient de manière particulièrement évidente.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10470" id="222" language="PL" name="Mieczysław Edmund Janowski">
    <ParallelChunk annotation_id="10470" docOffset="55">
      <en>Mr President, essentially, the European Parliament resolution we are today debating is of a formal and technical nature.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la résolution du Parlement européen dont nous débattons aujourd'hui est essentiellement de nature formelle <DiscourseConnective annotation_id="11539">et</DiscourseConnective> technique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10591" docOffset="56">
      <en>
        <Alignment alignment="34425" annotation_id="10591">
          <DiscourseConnective annotation_id="10591" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it relates to important issues concerning use of Union aid.</en>
      <fr>Elle concerne <Alignment alignment="16266" annotation_id="11567">
          <DiscourseConnective annotation_id="11567" sense="Comparison.Concession">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'importantes questions relatives à l'utilisation de l'aide de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10664" docOffset="57">
      <en>The proposed Regulation concerns Article 55 of the Council Regulation laying down general provisions for the European Regional Development Fund, the European Social Fund and the Cohesion Fund.</en>
      <fr>Le règlement proposé concerne l'article 55 du règlement du Conseil portant sur les dispositions générales sur le Fonds européen de développement régional, le Fonds social européen <DiscourseConnective annotation_id="11829">et</DiscourseConnective> le Fonds de cohésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10857" docOffset="58">
      <en>The current wording of paragraph 5, referring to a sum of EUR 200 thousand as the maximum monitoring procedure cost, is replaced with a text whereby the provisions concerning revenue-generating projects will only be applied to operations funded by the European Regional Development Fund or the Cohesion Fund <Alignment alignment="12330" annotation_id="11165">
          <DiscourseConnective annotation_id="11165" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> their cost does not exceed EUR 1 million.</en>
      <fr>La formulation actuelle du paragraphe 5, qui dispose que les États membres peuvent adopter des procédures proportionnelles aux montants concernés <DiscourseConnective annotation_id="12000">pour</DiscourseConnective> le suivi des recettes générées par des opérations dont le coût total est inférieur à 200 000 euros, est remplacée par un texte selon lequel les dispositions concernant des projets générateurs de recettes ne seront appliquées qu'aux opérations financées par le Fonds européen de développement régional <DiscourseConnective annotation_id="12306">ou</DiscourseConnective> le Fonds de cohésion <Alignment alignment="2765" annotation_id="12330">
          <DiscourseConnective annotation_id="12330" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur coût n'excède pas un million d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11210" docOffset="59">
      <en>With this in mind, I should like to pose the following question.</en>
      <fr>Ceci étant, je voudrais poser la question suivante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11275" docOffset="60">
      <en>Is the sum referred to adequate?</en>
      <fr>La somme indiquée est-elle adéquate?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11308" docOffset="61">
      <en>Is it not too high or too low?</en>
      <fr>N'est-elle pas trop élevée <DiscourseConnective annotation_id="12492">ou</DiscourseConnective> trop faible?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11339" docOffset="62">
      <en>I am convinced that this can be a way of avoiding unnecessary bureaucratic burden in relation to a large group of smaller operations.</en>
      <fr>Je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="12526">que</DiscourseConnective> cela peut être un moyen d'éviter une charge administrative superflue liée <DiscourseConnective annotation_id="12604">à</DiscourseConnective> un groupe important de petites opérations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11473" docOffset="63">
      <en>It should lead to more operational management of projects that often involve local authorities and concern environmental protection, innovation and energy <Alignment alignment="17478" annotation_id="11628">
          <DiscourseConnective annotation_id="11628" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Cela devrait conduire <DiscourseConnective annotation_id="12671">à</DiscourseConnective> une gestion plus opérationnelle des projets qui impliquent souvent des autorités locales, <DiscourseConnective annotation_id="12763">et</DiscourseConnective> concernent la protection de l'environnement, l'innovation <DiscourseConnective annotation_id="12824">et</DiscourseConnective> l'énergie, <Alignment alignment="11628" annotation_id="12838">
          <DiscourseConnective annotation_id="12838" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11642" docOffset="64">
      <en>By way of example I could mention that in Poland we have over one hundred different types of institutions managing the implementation of Union funds.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12851">À</DiscourseConnective> titre d'exemple, je pourrais mentionner <DiscourseConnective annotation_id="12893">qu'en</DiscourseConnective> Pologne nous avons plus d'une centaine de types différents d'institutions qui gèrent la mise en œuvre des fonds de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11792" docOffset="65">
      <en>Effective use of this aid depends on the efficient operation of such institutions.</en>
      <fr>L'utilisation efficace de cette aide dépend de l'efficience du fonctionnement de ces établissements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11875" docOffset="66">
      <en>I <Alignment alignment="17705" annotation_id="11877">
          <DiscourseConnective annotation_id="11877" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> trust that adoption of this initiative will lead to further simplification in the future, <Alignment alignment="31786" annotation_id="11972">
          <DiscourseConnective annotation_id="11972" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner was kind enough to indicate.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="11877" annotation_id="13132">
          <DiscourseConnective annotation_id="13132" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> convaincu <DiscourseConnective annotation_id="13152">que</DiscourseConnective> l'adoption de cette initiative conduira <DiscourseConnective annotation_id="13196">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13198">encore</DiscourseConnective> plus de simplification <DiscourseConnective annotation_id="13228">à</DiscourseConnective> l'avenir, <Alignment alignment="11972" annotation_id="13240">
          <DiscourseConnective annotation_id="13240" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le commissaire a eu l'amabilité de l'indiquer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12021" docOffset="67">
      <en>On behalf of the Union for Europe of the Nations Group, I would like to express appreciation of this creative approach to provisions, enabling Union resources to be used in the most rational manner possible.</en>
      <fr>Au nom du groupe de l'union <DiscourseConnective annotation_id="13321">pour</DiscourseConnective> l'Europe des nations, je voudrais exprimer ma satisfaction à l'égard de cette approche créative des dispositions, qui permet une utilisation la plus rationnelle possible des ressources de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12229" id="223" name="Lambert van Nistelrooij">
    <ParallelChunk annotation_id="12229" docOffset="68">
      <en>(NL) Mr President, Commissioner, Mr Arnaoutakis's proposal clearly illustrates that simplification is possible, <DiscourseConnective annotation_id="12341" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this is something Parliament has enquired about on many occasions.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, la proposition de M. Arnaoutakis illustre clairement <DiscourseConnective annotation_id="13629">qu'</DiscourseConnective>une simplification est possible. Le Parlement s'est informé à ce sujet de nombreuses fois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12412" docOffset="69">
      <en>It is <Alignment alignment="18224" annotation_id="12418">
          <DiscourseConnective annotation_id="12418" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> taking a very long time, in a number of cases, for projects to be finalised in the Member States <Alignment alignment="24053" annotation_id="12520">
          <DiscourseConnective annotation_id="12520" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, for the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats, this is a good example of efficient simplification.</en>
      <fr>Dans certains cas, il a <Alignment alignment="5878" annotation_id="13747">
          <DiscourseConnective annotation_id="13747" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> fallu très longtemps avant que des projets soient finalisés dans les États membres <Alignment alignment="12520" annotation_id="13840">
          <DiscourseConnective annotation_id="13840" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="13844">pour</DiscourseConnective> le groupe du Parti populaire européen (Démocrates-chrétiens) <DiscourseConnective annotation_id="13910">et</DiscourseConnective> des Démocrates européens, c'est un bon exemple de simplification efficiente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12668" docOffset="70">
      <en>This time round, the desire for change came from the Member States and from the Commission, <Alignment alignment="14073" annotation_id="12760">
          <DiscourseConnective annotation_id="12760" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> more can be done.</en>
      <fr>Cette fois, le désir de changement est venu des États membres <DiscourseConnective annotation_id="14052">et</DiscourseConnective> de la Commission, <Alignment alignment="12760" annotation_id="14073">
          <DiscourseConnective annotation_id="14073" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce changement pourrait aller plus loin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12782" docOffset="71">
      <en>I happen to know that a working party of regions and cities has been set up in the Committee of the Regions, whose mission is to identify and tackle these bottlenecks, <Alignment alignment="14298" annotation_id="12950">
          <DiscourseConnective annotation_id="12950" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which aims to make proposals to this effect.</en>
      <fr>J'ai appris par hasard <DiscourseConnective annotation_id="14141">que</DiscourseConnective> le Comité des régions a créé un groupe de travail des régions <DiscourseConnective annotation_id="14207">et</DiscourseConnective> des villes dont la mission est d'identifier <DiscourseConnective annotation_id="14254">et</DiscourseConnective> de remédier à ces goulots d'étranglement <Alignment alignment="7282" annotation_id="14298">
          <DiscourseConnective annotation_id="14298" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de faire des propositions <DiscourseConnective annotation_id="14327">à</DiscourseConnective> cet effet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12999" docOffset="72">
      <en>I think that we should, <DiscourseConnective annotation_id="13023" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>, utilise these very experiences and pick up on further changes in 2009.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="14349">que</DiscourseConnective> nous ferions bien d'utiliser ces expériences mêmes <DiscourseConnective annotation_id="14404">et</DiscourseConnective> de nous atteler <DiscourseConnective annotation_id="14423">à</DiscourseConnective> d'autres changements <DiscourseConnective annotation_id="14446">en</DiscourseConnective> 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13103" docOffset="73">
      <en>
        <Alignment alignment="5078" annotation_id="13103">
          <DiscourseConnective annotation_id="13103" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Commission has presented the entire package, including the economic recovery plan, in which context funds can be spent more quickly, amongst other things.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13103" annotation_id="14455">
          <DiscourseConnective annotation_id="14455" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Commission a présenté la totalité du paquet, y compris le plan de relance économique; or dans ce contexte les fonds peuvent être dépensés plus rapidement, entre autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13272" docOffset="74">
      <en>In Parliament this week, we will be discussing the Haug report in the framework of the budget, in which the wish is expressed to carry on working in this vein and to pick up speed <Alignment alignment="35399" annotation_id="13452">
          <DiscourseConnective annotation_id="13452" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> other control and management-related aspects are examined.</en>
      <fr>Cette semaine au Parlement nous allons discuter du rapport Haug dans le cadre du budget; le souhait y est également exprimé de continuer <DiscourseConnective annotation_id="14774">à</DiscourseConnective> travailler dans ce sens <DiscourseConnective annotation_id="14800">et</DiscourseConnective> d'accélérer ces travaux, <Alignment alignment="13452" annotation_id="14828">
          <DiscourseConnective annotation_id="14828" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres aspects liés au contrôle <DiscourseConnective annotation_id="14866">et</DiscourseConnective> à la gestion sont à l'examen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13514" docOffset="75">
      <en>Finally, I should like to touch upon a topic that was <Alignment alignment="10628" annotation_id="13568">
          <DiscourseConnective annotation_id="13568" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> broached by Mr Beaupuy: Member States can do an awful lot by, <Alignment alignment="23078" annotation_id="13635">
          <DiscourseConnective annotation_id="13635" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, making the financial management declaration, or taking political responsibility for the implementation of funds.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14899">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais aborder un sujet <DiscourseConnective annotation_id="14935">que</DiscourseConnective> M. Beaupuy a <Alignment alignment="13568" annotation_id="14952">
          <DiscourseConnective annotation_id="14952" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> évoqué: les États membres pourraient en faire énormément dans ce domaine, <Alignment alignment="13635" annotation_id="15036">
          <DiscourseConnective annotation_id="15036" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en faisant la déclaration de gestion financière, <DiscourseConnective annotation_id="15098">ou</DiscourseConnective> en prenant la responsabilité politique de la mise en œuvre des fonds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13761" docOffset="76">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="13761" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>, we, in our resolutions, could simplify procedures even further.</en>
      <fr>Il s'ensuivrait, que nous, dans nos résolutions, nous pourrions simplifier davantage encore les procédures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13838" docOffset="77">
      <en>The urge for change from the people on the ground is considerable.</en>
      <fr>La demande de changement urgent de la part des personnes qui travaillent sur le terrain est considérable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13905" docOffset="78">
      <en>Certainly with a view to next year's elections, we should be able to say that Europe does do good things, <Alignment alignment="16592" annotation_id="14011">
          <DiscourseConnective annotation_id="14011" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it should <Alignment alignment="15543" annotation_id="14025">
          <DiscourseConnective annotation_id="14025" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> do them properly.</en>
      <fr>Dans la perspective des élections de l'année prochaine, nous devrions absolument être en mesure de <DiscourseConnective annotation_id="15484">dire que</DiscourseConnective> l'Europe fait de bonnes choses, <Alignment alignment="14011" annotation_id="15525">
          <DiscourseConnective annotation_id="15525" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle devrait <Alignment alignment="14025" annotation_id="15543">
          <DiscourseConnective annotation_id="15543" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les faire adéquatement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14048" docOffset="79">
      <en>The Member States' declarations are a step in that direction.</en>
      <fr>Les déclarations des États membres sont un pas dans cette bonne direction.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14110" id="224" name="Gábor Harangozó">
    <ParallelChunk annotation_id="14110" docOffset="80">
      <en>(HU) The purpose of the regulations governing the use of EU grants is to ensure that these sources will be utilised in the best possible manner and be allocated to the most appropriate place.</en>
      <fr>(HU) Les règlements régissant l'utilisation des subventions de l'UE ont <DiscourseConnective annotation_id="15724">pour</DiscourseConnective> objet de garantir <DiscourseConnective annotation_id="15747">que</DiscourseConnective> ces ressources seront utilisées de la meilleure manière possible <DiscourseConnective annotation_id="15816">et</DiscourseConnective> qu'elles seront allouées <DiscourseConnective annotation_id="15844">à</DiscourseConnective> la destination la plus appropriée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14302" docOffset="81">
      <en>
        <Alignment alignment="11433" annotation_id="14302">
          <DiscourseConnective annotation_id="14302" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the funds must not only be spent, but spent for genuine, revenue-generating investments.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14302" annotation_id="15881">
          <DiscourseConnective annotation_id="15881" sense="Expansion.Restatement">Autrement dit</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les fonds doivent <DiscourseConnective annotation_id="15914">non seulement</DiscourseConnective> être dépensés, <DiscourseConnective annotation_id="15943">mais</DiscourseConnective> ils doivent l'être aux fins de véritables investissements générateurs de recettes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14407" docOffset="82">
      <en>
        <Alignment alignment="27390" annotation_id="14407">
          <DiscourseConnective annotation_id="14407" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we often set up such a bureaucratic system of regulations for this purpose that it is more of a hindrance to efficient use, and represents an unnecessary burden for both the enterprises and the administration.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14995" annotation_id="16031">
          <DiscourseConnective annotation_id="16031" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons souvent mis en place <DiscourseConnective annotation_id="16074">à</DiscourseConnective> cette fin des systèmes de règlements <DiscourseConnective annotation_id="16113">si</DiscourseConnective> complexes <DiscourseConnective annotation_id="16126">qu'</DiscourseConnective>ils sont <DiscourseConnective annotation_id="16138">plutôt</DiscourseConnective> une entrave <DiscourseConnective annotation_id="16157">à</DiscourseConnective> une utilisation efficace <DiscourseConnective annotation_id="16184">et</DiscourseConnective> représente une charge superflue tant pour les entreprises que pour l'administration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14626" docOffset="83">
      <en>The streamlining of revenue-generating regulations has a twofold benefit.</en>
      <fr>La rationalisation des règlements sur la génération de recettes a un double intérêt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14700" docOffset="84">
      <en>A greater number of small and medium-sized enterprises can have more ready access to EU funds for economic stimulus, <Alignment alignment="2399" annotation_id="14817">
          <DiscourseConnective annotation_id="14817" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the administration is able more quickly and simply to determine whether these funds are being used properly.</en>
      <fr>Un plus grand nombre de petites <DiscourseConnective annotation_id="16389">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises peuvent avoir un accès plus facile <DiscourseConnective annotation_id="16448">à</DiscourseConnective> des fonds communautaires destinés à stimuler leur activité économique, <Alignment alignment="572" annotation_id="16521">
          <DiscourseConnective annotation_id="16521" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'administration est en mesure de déterminer plus rapidement <DiscourseConnective annotation_id="16593">et</DiscourseConnective> plus <DiscourseConnective annotation_id="16601">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16612">si</DiscourseConnective> ces fonds sont utilisés adéquatement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14932" docOffset="85">
      <en>We must trust our entrepreneurs, those who make the economy work; we can pull through this crisis only <Alignment alignment="16780" annotation_id="15035">
          <DiscourseConnective annotation_id="15035" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we join together and help each other.</en>
      <fr>Nous devons faire confiance à nos entrepreneurs, ceux qui font tourner l'économie; nous ne pourrons nous sortir de cette crise <Alignment alignment="15035" annotation_id="16780">
          <DiscourseConnective annotation_id="16780" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous unissons <DiscourseConnective annotation_id="16806">et</DiscourseConnective> si nous nous aidons les uns les autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15076" docOffset="86">
      <en>I support the proposal, <Alignment alignment="8520" annotation_id="15100">
          <DiscourseConnective annotation_id="15100" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the same time I ask the Commission to continue on the same path, weeding out unnecessary administrative obstacles from the assistance programme.</en>
      <fr>Je soutiens la proposition, <Alignment alignment="1343" annotation_id="16877">
          <DiscourseConnective annotation_id="16877" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16880">parallèlement</DiscourseConnective> je demande à la Commission de continuer sur la <DiscourseConnective annotation_id="16941">même</DiscourseConnective> voie, en éliminant les obstacles administratifs superflus des programmes d'assistance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15252" docOffset="87">
      <en>I sincerely hope that this inaugural programme will be followed by other similarly sound initiatives.</en>
      <fr>J'espère sincèrement <DiscourseConnective annotation_id="17054">que</DiscourseConnective> ce programme inaugural sera suivi par d'autres similaires et judicieuses initiatives.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15354" id="225" name="Zbigniew Krzysztof Kuźmiuk">
    <ParallelChunk annotation_id="15354" docOffset="88">
      <en>- (PL) Mr President, I should like to draw attention to four issues in the debate on changes to Council regulations concerning structural funds.</en>
      <fr>- (PL) Monsieur le Président, je voudrais attirer l'attention sur quatre questions évoquées au cours de ce débat sur les changements apportés aux règlements du Conseil concernant les Fonds structurels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15499" docOffset="89">
      <en>Firstly, the legal provisions applicable to benefiting from European Regional Development Fund, Cohesion Fund and European Social Fund financial aid are often so complicated that they deter potential beneficiaries from applying for these resources.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17346">Premièrement</DiscourseConnective>, les dispositions juridiques applicables <DiscourseConnective annotation_id="17400">pour</DiscourseConnective> bénéficier de l'aide financière du Fonds européen de développement régional, du Fonds de cohésion <DiscourseConnective annotation_id="17503">et</DiscourseConnective> du Fonds social européen sont souvent <DiscourseConnective annotation_id="17544">si</DiscourseConnective> complexes <DiscourseConnective annotation_id="17557">qu'</DiscourseConnective>elles dissuadent les bénéficiaires potentiels de se porter candidats <DiscourseConnective annotation_id="17629">à</DiscourseConnective> ces ressources.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15748" docOffset="90">
      <en>The aforementioned legal provisions can <Alignment alignment="49693" annotation_id="15788">
          <DiscourseConnective annotation_id="15788" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> hinder project implementation and accounting.</en>
      <fr>Ces mêmes dispositions juridiques peuvent <Alignment alignment="10195" annotation_id="17689">
          <DiscourseConnective annotation_id="17689" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> freiner la mise en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="17724">et</DiscourseConnective> la comptabilité du projet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15839" docOffset="91">
      <en>Secondly, it is <Alignment alignment="21155" annotation_id="15855">
          <DiscourseConnective annotation_id="15855" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> entirely appropriate for the European Commission to have tabled a proposal to amend Article 55 of the Regulation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17754">Deuxièmement</DiscourseConnective>, il est <Alignment alignment="12341" annotation_id="17775">
          <DiscourseConnective annotation_id="17775" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout à fait bienvenu <DiscourseConnective annotation_id="17801">que</DiscourseConnective> la Commission européenne ait déposé une proposition d'amendement à l'article 55 du règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15979" docOffset="92">
      <en>One of the effects of the amendment would be to exclude revenue-generating projects funded by the Cohesion Fund from the scope of Article 55.</en>
      <fr>L'un des effets de l'amendement sera d'exclure les projets générateurs de recettes financés par le Fonds de cohésion du champ d'application de l'article 55.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16121" docOffset="93">
      <en>This change should facilitate the implementation of actions such as projects aimed at social inclusion or the provision of care services, <Alignment alignment="18256" annotation_id="16259">
          <DiscourseConnective annotation_id="16259" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Ce changement devrait faciliter la mise en œuvre d'actions telles <DiscourseConnective annotation_id="18122">que</DiscourseConnective> des projets d'inclusion sociale <DiscourseConnective annotation_id="18158">ou</DiscourseConnective> la mise en place de services de soins, <Alignment alignment="24380" annotation_id="18200">
          <DiscourseConnective annotation_id="18200" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16273" docOffset="94">
      <en>Thirdly, the scope of application of Article 5 of the Regulation would <Alignment alignment="31908" annotation_id="16344">
          <DiscourseConnective annotation_id="16344" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be limited as regards small projects cofinanced by the European Regional Development Fund and the Cohesion Fund in terms of calculating the maximum sum of eligible expenditure and the monitoring of these projects.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18213">Troisièmement</DiscourseConnective>, le champ d'application de l'article 5 du règlement devrait <Alignment alignment="16344" annotation_id="18287">
          <DiscourseConnective annotation_id="18287" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être limité <DiscourseConnective annotation_id="18309">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les petites opérations cofinancées par le Fonds européen de développement régional <DiscourseConnective annotation_id="18411">et</DiscourseConnective> le Fonds de cohésion, <DiscourseConnective annotation_id="18436">en</DiscourseConnective> termes de calcul du montant maximal de dépenses éligibles <DiscourseConnective annotation_id="18497">et</DiscourseConnective> du suivi de ces projets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16563" docOffset="95">
      <en>
        <Alignment alignment="18525" annotation_id="16563">
          <Alignment alignment="17018" annotation_id="16563">
            <DiscourseConnective annotation_id="16563" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, all these measures would apply retroactively from 1 August 2006.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16563" annotation_id="18525">
          <Alignment alignment="16563" annotation_id="18525">
            <DiscourseConnective annotation_id="18525" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, toutes ces mesures seront applicables rétroactivement à partir du 1er août 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16641" docOffset="96">
      <en>Fourthly, all these proposals are a positive example of how provisions regarding the structural funds can be simplified effectively, <DiscourseConnective annotation_id="16774" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> enabling them to be used more efficiently.</en>
      <fr>Quatrièmement, toutes ces propositions sont un exemple positif de la manière dont les dispositions concernant les Fonds structurels peuvent être simplifiées efficacement, ce qui permet de les utiliser avec une efficience accrue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16822" docOffset="97">
      <en>In my view, not only does this serve the interests of the beneficiaries, <Alignment alignment="18933" annotation_id="16895">
          <DiscourseConnective annotation_id="16895" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it <Alignment alignment="22681" annotation_id="16902">
          <DiscourseConnective annotation_id="16902" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> benefits all European Union citizens.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18845">À</DiscourseConnective> mon avis, une telle simplification sert <DiscourseConnective annotation_id="18887">non seulement</DiscourseConnective> les intérêts des bénéficiaires, <Alignment alignment="15550" annotation_id="18933">
          <DiscourseConnective annotation_id="18933" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle bénéficie <Alignment alignment="1551" annotation_id="18953">
          <DiscourseConnective annotation_id="18953" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> à tous les citoyens de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16945" id="226" name="Jan Březina">
    <ParallelChunk annotation_id="16945" docOffset="98">
      <en>- (CS) The bill under discussion deals with the problem of revenue-generating projects.</en>
      <fr>- (CS) Le projet de loi <DiscourseConnective annotation_id="19030">en</DiscourseConnective> discussion concerne le problème des projets générateurs de recettes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17033" docOffset="99">
      <en>This problem directly affects many claimants drawing funds from the European Regional Development Fund and the European Social Fund.</en>
      <fr>Cette question affecte directement de nombreux demandeurs de ressources du Fonds européen de développement régional <DiscourseConnective annotation_id="19218">et</DiscourseConnective> du Fonds social européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17166" docOffset="100">
      <en>The current legal arrangements have imposed a significant administrative burden and have <Alignment alignment="19334" annotation_id="17255">
          <DiscourseConnective annotation_id="17255" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> created a situation of legal uncertainty <Alignment alignment="52960" annotation_id="17301">
          <DiscourseConnective annotation_id="17301" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> for a whole three years after the conclusion of an operational programme they allow revenues from the project to be taken into account.</en>
      <fr>Les dispositions juridiques actuelles ont imposé un lourd fardeau administratif <DiscourseConnective annotation_id="19327">et</DiscourseConnective> ont <Alignment alignment="16111" annotation_id="19334">
          <DiscourseConnective annotation_id="19334" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> créé une situation d'incertitude juridique, <Alignment alignment="3745" annotation_id="19388">
          <DiscourseConnective annotation_id="19388" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les recettes peuvent être prises en compte <DiscourseConnective annotation_id="19435">jusqu'à</DiscourseConnective> trois ans <DiscourseConnective annotation_id="19453">après</DiscourseConnective> la clôture du programme opérationnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17440" docOffset="101">
      <en>
        <Alignment alignment="19497" annotation_id="17440">
          <DiscourseConnective annotation_id="17440" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> revenues exceed a specified minimum level, there is a risk that the claimant and ultimately the state <Alignment alignment="23037" annotation_id="17545">
          <DiscourseConnective annotation_id="17545" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> will have to return the funds.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16992" annotation_id="19497">
          <DiscourseConnective annotation_id="19497" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les recettes dépassent un niveau minimal spécifié, le demandeur <DiscourseConnective annotation_id="19564">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="19568">en fin de compte</DiscourseConnective>, l'État, courent <Alignment alignment="23207" annotation_id="19602">
          <DiscourseConnective annotation_id="19602" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le risque d'avoir <DiscourseConnective annotation_id="19630">à</DiscourseConnective> rembourser les fonds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17581" docOffset="102">
      <en>I firmly believe that such a rigid approach has no place, especially for small projects and projects financed from the European Social Fund.</en>
      <fr>Je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="19672">qu'</DiscourseConnective>une approche <DiscourseConnective annotation_id="19688">aussi</DiscourseConnective> rigide n'a plus sa place, <DiscourseConnective annotation_id="19720">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19728">pour</DiscourseConnective> les petits projets <DiscourseConnective annotation_id="19752">et</DiscourseConnective> les projets financés par le Fonds social européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17722" docOffset="103">
      <en>Concerning the second category of projects in particular, there are no revenues of a commercial nature, only revenues of local authorities and non-profit making organisations that are raised in the form of administrative and other fees.</en>
      <fr>En ce qui concerne la deuxième catégorie de projets <DiscourseConnective annotation_id="19858">notamment</DiscourseConnective>, ils ne génèrent pas de recettes de nature commerciale, mais seulement des recettes <DiscourseConnective annotation_id="19952">pour</DiscourseConnective> les autorités locales <DiscourseConnective annotation_id="19979">et</DiscourseConnective> les organisations sans but lucratif, encaissées sous la forme de participation aux frais administratifs <DiscourseConnective annotation_id="20086">et</DiscourseConnective> autres droits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17959" docOffset="104">
      <en>
        <Alignment alignment="42058" annotation_id="17959">
          <DiscourseConnective annotation_id="17959" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> these revenues subsequently serve to implement objectives that are in the public interest, it makes no sense to return them to the EU.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5774" annotation_id="20104">
          <DiscourseConnective annotation_id="20104" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces recettes servent <DiscourseConnective annotation_id="20131">ensuite</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20139">à</DiscourseConnective> mettre en œuvre des objectifs dans l'intérêt du public, les retourner <DiscourseConnective annotation_id="20211">à</DiscourseConnective> l'UE n'a aucun sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18097" docOffset="105">
      <en>In my opinion our task is to simplify the mechanism for drawing money from the structural funds <Alignment alignment="8497" annotation_id="18193">
          <DiscourseConnective annotation_id="18193" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> of course retaining the controls that are essential for supervising the transparent handling of EU finances.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20234">À</DiscourseConnective> mon avis, notre tâche consiste <DiscourseConnective annotation_id="20267">à</DiscourseConnective> simplifier le mécanisme d'obtention d'une aide financière auprès des Fonds structurels, <Alignment alignment="18193" annotation_id="20357">
          <DiscourseConnective annotation_id="20357" sense="Temporal.Synchrony">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="20365">maintenant</DiscourseConnective>, évidemment, les contrôles qui sont essentiels <DiscourseConnective annotation_id="20423">à</DiscourseConnective> la supervision de la gestion transparente des finances de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18308" docOffset="106">
      <en>I <Alignment alignment="20498" annotation_id="18310">
          <DiscourseConnective annotation_id="18310" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome the decision to exempt projects financed by the European Social Fund from the mechanism for monitoring revenues and the decision to raise the cost limit from EUR 200 thousand to EUR 1 million in the case of projects financed from the European Regional Development Fund and the Cohesion Fund.</en>
      <fr>Je salue <Alignment alignment="56" annotation_id="20498">
          <DiscourseConnective annotation_id="20498" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> la décision d'exclure les projets financés par le Fonds social européen du mécanisme de contrôle des recettes <DiscourseConnective annotation_id="20613">et</DiscourseConnective> la décision d'augmenter le coût limite de 200 000 euros <DiscourseConnective annotation_id="20672">à</DiscourseConnective> un million d'euros dans le cas des projets financés par le Fonds européen de développement régional <DiscourseConnective annotation_id="20774">et</DiscourseConnective> le Fonds de cohésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18620" docOffset="107">
      <en>This step will undoubtedly simplify administration and increase efficiency in the implementation of these projects.</en>
      <fr>Cette mesure simplifiera sans aucun doute l'administration <DiscourseConnective annotation_id="20858">et</DiscourseConnective> augmentera l'efficacité de la mise en œuvre de ces projets.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18736" id="227" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="18736" docOffset="108">
      <en>(RO) The European Regional Development Fund, European Social Fund and Cohesion Fund are instruments which have been provided to Member States to support the economic development of various European regions.</en>
      <fr>(RO) Le Fonds européen de développement régional, le Fonds social européen <DiscourseConnective annotation_id="20996">et</DiscourseConnective> le Fonds de cohésion sont des instruments mis <DiscourseConnective annotation_id="21045">à</DiscourseConnective> la disposition des États membres <DiscourseConnective annotation_id="21080">pour</DiscourseConnective> soutenir le développement économique de diverses régions européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18943" docOffset="109">
      <en>
        <Alignment alignment="21155" annotation_id="18943">
          <DiscourseConnective annotation_id="18943" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the perception is that using these financial instruments involves a great deal of red tape.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18943" annotation_id="21155">
          <DiscourseConnective annotation_id="21155" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ces instruments financiers sont perçus comme impliquant un fardeau administratif considérable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19044" docOffset="110">
      <en>For the 2007-2013 period an approach based on calculating maximum eligible expenditure is being used instead of a forced reduction in the cofinancing rate.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21261">Pour</DiscourseConnective> l'ensemble de la période 2007-2013, une approche basée sur le calcul des dépenses maximales éligibles est utilisée <DiscourseConnective annotation_id="21381">au lieu d'</DiscourseConnective>une réduction forcée du taux de cofinancement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19200" docOffset="111">
      <en>The purpose of the proposal amending the regulation is to replace the arrangement based on proportionality for monitoring operations under EUR 200 000 by not applying the provisions of Article 55, operations cofinanced by the European Social Fund and operations cofinanced by the European Regional Development Fund or Cohesion Fund, the total cost of which is less than EUR 1 000 000.</en>
      <fr>Le but de la proposition d'amendement du règlement est de remplacer le système basé sur la proportionnalité appliquée au suivi des opérations d'un coût inférieur à 200 000 euros par la non-application des dispositions de l'article 55 aux opérations cofinancées par le Fonds social européen <DiscourseConnective annotation_id="21728">et</DiscourseConnective> aux opérations cofinancées par le Fonds européen de développement régional <DiscourseConnective annotation_id="21806">ou</DiscourseConnective> le Fonds de cohésion, dont le coût <DiscourseConnective annotation_id="21844">total</DiscourseConnective> est inférieur à un million d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19585" docOffset="112">
      <en>The retroactive application of this amendment simplifies the management of cofinanced operations from the structural funds, in terms of both calculating maximum eligible expenditure and monitoring.</en>
      <fr>L'application rétroactive de cet amendement simplifie la gestion des opérations cofinancées par les Fonds structurels, à la fois <DiscourseConnective annotation_id="22015">en</DiscourseConnective> termes de calcul des dépenses maximales éligibles <DiscourseConnective annotation_id="22068">et</DiscourseConnective> de suivi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19783" docOffset="113">
      <en>Reducing the disproportionate administrative burden will be beneficial <Alignment alignment="22142" annotation_id="19854">
          <DiscourseConnective annotation_id="19854" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment> to SMEs managing projects in the areas of the environment, social inclusion, research, innovation or energy.</en>
      <fr>Réduire ce fardeau administratif disproportionné bénéficiera <Alignment alignment="19854" annotation_id="22142">
          <DiscourseConnective annotation_id="22142" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux PME qui gèrent des projets dans les domaines de l'environnement, de l'inclusion sociale, de la recherche, de l'innovation <DiscourseConnective annotation_id="22278">ou</DiscourseConnective> de l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19977" docOffset="114">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Merci.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19988" id="228" name="Andrzej Jan Szejna">
    <ParallelChunk annotation_id="19988" docOffset="115">
      <en>- (PL) Mr President, for small projects cofinanced by the European Regional Development Fund and the Cohesion Fund, and <Alignment alignment="2912" annotation_id="20108">
          <DiscourseConnective annotation_id="20108" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> for operations cofinanced by the European Social Fund, the current monitoring mechanisms undoubtedly represent an undue administrative burden that is disproportionate to the sums concerned and a significant risk factor for the implementation of these programmes.</en>
      <fr>- (PL) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="22332">pour</DiscourseConnective> les petits projets cofinancés par le Fonds européen de développement régional <DiscourseConnective annotation_id="22415">et</DiscourseConnective> le Fonds de cohésion, <DiscourseConnective annotation_id="22440">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="17078" annotation_id="22443">
          <DiscourseConnective annotation_id="22443" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="22453">pour</DiscourseConnective> les opérations cofinancées par le Fonds social européen, les actuels mécanismes de suivi représentent sans aucun doute une charge administrative indue et disproportionnée par rapport aux sommes concernées <DiscourseConnective annotation_id="22663">et</DiscourseConnective> un facteur de risque significatif <DiscourseConnective annotation_id="22700">pour</DiscourseConnective> la mise en œuvre de ces programmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20376" docOffset="116">
      <en>Pursuant to the monitoring mechanisms, income may be taken into account for as long as three years after closure of the programme.</en>
      <fr>En vertu des mécanismes de suivi, les recettes peuvent être prises en compte <DiscourseConnective annotation_id="22818">jusqu'à</DiscourseConnective> trois années <DiscourseConnective annotation_id="22839">après</DiscourseConnective> la clôture du programme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20507" docOffset="117">
      <en>The Commission has <Alignment alignment="3636" annotation_id="20526">
          <DiscourseConnective annotation_id="20526" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> recognised, quite rightly, that it is necessary and important to adopt changes to Article 55(5) of Regulation 1083/2006.</en>
      <fr>La Commission a <Alignment alignment="20526" annotation_id="22886">
          <DiscourseConnective annotation_id="22886" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> reconnu, très justement, la nécessité <DiscourseConnective annotation_id="22929">et</DiscourseConnective> l'importance d'apporter des changements <DiscourseConnective annotation_id="22972">à</DiscourseConnective> l'article 55, paragraphe 5, du règlement 1083/2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20657" docOffset="118">
      <en>The purpose of these changes is to effectively simplify the existing provisions concerning structural funds in the interests of the citizens and for their benefit.</en>
      <fr>Le but de ces changements est de simplifier efficacement les dispositions existantes concernant les Fonds structurels dans l'intérêt des citoyens <DiscourseConnective annotation_id="23172">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23175">pour</DiscourseConnective> leur bénéfice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20821" docOffset="119">
      <en>The changes would apply in important areas such as the natural environment, social inclusion, research, competitiveness and energy.</en>
      <fr>Les changements s'appliqueront <DiscourseConnective annotation_id="23226">à</DiscourseConnective> des domaines importants <DiscourseConnective annotation_id="23252">comme</DiscourseConnective> l'environnement, l'inclusion sociale, la recherche, la compétitivité <DiscourseConnective annotation_id="23327">et</DiscourseConnective> l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20953" docOffset="120">
      <en>I should like to say that, in the context of the current financial and economic crisis, great efforts are <Alignment alignment="41220" annotation_id="21059">
          <DiscourseConnective annotation_id="21059" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> being made in Poland to ensure that structural funds can be used at the earliest opportunity.</en>
      <fr>Je voudrais ajouter <DiscourseConnective annotation_id="23361">que</DiscourseConnective>, dans le contexte de la crise financière <DiscourseConnective annotation_id="23406">et</DiscourseConnective> économique actuelle, la Pologne fait <Alignment alignment="21059" annotation_id="23446">
          <DiscourseConnective annotation_id="23446" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de grands efforts <DiscourseConnective annotation_id="23474">pour</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="23488">que</DiscourseConnective> les Fonds structurels puissent être utilisés <DiscourseConnective annotation_id="23537">à</DiscourseConnective> la première occasion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21158" docOffset="121">
      <en>The aim is to enable funds to be allocated as soon as possible.</en>
      <fr>Le but est de faire en sorte que les fonds soient alloués <DiscourseConnective annotation_id="23619">dès que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21222" docOffset="122">
      <en>For the new Member States in particular, this is one potential way of countering the economic crisis.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23637">Pour</DiscourseConnective> l'ensemble des nouveaux États membres <DiscourseConnective annotation_id="23680">notamment</DiscourseConnective>, c'est un moyen potentiel de contrer la crise économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21324" docOffset="123">
      <en>The structural funds must be used swiftly and efficiently.</en>
      <fr>Les Fonds structurels doivent être utilisés rapidement <DiscourseConnective annotation_id="23803">et</DiscourseConnective> efficacement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21383" id="229" name="Zuzana Roithová">
    <ParallelChunk annotation_id="21383" docOffset="124">
      <en>- (CS) I and many small-scale entrepreneurs would like to express our appreciation for the way in which the European Commission has reacted with unexpected speed, vigour and directness to suggestions from both Member States and MEPs in submitting this additional clause for Regulation 1083.</en>
      <fr>- (CS) De nombreux chefs de petites entreprises <DiscourseConnective annotation_id="23868">et</DiscourseConnective> moi-même exprimons notre satisfaction <DiscourseConnective annotation_id="23909">quant à</DiscourseConnective> la manière dont la Commission européenne a réagi avec une rapidité, une vigueur <DiscourseConnective annotation_id="23997">et</DiscourseConnective> un esprit de décision inattendus aux suggestions des États membres <DiscourseConnective annotation_id="24067">et</DiscourseConnective> des députés européens <DiscourseConnective annotation_id="24092">en</DiscourseConnective> présentant cette clause supplémentaire au règlement 1083.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21674" docOffset="125">
      <en>The simplification of the law, together with retrospective application, is above all good news for the great majority of small firms with projects worth up to EUR 1 million which may contribute significant added value in terms of European competitiveness and especially employment.</en>
      <fr>La simplification de la loi, <DiscourseConnective annotation_id="24182">ainsi</DiscourseConnective> que son application rétroactive, est une excellente nouvelle <DiscourseConnective annotation_id="24249">pour</DiscourseConnective> la grande majorité des petites entreprises gérant des projets d'une valeur maximale d'un million d'euros et qui peuvent apporter une valeur ajoutée significative <DiscourseConnective annotation_id="24416">en</DiscourseConnective> termes de compétitivité européenne <DiscourseConnective annotation_id="24454">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24457">surtout</DiscourseConnective> d'emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21956" docOffset="126">
      <en>I view the flexible approach taken by the European Commission as a harbinger of further good news concerning the de-bureaucratisation of the complex processes for monitoring small projects.</en>
      <fr>Je considère l'approche flexible adoptée par la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="24546">comme</DiscourseConnective> le présage d'autres bonnes nouvelles concernant la simplification administrative des processus complexes de suivi des petits projets.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22146" id="230" name="Vladimír Špidla">
    <ParallelChunk annotation_id="22146" docOffset="127">
      <en>Member of the Commission. - (CS) I would like to thank you for the debate.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (CS) Je vous remercie <DiscourseConnective annotation_id="24735">pour</DiscourseConnective> ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22221" docOffset="128">
      <en>I think that the arguments in favour of the proposal have come from many sides.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="24759">que</DiscourseConnective> les arguments <DiscourseConnective annotation_id="24777">en</DiscourseConnective> faveur de la proposition viennent de nombreux côtés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22301" docOffset="129">
      <en>I have nothing to add to them.</en>
      <fr>Je n'ai rien à y ajouter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22332" docOffset="130">
      <en>A question was put, <Alignment alignment="24859" annotation_id="22352">
          <DiscourseConnective annotation_id="22352" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, about the method of determining the figure of one million.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3466" annotation_id="24859">
          <DiscourseConnective annotation_id="24859" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une question a été posée sur la méthode de détermination du chiffre d'un million.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22420" docOffset="131">
      <en>Allow me, <Alignment alignment="24966" annotation_id="22430">
          <DiscourseConnective annotation_id="22430" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to touch on this very briefly.</en>
      <fr>Permettez-moi <Alignment alignment="950" annotation_id="24966">
          <DiscourseConnective annotation_id="24966" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'y répondre brièvement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22472" docOffset="132">
      <en>In the first place we had the experience of the previous periods <Alignment alignment="3619" annotation_id="22537">
          <DiscourseConnective annotation_id="22537" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> secondly there was the relatively challenging effort to simplify the system without disrupting its overall equilibrium.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24996">Tout d'abord</DiscourseConnective>, nous avions l'expérience des précédentes périodes <Alignment alignment="22537" annotation_id="25060">
          <DiscourseConnective annotation_id="25060" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="25064">deuxièmement</DiscourseConnective>, il y avait la tâche relativement délicate de simplifier le système <DiscourseConnective annotation_id="25145">sans</DiscourseConnective> rompre son équilibre global.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22661" docOffset="133">
      <en>
        <Alignment alignment="58321" annotation_id="22661">
          <DiscourseConnective annotation_id="22661" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> the idea of a specific limit was proposed <Alignment alignment="13836" annotation_id="22713">
          <DiscourseConnective annotation_id="22713" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the same time the Commission carried out a study into these questions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14865" annotation_id="25179">
          <DiscourseConnective annotation_id="25179" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'idée d'une limite spécifique a été proposée <Alignment alignment="9825" annotation_id="25241">
          <DiscourseConnective annotation_id="25241" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="25245">parallèlement</DiscourseConnective>, la Commission a réalisé une étude sur ces questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22791" docOffset="134">
      <en>Based on these ideas and also on the recommendations of 3 July 2008 from the working group on structural activities, the Commission specified in the proposal an amount which, <Alignment alignment="25519" annotation_id="22966">
          <DiscourseConnective annotation_id="22966" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have heard in the debate, is generally regarded as acceptable.</en>
      <fr>S'appuyant sur ces idées <DiscourseConnective annotation_id="25338">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25341">également</DiscourseConnective> sur les recommandations du 3 juillet 2008 du groupe de travail sur les activités structurelles, la Commission a spécifié dans la proposition un montant qui, d'après ce <Alignment alignment="19071" annotation_id="25519">
          <DiscourseConnective annotation_id="25519" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai entendu au cours du débat, est généralement considéré <DiscourseConnective annotation_id="25582">comme</DiscourseConnective> acceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23034" id="231" name="Stavros Arnaoutakis">
    <ParallelChunk annotation_id="23034" docOffset="135">
      <en>rapporteur. - (EL) Mr President, ladies and gentlemen, simplifying procedures and ensuring mechanisms are flexible is extremely important during this serious financial crisis.</en>
      <fr>rapporteur. - (EL) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="25651">et</DiscourseConnective> Messieurs, dans le contexte de la grave crise financière actuelle, la simplification des procédures <DiscourseConnective annotation_id="25754">et</DiscourseConnective> la flexibilité des mécanismes revêtent une extrême importance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23210" docOffset="136">
      <en>Cohesion policy has an important role to play.</en>
      <fr>La politique de cohésion a un rôle important <DiscourseConnective annotation_id="25865">à</DiscourseConnective> jouer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23257" docOffset="137">
      <en>The amendment to Article 55 is a good example of excellent cooperation between the institutions of the European Union.</en>
      <fr>L'amendement <DiscourseConnective annotation_id="25887">à</DiscourseConnective> l'article 55 est un bon exemple de l'excellente coopération entre les institutions de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23376" docOffset="138">
      <en>That is why I should like specifically to thank Commissioner Hübner and the President of the European Parliament for adopting the proposal <Alignment alignment="13366" annotation_id="23515">
          <Alignment alignment="26137" annotation_id="23515">
            <DiscourseConnective annotation_id="23515" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> it can be voted through by the end of the year.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25995">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je tiens <DiscourseConnective annotation_id="26019">à</DiscourseConnective> remercier <DiscourseConnective annotation_id="26031">en particulier</DiscourseConnective> la commissaire Hübner <DiscourseConnective annotation_id="26068">et</DiscourseConnective> le président du Parlement européen d'avoir adopté la proposition, <Alignment alignment="21087" annotation_id="26137">
          <Alignment alignment="23515" annotation_id="26137">
            <DiscourseConnective annotation_id="26137" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>elle puisse être votée d'ici la fin de l'année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23571" docOffset="139">
      <en>As one Member said, this decision is a Christmas present.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26197">Comme</DiscourseConnective> l'a dit un collègue, cette décision est un cadeau de Noël.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23629" docOffset="140">
      <en>Simplification will work positively for European citizens <Alignment alignment="26325" annotation_id="23687">
          <DiscourseConnective annotation_id="23687" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this evening we are sending out a message that we can amend some regulations for the benefit of European citizens.</en>
      <fr>Cette simplification sera positive <DiscourseConnective annotation_id="26297">pour</DiscourseConnective> les citoyens européens <Alignment alignment="23687" annotation_id="26325">
          <DiscourseConnective annotation_id="26325" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce soir nous envoyons le message <DiscourseConnective annotation_id="26361">que</DiscourseConnective> nous pouvons amender certains règlements au bénéfice des citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23806" docOffset="141">
      <en>This method of direct amendment must be used again in future, <Alignment alignment="26517" annotation_id="23868">
          <DiscourseConnective annotation_id="23868" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has been proven that bureaucratic procedures make it hard to implement projects.</en>
      <fr>Cette méthode d'amendement direct doit être utilisée à nouveau <DiscourseConnective annotation_id="26505">à</DiscourseConnective> l'avenir, <Alignment alignment="24662" annotation_id="26517">
          <DiscourseConnective annotation_id="26517" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est prouvé <DiscourseConnective annotation_id="26535">que</DiscourseConnective> les formalités administratives compliquent la mise en œuvre des projets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23955" docOffset="142">
      <en>I am certain that the new provisions will help to improve the application of the priorities of cohesion policy.</en>
      <fr>Je suis certain <DiscourseConnective annotation_id="26628">que</DiscourseConnective> ces nouvelles dispositions favoriseront l'amélioration de l'application de priorités de la politique de cohésion.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24067" id="232" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="24067" docOffset="143">
      <en>- The debate is closed.</en>
      <fr>- Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24091" docOffset="144">
      <en>The vote will take place on Tuesday 16 December 2008.</en>
      <fr>Le vote aura lieu mardi 16 décembre 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
