<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>One-minute speeches on matters of political importance</en>
    <fr>Interventions d'une minute sur des questions politiques importantes</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="55" id="032" name="Kinga Gál">
    <ParallelChunk annotation_id="55" docOffset="1">
      <en>(HU) Last week, for the third time, the Hungarian Academy of Sciences organised the World Science Forum in cooperation with the EU, UNESCO and the International Council for Science.</en>
      <fr>(HU) La semaine dernière, <DiscourseConnective annotation_id="94">pour</DiscourseConnective> la troisième fois, l'Académie des sciences hongroise a organisé le Forum mondial des sciences (World Science Forum) <DiscourseConnective annotation_id="215">en</DiscourseConnective> coopération avec l'UE, l'UNESCO <DiscourseConnective annotation_id="250">et</DiscourseConnective> le Conseil international pour la science (International Council for Science).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="237" docOffset="2">
      <en>Scientists and decision-makers from more than 60 countries participated in the World Science Forum, including four Heads of State, the Director-General of UNESCO and the Commission's Environment [...] (interjection: I am sorry, Mr President, <Alignment alignment="21074" annotation_id="479">
          <DiscourseConnective annotation_id="479" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I cannot carry on like this!).</en>
      <fr>Des scientifiques <DiscourseConnective annotation_id="349">et</DiscourseConnective> des décideurs issus de 60 pays ont pris part au Forum mondial des sciences, <DiscourseConnective annotation_id="428">notamment</DiscourseConnective> quatre chefs d'État, le Directeur général de l'UNESCO <DiscourseConnective annotation_id="492">et</DiscourseConnective> [...] l'environnement de la Commission [...] (intervention: je suis désolée, Monsieur le Président, <Alignment alignment="5424" annotation_id="595">
          <DiscourseConnective annotation_id="595" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il m'est impossible de poursuivre dans ces conditions!).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="514" docOffset="3">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="514" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> László Sólyom, President of the Republic of Hungary, recommended the creation of a world environment organisation in his address, the leaders of the United Nations Environment Programme announced the formation of a new international organisation.</en>
      <fr>À l'instar de László Sólyom, président de la République hongroise, qui a recommandé la création d'une organisation mondiale pour l'environnement dans son discours, les responsables du programme Environnement des Nations unies ont annoncé la formation d'une nouvelle organisation internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="764" docOffset="4">
      <en>It was recommended at the World Forum that the parliaments of as many countries as possible should establish the institution of a commissioner responsible for future generations.</en>
      <fr>Lors du Forum mondial, il a été recommandé <DiscourseConnective annotation_id="995">que</DiscourseConnective> les parlements d'<DiscourseConnective annotation_id="1016">autant</DiscourseConnective> de pays <DiscourseConnective annotation_id="1031">que</DiscourseConnective> possible instaurent une fonction de commissaire responsable des générations futures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="943" docOffset="5">
      <en>The main message of the World Forum is that science and politics must act together to halt climate change and the destruction of the environment.</en>
      <fr>Le principal message du Forum mondial est <DiscourseConnective annotation_id="1162">que</DiscourseConnective> les sciences <DiscourseConnective annotation_id="1179">et</DiscourseConnective> la politique doivent agir de concert afin de mettre un frein au changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="1268">et</DiscourseConnective> à la destruction de l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1089" docOffset="6">
      <en>According to the participants, a 'scientific Davos' has been created in Budapest, <Alignment alignment="1379" annotation_id="1171">
          <Alignment alignment="1379" annotation_id="1171">
            <Alignment alignment="28585" annotation_id="1171">
              <DiscourseConnective annotation_id="1171" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, Budapest is now for science what Davos is for economic issues.</en>
      <fr>Selon les participants, un "Davos scientifique" a été créé <DiscourseConnective annotation_id="1367">à</DiscourseConnective> Budapest, <Alignment alignment="1171" annotation_id="1379">
          <Alignment alignment="1171" annotation_id="1379">
            <Alignment alignment="1171" annotation_id="1379">
              <DiscourseConnective annotation_id="1379" sense="Expansion.Restatement">en d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, Budapest est dorénavant aux sciences ce que Davos est aux questions économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1250" docOffset="7">
      <en>The next event in the series will be in 2009, <Alignment alignment="1534" annotation_id="1296">
          <DiscourseConnective annotation_id="1296" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is intended to host the world's science, education and finance ministers in Budapest, as the main event of the Year of Creativity.</en>
      <fr>Le prochain événement de la série se tiendra <DiscourseConnective annotation_id="1525">en</DiscourseConnective> 2009, <Alignment alignment="1296" annotation_id="1534">
          <DiscourseConnective annotation_id="1534" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il devrait accueillir <DiscourseConnective annotation_id="1563">à</DiscourseConnective> Budapest les ministres des sciences, de l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="1617">et</DiscourseConnective> des finances du monde, <DiscourseConnective annotation_id="1643">comme</DiscourseConnective> le principal événement de l'Année de la créativité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1435" docOffset="8">
      <en>I would like to ask the Commission <Alignment alignment="1743" annotation_id="1470">
          <DiscourseConnective annotation_id="1470" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> you to support the event and the concept behind it, that is to say, we must defend ourselves and future generations as well as the environment and sustainability.</en>
      <fr>Je souhaiterais demander à la Commission, <Alignment alignment="1470" annotation_id="1743">
          <DiscourseConnective annotation_id="1743" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à vous, de soutenir cet événement <DiscourseConnective annotation_id="1780">et</DiscourseConnective> le concept derrière, c'est-à-dire, que nous devons nous défendre, nous, <DiscourseConnective annotation_id="1855">et</DiscourseConnective> les générations futures, <DiscourseConnective annotation_id="1883">ainsi</DiscourseConnective> que l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="1909">et</DiscourseConnective> la durabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1637" docOffset="9">
      <en>Thank you for the floor, Mr President.</en>
      <fr>Merci <DiscourseConnective annotation_id="1933">pour</DiscourseConnective> m'avoir permis de m'exprimer, Monsieur le Président.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1676" id="033" name="Eluned Morgan">
    <ParallelChunk annotation_id="1676" docOffset="10">
      <en>Mr President, one of the greatest problems in relation to EU policy is implementation.</en>
      <fr>Monsieur le Président, un des principaux problèmes de la politique européenne réside dans sa mise en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1763" docOffset="11">
      <en>This is particularly true in relation to directives relating to Lisbon and climate change.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="2105">notamment</DiscourseConnective> vrai <DiscourseConnective annotation_id="2120">s'</DiscourseConnective>agissant des directives relatives <DiscourseConnective annotation_id="2156">à</DiscourseConnective> la stratégie de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="2183">et</DiscourseConnective> au changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1854" docOffset="12">
      <en>On 4 January 2006 the energy performance of the Buildings Directive should have been implemented in all Member States.</en>
      <fr>Le 4 janvier 2006, la directive sur la performance énergétique des bâtiments aurait dû être mise en œuvre dans tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1973" docOffset="13">
      <en>This would have led to massive energy savings.</en>
      <fr>Celle-ci devait entraîner d'importantes économies d'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2020" docOffset="14">
      <en>The problem is that only eight countries communicated full transposition on time.</en>
      <fr>Le problème est <DiscourseConnective annotation_id="2424">que</DiscourseConnective> seuls huit pays ont communiqué une transposition complète dans les délais prévus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2102" docOffset="15">
      <en>That means that all of the following countries have failed to implement the laws that they themselves signed up to: France, Italy, Belgium, Luxembourg, the UK, Spain, Austria, Finland, Sweden, Estonia, Latvia, Poland, the Czech Republic, Slovenia, Hungary, Romania, Greece, Cyprus and Malta.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="2524">que</DiscourseConnective> les pays suivants n'ont pas mis <DiscourseConnective annotation_id="2560">en</DiscourseConnective> œuvre les lois <DiscourseConnective annotation_id="2578">qu'</DiscourseConnective>ils ont eux-mêmes votées: France, Italie, Belgique, Luxembourg, Royaume-Uni, Espagne, Autriche, Finlande, Suède, Estonie, Lettonie, Pologne, République tchèque, Slovénie, Hongrie, Roumanie, Grèce, Chypre <DiscourseConnective annotation_id="2785">et</DiscourseConnective> Malte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2394" docOffset="16">
      <en>The EU will lose credibility <Alignment alignment="41743" annotation_id="2423">
          <DiscourseConnective annotation_id="2423" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> its attempts to reduce carbon emissions will not be taken seriously <Alignment alignment="2909" annotation_id="2495">
          <DiscourseConnective annotation_id="2495" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> its laws are respected on time.</en>
      <fr>L'UE va perdre sa crédibilité <Alignment alignment="23421" annotation_id="2825">
          <DiscourseConnective annotation_id="2825" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ses tentatives de réduction des émissions de carbone ne seront prises au sérieux <Alignment alignment="25518" annotation_id="2909">
          <DiscourseConnective annotation_id="2909" sense="Expansion.Alternative">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ses lois sont respectées dans les délais prévus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2534" docOffset="17">
      <en>I urge you to write to the Member States I have just mentioned, to speed up implementation of this important directive.</en>
      <fr>Je vous prie d'envoyer un courrier aux États membres que je viens de citer <DiscourseConnective annotation_id="3040">pour</DiscourseConnective> accélérer la mise en œuvre de cette importante directive.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2654" id="034" name="Cristian Silviu Buşoi">
    <ParallelChunk annotation_id="2654" docOffset="18">
      <en>(RO) The safety of Italian citizens on the territory of Italy comes within the exclusive jurisdiction of the Italian Government.</en>
      <fr>(RO) La sécurité des citoyens italiens sur le territoire italien relève de la compétence exclusive du gouvernement italien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2783" docOffset="19">
      <en>The Government of Romania cannot intervene in any way.</en>
      <fr>Le gouvernement roumain ne saurait intervenir de quelque manière que ce soit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2838" docOffset="20">
      <en>The thing that the Government of Romania can do, <Alignment alignment="3348" annotation_id="2887">
          <DiscourseConnective annotation_id="2887" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has done it, is to cooperate and provide all necessary information in order to prevent possible crimes committed by Romanian citizens.</en>
      <fr>Ce <DiscourseConnective annotation_id="3308">que</DiscourseConnective> le gouvernement roumain peut faire, <Alignment alignment="2887" annotation_id="3348">
          <DiscourseConnective annotation_id="3348" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il l'a fait, c'est coopérer <DiscourseConnective annotation_id="3379">et</DiscourseConnective> fournir toutes les informations nécessaires, <DiscourseConnective annotation_id="3427">afin de</DiscourseConnective> prévenir d'éventuels délits de citoyens roumains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3029" docOffset="21">
      <en>Up to now, the Italian Government has had no strategy to improve the situation of Roma on its territory.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3485">Jusqu'à</DiscourseConnective> présent, le gouvernement italien n'a adopté aucune stratégie <DiscourseConnective annotation_id="3554">pour</DiscourseConnective> améliorer la situation des Roms sur son territoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3134" docOffset="22">
      <en>The best proof is the fact that the Italian Government has made no request to receive European funds for the integration of Roma, <Alignment alignment="3737" annotation_id="3264">
          <DiscourseConnective annotation_id="3264" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was obvious that the Roma had started to represent a problem that required an approach for several years.</en>
      <fr>La meilleure preuve est le fait <DiscourseConnective annotation_id="3643">que</DiscourseConnective> le gouvernement italien n'a pas sollicité de fonds européens <DiscourseConnective annotation_id="3708">pour</DiscourseConnective> l'intégration des Roms, <Alignment alignment="23274" annotation_id="3737">
          <DiscourseConnective annotation_id="3737" sense="Comparison.Contrast">bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il ait manifeste <DiscourseConnective annotation_id="3762">que</DiscourseConnective> les Roms ont commencé <DiscourseConnective annotation_id="3788">à</DiscourseConnective> représenter un problème qui requière une approche sur plusieurs années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3382" docOffset="23">
      <en>The European Union Member States have the right to expel citizens who commit crimes, <Alignment alignment="3958" annotation_id="3467">
          <DiscourseConnective annotation_id="3467" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> no country of the European Union can have the right to expel European citizens who might be criminals, without having committed a blamable act.</en>
      <fr>Les États membres de l'Union européenne ont le droit d'expulser les citoyens auteurs de crimes, <Alignment alignment="3467" annotation_id="3958">
          <DiscourseConnective annotation_id="3958" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> aucun pays de l'Union européenne n'a le droit d'expulser des citoyens européens susceptibles d'être des criminels potentiels, <DiscourseConnective annotation_id="4089">sans qu'</DiscourseConnective>ils aient commis d'actes répréhensibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3615" docOffset="24">
      <en>Directive 38 of 2004 clearly explains these situations <DiscourseConnective annotation_id="3670" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the Italian Government Decree exceeds the spirit of the European Directive.</en>
      <fr>La directive 38 de 2004 explique clairement ces conditions; le décret du gouvernement italien dépasse l'esprit de la directive européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3750" docOffset="25">
      <en>The European Parliament and the European officials should take a stand regarding Decree 181 of 1 November 2007 and ask the Italian Parliament for the final form of the law to comply with the letter and spirit of the European Directive.</en>
      <fr>Le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="4299">et</DiscourseConnective> les responsables européens devraient prendre position sur le décret 181 du 1er novembre 2007 <DiscourseConnective annotation_id="4395">et</DiscourseConnective> le parlement italien, s'agissant de la forme définitive de la loi <DiscourseConnective annotation_id="4464">pour</DiscourseConnective> veiller à sa conformité avec la lettre <DiscourseConnective annotation_id="4508">et</DiscourseConnective> l'esprit de la directive européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3986" id="035" name="Mirosław Mariusz Piotrowski">
    <ParallelChunk annotation_id="3986" docOffset="26">
      <en>- (PL) Mr President, recently Valéry Giscard d'Estaing, former President of France and the main architect of the Constitutional Treaty that was rejected in the French and Dutch referendums, stated that the EU Reform Treaty adopted in Lisbon was no more than a revised version of the Constitutional Treaty, from which references to the Constitution had deliberately been removed.</en>
      <fr>- (PL) Monsieur le Président, il s'avère que récemment, Valéry Giscard d'Estaing, l'ancien président français <DiscourseConnective annotation_id="4658">et</DiscourseConnective> le principal architecte du traité constitutionnel rejeté lors des référendums en France <DiscourseConnective annotation_id="4749">et</DiscourseConnective> aux Pays-Bas, a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="4776">que</DiscourseConnective> le traité réforme de l'UE adopté <DiscourseConnective annotation_id="4813">à</DiscourseConnective> Lisbonne n'est ni plus ni moins qu'une version révisée du traité constitutionnel dont on a sciemment éliminé les références <DiscourseConnective annotation_id="4939">à</DiscourseConnective> la constitution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4365" docOffset="27">
      <en>Let me quote his words: 'above all to head off any threat of referenda by avoiding any form of constitutional vocabulary' - end of quote.</en>
      <fr>Permettez-moi de citer ses propos: "<DiscourseConnective annotation_id="4994">Avant</DiscourseConnective> tout <DiscourseConnective annotation_id="5005">pour</DiscourseConnective> éloigner toute menace de referendums <DiscourseConnective annotation_id="5047">en</DiscourseConnective> évitant de recourir à une quelconque forme de vocabulaire constitutionnel" - fin de citation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4503" docOffset="28">
      <en>That is how EU citizens learned that a referendum on the Reform Treaty is a threat to Europe, <Alignment alignment="3212" annotation_id="4597">
          <DiscourseConnective annotation_id="4597" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the authors of this Treaty concede that manipulations are deliberately being practised to deceive the peoples of Europe.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5144">C'est pourquoi</DiscourseConnective> les citoyens de l'UE ont appris <DiscourseConnective annotation_id="5191">qu'</DiscourseConnective>un référendum sur le traité de réforme était une menace <DiscourseConnective annotation_id="5250">pour</DiscourseConnective> l'Europe, <Alignment alignment="2428" annotation_id="5265">
          <DiscourseConnective annotation_id="5265" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les auteurs de ce traité concèdent <DiscourseConnective annotation_id="5303">que</DiscourseConnective> des manipulations sont pratiquées <DiscourseConnective annotation_id="5341">pour</DiscourseConnective> tromper les citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4722" docOffset="29">
      <en>This outrageous utterance shows that referendums on the Treaty are needed, <Alignment alignment="5464" annotation_id="4797">
          <DiscourseConnective annotation_id="4797" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="5469" annotation_id="4801">
          <DiscourseConnective annotation_id="4801" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are held an honest debate is required, not least in the forum of the European Parliament.</en>
      <fr>Ces propos scandaleux montrent <DiscourseConnective annotation_id="5409">que</DiscourseConnective> des référendums sur le traité sont indispensables, <Alignment alignment="4797" annotation_id="5464">
          <DiscourseConnective annotation_id="5464" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="4801" annotation_id="5469">
          <DiscourseConnective annotation_id="5469" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur tenue il importe de tenir un débat honnête, <DiscourseConnective annotation_id="5524">notamment</DiscourseConnective> dans le forum du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4903" docOffset="30">
      <en>Our electorate must be made aware of what this document really is.</en>
      <fr>Notre électorat doit être informé de la véritable nature de ce document.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4970" id="036" name="Věra Flasarová">
    <ParallelChunk annotation_id="4970" docOffset="31">
      <en>(CS) Ladies and gentlemen, during a recent meeting with Czech citizens I was informed that there are still people there who are experiencing difficulties with the still pending harmonisation of EU legislation on concessions for disabled people travelling outside their home country.</en>
      <fr>(CS) Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="5658">et</DiscourseConnective> Messieurs, au cours d'une récente rencontre avec des citoyens tchèques. J'ai été informée <DiscourseConnective annotation_id="5751">que</DiscourseConnective> certaines personnes rencontrent <DiscourseConnective annotation_id="5787">encore</DiscourseConnective> des difficultés <DiscourseConnective annotation_id="5810">à</DiscourseConnective> cause de l'harmonisation de la législation communautaire toujours pendantes sur les facilités destinées aux personnes handicapées qui voyagent en dehors de leur pays d'origine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5253" docOffset="32">
      <en>I have already spoken this year in Parliament about the fact that harmonisation of EU legislation, which would enable people with different degrees of mental and physical disability to obtain a single document entitling them to concessions throughout the EU, would allow them to exercise their right to free movement, <Alignment alignment="6352" annotation_id="5571">
          <DiscourseConnective annotation_id="5571" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> as such it would enable them to participate more fully in our society.</en>
      <fr>J'ai <DiscourseConnective annotation_id="5994">déjà</DiscourseConnective> évoqué ce problème devant le Parlement, cette année, à savoir que l'harmonisation de la législation communautaire qui permettrait à des personnes présentant des degrés de handicaps mentaux <DiscourseConnective annotation_id="6188">et</DiscourseConnective> physiques d'obtenir un document unique leur donnant le droit <DiscourseConnective annotation_id="6252">à</DiscourseConnective> des facilités dans toute l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="6285">afin qu'</DiscourseConnective>elles puissent exercer leur droit de libre de circulation, <Alignment alignment="5571" annotation_id="6352">
          <DiscourseConnective annotation_id="6352" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6355">ainsi</DiscourseConnective> leur permettre de prendre une part plus active <DiscourseConnective annotation_id="6408">à</DiscourseConnective> notre société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5646" docOffset="33">
      <en>Another issue voiced by the citizens that merits our attention concerns the deadline for calls for submissions of projects for financing under the European Social Fund.</en>
      <fr>Une autre question soulevée par les citoyens qui mérite notre attention concerne les délais des appels de propositions de projets aux fins de financement au titre du Fonds social européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5815" docOffset="34">
      <en>I appreciate that the funds are directed to the citizens in need.</en>
      <fr>Je comprends <DiscourseConnective annotation_id="6627">que</DiscourseConnective> les fonds sont destinés aux citoyens qui <DiscourseConnective annotation_id="6672">en</DiscourseConnective> ont besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5881" docOffset="35">
      <en>
        <Alignment alignment="6687" annotation_id="5881">
          <DiscourseConnective annotation_id="5881" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, drawing up and submitting projects in the period between the launch of the call and the deadline for submission is, according to disability organisations, at times a superhuman achievement even for a completely healthy person.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5881" annotation_id="6687">
          <DiscourseConnective annotation_id="6687" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, élaborer <DiscourseConnective annotation_id="6707">et</DiscourseConnective> présenter les projets entre le lancement de l'appel <DiscourseConnective annotation_id="6762">et</DiscourseConnective> la date limite de présentation relève parfois, selon les organisations de handicapés, de l'impossible, <DiscourseConnective annotation_id="6868">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6873">pour</DiscourseConnective> une personne en parfaite santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6117" docOffset="36">
      <en>I know that the Reform Treaty gives greater consideration to people with disabilities <Alignment alignment="6997" annotation_id="6203">
          <DiscourseConnective annotation_id="6203" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will not resolve everything.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="6918">que</DiscourseConnective> le traité modificatif prend davantage en compte les personnes handicapées, <Alignment alignment="6203" annotation_id="6997">
          <DiscourseConnective annotation_id="6997" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous les problèmes n'en sont pas résolus <DiscourseConnective annotation_id="7043">pour autant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6239" docOffset="37">
      <en>We must <Alignment alignment="41743" annotation_id="6247">
          <DiscourseConnective annotation_id="6247" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> look at whether we need to pay more attention to people with disabilities.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6247" annotation_id="7056">
          <DiscourseConnective annotation_id="7056" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons voir <DiscourseConnective annotation_id="7088">s'</DiscourseConnective>il ne faudrait pas accorder une attention accrue aux personnes présentant des handicaps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6332" docOffset="38">
      <en>Where are the boundaries between the able-bodied and the disabled?</en>
      <fr>Où se situent les limites entre personne valide <DiscourseConnective annotation_id="7227">et</DiscourseConnective> personne handicapée?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6399" docOffset="39">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="6406" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> assistance goes, who is the giver <Alignment alignment="26263" annotation_id="6443">
          <DiscourseConnective annotation_id="6443" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who is on the receiving end?</en>
      <fr>S'agissant des aides, quel est celui qui donne <Alignment alignment="6443" annotation_id="7298">
          <DiscourseConnective annotation_id="7298" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui se trouve <DiscourseConnective annotation_id="7315">en</DiscourseConnective> bout de chaîne?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6476" docOffset="40">
      <en>Any one of us might one day find ourselves on the other side of this equation.</en>
      <fr>N'importe lequel d'entre nous peut se retrouver <DiscourseConnective annotation_id="7382">un jour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7390">de l'autre côté</DiscourseConnective> de l'équation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6555" id="037" name="Bernard Wojciechowski">
    <ParallelChunk annotation_id="6555" docOffset="41">
      <en>- (PL) Mr President, the Polish press has reported that the names of two Polish women have been left off the memorial in Madrid commemorating the victims of the terrorist attack on 11 March 2004.</en>
      <fr>- (PL) Monsieur le Président, la presse polonaise a rapporté <DiscourseConnective annotation_id="7482">que</DiscourseConnective> les noms de deux femmes polonaises n'ont pas été inscrits sur le monument commémorant les victimes de l'attentat terroriste du 11 mars 2004.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6751" docOffset="42">
      <en>The missing names are those of Danuta Teresa Szpila and Alina Maria Bryk.</en>
      <fr>Il s'agit de Danuta Teresa Szpila <DiscourseConnective annotation_id="7661">et</DiscourseConnective> d'Alina Maria Bryk.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6825" docOffset="43">
      <en>Their families are offended.</en>
      <fr>Leurs familles sont offensées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6854" docOffset="44">
      <en>The memorial was unveiled eight months ago.</en>
      <fr>Le monument à la mémoire des victimes a été inauguré il y a huit mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6898" docOffset="45">
      <en>The names of immigrants from Morocco and Romania have <Alignment alignment="46487" annotation_id="6952">
          <DiscourseConnective annotation_id="6952" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been omitted.</en>
      <fr>On a <Alignment alignment="6952" annotation_id="7791">
          <DiscourseConnective annotation_id="7791" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> omis des noms d'immigrants marocains <DiscourseConnective annotation_id="7838">et</DiscourseConnective> roumains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6971" docOffset="46">
      <en>I am <Alignment alignment="38885" annotation_id="6976">
          <DiscourseConnective annotation_id="6976" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> asking my fellow Members from Spain: has this error been put right yet?</en>
      <fr>Je demande <Alignment alignment="6976" annotation_id="7862">
          <DiscourseConnective annotation_id="7862" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> à mes collègues espagnols: cette erreur a-t-elle déjà été rectifiée?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7058" docOffset="47">
      <en>Why were these names not included on the memorial?</en>
      <fr>Pourquoi ces noms n'ont-ils pas été inscrits sur le monument?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7109" docOffset="48">
      <en>I would <Alignment alignment="8169" annotation_id="7117">
          <DiscourseConnective annotation_id="7117" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> ask, Mr President, that you show an interest and intervene in this matter.</en>
      <fr>Je solliciterais <Alignment alignment="7117" annotation_id="8015">
          <DiscourseConnective annotation_id="8015" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de votre part, Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="8059">que</DiscourseConnective> vous manifestiez votre intérêt <DiscourseConnective annotation_id="8094">et</DiscourseConnective> interveniez sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7197" id="039" name="Jaroslav Zvěřina">
    <ParallelChunk annotation_id="7197" docOffset="49">
      <en>(CS) Ladies and gentlemen, the final decision on the entry of nine EU Member States into the Schengen area was welcomed with enthusiasm by the citizens of the Czech Republic.</en>
      <fr>(CS) Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="8143">et</DiscourseConnective> Messieurs, la décision finale de l'entrée de neuf États membres de l'UE dans l'espace Schengen a été accueilli avec enthousiasme par les citoyens de la République tchèque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7372" docOffset="50">
      <en>It will imply formal changes to the security system and protection of national borders and facilitate the free movement of goods and people, <Alignment alignment="8505" annotation_id="7513">
          <DiscourseConnective annotation_id="7513" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will <Alignment alignment="47362" annotation_id="7525">
          <DiscourseConnective annotation_id="7525" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have some surprising complications.</en>
      <fr>Il en découlera des changements formels dans le système de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="8386">et</DiscourseConnective> la protection des frontières nationales <DiscourseConnective annotation_id="8429">ainsi</DiscourseConnective> qu'une libre circulation des marchandises <DiscourseConnective annotation_id="8477">et</DiscourseConnective> des personnes facilitée, <Alignment alignment="16749" annotation_id="8505">
          <DiscourseConnective annotation_id="8505" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle entraînera <Alignment alignment="6333" annotation_id="8526">
          <DiscourseConnective annotation_id="8526" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelques complications surprenantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7566" docOffset="51">
      <en>At the recent meeting of local authorities from South Bohemia, Bavaria and Upper Austria, some experts mentioned that the new obstacle along the former national borders could be the so-called 'non-interference zone' of the Šumava National Park.</en>
      <fr>Lors d'une récente réunion entre autorités locales de Bohême du Sud, de Bavière <DiscourseConnective annotation_id="8649">et</DiscourseConnective> de Haute-Autriche, certains experts ont évoqué <DiscourseConnective annotation_id="8699">que</DiscourseConnective> le nouvel obstacle le long des anciennes frontières nationales pourrait bien être ce que l'on appelle la "zone de non-interférence" du parc national de la Šumava.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7811" docOffset="52">
      <en>Some tourist routes from Bavaria border the non-interference zone and the strict environmental laws do not allow these routes to cross Czech territory.</en>
      <fr>Certaines routes touristiques de Bavière sont voisines de cette zone de non-interférence <DiscourseConnective annotation_id="8955">et</DiscourseConnective> la législation environnementale stricte ne permet pas à ces routes de traverser le territoire tchèque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7963" docOffset="53">
      <en>Not so long ago there was an Iron Curtain along the Czech-Austrian and Czech-German borders, which cut off the former East Germany and Czechoslovakia, ruled by a totalitarian communist regime, from the democratic world.</en>
      <fr>Il n'y a pas <DiscourseConnective annotation_id="9074">si</DiscourseConnective> longtemps de cela, il y avait un rideau de fer le long des frontières austro-tchèque et germano-tchèque qui séparaient du monde démocratique l'ancienne Allemagne de l'Est de la Tchécoslovaquie où régnait un régime communiste totalitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8183" docOffset="54">
      <en>We might live to experience a situation whereby the people in these regions are divided not by an iron but by a green curtain.</en>
      <fr>On pourrait se voir confrontés <DiscourseConnective annotation_id="9346">à</DiscourseConnective> une situation où la population de ces régions n'est plus séparée par un rideau de fer, <DiscourseConnective annotation_id="9435">mais</DiscourseConnective> par un rideau vert.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8310" id="040" name="Bernd Posselt">
    <ParallelChunk annotation_id="8310" docOffset="55">
      <en>(DE) Mr President, I beg your pardon, <Alignment alignment="9515" annotation_id="8348">
          <DiscourseConnective annotation_id="8348" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the second-to-last intervention the German translation by our otherwise extremely capable interpreter stated that Mr Söder was Bulgaria's Minister for Europe.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, je vous prie de m'excuser, <Alignment alignment="8348" annotation_id="9515">
          <DiscourseConnective annotation_id="9515" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a deux interventions de cela, la traduction allemande de notre interprète, au reste extrêmement compétent, a indiqué <DiscourseConnective annotation_id="9642">que</DiscourseConnective> M. Söder était le ministre européen <DiscourseConnective annotation_id="9682">pour</DiscourseConnective> l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8514" docOffset="56">
      <en>I think it is important to point out, <DiscourseConnective annotation_id="8552" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, that he is <Alignment alignment="9758" annotation_id="8572">
          <Alignment alignment="12195" annotation_id="8572">
            <DiscourseConnective annotation_id="8572" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> Bavaria's Minister for Europe, <DiscourseConnective annotation_id="8611" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this shows how important it is that we receive written minutes again, and not only audiovisual recordings.</en>
      <fr>Je pense qu'il est important de faire remarquer <DiscourseConnective annotation_id="9745">qu'</DiscourseConnective>il s'agit <Alignment alignment="8572" annotation_id="9758">
          <Alignment alignment="8572" annotation_id="9758">
            <DiscourseConnective annotation_id="9758" sense="Expansion.Conjunction">en réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> du ministre bavarois <DiscourseConnective annotation_id="9790">pour</DiscourseConnective> l'Europe, ce qui démontre combien il est important <DiscourseConnective annotation_id="9846">que</DiscourseConnective> nous recevions à nouveau le procès-verbal écrit <DiscourseConnective annotation_id="9898">et</DiscourseConnective> pas seulement les enregistrements audiovisuels.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8722" id="041" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="8722" docOffset="57">
      <en>We shall note that.</en>
      <fr>Nous en prenons note.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8742" docOffset="58">
      <en>Mr Dîncu now has the floor.</en>
      <fr>M. Dîncu a la parole <DiscourseConnective annotation_id="9992">maintenant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8770" docOffset="59">
      <en>Is he absent?</en>
      <fr>Est-il absent?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8784" id="042" name="Richard Corbett">
    <ParallelChunk annotation_id="8784" docOffset="60">
      <en>Mr President, this is a 'catch-the-eye' debate.</en>
      <fr>Monsieur le Président, il <DiscourseConnective annotation_id="10045">s'</DiscourseConnective>agit d'un débat "catch-the-eye".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8832" docOffset="61">
      <en>How did that Member manage to catch your eye without being here?</en>
      <fr>Comment ce membre a-t-il pu capter votre attention <DiscourseConnective annotation_id="10131">sans</DiscourseConnective> être présent ?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8897" id="043" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="8897" docOffset="62">
      <en>I understand that you have an interest in promoting 'catch-the-eye', <Alignment alignment="1738" annotation_id="8966">
          <DiscourseConnective annotation_id="8966" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have succeeded!</en>
      <fr>Je comprends <DiscourseConnective annotation_id="10164">que</DiscourseConnective> vous ayez un intérêt <DiscourseConnective annotation_id="10189">à</DiscourseConnective> promouvoir la procédure "catch-the-eye", <Alignment alignment="8966" annotation_id="10232">
          <DiscourseConnective annotation_id="10232" sense="Contingency.Cause.Result">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous avez réussi!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8989" id="044" name="Kristian Vigenin">
    <ParallelChunk annotation_id="8989" docOffset="63">
      <en>Mr President, I would like to draw your attention to the increasing activity of far-right extremist forces, which sometimes we tend to forget and even to forgive.</en>
      <fr>Monsieur le Président, j'aimerais attirer votre attention sur l'activité accrue des forces d'extrême droite, <DiscourseConnective annotation_id="10362">que</DiscourseConnective> nous avons parfois tendance <DiscourseConnective annotation_id="10394">à</DiscourseConnective> oublier, voire <DiscourseConnective annotation_id="10411">à</DiscourseConnective> pardonner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9152" docOffset="64">
      <en>In less than a month we have faced a number of worrying events.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10424">En</DiscourseConnective> moins d'un mois, nous avons vécu une série d'incidents inquiétants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9216" docOffset="65">
      <en>In October a group of young Italians outraged the memory of the Holocaust, shouting in favour of Hitler in the Dachau concentration camp.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10495">En</DiscourseConnective> octobre, un groupe de jeunes Italiens ont porté atteinte à la mémoire de l'holocauste, en criant <DiscourseConnective annotation_id="10595">à</DiscourseConnective> la gloire d'Hitler dans le camp de concentration de Dachau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9354" docOffset="66">
      <en>Spain has witnessed racist attacks against immigrants in Barcelona and Madrid.</en>
      <fr>L'Espagne a été le témoin d'attaques racistes contre des immigrants <DiscourseConnective annotation_id="10725">à</DiscourseConnective> Barcelone <DiscourseConnective annotation_id="10737">et</DiscourseConnective> Madrid.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9433" docOffset="67">
      <en>The paramilitary Hungarian Guard has shown its violent face in Budapest.</en>
      <fr>La garde paramilitaire hongroise a révélé son côté violent <DiscourseConnective annotation_id="10807">à</DiscourseConnective> Budapest.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9506" docOffset="68">
      <en>In recent days we have seen far-right ideas which are contrary to the very basic values of our European project infecting political life in Belgium and Italy and influencing political decisions and actions.</en>
      <fr>Ces derniers jours, nous avons observé des idées d'extrême droite, contraires aux valeurs fondamentales de notre projet européen, qui conaminent la vie politique <DiscourseConnective annotation_id="10981">en</DiscourseConnective> Belgique <DiscourseConnective annotation_id="10993">et</DiscourseConnective> en Italie <DiscourseConnective annotation_id="11006">et</DiscourseConnective> qui influencent les décisions <DiscourseConnective annotation_id="11039">et</DiscourseConnective> les actions politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9713" docOffset="69">
      <en>Special attention should be given to last week's far-right rally in Prague, which attempted to celebrate the 1938 anti-Jewish purge known as the Kristallnacht on 9 November.</en>
      <fr>Une attention particulière doit être accordée au rassemblement d'extrême droite de la semaine passée <DiscourseConnective annotation_id="11167">à</DiscourseConnective> Prague, qui visait <DiscourseConnective annotation_id="11188">à</DiscourseConnective> célébrer les purges antijuives de 1938 connues sous le nom de Kristallnacht (la Nuit de cristal) le 9 novembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9887" docOffset="70">
      <en>All these events are becoming part of our daily life.</en>
      <fr>Tous ces événements commencent à faire partie de notre vie quotidienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9941" docOffset="71">
      <en>It is time to wake up.</en>
      <fr>Il est temps de réagir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9964" docOffset="72">
      <en>We, the European parliamentarians, should lead the battle for the principles which brought us into this House: peace, democracy, tolerance, justice and solidarity.</en>
      <fr>Nous, les députés européens, devons mener la lutte <DiscourseConnective annotation_id="11449">pour</DiscourseConnective> défendre les principes qui nous ont amenés <DiscourseConnective annotation_id="11497">jusqu'à</DiscourseConnective> ce Parlement: paix, démocratie, tolérance, justice <DiscourseConnective annotation_id="11556">et</DiscourseConnective> solidarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10128" docOffset="73">
      <en>Let me underline that the existence of a far-right political group in this Parliament is encouraging extremists across Europe.</en>
      <fr>Permettez-moi de souligner <DiscourseConnective annotation_id="11598">que</DiscourseConnective> la présence d'un groupe politique d'extrême droite au sein de notre Parlement encourage les extrémistes à travers toute l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10255" docOffset="74">
      <en>My only hope is that this abuse of democracy will soon be brought to an end.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="11741">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11752">que</DiscourseConnective> cette atteinte <DiscourseConnective annotation_id="11771">à</DiscourseConnective> la démocratie ne sera <DiscourseConnective annotation_id="11795">bientôt</DiscourseConnective> plus qu'un lointain souvenir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10332" id="045" name="Marios Matsakis">
    <ParallelChunk annotation_id="10332" docOffset="75">
      <en>Mr President, it is almost certain that the foot-and-mouth disease virus that caused enormous damage to the British economy last summer escaped from the Pirbright Laboratory in Surrey.</en>
      <fr>Monsieur le Président, il est quasi certain <DiscourseConnective annotation_id="11877">que</DiscourseConnective> le virus de la fièvre aphteuse, qui a causé des dégâts considérables <DiscourseConnective annotation_id="11950">à</DiscourseConnective> l'économie britannique l'été dernier, s'est échappé du laboratoire Pirbright <DiscourseConnective annotation_id="12029">à</DiscourseConnective> Surrey.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10517" docOffset="76">
      <en>This establishment is an EU reference laboratory which is supposed to protect our animals from contagious diseases <Alignment alignment="9233" annotation_id="10632">
          <DiscourseConnective annotation_id="10632" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> not to cause epidemics through incompetence.</en>
      <fr>Cette infrastructure est un laboratoire de référence européen censé protéger nos animaux contre les maladies contagieuses <Alignment alignment="10632" annotation_id="12161">
          <DiscourseConnective annotation_id="12161" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> non provoquer des épidémies à cause de leur incompétence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10681" docOffset="77">
      <en>In the last two weeks the same laboratory has been the protagonist in what appears to be another fiasco.</en>
      <fr>Ces deux dernières semaines, ce <DiscourseConnective annotation_id="12254">même</DiscourseConnective> laboratoire a été le protagoniste de ce qui semble être un autre fiasco.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10786" docOffset="78">
      <en>It has been issuing scores of confusing and sometimes contradictory results, with respect to foot-and-mouth disease, on animal samples sent from Cyprus.</en>
      <fr>Celui-ci a produit une quantité importante de conclusions vagues, voire contradictoires, concernant la fièvre aphteuse à partir d'échantillons en provenance de Chypre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10939" docOffset="79">
      <en>This apparent irresponsible behaviour has had severe effects on hundreds of farmers on the island.</en>
      <fr>Cette attitude manifestement irresponsable a entraîné de graves conséquences <DiscourseConnective annotation_id="12577">pour</DiscourseConnective> des centaines d'agriculteurs de l'île.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11038" docOffset="80">
      <en>The Cyprus authorities blame all the confusion on the European Commission, <Alignment alignment="12704" annotation_id="11113">
          <DiscourseConnective annotation_id="11113" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the citizens are understandably rather upset.</en>
      <fr>Les autorités chypriotes imputent toute cette confusion <DiscourseConnective annotation_id="12677">à</DiscourseConnective> la Commission européenne <Alignment alignment="11113" annotation_id="12704">
          <DiscourseConnective annotation_id="12704" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les citoyens sont naturellement en colère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11163" docOffset="81">
      <en>
        <Alignment alignment="12750" annotation_id="11163">
          <DiscourseConnective annotation_id="11163" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Before</DiscourseConnective>
        </Alignment> Pirbright causes another dangerous blunder, could you please ask the Commission to take this laboratory off the list of animal testing reference laboratories and replace it with a more trustworthy facility, for agriculture's sake?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11163" annotation_id="12750">
          <DiscourseConnective annotation_id="12750" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Avant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le laboratoire Pirbright ne commette une autre bévue, pourriez-vous demander à la Commission de retirer celui-ci de la liste des laboratoires de référence d'expérimentation animale <DiscourseConnective annotation_id="12941">et</DiscourseConnective> de le remplacer par un établissement plus fiable, dans l'intérêt de l'agriculture?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11401" id="046" name="Mieczysław Edmund Janowski">
    <ParallelChunk annotation_id="11401" docOffset="82">
      <en>- (PL) Mr President, I would like to raise an issue that was bothering us all not so long ago; namely the change from summer to winter time (and back again in March).</en>
      <fr>- (PL) Monsieur le Président, je voudrais soulever une question qui nous a ennuyés il n'y a pas <DiscourseConnective annotation_id="13123">si</DiscourseConnective> longtemps, à savoir le passage de l'heure d'été <DiscourseConnective annotation_id="13174">à</DiscourseConnective> l'heure d'hiver (<DiscourseConnective annotation_id="13193">et</DiscourseConnective> dans l'autre sens <DiscourseConnective annotation_id="13214">en</DiscourseConnective> mars).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11568" docOffset="83">
      <en>It is said that this brings considerable savings in electricity consumption.</en>
      <fr>On prétend <DiscourseConnective annotation_id="13235">qu'</DiscourseConnective>il en résulte des économies considérables dans la consommation d'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11645" docOffset="84">
      <en>It seems to me that this is not so, <Alignment alignment="13350" annotation_id="11681">
          <DiscourseConnective annotation_id="11681" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the amount of daylight does not change in any way.</en>
      <fr>Il me semble <DiscourseConnective annotation_id="13325">que</DiscourseConnective> ce n'est pas le cas, <Alignment alignment="11681" annotation_id="13350">
          <DiscourseConnective annotation_id="13350" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la quantité de lumière du jour ne change <DiscourseConnective annotation_id="13395">en</DiscourseConnective> rien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11735" docOffset="85">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="11735" sense="Expansion.Conjunction">Nor</DiscourseConnective> does electricity consumption for street lighting, <Alignment alignment="13460" annotation_id="11789">
          <DiscourseConnective annotation_id="11789" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is regulated automatically, depending on the amount of natural light available.</en>
      <fr>Pas plus <DiscourseConnective annotation_id="13413">que</DiscourseConnective> la consommation <DiscourseConnective annotation_id="13433">pour</DiscourseConnective> l'éclairage des rues, <Alignment alignment="11789" annotation_id="13460">
          <DiscourseConnective annotation_id="13460" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les systèmes sont réglés automatiquement selon la quantité de lumière naturelle disponible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11877" docOffset="86">
      <en>Electricity consumption at industrial plants does not change.</en>
      <fr>La consommation d'électricité dans les usines ne change pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11939" docOffset="87">
      <en>The only minor savings are in household electricity consumption, <Alignment alignment="13701" annotation_id="12004">
          <DiscourseConnective annotation_id="12004" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> new timetables are printed, trains are stopped, there is disruption for the elderly and also for children, <DiscourseConnective annotation_id="12115" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> there is disruption to information systems.</en>
      <fr>Les seules économies mineures concernent la consommation d'électricité des ménages, <Alignment alignment="12004" annotation_id="13701">
          <DiscourseConnective annotation_id="13701" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nouveaux horaires sont imprimés, des trains sont arrêtés, les personnes âgées <DiscourseConnective annotation_id="13787">et</DiscourseConnective> les enfants perturbés, tout comme les systèmes d'information.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12163" docOffset="88">
      <en>I would be glad, Mr President, <Alignment alignment="15496" annotation_id="12194">
          <DiscourseConnective annotation_id="12194" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament were to hear authoritative information from the Commission concerning the gains and losses brought about by the time change.</en>
      <fr>Je serais heureux, Monsieur le Président, <Alignment alignment="11638" annotation_id="13894">
          <DiscourseConnective annotation_id="13894" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement pouvait recevoir des informations fiables de la Commission concernant les avantages <DiscourseConnective annotation_id="13994">et</DiscourseConnective> les inconvénients qu'apporte le changement d'heure.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12333" id="047" name="James Nicholson">
    <ParallelChunk annotation_id="12333" docOffset="89">
      <en>Mr President, I would like to bring to the attention of the House a proposal by FIFA, the governing body of football, allowing players born in Northern Ireland to represent the Republic of Ireland.</en>
      <fr>Monsieur le Président, j'aimerais attirer l'attention de la Chambre sur une proposition de la FIFA, la Fédération internationale de football, autorisant les joueurs nés <DiscourseConnective annotation_id="14218">en</DiscourseConnective> Irlande du Nord <DiscourseConnective annotation_id="14237">à</DiscourseConnective> représenter la République d'Irlande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12531" docOffset="90">
      <en>The Northern Ireland football team has a very proud history going back many decades and has produced many great football teams over the years, defeating many of the large nations in Europe.</en>
      <fr>L'équipe d'Irlande du Nord peut être très fière de son histoire vieille de plusieurs décennies <DiscourseConnective annotation_id="14371">et</DiscourseConnective> elle a produit de nombreuses équipes de grande qualité au fil des années, en s'imposant face <DiscourseConnective annotation_id="14467">à</DiscourseConnective> de nombreuses grandes nations européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12721" docOffset="91">
      <en>Over those years, Northern Ireland has had many difficulties, <DiscourseConnective annotation_id="12783" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it has over the past 30 years, <Alignment alignment="14631" annotation_id="12817">
          <DiscourseConnective annotation_id="12817" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> during all that time, soccer was able to bring the people together.</en>
      <fr>Pendant ces années, l'Irlande du Nord a connu de nombreuses difficultés, qui perdurent <DiscourseConnective annotation_id="14599">depuis</DiscourseConnective> ces 30 dernières années, <Alignment alignment="12817" annotation_id="14631">
          <DiscourseConnective annotation_id="14631" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> pendant tout ce temps, le football a été capable de rassembler la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12889" docOffset="92">
      <en>
        <Alignment alignment="14714" annotation_id="12889">
          <DiscourseConnective annotation_id="12889" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> I say clearly to FIFA: you are wrong to go down this road, <Alignment alignment="14793" annotation_id="12951">
          <DiscourseConnective annotation_id="12951" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would certainly not help Northern Ireland's chances of developing totally in the future, especially at a time <DiscourseConnective annotation_id="13068" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we believed we were returning to normality.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12889" annotation_id="14714">
          <DiscourseConnective annotation_id="14714" sense="Contingency.Cause.Result">Alors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je m'adresse clairement <DiscourseConnective annotation_id="14745">à</DiscourseConnective> la FIFA: vous avez tort de suivre cette voie, <Alignment alignment="12951" annotation_id="14793">
          <DiscourseConnective annotation_id="14793" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ça n'aidera sûrement pas l'Irlande du Nord <DiscourseConnective annotation_id="14839">à</DiscourseConnective> se développer pleinement dans le futur, <DiscourseConnective annotation_id="14881">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14889">à</DiscourseConnective> un moment où nous pensions revenir à une situation normale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13117" id="048" name="Glyn Ford">
    <ParallelChunk annotation_id="13117" docOffset="93">
      <en>Mr President, I would like to raise the issue of Cadbury Schweppes, which has just announced in my own constituency that it is going to close its factory in Keynsham with the loss of 500 jobs and move production to Poland.</en>
      <fr>Monsieur le Président, j'aimerais aborder la question de l'entreprise Cadbury Schweppes, qui vient juste d'annoncer dans ma propre circonscription <DiscourseConnective annotation_id="15098">qu'</DiscourseConnective>elle allait fermer son usine <DiscourseConnective annotation_id="15130">à</DiscourseConnective> Keynsham entraînant la perte de 500 emplois <DiscourseConnective annotation_id="15176">pour</DiscourseConnective> délocaliser sa production en Pologne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13340" docOffset="94">
      <en>This has been opposed by the British and Polish trade unions <DiscourseConnective annotation_id="13401" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they believe that this is an attempt by Cadbury Schweppes to race to the bottom, with people prepared to take the lowest wages being taken on board.</en>
      <fr>Les syndicats britanniques <DiscourseConnective annotation_id="15246">et</DiscourseConnective> polonais s'y opposent, car ils y voient une tentative de Cadbury Schweppes de poursuivre une baisse des coûts en engageant les personnes qui acceptent les salaires les plus bas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13553" docOffset="95">
      <en>Chocolate has been produced in Keynsham for 250 years, and for nearly 100 years by Cadbury Schweppes.</en>
      <fr>Le chocolat est produit <DiscourseConnective annotation_id="15451">à</DiscourseConnective> Keynsham <DiscourseConnective annotation_id="15462">depuis</DiscourseConnective> 250 ans, <DiscourseConnective annotation_id="15478">et</DiscourseConnective> par Cadbury Schweppes <DiscourseConnective annotation_id="15503">depuis</DiscourseConnective> près d'un siècle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13655" docOffset="96">
      <en>It is going to create 500 job losses there <Alignment alignment="15580" annotation_id="13698">
          <DiscourseConnective annotation_id="13698" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the total, with the knock-on effects for subcontractors, will be something like 1 500.</en>
      <fr>Cela va entraîner la perte de 500 emplois sur place <Alignment alignment="13698" annotation_id="15580">
          <DiscourseConnective annotation_id="15580" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le <DiscourseConnective annotation_id="15586">total</DiscourseConnective>, avec les effets en cascade sur les sous-traitants, s'élèvera à quelque 1 500 emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13789" docOffset="97">
      <en>It is hoping to get European money to help pay for moving this production.</en>
      <fr>Ils espèrent bénéficier des deniers européens <DiscourseConnective annotation_id="15725">pour</DiscourseConnective> contribuer au financement du déménagement de la production.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13864" docOffset="98">
      <en>I am fully in favour of European job-creation projects, <Alignment alignment="15858" annotation_id="13920">
          <DiscourseConnective annotation_id="13920" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that the Commission will continue them - whether in the United Kingdom, Poland or elsewhere - <Alignment alignment="15948" annotation_id="14025">
          <DiscourseConnective annotation_id="14025" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> money from the European Union is for job creation and not job relocation.</en>
      <fr>Je soutiens totalement les projets de création d'emplois européens, <Alignment alignment="13920" annotation_id="15858">
          <DiscourseConnective annotation_id="15858" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="15870">que</DiscourseConnective> la Commission les maintiendra - au Royaume-Uni, en Pologne <DiscourseConnective annotation_id="15933">ou</DiscourseConnective> ailleurs -, <Alignment alignment="14025" annotation_id="15948">
          <DiscourseConnective annotation_id="15948" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'argent de l'Union européenne doit servir <DiscourseConnective annotation_id="15996">à</DiscourseConnective> créer des emplois, pas à les délocaliser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14103" docOffset="99">
      <en>I hope the point will be made very clearly to the Commission that we do not expect it to pay for these job losses.</en>
      <fr>J'espère que la Commission comprendra très clairement <DiscourseConnective annotation_id="16094">que</DiscourseConnective> nous attendons qu'elle ne paie pas <DiscourseConnective annotation_id="16133">pour</DiscourseConnective> ces pertes d'emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14218" id="049" name="Czesław Adam Siekierski">
    <ParallelChunk annotation_id="14218" docOffset="100">
      <en>- (PL) Mr President, EU integration is passing through a series of phases.</en>
      <fr>- (PL) Monsieur le Président, l'intégration européenne travers e diverses phases.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14293" docOffset="101">
      <en>As a result of implementation of the Schengen Agreement, another group of states will enter the area which border restrictions and controls have been lifted.</en>
      <fr>Il découle de la mise en œuvre de l'accord de Schengen, qu'un nouveau groupe d'États va faire partie de la zone dans laquelle restrictions <DiscourseConnective annotation_id="16381">et</DiscourseConnective> contrôles aux frontières ont été abolis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14451" docOffset="102">
      <en>We welcome this, <Alignment alignment="16455" annotation_id="14468">
          <DiscourseConnective annotation_id="14468" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> a considerable proportion of Poland's eastern border is <Alignment alignment="16527" annotation_id="14527">
          <DiscourseConnective annotation_id="14527" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> an EU border.</en>
      <fr>Nous saluons cette évolution, <Alignment alignment="14468" annotation_id="16455">
          <DiscourseConnective annotation_id="16455" sense="Temporal.Synchrony">étant donné qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une partie notable de la frontière est de la Pologne est <Alignment alignment="14527" annotation_id="16527">
          <DiscourseConnective annotation_id="16527" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une frontière de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14546" docOffset="103">
      <en>The entry into force of the Schengen provisions has obliged on Poland to carry out extra controls on this border.</en>
      <fr>L'entrée <DiscourseConnective annotation_id="16569">en</DiscourseConnective> vigueur des dispositions de Schengen a obligé la Pologne <DiscourseConnective annotation_id="16629">à</DiscourseConnective> réaliser des contrôles supplémentaires le long de cette frontière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14660" docOffset="104">
      <en>I am thinking particularly of the border with Ukraine, a state that is becoming an important EU partner since its democratic and economic transition.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="16707">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16722">à</DiscourseConnective> la frontière avec l'Ukraine, un État qui devient un partenaire européen important <DiscourseConnective annotation_id="16806">depuis</DiscourseConnective> sa transition démocratique <DiscourseConnective annotation_id="16840">et</DiscourseConnective> économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14810" docOffset="105">
      <en>Poland and Ukraine are linked by centuries of history as neighbours.</en>
      <fr>La Pologne <DiscourseConnective annotation_id="16866">et</DiscourseConnective> l'Ukraine sont liées par des siècles d'histoires, en <DiscourseConnective annotation_id="16922">tant que</DiscourseConnective> pays voisins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14879" docOffset="106">
      <en>Today we need especially close contacts and cooperation between our citizens and our peoples.</en>
      <fr>Aujourd'hui, des relations <DiscourseConnective annotation_id="16972">et</DiscourseConnective> une coopération étroites entre nos citoyens <DiscourseConnective annotation_id="17019">et</DiscourseConnective> nos peuples s'avèrent particulièrement importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14973" docOffset="107">
      <en>We must <Alignment alignment="17085" annotation_id="14981">
          <DiscourseConnective annotation_id="14981" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> create good conditions and make it convenient for people crossing the Ukrainian-Polish, border - that is, the Ukrainian-EU border - <Alignment alignment="44663" annotation_id="15123">
          <DiscourseConnective annotation_id="15123" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> keeping unnecessary administrative requirements and costs to a minimum.</en>
      <fr>Il importe <Alignment alignment="14981" annotation_id="17085">
          <DiscourseConnective annotation_id="17085" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous créions de bonnes conditions <DiscourseConnective annotation_id="17128">et</DiscourseConnective> que nous facilitions le passage à la frontière entre la Pologne et la Hongrie, c'est-à-dire la frontière entre l'Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="17252">et</DiscourseConnective> l'UE, <Alignment alignment="15123" annotation_id="17261">
          <DiscourseConnective annotation_id="17261" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17269">maintenant</DiscourseConnective> les exigences administratives inutiles <DiscourseConnective annotation_id="17319">et</DiscourseConnective> les frais au minimum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15201" docOffset="108">
      <en>This should not be a border of division, but one of neighbourly cooperation - a border that in future will persist only formally, on paper, <Alignment alignment="17513" annotation_id="15341">
          <DiscourseConnective annotation_id="15341" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> Ukraine becomes integrated into the EU - and let us hope that it will.</en>
      <fr>Cette frontière ne doit pas être une frontière de division, <DiscourseConnective annotation_id="17404">mais</DiscourseConnective> de coopération entre voisins - une frontière qui, <DiscourseConnective annotation_id="17459">à</DiscourseConnective> l'avenir, restera seulement officielle, sur papier, <Alignment alignment="15341" annotation_id="17513">
          <DiscourseConnective annotation_id="17513" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Ukraine intègrera l'UE - <DiscourseConnective annotation_id="17548">et</DiscourseConnective> espérons <DiscourseConnective annotation_id="17560">qu'</DiscourseConnective>elle le <DiscourseConnective annotation_id="17571">soit</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15417" id="050" name="Viktória Mohácsi">
    <ParallelChunk annotation_id="15417" docOffset="109">
      <en>(HU) Mr President, ladies and gentlemen, I would like to speak about the situation that has developed in connection with that of the Romanian Roma in Italy.</en>
      <fr>(HU) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="17614">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais parler de l'évolution de la situation <DiscourseConnective annotation_id="17678">à propos</DiscourseConnective> des Roms roumains <DiscourseConnective annotation_id="17705">en</DiscourseConnective> Italie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15574" docOffset="110">
      <en>I feel it is regrettable that such a tragedy had to occur in order for the Italian decision, which everyone has interpreted differently, to shed light on the real problem, which I have represented at every forum for <Alignment alignment="17963" annotation_id="15790">
          <Alignment alignment="17963" annotation_id="15790">
            <Alignment alignment="17963" annotation_id="15790">
              <DiscourseConnective annotation_id="15790" sense="Contingency.Condition">as long as</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> I can remember.</en>
      <fr>Je pense qu'il est regrettable <DiscourseConnective annotation_id="17747">qu'</DiscourseConnective>il ait fallu en arriver à une telle tragédie <DiscourseConnective annotation_id="17795">pour</DiscourseConnective> obtenir une décision de l'Italie, <DiscourseConnective annotation_id="17834">que</DiscourseConnective> tout le monde a interprété <DiscourseConnective annotation_id="17865">autrement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="17876">pour</DiscourseConnective> mettre <DiscourseConnective annotation_id="17888">en</DiscourseConnective> lumière le véritable problème <DiscourseConnective annotation_id="17921">que</DiscourseConnective> j'ai représenté <DiscourseConnective annotation_id="17941">à</DiscourseConnective> chaque forum <DiscourseConnective annotation_id="17956">depuis</DiscourseConnective> <Alignment alignment="8243" annotation_id="17963">
          <Alignment alignment="15790" annotation_id="17963">
            <Alignment alignment="4677" annotation_id="17963">
              <DiscourseConnective annotation_id="17963" sense="Contingency.Condition">aussi longtemps que</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> je me souvienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15817" docOffset="111">
      <en>In this very Chamber I always mentioned the lack of a Roma integration policy during the accession discussions for Romania and Bulgaria.</en>
      <fr>Dans cette <DiscourseConnective annotation_id="18011">même</DiscourseConnective> chambre, je n'ai cessé de dénoncer l'absence de politique d'intégration des Roms pendant les négociations d'adhésion de la Roumanie <DiscourseConnective annotation_id="18148">et</DiscourseConnective> de la Bulgarie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15954" docOffset="112">
      <en>
        <Alignment alignment="18167" annotation_id="15954">
          <DiscourseConnective annotation_id="15954" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> minority groups leave their homeland in the hope of a better life, that is <Alignment alignment="41642" annotation_id="16032">
          <DiscourseConnective annotation_id="16032" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a problem.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9711" annotation_id="18167">
          <DiscourseConnective annotation_id="18167" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> des groupes minoritaires quittent leur pays d'origine <DiscourseConnective annotation_id="18224">dans l'espoir de</DiscourseConnective> trouver une vie meilleure, c'est <Alignment alignment="16032" annotation_id="18274">
          <DiscourseConnective annotation_id="18274" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16048" docOffset="113">
      <en>
        <Alignment alignment="18293" annotation_id="16048">
          <DiscourseConnective annotation_id="16048" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <Alignment alignment="18305" annotation_id="16058">
          <DiscourseConnective annotation_id="16058" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> an enormous problem that there are discriminatory situations within the borders of the European Union <Alignment alignment="18437" annotation_id="16165">
          <DiscourseConnective annotation_id="16165" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> certain minority groups are forced to leave the land of their birth.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4209" annotation_id="18293">
          <DiscourseConnective annotation_id="18293" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, c'est <Alignment alignment="3167" annotation_id="18305">
          <DiscourseConnective annotation_id="18305" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un immense problème de voir qu'il existe des situations de discrimination à l'intérieur des frontières de l'Union européenne, <Alignment alignment="11513" annotation_id="18437">
          <DiscourseConnective annotation_id="18437" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que certains groupes minoritaires sont contraints de quitter leur pays de naissance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16238" docOffset="114">
      <en>The time has come to create the comprehensive strategy that we voted for in our decision of April 2005 - this Parliament voted for it - in which we asked the Commission to urge the Member States to create the strategy.</en>
      <fr>Il est temps de créer la stratégie globale <DiscourseConnective annotation_id="18568">que</DiscourseConnective> nous avons approuvé dans notre décision d'avril 2005 - ce Parlement l'a approuvé - requérant de la Commission qu'elle fasse pression sur les États membres pour qu'ils créent cette stratégie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16457" docOffset="115">
      <en>Romania, Bulgaria, Hungary and Slovakia have already created the strategy and are participating in the Decade of Roma Inclusion programme.</en>
      <fr>La Roumanie, la Bulgarie, la Hongrie <DiscourseConnective annotation_id="18800">et</DiscourseConnective> la Slovaquie l'ont <DiscourseConnective annotation_id="18822">déjà</DiscourseConnective> créé <DiscourseConnective annotation_id="18832">et</DiscourseConnective> participent au programme Décennie pour l'intégration des Roms.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16596" docOffset="116">
      <en>
        <Alignment alignment="18898" annotation_id="16596">
          <DiscourseConnective annotation_id="16596" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the 2005 guidelines and Parliamentary decision were not satisfactory for the Commission or for the other Member States, the matter must be taken up again.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16596" annotation_id="18898">
          <DiscourseConnective annotation_id="18898" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les orientations de 2005 <DiscourseConnective annotation_id="18926">et</DiscourseConnective> la décision parlementaire se révélaient non satisfaisantes <DiscourseConnective annotation_id="18988">pour</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="19007">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19010">pour</DiscourseConnective> les autres États membres, il importe de reconsidérer la question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16754" docOffset="117">
      <en>We not only need to create a comprehensive Roma strategy <Alignment alignment="19152" annotation_id="16811">
          <DiscourseConnective annotation_id="16811" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, with regard to urging the creation of the strategy and to its seriousness, we <Alignment alignment="25087" annotation_id="16894">
          <DiscourseConnective annotation_id="16894" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to create a so-called EU fund as soon as possible in the interests of fully integrating the Roma, especially in order to stop educational segregation.</en>
      <fr>Nous ne devons pas seulement créer une stratégie globale <DiscourseConnective annotation_id="19138">pour</DiscourseConnective> les Roms <Alignment alignment="16811" annotation_id="19152">
          <DiscourseConnective annotation_id="19152" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="19158">s'</DiscourseConnective>agissant de la nécessité de créer la stratégie <DiscourseConnective annotation_id="19207">et</DiscourseConnective> de son sérieux, nous devons <Alignment alignment="16894" annotation_id="19238">
          <DiscourseConnective annotation_id="19238" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> créer un "fonds communautaire" <DiscourseConnective annotation_id="19279">dès que</DiscourseConnective> possible <DiscourseConnective annotation_id="19296">afin d'</DiscourseConnective>intégrer pleinement les Roms, <DiscourseConnective annotation_id="19333">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19343">pour</DiscourseConnective> en finir avec la ségrégation dans le domaine de l'éducation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17055" id="051" name="Hanna Foltyn-Kubicka">
    <ParallelChunk annotation_id="17055" docOffset="118">
      <en>- (PL) Mr President, I was really supposed to be speaking today about the situation in Burma, but information I have received obliges me to draw your attention once again to Russia.</en>
      <fr>- (PL) Monsieur le Président, aujourd'hui, <DiscourseConnective annotation_id="19452">en réalité</DiscourseConnective>, j'étais supposée m'exprimer sur la situation <DiscourseConnective annotation_id="19509">en</DiscourseConnective> Birmanie, <DiscourseConnective annotation_id="19522">mais</DiscourseConnective> les informations que j'ai reçues me contraignent <DiscourseConnective annotation_id="19576">à</DiscourseConnective> attirer votre attention, une fois de plus, sur la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17237" docOffset="119">
      <en>
        <Alignment alignment="23584" annotation_id="17237">
          <DiscourseConnective annotation_id="17237" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> preparations for the European Union summit were taking place in Mafra, in the Russian city of Kazan, 720 kilometres from Moscow, another round in the long-running battle between the authorities and the media was being played out.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17237" annotation_id="19636">
          <DiscourseConnective annotation_id="19636" sense="Comparison.Contrast">Alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les préparatifs en vue du sommet européen se déroulaient <DiscourseConnective annotation_id="19703">à</DiscourseConnective> Mafra, dans la ville russe de Kazan, située à 720 kilomètres de Moscou, un nouvel épisode dans la longue bataille qui sévit entre le pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="19846">et</DiscourseConnective> les médias.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17473" docOffset="120">
      <en>This time the part of victim was played by Natalia Petrova, a maker of documentary films about, among other subjects, Chechnya.</en>
      <fr>Cette fois-ci, c'est Natalia Petrova qui en fut la victime, réalisatrice de films documentaires concernant, entre autres, la Tchétchénie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17601" docOffset="121">
      <en>The role of the torturers was played by plain-clothes officers from the local police.</en>
      <fr>Le rôle des bourreaux était tenu par des policiers en civil de la police locale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17687" docOffset="122">
      <en>They arrested Ms Petrova at her home in front of her parents and two small children.</en>
      <fr>Ils ont arrêté Mme Petrova chez elle <DiscourseConnective annotation_id="20117">en</DiscourseConnective> présence de ses parents <DiscourseConnective annotation_id="20144">et</DiscourseConnective> de ses deux jeunes enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17772" docOffset="123">
      <en>During her arrest she lost consciousness, was struck several times and was burned with cigarettes.</en>
      <fr>Pendant son arrestation, elle a perdu connaissance, a été frappée plusieurs fois <DiscourseConnective annotation_id="20256">et</DiscourseConnective> a été victime de brûlures de cigarettes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17871" docOffset="124">
      <en>She came round at police headquarters, from where she was released after a few hours.</en>
      <fr>Elle s'était rendue au siège de la police <DiscourseConnective annotation_id="20342">avant d'</DiscourseConnective>être relâchée quelques heures plus tard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17957" docOffset="125">
      <en>One of the journalist's daughters <Alignment alignment="44432" annotation_id="17991">
          <DiscourseConnective annotation_id="17991" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> suffered injuries, <DiscourseConnective annotation_id="18015" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> did her mother.</en>
      <fr>Une des filles de la journaliste a <Alignment alignment="17991" annotation_id="20426">
          <DiscourseConnective annotation_id="20426" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été blessée, à l'instar de sa mère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18034" docOffset="126">
      <en>Are these the standards of police behaviour in a democratic state that is a member of the Council of Europe?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20472">S'</DiscourseConnective>agit-il là d'un comportement normal de la police dans un État démocratique, membre du Conseil de l'Europe?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18143" docOffset="127">
      <en>Are these events to be robustly exposed in this forum in order to make Europe aware of what is really happening in Russia?</en>
      <fr>Devons-nous vigoureusement étaler au grand jour au sein de ce forum ces événements, <DiscourseConnective annotation_id="20665">pour que</DiscourseConnective> l'Europe se rende compte de ce qui se passe vraiment <DiscourseConnective annotation_id="20727">en</DiscourseConnective> Russie?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18266" id="052" name="Pedro Guerreiro">
    <ParallelChunk annotation_id="18266" docOffset="128">
      <en>(PT) I should like to use the opening of the plenary session of the European Parliament to express our solidarity with the Gestnave and Erecta workers who are doggedly and courageously continuing to fight for integration into Lisnave.</en>
      <fr>(PT) Je voudrais profiter de l'ouverture de la session plénière du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="20824">pour</DiscourseConnective> exprimer notre solidarité avec les travailleurs de Gestnave <DiscourseConnective annotation_id="20889">et</DiscourseConnective> d'Erecta qui continuent de se battre avec obstination <DiscourseConnective annotation_id="20946">et</DiscourseConnective> courage <DiscourseConnective annotation_id="20957">pour</DiscourseConnective> être intégrés dans Lisnave.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18501" docOffset="129">
      <en>That integration, <Alignment alignment="21009" annotation_id="18519">
          <DiscourseConnective annotation_id="18519" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they achieve it, is merely the implementation of what is stipulated in the agreement signed 10 years ago between the Portuguese State and the Mello Group within the framework of the restructuring of the Setúbal peninsula shipbuilding industry, but also of what is enshrined in the Portuguese Labour Code.</en>
      <fr>Cette intégration, <Alignment alignment="18519" annotation_id="21009">
          <DiscourseConnective annotation_id="21009" sense="Contingency.Condition">si tant est qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils y parviennent, ne représenterait, ni plus ni moins, que ce qui est stipulé dans l'accord signé il y a dix ans, entre l'État portugais <DiscourseConnective annotation_id="21162">et</DiscourseConnective> le groupe Mello Group dans le cadre de la restructuration de l'industrie navale de la péninsule de Setúbal, <DiscourseConnective annotation_id="21273">mais aussi</DiscourseConnective> de ce qui est consacré dans le code du travail portugais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18827" docOffset="130">
      <en>Finally, I should like to express our full support for the innumerable initiatives which the Gestnave, Erecta and Lisnave workers have taken over the years to enforce the law and bring justice for the workers and the future of the shipbuilding and repair industry in Portugal.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21342">Enfin</DiscourseConnective>, permettez-moi d'exprimer notre plein soutien aux innombrables initiatives prises par les travailleurs de Gestnave, d'Erecta <DiscourseConnective annotation_id="21473">et</DiscourseConnective> de Lisnave au fil des années <DiscourseConnective annotation_id="21505">pour</DiscourseConnective> faire appliquer la loi <DiscourseConnective annotation_id="21533">et</DiscourseConnective> garantir la justice <DiscourseConnective annotation_id="21556">pour</DiscourseConnective> les travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="21578">et</DiscourseConnective> l'avenir du secteur construction-réparation navales au Portugal.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19104" id="053" name="Avril Doyle">
    <ParallelChunk annotation_id="19104" docOffset="131">
      <en>Mr President, a recent poll in Ireland showed support for the Reform Treaty to be at alarmingly low levels of just under 25% saying yes and over 62% undecided.</en>
      <fr>Monsieur le Président, un récent sondage <DiscourseConnective annotation_id="21687">en</DiscourseConnective> Irlande a révélé des niveaux alarmants de soutien au traité modificatif, avec <DiscourseConnective annotation_id="21768">à</DiscourseConnective> peine moins de 25 % de "oui" <DiscourseConnective annotation_id="21799">et</DiscourseConnective> plus de 62 % d'indécis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19264" docOffset="132">
      <en>
        <Alignment alignment="21924" annotation_id="19264">
          <DiscourseConnective annotation_id="19264" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> this week the Commission's draft legislative work programme for 2008 states that 'work will <Alignment alignment="22052" annotation_id="19360">
          <DiscourseConnective annotation_id="19360" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be continued in order to allow companies to choose an EU-wide tax base'.</en>
      <fr>Cette semaine, le projet de programme législatif et de travail de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="21906">pour</DiscourseConnective> 2008 indique <Alignment alignment="8442" annotation_id="21924">
          <DiscourseConnective annotation_id="21924" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21933">que</DiscourseConnective> "les travaux visant <DiscourseConnective annotation_id="21957">à</DiscourseConnective> permettre aux entreprises de choisir une base d'imposition unique à l'échelle de l'UE seront <Alignment alignment="11615" annotation_id="22052">
          <DiscourseConnective annotation_id="22052" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> poursuivis".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19438" docOffset="133">
      <en>Dr Sean Barrett, a senior lecturer in economics at Trinity College Dublin, has today described the reduction of the corporation tax rate in Ireland from 50% in the 1980s to 12½% a decade later as 'the most important policy measure that achieved the transformation of Ireland'.</en>
      <fr>Le Dr Sean Barrett, maître de conférence <DiscourseConnective annotation_id="22116">en</DiscourseConnective> économie au Trinity College Dublin, a décrit aujourd'hui la réduction du taux d'imposition des entreprises <DiscourseConnective annotation_id="22226">en</DiscourseConnective> Irlande, de 50 % dans les années 1980 <DiscourseConnective annotation_id="22267">à</DiscourseConnective> 12,5 % une décennie <DiscourseConnective annotation_id="22289">plus tard</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="22300">comme</DiscourseConnective> "la plus importante mesure politique qui a permis la transformation de l'Irlande".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19715" docOffset="134">
      <en>The concept of an EU-wide tax base with the dangerous option to collect corporation tax on sales based on the rate in each country undermines trust, contributes to rising Euro-scepticism in Ireland and is extremely misplaced in the context of the ratification of the Reform Treaty.</en>
      <fr>Le concept d'une base d'imposition au niveau européen avec l'option dangereuse de collecter l'impôt des sociétés sur les ventes sur la base du taux de chaque pays sape la confiance, contribue <DiscourseConnective annotation_id="22581">à</DiscourseConnective> favoriser l'euroscepticisme <DiscourseConnective annotation_id="22611">en</DiscourseConnective> Irlande <DiscourseConnective annotation_id="22622">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22625">s'</DiscourseConnective>avère extrêmement déplacé dans le cadre de la ratification du traité modificatif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19997" docOffset="135">
      <en>I <Alignment alignment="22709" annotation_id="19999">
          <DiscourseConnective annotation_id="19999" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> ask that this matter be raised urgently with the Commission.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20019" annotation_id="22709">
          <DiscourseConnective annotation_id="22709" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je demande <DiscourseConnective annotation_id="22736">que</DiscourseConnective> cette question <DiscourseConnective annotation_id="22755">soit</DiscourseConnective> soulevée de toute urgence auprès de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20070" docOffset="136">
      <en>Our focus should be on the important elements of the proposed Treaty and the real obstacles in the internal market, not jeopardising emerging markets, inward investment and the future ratification of the Treaty by working on an unwise, distrusted and thus unacceptable common tax-base proposal.</en>
      <fr>Notre attention doit être portée sur les éléments importants de la proposition de traité <DiscourseConnective annotation_id="22900">et</DiscourseConnective> sur les réels obstacles dans le marché intérieur, <DiscourseConnective annotation_id="22953">sans</DiscourseConnective> mettre en péril les marchés émergents, l'investissement intérieur <DiscourseConnective annotation_id="23024">et</DiscourseConnective> la future ratification du traité <DiscourseConnective annotation_id="23060">en</DiscourseConnective> travaillant sur une proposition de base d'imposition commune imprudente, douteuse <DiscourseConnective annotation_id="23145">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23148">donc</DiscourseConnective> inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20365" id="054" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="20365" docOffset="137">
      <en>Commissioner Figeľ is here, <Alignment alignment="23213" annotation_id="20393">
          <DiscourseConnective annotation_id="20393" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am sure that he has taken careful note of that.</en>
      <fr>Le commissaire Figel est ici présent, je suis <Alignment alignment="20393" annotation_id="23213">
          <DiscourseConnective annotation_id="23213" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> certain <DiscourseConnective annotation_id="23226">qu'</DiscourseConnective>il en a pris bonne note.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20446" id="055" name="Anna Záborská">
    <ParallelChunk annotation_id="20446" docOffset="138">
      <en>(SK) This coming 17 November is for the Czech and Slovak people as symbolically important <DiscourseConnective annotation_id="20536" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the fall of the Berlin Wall was for the Germans.</en>
      <fr>(SK) Le 17 novembre prochain, est symboliquement aussi important <DiscourseConnective annotation_id="23319">pour</DiscourseConnective> les Tchèques <DiscourseConnective annotation_id="23337">et</DiscourseConnective> les Slovaques que l'est la chute du mur de Berlin <DiscourseConnective annotation_id="23390">pour</DiscourseConnective> les Allemands.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20588" docOffset="139">
      <en>Eighteen years ago a barbarian totalitarian regime came to an end in these countries.</en>
      <fr>Il y a dix-huit ans, un régime barbare totalitaire a pris fin dans ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20674" docOffset="140">
      <en>Subsequently, the Czech and Slovak people once more became part of Europe.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23487">Par la suite</DiscourseConnective> les peuples tchèques <DiscourseConnective annotation_id="23521">et</DiscourseConnective> slovaques ont réintégré l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20749" docOffset="141">
      <en>Because of this event, 17 November is an anniversary that is alive, a symbol of something important to be remembered.</en>
      <fr>En raison de cet événement, le 17 novembre est une date anniversaire vivante, le symbole d'un événement important dont il faut se souvenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20867" docOffset="142">
      <en>The united Europe is founded on the defeat not just of Nazism but also of Communism.</en>
      <fr>L'Europe unie repose sur l'échec du nazisme, <DiscourseConnective annotation_id="23743">mais aussi</DiscourseConnective> du communisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20952" docOffset="143">
      <en>Just <DiscourseConnective annotation_id="20957" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> not dealing with the Nazi crimes <Alignment alignment="64811" annotation_id="20993">
          <DiscourseConnective annotation_id="20993" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> criminals has been a threat to Europe, the same applies to the crimes of the Communist regime.</en>
      <fr>Il était dangereux <DiscourseConnective annotation_id="23788">pour</DiscourseConnective> l'Europe d'ignorer les crimes <Alignment alignment="20993" annotation_id="23823">
          <DiscourseConnective annotation_id="23823" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des criminels nazis, il en va de même <DiscourseConnective annotation_id="23864">pour</DiscourseConnective> les crimes commis par le régime communiste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21092" docOffset="144">
      <en>I would like to recall here the legacy of Pope John Paul II, whose famous words 'do not be afraid' were an important display of solidarity for Slovak dissent.</en>
      <fr>Je voudrais que nous nous rappelions de l'héritage de Jean-Paul II et de son célèbre "N'ayez pas peur" qui est une manifestation importante de solidarité <DiscourseConnective annotation_id="24067">pour</DiscourseConnective> la dissidence slovaque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21251" docOffset="145">
      <en>I would <Alignment alignment="2460" annotation_id="21259">
          <DiscourseConnective annotation_id="21259" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to mention President Reagan, whose words about the 'Evil Empire' turned him into our President, even <Alignment alignment="24211" annotation_id="21370">
          <DiscourseConnective annotation_id="21370" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> we did not vote for him.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="21259" annotation_id="24108">
          <DiscourseConnective annotation_id="24108" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> évoquer le président Reagan et son expression l'"Empire du mal" qui <DiscourseConnective annotation_id="24182">en</DiscourseConnective> ont fait notre président, <Alignment alignment="6671" annotation_id="24211">
          <DiscourseConnective annotation_id="24211" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'avons pas voté <DiscourseConnective annotation_id="24241">pour</DiscourseConnective> lui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21402" docOffset="146">
      <en>Communism was defeated by the courage of men and women; injustice made way for justice.</en>
      <fr>C'est grâce au courage d'hommes <DiscourseConnective annotation_id="24283">et</DiscourseConnective> de femmes que le communisme a été mis en échec; l'injustice a laissé la place <DiscourseConnective annotation_id="24364">à</DiscourseConnective> la justice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21490" docOffset="147">
      <en>Freedom is a great gift, <Alignment alignment="32019" annotation_id="21515">
          <DiscourseConnective annotation_id="21515" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am pleased to be able that today as a Member of the European Parliament.</en>
      <fr>La liberté est un merveilleux cadeau, <Alignment alignment="15095" annotation_id="24416">
          <DiscourseConnective annotation_id="24416" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis contente d'en disposer aujourd'hui en <DiscourseConnective annotation_id="24465">tant que</DiscourseConnective> députée au Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21594" id="056" name="Csaba Sándor Tabajdi">
    <ParallelChunk annotation_id="21594" docOffset="148">
      <en>(HU) A decisive majority of the European Parliament has rightly been disgusted with events in Italy, <Alignment alignment="11255" annotation_id="21695">
          <DiscourseConnective annotation_id="21695" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is extraordinarily great hypocrisy in this, ladies and gentlemen.</en>
      <fr>(HU) Une majorité décisive du Parlement européen a été, à juste titre, outrée par les événements qui se sont produits <DiscourseConnective annotation_id="24623">en</DiscourseConnective> Italie, <Alignment alignment="21695" annotation_id="24634">
          <DiscourseConnective annotation_id="24634" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a une hypocrisie extraordinaire là-dedans, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="24696">et</DiscourseConnective> Messieurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21771" docOffset="149">
      <en>
        <Alignment alignment="24710" annotation_id="21771">
          <Alignment alignment="24710" annotation_id="21771">
            <DiscourseConnective annotation_id="21771" sense="Expansion.Conjunction">As if</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we didn't know that there are 3-4 million Roma living in difficult circumstances in Romania; <Alignment alignment="24817" annotation_id="21870">
          <Alignment alignment="24817" annotation_id="21870">
            <DiscourseConnective annotation_id="21870" sense="Expansion.Conjunction">as if</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we didn't know that there are 12 million Roma living in Europe.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21771" annotation_id="24710">
          <Alignment alignment="26257" annotation_id="24710">
            <DiscourseConnective annotation_id="24710" sense="Expansion.Conjunction">Comme si</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous ne savions pas <DiscourseConnective annotation_id="24739">que</DiscourseConnective> 3 <DiscourseConnective annotation_id="24745">à</DiscourseConnective> 4 millions de Roms vivent dans des conditions difficiles <DiscourseConnective annotation_id="24804">en</DiscourseConnective> Roumanie; <Alignment alignment="21870" annotation_id="24817">
          <Alignment alignment="21870" annotation_id="24817">
            <DiscourseConnective annotation_id="24817" sense="Expansion.Conjunction">comme si</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous ne savions pas <DiscourseConnective annotation_id="24846">que</DiscourseConnective> 12 millions de Roms vivent <DiscourseConnective annotation_id="24877">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21940" docOffset="150">
      <en>This <Alignment alignment="24900" annotation_id="21945">
          <DiscourseConnective annotation_id="21945" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> demonstrates that the European Union does not have a minorities policy, not for indigenous minorities, not for the Roma, nor for migrant minorities.</en>
      <fr>Cela prouve <Alignment alignment="21945" annotation_id="24900">
          <DiscourseConnective annotation_id="24900" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24910">que</DiscourseConnective> l'Union européenne ne dispose d'aucune politique à l'égard des minorités, ni <DiscourseConnective annotation_id="24991">pour</DiscourseConnective> les minorités indigènes, ni pour les Roms, ni <DiscourseConnective annotation_id="25042">pour</DiscourseConnective> les minorités immigrées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22099" docOffset="151">
      <en>I am pleased and proud that the European Socialists have condemned the principle of collective guilt in Italy, <Alignment alignment="25190" annotation_id="22210">
          <DiscourseConnective annotation_id="22210" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would <Alignment alignment="25202" annotation_id="22222">
          <DiscourseConnective annotation_id="22222" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have been pleased <Alignment alignment="25222" annotation_id="22245">
          <DiscourseConnective annotation_id="22245" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> my own group had done the same with regard to the collective branding of the Hungarian minority living in Slovakia.</en>
      <fr>Je suis heureux <DiscourseConnective annotation_id="25088">et</DiscourseConnective> fier <DiscourseConnective annotation_id="25096">que</DiscourseConnective> les socialistes européens aient condamné le principe de culpabilité collective <DiscourseConnective annotation_id="25179">en</DiscourseConnective> Italie, <Alignment alignment="22210" annotation_id="25190">
          <DiscourseConnective annotation_id="25190" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'aurais <Alignment alignment="22222" annotation_id="25202">
          <DiscourseConnective annotation_id="25202" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> été satisfait <Alignment alignment="2827" annotation_id="25222">
          <DiscourseConnective annotation_id="25222" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> mon propre groupe avait fait <DiscourseConnective annotation_id="25254">autant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25261">à propos</DiscourseConnective> de la stigmatisation collective de la minorité hongroise de Slovaquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22364" docOffset="152">
      <en>Mr President, I would very much like to ask that during this parliamentary session there should at last be a person responsible for minority matters in the European Parliament, the Subcommittee on Human Rights should finally be a proper committee, <Alignment alignment="25626" annotation_id="22612">
          <DiscourseConnective annotation_id="22612" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there should finally be some monitoring, <Alignment alignment="25678" annotation_id="22657">
          <DiscourseConnective annotation_id="22657" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> our President is a truly 'minority-friendly' President.</en>
      <fr>Monsieur le Président, j'aimerais demander <DiscourseConnective annotation_id="25384">qu'</DiscourseConnective>au cours de la session parlementaire, l'on désigne <DiscourseConnective annotation_id="25438">au moins</DiscourseConnective> une personne qui soit chargée des questions liées aux minorités au Parlement européen, la sous-commission "droits de l'homme" devrait devenir <DiscourseConnective annotation_id="25589">enfin</DiscourseConnective> une commission à part entière, <Alignment alignment="22612" annotation_id="25626">
          <DiscourseConnective annotation_id="25626" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devrions <DiscourseConnective annotation_id="25643">enfin</DiscourseConnective> bénéficier de quelque suivi, <Alignment alignment="3942" annotation_id="25678">
          <DiscourseConnective annotation_id="25678" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre président est un véritable défenseur des minorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22719" docOffset="153">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Je vous remercie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22730" id="057" name="Milan Horáček">
    <ParallelChunk annotation_id="22730" docOffset="154">
      <en>(DE) Mr President, we saw only recently the fourth anniversary of the imprisonment of Mikhail Khodorkovsky and Platon Lebedev, who has heart problems and is suffering from hepatitis.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, il n'y a pas très longtemps, nous avons passé une date anniversaire; cela fait quatre ans que Mikhail Khodorkovsky <DiscourseConnective annotation_id="25905">et</DiscourseConnective> Platon Lebedev, qui souffrent de problèmes cardiaques <DiscourseConnective annotation_id="25962">et</DiscourseConnective> d'hépatite, sont emprisonnés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22913" docOffset="155">
      <en>It is unacceptable that these two men remain in prison in the Siberian city of Chita, in violation of Russian law.</en>
      <fr>Il est inacceptable <DiscourseConnective annotation_id="26015">que</DiscourseConnective> ces deux hommes soient maintenus <DiscourseConnective annotation_id="26052">en</DiscourseConnective> détention à Chita en Sibérie, <DiscourseConnective annotation_id="26085">en</DiscourseConnective> violation de la législation russe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23028" docOffset="156">
      <en>For spurious reasons, their applications for early release, which is possible under Russian law, were overruled, despite good behaviour.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26123">Pour</DiscourseConnective> de fausses raisons, leurs demandes de libération anticipée, disposition prévue par la législation russe, ont été rejetées, en dépit de leur bonne conduite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23165" docOffset="157">
      <en>This was clearly a step designed to keep opposition to a minimum before next year's election.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="26287">s'</DiscourseConnective>agit là manifestement d'une mesure destinée <DiscourseConnective annotation_id="26333">à</DiscourseConnective> limiter au maximum l'opposition <DiscourseConnective annotation_id="26367">avant</DiscourseConnective> la tenue des élections de l'an prochain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23259" docOffset="158">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="23259" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective> our group visited Moscow two weeks ago, I met with Mr Khodorkovsky's lawyer, Mr Yuri Schmidt.</en>
      <fr>Lors de la visite de notre groupe à Moscou, il y a deux semaines, j'ai rencontré l'avocat de M. Khodorkovsky, M. Yuri Schmidt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23358" docOffset="159">
      <en>We <Alignment alignment="26552" annotation_id="23361">
          <DiscourseConnective annotation_id="23361" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> met with various other representatives of Memorial, with Garry Kasparov and Grigory Yavlinsky, all of whom confirmed that the Yukos problem is very much a political one.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="12961" annotation_id="26552">
          <DiscourseConnective annotation_id="26552" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> rencontré divers autres représentants de Memorial, Garry Kasparov <DiscourseConnective annotation_id="26628">et</DiscourseConnective> Grigory Yavlinsky, qui ont tous confirmé <DiscourseConnective annotation_id="26672">que</DiscourseConnective> le problème Yukos était essentiellement d'ordre politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23536" docOffset="160">
      <en>I <Alignment alignment="55481" annotation_id="23538">
          <DiscourseConnective annotation_id="23538" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> call upon the EU to address human rights violations more intensively and clearly in its dialogue with Russia.</en>
      <fr>J'appelle <Alignment alignment="23538" annotation_id="26745">
          <DiscourseConnective annotation_id="26745" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'UE <DiscourseConnective annotation_id="26755">à</DiscourseConnective> s'occuper de manière plus intensive <DiscourseConnective annotation_id="26793">et</DiscourseConnective> manifeste des violations des droits de l'homme dans le cadre de son dialogue avec la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23658" docOffset="161">
      <en>What matters here is not retribution, but humanity and justice.</en>
      <fr>Ce qui compte en l'occurrence, ce n'est pas le châtiment, <DiscourseConnective annotation_id="26947">mais</DiscourseConnective> l'humanité <DiscourseConnective annotation_id="26963">et</DiscourseConnective> la justice.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23722" id="058" name="Rodi Kratsa-Τsagaropoulou">
    <ParallelChunk annotation_id="23722" docOffset="162">
      <en>- (EL) Mr President, ladies and gentlemen, I would like to talk about the tragic political situation in Lebanon and the role that the EU is urgently called upon to play.</en>
      <fr>- (EL) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="27017">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais parler de la situation politique tragique au Liban <DiscourseConnective annotation_id="27094">et</DiscourseConnective> du rôle <DiscourseConnective annotation_id="27105">qu'</DiscourseConnective>il est demandé à l'UE de jouer d'urgence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23892" docOffset="163">
      <en>Today is all too typical of this crisis, <Alignment alignment="27197" annotation_id="23933">
          <DiscourseConnective annotation_id="23933" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> once again the election of the President of the Republic has been postponed.</en>
      <fr>Aujourd'hui illustre parfaitement cette crise, <Alignment alignment="9691" annotation_id="27197">
          <DiscourseConnective annotation_id="27197" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une fois de plus, l'élection du président de la République a été remise à plus tard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24018" docOffset="164">
      <en>Regional power squabbles affecting Lebanon have deepened the rift between political groups.</en>
      <fr>Les querelles de pouvoir dans la région qui touchent le Liban ont renforcé les désaccords entre les groupes politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24110" docOffset="165">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="24110" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>, the people are being held hostage, there is a risk of civil war <Alignment alignment="27485" annotation_id="24187">
          <DiscourseConnective annotation_id="24187" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the whole area is unstable.</en>
      <fr>La population est ainsi prise en otage, il plane des risques de guerre civile <Alignment alignment="24187" annotation_id="27485">
          <DiscourseConnective annotation_id="27485" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> toute la zone est instable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24219" docOffset="166">
      <en>The EU, which is in partnership with Lebanon, is following an action plan determined by its Neighbourhood Policy.</en>
      <fr>L'UE qui a établi un accord de partenariat avec le Liban, poursuit un plan d'action qui entre dans le cadre de sa politique de voisinage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24333" docOffset="167">
      <en>The EU and its Member States contribute 40% of international development aid.</en>
      <fr>L'UE <DiscourseConnective annotation_id="27659">et</DiscourseConnective> ses États membres contribuent à l'aide internationale au développement, à hauteur de 40 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24411" docOffset="168">
      <en>The Union has met its responsibilities in the strengthened peacekeeping force.</en>
      <fr>L'Union a répondu à ses responsabilités par le biais de la force de maintien de la paix renforcée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24490" docOffset="169">
      <en>
        <Alignment alignment="27852" annotation_id="24490">
          <DiscourseConnective annotation_id="24490" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> all this is useless <Alignment alignment="27885" annotation_id="24514">
          <DiscourseConnective annotation_id="24514" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> a national agreement is reached to avert the crisis.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24490" annotation_id="27852">
          <DiscourseConnective annotation_id="27852" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, tout cela est inutile <Alignment alignment="24514" annotation_id="27885">
          <DiscourseConnective annotation_id="27885" sense="Expansion.Alternative">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> un accord national n'est pas trouvé <DiscourseConnective annotation_id="27924">pour</DiscourseConnective> parer à la crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24574" docOffset="170">
      <en>The way ahead is difficult, <DiscourseConnective annotation_id="24602" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> not impossible, owing to the failure of the presidential election.</en>
      <fr>La marge de progression est faible, voire inexistante, en raison de l'échec de l'élection présidentielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24672" docOffset="171">
      <en>The Union must play its part as an effective negotiator and initiate real dialogue.</en>
      <fr>Il importe que l'Union joue son rôle <DiscourseConnective annotation_id="28090">comme</DiscourseConnective> négociateur efficace <DiscourseConnective annotation_id="28117">et</DiscourseConnective> initie un véritable dialogue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24756" docOffset="172">
      <en>We have no time to dither; we cannot just wait and see.</en>
      <fr>Nous n'avons pas <DiscourseConnective annotation_id="28167">le temps de</DiscourseConnective> tergiverser; on ne peut se contenter d'attendre <DiscourseConnective annotation_id="28227">et</DiscourseConnective> de voir ce qui va se passer.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24812" id="059" name="Gerard Batten">
    <ParallelChunk annotation_id="24812" docOffset="173">
      <en>Mr President, the European Court of Human Rights recently made a ruling with far-reaching implications.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la Cour européenne des droits de l'homme a récemment rendu un arrêt dont les conséquences s'avèrent considérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24916" docOffset="174">
      <en>The case in question was that of the Amalgamated Society of Locomotive Engineers and Firemen versus the UK.</en>
      <fr>L'affaire <DiscourseConnective annotation_id="28407">en</DiscourseConnective> question oppose l'Amalgamated Society of Locomotive Engineers and Firemen et le Royaume-Uni.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25024" docOffset="175">
      <en>It concerned Mr Jay Lee, who had been a member of ASLEF and the British National Party.</en>
      <fr>Elle concerne M. Jay Lee, ancien membre de l'ASLEF <DiscourseConnective annotation_id="28554">et</DiscourseConnective> du Parti national britannique (BNP).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25112" docOffset="176">
      <en>Mr Lee was expelled by ASLEF because of his BNP membership.</en>
      <fr>M. Lee a été renvoyé de l'ASLEF à cause de son adhésion au BNP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25172" docOffset="177">
      <en>The Court upheld this action.</en>
      <fr>La Cour a maintenu cette décision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25202" docOffset="178">
      <en>The BNP is a political party with its roots in neo-Nazism.</en>
      <fr>Le BNP est un parti politique dont les racines sont ancrées dans le néonazisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25261" docOffset="179">
      <en>
        <Alignment alignment="28773" annotation_id="25261">
          <DiscourseConnective annotation_id="25261" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, under UK law, membership is perfectly legal.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25261" annotation_id="28773">
          <DiscourseConnective annotation_id="28773" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, au titre du droit britannique, l'adhésion est tout à fait légale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25320" docOffset="180">
      <en>The British Government has conceded that trade union law must now be amended <Alignment alignment="23503" annotation_id="25397">
          <Alignment alignment="28924" annotation_id="25397">
            <DiscourseConnective annotation_id="25397" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> unions can expel members whose political views they do not like.</en>
      <fr>Le gouvernement britannique admet <DiscourseConnective annotation_id="28884">que</DiscourseConnective> le droit syndical doit être modifié <Alignment alignment="7335" annotation_id="28924">
          <Alignment alignment="13033" annotation_id="28924">
            <DiscourseConnective annotation_id="28924" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les syndicats puissent renvoyer les membres dont les vues politiques ne leur plaisent pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25470" docOffset="181">
      <en>The role of trade unions is to collectively represent the material interests of their members in the workplace, not to decide what political views are acceptable or unacceptable.</en>
      <fr>Le rôle des syndicats est de représenter collectivement les intérêts matériels de leurs membres sur le lieu de travail, pas de décider quelles vues politiques sont acceptables <DiscourseConnective annotation_id="29200">ou</DiscourseConnective> non.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25649" docOffset="182">
      <en>The Court's decision is yet another European nail in the coffin of British liberties.</en>
      <fr>La décision de la Cour est un clou européen <DiscourseConnective annotation_id="29252">de plus</DiscourseConnective> du cercueil des libertés britanniques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25735" id="060" name="Toomas Savi">
    <ParallelChunk annotation_id="25735" docOffset="183">
      <en>Mr President, we were shocked at last week's violent clashes between protestors and police in Tbilisi, Georgia.</en>
      <fr>Monsieur le Président, nous avons été choqués par les violents affrontements de la semaine dernière entre les opposants <DiscourseConnective annotation_id="29419">et</DiscourseConnective> la police <DiscourseConnective annotation_id="29432">à</DiscourseConnective> Tbilissi, en Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25847" docOffset="184">
      <en>The fact that President Mikhail Saakashvili declared a state of emergency to overcome the riots and conducted a violent crackdown is highly alarming.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="29464">que</DiscourseConnective> le président Mikhail Saakashvili ait déclaré l'état d'urgence <DiscourseConnective annotation_id="29530">pour</DiscourseConnective> venir à bout des émeutes <DiscourseConnective annotation_id="29560">en</DiscourseConnective> lançant une répression violente <DiscourseConnective annotation_id="29595">s'</DiscourseConnective>avère très alarmant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25997" docOffset="185">
      <en>According to statements from the participants, the riots had nothing to do with external influences, but were the expression of severe displeasure with the Government.</en>
      <fr>Selon les déclarations des participants, les émeutes n'avaient rien <DiscourseConnective annotation_id="29686">à</DiscourseConnective> voir avec des influences extérieures, <DiscourseConnective annotation_id="29726">mais</DiscourseConnective> étaient l'expression d'un profond désaccord avec le gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26165" docOffset="186">
      <en>President Saakashvili overreacted, <Alignment alignment="18761" annotation_id="26200">
          <DiscourseConnective annotation_id="26200" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> violence is not an appropriate solution <Alignment alignment="45391" annotation_id="26246">
          <DiscourseConnective annotation_id="26246" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> addressing the justified concerns of the opposition.</en>
      <fr>Le président Saakashvili a réagi de façon excessive, <Alignment alignment="26200" annotation_id="29850">
          <DiscourseConnective annotation_id="29850" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la violence n'est pas une solution appropriée <Alignment alignment="26246" annotation_id="29900">
          <DiscourseConnective annotation_id="29900" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on aborde les préoccupations justifiées de l'opposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26304" docOffset="187">
      <en>
        <Alignment alignment="29964" annotation_id="26304">
          <DiscourseConnective annotation_id="26304" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, President Saakashvili declared that there would be presidential elections in Georgia in January 2008.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1591" annotation_id="29964">
          <DiscourseConnective annotation_id="29964" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le président Saakashvili déclare <DiscourseConnective annotation_id="30007">que</DiscourseConnective> des élections présidentielles se tiendront <DiscourseConnective annotation_id="30054">en</DiscourseConnective> Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="30065">en</DiscourseConnective> janvier 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26419" docOffset="188">
      <en>We should not overlook the disturbances.</en>
      <fr>Nous ne devons pas négliger les troubles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26460" docOffset="189">
      <en>The EU has provided Georgia, as a European Neighbourhood Policy country of destination, with advice on carrying out its regime transition.</en>
      <fr>L'UE a fourni des conseils à la Géorgie, en <DiscourseConnective annotation_id="30168">tant que</DiscourseConnective> pays de destination de la politique européenne de voisinage, <DiscourseConnective annotation_id="30238">pour</DiscourseConnective> mener à bien son régime de transition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26599" docOffset="190">
      <en>We should ask ourselves whether we have done our best to avoid such a crisis from occurring <Alignment alignment="30383" annotation_id="26691">
          <DiscourseConnective annotation_id="26691" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="30387" annotation_id="26696">
          <DiscourseConnective annotation_id="26696" sense="Expansion.Conjunction">moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, whether we can be sure that this will not reoccur in some other destination country.</en>
      <fr>Il faut nous demander <DiscourseConnective annotation_id="30304">si</DiscourseConnective> nous avons fait de notre <DiscourseConnective annotation_id="30332">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30338">pour</DiscourseConnective> empêcher qu'une telle crise se produise <Alignment alignment="26691" annotation_id="30383">
          <DiscourseConnective annotation_id="30383" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="26696" annotation_id="30387">
          <DiscourseConnective annotation_id="30387" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="30397">si</DiscourseConnective> nous pouvons être certains <DiscourseConnective annotation_id="30427">qu'</DiscourseConnective>elle ne se reproduira pas dans un autre pays de destination.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26791" id="061" name="Tunne Kelam">
    <ParallelChunk annotation_id="26791" docOffset="191">
      <en>Mr President, at the recent Mafra summit, the Russian side proposed founding an institute to monitor the human rights situation in the EU countries.</en>
      <fr>Monsieur le Président, au récent sommet de Mafra, le camp russe a proposé de créer un institut <DiscourseConnective annotation_id="30586">pour</DiscourseConnective> contrôler la situation des droits de l'homme dans les pays de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26940" docOffset="192">
      <en>The Russian representatives commend this initiative as a political measure to counterbalance continued EU criticism of the worsening human rights situation in Russia.</en>
      <fr>Les représentants russes recommandent cette initiative <DiscourseConnective annotation_id="30714">comme</DiscourseConnective> une mesure politique destinée <DiscourseConnective annotation_id="30750">à</DiscourseConnective> contrebalancer la critique constante de l'UE concernant la déliquescence de la situation des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="30863">en</DiscourseConnective> Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27107" docOffset="193">
      <en>The institute in question will be financed by Russia.</en>
      <fr>L'institut <DiscourseConnective annotation_id="30885">en</DiscourseConnective> question sera financé par la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27161" docOffset="194">
      <en>In my opinion, the EU leaders should in principle avoid such attempts to politicise human rights issues.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30925">À</DiscourseConnective> mon avis, les dirigeants européens devraient <DiscourseConnective annotation_id="30972">en</DiscourseConnective> principe empêcher ces tentatives de politisation des questions des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27266" docOffset="195">
      <en>It is true that there exist adequate human rights dialogue mechanisms between the EU and Russia.</en>
      <fr>C'est vrai <DiscourseConnective annotation_id="31072">qu'</DiscourseConnective>il existe des mécanismes de dialogue adéquats sur les droits de l'homme entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="31158">et</DiscourseConnective> la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27363" docOffset="196">
      <en>These mechanisms unfortunately have not been adequately used, due mainly to the lack of Russian response to the problems raised by the EU.</en>
      <fr>Hélas, ces mécanismes n'ont pas été utilisés correctement, compte tenu principalement de l'absence de réponse russe aux problèmes soulevés par l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27502" docOffset="197">
      <en>Following this idea, one could imagine that, next, President Ahmadinejad will insist on establishing on EU territory an Iranian-financed institute on human rights and Holocaust studies.</en>
      <fr>En suivant cette idée, on peut imaginer <DiscourseConnective annotation_id="31361">que</DiscourseConnective> le président Ahmadinejad insistera <DiscourseConnective annotation_id="31400">ensuite</DiscourseConnective> sur la création d'un institut d'études sur les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="31473">et</DiscourseConnective> l'holocauste, financé par l'Iran, sur le territoire de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27688" docOffset="198">
      <en>I am convinced that initiatives like this can only discredit the noble cause of defending human rights.</en>
      <fr>Je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="31555">que</DiscourseConnective> des initiatives <DiscourseConnective annotation_id="31575">comme</DiscourseConnective> celles-là ne peuvent <DiscourseConnective annotation_id="31602">que</DiscourseConnective> discréditer la noble cause de la défense des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
