<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Reform of EU trade policy instruments (debate)</en>
    <fr>Réforme des instruments de la politique commerciale de l'UE (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="47" id="321" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="47" docOffset="1">
      <en>The next item is the oral question to the Commission by Mr Barón Crespo, on behalf of the Committee on International Trade, on the Commission Green Paper and public consultation on a possible reform of EU trade policy instruments B6-0009/2007).</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la question orale <DiscourseConnective annotation_id="110">à</DiscourseConnective> la Commission de M. Barón Crespo, au nom de la commission du commerce international, sur le livre vert de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="232">et</DiscourseConnective> la consultation publique sur l'éventuelle réforme des instruments de la politique commerciale de l'UE - B6-0009/2007).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="292" id="322" name="Ignasi Guardans Cambó ">
    <ParallelChunk annotation_id="292" docOffset="2">
      <en>deputising for the author. - Mr President, we have asked for this debate to examine the background <Alignment alignment="433" annotation_id="391">
          <DiscourseConnective annotation_id="391" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the purpose of the Green Paper adopted by the Commission on 6 December 2006.</en>
      <fr>Monsieur le Président, nous avons demandé ce débat <DiscourseConnective annotation_id="405">afin d'</DiscourseConnective>examiner le contexte <Alignment alignment="391" annotation_id="433">
          <DiscourseConnective annotation_id="433" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'objectif du livre vert adopté par la Commission le 6 décembre 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="472" docOffset="3">
      <en>With the Green Paper, the Commission intends to stimulate a debate over the use of trade defence instruments in Europe: countervailing, anti-dumping and safeguard measures.</en>
      <fr>Avec le livre vert, la Commission a l'intention de générer un débat sur l'utilisation d'instruments de défense commerciale <DiscourseConnective annotation_id="629">en</DiscourseConnective> Europe: mesures de compensation, antidumping <DiscourseConnective annotation_id="677">et</DiscourseConnective> de sauvegarde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="645" docOffset="4">
      <en>I believe that this is a commendable initiative <Alignment alignment="742" annotation_id="693">
          <DiscourseConnective annotation_id="693" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am convinced of the value of this debate.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="704">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="710">s'</DiscourseConnective>agit d'une initiative louable <Alignment alignment="693" annotation_id="742">
          <DiscourseConnective annotation_id="742" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis convaincu de la valeur de ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="741" docOffset="5">
      <en>We need to talk much more about trade policy and about the choices made by the European Commission and by the Council <Alignment alignment="906" annotation_id="859">
          <DiscourseConnective annotation_id="859" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to ensure that decisions are properly discussed before this Parliament.</en>
      <fr>Nous devons parler davantage de politique commerciale <DiscourseConnective annotation_id="843">et</DiscourseConnective> des choix opérés par la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="892">et</DiscourseConnective> le Conseil <Alignment alignment="859" annotation_id="906">
          <DiscourseConnective annotation_id="906" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="934">que</DiscourseConnective> les décisions soient débattues comme il se doit devant le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="943" docOffset="6">
      <en>We need to give this Parliament more power and to make trade policy more subject to democratic scrutiny.</en>
      <fr>Nous devons donner plus de pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="1042">à</DiscourseConnective> ce Parlement <DiscourseConnective annotation_id="1057">et</DiscourseConnective> soumettre davantage la politique commerciale au scrutin démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1048" docOffset="7">
      <en>We are all living through a moment which many view as some sort of crisis period.</en>
      <fr>Nous vivons tous une période <DiscourseConnective annotation_id="1159">que</DiscourseConnective> beaucoup considèrent <DiscourseConnective annotation_id="1184">comme</DiscourseConnective> une sorte de période de crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1130" docOffset="8">
      <en>We are living through a time <DiscourseConnective annotation_id="1159" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> Europeans are asking themselves: what does Europe represent <DiscourseConnective annotation_id="1224" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> why do we need such a complicated thing as the European Union in the first place?</en>
      <fr>Nous vivons une époque où les Européens se demandent ce que représente l'Europe et d'ailleurs, pourquoi ils ont besoin d'une chose aussi compliquée <DiscourseConnective annotation_id="1369">que</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1310" docOffset="9">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="1310" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="1402" annotation_id="1315">
          <DiscourseConnective annotation_id="1315" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> these legitimate concerns are raised, the importance of the role of a united EU in the globalised world and the importance of having a single voice to represent and defend the interests of 500 million citizens in any negotiation with other trade partners in the world market are vital factors to be considered.</en>
      <fr>De plus, <Alignment alignment="1315" annotation_id="1402">
          <DiscourseConnective annotation_id="1402" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces questions légitimes sont soulevées, l'importance du rôle d'une UE unie dans le monde globalisé <DiscourseConnective annotation_id="1509">et</DiscourseConnective> l'importance d'une voix unique <DiscourseConnective annotation_id="1543">pour</DiscourseConnective> représenter <DiscourseConnective annotation_id="1560">et</DiscourseConnective> défendre les intérêts de 500 millions de citoyens dans toute négociation avec d'autres partenaires commerciaux sur le marché mondial sont des facteurs qu'il est vital de considérer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1631" docOffset="10">
      <en>Global trade and its impact on the lives of our citizens and on the future of our businesses, big, medium-sized and small, play an essential role in the anxieties felt by many over what we usually call 'globalisation'. <DiscourseConnective annotation_id="1850" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="1855" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> many of us believe that some of the criticism is no more than cheap demagogy, we must understand those anxieties <DiscourseConnective annotation_id="1974" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we must oppose pure determinism in the way this new world develops, in the way trade takes place, in the way wealth and poverty are distributed.</en>
      <fr>Le commerce mondial et son impact sur la vie de nos concitoyens et sur le futur de nos entreprises, qu'elles soient petites, moyennes ou grandes, jouent un rôle essentiel dans les inquiétudes ressenties par beaucoup à propos de ce que l'on appelle généralement la "mondialisation" Et bien que beaucoup d'entre nous pensent que certaines critiques ne sont rien d'autre que de la démagogie de bas étage, nous devons comprendre ces inquiétudes et nous devons nous opposer au déterminisme pur dans la manière dont ce nouveau monde se développe, la manière dont le commerce a lieu, la manière dont la richesse et la pauvreté sont réparties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2123" docOffset="11">
      <en>Europeans who lose their jobs <Alignment alignment="2456" annotation_id="2153">
          <DiscourseConnective annotation_id="2153" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> a company suddenly decides to move eastwards in search of higher profits cannot simply be told that times have changed <Alignment alignment="2579" annotation_id="2277">
          <DiscourseConnective annotation_id="2277" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that they cannot stand in the way of progress.</en>
      <fr>On ne peut pas se contenter de dire aux Européens qui perdent leur travail <Alignment alignment="2153" annotation_id="2456">
          <DiscourseConnective annotation_id="2456" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une société décide soudainement de délocaliser à l'est à la recherche de meilleurs profits <DiscourseConnective annotation_id="2554">que</DiscourseConnective> les temps ont changé <Alignment alignment="2277" annotation_id="2579">
          <DiscourseConnective annotation_id="2579" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2582">qu'</DiscourseConnective>ils ne peuvent faire obstacle au progrès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2328" docOffset="12">
      <en>They want to know what is going on <Alignment alignment="2664" annotation_id="2363">
          <DiscourseConnective annotation_id="2363" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they must have their voice heard by those that ultimately decide.</en>
      <fr>Ils veulent savoir ce qu'il se passe <Alignment alignment="2363" annotation_id="2664">
          <DiscourseConnective annotation_id="2664" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut que leur voix soit entendue par ceux qui, <DiscourseConnective annotation_id="2717">en fin de compte</DiscourseConnective>, décident.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2433" docOffset="13">
      <en>We should not forget that there is more than one recipe for economic growth and trade development.</en>
      <fr>Nous ne devons pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="2772">qu'</DiscourseConnective>il existe plus d'une recette <DiscourseConnective annotation_id="2804">pour</DiscourseConnective> la croissance économique <DiscourseConnective annotation_id="2834">et</DiscourseConnective> le développement du commerce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2532" docOffset="14">
      <en>It is a matter of policy options whether the future of Europe belongs only to huge retail corporations and to importers <Alignment alignment="2973" annotation_id="2652">
          <DiscourseConnective annotation_id="2652" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether we can preserve a model compatible with our most essential social and environmental concerns.</en>
      <fr>Le futur de l'Europe appartient-il uniquement aux grandes sociétés de vente au détail <DiscourseConnective annotation_id="2953">et</DiscourseConnective> aux importateurs <Alignment alignment="2652" annotation_id="2973">
          <DiscourseConnective annotation_id="2973" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvons-nous préserver un modèle compatible avec nos problèmes sociaux <DiscourseConnective annotation_id="3047">et</DiscourseConnective> environnementaux les plus importants? C'est là une question de choix politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2757" docOffset="15">
      <en>Our strong belief in free trade is perfectly compatible with the need to ask for a level playing field.</en>
      <fr>Notre foi puissante dans le libre-échange est tout à fait compatible avec la nécessité de demander une situation équitable <DiscourseConnective annotation_id="3254">pour</DiscourseConnective> tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2861" docOffset="16">
      <en>Even the most peaceful countries in the world - and Europe among them - know that a full commitment to peace does not necessarily mean that armies are abolished <Alignment alignment="3453" annotation_id="3022">
          <DiscourseConnective annotation_id="3022" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> all means of defence are to be destroyed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3265">Même</DiscourseConnective> les pays les plus pacifiques du monde - <DiscourseConnective annotation_id="3310">et</DiscourseConnective> l'Europe en fait partie - savent <DiscourseConnective annotation_id="3346">qu'</DiscourseConnective>un engagement complet en faveur de la paix ne signifie pas nécessairement <DiscourseConnective annotation_id="3423">que</DiscourseConnective> les armées soient abolies <Alignment alignment="18989" annotation_id="3453">
          <DiscourseConnective annotation_id="3453" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que tous les moyens de défense soient détruits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3068" docOffset="17">
      <en>So, we say yes to the huge benefits of free trade in our open world and we say yes to the fair implementation of the rules on which this global trade is based.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3504">Donc</DiscourseConnective>, nous disons oui aux énormes avantages du libre-échange dans notre monde ouvert <DiscourseConnective annotation_id="3589">et</DiscourseConnective> nous disons oui <DiscourseConnective annotation_id="3608">à</DiscourseConnective> la mise en œuvre équitable des règles sur lesquelles ce commerce mondial se base.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3228" docOffset="18">
      <en>We welcome the Green Paper, which has the merit of opening a debate on this subject.</en>
      <fr>Nous nous réjouissons de ce livre vert, qui a le mérite d'ouvrir un débat sur le sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3313" docOffset="19">
      <en>Its text and the questions it raises already assume that something must be done to modify the current Community trade defence system.</en>
      <fr>Son texte <DiscourseConnective annotation_id="3790">et</DiscourseConnective> les questions qu'il soulève supposent <DiscourseConnective annotation_id="3831">déjà que</DiscourseConnective> quelque chose doit être fait <DiscourseConnective annotation_id="3869">afin de</DiscourseConnective> modifier le système actuel de défense commerciale de la Communauté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3447" docOffset="20">
      <en>This might be true.</en>
      <fr>Cela pourrait être vrai.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3467" docOffset="21">
      <en>The recent footwear case has shown that the risk of deadlocks is real.</en>
      <fr>La récente affaire des chaussures a montré <DiscourseConnective annotation_id="4013">que</DiscourseConnective> le risque d'impasses est réel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3538" docOffset="22">
      <en>They are clearly of no benefit to anybody.</en>
      <fr>Elles ne présentent clairement aucun avantage <DiscourseConnective annotation_id="4094">pour</DiscourseConnective> personne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3581" docOffset="23">
      <en>Nobody here is blindly defending inefficient European production or supporting a protectionist approach to this highly sensitive matter.</en>
      <fr>Nul, ici, ne défend aveuglément une production européenne peu performante ni ne soutient une approche protectionniste <DiscourseConnective annotation_id="4227">à</DiscourseConnective> l'égard de cette question très sensible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3718" docOffset="24">
      <en>Trade defence reform can be considered, <Alignment alignment="4329" annotation_id="3758">
          <DiscourseConnective annotation_id="3758" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is to be made more effective and more transparent.</en>
      <fr>Une réforme de la défense commerciale peut être envisagée, <Alignment alignment="3758" annotation_id="4329">
          <DiscourseConnective annotation_id="4329" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <DiscourseConnective annotation_id="4338">pour qu'</DiscourseConnective>elle <DiscourseConnective annotation_id="4351">soit</DiscourseConnective> rendue plus efficace <DiscourseConnective annotation_id="4377">et</DiscourseConnective> plus transparente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3815" docOffset="25">
      <en>The Green Paper can be a good starting point <Alignment alignment="4446" annotation_id="3860">
          <DiscourseConnective annotation_id="3860" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> all the stakeholders' views are properly taken into consideration and if the Commission <Alignment alignment="4549" annotation_id="3951">
          <DiscourseConnective annotation_id="3951" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council do not entrench themselves behind preconceived ideological positions.</en>
      <fr>Le livre vert peut être un bon point de départ <Alignment alignment="3860" annotation_id="4446">
          <DiscourseConnective annotation_id="4446" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on prend dûment en considération les opinions de toutes les parties prenantes <DiscourseConnective annotation_id="4529">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4532">si</DiscourseConnective> la Commission <Alignment alignment="3500" annotation_id="4549">
          <DiscourseConnective annotation_id="4549" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil ne se retranchent pas derrière des positions idéologiques préconçues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4037" docOffset="26">
      <en>The decision-making process can <Alignment alignment="4663" annotation_id="4069">
          <DiscourseConnective annotation_id="4069" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be improved <Alignment alignment="4687" annotation_id="4086">
          <DiscourseConnective annotation_id="4086" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to ensure that decisions are taken by Member States based on the well-founded research carried out by independent Community bodies, rather than on the basis of national interests, or, <Alignment alignment="8887" annotation_id="4282">
          <DiscourseConnective annotation_id="4282" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you prefer, national selfishness.</en>
      <fr>Le processus décisionnel peut <Alignment alignment="4069" annotation_id="4663">
          <DiscourseConnective annotation_id="4663" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être amélioré <Alignment alignment="4086" annotation_id="4687">
          <DiscourseConnective annotation_id="4687" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="4715">que</DiscourseConnective> les décisions sont prises par des États membres sur la base de la recherche bien fondée effectuée par des organes communautaires indépendants, <DiscourseConnective annotation_id="4862">plutôt que</DiscourseConnective> sur la base d'intérêts nationaux <DiscourseConnective annotation_id="4906">ou</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="4282" annotation_id="4910">
          <DiscourseConnective annotation_id="4910" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous préférez, de l'égoïsme national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4319" docOffset="27">
      <en>It is therefore important to improve and reinforce trade defence instruments instead of watering them down.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4951">Dès lors</DiscourseConnective>, il importe d'améliorer <DiscourseConnective annotation_id="4984">et</DiscourseConnective> de renforcer les instruments de défense commerciale <DiscourseConnective annotation_id="5039">plutôt que de</DiscourseConnective> les assouplir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4427" docOffset="28">
      <en>On the other side, a fresh approach can be made to less traditional threats to a balanced and free world trade.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5068">Par ailleurs</DiscourseConnective>, une nouvelle approche peut être adoptée <DiscourseConnective annotation_id="5122">à</DiscourseConnective> l'égard des menaces moins traditionnelles qui pèsent sur un commerce mondial libre <DiscourseConnective annotation_id="5207">et</DiscourseConnective> équilibré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4539" docOffset="29">
      <en>Practices such as so-called social or environmental dumping need <Alignment alignment="5229" annotation_id="4604">
          <DiscourseConnective annotation_id="4604" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to be confronted <Alignment alignment="10680" annotation_id="4626">
          <DiscourseConnective annotation_id="4626" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="5322" annotation_id="4631">
          <DiscourseConnective annotation_id="4631" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary, new means of tackling them should be seriously considered as a matter of Community interest.</en>
      <fr>Il faut <Alignment alignment="4604" annotation_id="5229">
          <DiscourseConnective annotation_id="5229" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire face à des pratiques telles <DiscourseConnective annotation_id="5273">que</DiscourseConnective> le dumping dit social <DiscourseConnective annotation_id="5299">ou</DiscourseConnective> environnemental <Alignment alignment="22654" annotation_id="5318">
          <DiscourseConnective annotation_id="5318" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="4631" annotation_id="5322">
          <DiscourseConnective annotation_id="5322" sense="Temporal.Synchrony">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire, il y a lieu de considérer sérieusement de nouvelles manières de s'y attaquer dans l'intérêt de la Communauté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4740" docOffset="30">
      <en>The following are the questions I would like Mr Mandelson to respond to tonight.</en>
      <fr>Voici les questions auxquelles j'aimerais que M. Mandelson réponde ce soir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4821" docOffset="31">
      <en>Firstly, the Doha negotiations have been restarted <Alignment alignment="5580" annotation_id="4872">
          <DiscourseConnective annotation_id="4872" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I sincerely hope that they will result in a clear success.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5523">Premièrement</DiscourseConnective>, les négociations de Doha ont été relancées <Alignment alignment="4872" annotation_id="5580">
          <DiscourseConnective annotation_id="5580" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère sincèrement <DiscourseConnective annotation_id="5604">qu'</DiscourseConnective>elles seront clairement fructueuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4935" docOffset="32">
      <en>In this respect, would it not have been better to wait for the successful conclusion of multilateral negotiations <Alignment alignment="5748" annotation_id="5049">
          <DiscourseConnective annotation_id="5049" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> starting this exercise, which might weaken our position in Geneva?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5644">À cet égard</DiscourseConnective>, n'aurait-il pas <DiscourseConnective annotation_id="5673">mieux</DiscourseConnective> valu attendre la conclusion heureuse des négociations multilatérales <Alignment alignment="5049" annotation_id="5748">
          <DiscourseConnective annotation_id="5748" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> commencer cette opération, qui pourrait affaiblir notre position <DiscourseConnective annotation_id="5822">à</DiscourseConnective> Genève?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5123" docOffset="33">
      <en>Secondly, can Mr Mandelson explain why his services are already applying quite a few questionable innovations mentioned in the Green Paper, even <Alignment alignment="5987" annotation_id="5268">
          <DiscourseConnective annotation_id="5268" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> the public consultation has come to an end and without any discussions either before the Council, or before this Parliament?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5832">Deuxièmement</DiscourseConnective>, M. Mandelson peut-il expliquer pourquoi ses services appliquent <DiscourseConnective annotation_id="5910">déjà</DiscourseConnective> un bon nombre d'innovations discutables mentionnées dans le livre vert, <Alignment alignment="5268" annotation_id="5987">
          <DiscourseConnective annotation_id="5987" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5993">même</DiscourseConnective> la fin de la consultation publique <DiscourseConnective annotation_id="6033">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6036">sans</DiscourseConnective> la moindre discussion préalable devant le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="6091">ou</DiscourseConnective> devant le Parlement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5400" docOffset="34">
      <en>Thirdly, <Alignment alignment="6130" annotation_id="5409">
          <DiscourseConnective annotation_id="5409" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the new trade defence system proposed by the Commission assigns a role to all possible interested parties, including those not related to the production of goods falling under the scope of the investigation, do you not believe that the time has come to allow trade unions to lodge a complaint, <DiscourseConnective annotation_id="5709" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> foreseen by the WTO anti-dumping agreement?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6115">Troisièmement</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="5409" annotation_id="6130">
          <DiscourseConnective annotation_id="6130" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le nouveau système de défense commerciale proposé par la Commission attribue un rôle <DiscourseConnective annotation_id="6231">à</DiscourseConnective> toutes les parties intéressées éventuelles, y compris celles qui ne sont pas liées <DiscourseConnective annotation_id="6316">à</DiscourseConnective> la production de biens faisant partie de l'enquête, ne pensez-vous pas <DiscourseConnective annotation_id="6389">qu'</DiscourseConnective>il est temps de permettre aux syndicats de porter plainte, conformément à l'accord antidumping de l'OMC?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5756" docOffset="35">
      <en>I conclude by formally asking Mr Mandelson to provide assurances that the European Parliament will be kept informed at all stages of the process <Alignment alignment="6658" annotation_id="5901">
          <DiscourseConnective annotation_id="5901" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the views expressed by its members will be fully taken into account <Alignment alignment="6746" annotation_id="5978">
          <DiscourseConnective annotation_id="5978" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> discussing this highly sensitive matter.</en>
      <fr>Je conclurai en demandant officiellement à M. Mandelson de nous fournir l'assurance <DiscourseConnective annotation_id="6581">que</DiscourseConnective> le Parlement européen sera tenu informé <DiscourseConnective annotation_id="6625">à</DiscourseConnective> toutes les étapes du processus <Alignment alignment="16331" annotation_id="6658">
          <DiscourseConnective annotation_id="6658" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6661">que</DiscourseConnective> les opinions exprimées par ses membres seront totalement prises en considération <Alignment alignment="5978" annotation_id="6746">
          <DiscourseConnective annotation_id="6746" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on discutera de cette question très sensible.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6024" id="323" name="Peter Mandelson">
    <ParallelChunk annotation_id="6024" docOffset="36">
      <en>Member of the Commission. Mr President, I do not think I have ever been asked to reply, in any Parliament in which I have been President-in-Office, to an opening question or a speech with which I have agreed more than the speech I have just listened to.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je pense que c'est la première fois que l'on me demande de répondre, dans n'importe quel parlement où j'ai été président <DiscourseConnective annotation_id="6978">en</DiscourseConnective> exercice, <DiscourseConnective annotation_id="6991">à</DiscourseConnective> une question ouverte <DiscourseConnective annotation_id="7014">ou</DiscourseConnective> à un discours avec lequel je sois plus en accord <DiscourseConnective annotation_id="7066">que</DiscourseConnective> celui que je viens d'écouter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6278" docOffset="37">
      <en>In terms of its description of the spirit, purpose and context of this exercise, I must say I thought the honourable Member captured in every respect what we are doing most accurately and well.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7100">S'</DiscourseConnective>agissant de la description de l'esprit, de l'objectif <DiscourseConnective annotation_id="7156">et</DiscourseConnective> du contexte de cet exercice, je dois <DiscourseConnective annotation_id="7196">dire que</DiscourseConnective> je pense que l'honorable député a parfaitement saisi ce que nous faisons d'une manière extrêmement précise <DiscourseConnective annotation_id="7312">et</DiscourseConnective> juste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6472" docOffset="38">
      <en>The only stage at which, I have to say, I somewhat part company is <Alignment alignment="7402" annotation_id="6539">
          <DiscourseConnective annotation_id="6539" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> he asks me why our services - DG Trade - are applying new rules before the conclusion of the review.</en>
      <fr>Le seul point sur lequel, je dois dire, je ne suis pas tout <DiscourseConnective annotation_id="7382">à</DiscourseConnective> fait d'accord est <Alignment alignment="20868" annotation_id="7402">
          <DiscourseConnective annotation_id="7402" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> il me demande pourquoi nos services - la DG Commerce - appliquent de nouvelles règles <DiscourseConnective annotation_id="7494">avant</DiscourseConnective> la conclusion de l'examen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6645" docOffset="39">
      <en>I have absolutely no idea what instances or issues he is referring to, <Alignment alignment="7603" annotation_id="6716">
          <DiscourseConnective annotation_id="6716" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would be pleased to hear <Alignment alignment="74246" annotation_id="6747">
          <DiscourseConnective annotation_id="6747" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not know of any.</en>
      <fr>Je ne sais pas du tout à quelles occurrences <DiscourseConnective annotation_id="7572">ou</DiscourseConnective> questions il fait allusion, <Alignment alignment="21335" annotation_id="7603">
          <DiscourseConnective annotation_id="7603" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'aimerais beaucoup les entendre <Alignment alignment="6747" annotation_id="7639">
          <DiscourseConnective annotation_id="7639" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je n'en ai pas connaissance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6777" docOffset="40">
      <en>On 29 May last year, I informed the European Parliament of the necessity to review our trade defence instruments.</en>
      <fr>Le 29 mai de l'année dernière, j'ai informé le Parlement européen de la nécessité de revoir nos instruments de défense commerciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6891" docOffset="41">
      <en>I am pleased to be able to be back here and to update you on this process.</en>
      <fr>Je suis content de pouvoir revenir ici <DiscourseConnective annotation_id="7843">et</DiscourseConnective> de vous mettre au courant de l'avancée de ce processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6966" docOffset="42">
      <en>We are now coming to the end of the consultation that we launched in December.</en>
      <fr>Nous arrivons actuellement au terme de la consultation <DiscourseConnective annotation_id="7957">que</DiscourseConnective> nous avons lancée <DiscourseConnective annotation_id="7979">en</DiscourseConnective> décembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7045" docOffset="43">
      <en>That consultation solicited opinion from Member States, business, NGOs, individuals and, of course, the European Parliament.</en>
      <fr>Cette consultation sollicitait l'opinion des États membres, des entreprises, des ONG, des particuliers <DiscourseConnective annotation_id="8095">et</DiscourseConnective>, bien sûr, du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7170" docOffset="44">
      <en>What it did not do in any way was question the importance of trade defence instruments.</en>
      <fr>Elle ne remettait aucunement <DiscourseConnective annotation_id="8161">en</DiscourseConnective> question l'importance des instruments de défense commerciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7258" docOffset="45">
      <en>TDI is necessary to combat unfair trade in an international economy that has no international equivalent to the competition rules we take for granted in our own domestic economies.</en>
      <fr>Des instruments de défense commerciale sont nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="8282">pour</DiscourseConnective> combattre le commerce non équitable dans une économie internationale qui n'a pas d'équivalent international aux règles de concurrence que nous considérons comme acquises dans nos économies nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7439" docOffset="46">
      <en>TDI, in my view, is the flip side of an open economy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8488">À</DiscourseConnective> mes yeux, les instruments de défense commerciale sont l'envers d'une économie ouverte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7493" docOffset="47">
      <en>It is the guarantee that others will not abuse that openness by trading unfairly.</en>
      <fr>Ils sont la garantie <DiscourseConnective annotation_id="8598">que</DiscourseConnective> les autres n'abuseront pas de cette ouverture <DiscourseConnective annotation_id="8648">en</DiscourseConnective> faisant du commerce de façon inéquitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7575" docOffset="48">
      <en>The Green Paper asks <Alignment alignment="8715" annotation_id="7596">
          <DiscourseConnective annotation_id="7596" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we could use TDI better, <Alignment alignment="8807" annotation_id="7624">
          <DiscourseConnective annotation_id="7624" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> our tools have adapted to a changing global economy <Alignment alignment="8875" annotation_id="7679">
          <DiscourseConnective annotation_id="7679" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether our rules could be clearer and operate more transparently.</en>
      <fr>Le livre vert demande <Alignment alignment="7596" annotation_id="8715">
          <DiscourseConnective annotation_id="8715" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pourrions utiliser de manière plus efficace les instruments de défense commerciale, <Alignment alignment="13702" annotation_id="8807">
          <DiscourseConnective annotation_id="8807" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos outils ont été adaptés <DiscourseConnective annotation_id="8837">à</DiscourseConnective> une économie mondiale en changement <Alignment alignment="7679" annotation_id="8875">
          <DiscourseConnective annotation_id="8875" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8878">si</DiscourseConnective> nos règles pourraient être plus claires <DiscourseConnective annotation_id="8921">et</DiscourseConnective> être utilisées de manière plus transparente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7750" docOffset="49">
      <en>I think the justification for such an exercise is pretty obvious.</en>
      <fr>Je pense que la justification d'un tel exercice est assez évidente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7816" docOffset="50">
      <en>The last review of our trade defence instruments was in 1996, <Alignment alignment="9119" annotation_id="7878">
          <DiscourseConnective annotation_id="7878" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a lot has changed in the ways EU companies operate and as regards the role of global supply chains in our economy.</en>
      <fr>La dernière révision de nos instruments de défense commerciale a eu lieu <DiscourseConnective annotation_id="9110">en</DiscourseConnective> 1996, <Alignment alignment="7878" annotation_id="9119">
          <DiscourseConnective annotation_id="9119" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> beaucoup de choses ont changé dans la façon dont les sociétés de l'UE fonctionnent <DiscourseConnective annotation_id="9205">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9208">en</DiscourseConnective> ce qui concerne le rôle des chaînes d'approvisionnement mondiales dans notre économie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7997" docOffset="51">
      <en>Many more EU companies now produce goods wholly or partially outside the EU for import into the EU.</en>
      <fr>De nombreuses autres sociétés communautaires produisent désormais entièrement <DiscourseConnective annotation_id="9376">ou</DiscourseConnective> en partie à l'extérieur de l'UE des biens destinés à être importés dans l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8097" docOffset="52">
      <en>These changes challenge traditional understanding of what constitutes EU production and the EU's economic interests.</en>
      <fr>Ces changements contestent la compréhension traditionnelle de ce qui constitue la production <DiscourseConnective annotation_id="9550">et</DiscourseConnective> les intérêts économiques de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8214" docOffset="53">
      <en>They make a definition of European workers' interests harder to write, <Alignment alignment="9681" annotation_id="8285">
          <DiscourseConnective annotation_id="8285" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> cases are more complex.</en>
      <fr>Ils rendent une définition des intérêts des travailleurs européens plus difficile <DiscourseConnective annotation_id="9669">à</DiscourseConnective> formuler, <Alignment alignment="8285" annotation_id="9681">
          <DiscourseConnective annotation_id="9681" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les cas sont plus complexes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8312" docOffset="54">
      <en>
        <Alignment alignment="9726" annotation_id="8312">
          <DiscourseConnective annotation_id="8312" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective>
        </Alignment> these interests overall are those in which trade defence is rooted, that is good reason to assess the way we work and the way those rules operate.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8312" annotation_id="9726">
          <DiscourseConnective annotation_id="9726" sense="Contingency.Cause.Reason">Vu que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la défense commerciale a pour origine ces intérêts en général, c'est une bonne raison <DiscourseConnective annotation_id="9819">pour</DiscourseConnective> évaluer notre façon de travailler <DiscourseConnective annotation_id="9858">et</DiscourseConnective> le fonctionnement de ces règles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8467" docOffset="55">
      <en>
        <Alignment alignment="9894" annotation_id="8467">
          <DiscourseConnective annotation_id="8467" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Green Paper launched a consultation; it contains no recommendations for reform and is not intended to.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8467" annotation_id="9894">
          <DiscourseConnective annotation_id="9894" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le livre vert a ouvert une consultation; il ne contient aucune recommandation de réforme <DiscourseConnective annotation_id="9994">et</DiscourseConnective> n'y est pas destiné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8578" docOffset="56">
      <en>It puts forward a set of questions.</en>
      <fr>Il a avancé une série de questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8614" docOffset="57">
      <en>I have repeatedly emphasised that this is an open process <Alignment alignment="10125" annotation_id="8672">
          <DiscourseConnective annotation_id="8672" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have no preconceived ideas.</en>
      <fr>À plusieurs reprises, j'ai souligné <DiscourseConnective annotation_id="10090">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="10096">s'</DiscourseConnective>agit d'un processus ouvert <Alignment alignment="29683" annotation_id="10125">
          <DiscourseConnective annotation_id="10125" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que je n'ai pas d'idées préconçues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8706" docOffset="58">
      <en>There was a question asked of me about the intentions behind the six categories of question in the consultation paper.</en>
      <fr>On m'a posé une question <DiscourseConnective annotation_id="10189">à propos</DiscourseConnective> des intentions sous-jacentes aux six catégories de question dans le document de consultation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8825" docOffset="59">
      <en>They are designed simply to put the various issues in context.</en>
      <fr>Elles visent <DiscourseConnective annotation_id="10305">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10316">à</DiscourseConnective> situer les différentes questions dans un contexte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8888" docOffset="60">
      <en>Some are linked to the impact of globalisation on our trade defence system.</en>
      <fr>Certaines sont liées <DiscourseConnective annotation_id="10390">à</DiscourseConnective> l'impact de la mondialisation sur notre système de défense commerciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8964" docOffset="61">
      <en>Others, especially those related to transparency, were raised by stakeholders and experts with whom I had informal discussions in July last year.</en>
      <fr>D'autres, <DiscourseConnective annotation_id="10474">en particulier</DiscourseConnective> celles relatives <DiscourseConnective annotation_id="10506">à</DiscourseConnective> la transparence, ont été soulevées par des parties prenantes <DiscourseConnective annotation_id="10569">et</DiscourseConnective> des experts avec lesquels j'ai eu des discussions informelles <DiscourseConnective annotation_id="10634">en</DiscourseConnective> juillet de l'année passée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9110" docOffset="62">
      <en>So there are no intentions beyond the desire for intelligent debate and to rebuild the consensus and solidarity that has underpinned TDI and has come under strain in some recent cases.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10664">Donc</DiscourseConnective>, il n'y a aucune intention au-delà de la volonté d'instaurer un débat intelligent <DiscourseConnective annotation_id="10751">et</DiscourseConnective> de reconstruire le consensus <DiscourseConnective annotation_id="10783">et</DiscourseConnective> la solidarité qui sont à la base des instruments de défense commerciale <DiscourseConnective annotation_id="10858">et</DiscourseConnective> qui ont été mis sous pression dans certaines affaires récentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9295" docOffset="63">
      <en>I fully echo the honourable Member's initial observation: we need to replace national selfishness with European solidarity, <Alignment alignment="11076" annotation_id="9419">
          <DiscourseConnective annotation_id="9419" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is what I hope to rebuild through the process of this review.</en>
      <fr>Je me range entièrement derrière l'observation initiale de l'honorable député: nous devons remplacer l'égoïsme national par une solidarité européenne, <Alignment alignment="9419" annotation_id="11076">
          <DiscourseConnective annotation_id="11076" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est ce que j'espère rebâtir grâce au processus de cette révision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9490" docOffset="64">
      <en>I do not come to you today with substantive proposals <Alignment alignment="11228" annotation_id="9544">
          <DiscourseConnective annotation_id="9544" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is not my role at this stage.</en>
      <fr>Je ne me présente pas devant vous aujourd'hui avec des propositions importantes, <Alignment alignment="9544" annotation_id="11228">
          <DiscourseConnective annotation_id="11228" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas mon rôle <DiscourseConnective annotation_id="11254">à</DiscourseConnective> ce stade.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9587" docOffset="65">
      <en>Right now, we are listening.</en>
      <fr>Pour l'instant, nous écoutons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9616" docOffset="66">
      <en>The scope of any proposed changes will depend on what we hear.</en>
      <fr>La portée de toute proposition de changement dépendra de ce que nous entendons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9679" docOffset="67">
      <en>Somebody asked how this review fits with our attempts to reform anti-dumping rules in the WTO.</en>
      <fr>Quelqu'un a demandé en quoi cette révision s'inscrit dans nos tentatives de réforme des règles antidumping de l'OMC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9774" docOffset="68">
      <en>The honourable Member reflected that question.</en>
      <fr>L'honorable député a reposé cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9821" docOffset="69">
      <en>Actually, it is a rather good question.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11538">En fait</DiscourseConnective>, il <DiscourseConnective annotation_id="11550">s'</DiscourseConnective>agit d'une question assez pertinente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9861" docOffset="70">
      <en>It is vital to push through the WTO to ensure others match the kind of standards we apply to ourselves.</en>
      <fr>Il est vital de réussir à faire pression à travers l'OMC afin de s'assurer que d'autres égalent le type de normes que nous nous appliquons <DiscourseConnective annotation_id="11729">à</DiscourseConnective> nous-mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9965" docOffset="71">
      <en>We are doing that <Alignment alignment="4158" annotation_id="9983">
          <DiscourseConnective annotation_id="9983" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will keep doing that in the DDA negotiations.</en>
      <fr>C'est ce que nous faisons <Alignment alignment="9983" annotation_id="11769">
          <DiscourseConnective annotation_id="11769" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous continuerons à le faire lors des négociations du PDD.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10036" docOffset="72">
      <en>
        <Alignment alignment="11831" annotation_id="10036">
          <DiscourseConnective annotation_id="10036" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> EU legislation on TDI already goes beyond WTO requirements in many ways.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10036" annotation_id="11831">
          <DiscourseConnective annotation_id="11831" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la législation de l'UE sur les instruments de défense commerciale va <DiscourseConnective annotation_id="11911">déjà</DiscourseConnective> au-delà des exigences de l'OMC <DiscourseConnective annotation_id="11947">à</DiscourseConnective> bien des égards.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10113" docOffset="73">
      <en>The most obvious examples are the compulsory lesser duty rule and the Community interest test which we apply in all investigations.</en>
      <fr>Les exemples les plus évidents sont la règle contraignante du droit moindre <DiscourseConnective annotation_id="12042">et</DiscourseConnective> le test d'intérêt communautaire <DiscourseConnective annotation_id="12077">que</DiscourseConnective> nous appliquons lors de toute enquête.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10245" docOffset="74">
      <en>These are rules we introduced <Alignment alignment="12166" annotation_id="10275">
          <DiscourseConnective annotation_id="10275" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they make the system work better in the wider EU interest.</en>
      <fr>Ce sont des règles que nous avons introduites <Alignment alignment="10275" annotation_id="12166">
          <DiscourseConnective annotation_id="12166" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles permettent au système de <DiscourseConnective annotation_id="12206">mieux</DiscourseConnective> fonctionner dans l'intérêt élargi de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10342" docOffset="75">
      <en>Of course we will push others to adopt similar rules, <Alignment alignment="4570" annotation_id="10396">
          <DiscourseConnective annotation_id="10396" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> reform at the international level is difficult <Alignment alignment="12378" annotation_id="10447">
          <DiscourseConnective annotation_id="10447" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> some of our key partners are, frankly, stubborn.</en>
      <fr>Bien sûr, nous pousserons d'autres <DiscourseConnective annotation_id="12290">à</DiscourseConnective> adopter des règles similaires, <Alignment alignment="10396" annotation_id="12323">
          <DiscourseConnective annotation_id="12323" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> une réforme au niveau international est difficile <Alignment alignment="12035" annotation_id="12378">
          <DiscourseConnective annotation_id="12378" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains de nos partenaires clés sont, il faut le dire, entêtés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10500" docOffset="76">
      <en>So long <Alignment alignment="12446" annotation_id="10508">
          <DiscourseConnective annotation_id="10508" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> our refinements do not put us at a competitive disadvantage, so long <Alignment alignment="12523" annotation_id="10580">
          <DiscourseConnective annotation_id="10580" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they reflect the EU's economic interests, why should we not pursue further reform?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10508" annotation_id="12446">
          <DiscourseConnective annotation_id="12446" sense="Temporal.Synchrony">Tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos perfectionnements ne nous handicapent pas au niveau compétitif, <Alignment alignment="10580" annotation_id="12523">
          <DiscourseConnective annotation_id="12523" sense="Temporal.Synchrony">tant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils reflètent les intérêts économiques de l'UE, pourquoi ne poursuivrions-nous pas d'autres réformes?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10666" docOffset="77">
      <en>That point relates to the question about the EU's general posture on anti-dumping.</en>
      <fr>Ce point se rapporte <DiscourseConnective annotation_id="12654">à</DiscourseConnective> la question concernant la position générale de l'UE sur l'antidumping.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10749" docOffset="78">
      <en>Are we protectionist or do we follow a 'response and defence' approach?</en>
      <fr>Sommes-nous protectionnistes <DiscourseConnective annotation_id="12756">ou</DiscourseConnective> poursuivons-nous une approche de "réponse <DiscourseConnective annotation_id="12801">et</DiscourseConnective> défense"?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10821" docOffset="79">
      <en>In my view, protectionism is the shielding of a domestic industry from foreign competition, from fair competition - tough competition, yes, but fair <Alignment alignment="18926" annotation_id="10970">
          <DiscourseConnective annotation_id="10970" sense="Comparison.Concession">nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12814">À</DiscourseConnective> mes yeux, le protectionnisme est la protection d'une industrie nationale contre la concurrence étrangère, contre la concurrence équitable - une concurrence rude, il est vrai, <DiscourseConnective annotation_id="12991">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="9854" annotation_id="12996">
          <DiscourseConnective annotation_id="12996" sense="Comparison.Concession">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> équitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10983" docOffset="80">
      <en>That is not the intention of EU TDI policy <Alignment alignment="13106" annotation_id="11026">
          <DiscourseConnective annotation_id="11026" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will, of course, remain vigilant on that.</en>
      <fr>Ce n'est pas l'intention de la politique des instruments de défense commerciale de l'UE, <Alignment alignment="11026" annotation_id="13106">
          <DiscourseConnective annotation_id="13106" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> bien sûr, je resterai vigilent sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11074" docOffset="81">
      <en>We are not going to see our trade defence instruments turned into measures to protect EU industry from fair, legitimate competition.</en>
      <fr>Nous n'allons pas laisser nos instruments de défense commerciale être transformés <DiscourseConnective annotation_id="13236">en</DiscourseConnective> mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="13254">à</DiscourseConnective> protéger l'industrie de l'UE de la concurrence équitable et fondée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11207" docOffset="82">
      <en>A protectionist does not recognise the difference between tough competition and unfair competition.</en>
      <fr>Un protectionniste ne voit pas la différence entre la concurrence rude <DiscourseConnective annotation_id="13395">et</DiscourseConnective> la concurrence inéquitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11307" docOffset="83">
      <en>We do.</en>
      <fr>Nous, oui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11314" docOffset="84">
      <en>Our system does.</en>
      <fr>Notre système fait cette distinction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11331" docOffset="85">
      <en>That is the difference between protection and protectionism.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="13478">s'</DiscourseConnective>agit de la différence entre la protection <DiscourseConnective annotation_id="13522">et</DiscourseConnective> le protectionnisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11392" docOffset="86">
      <en>The EU process is complaint driven.</en>
      <fr>Le processus communautaire fonctionne à la plainte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11428" docOffset="87">
      <en>We act only <Alignment alignment="13617" annotation_id="11440">
          <DiscourseConnective annotation_id="11440" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> EU industry can provide sufficient evidence that they are threatened by unfair trade, <Alignment alignment="13733" annotation_id="11531">
          <DiscourseConnective annotation_id="11531" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we defend European production only against unfair trade, <Alignment alignment="13817" annotation_id="11592">
          <DiscourseConnective annotation_id="11592" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are bound by law to ensure that any trade defence measure is truly in the wider European economic interest.</en>
      <fr>Nous n'agissons <DiscourseConnective annotation_id="13613">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="13173" annotation_id="13617">
          <DiscourseConnective annotation_id="13617" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les industries de l'UE peuvent suffisamment prouver <DiscourseConnective annotation_id="13677">qu'</DiscourseConnective>elles sont sous la menace d'un commerce inéquitable, <Alignment alignment="11531" annotation_id="13733">
          <DiscourseConnective annotation_id="13733" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne défendons la production européenne <DiscourseConnective annotation_id="13781">que</DiscourseConnective> contre le commerce inéquitable, <Alignment alignment="11592" annotation_id="13817">
          <DiscourseConnective annotation_id="13817" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes contraints par la loi <DiscourseConnective annotation_id="13854">à</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="13865">que</DiscourseConnective> toute mesure de défense commerciale est vraiment dans l'intérêt économique européen élargi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11707" docOffset="88">
      <en>We are prudent <Alignment alignment="13982" annotation_id="11722">
          <DiscourseConnective annotation_id="11722" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are restrained <Alignment alignment="13994" annotation_id="11744">
          <DiscourseConnective annotation_id="11744" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, above all, we are objective and dispassionate.</en>
      <fr>Nous sommes prudents <Alignment alignment="4767" annotation_id="13982">
          <DiscourseConnective annotation_id="13982" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> mesurés, <Alignment alignment="11744" annotation_id="13994">
          <DiscourseConnective annotation_id="13994" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, plus que tout, nous sommes objectifs <DiscourseConnective annotation_id="14037">et</DiscourseConnective> impartiaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11796" docOffset="89">
      <en>A number of questions have gone right to this issue of making sure that TDI is effective and serves Europe's growth and competitiveness agenda.</en>
      <fr>Certaines questions se sont focalisées sur ce problème qui est de <DiscourseConnective annotation_id="14118">s'</DiscourseConnective>assurer <DiscourseConnective annotation_id="14128">que</DiscourseConnective> les instruments de défense commerciale soient efficaces <DiscourseConnective annotation_id="14188">et</DiscourseConnective> servent la croissance de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="14225">et</DiscourseConnective> le programme de compétitivité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11940" docOffset="90">
      <en>
        <Alignment alignment="14259" annotation_id="11940">
          <DiscourseConnective annotation_id="11940" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, this review is part of the global Europe framework policy that I launched last year, which is explicitly intended to put EU trade policy at the service of this growth and job strategy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7205" annotation_id="14259">
          <DiscourseConnective annotation_id="14259" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, cette révision <DiscourseConnective annotation_id="14295">s'</DiscourseConnective>inscrit dans la politique-cadre européenne globale <DiscourseConnective annotation_id="14348">que</DiscourseConnective> j'ai lancée l'année passée, qui est explicitement destinée <DiscourseConnective annotation_id="14411">à</DiscourseConnective> mettre la politique commerciale de l'UE au service de cette croissance <DiscourseConnective annotation_id="14484">et</DiscourseConnective> de la stratégie d'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12138" docOffset="91">
      <en>Beyond saying that, I think TDI can and should be part of our wider strategy for ensuring that EU companies compete on a level playing field internationally.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14513">En plus de</DiscourseConnective> cela, je pense que les instruments de défense commerciale peuvent <DiscourseConnective annotation_id="14590">et</DiscourseConnective> doivent faire partie de notre stratégie élargie visant <DiscourseConnective annotation_id="14648">à</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="14659">que</DiscourseConnective> les sociétés de l'UE peuvent rivaliser équitablement au niveau international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12296" docOffset="92">
      <en>I think it is for stakeholders to suggest how well the system is working to that end, <Alignment alignment="31110" annotation_id="12382">
          <DiscourseConnective annotation_id="12382" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is the purpose of the review.</en>
      <fr>Je pense qu'il revient aux parties prenantes d'indiquer à quel point le système est efficace <DiscourseConnective annotation_id="14834">à</DiscourseConnective> cette fin, <Alignment alignment="12382" annotation_id="14847">
          <DiscourseConnective annotation_id="14847" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est l'objectif de cette révision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12421" docOffset="93">
      <en>The question about the effectiveness of our measures is a good one.</en>
      <fr>La question de l'efficacité de nos mesures est pertinente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12489" docOffset="94">
      <en>The possibility of review of trade defence measures always exists and measures cannot be extended without clear evidence that they are functioning <Alignment alignment="30339" annotation_id="12636">
          <DiscourseConnective annotation_id="12636" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> intended.</en>
      <fr>La possibilité de révision des mesures de défense commerciale existe toujours <DiscourseConnective annotation_id="15023">et</DiscourseConnective> celles-ci ne peuvent être étendues <DiscourseConnective annotation_id="15061">sans</DiscourseConnective> une preuve claire <DiscourseConnective annotation_id="15084">qu'</DiscourseConnective>elles fonctionnent <Alignment alignment="12636" annotation_id="15106">
          <DiscourseConnective annotation_id="15106" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> prévu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12649" docOffset="95">
      <en>The Commission <Alignment alignment="15144" annotation_id="12664">
          <DiscourseConnective annotation_id="12664" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> undertakes internal analysis to ensure the effectiveness of its work.</en>
      <fr>La Commission entreprend <Alignment alignment="12664" annotation_id="15144">
          <DiscourseConnective annotation_id="15144" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des analyses internes afin d'assurer l'efficacité de son travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12739" docOffset="96">
      <en>DG Trade has recently started to analyse the impact of trade defence measures on certain companies and sectors.</en>
      <fr>La DG Commerce a récemment commencé <DiscourseConnective annotation_id="15256">à</DiscourseConnective> analyser l'impact des mesures de défense commerciale sur certains secteurs <DiscourseConnective annotation_id="15333">et</DiscourseConnective> entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12851" docOffset="97">
      <en>A credible TDI system has to be based on this sort of analysis.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15349">Pour</DiscourseConnective> être crédible, un système d'instruments de défense commerciale doit être fondé sur ce type d'analyse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12915" docOffset="98">
      <en>A question was asked about public information and about the results of the consultation process.</en>
      <fr>Une question a été posée <DiscourseConnective annotation_id="15481">à propos</DiscourseConnective> de l'information publique <DiscourseConnective annotation_id="15516">et</DiscourseConnective> des résultats du processus de consultation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13012" docOffset="99">
      <en>
        <Alignment alignment="15563" annotation_id="13012">
          <DiscourseConnective annotation_id="13012" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, the Commission has very clear rules on the transparency of decision-making.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13012" annotation_id="15563">
          <DiscourseConnective annotation_id="15563" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, la Commission a des règles très claires sur la transparence du processus décisionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13101" docOffset="100">
      <en>Some of you may have attended the seminar on the Green Paper that took place only yesterday in Brussels.</en>
      <fr>Certains d'entre vous ont peut-être assisté au séminaire sur le livre vert qui a eu lieu hier <DiscourseConnective annotation_id="15764">à</DiscourseConnective> Bruxelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13206" docOffset="101">
      <en>This event was open to the public and relayed on the website.</en>
      <fr>Cet évènement était ouvert au public <DiscourseConnective annotation_id="15814">et</DiscourseConnective> retransmis sur le site internet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13268" docOffset="102">
      <en>Unless a contributor requests anonymity, we are publishing all responses to the Green Paper on the website of DG Trade.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15850">À moins qu'</DiscourseConnective>un participant souhaite garder l'anonymat, nous publions toutes les réponses au livre vert sur le site de la DG Commerce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13388" docOffset="103">
      <en>The whole process has been totally transparent.</en>
      <fr>Tout le processus a été parfaitement transparent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13436" docOffset="104">
      <en>Finally, on cooperation and dialogue with Parliament: you know that I have constantly appeared before you on all important trade policy matters, <Alignment alignment="16222" annotation_id="13581">
          <DiscourseConnective annotation_id="13581" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will continue to do so.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16033">Enfin</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="16040">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la coopération <DiscourseConnective annotation_id="16074">et</DiscourseConnective> le dialogue avec le Parlement, vous savez <DiscourseConnective annotation_id="16119">que</DiscourseConnective> je me suis toujours présenté devant vous <DiscourseConnective annotation_id="16164">pour</DiscourseConnective> tous les problèmes de politique commerciale majeurs, <Alignment alignment="13581" annotation_id="16222">
          <DiscourseConnective annotation_id="16222" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je continuerai <DiscourseConnective annotation_id="16240">à</DiscourseConnective> le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13611" docOffset="105">
      <en>Parliament has a very important role in the TDI reflection process.</en>
      <fr>Le Parlement a un rôle très important à jouer dans le processus de réflexion sur les instruments de défense commerciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13679" docOffset="106">
      <en>Your report will be central to the ongoing review process, <Alignment alignment="16442" annotation_id="13738">
          <DiscourseConnective annotation_id="13738" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will study its recommendations very closely.</en>
      <fr>Votre rapport sera essentiel <DiscourseConnective annotation_id="16402">pour</DiscourseConnective> le processus de révision en cours, <Alignment alignment="15645" annotation_id="16442">
          <DiscourseConnective annotation_id="16442" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'étudierai très attentivement ses recommandations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13789" docOffset="107">
      <en>I thank you for hearing me again today <Alignment alignment="16555" annotation_id="13828">
          <DiscourseConnective annotation_id="13828" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I look forward to being back here again soon to discuss any and every issue of trade policy, on which I delight in remaining answerable to this House.</en>
      <fr>Je vous remercie de m'avoir entendu à nouveau aujourd'hui <Alignment alignment="13828" annotation_id="16555">
          <DiscourseConnective annotation_id="16555" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'attends avec impatience de revenir <DiscourseConnective annotation_id="16595">bientôt</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16603">afin de</DiscourseConnective> discuter de toute question concernant la politique commerciale, dont je suis ravi d'être responsable devant cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13983" id="324" name="Christofer Fjellner">
    <ParallelChunk annotation_id="13983" docOffset="108">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (SV) Mr President, Mr Mandelson, trade defence instruments - the name is quite revealing: an instrument for defending ourselves against trade.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (SV) Monsieur le Président, Monsieur Mandelson, les instruments de défense commerciale, comme leur nom l'indique clairement, sont des instruments destinés à nous défendre contre le commerce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14159" docOffset="109">
      <en>To protect ourselves against trade would be both expensive and stupid, <Alignment alignment="16954" annotation_id="14230">
          <DiscourseConnective annotation_id="14230" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="68617" annotation_id="14239">
          <DiscourseConnective annotation_id="14239" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are therefore few economists who make a habit of supporting the use of this instrument.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14230" annotation_id="16954">
          <DiscourseConnective annotation_id="16954" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il serait coûteux <DiscourseConnective annotation_id="16982">et</DiscourseConnective> stupide de nous protéger contre le commerce <Alignment alignment="14239" annotation_id="17029">
          <DiscourseConnective annotation_id="17029" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> peu d'économistes soutiennent le recours <DiscourseConnective annotation_id="17073">à</DiscourseConnective> cet instrument.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14337" docOffset="110">
      <en>I myself have on more than one occasion here in Parliament talked, <DiscourseConnective annotation_id="14404" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>, about the way in which consumers are forced to pay astronomically high prices for a limited producer interest.</en>
      <fr>Je me suis moi-même exprimé à plusieurs reprises ici au Parlement, sur la manière dont les consommateurs sont contraints de payer des prix exorbitants dans l'intérêt limité des producteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14528" docOffset="111">
      <en>The fact is, <Alignment alignment="17297" annotation_id="14541">
          <DiscourseConnective annotation_id="14541" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that, in the future too, we shall have some form of trade defence instrument.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17281">Le fait est que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="14541" annotation_id="17297">
          <DiscourseConnective annotation_id="17297" sense="Comparison.Contrast">même</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans le futur nous disposerons d'une forme quelconque d'instrument de défense commerciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14628" docOffset="112">
      <en>Until such time <Alignment alignment="17393" annotation_id="14644">
          <DiscourseConnective annotation_id="14644" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have common competition legislation right around the world, all countries will probably feel a need to protect themselves against what they perceive as unfair trade.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14644" annotation_id="17393">
          <DiscourseConnective annotation_id="17393" sense="Temporal.Synchrony">Tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'aurons pas une législation commune en matière de concurrence partout dans le monde, tous les pays ressentiront probablement la nécessité de se protéger contre ce qu'ils perçoivent <DiscourseConnective annotation_id="17589">comme</DiscourseConnective> des pratiques commerciales déloyales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14816" docOffset="113">
      <en>I <Alignment alignment="17642" annotation_id="14818">
          <DiscourseConnective annotation_id="14818" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that we need to design the instrument now <DiscourseConnective annotation_id="14878" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> it is legitimate and viewed as such by everyone - producers, importers, consumers and all the Member States.</en>
      <fr>Je crois <Alignment alignment="16524" annotation_id="17642">
          <DiscourseConnective annotation_id="17642" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17647">que</DiscourseConnective> nous devons concevoir cet instrument dès <DiscourseConnective annotation_id="17692">maintenant</DiscourseConnective>. Il sera ainsi légitime <DiscourseConnective annotation_id="17727">et</DiscourseConnective> perçu <DiscourseConnective annotation_id="17736">comme</DiscourseConnective> tel par tous, producteurs, importateurs, consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="17797">et</DiscourseConnective> tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14995" docOffset="114">
      <en>We must get away from the predictable conflicts pitting North against South and producers against importers and consumers, <Alignment alignment="17981" annotation_id="15118">
          <DiscourseConnective annotation_id="15118" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the conflicts in themselves undermine confidence in the instrument and, in the longer term, in EU trade policy.</en>
      <fr>Nous devons nous tenir éloignés des conflits prévisibles qui dressent le Nord contre le Sud <DiscourseConnective annotation_id="17916">et</DiscourseConnective> les producteurs contre les importateurs <DiscourseConnective annotation_id="17959">et</DiscourseConnective> les consommateurs, <Alignment alignment="15118" annotation_id="17981">
          <DiscourseConnective annotation_id="17981" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les conflits sapent la confiance dans cet instrument <DiscourseConnective annotation_id="18038">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="18042">à</DiscourseConnective> plus long terme, dans la politique commerciale de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15233" docOffset="115">
      <en>
        <Alignment alignment="18100" annotation_id="15233">
          <DiscourseConnective annotation_id="15233" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to have any consensus surrounding these trade defence instruments, we must do more to emulate competition legislation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15233" annotation_id="18100">
          <DiscourseConnective annotation_id="18100" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous entendons nous mettre d'accord sur des instruments de défense commerciale, nous devrons en faire plus <DiscourseConnective annotation_id="18210">pour</DiscourseConnective> faire susciter le développement de la législation dans le domaine de la concurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15362" docOffset="116">
      <en>Everyone I meet demands, <Alignment alignment="18337" annotation_id="15387">
          <DiscourseConnective annotation_id="15387" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, more transparency, more predictability and, above all, less political horse-trading on this issue.</en>
      <fr>Tous ceux que je rencontre demandent <Alignment alignment="15387" annotation_id="18337">
          <DiscourseConnective annotation_id="18337" sense="Expansion.Instantiation">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus de transparence, plus de prévisibilité <DiscourseConnective annotation_id="18391">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="18395">surtout</DiscourseConnective>, moins de marchandage politique dans ce secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15499" docOffset="117">
      <en>I can understand them, <DiscourseConnective annotation_id="15522" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it is frankly ridiculous that the Member States should only be given a few days in which to assess thousands of pages prior to decisions on anti-dumping duties.</en>
      <fr>Je peux les comprendre ... N'est-il pas tout à fait absurde <DiscourseConnective annotation_id="18512">que</DiscourseConnective> les États membres ne disposent que de quelques jours <DiscourseConnective annotation_id="18569">pour</DiscourseConnective> analyser des milliers de pages, <DiscourseConnective annotation_id="18606">avant de</DiscourseConnective> se prononcer sur la question des droits antidumping.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15686" docOffset="118">
      <en>The fact that, in Brussels, we have an army of consultants who run around in pursuit of rumours of Commission proposals concerning new defence measures is ridiculous too, <Alignment alignment="18840" annotation_id="15857">
          <DiscourseConnective annotation_id="15857" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is the political horse-trading whereby duties on shoes can be exchanged for exemptions from the working time directive - exemptions that, <Alignment alignment="19049" annotation_id="15998">
          <DiscourseConnective annotation_id="15998" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective>
        </Alignment>, can be exchanged for duties on Norwegian salmon.</en>
      <fr>La présence <DiscourseConnective annotation_id="18680">à</DiscourseConnective> Bruxelles d'une armée de consultants <DiscourseConnective annotation_id="18719">en</DiscourseConnective> quête de rumeurs de propositions de la Commission concernant de nouvelles mesures de défense est tout <DiscourseConnective annotation_id="18824">aussi</DiscourseConnective> ridicule, <Alignment alignment="15857" annotation_id="18840">
          <DiscourseConnective annotation_id="18840" sense="Temporal.Synchrony">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le sont les marchandages politiques qui permettent d'échanger des droits sur les chaussures contre des dérogations <DiscourseConnective annotation_id="18966">à</DiscourseConnective> la directive sur <DiscourseConnective annotation_id="18985">le temps de</DiscourseConnective> travail, des dérogations qui peuvent être échangées <Alignment alignment="15998" annotation_id="19049">
          <DiscourseConnective annotation_id="19049" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur tour contre des droits frappant le saumon norvégien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16056" docOffset="119">
      <en>All this shows that a fundamental overhaul is required.</en>
      <fr>Tout cela montre <DiscourseConnective annotation_id="19126">qu'</DiscourseConnective>il faut un remaniement en profondeur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16112" docOffset="120">
      <en>What is more, the world has changed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19167">En outre</DiscourseConnective>, le monde a évolué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16149" docOffset="121">
      <en>
        <Alignment alignment="19196" annotation_id="16149">
          <DiscourseConnective annotation_id="16149" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> global duties become bound and lower, more of our trading partners use instruments to prevent the import of goods in the traditional way, <DiscourseConnective annotation_id="16290" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, given that Europe is the biggest actor in the world market, we must show leadership.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16149" annotation_id="19196">
          <DiscourseConnective annotation_id="19196" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> les droits mondiaux sont consolidés <DiscourseConnective annotation_id="19238">et</DiscourseConnective> se réduisent, nos partenaires commerciaux sont de plus en plus nombreux à recourir à divers instruments <DiscourseConnective annotation_id="19345">pour</DiscourseConnective> empêcher l'importation de biens par la voie conventionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16380" docOffset="122">
      <en>I should <Alignment alignment="19518" annotation_id="16389">
          <DiscourseConnective annotation_id="16389" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to conclude by asking you how we are to ensure that this reform does not, in actual fact, continue down the road of seriously becoming one that Frédéric Bastiat, <Alignment alignment="19672" annotation_id="16566">
          <DiscourseConnective annotation_id="16566" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, would characterise in terms of cutting off our nose to spite our face.</en>
      <fr>Comme l'Europe est le plus grand acteur du marché mondial, nous devons afficher notre leadership. Je tiens <Alignment alignment="16389" annotation_id="19518">
          <DiscourseConnective annotation_id="19518" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19523">à</DiscourseConnective> conclure <DiscourseConnective annotation_id="19534">en</DiscourseConnective> vous demandant comment nous allons faire <DiscourseConnective annotation_id="19578">pour que</DiscourseConnective> cette réforme ne prenne pas <DiscourseConnective annotation_id="19615">en réalité</DiscourseConnective> une tournure qui reviendrait, comme le dirait <Alignment alignment="16566" annotation_id="19672">
          <DiscourseConnective annotation_id="19672" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> Frédéric Bastiat, à nous tirer une balle dans le pied.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16650" id="325" name="David Martin">
    <ParallelChunk annotation_id="16650" docOffset="123">
      <en>on behalf of the PSE Group. - Mr President, I welcome the Green Paper <Alignment alignment="19820" annotation_id="16720">
          <DiscourseConnective annotation_id="16720" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is clear that our trade defence instruments are in need of reform.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (EN) Monsieur le Président, je me réjouis du livre vert, <Alignment alignment="16720" annotation_id="19820">
          <DiscourseConnective annotation_id="19820" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est évident <DiscourseConnective annotation_id="19839">que</DiscourseConnective> nos instruments de défense commerciale ont besoin d'une réforme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16793" docOffset="124">
      <en>The vast majority of stakeholders are unhappy with the status quo.</en>
      <fr>La grande majorité des participants sont mécontents du statu quo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16860" docOffset="125">
      <en>
        <Alignment alignment="19974" annotation_id="16860">
          <DiscourseConnective annotation_id="16860" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> they stand, anti-dumping and anti-subsidy investigations lack transparency, consistency, objectivity and are over-politicised and inappropriate to the realities of a modern economy adapting to the forces of globalisation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16860" annotation_id="19974">
          <DiscourseConnective annotation_id="19974" sense="Temporal.Synchrony">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'état actuel, les enquêtes antidumping <DiscourseConnective annotation_id="20017">et</DiscourseConnective> antisubventions manquent de transparence, de cohérence, d'objectivité <DiscourseConnective annotation_id="20090">et</DiscourseConnective> sont politisées à outrance <DiscourseConnective annotation_id="20120">et</DiscourseConnective> inadaptées aux réalités d'une économie moderne s'adaptant aux forces de la mondialisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17085" docOffset="126">
      <en>
        <Alignment alignment="20214" annotation_id="17085">
          <DiscourseConnective annotation_id="17085" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is probably impossible to create a totally objective process, there can and must be improvements to the current investigation procedure in order to depoliticise it and ensure that the interests of all European citizens are best served.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17085" annotation_id="20214">
          <DiscourseConnective annotation_id="20214" sense="Comparison.Contrast">Bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="20225">soit</DiscourseConnective> probablement impossible de créer un processus totalement objectif, des améliorations peuvent <DiscourseConnective annotation_id="20323">et</DiscourseConnective> doivent être apportées <DiscourseConnective annotation_id="20349">à</DiscourseConnective> la procédure d'enquête actuelle <DiscourseConnective annotation_id="20383">afin de</DiscourseConnective> la dépolitiser <DiscourseConnective annotation_id="20406">et</DiscourseConnective> de s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="20422">que</DiscourseConnective> les intérêts de tous les citoyens européens soient servis au <DiscourseConnective annotation_id="20487">mieux</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17330" docOffset="127">
      <en>In order to do this, <Alignment alignment="20507" annotation_id="17351">
          <DiscourseConnective annotation_id="17351" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner has indicated, we must redefine and give greater weight to the Community interest.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20494">À</DiscourseConnective> cette fin, <Alignment alignment="17351" annotation_id="20507">
          <DiscourseConnective annotation_id="20507" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Commissaire l'a fait remarquer, nous devons redéfinir <DiscourseConnective annotation_id="20570">et</DiscourseConnective> donner plus de poids <DiscourseConnective annotation_id="20594">à</DiscourseConnective> l'intérêt de la Communauté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17454" docOffset="128">
      <en>
        <Alignment alignment="20624" annotation_id="17454">
          <DiscourseConnective annotation_id="17454" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union is to become more relevant to people's lives, it must take genuine steps to look after citizens' interests.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17454" annotation_id="20624">
          <DiscourseConnective annotation_id="20624" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne doit devenir plus pertinente <DiscourseConnective annotation_id="20675">pour</DiscourseConnective> la vie des gens, elle doit prendre de réelles mesures afin de veiller aux intérêts des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17584" docOffset="129">
      <en>This, of course, means the protection of jobs against unfair and anti-competitive behaviour.</en>
      <fr>Bien sûr, cela signifie la protection des emplois contre tout comportement non équitable <DiscourseConnective annotation_id="20866">et</DiscourseConnective> anticoncurrentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17677" docOffset="130">
      <en>
        <Alignment alignment="20888" annotation_id="17677">
          <DiscourseConnective annotation_id="17677" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, too often the narrow interests of an outspoken group of producers have won out against the interests of the millions of consumers who stand to gain from the process of globalisation <Alignment alignment="21108" annotation_id="17868">
          <DiscourseConnective annotation_id="17868" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> whose voice has often not been heard.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17677" annotation_id="20888">
          <DiscourseConnective annotation_id="20888" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les intérêts limités d'un groupe de producteurs qui ne mâchent pas leurs mots l'ont trop souvent emporté sur les intérêts des millions de consommateurs qui se sont élevés contre le processus de mondialisation <Alignment alignment="6949" annotation_id="21108">
          <DiscourseConnective annotation_id="21108" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dont la voix n'a souvent pas été entendue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17910" docOffset="131">
      <en>
        <Alignment alignment="21154" annotation_id="17910">
          <DiscourseConnective annotation_id="17910" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the potential damage to European companies who set up global supply chains in order to remain competitive in a globalised economy must <Alignment alignment="21352" annotation_id="18055">
          <DiscourseConnective annotation_id="18055" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be given greater consideration <Alignment alignment="21399" annotation_id="18091">
          <DiscourseConnective annotation_id="18091" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> considering the Community interest.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17910" annotation_id="21154">
          <DiscourseConnective annotation_id="21154" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les préjudices éventuels subis par les sociétés européennes qui ont mis en place des chaînes d'approvisionnement mondiales <DiscourseConnective annotation_id="21286">afin de</DiscourseConnective> rester compétitives dans une économie mondialisée doivent <Alignment alignment="18055" annotation_id="21352">
          <DiscourseConnective annotation_id="21352" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être pris davantage en considération <Alignment alignment="18091" annotation_id="21399">
          <DiscourseConnective annotation_id="21399" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on examine l'intérêt de la Communauté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18132" docOffset="132">
      <en>In terms of the process of anti-dumping investigations, there is widespread dissatisfaction across stakeholders with the access they currently enjoy even to non-confidential documents and information.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21448">S'</DiscourseConnective>agissant du processus d'investigations antidumping, on observe un mécontentement croissant parmi les parties prenantes concernant l'accès dont elles bénéficient actuellement, <DiscourseConnective annotation_id="21625">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21630">à</DiscourseConnective> des documents <DiscourseConnective annotation_id="21646">et</DiscourseConnective> informations non confidentiels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18333" docOffset="133">
      <en>The use of analogue countries must <Alignment alignment="21718" annotation_id="18368">
          <DiscourseConnective annotation_id="18368" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be questioned.</en>
      <fr>L'utilisation de pays analogues doit <Alignment alignment="15463" annotation_id="21718">
          <DiscourseConnective annotation_id="21718" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être mise en question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18388" docOffset="134">
      <en>I am referring <Alignment alignment="21764" annotation_id="18403">
          <Alignment alignment="21764" annotation_id="18403">
            <DiscourseConnective annotation_id="18403" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> to last year's shoe case where the Brazilian economy was used to make comparisons with China, <Alignment alignment="21911" annotation_id="18511">
          <DiscourseConnective annotation_id="18511" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> in reality their two economies are as comparable as their football teams.</en>
      <fr>Je me réfère <Alignment alignment="18403" annotation_id="21764">
          <Alignment alignment="38188" annotation_id="21764">
            <DiscourseConnective annotation_id="21764" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21779">à</DiscourseConnective> l'affaire des chaussures de l'année passée, où l'économie brésilienne a été utilisée dans le cadre de comparaisons avec la Chine, <Alignment alignment="18511" annotation_id="21911">
          <DiscourseConnective annotation_id="21911" sense="Comparison.Contrast">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>
        <DiscourseConnective annotation_id="21920">en réalité</DiscourseConnective>, leurs économies sont <DiscourseConnective annotation_id="21953">aussi</DiscourseConnective> comparables <DiscourseConnective annotation_id="21971">que</DiscourseConnective> leurs équipes de football.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18593" docOffset="135">
      <en>I would <Alignment alignment="22018" annotation_id="18601">
          <DiscourseConnective annotation_id="18601" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be eager for the Commission to investigate the viability of expanding trade defence instruments to deter environmental and social dumping in order to ensure that an unfair advantage is not obtained through the abuse of the environment or through failure to ensure decent labour standards.</en>
      <fr>Je souhaiterais <Alignment alignment="45101" annotation_id="22018">
          <DiscourseConnective annotation_id="22018" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> vivement <DiscourseConnective annotation_id="22037">que</DiscourseConnective> la Commission enquête sur la viabilité de l'expansion des instruments de défense commerciale <DiscourseConnective annotation_id="22134">pour</DiscourseConnective> prévenir le dumping social <DiscourseConnective annotation_id="22166">et</DiscourseConnective> environnemental <DiscourseConnective annotation_id="22185">afin de</DiscourseConnective> s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="22203">qu'</DiscourseConnective>un avantage non équitable ne <DiscourseConnective annotation_id="22235">soit</DiscourseConnective> pas créé à cause de la dégradation de l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="22294">ou</DiscourseConnective> de l'échec <DiscourseConnective annotation_id="22308">à</DiscourseConnective> garantir des normes de travail décentes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18895" id="326" name="Gianluca Susta">
    <ParallelChunk annotation_id="18895" docOffset="136">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - (IT) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, the question that we are debating, the content of which I support, is a strong appeal to the European executive to ensure that, without going back on its commitment to revive multilateral dialogue, to open markets and to lay down rules that encourage development rather than blocking it with non-tariff barriers, the Union does not take unilateral action that penalises us more than we would wish in relation not only to emerging countries but also to the major developed nations, primarily the United States.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (IT) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames et Messieurs, la question dont nous débattons, et dont je soutiens le contenu, est un appel fort adressé à l'exécutif européen pour qu'il fasse en sorte, sans revenir sur son engagement à relancer le dialogue multilatéral, d'ouvrir les marchés et d'édicter des règles qui encouragent le développement plutôt que de l'entraver au moyen d'obstacles non tarifaires, que l'Union ne prenne pas des mesures unilatérales qui nous pénaliseront plus que nous ne le souhaiterions, tant par rapport aux pays émergents qu'aux grands pays développés, États-Unis en tête.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19491" docOffset="137">
      <en>Reviving competitiveness and consistency with the Lisbon Strategy, opening markets, protecting consumers, including by introducing obligatory origin marking on imported goods, the success of measures adopted to defend the effectiveness of free competition; these elements are all inextricably linked.</en>
      <fr>La relance de la compétitivité <DiscourseConnective annotation_id="23027">et</DiscourseConnective> la mise en œuvre de la stratégie de Lisbonne, l'ouverture des marchés, la protection des consommateurs, <DiscourseConnective annotation_id="23134">notamment</DiscourseConnective> grâce à l'instauration du "made in" (en anglais dans le texte), du marquage d'origine obligatoire sur les biens importés (traçabilité), le succès des mesures adoptées <DiscourseConnective annotation_id="23311">pour</DiscourseConnective> défendre une libre concurrence effective, tous ces aspects sont liés de manière indissoluble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19792" docOffset="138">
      <en>We emphasise that we are opposed to a distorted use of anti-dumping measures and to forms of disguised and non-agreed protectionism presented as fighting unfair competition, of which our global competitors accuse us.</en>
      <fr>Nous soulignons <DiscourseConnective annotation_id="23426">que</DiscourseConnective> nous sommes opposés <DiscourseConnective annotation_id="23450">à</DiscourseConnective> tout usage controuvé des mesures antidumping <DiscourseConnective annotation_id="23497">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23500">à</DiscourseConnective> toute forme de protectionnisme déguisé n'ayant pas fait l'objet d'une décision qui se présenterait <DiscourseConnective annotation_id="23601">comme</DiscourseConnective> une lutte contre la concurrence déloyale, ce dont nous accusent précisément nos concurrents dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20009" docOffset="139">
      <en>We do ask, <Alignment alignment="2133" annotation_id="20020">
          <DiscourseConnective annotation_id="20020" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that reform of anti-dumping rules by the European Union should not act as indirect support for those in the world who have not come out in favour of liberalisation.</en>
      <fr>Nous demandons <Alignment alignment="20020" annotation_id="23729">
          <DiscourseConnective annotation_id="23729" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23739">que</DiscourseConnective> la réforme des règles antidumping conduite par l'Union européenne ne vienne pas soutenir indirectement ceux dans le monde qui ne se sont pas montrés favorables à la libéralisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20194" docOffset="140">
      <en>At this stage and for a good while yet, I believe, liberalisation and regulation must, more than ever, be strictly linked in the interest of the market itself.</en>
      <fr>Dans la phase actuelle, <DiscourseConnective annotation_id="23948">et</DiscourseConnective> selon moi <DiscourseConnective annotation_id="23961">pour</DiscourseConnective> un bon bout de temps <DiscourseConnective annotation_id="23987">encore</DiscourseConnective>, libéralisation <DiscourseConnective annotation_id="24010">et</DiscourseConnective> régulation doivent être étroitement liées, dans l'intérêt du marché <DiscourseConnective annotation_id="24081">même</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20354" docOffset="141">
      <en>The rules must <Alignment alignment="10932" annotation_id="20369">
          <DiscourseConnective annotation_id="20369" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment> be objective, <Alignment alignment="24139" annotation_id="20391">
          <DiscourseConnective annotation_id="20391" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> was the case <DiscourseConnective annotation_id="20407" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> drafting those governing competition, which are clearly defined, accessible, effective and easy to apply.</en>
      <fr>Il faut <Alignment alignment="3007" annotation_id="24095">
          <DiscourseConnective annotation_id="24095" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les règles soient objectives, <Alignment alignment="20391" annotation_id="24139">
          <DiscourseConnective annotation_id="24139" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela a été le cas des dispositions formulées pour réglementer la concurrence, qui sont clairement définies, compréhensibles, efficaces <DiscourseConnective annotation_id="24280">et</DiscourseConnective> faciles <DiscourseConnective annotation_id="24291">à</DiscourseConnective> appliquer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20518" docOffset="142">
      <en>For this reason, we must minimise the element of discretion used in applying defence measures, <Alignment alignment="24402" annotation_id="20613">
          <DiscourseConnective annotation_id="20613" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> small and medium-sized enterprises must be able to actually uphold the rules <Alignment alignment="28193" annotation_id="20694">
          <DiscourseConnective annotation_id="20694" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> prices are subject to abnormal changes.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24304">Pour</DiscourseConnective> cette raison, nous devons réduire au minimum l'aspect discrétionnaire des mesures de défense <Alignment alignment="20613" annotation_id="24402">
          <DiscourseConnective annotation_id="24402" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les petites <DiscourseConnective annotation_id="24417">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises doivent être en mesure de maintenir les règles, <Alignment alignment="20694" annotation_id="24489">
          <DiscourseConnective annotation_id="24489" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les prix font l'objet de changements anormaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20739" docOffset="143">
      <en>Commissioner, we hope that the European executive will take account of these considerations, in the knowledge that Europe's real economy needs to feel part of a strong community that encourages and urges it to take up the challenges of an ever more globalised world, <Alignment alignment="24840" annotation_id="21006">
          <DiscourseConnective annotation_id="21006" sense="Comparison.Contrast">yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> defends it from those that breach the rules to unjustly pursue their own development at the expense of others.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="24583">que</DiscourseConnective> l'exécutif européen prendra ces considérations en compte, <DiscourseConnective annotation_id="24645">sachant que</DiscourseConnective> la véritable économie de l'Europe a besoin de sentir qu'elle fait partie d'une communauté forte qui l'encourage <DiscourseConnective annotation_id="24769">et</DiscourseConnective> l'exhorte <DiscourseConnective annotation_id="24782">à</DiscourseConnective> relever les défis d'un monde <DiscourseConnective annotation_id="24813">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24821">en plus</DiscourseConnective> globalisé, <Alignment alignment="21006" annotation_id="24840">
          <DiscourseConnective annotation_id="24840" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> la protégeant contre ceux qui violent les règles <DiscourseConnective annotation_id="24897">pour</DiscourseConnective> poursuivre indûment leur propre développement aux dépens des autres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21121" id="327" name="Zbigniew Krzysztof Kuźmiuk">
    <ParallelChunk annotation_id="21121" docOffset="144">
      <en>on behalf of the UEN Group.- (PL) Mr President, Commissioner, I welcome the launch of the debate on the reform of trade policy instruments.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (PL) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, je me félicite de l'ouverture de ce débat sur la réforme des instruments de politique commerciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21261" docOffset="145">
      <en>The current system of trade policy instruments, which has remained unchanged for several decades, is no longer effective enough to counteract the negative effects of burgeoning globalisation.</en>
      <fr>Inchangé pendant plusieurs décennies, le régime actuel des instruments de politique commerciale ne permet plus de contrer les effets néfastes d'une mondialisation en pleine expansion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21453" docOffset="146">
      <en>
        <Alignment alignment="25331" annotation_id="21453">
          <DiscourseConnective annotation_id="21453" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is too large a topic to discuss in any great detail here, I would like to draw attention to those issues where reform is needed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21453" annotation_id="25331">
          <DiscourseConnective annotation_id="25331" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> la question est trop vaste <DiscourseConnective annotation_id="25364">pour</DiscourseConnective> être débattue dans le détail dans cette enceinte, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="25428">à</DiscourseConnective> attirer l'attention sur les points qui nécessitent une réforme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21590" docOffset="147">
      <en>Firstly, anti-dumping tariffs are imposed by the Commission on a product on the basis of proof that its price on the EU market does not exceed the cost of production.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25494">Tout d'abord</DiscourseConnective>, la Commission applique des droits antidumping à un produit, <DiscourseConnective annotation_id="25568">s'</DiscourseConnective>il est démontré <DiscourseConnective annotation_id="25586">que</DiscourseConnective> son prix sur le marché de l'UE n'excède pas son coût de production.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21757" docOffset="148">
      <en>To this end the Commission considers mainly production factors such as wages, cost of materials and energy <DiscourseConnective annotation_id="21864" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25658">Pour ce faire</DiscourseConnective>, la Commission prend principalement en considération les facteurs de production <DiscourseConnective annotation_id="25752">comme</DiscourseConnective> les salaires ou le coût des matières premières <DiscourseConnective annotation_id="25805">et</DiscourseConnective> de l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21877" docOffset="149">
      <en>The Commission does not, <Alignment alignment="25822" annotation_id="21902">
          <DiscourseConnective annotation_id="21902" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, establish whether the enterprise bears the cost of social security for its employees, or of environmental protection measures.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="45717" annotation_id="25822">
          <DiscourseConnective annotation_id="25822" sense="Comparison.Contrast">Par contre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Commission ne détermine pas <DiscourseConnective annotation_id="25865">si</DiscourseConnective> l'entreprise prend en charge les cotisations de sécurité sociale de ses salariés <DiscourseConnective annotation_id="25949">ou</DiscourseConnective> des mesures de protection de l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22038" docOffset="150">
      <en>It is therefore difficult to establish whether the costs submitted are incomplete, <DiscourseConnective annotation_id="22121" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22125" sense="Contingency.Cause.Result">consequently</DiscourseConnective> that the price of a product that does not take account of them has been artificially reduced.</en>
      <fr>Si la structure des coûts annoncés est incomplète, il est difficile d'établir si le prix d'un produit a été réduit artificiellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22232" docOffset="151">
      <en>Secondly, it is often the case that the relatively high prices of some products originating in the European Union, and hence their lack of competitiveness on the world market, arise from the very high standards demanded, regarding animal welfare, <Alignment alignment="26371" annotation_id="22479">
          <DiscourseConnective annotation_id="22479" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26131">Deuxièmement</DiscourseConnective>, il arrive souvent <DiscourseConnective annotation_id="26163">que</DiscourseConnective> les prix relativement élevés de certains produits provenant de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="26250">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26253">en conséquence</DiscourseConnective> leur manque de compétitivité sur le marché mondial, s'expliquent par les normes très strictes exigées, <Alignment alignment="22479" annotation_id="26371">
          <DiscourseConnective annotation_id="26371" sense="Expansion.Instantiation">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans le domaine du bien-être animal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22493" docOffset="152">
      <en>The European Union must require that products from third countries sold on its market <Alignment alignment="26517" annotation_id="22579">
          <DiscourseConnective annotation_id="22579" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> meet these standards.</en>
      <fr>L'Union européenne doit exiger <DiscourseConnective annotation_id="26449">que</DiscourseConnective> les produits des pays tiers vendus sur son marché se conforment <Alignment alignment="849" annotation_id="26517">
          <DiscourseConnective annotation_id="26517" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> à ces normes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22606" docOffset="153">
      <en>Thirdly, the European Commission is very cautious in applying so-called protective clauses whose aim is to prevent the European Union market from being suddenly flooded by a particular type of product.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26541">Troisièmement</DiscourseConnective>, la Commission européenne envisage avec beaucoup de prudence l'application de clauses dites de sauvegarde, dont l'objectif est d'empêcher que le marché de l'Union ne <DiscourseConnective annotation_id="26721">soit</DiscourseConnective> soudainement inondé par tel ou tel produit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22808" docOffset="154">
      <en>These instruments, <Alignment alignment="54341" annotation_id="22827">
          <DiscourseConnective annotation_id="22827" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, are much faster and easier to use than anti-dumping tariffs.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22827" annotation_id="26770">
          <DiscourseConnective annotation_id="26770" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ces instruments peuvent être appliqués beaucoup plus rapidement <DiscourseConnective annotation_id="26844">et</DiscourseConnective> simplement <DiscourseConnective annotation_id="26858">que</DiscourseConnective> les droits antidumping.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22897" docOffset="155">
      <en>Finally, the Commission should <Alignment alignment="26912" annotation_id="22928">
          <DiscourseConnective annotation_id="22928" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> try to shorten to a minimum the period between the start of a particular procedure and the implementation of the relevant protection instrument.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26886">Enfin</DiscourseConnective>, la Commission doit <Alignment alignment="22928" annotation_id="26912">
          <DiscourseConnective annotation_id="26912" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> s'efforcer de réduire au minimum le délai entre le lancement d'une procédure <DiscourseConnective annotation_id="26995">et</DiscourseConnective> la mise en œuvre de l'instrument de protection correspondant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23078" docOffset="156">
      <en>Currently this takes many months, and for anti-dumping tariffs <DiscourseConnective annotation_id="23141" sense="Contingency.Condition">as long as</DiscourseConnective> nine months, which exposes European producers to huge losses.</en>
      <fr>Actuellement, cette procédure prend des mois - neuf mois <DiscourseConnective annotation_id="27117">pour</DiscourseConnective> les droits antidumping! - ce qui expose les producteurs européens <DiscourseConnective annotation_id="27188">à</DiscourseConnective> des pertes considérables.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23214" id="328" name="Carl Schlyter">
    <ParallelChunk annotation_id="23214" docOffset="157">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (SV) Mr President, free trade is no good <Alignment alignment="27322" annotation_id="23291">
          <DiscourseConnective annotation_id="23291" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is unfair, <Alignment alignment="65317" annotation_id="23308">
          <DiscourseConnective annotation_id="23308" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> trade defence measures are an attempt to make it fairer.</en>
      <fr>au nom du groupe des Verts/ALE. - (SV) Monsieur le Président, le libre échange n'est pas une bonne chose, <Alignment alignment="5044" annotation_id="27322">
          <DiscourseConnective annotation_id="27322" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'est pas équitable, <Alignment alignment="23855" annotation_id="27348">
          <DiscourseConnective annotation_id="27348" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces mesures de défense commerciale visent justement <DiscourseConnective annotation_id="27403">à</DiscourseConnective> le rendre plus équitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23369" docOffset="158">
      <en>I think that the Commission places a little too much emphasis on multinational companies, <Alignment alignment="27519" annotation_id="23459">
          <DiscourseConnective annotation_id="23459" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am uneasy about redefining the Community interest.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="27440">que</DiscourseConnective> la Commission met un peu trop l'accent sur les entreprises multinationales <Alignment alignment="15054" annotation_id="27519">
          <DiscourseConnective annotation_id="27519" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me sens mal à l'aise <DiscourseConnective annotation_id="27546">à propos</DiscourseConnective> de la redéfinition de l'intérêt communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23516" docOffset="159">
      <en>I wish to clarify the fact that, <Alignment alignment="27623" annotation_id="23549">
          <DiscourseConnective annotation_id="23549" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> an EU-based transnational company is involved in social or environmental dumping, either for its own part or through subsidiary companies or subcontractors, it cannot be regarded as a Community interest just <Alignment alignment="27892" annotation_id="23760">
          <DiscourseConnective annotation_id="23760" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is EU-registered.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="27611">à</DiscourseConnective> clarifier <Alignment alignment="23549" annotation_id="27623">
          <DiscourseConnective annotation_id="27623" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> une entreprise transnationale installée dans l'UE pratique un dumping social <DiscourseConnective annotation_id="27707">ou</DiscourseConnective> environnemental, que ce <DiscourseConnective annotation_id="27734">soit</DiscourseConnective> par son entremise <DiscourseConnective annotation_id="27757">ou</DiscourseConnective> par le biais de filiales <DiscourseConnective annotation_id="27785">ou</DiscourseConnective> de sous-traitants, on ne peut la considérer <DiscourseConnective annotation_id="27832">comme</DiscourseConnective> représentative de l'intérêt communautaire, <DiscourseConnective annotation_id="27881">simplement</DiscourseConnective> <Alignment alignment="40502" annotation_id="27892">
          <DiscourseConnective annotation_id="27892" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle est enregistrée dans l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23789" docOffset="160">
      <en>It must be punished for engaging in such practices.</en>
      <fr>Le recours <DiscourseConnective annotation_id="27944">à</DiscourseConnective> ces pratiques doit être sanctionné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23841" docOffset="161">
      <en>The Green Paper <Alignment alignment="28003" annotation_id="23857">
          <DiscourseConnective annotation_id="23857" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> addresses many interesting issues that we are to debate, <Alignment alignment="28075" annotation_id="23919">
          <DiscourseConnective annotation_id="23919" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> increased transparency and more influence for small companies and non-governmental organisations.</en>
      <fr>Le livre vert aborde <Alignment alignment="43119" annotation_id="28003">
          <DiscourseConnective annotation_id="28003" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nombreuses questions intéressantes dont nous pouvons débattre, <Alignment alignment="23919" annotation_id="28075">
          <DiscourseConnective annotation_id="28075" sense="Expansion.Instantiation">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> la transparence accrue <DiscourseConnective annotation_id="28108">et</DiscourseConnective> la plus grande influence des petites entreprises <DiscourseConnective annotation_id="28160">et</DiscourseConnective> des organisations non gouvernementales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24029" docOffset="162">
      <en>One important dimension is missing, <Alignment alignment="28213" annotation_id="24065">
          <DiscourseConnective annotation_id="24065" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>: the Green Paper is insufficiently green.</en>
      <fr>Il manque <Alignment alignment="13581" annotation_id="28213">
          <DiscourseConnective annotation_id="28213" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> une dimension importante: le livre vert n'est pas assez vert.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24115" docOffset="163">
      <en>The whole dimension of environmental dumping is absent.</en>
      <fr>Toute la dimension du dumping environnemental est absente du document.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24171" docOffset="164">
      <en>Let me remind you of paragraph 11 of the Muscardini report from October, whereby the European Parliament 'invites the Commission to consider whether it would be appropriate to radically revise the rules on the use of trade defence ... measures under the WTO aegis', and this for the purpose of including non-compliance with global agreements and with conventions on the environment and social issues as forms of dumping or subsidy.</en>
      <fr>Permettez-moi de vous rappeler le paragraphe 11 du rapport Muscardini d'octobre dernier, dans lequel le Parlement européen "invite la Commission <DiscourseConnective annotation_id="28500">à</DiscourseConnective> prendre en considération l'opportunité d'une révision profonde des règles de défense commerciale ... dans le cadre de l'OMC", ceci <DiscourseConnective annotation_id="28633">afin d'</DiscourseConnective>inclure le non-respect des accords mondiaux <DiscourseConnective annotation_id="28684">et</DiscourseConnective> des conventions en matière environnementale <DiscourseConnective annotation_id="28731">et</DiscourseConnective> sociale <DiscourseConnective annotation_id="28742">comme</DiscourseConnective> une forme de dumping <DiscourseConnective annotation_id="28769">ou</DiscourseConnective> de subvention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24603" docOffset="165">
      <en>The fact is that countries that have weak environmental legislation <Alignment alignment="99927" annotation_id="24671">
          <DiscourseConnective annotation_id="24671" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> that lack the environmental taxes of their competitors must be seen as subsidising or dumping their production costs; <DiscourseConnective annotation_id="24792" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>, as engaging in nothing less than traditional dumping.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28787">En réalité</DiscourseConnective>, il faut considérer <DiscourseConnective annotation_id="28818">que</DiscourseConnective> les pays qui disposent d'une faible législation environnementale <Alignment alignment="24671" annotation_id="28887">
          <DiscourseConnective annotation_id="28887" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui n'appliquent pas les taxes environnementales de leurs concurrents subventionnent <DiscourseConnective annotation_id="28975">ou</DiscourseConnective> bradent leurs coûts de production, ce qui revient <DiscourseConnective annotation_id="29028">à</DiscourseConnective> un dumping conventionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24862" docOffset="166">
      <en>This will become a growing problem <Alignment alignment="29089" annotation_id="24897">
          <DiscourseConnective annotation_id="24897" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the global level of ambition increases.</en>
      <fr>Ce problème prendra de l'ampleur <Alignment alignment="24897" annotation_id="29089">
          <DiscourseConnective annotation_id="29089" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le niveau d'ambition de tous les acteurs mondiaux progressera.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24942" docOffset="167">
      <en>There must, then, be no free zones for environmental destruction that undermines global environmental work.</en>
      <fr>On ne peut <DiscourseConnective annotation_id="29171">donc</DiscourseConnective> tolérer aucune zone franche dans laquelle la destruction de l'environnement saperait l'action écologique menée dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25050" docOffset="168">
      <en>We must, <Alignment alignment="29302" annotation_id="25059">
          <DiscourseConnective annotation_id="25059" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, introduce a Kyoto tariff for countries that do not comply with the Kyoto Agreement.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="36509" annotation_id="29302">
          <DiscourseConnective annotation_id="29302" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons instaurer une taxe Kyoto destinée à tous les pays qui refusent de ratifier le protocole de Kyoto.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25156" docOffset="169">
      <en>Other countries must be brought before the World Trade Organisation (WTO), <Alignment alignment="29507" annotation_id="25231">
          <DiscourseConnective annotation_id="25231" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> perhaps we shall win <DiscourseConnective annotation_id="25256" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> perhaps we shall lose.</en>
      <fr>D'autres pays doivent être cités devant l'Organisation mondiale du commerce (OMC) <Alignment alignment="21038" annotation_id="29507">
          <DiscourseConnective annotation_id="29507" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous verrons ensuite ce qu'il adviendra.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25283" docOffset="170">
      <en>Many believe the WTO to be a powerful organisation, <Alignment alignment="29610" annotation_id="25335">
          <DiscourseConnective annotation_id="25335" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> one thing is certain: the climate cares not one jot for the WTO and, <Alignment alignment="33462" annotation_id="25408">
          <DiscourseConnective annotation_id="25408" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not introduce climate measures into trade policy, will change irrespective of what the WTO thinks.</en>
      <fr>Beaucoup pensent que l'OMC est une organisation puissante, <Alignment alignment="25335" annotation_id="29610">
          <DiscourseConnective annotation_id="29610" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> une chose est sûre: le climat n'a cure de l'OMC <DiscourseConnective annotation_id="29663">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="25408" annotation_id="29666">
          <DiscourseConnective annotation_id="29666" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'intégrons pas des mesures climatiques <DiscourseConnective annotation_id="29714">à</DiscourseConnective> la politique commerciale, le changement climatique aura lieu, quoi qu'en pense l'OMC</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25516" docOffset="171">
      <en>One final comment: <Alignment alignment="29808" annotation_id="25535">
          <DiscourseConnective annotation_id="25535" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are now to have solidarity <Alignment alignment="29848" annotation_id="25568">
          <DiscourseConnective annotation_id="25568" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have a one per cent limit, <Alignment alignment="29896" annotation_id="25602">
          <DiscourseConnective annotation_id="25602" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> is Malta to be able to apply these defence measures <Alignment alignment="29955" annotation_id="25659">
          <DiscourseConnective annotation_id="25659" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="29958" annotation_id="25663">
          <DiscourseConnective annotation_id="25663" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> is it to obtain more than one per cent of internal trade?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29801">Enfin</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="25535" annotation_id="29808">
          <DiscourseConnective annotation_id="29808" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons développer la solidarité <Alignment alignment="25568" annotation_id="29848">
          <DiscourseConnective annotation_id="29848" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que notre plafond est limité à un pour cent, <Alignment alignment="25602" annotation_id="29896">
          <DiscourseConnective annotation_id="29896" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> Malte pourra-t-elle appliquer ces mesures de défense <Alignment alignment="25659" annotation_id="29955">
          <DiscourseConnective annotation_id="29955" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="25663" annotation_id="29958">
          <DiscourseConnective annotation_id="29958" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> obtiendra-t-elle plus d'un pour cent du commerce intérieur?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25726" id="329" name="Béla Glattfelder">
    <ParallelChunk annotation_id="25726" docOffset="172">
      <en>(HU) Free trade works well <Alignment alignment="30062" annotation_id="25753">
          <DiscourseConnective annotation_id="25753" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> its rules are followed.</en>
      <fr>(HU) Le libre échange fonctionne bien <Alignment alignment="25753" annotation_id="30062">
          <DiscourseConnective annotation_id="30062" sense="Contingency.Condition">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> ses règles sont respectées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25780" docOffset="173">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="25780" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective> this is not always the case.</en>
      <fr>Ce n'est pas toujours le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25813" docOffset="174">
      <en>Unfair trade practices and dumping are increasingly being used against the EU and its producers.</en>
      <fr>On recourt <DiscourseConnective annotation_id="30139">de plus</DiscourseConnective> en plus aux pratiques commerciales déloyales <DiscourseConnective annotation_id="30192">et</DiscourseConnective> au dumping contre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="30218">et</DiscourseConnective> ses producteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25910" docOffset="175">
      <en>In several cases of dumping it has been demonstrated that it is the vendors rather than the consumers who profit.</en>
      <fr>Dans plusieurs cas de dumping, il a été démontré <DiscourseConnective annotation_id="30287">que</DiscourseConnective> c'est le vendeur qui en profite <DiscourseConnective annotation_id="30323">plutôt que</DiscourseConnective> le consommateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26024" docOffset="176">
      <en>There is no reason for the EU to water down the current trade rules.</en>
      <fr>Il n'y a aucune raison <DiscourseConnective annotation_id="30374">que</DiscourseConnective> l'UE édulcore les règles commerciales actuelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26093" docOffset="177">
      <en>It is unacceptable that we should punish those companies that have remained in Europe, that have retained European jobs, and reward those which moved their production offshore.</en>
      <fr>Il est inadmissible <DiscourseConnective annotation_id="30447">que</DiscourseConnective> nous sanctionnions les entreprises qui sont restées <DiscourseConnective annotation_id="30503">en</DiscourseConnective> Europe, qui ont conservé des emplois européens, <DiscourseConnective annotation_id="30554">et</DiscourseConnective> que nous récompensions celles qui ont délocalisé leur production.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26270" docOffset="178">
      <en>We need protection against unfair competition.</en>
      <fr>Il faut nous protéger contre la concurrence déloyale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26317" docOffset="179">
      <en>We should not loosen the rules against unfair trade, but rather enforce them.</en>
      <fr>Nous ne devons pas assouplir nos règles contre les pratiques commerciales déloyales, <DiscourseConnective annotation_id="30762">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30767">plutôt</DiscourseConnective> les renforcer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26395" docOffset="180">
      <en>This is especially true in the case of countries that are not market economies, where <Alignment alignment="30871" annotation_id="26481">
          <DiscourseConnective annotation_id="26481" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment> the state is using complex and non-transparent means of giving aid to companies that are producing for export.</en>
      <fr>C'est particulièrement vrai <DiscourseConnective annotation_id="30817">pour</DiscourseConnective> les pays qui n'ont pas d'économie de marché, où, <Alignment alignment="26481" annotation_id="30871">
          <DiscourseConnective annotation_id="30871" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'État recourt à des moyens complexes <DiscourseConnective annotation_id="30922">et</DiscourseConnective> opaques <DiscourseConnective annotation_id="30933">pour</DiscourseConnective> soutenir les entreprises qui exportent leur production.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26605" docOffset="181">
      <en>
        <Alignment alignment="30994" annotation_id="26605">
          <DiscourseConnective annotation_id="26605" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, China is using its increasing trade revenues not to expand democracy, reduce poverty, protect the environment or reduce CO2 emissions, but rather to purchase armaments.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26605" annotation_id="30994">
          <DiscourseConnective annotation_id="30994" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Chine n'exploite pas ses recettes commerciales croissantes <DiscourseConnective annotation_id="31070">pour</DiscourseConnective> renforcer la démocratie, pour réduire la pauvreté, pour protéger l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="31156">ou</DiscourseConnective> pour réduire ses émissions de CO2, <DiscourseConnective annotation_id="31194">mais</DiscourseConnective> bien <DiscourseConnective annotation_id="31204">pour</DiscourseConnective> acquérir de l'armement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26784" docOffset="182">
      <en>This year, China is increasing its military expenditures by 18%.</en>
      <fr>Cette année, la Chine a accru ses dépenses militaires de 18 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26849" docOffset="183">
      <en>According to official statistics, this will reach USD 45 billion.</en>
      <fr>D'après les statistiques officielles, le budget de l'armée atteindra 45 milliards de dollars.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26915" docOffset="184">
      <en>
        <Alignment alignment="31390" annotation_id="26915">
          <DiscourseConnective annotation_id="26915" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, according to some experts on security policy, the true amount they are spending on armaments will be three times this sum.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26915" annotation_id="31390">
          <DiscourseConnective annotation_id="31390" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, selon certains experts en matière de sécurité, le montant réel qu'ils consacrent <DiscourseConnective annotation_id="31481">à</DiscourseConnective> l'armement serait trois fois plus élevé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27048" docOffset="185">
      <en>Commissioner, there is not much point for us to support China's military build-up by cutting European jobs.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, cela n'aurait pas beaucoup de sens de soutenir le développement militaire chinois <DiscourseConnective annotation_id="31631">en</DiscourseConnective> supprimant des emplois européens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27156" id="330" name="Kader Arif">
    <ParallelChunk annotation_id="27156" docOffset="186">
      <en>(FR) Mr President, ladies and gentlemen, I should like to thank Mr Barón Crespo and Mr Guardans Cambó for having taken the initiative in putting this oral question to the Commission.</en>
      <fr>Monsieur le Président, chers collègues, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="31717">à</DiscourseConnective> remercier nos collègues Barón Crespo <DiscourseConnective annotation_id="31756">et</DiscourseConnective> Guardans Cambó d'avoir pris l'initiative de cette question orale <DiscourseConnective annotation_id="31824">à</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27339" docOffset="187">
      <en>The whole issue of our trade defence instruments is <Alignment alignment="31841" annotation_id="27391">
          <Alignment alignment="31841" annotation_id="27391">
            <DiscourseConnective annotation_id="27391" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> of the utmost importance, not only in that they ensure that European producers are protected effectively against forms of unfair competition, <Alignment alignment="21755" annotation_id="27541">
          <DiscourseConnective annotation_id="27541" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="32055" annotation_id="27545">
          <DiscourseConnective annotation_id="27545" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="27550" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> considered within the context of the broader debate on the place of the European Union in a globalised economy and on the rules that it wishes to promote for its governance.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27391" annotation_id="31841">
          <Alignment alignment="27391" annotation_id="31841">
            <DiscourseConnective annotation_id="31841" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, le thème de nos instruments de défense commerciale constitue un enjeu capital, <DiscourseConnective annotation_id="31930">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31944">pour</DiscourseConnective> assurer la protection effective des producteurs européens contre des formes de concurrence déloyale, <Alignment alignment="27541" annotation_id="32050">
          <DiscourseConnective annotation_id="32050" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="27545" annotation_id="32055">
          <DiscourseConnective annotation_id="32055" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans le cadre du débat plus large sur la place de l'Union européenne dans une économie mondialisée <DiscourseConnective annotation_id="32164">et</DiscourseConnective> sur les règles <DiscourseConnective annotation_id="32182">qu'</DiscourseConnective>elle souhaite promouvoir <DiscourseConnective annotation_id="32210">pour</DiscourseConnective> la réguler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27729" docOffset="188">
      <en>Even <Alignment alignment="32240" annotation_id="27734">
          <DiscourseConnective annotation_id="27734" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union has always defended the WTO's multilateral system, I think it surprising to say the least that the Commission should launch a public consultation of this kind and be contemplating a potentially major reform of our defence instruments at a time <DiscourseConnective annotation_id="28004" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the WTO negotiations on anti-dumping, anti-subsidy and safeguard measures have not yet been completed <Alignment alignment="32621" annotation_id="28111">
          <DiscourseConnective annotation_id="28111" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="32624" annotation_id="28115">
          <DiscourseConnective annotation_id="28115" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the results of these will impact upon the way in which these instruments are used.</en>
      <fr>À cet égard, <Alignment alignment="27734" annotation_id="32240">
          <DiscourseConnective annotation_id="32240" sense="Comparison.Contrast">alors même que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne a toujours défendu le système multilatéral de l'OMC, il semble <DiscourseConnective annotation_id="32337">pour</DiscourseConnective> le moins surprenant <DiscourseConnective annotation_id="32362">que</DiscourseConnective> la Commission lance une telle consultation publique <DiscourseConnective annotation_id="32418">et</DiscourseConnective> envisage une réforme potentiellement importante de nos instruments de défense, <DiscourseConnective annotation_id="32500">alors que</DiscourseConnective> les négociations à l'OMC sur les mesures antidumping, antisubventions <DiscourseConnective annotation_id="32580">et</DiscourseConnective> de sauvegarde n'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="32607">encore</DiscourseConnective> abouti <Alignment alignment="28111" annotation_id="32621">
          <DiscourseConnective annotation_id="32621" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="28115" annotation_id="32624">
          <DiscourseConnective annotation_id="32624" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> leurs résultats auront un impact sur la façon dont ces instruments seront utilisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28203" docOffset="189">
      <en>Let me, then, remind the Commission that it did itself commission a study evaluating the European trade defence instruments, the conclusion of which was that the status quo was both the most reasonable solution and the one best suited to addressing the concerns of all parties.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="32721">ainsi</DiscourseConnective> à rappeler à la Commission <DiscourseConnective annotation_id="32754">qu'</DiscourseConnective>elle a elle-même commandé une étude sur l'évaluation des instruments européens de défense commerciale et que celle-ci a conclu <DiscourseConnective annotation_id="32884">que</DiscourseConnective> le statu quo est à la fois la solution la plus raisonnable <DiscourseConnective annotation_id="32947">et</DiscourseConnective> la plus adéquate <DiscourseConnective annotation_id="32967">pour</DiscourseConnective> répondre aux préoccupations de toutes les parties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28481" docOffset="190">
      <en>This study <Alignment alignment="33044" annotation_id="28492">
          <DiscourseConnective annotation_id="28492" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> lends support to the idea that there is, at the present time, no visible and pressing need to review or amend the Community's existing trade defence instruments.</en>
      <fr>Cette étude soutient <Alignment alignment="7227" annotation_id="33044">
          <DiscourseConnective annotation_id="33044" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'idée <DiscourseConnective annotation_id="33061">qu'</DiscourseConnective>il n'y a visiblement aucun besoin urgent <DiscourseConnective annotation_id="33105">à</DiscourseConnective> l'heure actuelle de revoir <DiscourseConnective annotation_id="33134">ou</DiscourseConnective> d'altérer les instruments communautaires de défense commerciale existants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28659" docOffset="191">
      <en>I would like, <Alignment alignment="33223" annotation_id="28673">
          <DiscourseConnective annotation_id="28673" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to know just what concrete changes the Commission is planning <Alignment alignment="33285" annotation_id="28746">
          <DiscourseConnective annotation_id="28746" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how this House is going to be involved in every stage of the process, <DiscourseConnective annotation_id="28820" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I call on the Commission to take account of these different factors within the framework of its forthcoming discussions at Council level, as well as taking account of the views of the Members of this House and of the results of the public consultation that it itself initiated for the purpose of drawing up its future proposals.</en>
      <fr>J'aimerais <Alignment alignment="28673" annotation_id="33223">
          <DiscourseConnective annotation_id="33223" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> savoir quels changements concrets la Commission envisage <Alignment alignment="28746" annotation_id="33285">
          <DiscourseConnective annotation_id="33285" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> comment le Parlement sera associé <DiscourseConnective annotation_id="33322">à</DiscourseConnective> tous les stades de ce processus. J'appelle donc la Commission <DiscourseConnective annotation_id="33386">à</DiscourseConnective> prendre en compte ces différents éléments, <DiscourseConnective annotation_id="33431">de même que</DiscourseConnective> l'avis des députés <DiscourseConnective annotation_id="33462">et</DiscourseConnective> les résultats de la consultation publique <DiscourseConnective annotation_id="33507">qu'</DiscourseConnective>elle a lancée <DiscourseConnective annotation_id="33524">pour</DiscourseConnective> la rédaction de ses futures propositions, dans le cadre des prochaines discussions au Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29153" id="331" name="Leopold Józef Rutowicz">
    <ParallelChunk annotation_id="29153" docOffset="192">
      <en>(PL) The Green Paper <Alignment alignment="33643" annotation_id="29174">
          <DiscourseConnective annotation_id="29174" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the debate on trade policy instruments are extremely important to our economy and could bring us considerable added value.</en>
      <fr>(PL) Le livre vert <Alignment alignment="29174" annotation_id="33643">
          <DiscourseConnective annotation_id="33643" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le débat sur les instruments de la politique commerciale sont très importants <DiscourseConnective annotation_id="33724">pour</DiscourseConnective> notre économie <DiscourseConnective annotation_id="33744">et</DiscourseConnective> pourraient nous apporter une valeur ajoutée considérable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29301" docOffset="193">
      <en>European foreign trade policy must respond adequately to any change that takes place in the manufacture and sale of goods on the internal and external markets.</en>
      <fr>La politique commerciale extérieure de l'Europe doit réagir comme il se doit <DiscourseConnective annotation_id="33882">à</DiscourseConnective> tout changement se produisant dans la production <DiscourseConnective annotation_id="33933">et</DiscourseConnective> la vente de biens sur le marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="33978">et</DiscourseConnective> sur les marchés étrangers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29461" docOffset="194">
      <en>
        <Alignment alignment="34008" annotation_id="29461">
          <DiscourseConnective annotation_id="29461" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the framework of agreements, our market can promote the purchase of materials for biofuels, the sale of which has good development prospects, and restrict imports, <Alignment alignment="34276" annotation_id="29641">
          <DiscourseConnective annotation_id="29641" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> reducing the output of the sugar industry, <Alignment alignment="34316" annotation_id="29689">
          <DiscourseConnective annotation_id="29689" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29461" annotation_id="34008">
          <DiscourseConnective annotation_id="34008" sense="Expansion.Instantiation">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre marché peut, dans le cadre des accords existants, encourager l'achat de matières premières destinées à la synthèse des biocarburants, lesquels semblent offrir d'intéressantes perspectives de développement commercial, <DiscourseConnective annotation_id="34237">et</DiscourseConnective> limiter les importations, réduisant <Alignment alignment="29641" annotation_id="34276">
          <DiscourseConnective annotation_id="34276" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> la production du secteur sucrier, <Alignment alignment="29689" annotation_id="34316">
          <DiscourseConnective annotation_id="34316" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29703" docOffset="195">
      <en>Through our mutual relationships we should help those of our suppliers who could start up production in line with our needs within the scope of promotional or association agreements.</en>
      <fr>Nous devons mettre <DiscourseConnective annotation_id="34348">à</DiscourseConnective> profit les relations d'échange qui sont les nôtres pour aider, dans le cadre d'accords de promotion <DiscourseConnective annotation_id="34450">ou</DiscourseConnective> d'association, ceux de nos fournisseurs qui pourraient se lancer dans l'un des types de production conformes <DiscourseConnective annotation_id="34562">à</DiscourseConnective> nos besoins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29886" docOffset="196">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="29893" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> dumping goes, our response is long-winded and indecisive, doing us more harm than good.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34577">En</DiscourseConnective> matière de dumping, notre réaction est extrêmement lente <DiscourseConnective annotation_id="34637">et</DiscourseConnective> indécise, ce qui nous fait plus de tort <DiscourseConnective annotation_id="34680">que</DiscourseConnective> de bien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29984" docOffset="197">
      <en>
        <Alignment alignment="34693" annotation_id="29984">
          <DiscourseConnective annotation_id="29984" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the case of frozen strawberries from China it took several years to put anti-dumping measures in place, by which time numerous farms had folded and gone bankrupt.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29984" annotation_id="34693">
          <DiscourseConnective annotation_id="34693" sense="Expansion.Instantiation">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans le cas des fraises surgelées de Chine, il a fallu plusieurs années <DiscourseConnective annotation_id="34772">avant de</DiscourseConnective> mettre <DiscourseConnective annotation_id="34788">en</DiscourseConnective> place des mesures antidumping. Entre-temps, de nombreuses exploitations ont dû déposer le bilan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30163" docOffset="198">
      <en>An analysis of operational efficiency, and radically shortening existing bureaucratic procedures could lead to clear working regulations and responsibilities which would allow applications to be processed quickly.</en>
      <fr>Une étude d'efficience associée à une simplification radicale des procédures bureaucratiques actuelles pourrait déboucher sur une clarification des règlements de travail <DiscourseConnective annotation_id="35058">et</DiscourseConnective> des compétences claires <DiscourseConnective annotation_id="35085">et</DiscourseConnective> viables, ce qui permettrait de traiter rapidement les requêtes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30377" docOffset="199">
      <en>Another problem for the European Union is defining the principles of our common trade policy to avoid unfair competition on the external market.</en>
      <fr>Un des autres problèmes de l'Union européenne, c'est la définition des principes communs de notre politique commerciale, ceci <DiscourseConnective annotation_id="35278">afin d'</DiscourseConnective>éviter toute concurrence déloyale sur les marchés extérieurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30522" docOffset="200">
      <en>The issues I have mentioned require constant monitoring.</en>
      <fr>Les points que j'ai évoqués requièrent une vigilance de tous les instants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30579" docOffset="201">
      <en>I thank other Members for engaging in the debate on this issue.</en>
      <fr>Je remercie mes collègues de prendre part <DiscourseConnective annotation_id="35464">à</DiscourseConnective> ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30643" id="332" name="Daniel Caspary">
    <ParallelChunk annotation_id="30643" docOffset="202">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, the EU must think carefully about how to better defend its own interests.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="35538">et</DiscourseConnective> Messieurs, l'UE doit bien réfléchir <DiscourseConnective annotation_id="35577">à</DiscourseConnective> la façon de <DiscourseConnective annotation_id="35591">mieux</DiscourseConnective> défendre ses intérêts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30772" docOffset="203">
      <en>The strategy of making early concessions in the hope of later benefits will certainly not work.</en>
      <fr>La stratégie qui consiste à faire des concessions <DiscourseConnective annotation_id="35670">dans l'espoir d'</DiscourseConnective>en tirer profit <DiscourseConnective annotation_id="35702">par la suite</DiscourseConnective> n'est certainement pas payante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30868" docOffset="204">
      <en>
        <Alignment alignment="35759" annotation_id="30868">
          <DiscourseConnective annotation_id="30868" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Instead</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the rules must be observed in the interests of free, fair competition.</en>
      <fr>Il convient <Alignment alignment="30868" annotation_id="35759">
          <DiscourseConnective annotation_id="35759" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">au contraire</DiscourseConnective>
        </Alignment> de se conformer aux règles dans l'intérêt d'une concurrence libre et loyale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30948" docOffset="205">
      <en>Unfair trade practices should not be tolerated, <DiscourseConnective annotation_id="30996" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="35990" annotation_id="31000">
          <DiscourseConnective annotation_id="31000" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, without a doubt, effective trade defence instruments form an integral part of the European strategy for competitiveness.</en>
      <fr>Il ne saurait être question de tolérer les pratiques commerciales déloyales. Des instruments de protection commerciale efficaces constituent <Alignment alignment="44184" annotation_id="35990">
          <DiscourseConnective annotation_id="35990" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> des pièces indispensables <DiscourseConnective annotation_id="36021">à</DiscourseConnective> l'amélioration de la compétitivité européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31132" docOffset="206">
      <en>In this sense, I wholeheartedly agree with Mr Glattfelder: the defence instruments must not be further watered down.</en>
      <fr>Dans cette perspective, j'aimerais abonder dans le sens de mon collègue Glattfelder: on ne peut mitiger les instruments de défense.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31249" docOffset="207">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="31249" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> I see it, Commissioner, the timing of the Green Paper is very unfortunate, <DiscourseConnective annotation_id="31327" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the results of the current multilateral negotiations on trade defence instruments should not be forestalled.</en>
      <fr>Selon moi, Monsieur le Commissaire, ce livre vert tombe au mauvais moment. En effet, il ne faut pas anticiper les négociations multilatérales en cours concernant les instruments de défense commerciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31439" docOffset="208">
      <en>There should be no reforms in Europe before the conclusion of these negotiations, whether successful - which I hope - <Alignment alignment="8141" annotation_id="31557">
          <DiscourseConnective annotation_id="31557" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not.</en>
      <fr>L'Europe ne doit entreprendre aucune réforme <DiscourseConnective annotation_id="36449">avant</DiscourseConnective> l'issue de ces négociations, que celle-ci <DiscourseConnective annotation_id="36497">soit</DiscourseConnective> positive - ce <DiscourseConnective annotation_id="36516">que</DiscourseConnective> j'espère - <Alignment alignment="31557" annotation_id="36531">
          <DiscourseConnective annotation_id="36531" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31565" docOffset="209">
      <en>The second thing I want to say is that the present instruments have fundamentally proved their worth.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36539">Deuxièmement</DiscourseConnective>, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="36562">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36564">dire que</DiscourseConnective> les instruments actuels ont déjà clairement démontré leur valeur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31667" docOffset="210">
      <en>
        <Alignment alignment="36639" annotation_id="31667">
          <DiscourseConnective annotation_id="31667" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> there have to be reforms at all, these should be geared towards improving the existing system.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13937" annotation_id="36639">
          <DiscourseConnective annotation_id="36639" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il doit y avoir une réforme, elle devra <DiscourseConnective annotation_id="36681">s'</DiscourseConnective>orienter vers une amélioration du système actuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31765" docOffset="211">
      <en>We need to make a clear distinction - <Alignment alignment="36777" annotation_id="31803">
          <DiscourseConnective annotation_id="31803" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner rightly mentioned - between real dumping on the one hand and pricing in line with competition law on the other.</en>
      <fr>Nous devons opérer une distinction claire - <Alignment alignment="17497" annotation_id="36777">
          <DiscourseConnective annotation_id="36777" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit à juste titre le commissaire - entre dumping véritable <DiscourseConnective annotation_id="36846">et</DiscourseConnective> une fixation des prix compatible avec les principes de la concurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31935" docOffset="212">
      <en>Anti-dumping measures must not be abused for protectionist purposes.</en>
      <fr>Il ne faut pas abuser des mesures antidumping <DiscourseConnective annotation_id="36966">à</DiscourseConnective> des fins protectionnistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32004" docOffset="213">
      <en>
        <Alignment alignment="36995" annotation_id="32004">
          <Alignment alignment="36995" annotation_id="32004">
            <DiscourseConnective annotation_id="32004" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="32023" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, the long-term preservation of European production should not be sacrificed to apparent short-term consumer interests.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32004" annotation_id="36995">
          <Alignment alignment="32004" annotation_id="36995">
            <DiscourseConnective annotation_id="36995" sense="Comparison.Contrast">Par contre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il ne faut pas non plus sacrifier la viabilité à long terme de la production européenne au profit d'intérêts apparents et à court terme des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32150" docOffset="214">
      <en>From the procedural point of view, it must be ensured that the assessment of cases is as objective as possible, and not influenced by specific national interests in the Council.</en>
      <fr>Au niveau de la procédure, il faut tout faire <DiscourseConnective annotation_id="37208">pour que</DiscourseConnective> l'appréciation des cas à l'étude <DiscourseConnective annotation_id="37250">soit</DiscourseConnective> la plus objective possible <DiscourseConnective annotation_id="37282">et</DiscourseConnective> ne trahisse pas au Conseil la volonté d'imposer des intérêts nationaux particuliers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32328" docOffset="215">
      <en>It is my firm conviction that, whilst third countries are making intensive use - often abuse - of trade defence instruments against us, we must not relax ours.</en>
      <fr>Je suis intimement convaincu <DiscourseConnective annotation_id="37399">que si</DiscourseConnective> des pays tiers recourent aux instruments de politique commerciale de manière extensive, voire en abusent à nos dépens, nous devons éviter d'assouplir les nôtres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32488" docOffset="216">
      <en>All of this is possible under the existing rules <Alignment alignment="37627" annotation_id="32537">
          <DiscourseConnective annotation_id="32537" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are just applied correctly, <DiscourseConnective annotation_id="32573" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> so I would ask the Commissioner to be very sensitive in this regard, <Alignment alignment="37732" annotation_id="32646">
          <DiscourseConnective annotation_id="32646" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would recommend to him the stimulating reading that is my latest draft report on external trade strategy, in which I <Alignment alignment="37881" annotation_id="32769">
          <DiscourseConnective annotation_id="32769" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> discuss the subject of trade defence instruments.</en>
      <fr>Tout cela est possible dans le cadre des règles actuelles, <Alignment alignment="32537" annotation_id="37627">
          <DiscourseConnective annotation_id="37627" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles sont appliquées correctement. Je demanderai <DiscourseConnective annotation_id="37680">donc</DiscourseConnective> au commissaire d'être vigilant dans ce dossier <Alignment alignment="32646" annotation_id="37732">
          <DiscourseConnective annotation_id="37732" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> lui recommanderai la lecture stimulante <DiscourseConnective annotation_id="37775">que</DiscourseConnective> constitue mon dernier projet de rapport sur une stratégie du commerce extérieur, dans lequel j'évoque <Alignment alignment="32769" annotation_id="37881">
          <DiscourseConnective annotation_id="37881" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> la question des instruments de défense commerciale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32824" id="333" name="Panagiotis Beglitis">
    <ParallelChunk annotation_id="32824" docOffset="217">
      <en>(EL) Mr President, my special thanks to Commissioner Mandelson.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="37976">à</DiscourseConnective> remercier tout particulièrement le commissaire Mandelson.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32888" docOffset="218">
      <en>I believe that this evening's debate highlights an internal strategic split in the European Union.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="38045">que</DiscourseConnective> le débat de ce soir met en évidence l'existence d'une fracture stratégique interne dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32987" docOffset="219">
      <en>I believe that, <Alignment alignment="38167" annotation_id="33003">
          <DiscourseConnective annotation_id="33003" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Fjellner said in his speech, on the one hand there is the Europe of major commercial consumer protection networks and, <Alignment alignment="38323" annotation_id="33128">
          <Alignment alignment="38323" annotation_id="33128">
            <Alignment alignment="38323" annotation_id="33128">
              <DiscourseConnective annotation_id="33128" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, the Europe of productive powers, of the protection of the productive and industrial fabric and of employment and of the defence of the workers.</en>
      <fr>Je crois, <Alignment alignment="33003" annotation_id="38167">
          <DiscourseConnective annotation_id="38167" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a expliqué M. Fjellner au cours de son intervention, qu'il y a <DiscourseConnective annotation_id="38238">d'une part</DiscourseConnective> l'Europe des grands réseaux commerciaux de protection de consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="38320">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="33128" annotation_id="38323">
          <Alignment alignment="33128" annotation_id="38323">
            <Alignment alignment="33128" annotation_id="38323">
              <DiscourseConnective annotation_id="38323" sense="Comparison.Contrast">d'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> l'Europe des forces de production, de la protection du tissu productif <DiscourseConnective annotation_id="38407">et</DiscourseConnective> industriel, de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="38434">et</DiscourseConnective> de la défense des travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33291" docOffset="220">
      <en>We must reconcile these two strategic approaches for the good of the European Union.</en>
      <fr>Nous devons concilier ces deux approches stratégiques dans l'intérêt de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33376" docOffset="221">
      <en>Of course no one wants to turn the European Union into a protectionist fortress.</en>
      <fr>Il va de soi que personne ne souhaite voir l'Union devenir une forteresse protectionniste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33457" docOffset="222">
      <en>
        <Alignment alignment="27865" annotation_id="33457">
          <DiscourseConnective annotation_id="33457" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="38652" annotation_id="33476">
          <DiscourseConnective annotation_id="33476" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it would be an illusion to believe that the European Union can remain unarmed in the face of the challenges and the negative consequences of globalisation, that it can remain unarmed in the face of unfair international trading practices, in the face of social and environmental dumping by certain emergent economies in the developing world.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="33457" annotation_id="38652">
          <Alignment alignment="33476" annotation_id="38652">
            <DiscourseConnective annotation_id="38652" sense="Comparison.Contrast">Par contre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il serait illusoire de penser <DiscourseConnective annotation_id="38694">que</DiscourseConnective> l'Union européenne peut rester désarmée face aux défis <DiscourseConnective annotation_id="38753">et</DiscourseConnective> aux conséquences négatives de la mondialisation et <DiscourseConnective annotation_id="38807">qu'</DiscourseConnective>elle peut rester sans réaction face aux pratiques déloyales du commerce international et au dumping social <DiscourseConnective annotation_id="38917">et</DiscourseConnective> environnemental pratiqué par plusieurs économies émergentes des pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33826" docOffset="223">
      <en>I believe that the Green Paper presented by Mr Mandelson can form a good basis for further discussion.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="39016">que</DiscourseConnective> le livre vert présenté par M. Mandelson peut offrir une bonne base de discussion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33929" docOffset="224">
      <en>We need trade defence measures on the basic precondition that they will be effective, that they will help to defend the commercial interests of the European Union, that they will help to defend the principle of transparency and faster decision-making.</en>
      <fr>Nous avons besoin de mesures de défense commerciale, <DiscourseConnective annotation_id="39155">pour autant que</DiscourseConnective> celles-ci soient efficaces, <DiscourseConnective annotation_id="39199">qu'</DiscourseConnective>elles contribuent <DiscourseConnective annotation_id="39220">à</DiscourseConnective> défendre les intérêts commerciaux de l'Union, et <DiscourseConnective annotation_id="39271">qu'</DiscourseConnective>elles contribuent <DiscourseConnective annotation_id="39292">à</DiscourseConnective> défendre le principe de transparence <DiscourseConnective annotation_id="39331">et</DiscourseConnective> un processus décisionnel plus rapide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34181" docOffset="225">
      <en>Provided, Mr Mandelson, that your proposal moves in the direction of improving the trade defence mechanisms of the European Union, we really can hold a debate and make a positive contribution to that debate.</en>
      <fr>Monsieur Mandelson, <DiscourseConnective annotation_id="39392">si</DiscourseConnective> votre proposition s'oriente vers l'amélioration des mécanismes de défense commerciale de l'Union européenne, nous pourrons vraiment conduire un débat <DiscourseConnective annotation_id="39545">et</DiscourseConnective> y apporter une contribution positive.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34389" id="334" name="DanutBudreikait">
    <ParallelChunk annotation_id="34389" docOffset="226">
      <en>(LT) Today for discussion we have the Commission's Green Paper, which focuses on Europe's trade defence instruments in a changing world economy.</en>
      <fr>(LT) Aujourd'hui, nous débattons du livre vert de la Commission, qui porte sur les instruments de la politique commerciale de l'Europe dans une économie mondiale en pleine évolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34534" docOffset="227">
      <en>In the communiqué, concerns have been expressed about trade defence instruments which would not affect high productivity.</en>
      <fr>Des préoccupations se sont exprimées à travers le communiqué, s'agissant des possibles effets néfastes des moyens de protection commerciale sur le niveau de productivité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34656" docOffset="228">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="34656" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective> mentioned is the issue of coordinating the Community's interests and those of high productivity, importers, consumers and even the interests of developing countries.</en>
      <fr>Il s'agit de concilier les intérêts de la Communauté avec ceux d'une productivité élevée, des importateurs, des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="40066">et même</DiscourseConnective> des pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34827" docOffset="229">
      <en>The figures provided show that the USA and India, in protecting their markets, have initiated more studies on how to apply defence instruments than has the EU.</en>
      <fr>Les chiffres fournis montrent <DiscourseConnective annotation_id="40131">que</DiscourseConnective> les États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="40150">et</DiscourseConnective> l'Inde, <DiscourseConnective annotation_id="40161">pour</DiscourseConnective> protéger leurs marchés, ont lancé plus d'études s'intéressant aux moyens d'appliquer des instruments de défense <DiscourseConnective annotation_id="40278">que</DiscourseConnective> ne l'a fait l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34987" docOffset="230">
      <en>The EU is having difficulty implementing the Lisbon Strategy and creating new jobs, <DiscourseConnective annotation_id="35071" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> there is a catastrophic lack of qualified workers in the engineering profession, and of scientists who could create new competitive technologies.</en>
      <fr>L'Union peine à mettre en œuvre la stratégie de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="40357">et</DiscourseConnective> à créer de nouveaux emplois. Elle doit faire face à une pénurie catastrophique de travailleurs qualifiés dans le secteur de l'ingénierie <DiscourseConnective annotation_id="40497">et</DiscourseConnective> manque de scientifiques capables de concevoir de nouvelles technologies compétitives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35221" docOffset="231">
      <en>In the current situation, by no means should defence instruments be relaxed, <Alignment alignment="40674" annotation_id="35298">
          <DiscourseConnective annotation_id="35298" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> that would stifle current EU productivity, especially small and medium-size businesses, particularly in new Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40586">Pour</DiscourseConnective> l'heure, on ne peut <DiscourseConnective annotation_id="40611">en</DiscourseConnective> aucun cas assouplir les instruments de défense commerciale, <Alignment alignment="35298" annotation_id="40674">
          <DiscourseConnective annotation_id="40674" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> une telle stratégie étoufferait la productivité de l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="40735">en particulier</DiscourseConnective> des petites <DiscourseConnective annotation_id="40762">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises, <DiscourseConnective annotation_id="40787">notamment</DiscourseConnective> dans les nouveaux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35424" docOffset="232">
      <en>
        <Alignment alignment="40830" annotation_id="35424">
          <DiscourseConnective annotation_id="35424" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would urge the Commission to quickly carry out anti-dumping studies, <Alignment alignment="40944" annotation_id="35508">
          <DiscourseConnective annotation_id="35508" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> delay on this has already bankrupted the Lithuanian telescope manufacturer 'Ekranas'.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35424" annotation_id="40830">
          <DiscourseConnective annotation_id="40830" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'exhorte la Commission <DiscourseConnective annotation_id="40868">à</DiscourseConnective> lancer sans délai une série d'études portant sur les mesures antidumping, <Alignment alignment="4960" annotation_id="40944">
          <DiscourseConnective annotation_id="40944" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre retard dans ce domaine a <DiscourseConnective annotation_id="40979">déjà</DiscourseConnective> provoqué la faillite du fabricant lituanien de télescopes Ekranas.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35597" id="335" name="Francisco Assis">
    <ParallelChunk annotation_id="35597" docOffset="233">
      <en>(PT) Mr Mandelson, this Commission initiative straight away has the merit of promoting debate on a issue to which there are no simple answers.</en>
      <fr>(PT) Monsieur Mandelson, cette initiative de la Commission a le mérite d'encourager le débat sur une question trop complexe <DiscourseConnective annotation_id="41175">pour qu'</DiscourseConnective>on se contente de réponses simples.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35740" docOffset="234">
      <en>There are sectors in Europe that lean more towards the demagogic and populist responses of those who feel they have simple answers to this question.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41219">En</DiscourseConnective> Europe, certains secteurs lorgnent <DiscourseConnective annotation_id="41257">plutôt</DiscourseConnective> vers les réponses démagogiques <DiscourseConnective annotation_id="41295">et</DiscourseConnective> populistes de ceux qui croient détenir des solutions simples <DiscourseConnective annotation_id="41359">à</DiscourseConnective> cette problématique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35889" docOffset="235">
      <en>They may be simple answers, <DiscourseConnective annotation_id="35917" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> they are wrong.</en>
      <fr>Ces réponses peuvent être simples, elles sont également erronées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35937" docOffset="236">
      <en>The key issue is how the EU should use the trade defence instruments at its disposal to guarantee compliance with the rules of fair trade and to take an active role in the process of regulating international trade.</en>
      <fr>La question essentielle est de savoir comment l'UE doit utiliser les instruments de défense commerciale <DiscourseConnective annotation_id="41552">à</DiscourseConnective> sa disposition <DiscourseConnective annotation_id="41569">pour</DiscourseConnective> garantir le respect des règles d'une concurrence loyale <DiscourseConnective annotation_id="41630">et</DiscourseConnective> prendre une part active dans le processus de régulation du commerce mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36152" docOffset="237">
      <en>The European economic and social model must be defended, <Alignment alignment="41769" annotation_id="36209">
          <DiscourseConnective annotation_id="36209" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it must never overstep the boundary into protectionism.</en>
      <fr>Il faut préserver le modèle économique <DiscourseConnective annotation_id="41749">et</DiscourseConnective> social européen, <Alignment alignment="27022" annotation_id="41769">
          <DiscourseConnective annotation_id="41769" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> celui-ci ne doit jamais céder au protectionnisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36269" docOffset="238">
      <en>This is currently the most important issue facing the EU.</en>
      <fr>Aujourd'hui, c'est le problème le plus difficile à résoudre pour l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36327" docOffset="239">
      <en>We have already seen that there are natural differences of opinion and opposing interests within the EU itself.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="41906">déjà</DiscourseConnective> constaté <DiscourseConnective annotation_id="41920">qu'</DiscourseConnective>il existe des divergences d'opinion <DiscourseConnective annotation_id="41959">et</DiscourseConnective> des intérêts contradictoires naturels dans l'UE <DiscourseConnective annotation_id="42010">même</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36439" docOffset="240">
      <en>The interests of the manufacturers do not necessarily coincide with those of the major importers, <Alignment alignment="42113" annotation_id="36537">
          <DiscourseConnective annotation_id="36537" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the immediate interests of consumers do not necessarily coincide with each other.</en>
      <fr>Les intérêts des producteurs ne coïncident pas nécessairement avec ceux des grands importateurs, <Alignment alignment="36537" annotation_id="42113">
          <DiscourseConnective annotation_id="42113" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les intérêts immédiats des consommateurs ne coïncident pas nécessairement avec ceux des uns et des autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36623" docOffset="241">
      <en>What is needed is a guideline that always emphasises a key principle - that of how the EU will participate actively, seriously and intelligently in the process of regulating international trade.</en>
      <fr>Ce qu'il faut, c'est un fil conducteur qui souligne toujours un principe fondamental, celui de savoir comment l'UE participera activement, sérieusement <DiscourseConnective annotation_id="42375">et</DiscourseConnective> intelligemment au processus de régulation du commerce international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36818" docOffset="242">
      <en>In this context, it must seek to project onto an international scale, within the framework of the World Trade Organisation, some of the basic values that identify it, namely a competitive economy and, at the same time, a society that shows greater solidarity and more cohesion <Alignment alignment="42759" annotation_id="37095">
          <DiscourseConnective annotation_id="37095" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is very alert to the preservation of certain key environmental values.</en>
      <fr>Dans ce contexte, elle doit s'efforcer de se projeter à l'échelle internationale, dans le cadre de l'Organisation mondiale du commerce et de certaines des valeurs essentielles qui la caractérisent, à savoir une économie compétitive <DiscourseConnective annotation_id="42679">et</DiscourseConnective>, dans le <DiscourseConnective annotation_id="42691">même</DiscourseConnective> temps, une société affichant plus de solidarité <DiscourseConnective annotation_id="42744">et</DiscourseConnective> de cohésion <Alignment alignment="37095" annotation_id="42759">
          <DiscourseConnective annotation_id="42759" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> très soucieuse de préserver certaines valeurs écologiques fondamentales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37175" docOffset="243">
      <en>This is the challenge now facing the EU, <Alignment alignment="42865" annotation_id="37216">
          <DiscourseConnective annotation_id="37216" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <Alignment alignment="42877" annotation_id="37222">
          <DiscourseConnective annotation_id="37222" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> feel that the Commission has done the right thing in promoting this debate.</en>
      <fr>C'est le défi qui attend l'UE <Alignment alignment="37216" annotation_id="42865">
          <DiscourseConnective annotation_id="42865" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <Alignment alignment="11095" annotation_id="42877">
          <DiscourseConnective annotation_id="42877" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="42882">que</DiscourseConnective> la Commission a bien fait d'encourager ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37308" id="336" name="Benoît Hamon">
    <ParallelChunk annotation_id="37308" docOffset="244">
      <en>(FR) Mr President, Commissioner, I too should like to thank the Commission for having opened this debate on the EU's trade defence instruments, <DiscourseConnective annotation_id="37452" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I should <DiscourseConnective annotation_id="37465" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> like to congratulate Mr Guardans Cambó on having offered us the opportunity to debate the subject today.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais remercier à mon tour la Commission d'avoir lancé le débat sur les instruments de défense commerciale de l'Union. Permettez-moi de féliciter mon collègue, Ignasi Guardans Cambó, de nous offrir l'occasion d'en débattre aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37575" docOffset="245">
      <en>What I find striking about the Commission's questionnaire, or, more broadly speaking, about all its thinking about trade policy, is the lack of any reference whatsoever to the issue of the euro exchange rate against the currencies of our main trading partners.</en>
      <fr>Ce qui me frappe dans le questionnaire de la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="43257">ou</DiscourseConnective>, plus largement, dans l'ensemble de sa réflexion sur la politique commerciale, c'est l'absence de toute mention de la question des taux de change entre l'euro <DiscourseConnective annotation_id="43419">et</DiscourseConnective> les monnaies de nos principaux partenaires commerciaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37836" docOffset="246">
      <en>I want to know from Commissioner Mandelson just how he thinks the European Union's trading interests can be effectively defended <DiscourseConnective annotation_id="37965" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the euro stands <DiscourseConnective annotation_id="37986" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it does against the dollar, the yuan and the yen?</en>
      <fr>Monsieur Mandelson, comment pouvez-vous défendre efficacement les intérêts commerciaux de l'Union européenne avec un tel rapport entre l'euro et le dollar, l'euro et le yuan et l'euro <DiscourseConnective annotation_id="43662">et</DiscourseConnective> le yen?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38039" docOffset="247">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="38039" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="38043" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>, I may take the example of the aerospace industry, which, with its plans for redundancies and cutbacks and its threats of farming work out and of moving it to other sites, holds the centre of the stage today, a ten-cent change in the euro/dollar exchange rate amounts to the loss or gain of a billion euros in Airbus' year-end figures.</en>
      <fr>Ainsi, pour parler d'une industrie qui occupe le devant de la scène aujourd'hui avec des plans sociaux, des suppressions d'emplois, des menaces d'externalisation <DiscourseConnective annotation_id="43835">ou</DiscourseConnective> de délocalisation, c'est-à-dire l'aéronautique, une variation de 10 cents dans le cours de change entre l'euro <DiscourseConnective annotation_id="43949">et</DiscourseConnective> le dollar équivaut <DiscourseConnective annotation_id="43971">à</DiscourseConnective> une perte <DiscourseConnective annotation_id="43983">ou</DiscourseConnective> à un gain d'un milliard d'euros dans le résultat d'Airbus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38384" docOffset="248">
      <en>Is it not the case that competitive currency devaluations on the part of our competitors are the most flagrant examples of dumping, the consequence of these being that Airbus, the flagship of European industry, now finds it does better to produce some of its aircraft outside the euro zone <Alignment alignment="44302" annotation_id="38674">
          <DiscourseConnective annotation_id="38674" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it wants to be able to compete with Boeing?</en>
      <fr>N'est-ce pas là le premier des dumpings, celui des dévaluations compétitives de nos concurrents? Résultat: il est devenu préférable, aujourd'hui, pour Airbus, fleuron de l'industrie européenne, de produire une partie de ses avions en dehors de la zone euro <Alignment alignment="38674" annotation_id="44302">
          <DiscourseConnective annotation_id="44302" sense="Contingency.Condition">afin d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>être compétitif avec Boeing.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38721" docOffset="249">
      <en>Just what we always wanted!</en>
      <fr>Merci du cadeau!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38749" docOffset="250">
      <en>I would encourage Commissioner Mandelson to look to the European Central Bank and do something, today, about making it responsible not only <Alignment alignment="44518" annotation_id="38889">
          <DiscourseConnective annotation_id="38889" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the euro's value goes down <Alignment alignment="44543" annotation_id="38921">
          <DiscourseConnective annotation_id="38921" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="44543" annotation_id="38925">
          <DiscourseConnective annotation_id="38925" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="44554" annotation_id="38930">
          <DiscourseConnective annotation_id="38930" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it goes up, for has the time not come for the Council and the Commission, by virtue of the powers accorded them by Article 111 of the Treaty, to at last discharge their responsibilities and enable us to equip ourselves with something we cannot do without - the general outlines of an exchange rate policy?</en>
      <fr>Je vous encourage, Monsieur Mandelson, <DiscourseConnective annotation_id="44394">à</DiscourseConnective> vous tourner vers la Banque centrale européenne <DiscourseConnective annotation_id="44444">et</DiscourseConnective> à faire en sorte, aujourd'hui, qu'elle soit responsable pas <DiscourseConnective annotation_id="44507">simplement</DiscourseConnective> <Alignment alignment="38889" annotation_id="44518">
          <DiscourseConnective annotation_id="44518" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'euro se déprécie <Alignment alignment="38921" annotation_id="44543">
          <Alignment alignment="38925" annotation_id="44543">
            <DiscourseConnective annotation_id="44543" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <Alignment alignment="38930" annotation_id="44554">
          <DiscourseConnective annotation_id="44554" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="44563">s'</DiscourseConnective>apprécie. L'heure n'est-elle donc pas venue <DiscourseConnective annotation_id="44609">pour</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="44625">et</DiscourseConnective> la Commission, dans le cadre des pouvoirs qui leur sont attribués par l'article 111 du traité, de prendre <DiscourseConnective annotation_id="44734">enfin</DiscourseConnective> leurs responsabilités <DiscourseConnective annotation_id="44762">pour que</DiscourseConnective> nous puissions nous doter des indispensables orientations générales d'une politique des changes?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39241" id="337" name="Peter Mandelson">
    <ParallelChunk annotation_id="39241" docOffset="251">
      <en>Member of the Commission. Mr President, by my reckoning 85% of those who have spoken have welcomed this review <Alignment alignment="45012" annotation_id="39352">
          <DiscourseConnective annotation_id="39352" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="45015" annotation_id="39356">
          <DiscourseConnective annotation_id="39356" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> I feel gratified in having taken the initiative in proposing it to the Commission.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, d'après mes calculs, 85% de ceux qui ont pris la parole sont favorables à cette révision <Alignment alignment="39352" annotation_id="45012">
          <DiscourseConnective annotation_id="45012" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="39356" annotation_id="45015">
          <DiscourseConnective annotation_id="45015" sense="Contingency.Cause.Result">c'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis très content d'avoir pris l'initiative de la proposer <DiscourseConnective annotation_id="45092">à</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39449" docOffset="252">
      <en>I hope that this fact and the very intelligent and, in the main, very balanced contributions that have been made to this debate will be registered in the Council and by the Presidency.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="45118">que</DiscourseConnective> ce fait <DiscourseConnective annotation_id="45130">et</DiscourseConnective> les contributions très intelligentes <DiscourseConnective annotation_id="45170">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="45174">en</DiscourseConnective> général, très pondérées qui ont été apportées durant ce débat seront enregistrés au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="45269">et</DiscourseConnective> par la présidence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39634" docOffset="253">
      <en>I do not know whether they are represented tonight.</en>
      <fr>J'ignore <DiscourseConnective annotation_id="45300">s'</DiscourseConnective>ils sont représentés ce soir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39686" docOffset="254">
      <en>It appears not.</en>
      <fr>Il semble que ce ne soit pas le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39702" docOffset="255">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="39702" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="45369" annotation_id="39707">
          <DiscourseConnective annotation_id="39707" sense="Comparison.Concession">nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I am sure that this fact will communicate itself.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="39707" annotation_id="45369">
          <DiscourseConnective annotation_id="45369" sense="Comparison.Concession">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je suis sûr <DiscourseConnective annotation_id="45392">que</DiscourseConnective> ce fait arrivera à leurs oreilles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39770" docOffset="256">
      <en>Now, having welcomed the review, people do differ as to whether they want to use it to water down the existing TDI or not.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45431">Maintenant</DiscourseConnective>, la révision ayant été accueillie chaleureusement, les avis diffèrent <DiscourseConnective annotation_id="45512">quant à</DiscourseConnective> savoir <DiscourseConnective annotation_id="45527">si</DiscourseConnective> l'on veut l'utiliser <DiscourseConnective annotation_id="45551">pour</DiscourseConnective> assouplir les instruments de défense commerciale existants <DiscourseConnective annotation_id="45615">ou</DiscourseConnective> pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39893" docOffset="257">
      <en>I am going to disappoint both those categories, both the water-downers and the anti-water-downers, by saying that the aim of the review is neither to strengthen nor to weaken our existing trade defence instruments.</en>
      <fr>Je vais décevoir ces deux catégories de personnes, celles qui veulent assouplir <DiscourseConnective annotation_id="45703">et</DiscourseConnective> celles qui ne veulent pas, <DiscourseConnective annotation_id="45733">en</DiscourseConnective> disant <DiscourseConnective annotation_id="45743">que</DiscourseConnective> l'objectif de la révision n'est ni de renforcer ni d'affaiblir nos instruments de défense commerciale existants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40108" docOffset="258">
      <en>
        <Alignment alignment="45860" annotation_id="40108">
          <DiscourseConnective annotation_id="40108" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Instead</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the purpose is to make sure that we have rules that are clear, consistent and capable of commanding consensus across the Union.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="40108" annotation_id="45860">
          <DiscourseConnective annotation_id="45860" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, son objectif est de veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="45903">que</DiscourseConnective> nos règles soient claires, cohérentes <DiscourseConnective annotation_id="45945">et</DiscourseConnective> capables de créer un consensus à travers l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40245" docOffset="259">
      <en>I am not fully satisfied that we are striking the right balance at the moment.</en>
      <fr>Je ne suis pas tout à fait convaincu <DiscourseConnective annotation_id="46035">que</DiscourseConnective> nous ayons trouvé le juste milieu <DiscourseConnective annotation_id="46073">pour</DiscourseConnective> le moment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40324" docOffset="260">
      <en>Hence the controversy, hence the breakdown in consensus, hence the breakdown in solidarity amongst and between Member States that we have observed in recent cases.</en>
      <fr>D'où la controverse, la rupture du consensus, la dégradation de la solidarité parmi <DiscourseConnective annotation_id="46173">et</DiscourseConnective> entre les États membres <DiscourseConnective annotation_id="46200">que</DiscourseConnective> nous avons observée récemment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40488" docOffset="261">
      <en>It is my responsibility to do what is necessary, <Alignment alignment="46287" annotation_id="40537">
          <DiscourseConnective annotation_id="40537" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> anything can be done, to repair that solidarity and make sure that we have consensus rebuilt.</en>
      <fr>Il est de ma responsabilité de faire le nécessaire, <Alignment alignment="40537" annotation_id="46287">
          <DiscourseConnective annotation_id="46287" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, du moins, quelque chose peut être fait, <DiscourseConnective annotation_id="46331">pour</DiscourseConnective> réparer cette solidarité <DiscourseConnective annotation_id="46361">et</DiscourseConnective> veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="46377">que</DiscourseConnective> le consensus soit rétabli.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40634" docOffset="262">
      <en>Of course, we are faced with constant dilemmas in exercising and applying these rules.</en>
      <fr>Bien sûr, nous devons faire face à des dilemmes constants dans l'exécution <DiscourseConnective annotation_id="46483">et</DiscourseConnective> l'application de ces règles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40721" docOffset="263">
      <en>One person's legitimate protection is another person's protectionism <Alignment alignment="46585" annotation_id="40790">
          <DiscourseConnective annotation_id="40790" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is where judgement needs to be applied on the basis of the objective analysis undertaken by the Commission.</en>
      <fr>La protection légitime de l'un équivaut au protectionnisme <DiscourseConnective annotation_id="46574">de l'autre</DiscourseConnective> <Alignment alignment="40790" annotation_id="46585">
          <DiscourseConnective annotation_id="46585" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est là qu'il faut avoir recours au bon sens sur la base de l'analyse objective entreprise par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40907" docOffset="264">
      <en>
        <Alignment alignment="46699" annotation_id="40907">
          <DiscourseConnective annotation_id="40907" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have heard the call of many in this House to ensure that our anti-dumping system is clear, transparent and objective.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="40907" annotation_id="46699">
          <DiscourseConnective annotation_id="46699" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'ai entendu l'appel de nombreuses personnes dans cette Assemblée afin de garantir <DiscourseConnective annotation_id="46793">que</DiscourseConnective> notre système antidumping <DiscourseConnective annotation_id="46823">soit</DiscourseConnective> clair, transparent <DiscourseConnective annotation_id="46847">et</DiscourseConnective> objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41031" docOffset="265">
      <en>I have heard the concerns expressed about the length and lack of efficiency of the process <Alignment alignment="46962" annotation_id="41122">
          <DiscourseConnective annotation_id="41122" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have heard those who have said that they want environmental concerns better reflected.</en>
      <fr>J'ai entendu les inquiétudes exprimées <DiscourseConnective annotation_id="46899">à propos</DiscourseConnective> de la longueur <DiscourseConnective annotation_id="46923">et</DiscourseConnective> du manque d'efficacité du processus <Alignment alignment="41122" annotation_id="46962">
          <DiscourseConnective annotation_id="46962" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai entendu ceux qui ont dit <DiscourseConnective annotation_id="46995">qu'</DiscourseConnective>ils souhaitaient que les préoccupations environnementales soient <DiscourseConnective annotation_id="47063">mieux</DiscourseConnective> reflétées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41215" docOffset="266">
      <en>I am not sure whether I will ever be able to fashion a set of instruments that will enable us to use trade defence to tackle global warming or bring climate security to the world.</en>
      <fr>Je ne suis pas sûr d'être capable de créer une série d'instruments qui nous permettront d'utiliser la défense commerciale <DiscourseConnective annotation_id="47202">pour</DiscourseConnective> combattre le réchauffement climatique <DiscourseConnective annotation_id="47245">ou</DiscourseConnective> apporter une sécurité climatique <DiscourseConnective annotation_id="47281">à</DiscourseConnective> la planète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41395" docOffset="267">
      <en>Of course, <Alignment alignment="47305" annotation_id="41406">
          <DiscourseConnective annotation_id="41406" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is a challenge that Members of this Parliament want to set us, then we will rise to it, <Alignment alignment="47390" annotation_id="41502">
          <DiscourseConnective annotation_id="41502" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am not sure that we will be successful, just <Alignment alignment="47451" annotation_id="41553">
          <DiscourseConnective annotation_id="41553" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am not entirely sure that we will be able to use trade defence instruments to address exchange rate policy either.</en>
      <fr>Bien sûr, <Alignment alignment="41406" annotation_id="47305">
          <DiscourseConnective annotation_id="47305" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="47310">s'</DiscourseConnective>agit d'un défi <DiscourseConnective annotation_id="47327">que</DiscourseConnective> les députés veulent nous lancer, <DiscourseConnective annotation_id="47364">alors</DiscourseConnective> nous le relèverons, <Alignment alignment="41502" annotation_id="47390">
          <DiscourseConnective annotation_id="47390" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne suis pas sûr <DiscourseConnective annotation_id="47414">que</DiscourseConnective> nous soyons victorieux, pas plus <Alignment alignment="41553" annotation_id="47451">
          <DiscourseConnective annotation_id="47451" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne suis tout à fait certain <DiscourseConnective annotation_id="47486">que</DiscourseConnective> nous soyons à <DiscourseConnective annotation_id="47504">même</DiscourseConnective> d'utiliser les instruments de défense commerciale dans la politique du taux de change.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41673" docOffset="268">
      <en>I am very grateful to those who have spoken and raised very important points.</en>
      <fr>Je remercie vivement ceux qui ont pris la parole <DiscourseConnective annotation_id="47645">et</DiscourseConnective> soulevé des points très importants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41751" docOffset="269">
      <en>My own view, just to go back to the opening speaker in this debate, is that <Alignment alignment="47751" annotation_id="41827">
          <DiscourseConnective annotation_id="41827" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you want to make and sustain the case for economic openness in Europe, which I do, then the people of Europe have to feel confident that, <Alignment alignment="47891" annotation_id="41968">
          <DiscourseConnective annotation_id="41968" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are unfairly threatened or harmed by the anti-competitive behaviour of others, that they have someone on their side: that someone is us.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47684">Pour</DiscourseConnective> en revenir <DiscourseConnective annotation_id="47700">à</DiscourseConnective> l'orateur qui a ouvert ce débat, mon opinion est <Alignment alignment="41827" annotation_id="47751">
          <DiscourseConnective annotation_id="47751" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous voulez soutenir <DiscourseConnective annotation_id="47779">et</DiscourseConnective> défendre l'ouverture économique <DiscourseConnective annotation_id="47814">en</DiscourseConnective> Europe, ce qui est mon cas, les Européens doivent avoir la certitude <DiscourseConnective annotation_id="47886">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="41968" annotation_id="47891">
          <DiscourseConnective annotation_id="47891" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le comportement anticoncurrentiel d'un tiers les menace <DiscourseConnective annotation_id="47955">ou</DiscourseConnective> leur porte préjudice, ils ont quelqu'un de leur côté: ce quelqu'un, c'est nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42115" docOffset="270">
      <en>It is the essential and growing role of the European Union and of the European Commission in this global age.</en>
      <fr>Tel est le rôle essentiel <DiscourseConnective annotation_id="48064">et</DiscourseConnective> croissant de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="48099">et</DiscourseConnective> de la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="48130">en</DiscourseConnective> cette époque mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42225" docOffset="271">
      <en>It does not make our task easier, <Alignment alignment="48190" annotation_id="42259">
          <DiscourseConnective annotation_id="42259" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it makes it all the more necessary and important <Alignment alignment="48246" annotation_id="42312">
          <DiscourseConnective annotation_id="42312" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a responsibility that, for my own part, I intend to see discharged in a fair, objective and dispassionate way.</en>
      <fr>Cela ne facilite pas notre tâche, <Alignment alignment="42259" annotation_id="48190">
          <DiscourseConnective annotation_id="48190" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle en est d'<DiscourseConnective annotation_id="48209">autant</DiscourseConnective> plus nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="48232">et</DiscourseConnective> importante <Alignment alignment="42312" annotation_id="48246">
          <DiscourseConnective annotation_id="48246" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="48252">s'</DiscourseConnective>agit d'une responsabilité <DiscourseConnective annotation_id="48280">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="48285">pour</DiscourseConnective> ma part, j'ai l'intention d'exercer d'une manière équitable, objective <DiscourseConnective annotation_id="48361">et</DiscourseConnective> impartiale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42433" id="338" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="42433" docOffset="272">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42455" docOffset="273">
      <en>Written statement (Rule 142)</en>
      <fr>Déclaration écrite (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42484" id="339" name="Tokia Saïfi ">
    <ParallelChunk annotation_id="42484" docOffset="274">
      <en>in writing. - (FR) The Commission has adopted a Green Paper and launched a public consultation on the use of the EU's trade defence instruments (TDIs) in a changing global economy.</en>
      <fr>par écrit. - La Commission européenne a adopté un livre vert <DiscourseConnective annotation_id="48489">pour</DiscourseConnective> lancer une consultation publique sur l'application des instruments de défense commerciale (IDC) de l'Union européenne dans une économie mondiale en mutation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42665" docOffset="275">
      <en>This public consultation should prepare the way for proposals by the Commission aimed at reforming its trade defence instruments (anti-dumping, anti-subsidy and safeguard clauses).</en>
      <fr>Cette consultation publique devrait ouvrir la voie <DiscourseConnective annotation_id="48703">à</DiscourseConnective> des propositions de la Commission visant <DiscourseConnective annotation_id="48746">à</DiscourseConnective> réformer ses instruments de défense commerciale (antidumping, antisubventions <DiscourseConnective annotation_id="48826">et</DiscourseConnective> clauses de sauvegarde).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42846" docOffset="276">
      <en>This reform project needs, <Alignment alignment="48853" annotation_id="42873">
          <DiscourseConnective annotation_id="42873" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to be considered with prudence.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="42873" annotation_id="48853">
          <DiscourseConnective annotation_id="48853" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce projet de réforme doit être envisagé avec prudence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42914" docOffset="277">
      <en>The European Union must not act unilaterally or precipitately, for any revision of its instruments must be carried out within the legal framework of the ongoing negotiations on the multilateral disciplines applicable to TDIs, forming part of the Doha round.</en>
      <fr>L'Union européenne ne doit pas agir unilatéralement <DiscourseConnective annotation_id="48964">et</DiscourseConnective> avec précipitation <DiscourseConnective annotation_id="48986">car</DiscourseConnective> toute révision de ses instruments ne peut se faire en dehors du cadre légal des négociations en cours sur les disciplines multilatérales concernant les IDC au sein du cycle de Doha.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43172" docOffset="278">
      <en>Quite apart from the need to be in line with the WTO calendar, it is <Alignment alignment="49271" annotation_id="43241">
          <DiscourseConnective annotation_id="43241" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> imperative that the Commission should take into account the fact that the liberalisation of trade makes TDIs indispensable.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49172">En plus de</DiscourseConnective> la nécessité d'être <DiscourseConnective annotation_id="49203">en</DiscourseConnective> ligne avec le calendrier de l'OMC, la Commission européenne doit <Alignment alignment="9107" annotation_id="49271">
          <DiscourseConnective annotation_id="49271" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> impérativement prendre <DiscourseConnective annotation_id="49300">en</DiscourseConnective> compte <DiscourseConnective annotation_id="49310">que</DiscourseConnective> la libéralisation des échanges rend les IDC indispensables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43370" docOffset="279">
      <en>TDIs are typically used in moderation and are in no way the straitjackets for which free-traders take them, or the weaponry of protectionists.</en>
      <fr>Les IDC se caractérisent par leur utilisation modérée <DiscourseConnective annotation_id="49428">et</DiscourseConnective> ne sont <DiscourseConnective annotation_id="49439">en</DiscourseConnective> aucun cas les garde-fous du libéralisme <DiscourseConnective annotation_id="49482">ou</DiscourseConnective> les armes du protectionnisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43513" docOffset="280">
      <en>As regulators, they are <Alignment alignment="49523" annotation_id="43537">
          <Alignment alignment="49523" annotation_id="43537">
            <DiscourseConnective annotation_id="43537" sense="Comparison.Contrast">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> effective as means of restoring the conditions of fair competition to international trading markets and of limiting illegal practices' adverse effects on industry, growth and employment in the European Community.</en>
      <fr>Ce sont <Alignment alignment="3793" annotation_id="49523">
          <Alignment alignment="12450" annotation_id="49523">
            <DiscourseConnective annotation_id="49523" sense="Comparison.Contrast">en effet</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> des régulateurs efficaces, pour rétablir les conditions d'une concurrence loyale sur les marchés commerciaux internationaux, <DiscourseConnective annotation_id="49657">et</DiscourseConnective> limiter les conséquences négatives de pratiques illégales sur l'industrie communautaire, la croissance <DiscourseConnective annotation_id="49763">et</DiscourseConnective> l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="49775">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
