<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Collective redress (debate)</en>
    <fr>Recours collectifs (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="28" id="041" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="28" docOffset="1">
      <en>The next item is the Commission statement on collective redress.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la déclaration de la Commission sur les recours collectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="93" id="042" name="Meglena Kuneva">
    <ParallelChunk annotation_id="93" docOffset="2">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, since the beginning of my mandate, redress has, <Alignment alignment="166" annotation_id="183">
          <DiscourseConnective annotation_id="183" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, been high on my list of priorities.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, <Alignment alignment="6500" annotation_id="166">
          <DiscourseConnective annotation_id="166" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, <DiscourseConnective annotation_id="187">depuis</DiscourseConnective> le début de mon mandat, le recours collectif a toujours été <DiscourseConnective annotation_id="254">pour</DiscourseConnective> moi une priorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="232" docOffset="3">
      <en>I believe that substantive rights show their strength only <Alignment alignment="11778" annotation_id="291">
          <DiscourseConnective annotation_id="291" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are backed by enforcement and effective redress for consumers.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="286">que</DiscourseConnective> les droits fondamentaux n'acquièrent toute leur force <Alignment alignment="7295" annotation_id="344">
          <DiscourseConnective annotation_id="344" sense="Temporal.Synchrony">que s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils sont effectivement mis <DiscourseConnective annotation_id="377">en</DiscourseConnective> application <DiscourseConnective annotation_id="392">et</DiscourseConnective> qu'il existe une voie de recours efficace au service des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="364" docOffset="4">
      <en>More and more often, large numbers of consumers lose out as a result of the same or similar illegal practices by a trader and do not receive redress.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="467">De plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="475">en plus</DiscourseConnective> souvent, de nombreux consommateurs perdent les procédures <DiscourseConnective annotation_id="541">qu'</DiscourseConnective>ils engagent contre les mêmes pratiques illégales <DiscourseConnective annotation_id="594">ou</DiscourseConnective> des pratiques similaires utilisées par un commerçant <DiscourseConnective annotation_id="650">et</DiscourseConnective> se voient <DiscourseConnective annotation_id="663">donc</DiscourseConnective> privés de toute forme de compensation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="514" docOffset="5">
      <en>The Commission has been examining the problem that consumers face in obtaining redress for mass claims.</en>
      <fr>La Commission <DiscourseConnective annotation_id="721">s'</DiscourseConnective>est penchée sur le problème auquel les consommateurs font face <DiscourseConnective annotation_id="786">lorsqu'</DiscourseConnective>ils demandent une compensation suite à l'introduction d'un recours collectif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="618" docOffset="6">
      <en>We have commissioned studies, discussed the issue with stakeholders, conducted surveys and an Internet consultation, and recently published a green paper to which we have received more than 170 responses.</en>
      <fr>Nous avons mené des études, débattu le problème avec les parties prenantes, conduit des enquêtes <DiscourseConnective annotation_id="968">et</DiscourseConnective> des consultations sur l'internet <DiscourseConnective annotation_id="1004">et</DiscourseConnective> nous avons récemment publié un Livre vert qui a donné lieu à plus de 170 réponses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="823" docOffset="7">
      <en>
        <Alignment alignment="1090" annotation_id="823">
          <DiscourseConnective annotation_id="823" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the consultation officially ended on 1 March 2009, comments are still coming in <Alignment alignment="45297" annotation_id="912">
          <DiscourseConnective annotation_id="912" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I can already tell you that, the more evidence we gather, the more our belief that there is a problem is confirmed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="823" annotation_id="1090">
          <DiscourseConnective annotation_id="1090" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la consultation ait officiellement pris fin le 1er mars 2009, les commentaires continuent <DiscourseConnective annotation_id="1189">encore</DiscourseConnective> d'affluer <Alignment alignment="912" annotation_id="1206">
          <DiscourseConnective annotation_id="1206" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je peux <DiscourseConnective annotation_id="1217">déjà</DiscourseConnective> vous <DiscourseConnective annotation_id="1227">dire que</DiscourseConnective> les preuves qui nous parviennent ne cessent de renforcer notre conviction de l'existence d'un problème réel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1032" docOffset="8">
      <en>This is why we need to find a solution in the interests of justice and a healthy European economy.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle une solution doit être trouvée, et ce, dans l'intérêt de la justice <DiscourseConnective annotation_id="1443">et</DiscourseConnective> d'une économie européenne saine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1131" docOffset="9">
      <en>The green paper on consumer collective redress proposed various ways of tackling this problem.</en>
      <fr>Le Livre vert sur le recours collectif des consommateurs présente différentes solutions <DiscourseConnective annotation_id="1567">à</DiscourseConnective> ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1226" docOffset="10">
      <en>A preliminary analysis of the replies received indicates that stakeholders recognise the unsatisfactory present situation on collective redress in the Member States.</en>
      <fr>Une analyse préliminaire des réponses reçues indique <DiscourseConnective annotation_id="1635">que</DiscourseConnective> les parties prenantes sont conscientes du degré d'insatisfaction lié à la situation actuelle en matière de recours collectif au sein des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1392" docOffset="11">
      <en>There is consensus about the necessity of further action to achieve effective redress for consumers and <Alignment alignment="1926" annotation_id="1496">
          <DiscourseConnective annotation_id="1496" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective>
        </Alignment> restore their confidence in the market.</en>
      <fr>Signalons l'existence d'un consensus sur le besoin d'une action approfondie visant à doter les consommateurs d'un recours efficace <DiscourseConnective annotation_id="1922">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="10913" annotation_id="1926">
          <DiscourseConnective annotation_id="1926" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="1942">à</DiscourseConnective> leur redonner confiance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1544" docOffset="12">
      <en>Consumer organisations favour binding measures for a collective redress judicial scheme in all Member States in combination with other options, such as the extension of existing alternative dispute resolution (ADR) mechanisms to collective claims.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1969">Pour</DiscourseConnective> le projet judiciaire de recours collectif dans les États membres, les organisations de consommateurs préconisent un mélange de mesures contraignantes <DiscourseConnective annotation_id="2124">et</DiscourseConnective> d'autres options, <DiscourseConnective annotation_id="2145">comme</DiscourseConnective> le prolongement des mécanismes de modes alternatifs de règlement des conflits (ADR) <DiscourseConnective annotation_id="2235">déjà</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2240">en</DiscourseConnective> place pour les recours collectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1792" docOffset="13">
      <en>Business would favour ADR mechanisms.</en>
      <fr>Les entreprises seraient favorables aux mécanismes ADR.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1830" docOffset="14">
      <en>In a few weeks' time, <DiscourseConnective annotation_id="1852" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective> we have properly analysed all the responses, we will publish the replies, together with a statement on the feedback we received, <DiscourseConnective annotation_id="1986" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> before the summer we will outline the different ways of addressing the problem of mass claims.</en>
      <fr>Dans quelques semaines, une fois l'analyse des réponses terminée, nous publierons les résultats <DiscourseConnective annotation_id="2430">ainsi</DiscourseConnective> qu'une déclaration sur les opinions reçues. De plus, nous indiquerons <DiscourseConnective annotation_id="2506">avant</DiscourseConnective> l'été les différents moyens de s'attaquer au problème des recours collectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2085" docOffset="15">
      <en>This will not simply be a repetition of the four options in the green paper.</en>
      <fr>Bien entendu, il ne s'agira pas d'une simple répétition des quatre options figurant déjà dans le Livre vert.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2162" docOffset="16">
      <en>Our thinking is developing further in the light of the responses to the green paper consultation.</en>
      <fr>Notre volonté est d'approfondir notre raisonnement <DiscourseConnective annotation_id="2750">à</DiscourseConnective> la lumière des réponses <DiscourseConnective annotation_id="2776">à</DiscourseConnective> la consultation du Livre vert.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2260" docOffset="17">
      <en>Based on the outcome of all the consultations, the Commission will carefully examine the economic and social impact on stakeholders, including the costs and benefits generated by the possible options.</en>
      <fr>En fonction des résultats des différentes consultations, la Commission veillera à étudier <DiscourseConnective annotation_id="2899">en</DiscourseConnective> détails les conséquences socio-économiques <DiscourseConnective annotation_id="2945">pour</DiscourseConnective> les parties prenantes tout en tenant compte des coûts <DiscourseConnective annotation_id="3004">et</DiscourseConnective> des revenus générés par les différentes options potentielles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2461" docOffset="18">
      <en>On 29 May we will hold a hearing to share our preliminary conclusions with stakeholders.</en>
      <fr>Une audition aura lieu le 29 mai <DiscourseConnective annotation_id="3102">afin de</DiscourseConnective> communiquer nos conclusions préliminaires aux parties prenantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2550" docOffset="19">
      <en>Let me stress that, whatever route we take, we will not go down the path of the US experience.</en>
      <fr>Permettez-moi de souligner <DiscourseConnective annotation_id="3202">que</DiscourseConnective>, quelle que soit l'option retenue, jamais nous ne nous engagerons sur la voie tracée par les États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2645" docOffset="20">
      <en>
        <Alignment alignment="2168" annotation_id="2645">
          <DiscourseConnective annotation_id="2645" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Instead</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we will follow our European legal cultures and take into account the existing experiences of Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2645" annotation_id="3311">
          <DiscourseConnective annotation_id="3311" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Au contraire</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous veillerons à respecter nos cultures judiciaires européennes <DiscourseConnective annotation_id="3390">et</DiscourseConnective> à tenir compte des expériences vécues par les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2762" docOffset="21">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="2762" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Once</DiscourseConnective> the options become clear, the European Parliament, Member States and stakeholders will be convinced, <Alignment alignment="36869" annotation_id="2868">
          <DiscourseConnective annotation_id="2868" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am, that not only is there a problem but also that an effective solution must, and can, be found at European level.</en>
      <fr>Une fois les options clairement identifiées, le Parlement européen, les États membres <DiscourseConnective annotation_id="3540">et</DiscourseConnective> les parties prenantes seront aussi convaincues <Alignment alignment="3115" annotation_id="3590">
          <DiscourseConnective annotation_id="3590" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> moi, <DiscourseConnective annotation_id="3599">non seulement</DiscourseConnective> de l'existence d'un problème, <DiscourseConnective annotation_id="3643">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3654">du fait qu'</DiscourseConnective>une solution doit, <DiscourseConnective annotation_id="3684">et</DiscourseConnective> peut, être trouvée <DiscourseConnective annotation_id="3706">à</DiscourseConnective> l'échelle européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2989" docOffset="22">
      <en>Why should reputable businesses suffer at the hands of unfair competitors who profit <Alignment alignment="35804" annotation_id="3074">
          <DiscourseConnective annotation_id="3074" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> consumers are not compensated?</en>
      <fr>Pourquoi les entreprises réputées devraient-elles souffrir des conséquences des actes perpétrés par des concurrents déloyaux tirant profit <Alignment alignment="9243" annotation_id="3869">
          <DiscourseConnective annotation_id="3869" sense="Temporal.Synchrony">du fait que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les consommateurs n'obtiennent aucune compensation?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3110" docOffset="23">
      <en>
        <Alignment alignment="30083" annotation_id="3110">
          <DiscourseConnective annotation_id="3110" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> I stress 'compensated'.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9043" annotation_id="3933">
          <DiscourseConnective annotation_id="3933" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'attire votre attention sur le mot "compensation".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3138" docOffset="24">
      <en>This is the very nature of redress that we are aspiring to.</en>
      <fr>Car c'est en effet la nature même du recours auquel nous devons aspirer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3198" docOffset="25">
      <en>Why should consumers give up their legitimate expectations of compensation, <Alignment alignment="50759" annotation_id="3274">
          <DiscourseConnective annotation_id="3274" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> why should society put up with the welfare and justice gap?</en>
      <fr>Pourquoi les consommateurs devraient-ils abandonner leurs attentes légitimes de compensation <Alignment alignment="6818" annotation_id="4154">
          <DiscourseConnective annotation_id="4154" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> pourquoi la société devrait-elle chercher à combler l'écart en matière de justice <DiscourseConnective annotation_id="4239">et</DiscourseConnective> de bien-être?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3338" docOffset="26">
      <en>I am confident that we will find a solution that strikes the right balance between improving consumer access to redress and avoiding unfounded claims.</en>
      <fr>Je suis convaincue <DiscourseConnective annotation_id="4275">que</DiscourseConnective> nous trouverons une solution qui nous permettra d'atteindre le parfait équilibre entre un accès plus adapté des consommateurs aux recours <DiscourseConnective annotation_id="4417">et</DiscourseConnective> la prévention des réclamations non fondées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3489" docOffset="27">
      <en>Effective redress will boost consumers' confidence in the internal market and in what Europe can do for them.</en>
      <fr>Un recours efficace permettra de raviver la confiance des consommateurs envers le marché interne <DiscourseConnective annotation_id="4561">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4564">en</DiscourseConnective> ce que l'Europe peut faire <DiscourseConnective annotation_id="4594">pour</DiscourseConnective> eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3599" docOffset="28">
      <en>This is particularly important in the harsh reality of today's economic and financial crisis.</en>
      <fr>Ceci est d'<DiscourseConnective annotation_id="4615">autant</DiscourseConnective> plus important compte tenu de l'époque difficile de crise économique <DiscourseConnective annotation_id="4691">et</DiscourseConnective> financière que nous traversons actuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3693" docOffset="29">
      <en>
        <Alignment alignment="4739" annotation_id="3693">
          <DiscourseConnective annotation_id="3693" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, the coming months will be marked by many institutional changes, <DiscourseConnective annotation_id="3770" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this may influence the timing and the delivery of our work on collective redress.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3693" annotation_id="4739">
          <DiscourseConnective annotation_id="4739" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez déjà, ces mois prochains seront marqués par de nombreux changements institutionnels pouvant influencer le calendrier <DiscourseConnective annotation_id="4876">et</DiscourseConnective> les délais de présentation de notre travail sur le recours collectif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3856" docOffset="30">
      <en>Concerning the initiative taken by the Commission on damages actions for breach of the European anti-trust rules, I can assure you that the Commission shares Parliament's view that these two initiatives related to collective redress should be consistent.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4949">Quant à</DiscourseConnective> l'initiative prise par la Commission en matière d'actions en dommages et intérêts <DiscourseConnective annotation_id="5039">pour</DiscourseConnective> infraction aux règles communautaires sur les ententes et les abus de position dominante, je peux vous garantir <DiscourseConnective annotation_id="5155">que</DiscourseConnective> la Commission partage les points de vue du Parlement et <DiscourseConnective annotation_id="5215">que</DiscourseConnective> ces deux initiatives liées au recours collectif se doivent d'être cohérentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4111" docOffset="31">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="4111" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>, being consistent does not mean that different policy initiatives have to use the same tools to reach the same goals.</en>
      <fr>Il convient ici de préciser que lorsque je parle de cohérence, cela n'implique pas, bien entendu, <DiscourseConnective annotation_id="5395">que</DiscourseConnective> les différentes initiatives législatives doivent utiliser les mêmes instruments <DiscourseConnective annotation_id="5479">pour</DiscourseConnective> atteindre les mêmes objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4236" docOffset="32">
      <en>I can equally assure you that I remain personally committed to this issue and will continue to work on it until the end of my mandate with the same energy and vigour that I have devoted to it <DiscourseConnective annotation_id="4428" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> far, and of course with the kind help and support of Parliament.</en>
      <fr>Je peux <DiscourseConnective annotation_id="5523">également</DiscourseConnective> vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="5546">que</DiscourseConnective> mon engagement personnel reste intact <DiscourseConnective annotation_id="5588">et</DiscourseConnective> que mon travail se prolongera <DiscourseConnective annotation_id="5621">jusqu'à</DiscourseConnective> la fin de mon mandat avec la <DiscourseConnective annotation_id="5658">même</DiscourseConnective> énergie <DiscourseConnective annotation_id="5671">et</DiscourseConnective> la même vigueur qui m'ont caractérisée jusqu'à présent avec, naturellement, l'aimable soutien du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4498" id="043" name="Malcolm Harbour">
    <ParallelChunk annotation_id="4498" docOffset="33">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - Mr President, it is a pleasure to welcome Commissioner Kuneva to the House once again.</en>
      <fr>Monsieur le Président, c'est un plaisir d'accueillir à nouveau la commissaire Kuneva au sein de cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4618" docOffset="34">
      <en>Commissioner, I only need to use your own words about your energy and vigour in pursuing the interests of consumers, which, I think from our side of the House and, indeed, for all members of our committee, we have admired, <DiscourseConnective annotation_id="4841" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we encourage you very much to continue that work.</en>
      <fr>Madame la Commissaire, je ne peux que reprendre vos propres paroles pour parler de l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="5988">et</DiscourseConnective> de la vigueur que vous mettez <DiscourseConnective annotation_id="6021">à</DiscourseConnective> défendre les intérêts des consommateurs, des paroles qu'aussi bien notre partie de l'Hémicycle <DiscourseConnective annotation_id="6118">que</DiscourseConnective> tous les membres de notre commission avons admirées. Nous vous encourageons chaleureusement <DiscourseConnective annotation_id="6214">à</DiscourseConnective> poursuivre <DiscourseConnective annotation_id="6227">en ce sens</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4895" docOffset="35">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="4902" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the collective redress proposal is concerned, I think you are approaching it in exactly the right way.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6239">En</DiscourseConnective> ce qui concerne la proposition de recours collectif, je pense que votre approche est des plus judicieuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5008" docOffset="36">
      <en>We have consistently said that this is an extremely complex issue.</en>
      <fr>Nous avons maintes fois répété <DiscourseConnective annotation_id="6380">que</DiscourseConnective> cette question est loin d'être une mince affaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5075" docOffset="37">
      <en>It involves not just European-level measures but also very difficult issues about engagement with national law and regional law <Alignment alignment="6607" annotation_id="5203">
          <DiscourseConnective annotation_id="5203" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, above all, <Alignment alignment="6619" annotation_id="5219">
          <DiscourseConnective annotation_id="5219" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you indicated, the consumer has to be at the heart of it.</en>
      <fr>En effet, elle n'implique pas uniquement des mesures à l'échelle européenne <DiscourseConnective annotation_id="6510">mais aussi</DiscourseConnective> des questions complexes d'engagement envers les législations nationales <DiscourseConnective annotation_id="6593">et</DiscourseConnective> régionales <Alignment alignment="5203" annotation_id="6607">
          <DiscourseConnective annotation_id="6607" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6610">surtout</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="4376" annotation_id="6619">
          <DiscourseConnective annotation_id="6619" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez indiqué, le fait que le consommateur doit se trouver au centre de tous les débats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5280" docOffset="38">
      <en>You have been really consistent in saying that consumer confidence in the internal market and cross-border trading is one of the fundamental issues that we have to raise, <Alignment alignment="6912" annotation_id="5451">
          <DiscourseConnective annotation_id="5451" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="37456" annotation_id="5459">
          <DiscourseConnective annotation_id="5459" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment> consumers are not getting their rights of access and being able to use and exercise their choice across borders.</en>
      <fr>Vous avez été parfaitement cohérente <DiscourseConnective annotation_id="6757">en</DiscourseConnective> identifiant la confiance des consommateurs dans le marché interne <DiscourseConnective annotation_id="6826">et</DiscourseConnective> le commerce transfrontalier <DiscourseConnective annotation_id="6857">comme</DiscourseConnective> l'un des principaux points devant être soulevés. <Alignment alignment="10045" annotation_id="6912">
          <DiscourseConnective annotation_id="6912" sense="Contingency.Cause.Reason">Et pour cause</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="10234" annotation_id="6927">
          <DiscourseConnective annotation_id="6927" sense="Expansion.Alternative">sans</DiscourseConnective>
        </Alignment> confiance, les consommateurs ne peuvent ni jouir de leurs droits d'accès, ni faire valoir <DiscourseConnective annotation_id="7022">et</DiscourseConnective> exercer leur choix à l'étranger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5582" docOffset="39">
      <en>I think that remains at the heart of what you are discussing today.</en>
      <fr>Je pense d'ailleurs que ce point reste <DiscourseConnective annotation_id="7097">encore</DiscourseConnective> au centre des débats aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5650" docOffset="40">
      <en>Above all, I think the timing and complexity of solutions is important, <DiscourseConnective annotation_id="5722" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> you have evoked a wide range of solutions here, <Alignment alignment="43349" annotation_id="5778">
          <DiscourseConnective annotation_id="5778" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is quite clear that solutions that may involve some new European-level judicial mechanisms will clearly take far longer and potentially be more controversial than picking up some of the alternative dispute resolution measures or <DiscourseConnective annotation_id="6014" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> using the existing consumer cooperation measures that have been put in place.</en>
      <fr>Selon moi, le choix du moment <DiscourseConnective annotation_id="7168">et</DiscourseConnective> la complexité des solutions sont deux points extrêmement importants. Vous avez en effet évoqué une longue liste de solutions, <Alignment alignment="17389" annotation_id="7297">
          <DiscourseConnective annotation_id="7297" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est évident <DiscourseConnective annotation_id="7317">que</DiscourseConnective> toute solution impliquant de nouveaux mécanismes judiciaires à l'échelle européenne prendra beaucoup plus de temps <DiscourseConnective annotation_id="7436">et</DiscourseConnective> sera potentiellement plus sujette à controverse que la simple sélection de certains modes alternatifs de règlement des conflits <DiscourseConnective annotation_id="7567">ou</DiscourseConnective> l'utilisation des mesures de coopération des consommateurs déjà existantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6097" docOffset="41">
      <en>I think all of us on this committee recall that, <DiscourseConnective annotation_id="6146" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>, the enhanced cooperation on consumers was an aspect that was put through our committee in the last Parliament, <DiscourseConnective annotation_id="6266" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we would like to see that become more effective.</en>
      <fr>Je pense que tous les membres de cette commission se souviennent <DiscourseConnective annotation_id="7711">que</DiscourseConnective> le renforcement de la coopération entre consommateurs constituait l'un des aspects mis en avant par notre commission lors de la dernière législature. Nous aimerions <DiscourseConnective annotation_id="7880">dès lors que</DiscourseConnective> ce point acquière plus d'efficacité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6319" docOffset="42">
      <en>I think there is a vehicle there that can be used to give consumers the sort of redress that we are looking for, not just in collective claims but also in dealing with cross-border claims themselves much more effectively.</en>
      <fr>Je pense que nous disposons d'un instrument qui va nous permettre d'offrir aux consommateurs le type de recours <DiscourseConnective annotation_id="8042">que</DiscourseConnective> nous recherchons et ce, <DiscourseConnective annotation_id="8070">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8084">pour</DiscourseConnective> les cas de recours collectif <DiscourseConnective annotation_id="8118">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8129">pour</DiscourseConnective> une gestion plus efficace des réclamations transfrontalières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6541" docOffset="43">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="6541" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> we can get that sense of priority there and timing and speed to come up with the best solutions quickly, I think that is the way that I commend you to think about moving forward.</en>
      <fr>Nous devrions opter pour cette priorité, établir un calendrier <DiscourseConnective annotation_id="8259">et</DiscourseConnective> agir avec diligence <DiscourseConnective annotation_id="8282">de manière à</DiscourseConnective> présenter rapidement les meilleures solutions possibles. C'est le modèle <DiscourseConnective annotation_id="8368">que</DiscourseConnective> je vous recommanderais de suivre pour aller de l'<DiscourseConnective annotation_id="8421">avant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6723" id="044" language="DE" name="Evelyne Gebhardt">
    <ParallelChunk annotation_id="6723" docOffset="44">
      <en>Mr President, Commissioner, thank you for taking up the Socialist Group in the European Parliament's initiative and addressing this matter, <Alignment alignment="17224" annotation_id="6863">
          <DiscourseConnective annotation_id="6863" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this issue is important to citizens.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Madame la Commissaire, je vous remercie de retenir l'initiative du groupe socialiste au Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="8558">et</DiscourseConnective> d'aborder cette question, <Alignment alignment="6863" annotation_id="8587">
          <DiscourseConnective annotation_id="8587" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette matière est importante <DiscourseConnective annotation_id="8620">pour</DiscourseConnective> les citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6903" docOffset="45">
      <en>I have my mobile phone here.</en>
      <fr>J'ai mon portable avec moi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6932" docOffset="46">
      <en>I have heard from many young people that they have a lot of problems <Alignment alignment="8716" annotation_id="7001">
          <DiscourseConnective annotation_id="7001" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, for one contract <Alignment alignment="8743" annotation_id="7027">
          <DiscourseConnective annotation_id="7027" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> another that they have completely unwittingly entered into - for ringtones <Alignment alignment="30863" annotation_id="7105">
          <DiscourseConnective annotation_id="7105" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> - a sum of money is deducted each month for five, six, seven, eight months.</en>
      <fr>Beaucoup de jeunes m'ont dit avoir des problèmes <Alignment alignment="7001" annotation_id="8716">
          <DiscourseConnective annotation_id="8716" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="8727">pour</DiscourseConnective> un contrat <Alignment alignment="5362" annotation_id="8743">
          <DiscourseConnective annotation_id="8743" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'autre <DiscourseConnective annotation_id="8754">qu'</DiscourseConnective>ils ont conclu totalement involontairement - <DiscourseConnective annotation_id="8802">pour</DiscourseConnective> des sonneries <Alignment alignment="16579" annotation_id="8821">
          <DiscourseConnective annotation_id="8821" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> - une somme d'argent est déduite chaque mois pendant cinq, six, sept, huit mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7193" docOffset="47">
      <en>No one goes to court for the sake of EUR 5, but <Alignment alignment="8959" annotation_id="7241">
          <DiscourseConnective annotation_id="7241" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> a million citizens experience the same thing <Alignment alignment="27419" annotation_id="7289">
          <DiscourseConnective annotation_id="7289" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> an undertaking unduly pockets EUR 5 million, that is a case of unfair competition in relation to those competitors within the European Union that behave correctly.</en>
      <fr>Personne ne va <DiscourseConnective annotation_id="8929">en</DiscourseConnective> justice <DiscourseConnective annotation_id="8940">pour</DiscourseConnective> 5 euros, <DiscourseConnective annotation_id="8954">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="7241" annotation_id="8959">
          <DiscourseConnective annotation_id="8959" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> un million de citoyens font la <DiscourseConnective annotation_id="8993">même</DiscourseConnective> expérience <Alignment alignment="7289" annotation_id="9009">
          <DiscourseConnective annotation_id="9009" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'une entreprise empoche indûment 5 millions d'euros, il <DiscourseConnective annotation_id="9070">s'</DiscourseConnective>agit d'une affaire de concurrence déloyale par rapport aux concurrents de l'Union européenne qui se comportent correctement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7457" docOffset="48">
      <en>For this reason, it is very important that we address this issue.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9197">Pour</DiscourseConnective> cette raison, il est très important <DiscourseConnective annotation_id="9238">que</DiscourseConnective> nous nous attaquions à cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7523" docOffset="49">
      <en>
        <Alignment alignment="33268" annotation_id="7523">
          <DiscourseConnective annotation_id="7523" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is <Alignment alignment="50267" annotation_id="7538">
          <DiscourseConnective annotation_id="7538" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important for the people, for the young people, for parents, who are confronted with this to be provided with legal instruments to truly strengthen their hand.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8584" annotation_id="9281">
          <DiscourseConnective annotation_id="9281" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il importe <Alignment alignment="7538" annotation_id="9303">
          <DiscourseConnective annotation_id="9303" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de fournir aux gens, aux jeunes, aux parents, qui sont confrontés <DiscourseConnective annotation_id="9379">à</DiscourseConnective> ce problème, des instruments juridiques visant <DiscourseConnective annotation_id="9428">à</DiscourseConnective> renforcer réellement leurs droits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7703" docOffset="50">
      <en>At a time <DiscourseConnective annotation_id="7713" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> Europe is growing together, <DiscourseConnective annotation_id="7746" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> people are shopping on the Internet, it is important that we establish these as cross-border instruments to enable them to really be used appropriately.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9465">À</DiscourseConnective> une époque où l'Europe se développe ensemble, où les gens achètent sur l'internet, il est important <DiscourseConnective annotation_id="9567">que</DiscourseConnective> nous établissions ces instruments au-delà des frontières <DiscourseConnective annotation_id="9628">pour qu'</DiscourseConnective>ils puissent réellement être utilisés convenablement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7904" docOffset="51">
      <en>
        <Alignment alignment="44655" annotation_id="7904">
          <DiscourseConnective annotation_id="7904" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the opinion of my Group, it is precisely the group action provided for by such instruments that must clearly be examined in order to ascertain whether they can be used in the European Union.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7904" annotation_id="9690">
          <DiscourseConnective annotation_id="9690" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de l'avis de mon groupe, c'est <DiscourseConnective annotation_id="9737">précisément</DiscourseConnective> les recours collectifs <DiscourseConnective annotation_id="9772">que</DiscourseConnective> permettent ces instruments qui doivent clairement être examinés <DiscourseConnective annotation_id="9840">en vue de</DiscourseConnective> vérifier <DiscourseConnective annotation_id="9859">s'</DiscourseConnective>ils peuvent être utilisés dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8109" docOffset="52">
      <en>
        <Alignment alignment="34560" annotation_id="8109">
          <DiscourseConnective annotation_id="8109" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="47556" annotation_id="8118">
          <DiscourseConnective annotation_id="8118" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have <Alignment alignment="15839" annotation_id="8130">
          <DiscourseConnective annotation_id="8130" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> said, Commissioner, we need to design these instruments in such a way <DiscourseConnective annotation_id="8205" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to prevent the extremes seen in the US, <Alignment alignment="51452" annotation_id="8248">
          <DiscourseConnective annotation_id="8248" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, from creeping in, and <DiscourseConnective annotation_id="8283" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective> tailor them to our own legal system.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9975" annotation_id="9912">
          <DiscourseConnective annotation_id="9912" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="8118" annotation_id="9923">
          <DiscourseConnective annotation_id="9923" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez déclaré <Alignment alignment="8130" annotation_id="9949">
          <DiscourseConnective annotation_id="9949" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Madame la Commissaire, nous devons concevoir ces instruments <DiscourseConnective annotation_id="10021">de manière à</DiscourseConnective> éviter les extrêmes vus aux États-Unis, <Alignment alignment="8248" annotation_id="10074">
          <DiscourseConnective annotation_id="10074" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en les adaptant <DiscourseConnective annotation_id="10103">à</DiscourseConnective> notre propre système juridique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8328" docOffset="53">
      <en>We must work on this <Alignment alignment="10167" annotation_id="8349">
          <DiscourseConnective annotation_id="8349" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we wish to pursue this matter further in the coming months.</en>
      <fr>Nous devons travailler <DiscourseConnective annotation_id="10160">à</DiscourseConnective> cela <Alignment alignment="8349" annotation_id="10167">
          <DiscourseConnective annotation_id="10167" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous souhaitons approfondir cette question dans les mois à venir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8413" docOffset="54">
      <en>Commissioner, you know that we are on your side with regard to this matter.</en>
      <fr>Madame la Commissaire, vous savez <DiscourseConnective annotation_id="10270">que</DiscourseConnective> nous sommes de votre côté dans cette matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8489" docOffset="55">
      <en>
        <Alignment alignment="38775" annotation_id="8489">
          <DiscourseConnective annotation_id="8489" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to enforcing the rights of citizens, we Social Democrats are always involved.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5827" annotation_id="10320">
          <DiscourseConnective annotation_id="10320" sense="Temporal.Synchrony">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est question de faire respecter les droits des citoyens, nous, le groupe socialiste, sommes toujours concernés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8581" id="045" name="Andreas Schwab">
    <ParallelChunk annotation_id="8581" docOffset="56">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, thank you very much for the opportunity to contribute to this debate.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, merci de me donner l'occasion de participer <DiscourseConnective annotation_id="10536">à</DiscourseConnective> ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8684" docOffset="57">
      <en>I am pleased, Mrs Kuneva, that at the request of the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats you have been instrumental in getting the proposal relating to collective redress from the DG Competition, which to start with planned to regulate this according to the practice in the US, to be developed using a horizontal approach and to actually treat everyone equally within the European Union - small and medium-sized enterprises, consumers, workers and entrepreneurs.</en>
      <fr>Je suis ravi, Madame Kuneva, <DiscourseConnective annotation_id="10577">qu'</DiscourseConnective>à la demande du groupe du Parti populaire européen (Démocrates-chrétiens) <DiscourseConnective annotation_id="10654">et</DiscourseConnective> des Démocrates européens, vous ayez contribué <DiscourseConnective annotation_id="10703">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="10708">que</DiscourseConnective> la proposition relative aux recours collectifs de la DG Concurrence, qui prévoyait au début de réglementer ces derniers selon le modèle américain, ait été développée en adoptant une approche transversale, <DiscourseConnective annotation_id="10917">et</DiscourseConnective> traite réellement tout le monde sur un pied d'égalité dans l'Union européenne - petites <DiscourseConnective annotation_id="11008">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises, consommateurs, travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="11061">et</DiscourseConnective> entrepreneurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9193" docOffset="58">
      <en>This is an important step forward, which we wish to support in a very constructive and positive manner.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="11082">s'</DiscourseConnective>agit d'un pas en <DiscourseConnective annotation_id="11101">avant</DiscourseConnective> important, <DiscourseConnective annotation_id="11118">que</DiscourseConnective> nous souhaitons soutenir d'une manière très constructive <DiscourseConnective annotation_id="11179">et</DiscourseConnective> positive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9297" docOffset="59">
      <en>We are aware that in many individual cases, of course, a Community claim for the enforcement of collective rights appears to be more successful than individual enforcement.</en>
      <fr>Nous sommes conscients <DiscourseConnective annotation_id="11215">que</DiscourseConnective> dans beaucoup de cas individuels, une action communautaire <DiscourseConnective annotation_id="11278">pour</DiscourseConnective> l'application des droits collectifs s'avère, bien sûr, être plus fructueuse <DiscourseConnective annotation_id="11359">qu'</DiscourseConnective>une action à titre individuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9470" docOffset="60">
      <en>
        <Alignment alignment="11393" annotation_id="9470">
          <DiscourseConnective annotation_id="9470" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we remain convinced that the way of skimming off summary actions that protects the consumer the most is not collective redress, but public enforcement of such claims, <Alignment alignment="11611" annotation_id="9646">
          <DiscourseConnective annotation_id="9646" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> by means of a skimming claim as in the German Law against unfair competition, <Alignment alignment="11739" annotation_id="9736">
          <DiscourseConnective annotation_id="9736" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> individual consumers will consider very carefully whether <DiscourseConnective annotation_id="9802" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective> to file a collective action with a lawyer for EUR 4.99 <Alignment alignment="2149" annotation_id="9865">
          <DiscourseConnective annotation_id="9865" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether it would actually be more helpful <Alignment alignment="11905" annotation_id="9910">
          <DiscourseConnective annotation_id="9910" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="11910" annotation_id="9914">
          <DiscourseConnective annotation_id="9914" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, these claims were continually monitored at public level by an ombudsman and enforced by appropriate means.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20463" annotation_id="11393">
          <DiscourseConnective annotation_id="11393" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous restons convaincus <DiscourseConnective annotation_id="11428">que</DiscourseConnective> le meilleur moyen de canaliser les petits litiges <DiscourseConnective annotation_id="11482">en vue de</DiscourseConnective> protéger le consommateur n'est pas le recours collectif, <DiscourseConnective annotation_id="11549">mais</DiscourseConnective> l'application par les pouvoirs publiques de ces actions, <Alignment alignment="7528" annotation_id="11611">
          <DiscourseConnective annotation_id="11611" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> au moyen d'une demande de prélèvement sur les bénéfices <DiscourseConnective annotation_id="11679">comme</DiscourseConnective> dans la loi allemande contre la concurrence déloyale, <Alignment alignment="23416" annotation_id="11739">
          <DiscourseConnective annotation_id="11739" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les particuliers réfléchiront très soigneusement à l'opportunité de déposer un recours collectif avec un avocat <DiscourseConnective annotation_id="11855">pour</DiscourseConnective> 4,99 euros <Alignment alignment="12307" annotation_id="11871">
          <DiscourseConnective annotation_id="11871" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11874">s'</DiscourseConnective>il serait <DiscourseConnective annotation_id="11886">en fait</DiscourseConnective> plus utile <Alignment alignment="10562" annotation_id="11905">
          <DiscourseConnective annotation_id="11905" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="9914" annotation_id="11910">
          <DiscourseConnective annotation_id="11910" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ces demandes soient contrôlées en permanence au niveau public par un médiateur et appliquées par des moyens appropriés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10034" docOffset="61">
      <en>
        <Alignment alignment="35526" annotation_id="10034">
          <DiscourseConnective annotation_id="10034" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, with regard to the question of how to link these two elements, I believe that we need to consider carefully how we can help consumers in the most effective way, <Alignment alignment="33718" annotation_id="10201">
          <DiscourseConnective annotation_id="10201" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> consumers often do not have the time to go to a lawyer, but <Alignment alignment="10405" annotation_id="10264">
          <DiscourseConnective annotation_id="10264" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>
        </Alignment> want to find help quickly and easily.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16482" annotation_id="12043">
          <DiscourseConnective annotation_id="12043" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, concernant la question de savoir comment lier ces deux éléments, je crois <DiscourseConnective annotation_id="12133">que</DiscourseConnective> nous devons réfléchir soigneusement à la manière la plus efficace d'aider les consommateurs, <Alignment alignment="7008" annotation_id="12230">
          <DiscourseConnective annotation_id="12230" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceux-ci n'ont souvent pas <DiscourseConnective annotation_id="12260">le temps de</DiscourseConnective> consulter un avocat, <DiscourseConnective annotation_id="12293">mais</DiscourseConnective> veulent <Alignment alignment="10264" annotation_id="12306">
          <DiscourseConnective annotation_id="12306" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> trouver de l'aide rapidement <DiscourseConnective annotation_id="12342">et</DiscourseConnective> facilement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10310" docOffset="62">
      <en>The second point that I see as important - and here, too, your Directorate General has done a very good job - is that the most interesting element was a discussion in the Bavarian representation in Brussels, where in response to the question of whether, by using European legal means, we can actually rule out the type of collective redress found in the US, a representative of your Directorate General clearly said 'no we cannot'.</en>
      <fr>Le deuxième point <DiscourseConnective annotation_id="12375">que</DiscourseConnective> je considère important - <DiscourseConnective annotation_id="12404">et</DiscourseConnective> ici <DiscourseConnective annotation_id="12411">également</DiscourseConnective>, votre direction générale a fait un très bon travail - est <DiscourseConnective annotation_id="12480">que</DiscourseConnective> l'élément le plus intéressant était une discussion <DiscourseConnective annotation_id="12535">à</DiscourseConnective> la représentation bavaroise <DiscourseConnective annotation_id="12565">à</DiscourseConnective> Bruxelles, où <DiscourseConnective annotation_id="12581">en</DiscourseConnective> réponse <DiscourseConnective annotation_id="12592">à</DiscourseConnective> la question de savoir <DiscourseConnective annotation_id="12616">si</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="12620">en</DiscourseConnective> utilisant des moyens juridiques européens, nous pouvions <DiscourseConnective annotation_id="12680">en fait</DiscourseConnective> exclure le type de recours collectif que l'on trouve aux États-Unis, un représentant de votre direction générale a clairement dit "non, nous ne pouvons pas".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10742" docOffset="63">
      <en>That in our opinion means that we must not disregard this model completely.</en>
      <fr>Selon nous, cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="12872">que</DiscourseConnective> nous ne devons pas balayer ce modèle d'un revers de la main.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10818" docOffset="64">
      <en>We must continue to discuss it, but to do so with great care and to include the Member States and their legal options in the discussion <Alignment alignment="31480" annotation_id="10954">
          <DiscourseConnective annotation_id="10954" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="904" annotation_id="10962">
          <DiscourseConnective annotation_id="10962" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ultimately</DiscourseConnective>
        </Alignment> we achieve what it is we all want, <DiscourseConnective annotation_id="11008" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is a real European model that is particularly attractive to consumers <Alignment alignment="21974" annotation_id="11087">
          <DiscourseConnective annotation_id="11087" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that <Alignment alignment="13250" annotation_id="11096">
          <DiscourseConnective annotation_id="11096" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> protects small and medium-sized enterprises.</en>
      <fr>Nous devons continuer <DiscourseConnective annotation_id="12959">à en</DiscourseConnective> discuter, <DiscourseConnective annotation_id="12974">mais</DiscourseConnective> avec beaucoup de précaution <DiscourseConnective annotation_id="13007">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13010">en</DiscourseConnective> incluant les États membres <DiscourseConnective annotation_id="13040">et</DiscourseConnective> leurs options juridiques dans la discussion <Alignment alignment="10954" annotation_id="13087">
          <DiscourseConnective annotation_id="13087" sense="Contingency.Cause.Result">afin d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>arriver <Alignment alignment="10962" annotation_id="13102">
          <DiscourseConnective annotation_id="13102" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">en fin de compte</DiscourseConnective>
        </Alignment> à ce que nous voulons tous, <DiscourseConnective annotation_id="13147">à</DiscourseConnective> savoir un véritable modèle européen particulièrement attrayant <DiscourseConnective annotation_id="13212">pour</DiscourseConnective> les consommateurs <Alignment alignment="11087" annotation_id="13235">
          <DiscourseConnective annotation_id="13235" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui protège <Alignment alignment="3652" annotation_id="13250">
          <DiscourseConnective annotation_id="13250" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les petites <DiscourseConnective annotation_id="13272">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11146" id="046" name="Arlene McCarthy">
    <ParallelChunk annotation_id="11146" docOffset="65">
      <en>Mr President, I know the Commissioner is aware that tomorrow 4 000 consumers will go to the High Court in the UK to seek compensation for severe allergic reactions, hospitalisation and death as the result of the use of a chemical in sofas and household goods, which has now been banned in the EU.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, la commissaire n'ignore pas <DiscourseConnective annotation_id="13353">que</DiscourseConnective> 4 000 consommateurs se rendront demain devant la Haute Cour britannique <DiscourseConnective annotation_id="13429">afin d'</DiscourseConnective>obtenir un dédommagement <DiscourseConnective annotation_id="13461">pour</DiscourseConnective> les graves réactions allergiques, les hospitalisations <DiscourseConnective annotation_id="13521">et</DiscourseConnective> les décès provoqués par l'un des produits chimiques présents dans des canapés <DiscourseConnective annotation_id="13602">et</DiscourseConnective> des meubles et qui a <DiscourseConnective annotation_id="13626">maintenant</DiscourseConnective> été interdit dans l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11443" docOffset="66">
      <en>France, Sweden and Poland have reported similar cases and injuries.</en>
      <fr>La France, la Suède <DiscourseConnective annotation_id="13681">et</DiscourseConnective> la Pologne ont rapporté des cas <DiscourseConnective annotation_id="13716">et</DiscourseConnective> des lésions similaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11511" docOffset="67">
      <en>Across Europe there are potentially many thousands of consumers who have suffered severe injuries as a result of this toxic chemical.</en>
      <fr>Potentiellement, des milliers de consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="13790">en</DiscourseConnective> Europe pourraient avoir souffert de graves lésions causées par cette substance nocive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11645" docOffset="68">
      <en>I believe that citizens support European intervention <Alignment alignment="35399" annotation_id="11699">
          <DiscourseConnective annotation_id="11699" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is seen to give real help to consumers to tackle real problems.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="13889">que</DiscourseConnective> les citoyens soutiennent l'intervention européenne <Alignment alignment="2340" annotation_id="13944">
          <DiscourseConnective annotation_id="13944" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> celle-ci apporte une aide réelle permettant aux consommateurs de s'attaquer à des problèmes tout aussi réels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11771" docOffset="69">
      <en>Real help in such cases means giving them the right to take action collectively, wherever they buy goods and services.</en>
      <fr>Dans de telles circonstances, une aide réelle signifierait leur permettre de mener des actions collectives, quel que soit le lieu où ils achètent des biens <DiscourseConnective annotation_id="14218">et</DiscourseConnective> des services.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11890" docOffset="70">
      <en>
        <Alignment alignment="28116" annotation_id="11890">
          <DiscourseConnective annotation_id="11890" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> our committee launched an online consultation on the Commission proposal for consumer rights.</en>
      <fr>Notre commission a <Alignment alignment="11890" annotation_id="14254">
          <DiscourseConnective annotation_id="14254" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> lancé une consultation en ligne sur la proposition de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="14327">pour</DiscourseConnective> les droits des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11987" docOffset="71">
      <en>We received many responses, many of which - from businesses and consumers - highlighted the need for effective access to cross-border remedies and redress.</en>
      <fr>Parmi les nombreuses réponses reçues - de la part d'entreprises <DiscourseConnective annotation_id="14426">et</DiscourseConnective> de consommateurs - bon nombre d'entre elles soulignaient le besoin de disposer d'un accès efficace <DiscourseConnective annotation_id="14528">à</DiscourseConnective> des solutions <DiscourseConnective annotation_id="14544">et</DiscourseConnective> à des recours transfrontaliers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12143" docOffset="72">
      <en>There are, I believe, enough cases like the toxic sofa case with enough compelling evidence to prove that a range of options for collective redress is needed, not only to improve access to justice, <Alignment alignment="12827" annotation_id="12341">
          <DiscourseConnective annotation_id="12341" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> equally to deter illegal or unfair business practices.</en>
      <fr>Je pense qu'il existe suffisamment de cas similaires à celui du canapé toxique, où les preuves sont accablantes, <DiscourseConnective annotation_id="14692">pour</DiscourseConnective> prouver <DiscourseConnective annotation_id="14705">qu'</DiscourseConnective>une série d'options de recours collectifs est indispensable, <DiscourseConnective annotation_id="14769">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14783">pour</DiscourseConnective> améliorer l'accès <DiscourseConnective annotation_id="14806">à</DiscourseConnective> la justice <Alignment alignment="12341" annotation_id="14819">
          <DiscourseConnective annotation_id="14819" sense="Comparison.Contrast">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14830">pour</DiscourseConnective> décourager toute pratique entrepreneuriale illégale <DiscourseConnective annotation_id="14887">ou</DiscourseConnective> déloyale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12400" docOffset="73">
      <en>Of course in our committee we want consumers to have access to cheap, affordable means, such as ADR, <Alignment alignment="23285" annotation_id="12501">
          <DiscourseConnective annotation_id="12501" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe today's debate is first and foremost about identifying practical ways to give real help to our consumers and citizens, to ensure they get a fair deal, real redress and real remedies.</en>
      <fr>Il est évident que notre commission souhaite que les consommateurs puissent accéder <DiscourseConnective annotation_id="14984">à</DiscourseConnective> des mesures abordables et bon marché, telles <DiscourseConnective annotation_id="15031">que</DiscourseConnective> les ADR, <Alignment alignment="12501" annotation_id="15044">
          <DiscourseConnective annotation_id="15044" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que le débat qui nous occupe aujourd'hui traite principalement de l'identification des moyens pratiques d'offrir une aide réelle aux consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="15205">et</DiscourseConnective> aux citoyens et de veiller à ce qu'ils obtiennent un accord équitable ainsi que de véritables recours <DiscourseConnective annotation_id="15310">et</DiscourseConnective> de vrais remèdes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12698" id="047" name="Klaus-Heiner Lehne">
    <ParallelChunk annotation_id="12698" docOffset="74">
      <en>(DE) Mr President, ladies and gentlemen, I would like to start by saying that we, too, in principle welcome the European Commission's proposal and this Green Paper.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="15368">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais dire <DiscourseConnective annotation_id="15399">tout d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15412">que</DiscourseConnective>, sur le principe, nous saluons <DiscourseConnective annotation_id="15447">également</DiscourseConnective> la proposition de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="15489">et</DiscourseConnective> ce livre vert.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12863" docOffset="75">
      <en>
        <Alignment alignment="44093" annotation_id="12863">
          <DiscourseConnective annotation_id="12863" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> previous speakers have said, there is no doubt that there is a 'mass' phenomenon in which relatively small losses affect a large number of people.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18618" annotation_id="15507">
          <DiscourseConnective annotation_id="15507" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ont déjà signalé les intervenants précédents, il ne fait aucun doute <DiscourseConnective annotation_id="15584">qu'</DiscourseConnective>il existe un phénomène "de masse" dans lequel des litiges portant sur des montants relativement faibles concernent un grand nombre de personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13013" docOffset="76">
      <en>The individual losses are small, <Alignment alignment="2399" annotation_id="13046">
          <DiscourseConnective annotation_id="13046" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> taken together the overall amount is large.</en>
      <fr>Les montants pris individuellement sont faibles, <Alignment alignment="3281" annotation_id="15781">
          <DiscourseConnective annotation_id="15781" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le montant <DiscourseConnective annotation_id="15797">total</DiscourseConnective> est élevé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13094" docOffset="77">
      <en>We need an instrument to deal with this problem.</en>
      <fr>Nous avons besoin d'un instrument <DiscourseConnective annotation_id="15848">pour</DiscourseConnective> régler ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13143" docOffset="78">
      <en>In my opinion, it is right to consider something like this.</en>
      <fr>Selon moi, il est bon d'envisager un tel instrument.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13203" docOffset="79">
      <en>Staying with the positives, I <Alignment alignment="44662" annotation_id="13233">
          <DiscourseConnective annotation_id="13233" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> very much welcome the fact that, in its Green Paper, the Directorate General for Health and Consumer Protection has <Alignment alignment="14298" annotation_id="13354">
          <DiscourseConnective annotation_id="13354" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> placed a definite emphasis on the issue of alternative dispute resolution mechanisms. That is very different to the White Paper from the Directorate General for Competition, which was <Alignment alignment="13102" annotation_id="13543">
          <DiscourseConnective annotation_id="13543" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> debated in this House yesterday <Alignment alignment="16339" annotation_id="13580">
          <DiscourseConnective annotation_id="13580" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which has so far completely ignored the possibility of out-of-court dispute resolution mechanisms.</en>
      <fr>Pour continuer avec les éléments positifs, j'apprécie <Alignment alignment="7282" annotation_id="15980">
          <DiscourseConnective annotation_id="15980" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> grandement le fait <DiscourseConnective annotation_id="16009">que</DiscourseConnective>, dans son livre vert, la direction générale de la santé <DiscourseConnective annotation_id="16069">et</DiscourseConnective> de la protection des consommateurs a <Alignment alignment="13354" annotation_id="16109">
          <DiscourseConnective annotation_id="16109" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> insisté résolument sur la question des modes alternatifs de règlement des litiges, <DiscourseConnective annotation_id="16202">à l'inverse</DiscourseConnective> du livre blanc de la direction générale de la concurrence, qui a <Alignment alignment="19688" annotation_id="16279">
          <DiscourseConnective annotation_id="16279" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> fait l'objet d'un débat dans cette Assemblée hier <Alignment alignment="16933" annotation_id="16339">
          <DiscourseConnective annotation_id="16339" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui a <DiscourseConnective annotation_id="16348">jusqu'à</DiscourseConnective> maintenant complètement ignoré la possibilité des modèles de résolution extrajudiciaire des litiges.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13683" docOffset="80">
      <en>I think that the Directorate General for Health and Consumer Protection has come further in its Green Paper than the members of the Directorate General for Competition.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="16466">que</DiscourseConnective> la direction générale de la santé <DiscourseConnective annotation_id="16504">et</DiscourseConnective> de la protection des consommateurs a été plus loin dans son livre vert <DiscourseConnective annotation_id="16578">que</DiscourseConnective> les membres de la direction générale de la concurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13852" docOffset="81">
      <en>
        <Alignment alignment="16638" annotation_id="13852">
          <DiscourseConnective annotation_id="13852" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to make two things quite clear, which in my opinion should definitely be viewed as critical comments.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12435" annotation_id="16638">
          <DiscourseConnective annotation_id="16638" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je voudrais clarifier deux choses, qui, selon moi, devraient être considérées <DiscourseConnective annotation_id="16727">comme</DiscourseConnective> des commentaires critiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13976" docOffset="82">
      <en>In a few minutes at noon, Parliament will adopt my report on the White Paper from the Directorate General for Competition.</en>
      <fr>Dans quelques minutes, <DiscourseConnective annotation_id="16784">à</DiscourseConnective> midi, le Parlement adoptera mon rapport sur le livre blanc de la direction générale de la concurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14099" docOffset="83">
      <en>With a huge majority in this House we will demand that the European Commission choose a horizontal approach in dealing with this issue.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16889">À</DiscourseConnective> une écrasante majorité de ce Parlement, nous demanderons <DiscourseConnective annotation_id="16948">que</DiscourseConnective> la Commission européenne adopte une approche transversale <DiscourseConnective annotation_id="17010">pour</DiscourseConnective> régler cette matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14235" docOffset="84">
      <en>We must not end up with sectoral instruments: one for the area of consumer protection, one of the area of antitrust law, another one for the capital market, perhaps another one for the environment, perhaps another one for social affairs, all contradicting each other, all encroaching on the legal systems of the Member States and leading ultimately to legal confusion that can no longer be managed by any practitioner.</en>
      <fr>Nous ne devons pas aboutir <DiscourseConnective annotation_id="17064">à</DiscourseConnective> des instruments sectoriels: un <DiscourseConnective annotation_id="17097">pour</DiscourseConnective> le domaine de la protection des consommateurs, un <DiscourseConnective annotation_id="17152">pour</DiscourseConnective> le domaine de la loi anti-trust, un autre <DiscourseConnective annotation_id="17199">pour</DiscourseConnective> le marché des capitaux, peut-être encore un autre <DiscourseConnective annotation_id="17254">pour</DiscourseConnective> l'environnement, peut-être encore un autre <DiscourseConnective annotation_id="17302">pour</DiscourseConnective> les affaires sociales, se contredisant entre eux, empiétant tous sur les systèmes juridiques des États membres <DiscourseConnective annotation_id="17418">et</DiscourseConnective> engendrant <DiscourseConnective annotation_id="17432">finalement</DiscourseConnective> une confusion juridique ne pouvant plus être gérée par personne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14654" docOffset="85">
      <en>We have often seen such examples in the past.</en>
      <fr>Nous avons souvent assisté à de tels exemples par le passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14700" docOffset="86">
      <en>I am just thinking about the debate on the Professional Qualifications Directive, which we later <DiscourseConnective annotation_id="14797" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> combined in a single instrument <Alignment alignment="37703" annotation_id="14834">
          <DiscourseConnective annotation_id="14834" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this fragmentation was no longer manageable.</en>
      <fr>Je pense notamment au débat sur la directive relative aux qualifications professionnelles, <DiscourseConnective annotation_id="17659">que</DiscourseConnective> nous avons combinée <DiscourseConnective annotation_id="17683">par la suite</DiscourseConnective> dans un instrument unique <Alignment alignment="11930" annotation_id="17722">
          <DiscourseConnective annotation_id="17722" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette fragmentation n'était plus gérable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14887" docOffset="87">
      <en>The Commission should not make the same mistake again in this case.</en>
      <fr>La Commission ne doit pas reproduire ici la <DiscourseConnective annotation_id="17812">même</DiscourseConnective> erreur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14955" docOffset="88">
      <en>It should advocate a horizontal approach right from the outset.</en>
      <fr>Elle devrait prôner une approche transversale dès le début.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15019" docOffset="89">
      <en>That is the clear position of Parliament, <Alignment alignment="17924" annotation_id="15061">
          <DiscourseConnective annotation_id="15061" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> will become apparent in a few minutes.</en>
      <fr>C'est la position claire du Parlement, <Alignment alignment="16793" annotation_id="17924">
          <DiscourseConnective annotation_id="17924" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il le montrera dans quelques minutes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15103" docOffset="90">
      <en>One last point: I very much welcome the fact that we have agreed that we do not want a claims industry based on the American model with a turnover of USD 240 billion a year from which ultimately only lawyers profit and the consumers get absolutely nothing.</en>
      <fr>Un dernier point: j'apprécie beaucoup le fait <DiscourseConnective annotation_id="18014">que</DiscourseConnective> nous ayons convenu <DiscourseConnective annotation_id="18037">que</DiscourseConnective> nous ne voulions pas d'une culture du litige <DiscourseConnective annotation_id="18086">à</DiscourseConnective> l'américaine engendrant un chiffre d'affaires de 240 milliards de dollars américains par an, dont ne profitent <DiscourseConnective annotation_id="18199">finalement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18210">que</DiscourseConnective> les avocats <DiscourseConnective annotation_id="18226">et</DiscourseConnective> dont les consommateurs ne retirent rien du tout.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15360" docOffset="91">
      <en>We want the genuine rule of law in Europe <Alignment alignment="18332" annotation_id="15402">
          <DiscourseConnective annotation_id="15402" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to keep our traditional system and our understanding of the law.</en>
      <fr>Nous voulons d'un authentique État de droit <DiscourseConnective annotation_id="18322">en</DiscourseConnective> Europe <Alignment alignment="15402" annotation_id="18332">
          <DiscourseConnective annotation_id="18332" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons conserver notre système traditionnel <DiscourseConnective annotation_id="18385">et</DiscourseConnective> notre conception du droit.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15479" id="048" name="Martí Grau i Segú">
    <ParallelChunk annotation_id="15479" docOffset="92">
      <en>(ES) Mr President, in a market without borders such as Europe, it is important that, as well as ensuring healthy competition, we equally zealously safeguard consumers.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, dans un marché <DiscourseConnective annotation_id="18458">sans</DiscourseConnective> frontières tel <DiscourseConnective annotation_id="18478">que</DiscourseConnective> l'Europe, il est important, <DiscourseConnective annotation_id="18510">en plus d'</DiscourseConnective>assurer le bon fonctionnement de la concurrence, que nous protégions avec autant de zèle les consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15647" docOffset="93">
      <en>Throughout the last half century, trade barriers have been breaking down for products, <Alignment alignment="16964" annotation_id="15734">
          <DiscourseConnective annotation_id="15734" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> largely these barriers still stand for the consumers.</en>
      <fr>Au cours de ces cinquante dernières années, les barrières commerciales ont été supprimées <DiscourseConnective annotation_id="18718">pour</DiscourseConnective> les produits, <Alignment alignment="21973" annotation_id="18737">
          <DiscourseConnective annotation_id="18737" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces barrières existent toujours en grande partie <DiscourseConnective annotation_id="18791">pour</DiscourseConnective> les consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15792" docOffset="94">
      <en>Abusive commercial practices are often not reported by consumers or pursued by consumer organisations because of a general awareness that it is difficult to obtain compensation.</en>
      <fr>Souvent, les pratiques commerciales abusives ne sont pas signalées par les consommateurs ni poursuivies par les organisations de consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="18958">parce qu'</DiscourseConnective>il est de notoriété publique <DiscourseConnective annotation_id="18996">qu'</DiscourseConnective>il est difficile d'obtenir une indemnisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15970" docOffset="95">
      <en>Collective redress saves effort <Alignment alignment="35654" annotation_id="16002">
          <DiscourseConnective annotation_id="16002" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> many people are affected and offers a much better chance of reaching a compensation agreement.</en>
      <fr>Le recours collectif permet d'épargner beaucoup d'efforts <Alignment alignment="16002" annotation_id="19103">
          <DiscourseConnective annotation_id="19103" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> un grand nombre de personnes est concerné <DiscourseConnective annotation_id="19151">et</DiscourseConnective> offre une bien meilleure chance d'atteindre un accord d'indemnisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16102" docOffset="96">
      <en>Due to the cross-border nature of a large part of economic transactions in the European Union, this right of collective action cannot be restricted to national limits</en>
      <fr>En raison de la nature transfrontalière d'une grande partie des transactions économiques dans l'Union européenne, ce droit de recours collectif ne peut se limiter aux frontières nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16269" docOffset="97">
      <en>We need a real initiative spanning all of Europe, which would have to bring about a certain degree of harmonisation or alignment among existing national systems in order to be effective.</en>
      <fr>Nous avons besoin d'une réelle initiative de portée européenne qui, <DiscourseConnective annotation_id="19483">pour</DiscourseConnective> être efficace, devrait entraîner un certain degré d'harmonisation <DiscourseConnective annotation_id="19554">ou</DiscourseConnective> d'alignement entre les systèmes nationaux existants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16456" docOffset="98">
      <en>The model of choice must aim to provide easy consumer access to the system, and avoid exaggerated costs and bureaucracy.</en>
      <fr>Le modèle qu'il convient de choisir doit permettre un accès aisé du consommateur au système <DiscourseConnective annotation_id="19702">et</DiscourseConnective> éviter des coûts une bureaucratisation excessifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16577" docOffset="99">
      <en>
        <Alignment alignment="12077" annotation_id="16577">
          <DiscourseConnective annotation_id="16577" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I consider that we must prioritise alternative conflict resolution procedures, <Alignment alignment="53358" annotation_id="16667">
          <DiscourseConnective annotation_id="16667" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> they offer more flexibility, as well as simplified and less costly legal proceedings.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6509" annotation_id="19755">
          <DiscourseConnective annotation_id="19755" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je considère <DiscourseConnective annotation_id="19783">que</DiscourseConnective> nous devons donner la priorité aux modes alternatifs de règlement des litiges, <Alignment alignment="8611" annotation_id="19866">
          <DiscourseConnective annotation_id="19866" sense="Contingency.Cause.Reason">vu qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils offrent une plus grande flexibilité <DiscourseConnective annotation_id="19912">ainsi</DiscourseConnective> que des procédures juridiques plus simples <DiscourseConnective annotation_id="19961">et</DiscourseConnective> moins coûteuses.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16759" id="049" name="Reinhard Rack">
    <ParallelChunk annotation_id="16759" docOffset="100">
      <en>(DE) Mr President, there is a large consensus in this House that we must provide better protection for consumers, particularly where, in the case of small losses for individuals, large numbers of these losses cause a problem, <Alignment alignment="22281" annotation_id="16985">
          <DiscourseConnective annotation_id="16985" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they cannot see any possibility of a meaningful individual claim.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, il existe un large consensus dans cette Assemblée selon lequel nous devons offrir une meilleure protection aux consommateurs, <DiscourseConnective annotation_id="20135">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20150">lorsque</DiscourseConnective> les pertes sont faibles <DiscourseConnective annotation_id="20182">pour</DiscourseConnective> les particuliers mais qu'elles posent problème en raison de leur grand nombre, <Alignment alignment="16985" annotation_id="20266">
          <DiscourseConnective annotation_id="20266" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les consommateurs ne peuvent entrevoir aucune possibilité d'action significative à titre individuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17059" docOffset="101">
      <en>The question is how should consumer protection and the improvement of the same be organised?</en>
      <fr>La question est de savoir comment devraient être organisées la protection des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="20463">et</DiscourseConnective> l'amélioration de celle-ci?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17152" docOffset="102">
      <en>In this regard, I think it is very important - and I am very grateful to the Commission for this - that we should quite deliberately say that we want to examine all of the alternatives and all of the aspects of this complex issue <Alignment alignment="37574" annotation_id="17382">
          <DiscourseConnective annotation_id="17382" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> only <Alignment alignment="48795" annotation_id="17391">
          <DiscourseConnective annotation_id="17391" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> careful consideration decide on the solutions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20494">À cet égard</DiscourseConnective>, je pense qu'il est très important - <DiscourseConnective annotation_id="20543">et</DiscourseConnective> j'en suis extrêmement reconnaissant envers la Commission - <DiscourseConnective annotation_id="20605">que</DiscourseConnective> nous déclarions délibérément <DiscourseConnective annotation_id="20638">que</DiscourseConnective> nous voulons examiner toutes les alternatives <DiscourseConnective annotation_id="20688">et</DiscourseConnective> tous les aspects de cette matière complexe <Alignment alignment="17382" annotation_id="20734">
          <DiscourseConnective annotation_id="20734" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> décider des solutions uniquement <Alignment alignment="5285" annotation_id="20770">
          <DiscourseConnective annotation_id="20770" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> un examen attentif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17444" docOffset="103">
      <en>I would like to address one aspect in this context that has not yet been mentioned.</en>
      <fr>Je tiens ici <DiscourseConnective annotation_id="20809">à</DiscourseConnective> aborder un élément qui n'a pas <DiscourseConnective annotation_id="20842">encore</DiscourseConnective> été mentionné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17528" docOffset="104">
      <en>We have already found - and in future this may increasingly be the case - that, for many non-governmental organisations and many consumer protection associations, the possibility of arranging mass claims is becoming advertising material.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="20875">déjà</DiscourseConnective> constaté - <DiscourseConnective annotation_id="20891">et</DiscourseConnective> dans le futur, cela sera peut-être de plus <DiscourseConnective annotation_id="20937">en plus</DiscourseConnective> le cas - <DiscourseConnective annotation_id="20954">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="20959">pour</DiscourseConnective> beaucoup d'organisations non gouvernementales <DiscourseConnective annotation_id="21010">et</DiscourseConnective> pour beaucoup d'associations de défense des droits des consommateurs, la possibilité d'organiser des recours collectifs devient un matériel publicitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17766" docOffset="105">
      <en>This danger should be included quite deliberately in our considerations <Alignment alignment="24971" annotation_id="17838">
          <Alignment alignment="22804" annotation_id="17838">
            <DiscourseConnective annotation_id="17838" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we do not ultimately help those who do not need help and leave those who do need help out in the rain.</en>
      <fr>Il convient de tenir compte de ce risque dans nos considérations <Alignment alignment="17838" annotation_id="21232">
          <Alignment alignment="9070" annotation_id="21232">
            <DiscourseConnective annotation_id="21232" sense="Contingency.Cause.Result">pour qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>
        <DiscourseConnective annotation_id="21240">en fin de compte</DiscourseConnective> nous n'aidions pas ceux qui n'en ont pas besoin <DiscourseConnective annotation_id="21305">en</DiscourseConnective> laissant en plan ceux qui en ont besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17949" id="050" name="Meglena Kuneva">
    <ParallelChunk annotation_id="17949" docOffset="106">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I should like to thank you for all your valuable opinions.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, Mesdames et Messieurs, je vous remercie <DiscourseConnective annotation_id="21444">pour</DiscourseConnective> tous vos commentaires, qui présentent tous un grand intérêt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18050" docOffset="107">
      <en>In a way, I am familiar with most of them <Alignment alignment="26961" annotation_id="18092">
          <DiscourseConnective annotation_id="18092" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have been discussing, point by point, the most important parts of your concerns and hopes for having collective redress in Europe.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21510">En</DiscourseConnective> un sens, la plupart d'entre eux me sont déjà familiers, <Alignment alignment="9468" annotation_id="21569">
          <DiscourseConnective annotation_id="21569" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons <DiscourseConnective annotation_id="21584">déjà</DiscourseConnective> débattu point par point de tous vos principaux espoirs <DiscourseConnective annotation_id="21644">et</DiscourseConnective> inquiétudes <DiscourseConnective annotation_id="21659">en</DiscourseConnective> matière de recours collectif <DiscourseConnective annotation_id="21691">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18234" docOffset="108">
      <en>I should like to reiterate once again that I am totally with you in not wanting US-style class actions to be introduced into European culture.</en>
      <fr>Je tiens également <DiscourseConnective annotation_id="21721">à</DiscourseConnective> répéter <DiscourseConnective annotation_id="21731">que</DiscourseConnective> je partage votre réticence à l'idée d'introduire des actions <DiscourseConnective annotation_id="21796">à</DiscourseConnective> l'américaine dans la culture européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18377" docOffset="109">
      <en>I know that is one of your most important preoccupations.</en>
      <fr>Et je sais <DiscourseConnective annotation_id="21850">que</DiscourseConnective> c'est là de l'une de vos préoccupations majeures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18435" docOffset="110">
      <en>
        <Alignment alignment="25505" annotation_id="18435">
          <DiscourseConnective annotation_id="18435" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Ms McCarthy <DiscourseConnective annotation_id="18450" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> mentioned, this is about damages.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6180" annotation_id="21904">
          <DiscourseConnective annotation_id="21904" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mme McCarthy l'a signalé, il <DiscourseConnective annotation_id="21939">s'</DiscourseConnective>agit de dommages.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18489" docOffset="111">
      <en>This is already happening in the UK, <DiscourseConnective annotation_id="18526" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> this has nothing to do with what we are discussing <Alignment alignment="17857" annotation_id="18581">
          <DiscourseConnective annotation_id="18581" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what I am proposing as our future steps in this direction.</en>
      <fr>Cette situation qui touche <DiscourseConnective annotation_id="21986">déjà</DiscourseConnective> le Royaume-Uni n'a rien <DiscourseConnective annotation_id="22015">à</DiscourseConnective> voir avec le sujet de nos débats <Alignment alignment="5713" annotation_id="22050">
          <DiscourseConnective annotation_id="22050" sense="Expansion.Conjunction">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> avec mes propositions d'avancées futures dans cette direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18644" docOffset="112">
      <en>In this respect, I would like to stress the following.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22116">À</DiscourseConnective> cet effet, permettez-moi de souligner les points suivants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18699" docOffset="113">
      <en>Checking to see whether there is a real need for collective redress: yes, we are doing that <Alignment alignment="22271" annotation_id="18791">
          <DiscourseConnective annotation_id="18791" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will continue to do so after the green paper.</en>
      <fr>Vérifier la nécessité réelle de ces besoins collectifs: oui, nous sommes en train de le faire <Alignment alignment="13351" annotation_id="22271">
          <DiscourseConnective annotation_id="22271" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous poursuivrons même au terme du livre vert.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18844" docOffset="114">
      <en>Respecting constitutional constraints: yes.</en>
      <fr>Respecter les contraintes constitutionnelles: oui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18888" docOffset="115">
      <en>Avoiding US-style class action: yes.</en>
      <fr>Éviter les actions à l'américaine: oui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18925" docOffset="116">
      <en>Ensuring that damages are compensated, including all costs incurred by the consumer but, at the same time, excluding any element of punitive damage: yes, that is what we have in mind.</en>
      <fr>Veiller à la compensation des dommages, y compris des coûts encourus par le consommateur <DiscourseConnective annotation_id="22501">tout en</DiscourseConnective> excluant tout élément de dommage à caractère punitif: oui, c'est ce que nous avons <DiscourseConnective annotation_id="22592">à</DiscourseConnective> l'esprit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19109" docOffset="117">
      <en>Discouraging unmeritorious claims, <DiscourseConnective annotation_id="19144" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> referred to by Mr Rack: yes.</en>
      <fr>Décourager les réclamations infondées, tel que l'a signalé M. Rack: oui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19176" docOffset="118">
      <en>Promoting alternative dispute resolution schemes: of course, <DiscourseConnective annotation_id="19237" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> this is less time-consuming, more affordable and easier for both consumers and businesses, and <DiscourseConnective annotation_id="19340" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> respecting subsidiarity.</en>
      <fr>Promouvoir des modes alternatifs de résolution de conflits: bien entendu, pour une raison d'économie de temps, de facilité <DiscourseConnective annotation_id="22800">et</DiscourseConnective> d'accessibilité des prix <DiscourseConnective annotation_id="22828">pour</DiscourseConnective> les consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="22851">comme pour</DiscourseConnective> les entreprises, <DiscourseConnective annotation_id="22879">ainsi</DiscourseConnective> que de respect de la subsidiarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19370" docOffset="119">
      <en>With these few words, I would like to say that we are fully aware of the challenges <Alignment alignment="36857" annotation_id="19454">
          <DiscourseConnective annotation_id="19454" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are ready to face these challenges and make a good proposal, step by step, building consensus and common understanding with you.</en>
      <fr>Ces quelques mots <DiscourseConnective annotation_id="22938">pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22943">dire que</DiscourseConnective> nous sommes parfaitement conscients de l'ampleur des défis <Alignment alignment="19454" annotation_id="23011">
          <DiscourseConnective annotation_id="23011" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous sommes prêts <DiscourseConnective annotation_id="23036">à</DiscourseConnective> les relever <DiscourseConnective annotation_id="23050">et</DiscourseConnective> à élaborer une bonne proposition, pas <DiscourseConnective annotation_id="23091">à</DiscourseConnective> pas, sur la base d'un consensus <DiscourseConnective annotation_id="23125">et</DiscourseConnective> d'une compréhension mutuelle entre nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19590" docOffset="120">
      <en>What I really appreciate today is that all of us recognise that we have a problem <Alignment alignment="23266" annotation_id="19672">
          <DiscourseConnective annotation_id="19672" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we are ready to address this problem.</en>
      <fr>Je suis particulièrement satisfaite aujourd'hui de voir que nous reconnaissons avoir un problème <Alignment alignment="19672" annotation_id="23266">
          <DiscourseConnective annotation_id="23266" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23269">que</DiscourseConnective> nous sommes prêts <DiscourseConnective annotation_id="23291">à</DiscourseConnective> l'affronter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19719" docOffset="121">
      <en>
        <Alignment alignment="23127" annotation_id="19719">
          <DiscourseConnective annotation_id="19719" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> this really is a very good starting point for the next stage of debates.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="19719" annotation_id="23312">
          <DiscourseConnective annotation_id="23312" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> une excellente base <DiscourseConnective annotation_id="23337">pour</DiscourseConnective> la prochaine phase de débats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19795" docOffset="122">
      <en>
        <Alignment alignment="50919" annotation_id="19795">
          <DiscourseConnective annotation_id="19795" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is a challenge we face, I would like <DiscourseConnective annotation_id="19840" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective> to stress what Mr Lehne referred to - the common approach, the horizontal approach with Commissioner Kroes.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19795" annotation_id="23372">
          <DiscourseConnective annotation_id="23372" sense="Temporal.Synchrony">Étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous trouvons face à un défi que nous devons relever, j'aimerais souligner le concept auquel M. Lehne faisait référence, <DiscourseConnective annotation_id="23514">à</DiscourseConnective> savoir l'approche commune, l'approche horizontale avec la commissaire Kroes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19962" docOffset="123">
      <en>Commissioner Kroes and myself, as well as our respective services, are cooperating very closely in order to ensure that our initiatives are consistent and produce synergies.</en>
      <fr>La commissaire Kroes <DiscourseConnective annotation_id="23614">et</DiscourseConnective> moi-même, <DiscourseConnective annotation_id="23627">en</DiscourseConnective> collaboration avec nos services respectifs, coopérons étroitement <DiscourseConnective annotation_id="23696">afin de</DiscourseConnective> garantir la cohérence de nos initiatives <DiscourseConnective annotation_id="23745">et</DiscourseConnective> que celles-ci soient sources de synergies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20136" docOffset="124">
      <en>The consistency principle does not necessarily rule out that specific situations require specific solutions.</en>
      <fr>Mais le principe de cohérence n'exclut pas expressément <DiscourseConnective annotation_id="23847">qu'</DiscourseConnective>à un moment donné une situation spécifique puisse requérir une solution spécifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20245" docOffset="125">
      <en>Each of the two initiatives has a distinct focus.</en>
      <fr>Les initiatives présentent toutes deux des objectifs différents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20295" docOffset="126">
      <en>Whereas the consumer green paper deals with redress for breaches of consumer protection law, the competition white paper is strictly about competition law infringements.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23999">Tandis que</DiscourseConnective> le livre vert du consommateur se penche sur les recours introduits suite <DiscourseConnective annotation_id="24083">à</DiscourseConnective> des violations du droit des consommateurs, le livre blanc sur la concurrence est centré uniquement sur les violations du droit de la concurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20465" docOffset="127">
      <en>Another major difference between the two initiatives is that, <Alignment alignment="19681" annotation_id="20527">
          <DiscourseConnective annotation_id="20527" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> the consumer green paper only covers redress for consumers, the redress mechanism suggested in the competition white paper is designed to benefit both consumers and businesses.</en>
      <fr>Une autre différence majeure entre ces deux initiatives réside dans le fait <DiscourseConnective annotation_id="24307">qu'</DiscourseConnective>
        <Alignment alignment="11543" annotation_id="24310">
          <DiscourseConnective annotation_id="24310" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le livre vert du consommateur couvre uniquement les recours des consommateurs, les mécanismes de recours proposés par le livre blanc sur la concurrence sont quant à eux conçus <DiscourseConnective annotation_id="24496">pour</DiscourseConnective> veiller aux intérêts tant du consommateur <DiscourseConnective annotation_id="24543">que</DiscourseConnective> de l'entreprise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20712" docOffset="128">
      <en>
        <Alignment alignment="15672" annotation_id="20712">
          <DiscourseConnective annotation_id="20712" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> my challenge is to achieve effective redress for our consumers and <Alignment alignment="42681" annotation_id="20782">
          <DiscourseConnective annotation_id="20782" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective>
        </Alignment> restore their confidence in the market.</en>
      <fr>Mon défi est <Alignment alignment="19328" annotation_id="24577">
          <DiscourseConnective annotation_id="24577" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'établir un recours efficace <DiscourseConnective annotation_id="24612">pour</DiscourseConnective> nos consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="24635">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="14485" annotation_id="24639">
          <DiscourseConnective annotation_id="24639" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de regagner leur confiance <DiscourseConnective annotation_id="24682">en</DiscourseConnective> notre marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20830" docOffset="129">
      <en>From previous discussions, I know that the European Parliament is supporting us in our efforts to achieve this goal.</en>
      <fr>D'après les débats précédents, je sais <DiscourseConnective annotation_id="24738">que</DiscourseConnective> le Parlement européen nous appuie dans nos efforts <DiscourseConnective annotation_id="24793">pour</DiscourseConnective> atteindre cet objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20947" docOffset="130">
      <en>Let me stress again that Parliament, together with Member States and stakeholders, will be convinced that not only is there a problem but also that an effective and balanced solution must and can be found at European level.</en>
      <fr>Permettez-moi de souligner à nouveau <DiscourseConnective annotation_id="24859">que</DiscourseConnective> le Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="24877">ainsi</DiscourseConnective> que les États membres <DiscourseConnective annotation_id="24905">et</DiscourseConnective> les parties intéressées, seront <DiscourseConnective annotation_id="24940">non seulement</DiscourseConnective> convaincus de l'existence d'un problème <DiscourseConnective annotation_id="24994">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24999">surtout</DiscourseConnective> de la nécessité <DiscourseConnective annotation_id="25023">et</DiscourseConnective> de la possibilité de trouver une solution efficace <DiscourseConnective annotation_id="25077">et</DiscourseConnective> équilibrée <DiscourseConnective annotation_id="25091">à</DiscourseConnective> l'échelle européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21171" docOffset="131">
      <en>I should like to thank you for this fruitful debate and your valuable opinions, <Alignment alignment="20420" annotation_id="21251">
          <DiscourseConnective annotation_id="21251" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I look forward to working with you on this file over the coming months.</en>
      <fr>J'aimerais vous remercier <DiscourseConnective annotation_id="25141">pour</DiscourseConnective> ce débat des plus productifs <DiscourseConnective annotation_id="25175">et</DiscourseConnective> pour vos commentaires judicieux <Alignment alignment="21251" annotation_id="25210">
          <DiscourseConnective annotation_id="25210" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me réjouis de travailler avec vous sur ce dossier au cours des prochains mois.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21327" id="051" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="21327" docOffset="132">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21349" docOffset="133">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21379" id="052" language="RO" name="Ioan Lucian Hămbăşan ">
    <ParallelChunk annotation_id="21379" docOffset="134">
      <en>I would like to congratulate the European Commission's efforts to improve the methods which consumers can use to exercise their rights throughout Europe.</en>
      <fr>Je souhaite féliciter la Commission européenne pour ses efforts visant <DiscourseConnective annotation_id="25420">à</DiscourseConnective> améliorer les moyens auxquels peuvent recourir les consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="25487">pour</DiscourseConnective> exercer leurs droits <DiscourseConnective annotation_id="25513">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21533" docOffset="135">
      <en>The options presented in the Green Paper must be discussed in detail.</en>
      <fr>Les options présentées dans le livre vert doivent être discutées <DiscourseConnective annotation_id="25589">en</DiscourseConnective> détail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21603" docOffset="136">
      <en>
        <Alignment alignment="6389" annotation_id="21603">
          <DiscourseConnective annotation_id="21603" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, one thing that is already certain is that option No 4, which would introduce a class of 'opt-out' type actions, offering consumer organisations a share of the compensation payments, is not sustainable (viable).</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21603" annotation_id="25600">
          <DiscourseConnective annotation_id="25600" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une chose qui est <DiscourseConnective annotation_id="25629">déjà</DiscourseConnective> certaine est <DiscourseConnective annotation_id="25647">que</DiscourseConnective> la solution 4, qui introduirait une catégorie de procédures opt-out, offrant aux organisations de consommateurs une part des indemnisations, n'est pas viable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21823" docOffset="137">
      <en>
        <Alignment alignment="4347" annotation_id="21823">
          <DiscourseConnective annotation_id="21823" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to boost consumer confidence in the internal market, we need to consider a combination of options 2 and 3.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5728" annotation_id="25810">
          <DiscourseConnective annotation_id="25810" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons accroître la confiance des consommateurs dans le marché intérieur, nous devons envisager une combinaison des solutions 2 <DiscourseConnective annotation_id="25947">et</DiscourseConnective> 3.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21941" docOffset="138">
      <en>
        <Alignment alignment="29087" annotation_id="21941">
          <DiscourseConnective annotation_id="21941" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must create a European network of national executive public authorities which will enjoy greater powers to intervene effectively in the case of international claims (abroad).</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7218" annotation_id="25953">
          <DiscourseConnective annotation_id="25953" sense="Expansion.Restatement">Autrement dit</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons créer un réseau européen d'autorités publiques nationales exécutives qui jouiraient de pouvoirs plus importants <DiscourseConnective annotation_id="26092">pour</DiscourseConnective> intervenir efficacement dans le cas de litiges internationaux (à l'étranger).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22135" docOffset="139">
      <en>
        <Alignment alignment="6712" annotation_id="22135">
          <DiscourseConnective annotation_id="22135" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must review alternative mechanisms for resolving existing disputes and, <Alignment alignment="22562" annotation_id="22223">
          <DiscourseConnective annotation_id="22223" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary, introduce a new mechanism enabling consumer rights to be applied (exercised) more effectively outside the courts too.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22135" annotation_id="26175">
          <DiscourseConnective annotation_id="26175" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons revoir les modes alternatifs de résolution des litiges existants <DiscourseConnective annotation_id="26262">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="14870" annotation_id="26266">
          <DiscourseConnective annotation_id="26266" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire, introduire un nouveau mécanisme permettant que les droits des consommateurs soient appliqués (exercés) plus efficacement en dehors des tribunaux <DiscourseConnective annotation_id="26426">également</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22355" docOffset="140">
      <en>I would like to conclude by emphasising that we must ensure that we adopt a horizontal approach with regard to the collective redress mechanism, <DiscourseConnective annotation_id="22500" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> avoiding the fragmentation of national legislation and establishing a single, common instrument for all Member States.</en>
      <fr>Je voudrais conclure <DiscourseConnective annotation_id="26458">en</DiscourseConnective> soulignant <DiscourseConnective annotation_id="26472">que</DiscourseConnective> nous devons veiller à adopter une approche transversale pour ce qui est du mode de recours collectif, évitant ainsi la fragmentation de la législation nationale <DiscourseConnective annotation_id="26637">et</DiscourseConnective> établissant un instrument unique commun <DiscourseConnective annotation_id="26680">à</DiscourseConnective> tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22627" docOffset="141">
      <en>(The sitting was suspended at 11.35 a.m. and resumed at 12.05 p.m.)</en>
      <fr>(La séance, suspendue à 11 h 35, est reprise à 12 h 05)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
