<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Women's immigration (debate)</en>
    <fr>Rôle et place des femmes migrantes dans l'Union européenne (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="29" id="112" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="29" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Rodi Kratsa-Tsagaropoulou, on behalf of the Committee on Women's Rights and Gender Equality, on women's immigration: the role and place of immigrant women in the European Union.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de Mme Rodi Kratsa-Tsagaropoulou, au nom de la commission des droits de la femme <DiscourseConnective annotation_id="183">et</DiscourseConnective> de l'égalité des genres, sur l'immigration des femmes: le rôle <DiscourseConnective annotation_id="249">et</DiscourseConnective> la place des femmes migrantes dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="238" id="113" language="EL" name="Rodi Kratsa-Tsagaropoulou ">
    <ParallelChunk annotation_id="238" docOffset="2">
      <en>Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, the report which I had the honour of drafting on behalf of the Committee on Women's Rights and Gender Equality is designed to help broaden the debate and our political action on the question of immigration by introducing the parameter of women's immigration.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="364">et</DiscourseConnective> Messieurs, le rapport <DiscourseConnective annotation_id="389">que</DiscourseConnective> j'ai eu l'honneur d'élaborer au nom de la commission des droits de la femme <DiscourseConnective annotation_id="469">et</DiscourseConnective> de l'égalité des genres vise <DiscourseConnective annotation_id="501">à</DiscourseConnective> contribuer à élargir le débat <DiscourseConnective annotation_id="533">ainsi</DiscourseConnective> qu'à étendre notre action politique sur la question de l'immigration <DiscourseConnective annotation_id="608">en</DiscourseConnective> introduisant le paramètre de l'immigration féminine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="547" docOffset="3">
      <en>This parameter is becoming more and more important given that, in the enlarged European Union, there is a constant increase in women from various areas of the world who are immigrating either in isolation, as independent economic migrants, or within the framework of the migration of their families or for other reasons, accounting for approximately 54% of all immigrants, <Alignment alignment="1063" annotation_id="920">
          <DiscourseConnective annotation_id="920" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is not an exact figure.</en>
      <fr>Ce paramètre devient <DiscourseConnective annotation_id="685">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="693">en plus</DiscourseConnective> important, car on constate dans l'Union européenne élargie une augmentation constante de femmes en provenance de différentes régions du monde, qui immigrent <DiscourseConnective annotation_id="858">soit</DiscourseConnective> isolément, en <DiscourseConnective annotation_id="877">tant que</DiscourseConnective> migrantes économiques indépendantes, <DiscourseConnective annotation_id="923">soit</DiscourseConnective> dans le cadre d'une immigration familiale, <DiscourseConnective annotation_id="971">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="974">pour</DiscourseConnective> d'autres raisons encore. Elles représentent environ 54% de l'ensemble des migrants, <Alignment alignment="920" annotation_id="1063">
          <DiscourseConnective annotation_id="1063" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce chiffre n'est pas exact.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="958" docOffset="4">
      <en>We all realise today that our objectives for development and social cohesion are directly linked to the management of migration flows, by ensuring that immigrants are valued and integrated into our communities.</en>
      <fr>Nous sommes tous conscients aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="1136">que</DiscourseConnective> nos objectifs de développement <DiscourseConnective annotation_id="1171">et</DiscourseConnective> de cohésion sociale sont directement liés <DiscourseConnective annotation_id="1216">à</DiscourseConnective> la gestion des flux migratoires <DiscourseConnective annotation_id="1250">en</DiscourseConnective> garantissant le fait <DiscourseConnective annotation_id="1274">que</DiscourseConnective> les migrants soient appréciés à leur juste valeur <DiscourseConnective annotation_id="1328">et</DiscourseConnective> intégrés dans nos communautés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1169" docOffset="5">
      <en>As such, the 'femalisation' - <Alignment alignment="1395" annotation_id="1199">
          <DiscourseConnective annotation_id="1199" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you will permit the phrase - of immigration is a new challenge which must be studied and taken into account in all our policies.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1362">C'est pourquoi</DiscourseConnective> la féminisation - <Alignment alignment="1199" annotation_id="1395">
          <DiscourseConnective annotation_id="1395" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous me permettez l'expression - de l'immigration constitue un nouveau défi <DiscourseConnective annotation_id="1474">qu'</DiscourseConnective>il convient d'étudier <DiscourseConnective annotation_id="1499">et</DiscourseConnective> de prendre en considération dans le cadre de l'ensemble de nos politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1331" docOffset="6">
      <en>Female immigrants, either at a personal level or as members of their families, can constitute added value both for our communities and for their communities of origin.</en>
      <fr>Les femmes migrantes, que ce <DiscourseConnective annotation_id="1606">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1611">à</DiscourseConnective> un niveau personnel <DiscourseConnective annotation_id="1633">ou</DiscourseConnective> dans un cadre familial, peuvent représenter une plus-value, tant <DiscourseConnective annotation_id="1701">pour</DiscourseConnective> nos communautés <DiscourseConnective annotation_id="1722">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1726">pour</DiscourseConnective> leurs communautés d'origine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1499" docOffset="7">
      <en>In our report, reference is made to the problems faced by female immigrants.</en>
      <fr>Notre rapport souligne les problèmes que rencontrent les femmes migrantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1576" docOffset="8">
      <en>These problems have to do with the discrimination which they suffer on the labour market and in education and, more specifically, with the recognition of their qualifications and vocational skills <DiscourseConnective annotation_id="1773" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> they are problems which result in unemployment and poverty.</en>
      <fr>Ces problèmes concernent la discrimination dont elles sont victimes sur le marché de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="1929">ainsi</DiscourseConnective> qu'au niveau de l'enseignement <DiscourseConnective annotation_id="1966">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1969">plus particulièrement</DiscourseConnective> par rapport à la reconnaissance de leurs qualifications <DiscourseConnective annotation_id="2047">et</DiscourseConnective> de leur formation professionnelle; de tels problèmes engendrent le chômage <DiscourseConnective annotation_id="2125">et</DiscourseConnective> la pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1837" docOffset="9">
      <en>Reference is <Alignment alignment="2159" annotation_id="1850">
          <DiscourseConnective annotation_id="1850" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> made to cases of violation of human rights, such as violence and sexual exploitation, which are matters which we have repeatedly debated and condemned in the European Parliament.</en>
      <fr>Le rapport aborde <Alignment alignment="1850" annotation_id="2159">
          <DiscourseConnective annotation_id="2159" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des cas de violation des droits humains, <DiscourseConnective annotation_id="2210">comme</DiscourseConnective> la violence <DiscourseConnective annotation_id="2228">et</DiscourseConnective> l'exploitation sexuelle - problèmes <DiscourseConnective annotation_id="2267">que</DiscourseConnective> nous avons déjà débattus <DiscourseConnective annotation_id="2296">et</DiscourseConnective> condamnés à de multiples reprises au sein du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2034" docOffset="10">
      <en>We <Alignment alignment="2380" annotation_id="2037">
          <DiscourseConnective annotation_id="2037" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wish to shed light on the problems faced by women in certain immigrant communities, in which they are the victims of cultural and religious stereotypes, resulting in their marginalisation.</en>
      <fr>Nous souhaitons <Alignment alignment="2037" annotation_id="2380">
          <DiscourseConnective annotation_id="2380" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire la lumière sur les problèmes que rencontrent les femmes dans certaines communautés immigrées au sein desquelles elles sont victimes de stéréotypes culturels <DiscourseConnective annotation_id="2553">et</DiscourseConnective> religieux, ce qui engendre leur marginalisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2231" docOffset="11">
      <en>Even worse are the cases of forced marriages and crimes of honour.</en>
      <fr>Pires encore: les cas de mariages forcés <DiscourseConnective annotation_id="2646">et</DiscourseConnective> les crimes d'honneur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2298" docOffset="12">
      <en>The basic thrust of our report and the resolution which we propose is, on the one hand, the protection of the rights of immigrants and, <Alignment alignment="2813" annotation_id="2434">
          <Alignment alignment="2813" annotation_id="2434">
            <Alignment alignment="2813" annotation_id="2434">
              <DiscourseConnective annotation_id="2434" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, their improved integration into the labour market and social life.</en>
      <fr>L'idée générale sur laquelle reposent notre rapport <DiscourseConnective annotation_id="2723">et</DiscourseConnective> la résolution proposée concerne, <DiscourseConnective annotation_id="2759">d'une part</DiscourseConnective>, la protection des droits des migrants <DiscourseConnective annotation_id="2809">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="2434" annotation_id="2813">
          <Alignment alignment="2434" annotation_id="2813">
            <Alignment alignment="2434" annotation_id="2813">
              <DiscourseConnective annotation_id="2813" sense="Comparison.Contrast">d'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, l'amélioration de leur intégration sur le marché du travail <DiscourseConnective annotation_id="2887">et</DiscourseConnective> dans la vie sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2520" docOffset="13">
      <en>This means, first of all, the application of the acquis communautaire in order to remove discrimination, prevent trafficking and make provision for family reunification and the rights of women as accompanying family members.</en>
      <fr>Cela implique <DiscourseConnective annotation_id="2925">avant</DiscourseConnective> tout l'application de l'acquis communautaire <DiscourseConnective annotation_id="2976">en vue de</DiscourseConnective> supprimer la discrimination, empêcher la traite des êtres humains <DiscourseConnective annotation_id="3052">et</DiscourseConnective> garantir le regroupement familial <DiscourseConnective annotation_id="3089">ainsi</DiscourseConnective> que les droits des femmes <DiscourseConnective annotation_id="3121">à</DiscourseConnective> accompagner les membres de leur famille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2745" docOffset="14">
      <en>The report recognises the right of the Member States to decide on the numbers and rules under which they accept immigrants into their country.</en>
      <fr>Le rapport reconnaît le droit des États membres <DiscourseConnective annotation_id="3212">à</DiscourseConnective> déterminer le nombre de migrants <DiscourseConnective annotation_id="3247">ainsi</DiscourseConnective> que les règles d'admission sur leur territoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2888" docOffset="15">
      <en>Within this framework of national legislation, <Alignment alignment="3363" annotation_id="2935">
          <DiscourseConnective annotation_id="2935" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we support respect for the rights of women, their family rights and, more importantly, the rights of children, in accordance with international conventions and protocols.</en>
      <fr>Dans un pareil cadre de législation nationale, nous défendons <Alignment alignment="2935" annotation_id="3363">
          <DiscourseConnective annotation_id="3363" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> le respect des droits des femmes, de leurs droits familiaux <DiscourseConnective annotation_id="3428">et</DiscourseConnective> - plus important encore - les droits des enfants, conformément aux conventions <DiscourseConnective annotation_id="3510">et</DiscourseConnective> protocoles internationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3117" docOffset="16">
      <en>Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, we recognise that integration is a complex and two-way process.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="3597">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous admettons <DiscourseConnective annotation_id="3626">que</DiscourseConnective> l'intégration est un processus complexe <DiscourseConnective annotation_id="3670">et</DiscourseConnective> bidirectionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3231" docOffset="17">
      <en>
        <Alignment alignment="37800" annotation_id="3231">
          <DiscourseConnective annotation_id="3231" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, alongside this framework of reception and respect for the rights of immigrants, which we must apply with proper coordination and use of all our policies, we must cooperate seriously with the countries of origin and the immigrant communities in our countries <Alignment alignment="3978" annotation_id="3500">
          <DiscourseConnective annotation_id="3500" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can prepare the proper integration of immigrants and, more importantly, of female immigrants, <Alignment alignment="4083" annotation_id="3605">
          <DiscourseConnective annotation_id="3605" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are the ones who know least of all about their rights and about the benefits and obligations which derive from those rights.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3231" annotation_id="3689">
          <DiscourseConnective annotation_id="3689" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="3705">parallèlement</DiscourseConnective> à ce cadre d'admission <DiscourseConnective annotation_id="3742">et</DiscourseConnective> de respect des droits des migrants qui doit être correctement coordonné <DiscourseConnective annotation_id="3817">et</DiscourseConnective> qui doit figurer dans l'ensemble de nos politiques, il nous incombe de coopérer sérieusement avec les pays d'origine <DiscourseConnective annotation_id="3937">et</DiscourseConnective> les communautés immigrées de nos pays <Alignment alignment="3500" annotation_id="3978">
          <DiscourseConnective annotation_id="3978" sense="Contingency.Cause.Result">dans le but de</DiscourseConnective>
        </Alignment> préparer la bonne intégration des migrants - principalement celle des femmes migrantes -, <Alignment alignment="3605" annotation_id="4083">
          <DiscourseConnective annotation_id="4083" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce sont elles qui connaissent le moins bien leurs droits <DiscourseConnective annotation_id="4144">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4150">que</DiscourseConnective> les avantages <DiscourseConnective annotation_id="4168">et</DiscourseConnective> devoirs qui découlent de ces droits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3743" docOffset="18">
      <en>These have to do with language, with the authorities, with our values, with the potential for vocational careers and with the potential to participate in the educational system of their children.</en>
      <fr>Cela concerne la langue, les autorités, nos valeurs à nous, le potentiel des carrières professionnelles <DiscourseConnective annotation_id="4312">ainsi</DiscourseConnective> que la possibilité de participer au système pédagogique de leurs enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3939" docOffset="19">
      <en>
        <Alignment alignment="4392" annotation_id="3939">
          <DiscourseConnective annotation_id="3939" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> our objectives for development and prosperity and our fight for solidarity, justice throughout the world and the protection of human rights will be better achieved.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3939" annotation_id="4392">
          <DiscourseConnective annotation_id="4392" sense="Contingency.Cause.Result">C'est ainsi que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos objectifs de développement <DiscourseConnective annotation_id="4439">et</DiscourseConnective> de prospérité <DiscourseConnective annotation_id="4456">de même que</DiscourseConnective> notre lutte <DiscourseConnective annotation_id="4480">pour</DiscourseConnective> la solidarité, la justice de par le monde <DiscourseConnective annotation_id="4527">et</DiscourseConnective> la protection des droits humains seront le <DiscourseConnective annotation_id="4573">mieux</DiscourseConnective> réalisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4109" docOffset="20">
      <en>My warmest thanks to all the political groups whose participation enriched my work and helped us to prepare a text which is cohesive, respects subsidiarity and the Community and international legal acquis and includes a courageous and in-depth approach to the real problems and the real challenges.</en>
      <fr>Je remercie chaleureusement l'ensemble des groupes politiques, dont la participation a enrichi mon travail <DiscourseConnective annotation_id="4696">et</DiscourseConnective> nous a aidé <DiscourseConnective annotation_id="4711">à</DiscourseConnective> préparer un texte cohésif, qui respecte la subsidiarité, la Communauté <DiscourseConnective annotation_id="4784">et</DiscourseConnective> l'acquis juridique international <DiscourseConnective annotation_id="4820">et</DiscourseConnective> qui inclut une approche courageuse <DiscourseConnective annotation_id="4858">et</DiscourseConnective> approfondie des véritables problèmes <DiscourseConnective annotation_id="4898">et</DiscourseConnective> des véritables défis.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4408" id="114" language="IT" name="Franco Frattini">
    <ParallelChunk annotation_id="4408" docOffset="21">
      <en>Mr President, I must truly congratulate the rapporteur on this report.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je tiens à féliciter sincèrement le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="4993">pour</DiscourseConnective> le présent rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4479" docOffset="22">
      <en>I broadly agree with her remarks, firstly <Alignment alignment="5079" annotation_id="4521">
          <DiscourseConnective annotation_id="4521" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards access to the labour market.</en>
      <fr>Je partage de manière générale ses remarques, <DiscourseConnective annotation_id="5064">en particulier</DiscourseConnective> <Alignment alignment="4521" annotation_id="5079">
          <DiscourseConnective annotation_id="5079" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne l'accès au marché du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4561" docOffset="23">
      <en>I believe that the role of women can represent one of the factors contributing to the creation, in Europe, of a genuinely balanced and comprehensive development and employment policy.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="5137">que</DiscourseConnective> le rôle des femmes peut représenter un des facteurs susceptibles de contribuer <DiscourseConnective annotation_id="5220">à</DiscourseConnective> la création, <DiscourseConnective annotation_id="5235">en</DiscourseConnective> Europe, d'une politique de développement <DiscourseConnective annotation_id="5279">et</DiscourseConnective> de l'emploi véritablement équilibrée <DiscourseConnective annotation_id="5319">et</DiscourseConnective> complète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4745" docOffset="24">
      <en>
        <Alignment alignment="5332" annotation_id="4745">
          <DiscourseConnective annotation_id="4745" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you will know, this is one of the objectives of the Lisbon Strategy <Alignment alignment="5421" annotation_id="4816">
          <DiscourseConnective annotation_id="4816" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is primarily a means of guaranteeing women a full role within society and a genuine life of independence, <DiscourseConnective annotation_id="4929" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I <Alignment alignment="5589" annotation_id="4935">
          <DiscourseConnective annotation_id="4935" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> fully support the emphasis laid on the theme of employment.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4745" annotation_id="5332">
          <DiscourseConnective annotation_id="5332" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous ne l'ignorez pas, il <DiscourseConnective annotation_id="5364">s'</DiscourseConnective>agit là d'un des objectifs de la stratégie de Lisbonne <Alignment alignment="4816" annotation_id="5421">
          <DiscourseConnective annotation_id="5421" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5424">avant</DiscourseConnective> tout d'un moyen permettant de garantir le fait que les femmes jouent pleinement leur rôle dans la société <DiscourseConnective annotation_id="5536">et</DiscourseConnective> mènent une vie véritablement autonome. J'approuve <Alignment alignment="4935" annotation_id="5589">
          <DiscourseConnective annotation_id="5589" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> en tous points l'accent mis sur le thème de l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5005" docOffset="25">
      <en>I <Alignment alignment="5669" annotation_id="5007">
          <DiscourseConnective annotation_id="5007" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> support the emphasis laid on the theme of the integration of immigrant women, firstly as regards language learning.</en>
      <fr>J'approuve <Alignment alignment="5007" annotation_id="5669">
          <DiscourseConnective annotation_id="5669" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'accent mis sur le thème de l'intégration des femmes migrantes, <DiscourseConnective annotation_id="5744">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5759">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la formation linguistique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5128" docOffset="26">
      <en>Learning the language of one's country of residence must be a fundamental part of everyone's integration, be they men, women, children or babies.</en>
      <fr>L'étude de la langue du pays de résidence doit constituer un élément fondamental d'une bonne intégration, tant pour les hommes que pour les femmes, les enfants <DiscourseConnective annotation_id="5965">et</DiscourseConnective> les bébés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5274" docOffset="27">
      <en>
        <Alignment alignment="5995" annotation_id="5274">
          <Alignment alignment="5995" annotation_id="5274">
            <DiscourseConnective annotation_id="5274" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <Alignment alignment="6010" annotation_id="5289">
          <DiscourseConnective annotation_id="5289" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards women immigrants, we note that there has been a delay in guaranteeing them genuine access to the languages spoken in their host countries, <DiscourseConnective annotation_id="5439" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is a factor that slows down and hinders integration.</en>
      <fr>Nous constatons <Alignment alignment="5274" annotation_id="5995">
          <Alignment alignment="5274" annotation_id="5995">
            <DiscourseConnective annotation_id="5995" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <Alignment alignment="5289" annotation_id="6010">
          <DiscourseConnective annotation_id="6010" sense="Temporal.Synchrony">à propos</DiscourseConnective>
        </Alignment> des femmes migrantes <DiscourseConnective annotation_id="6040">qu'</DiscourseConnective>elles tardent <DiscourseConnective annotation_id="6057">à</DiscourseConnective> se mettre <DiscourseConnective annotation_id="6069">à</DiscourseConnective> l'apprentissage des langues parlées dans les pays qui les accueillent - facteur qui retarde <DiscourseConnective annotation_id="6163">et</DiscourseConnective> entrave l'intégration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5501" docOffset="28">
      <en>
        <Alignment alignment="6189" annotation_id="5501">
          <DiscourseConnective annotation_id="5501" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rapporteur rightly points out, the theme of integration is connected to the crucial dialogue between cultures and religions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5501" annotation_id="6189">
          <DiscourseConnective annotation_id="6189" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapporteur le signale très justement, le thème de l'intégration est lié au dialogue crucial entre cultures <DiscourseConnective annotation_id="6305">et</DiscourseConnective> religions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5633" docOffset="29">
      <en>I believe that the European Union is based on absolute values in terms of respect for the dignity of every woman and every man, <DiscourseConnective annotation_id="5761" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that it is therefore impossible to accept, under any circumstances, acts that demean human dignity, in this case women's dignity, <Alignment alignment="6583" annotation_id="5895">
          <DiscourseConnective annotation_id="5895" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are the polar opposite of symbols of integration.</en>
      <fr>L'Union européenne repose, selon moi, sur des valeurs absolues de respect de la dignité de chaque femme <DiscourseConnective annotation_id="6423">et</DiscourseConnective> de chaque homme; on ne peut <DiscourseConnective annotation_id="6454">par conséquent</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6469">en</DiscourseConnective> aucun cas accepter des actes qui avilissent la dignité humaine - dans le cas présent, la dignité de la femme - <Alignment alignment="5895" annotation_id="6583">
          <DiscourseConnective annotation_id="6583" sense="Temporal.Synchrony">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils sont radicalement opposés aux symboles d'intégration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5953" docOffset="30">
      <en>I am concerned about cases in which, <Alignment alignment="6698" annotation_id="5990">
          <DiscourseConnective annotation_id="5990" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, women are made, against their own will, to wear submissive symbols of their female status, such as veils that completely cover their faces <Alignment alignment="6878" annotation_id="6142">
          <DiscourseConnective annotation_id="6142" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> do not allow them to be seen.</en>
      <fr>Ce qui m'inquiète, ce sont les cas où, <Alignment alignment="5990" annotation_id="6698">
          <DiscourseConnective annotation_id="6698" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, des femmes sont contraintes, contre leur gré, de porter des symboles de soumission de leur statut de femme, tels <DiscourseConnective annotation_id="6824">que</DiscourseConnective> des voiles qui couvrent intégralement leur visage <Alignment alignment="6142" annotation_id="6878">
          <DiscourseConnective annotation_id="6878" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne leur permettent pas d'être vues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6176" docOffset="31">
      <en>Unfortunately, these are symbols that sit uncomfortably with integration and suggest the subjection of women.</en>
      <fr>Ce sont <DiscourseConnective annotation_id="6925">malheureusement</DiscourseConnective> des symboles qui permettent difficilement l'intégration <DiscourseConnective annotation_id="6997">et</DiscourseConnective> qui suggèrent l'assujettissement de la femme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6286" docOffset="32">
      <en>I <Alignment alignment="7055" annotation_id="6288">
          <DiscourseConnective annotation_id="6288" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> think it absurd that, in some European countries, so-called honour crimes, or, <Alignment alignment="7105" annotation_id="6372">
          <DiscourseConnective annotation_id="6372" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would <DiscourseConnective annotation_id="6383" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective> call them, 'dishonour crimes' take place, and I will, of course, be doing even more to promote initiatives aimed at abolishing these crimes.</en>
      <fr>J'estime <Alignment alignment="6288" annotation_id="7055">
          <DiscourseConnective annotation_id="7055" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> absurde <DiscourseConnective annotation_id="7073">que</DiscourseConnective> des crimes dits d'honneur - <Alignment alignment="6372" annotation_id="7105">
          <DiscourseConnective annotation_id="7105" sense="Temporal.Synchrony">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je préfère les appeler des "crimes de déshonneur" - puissent être commis dans certains pays européens <DiscourseConnective annotation_id="7212">et</DiscourseConnective> je ferai évidemment le maximum <DiscourseConnective annotation_id="7246">pour</DiscourseConnective> promouvoir des initiatives visant <DiscourseConnective annotation_id="7285">à</DiscourseConnective> abolir de tels crimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6532" docOffset="33">
      <en>In my view, they must be treated harshly, not lightly, because, with motives like these, they attack absolute values such as human life, physical integrity and dignity.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7310">À</DiscourseConnective> mon sens, il convient de les traiter avec sévérité et non avec légèreté, <DiscourseConnective annotation_id="7385">car</DiscourseConnective>, avec de tels motifs, ils attaquent des valeurs absolues telles <DiscourseConnective annotation_id="7453">que</DiscourseConnective> la vie humaine, l'intégrité physique <DiscourseConnective annotation_id="7494">et</DiscourseConnective> la dignité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6701" docOffset="34">
      <en>
        <Alignment alignment="7509" annotation_id="6701">
          <DiscourseConnective annotation_id="6701" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> applying the European directive on family reunification, we intend to pay special attention to the prevention of forced marriages.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6701" annotation_id="7509">
          <DiscourseConnective annotation_id="7509" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la directive européenne sur le regroupement familial sera appliquée, nous comptons porter une attention particulière <DiscourseConnective annotation_id="7634">à</DiscourseConnective> la prévention des mariages forcés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6837" docOffset="35">
      <en>This is another theme on which I shall be working.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="7674">s'</DiscourseConnective>agit là d'un autre thème sur lequel je travaillerai.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6888" docOffset="36">
      <en>
        <Alignment alignment="7729" annotation_id="6888">
          <DiscourseConnective annotation_id="6888" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, this is a binding directive for the Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6888" annotation_id="7729">
          <DiscourseConnective annotation_id="7729" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, il <DiscourseConnective annotation_id="7753">s'</DiscourseConnective>agit d'une directive contraignante <DiscourseConnective annotation_id="7790">pour</DiscourseConnective> les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6952" docOffset="37">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="6952" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective> applying the directive at national level, I shall pay special attention to forms of violence within the family, such as forced and polygamous marriages - which are not permitted by the laws of the European Union and of the Member States - and to the guarantees made to women in the event of separation or divorce, <Alignment alignment="8169" annotation_id="7271">
          <Alignment alignment="8183" annotation_id="7271">
            <DiscourseConnective annotation_id="7271" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> they cannot be singled out as second-class citizens <Alignment alignment="28277" annotation_id="7331">
          <DiscourseConnective annotation_id="7331" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> their marriages break down.</en>
      <fr>Dans le cadre de l'application de la directive <DiscourseConnective annotation_id="7861">à</DiscourseConnective> l'échelon national, je veillerai particulièrement aux formes de violence au sein du milieu familial, <DiscourseConnective annotation_id="7964">comme</DiscourseConnective> les mariages forcés <DiscourseConnective annotation_id="7990">ou</DiscourseConnective> polygames, <DiscourseConnective annotation_id="8004">que</DiscourseConnective> n'autorisent pas la législation de l'Union européenne ni celle des États membres, <DiscourseConnective annotation_id="8090">ainsi</DiscourseConnective> qu'aux garanties formulées aux femmes <DiscourseConnective annotation_id="8134">en</DiscourseConnective> cas de séparation <DiscourseConnective annotation_id="8155">ou</DiscourseConnective> de divorce <Alignment alignment="7271" annotation_id="8169">
          <DiscourseConnective annotation_id="8169" sense="Contingency.Cause.Result">afin d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>éviter <Alignment alignment="7271" annotation_id="8183">
          <DiscourseConnective annotation_id="8183" sense="Contingency.Cause.Result">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles ne soient considérées <DiscourseConnective annotation_id="8214">comme</DiscourseConnective> des citoyens de seconde classe <Alignment alignment="7331" annotation_id="8251">
          <DiscourseConnective annotation_id="8251" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur mariage se disloque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7364" docOffset="38">
      <en>With regard to the directives on asylum seekers and refugees, I believe that one aspect needs to be highlighted.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8285">En</DiscourseConnective> ce qui concerne les directives sur les demandeurs d'asile <DiscourseConnective annotation_id="8346">et</DiscourseConnective> les réfugiés, j'estime <DiscourseConnective annotation_id="8372">qu'</DiscourseConnective>il convient de mettre l'accent sur un aspect particulier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7477" docOffset="39">
      <en>For the first time, discrimination against women must be made to count as sufficient grounds for obtaining refugee status.</en>
      <fr>Il faut faire en sorte que la discrimination dont sont victimes les femmes - et c'est une première - soit admise <DiscourseConnective annotation_id="8546">comme</DiscourseConnective> motif suffisant <DiscourseConnective annotation_id="8568">pour</DiscourseConnective> l'obtention du statut de réfugié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7600" docOffset="40">
      <en>I believe that being subjected to violence within the family and to female genital mutilation, or being at risk of being subjected to a forced marriage, is enough of a reason for women who demonstrate that they are exposed to such risks to be granted 'refugee' status.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="8616">que</DiscourseConnective> le fait d'être soumises <DiscourseConnective annotation_id="8644">à</DiscourseConnective> de la violence au sein du milieu familial <DiscourseConnective annotation_id="8688">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8691">à</DiscourseConnective> des mutilations génitales <DiscourseConnective annotation_id="8719">ou</DiscourseConnective> le fait de risquer de faire l'objet d'un mariage forcé constitue une raison suffisante <DiscourseConnective annotation_id="8809">pour</DiscourseConnective> permettre aux femmes exposées <DiscourseConnective annotation_id="8844">à</DiscourseConnective> de tels risques d'obtenir le statut de "réfugiées".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7869" docOffset="41">
      <en>Finally, in all sincerity, once again, I should like to point out to the rapporteur an aspect on which I harbour some doubts, namely granting illegal woman immigrants exactly the same status <Alignment alignment="9121" annotation_id="8060">
          <DiscourseConnective annotation_id="8060" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> legal women immigrants.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8898">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais souligner <DiscourseConnective annotation_id="8927">en</DiscourseConnective> toute sincérité à l'intention du rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="8974">que</DiscourseConnective> je nourris certains doutes à l'égard d'un aspect du rapport, à savoir l'octroi d'exactement le <DiscourseConnective annotation_id="9073">même</DiscourseConnective> statut aux femmes qui migrent illégalement <Alignment alignment="8060" annotation_id="9121">
          <DiscourseConnective annotation_id="9121" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> celui accordé à celles qui migrent légalement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8087" docOffset="42">
      <en>I believe that there is an area in which absolute rights must be guaranteed to everyone, without any difference in status.</en>
      <fr>Selon moi, il y a un domaine <DiscourseConnective annotation_id="9201">à propos</DiscourseConnective> duquel des droits absolus doivent être garantis <DiscourseConnective annotation_id="9258">pour</DiscourseConnective> chacun, <DiscourseConnective annotation_id="9271">sans</DiscourseConnective> opérer la moindre différence <DiscourseConnective annotation_id="9305">en</DiscourseConnective> matière de statut.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8210" docOffset="43">
      <en>It is clear that people cannot be denied rights to health care, emergency medical treatment and a minimum level of subsistence just because, for a given period of time - perhaps <DiscourseConnective annotation_id="8388" sense="Comparison.Concession">while</DiscourseConnective> they are waiting to be repatriated - they reside in a country illegally.</en>
      <fr>Il est évident <DiscourseConnective annotation_id="9342">qu'</DiscourseConnective>on ne peut refuser à des personnes des droits en matière de soins de santé, de traitement médical urgent <DiscourseConnective annotation_id="9450">et</DiscourseConnective> de niveau minimal de subsistance pour la simple raison que pendant un laps de temps - peut-être dans l'attente d'être rapatriées - elles séjournent illégalement dans un pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8467" docOffset="44">
      <en>There is certainly a basis of rights that they have in common, <Alignment alignment="9694" annotation_id="8530">
          <DiscourseConnective annotation_id="8530" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that we should not go beyond that and mix up the two levels.</en>
      <fr>Il existe, à mon sens, une base de droits <DiscourseConnective annotation_id="9670">qu'</DiscourseConnective>elles ont <DiscourseConnective annotation_id="9683">en</DiscourseConnective> commun, <Alignment alignment="8530" annotation_id="9694">
          <DiscourseConnective annotation_id="9694" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'estime <DiscourseConnective annotation_id="9708">qu'</DiscourseConnective>il ne faut pas aller au-delà <DiscourseConnective annotation_id="9740">et</DiscourseConnective> mélanger les deux niveaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8605" docOffset="45">
      <en>There is illegal immigrant status, which is regulated and dealt with in one way. Legal immigrant status is different.</en>
      <fr>Il existe un statut de migrant illégal, qui fait l'objet d'une réglementation <DiscourseConnective annotation_id="9848">et</DiscourseConnective> d'un traitement particulier et il y a le statut de migrant légal, qui est différent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8723" docOffset="46">
      <en>To put them both on exactly the same footing sends out a dangerous message, <Alignment alignment="9998" annotation_id="8799">
          <DiscourseConnective annotation_id="8799" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is obviously on this point that we are working, in order to achieve a balanced European policy both on illegal immigration and on legal immigration.</en>
      <fr>Il serait dangereux de les placer sur exactement le <DiscourseConnective annotation_id="9988">même</DiscourseConnective> pied <Alignment alignment="8799" annotation_id="9998">
          <DiscourseConnective annotation_id="9998" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous travaillons manifestement sur ce point <DiscourseConnective annotation_id="10045">en vue de</DiscourseConnective> mettre en œuvre une politique européenne équilibrée, tant en ce qui concerne l'immigration illégale <DiscourseConnective annotation_id="10155">que</DiscourseConnective> l'immigration légale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8955" id="115" name="Amalia Sartori">
    <ParallelChunk annotation_id="8955" docOffset="47">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (IT) Mr President, ladies and gentlemen, I gladly take the floor to endorse Mrs Kratsa-Tsagaropoulou's report, even <DiscourseConnective annotation_id="9104" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective> I do so with a touch of sadness, <Alignment alignment="10394" annotation_id="9144">
          <DiscourseConnective annotation_id="9144" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment>, last weekend, we received a further tragic piece of news in relation to women, namely the stoning to death of a woman in Baghdad, on Saturday 21 October.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="10213">et</DiscourseConnective> Messieurs, j'ai le plaisir de prendre la parole <DiscourseConnective annotation_id="10264">pour</DiscourseConnective> vous annoncer que je souscris au rapport rédigé par Mme Kratsa-Tsagaropoulou. Je le fais <DiscourseConnective annotation_id="10358">néanmoins</DiscourseConnective> avec un brin de tristesse <Alignment alignment="9144" annotation_id="10394">
          <DiscourseConnective annotation_id="10394" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le week-end dernier, nous avons appris une autre nouvelle tragique qui concerne les femmes, à savoir la lapidation <DiscourseConnective annotation_id="10526">à</DiscourseConnective> mort d'une femme <DiscourseConnective annotation_id="10545">à</DiscourseConnective> Bagdad, le samedi 21 octobre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9305" docOffset="48">
      <en>I believe that everyone is aware of the fact that it is only by women having equal dignity throughout the world that a change can occur, too, in the major problems facing the world today.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="10586">que</DiscourseConnective> chacun admettra le fait <DiscourseConnective annotation_id="10614">que</DiscourseConnective> ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="10627">qu'en</DiscourseConnective> garantissant une dignité égale pour les femmes dans le monde entier <DiscourseConnective annotation_id="10701">que</DiscourseConnective> des changements pourront <DiscourseConnective annotation_id="10730">également</DiscourseConnective> intervenir par rapport aux principaux problèmes auxquels le monde est confronté de nos jours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9493" docOffset="49">
      <en>It was in this frame of mind and with this firm belief, that is to say with a firm belief in the value and the role that women can have now and in the future in enabling this world to move towards a solution of peaceful coexistence, that I welcomed the work done by Mrs Kratsa-Tsagaropoulou, in which consideration is given above all to the fact that women migrants are a somewhat special case.</en>
      <fr>C'est dans cet état d'esprit <DiscourseConnective annotation_id="10863">et</DiscourseConnective> avec la ferme conviction <DiscourseConnective annotation_id="10891">que</DiscourseConnective> les femmes ont une valeur <DiscourseConnective annotation_id="10921">à</DiscourseConnective> apporter <DiscourseConnective annotation_id="10932">et</DiscourseConnective> un rôle à jouer, tant aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="10969">qu'</DiscourseConnective>à l'avenir, <DiscourseConnective annotation_id="10984">pour</DiscourseConnective> amener le monde <DiscourseConnective annotation_id="11005">à</DiscourseConnective> œuvrer vers une coexistence pacifique <DiscourseConnective annotation_id="11045">que</DiscourseConnective> je me félicite du travail réalisé par Mme Kratsa-Tsagaropoulou, qui prend <DiscourseConnective annotation_id="11123">avant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11129">tout en</DiscourseConnective> considération le fait <DiscourseConnective annotation_id="11159">que</DiscourseConnective> les femmes migrantes représentent un cas un peu particulier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9888" docOffset="50">
      <en>We would prefer it <DiscourseConnective annotation_id="9907" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> this were not the case, <Alignment alignment="11273" annotation_id="9934">
          <DiscourseConnective annotation_id="9934" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is.</en>
      <fr>Nous aurions préféré qu'il en <DiscourseConnective annotation_id="11254">soit</DiscourseConnective> différemment, <Alignment alignment="9934" annotation_id="11273">
          <DiscourseConnective annotation_id="11273" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est ainsi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9945" docOffset="51">
      <en>In a world in which the division is still so clear-cut - and for a large part of the world there is still a division in terms of rights and duties - I believe that treating women and men migrants in the same way would probably be a mistake, just <Alignment alignment="11556" annotation_id="10191">
          <DiscourseConnective annotation_id="10191" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is always a mistake to treat different circumstances identically.</en>
      <fr>Dans un monde dans lequel la division est toujours <DiscourseConnective annotation_id="11342">aussi</DiscourseConnective> nette - <DiscourseConnective annotation_id="11356">et</DiscourseConnective> cette division existe dans une grande partie du monde <DiscourseConnective annotation_id="11413">en</DiscourseConnective> matière de droits <DiscourseConnective annotation_id="11434">et</DiscourseConnective> de devoirs -, j'estime <DiscourseConnective annotation_id="11460">qu'</DiscourseConnective>il serait probablement erroné de traiter les femmes <DiscourseConnective annotation_id="11515">et</DiscourseConnective> les hommes migrants <DiscourseConnective annotation_id="11538">de la même façon</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="10191" annotation_id="11556">
          <DiscourseConnective annotation_id="11556" sense="Temporal.Synchrony">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est toujours erroné de traiter des circonstances différentes d'une manière identique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10263" docOffset="52">
      <en>The Union <Alignment alignment="11656" annotation_id="10273">
          <DiscourseConnective annotation_id="10273" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> needs to pay special attention to women's immigration, <Alignment alignment="11759" annotation_id="10338">
          <DiscourseConnective annotation_id="10338" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> taking account of implications that do not, <DiscourseConnective annotation_id="10387" sense="Comparison.Contrast">in contrast</DiscourseConnective>, characterise men's immigration.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10273" annotation_id="11656">
          <DiscourseConnective annotation_id="11656" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union doit consacrer une attention particulière <DiscourseConnective annotation_id="11721">à</DiscourseConnective> l'immigration des femmes en prenant <Alignment alignment="10338" annotation_id="11759">
          <DiscourseConnective annotation_id="11759" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> en considération les implications qui, par contraste, ne caractérisent pas l'immigration des hommes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10432" docOffset="53">
      <en>I believe that we can find this focus in Mrs Kratsa-Tsagaropoulou's report, which I <DiscourseConnective annotation_id="10516" sense="Contingency.Cause.Result">accordingly</DiscourseConnective> intend to support.</en>
      <fr>Un tel accent est, selon moi, mis dans le rapport de Mme Kratsa-Tsagaropoulou, <DiscourseConnective annotation_id="11949">que</DiscourseConnective> j'entends bien soutenir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10547" id="116" name="Marie-Line Reynaud">
    <ParallelChunk annotation_id="10547" docOffset="54">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (FR) Mr President, I should like sincerely to thank Mrs Kratsa for her commitment and her sense of cooperation.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="12034">à</DiscourseConnective> remercier chaleureusement Madame Kratsa <DiscourseConnective annotation_id="12076">pour</DiscourseConnective> son engagement <DiscourseConnective annotation_id="12096">et</DiscourseConnective> son sens de la coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10689" docOffset="55">
      <en>This own-initiative report is, in my view, one of the most important reports dealing with women's rights that we have had to express an opinion on since the start of the Parliamentary term.</en>
      <fr>Ce rapport d'initiative est <DiscourseConnective annotation_id="12155">à</DiscourseConnective> mon avis l'un des plus importants sur lesquels nous ayons eu <DiscourseConnective annotation_id="12218">à</DiscourseConnective> nous prononcer <DiscourseConnective annotation_id="12235">depuis</DiscourseConnective> le début de la législature en matière de droit des femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10879" docOffset="56">
      <en>The situation of women migrants has been overlooked for too long by our governments, despite the fact that they are growing in number <Alignment alignment="12441" annotation_id="11013">
          <DiscourseConnective annotation_id="11013" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that they now account for the majority of the people arriving on EU soil.</en>
      <fr>La situation des femmes migrantes a en effet été un sujet trop longtemps négligé par nos gouvernements, <DiscourseConnective annotation_id="12405">alors même que</DiscourseConnective> leur nombre augmente <Alignment alignment="11013" annotation_id="12441">
          <DiscourseConnective annotation_id="12441" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12444">qu'</DiscourseConnective>elles constituent désormais la majorité des personnes arrivant sur le territoire de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11091" docOffset="57">
      <en>They are the ones who forge the first links between their families and nationals in terms of society and integration.</en>
      <fr>Ce sont elles qui tissent les premiers liens sociaux <DiscourseConnective annotation_id="12593">et</DiscourseConnective> d'intégration entre leur famille <DiscourseConnective annotation_id="12629">et</DiscourseConnective> les nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11209" docOffset="58">
      <en>
        <Alignment alignment="12647" annotation_id="11209">
          <DiscourseConnective annotation_id="11209" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this report offers many guidelines aimed at putting a stop to the two forms of discrimination - racial and sexual discrimination - that these women often suffer.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11209" annotation_id="12647">
          <DiscourseConnective annotation_id="12647" sense="Expansion.Conjunction">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce rapport propose de nombreuses orientations visant <DiscourseConnective annotation_id="12704">à</DiscourseConnective> mettre fin <DiscourseConnective annotation_id="12717">à</DiscourseConnective> la double discrimination, ethnique <DiscourseConnective annotation_id="12754">et</DiscourseConnective> sexuelle, <DiscourseConnective annotation_id="12767">que</DiscourseConnective> subissent souvent ces femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11379" docOffset="59">
      <en>I am particularly delighted that a number of provisions have been included in this report that concern illegal women immigrants, <Alignment alignment="12939" annotation_id="11508">
          <DiscourseConnective annotation_id="11508" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they represent a sub-category that is deprived of its rights and <Alignment alignment="13000" annotation_id="11581">
          <DiscourseConnective annotation_id="11581" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> made all the more vulnerable.</en>
      <fr>Je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="12815">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12825">qu'</DiscourseConnective>ait été intégré <DiscourseConnective annotation_id="12844">à</DiscourseConnective> ce rapport un certain nombre de dispositions concernant les femmes en situation irrégulière, <Alignment alignment="11508" annotation_id="12939">
          <DiscourseConnective annotation_id="12939" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles constituent une sous-catégorie privée de droits <DiscourseConnective annotation_id="12997">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="11581" annotation_id="13000">
          <DiscourseConnective annotation_id="13000" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'<DiscourseConnective annotation_id="13007">autant</DiscourseConnective> plus vulnérable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11616" docOffset="60">
      <en>It is therefore vital that these women can benefit, in whichever Member State they are resident, from basic rights such as access to emergency health care, legal aid and schools for their children, as is the case in my country.</en>
      <fr>Aussi est-il fondamental <DiscourseConnective annotation_id="13056">que</DiscourseConnective> ces femmes puissent bénéficier, quel que soit l'État membre dans lequel elles résident, de droits élémentaires tels <DiscourseConnective annotation_id="13176">que</DiscourseConnective> l'accès <DiscourseConnective annotation_id="13188">à</DiscourseConnective> des soins médicaux d'urgence, à une assistance juridique <DiscourseConnective annotation_id="13247">et</DiscourseConnective> à la possibilité de scolariser leurs enfants, ce qui est le cas dans mon pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11844" docOffset="61">
      <en>Finally, I am delighted that this report features another point to which I am particularly attached, namely the status of women who arrive on EU territory within the context of the family reunification process.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13329">Enfin</DiscourseConnective>, je me félicite <DiscourseConnective annotation_id="13351">que</DiscourseConnective> figure dans ce texte un autre point auquel je suis particulièrement attachée, à savoir le statut des femmes arrivées sur le territoire de l'Union dans le cadre d'un regroupement familial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12055" docOffset="62">
      <en>These women often only exist in law through their husbands and are <Alignment alignment="13632" annotation_id="12122">
          <DiscourseConnective annotation_id="12122" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> placed in a situation of complete dependence.</en>
      <fr>En effet, ces femmes n'ont souvent d'existence juridique <DiscourseConnective annotation_id="13600">qu'</DiscourseConnective>à travers leur époux <DiscourseConnective annotation_id="13624">et</DiscourseConnective> sont <Alignment alignment="12122" annotation_id="13632">
          <DiscourseConnective annotation_id="13632" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> placées dans une situation de dépendance absolue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12178" docOffset="63">
      <en>This report calls for them to be granted an independent and autonomous status as quickly as possible and, above all, for this status to be automatically preserved in the event of the couple separating.</en>
      <fr>Ce rapport demande <DiscourseConnective annotation_id="13706">que</DiscourseConnective> leur <DiscourseConnective annotation_id="13715">soit</DiscourseConnective> accordé le plus rapidement possible un statut indépendant <DiscourseConnective annotation_id="13778">et</DiscourseConnective> autonome <DiscourseConnective annotation_id="13790">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="13794">surtout</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="13803">que</DiscourseConnective> ce statut <DiscourseConnective annotation_id="13817">soit</DiscourseConnective> automatiquement conservé <DiscourseConnective annotation_id="13847">en</DiscourseConnective> cas de rupture de liens entre les deux conjoints.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12380" docOffset="64">
      <en>I <Alignment alignment="13909" annotation_id="12382">
          <DiscourseConnective annotation_id="12382" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> hope that this report will be adopted by a large majority within our Parliament <Alignment alignment="13992" annotation_id="12472">
          <DiscourseConnective annotation_id="12472" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the ambitious proposals that it contains will not go unheeded.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="12382" annotation_id="13909">
          <DiscourseConnective annotation_id="13909" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13914">que</DiscourseConnective> ce rapport recueillera une très large majorité au sein de notre Parlement <Alignment alignment="12472" annotation_id="13992">
          <DiscourseConnective annotation_id="13992" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13995">que</DiscourseConnective> les propositions ambitieuses <DiscourseConnective annotation_id="14028">qu'</DiscourseConnective>il contient ne resteront pas lettre morte.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12544" id="117" name="Hiltrud Breyer">
    <ParallelChunk annotation_id="12544" docOffset="65">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (DE) Mr President, ladies and gentlemen, this report by Mrs Kratsa-Tsagaropoulou - for which I am grateful - puts plenty wind in the sails of women's rights, particularly the rights of women immigrants, <Alignment alignment="14330" annotation_id="12783">
          <DiscourseConnective annotation_id="12783" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that was long overdue.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="14106">et</DiscourseConnective> Messieurs, le présent rapport élaboré par Mme Kratsa-Tsagaropoulou - <DiscourseConnective annotation_id="14178">à propos</DiscourseConnective> duquel j'exprime ma reconnaissance - apporte énormément d'eau au moulin des droits des femmes, <DiscourseConnective annotation_id="14282">en particulier</DiscourseConnective> les droits des femmes migrantes, <Alignment alignment="12783" annotation_id="14330">
          <DiscourseConnective annotation_id="14330" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela fait longtemps qu'il aurait dû en être ainsi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12810" docOffset="66">
      <en>We have for too long taken an attitude of cultural relativism towards women immigrants for granted.</en>
      <fr>Cela fait trop longtemps <DiscourseConnective annotation_id="14409">que</DiscourseConnective> nous considérons qu'une attitude de relativisme culturel envers les femmes va de soi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12910" docOffset="67">
      <en>I am glad to see that the report incorporates many of the things we have been pressing for, such as the requirement that instances of genital mutilation be reported <Alignment alignment="14683" annotation_id="13075">
          <DiscourseConnective annotation_id="13075" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that there be penalties, <DiscourseConnective annotation_id="13104" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> necessary under criminal law for forced marriages, which have been long overdue.</en>
      <fr>Je suis ravie de constater <DiscourseConnective annotation_id="14526">que</DiscourseConnective> le rapport inclut de nombreux éléments qui nous ont toujours été chers, <DiscourseConnective annotation_id="14602">comme</DiscourseConnective>, par exemple, l'obligation de rendre compte des cas de mutilation génitale <Alignment alignment="13075" annotation_id="14683">
          <DiscourseConnective annotation_id="14683" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'imposition de sanctions, éventuellement dans le cadre du droit pénal, dans le cas de mariages forcés; cela fait longtemps qu'il aurait dû en être ainsi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13188" docOffset="68">
      <en>I hope we will <Alignment alignment="14872" annotation_id="13203">
          <DiscourseConnective annotation_id="13203" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be able to get language courses for migrant women made compulsory, for language is an important component in integration <Alignment alignment="15010" annotation_id="13329">
          <DiscourseConnective annotation_id="13329" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, without them, they will be unable to avail themselves of their rights.</en>
      <fr>J'espère que nous parviendrons <Alignment alignment="13203" annotation_id="14872">
          <DiscourseConnective annotation_id="14872" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14882">à</DiscourseConnective> rendre obligatoires les cours de langue <DiscourseConnective annotation_id="14924">pour</DiscourseConnective> les femmes migrantes, <DiscourseConnective annotation_id="14951">car</DiscourseConnective> la langue constitue un facteur d'intégration important <Alignment alignment="13329" annotation_id="15010">
          <DiscourseConnective annotation_id="15010" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="15014">sans</DiscourseConnective> connaître la langue, les femmes seront dans l'incapacité de faire usage de leurs droits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13405" docOffset="69">
      <en>We must put a stop to the situation in which girls from families that have migrated to Europe are exempted sex education classes and sports, which are mandatory for others, <DiscourseConnective annotation_id="13578" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> in which some of them are even taken out of school or forbidden to go there.</en>
      <fr>Nous devons mettre fin <DiscourseConnective annotation_id="15131">à</DiscourseConnective> la situation où des filles issues de familles qui ont immigré <DiscourseConnective annotation_id="15195">en</DiscourseConnective> Europe sont exemptées des cours d'éducation sexuelle <DiscourseConnective annotation_id="15251">et</DiscourseConnective> des activités sportives obligatoires <DiscourseConnective annotation_id="15291">pour</DiscourseConnective> les autres; il y a même des cas où elles sont retirées de l'école <DiscourseConnective annotation_id="15362">et</DiscourseConnective> ne peuvent plus y retourner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13659" docOffset="70">
      <en>We need to be very determined about this and speak out about it loud and clear.</en>
      <fr>Nous devons faire preuve de détermination à ce sujet <DiscourseConnective annotation_id="15447">et</DiscourseConnective> dénoncer d'une voix forte <DiscourseConnective annotation_id="15476">et</DiscourseConnective> claire une telle situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13739" docOffset="71">
      <en>We <Alignment alignment="15525" annotation_id="13742">
          <DiscourseConnective annotation_id="13742" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> see it as very important that women should acquire a legal status independent of that of their husbands, <DiscourseConnective annotation_id="13852" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is on this point that I would like to address Commissioner Frattini personally, for I recently, in a written question, asked to be informed as to whether he shared my concern about the series of court rulings in various Member States that, in the way in which they accord state benefits, effectively endorse polygamy.</en>
      <fr>Pour nous, il est <Alignment alignment="13742" annotation_id="15525">
          <DiscourseConnective annotation_id="15525" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> très important <DiscourseConnective annotation_id="15550">que</DiscourseConnective> les femmes acquièrent un statut juridique indépendant de celui de leur mari. <DiscourseConnective annotation_id="15631">À ce propos</DiscourseConnective>, je voudrais m'adresser au commissaire Frattini personnellement <DiscourseConnective annotation_id="15707">dans la mesure où</DiscourseConnective> je lui ai récemment demandé, à l'occasion d'une question écrite, <DiscourseConnective annotation_id="15790">s'</DiscourseConnective>il partageait mon inquiétude par rapport <DiscourseConnective annotation_id="15833">à</DiscourseConnective> un certain nombre de décisions judiciaires rendues dans plusieurs États membres et qui, vu la manière dont elles permettent au pays d'octroyer des avantages, entérinent la polygamie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14177" docOffset="72">
      <en>I was quite horrified to be told, by a Commissioner with responsibility for justice matters, that the object of polygamy was the protection of women.</en>
      <fr>J'ai été horrifiée d'apprendre de la bouche d'un commissaire chargé des questions liées à la justice <DiscourseConnective annotation_id="16119">que</DiscourseConnective> la polygamie avait pour objet la protection des femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14327" docOffset="73">
      <en>Bigamy is prohibited in Europe, <Alignment alignment="16214" annotation_id="14359">
          <DiscourseConnective annotation_id="14359" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would welcome an answer from the Commissioner, for I cannot imagine that he would knowingly allow it to be stated that polygamy was intended to protect women, whilst certain forms of same-sex partnership are outlawed.</en>
      <fr>La bigamie est interdite <DiscourseConnective annotation_id="16204">en</DiscourseConnective> Europe <Alignment alignment="35447" annotation_id="16214">
          <DiscourseConnective annotation_id="16214" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'aimerais avoir une réponse de la part du commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="16273">car</DiscourseConnective> je ne puis imaginer un seul instant <DiscourseConnective annotation_id="16313">qu'</DiscourseConnective>il puisse en connaissance de cause admettre <DiscourseConnective annotation_id="16360">que</DiscourseConnective> la polygamie a été créée <DiscourseConnective annotation_id="16389">pour</DiscourseConnective> protéger les femmes <DiscourseConnective annotation_id="16414">alors que</DiscourseConnective> certaines formes d'homosexualité sont bannies.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14583" id="118" name="Feleknas Uca">
    <ParallelChunk annotation_id="14583" docOffset="74">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (DE) Mr President, ladies and gentlemen, I really am very grateful to Mrs Kratsa-Tsagaropoulou for her wide-ranging report, which we in the Confederal Group of the European United Left/Nordic Green Left fully endorse, and adds a great deal to the information available on the rights of women migrants in the EU.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="16503">et</DiscourseConnective> Messieurs, je tiens à exprimer ma vive reconnaissance <DiscourseConnective annotation_id="16560">à</DiscourseConnective> Mme Kratsa-Tsagaropoulou <DiscourseConnective annotation_id="16587">pour</DiscourseConnective> son rapport de grande envergure <DiscourseConnective annotation_id="16624">que</DiscourseConnective> le groupe confédéral de la Gauche unitaire européenne/Gauche verte nordique approuve en tous points <DiscourseConnective annotation_id="16728">et</DiscourseConnective> qui apporte de nombreux éléments nouveaux aux informations disponibles sur les droits des femmes migrantes au sein de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14929" docOffset="75">
      <en>Knowing <DiscourseConnective annotation_id="14937" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we do that women now constitute 54% of all immigrants, it is quite utterly incomprehensible and shocking that the attitude of European governments towards them should betray such ignorance <Alignment alignment="17072" annotation_id="15129">
          <DiscourseConnective annotation_id="15129" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that they should be doing so little to meet the specific needs that women immigrants have.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16855">Sachant que</DiscourseConnective> les femmes constituent désormais 54% de l'ensemble des immigrés, l'attitude des gouvernements européens envers elles est tout à fait incompréhensible voire choquante. Le fait de trahir une telle ignorance <Alignment alignment="8725" annotation_id="17072">
          <DiscourseConnective annotation_id="17072" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de faire <DiscourseConnective annotation_id="17084">si</DiscourseConnective> peu <DiscourseConnective annotation_id="17091">pour</DiscourseConnective> satisfaire les besoins spécifiques des femmes migrantes est inadmissible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15224" docOffset="76">
      <en>My particular concern is that we should take this opportunity to note the flagrant deficiencies in the Member States' integration policies, with women immigrants being expected to adapt to the system in silence and without difficulty, not making any demands and allowing the national labour market to make the maximum possible profit out of them.</en>
      <fr>J'aimerais <DiscourseConnective annotation_id="17181">surtout que</DiscourseConnective> l'on saisisse cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="17222">pour</DiscourseConnective> prendre acte des carences flagrantes des politiques d'intégration des États membres en vertu desquelles les femmes migrantes sont censées s'adapter silencieusement <DiscourseConnective annotation_id="17391">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17394">sans</DiscourseConnective> difficulté au système, <DiscourseConnective annotation_id="17422">sans</DiscourseConnective> broncher <DiscourseConnective annotation_id="17436">et</DiscourseConnective> en acceptant que le marché du travail les exploite au maximum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15571" docOffset="77">
      <en>
        <Alignment alignment="17502" annotation_id="15571">
          <DiscourseConnective annotation_id="15571" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> countries spend decades averting their eyes from the challenges that immigrants present and <Alignment alignment="17609" annotation_id="15668">
          <DiscourseConnective annotation_id="15668" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> make them carry the can for their inadequate integration, I see that as no more than further evidence of ignorance and political blindness.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15571" annotation_id="17502">
          <DiscourseConnective annotation_id="17502" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment>, depuis des décennies, des pays détournent le regard des problèmes <DiscourseConnective annotation_id="17577">que</DiscourseConnective> connaissent les immigrés <DiscourseConnective annotation_id="17606">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="10759" annotation_id="17609">
          <DiscourseConnective annotation_id="17609" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur font payer les pots cassés de leur manque d'intégration, on peut vraiment parler de refus de voir la réalité <DiscourseConnective annotation_id="17731">et</DiscourseConnective> de cécité politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15813" docOffset="78">
      <en>I want to see gender-specific migration management that will be consistent in taking seriously immigrant women's rights to education, health, safety and independence and in ensuring that those things are available to more and more of them.</en>
      <fr>Je veux que l'on mette sur pied une gestion de l'immigration qui soit spécifique aux hommes et aux femmes - une gestion qui prendra sérieusement <DiscourseConnective annotation_id="17900">en</DiscourseConnective> compte les droits des femmes migrantes <DiscourseConnective annotation_id="17942">à</DiscourseConnective> l'éducation, la santé, la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="17979">et</DiscourseConnective> l'autonomie <DiscourseConnective annotation_id="17994">et</DiscourseConnective> qui veillera à ce <DiscourseConnective annotation_id="18015">que</DiscourseConnective> ces choses soient disponibles <DiscourseConnective annotation_id="18049">pour</DiscourseConnective> le plus grand nombre d'entre elles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16053" docOffset="79">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="16053" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> that is not done, we risk a further increase in the trafficking of women, in the exploitation of female domestic staff, in the social isolation of women and in domestic violence.</en>
      <fr>À défaut, nous risquons d'assister à une nouvelle intensification de la traite des femmes, de l'exploitation du personnel féminin de maison, de l'isolement social des femmes <DiscourseConnective annotation_id="18264">et</DiscourseConnective> de la violence au foyer.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16235" id="119" name="Roberta Angelilli">
    <ParallelChunk annotation_id="16235" docOffset="80">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (IT) Mr President, ladies and gentlemen, I should like to begin by congratulating the rapporteur on the excellent work she has done, and <Alignment alignment="18437" annotation_id="16402">
          <DiscourseConnective annotation_id="16402" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment> on the fact that she has highlighted some important priorities enabling us to ensure that immigration is primarily understood as two-way integration - <Alignment alignment="18658" annotation_id="16567">
          <DiscourseConnective annotation_id="16567" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> involving social, linguistic and cultural aspects - that is to say integration based on mutual respect for rights and duties.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="18324">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais commencer par féliciter le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="18388">pour</DiscourseConnective> la qualité du rapport qu'elle a élaboré <DiscourseConnective annotation_id="18433">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="16402" annotation_id="18437">
          <DiscourseConnective annotation_id="18437" sense="Expansion.Restatement">plus particulièrement</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="18460">pour</DiscourseConnective> avoir mis l'accent sur certaines priorités importantes qui nous permettent de garantir le fait <DiscourseConnective annotation_id="18560">que</DiscourseConnective> l'immigration est <DiscourseConnective annotation_id="18582">avant</DiscourseConnective> tout comprise <DiscourseConnective annotation_id="18602">comme</DiscourseConnective> une intégration bidirectionnelle, ce qui implique <Alignment alignment="16567" annotation_id="18658">
          <DiscourseConnective annotation_id="18658" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> des aspects sociaux, linguistiques <DiscourseConnective annotation_id="18708">et</DiscourseConnective> culturels, c'est-à-dire une intégration basée sur le respect mutuel des droits <DiscourseConnective annotation_id="18790">et</DiscourseConnective> des devoirs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16703" docOffset="81">
      <en>Among the main rights that must be guaranteed to women migrants is that of preventing and combating honour crimes, forced marriages, genital mutilation or any other form of violent constraint and exploitation.</en>
      <fr>Parmi les principaux droits <DiscourseConnective annotation_id="18834">qu'</DiscourseConnective>il convient de garantir aux femmes migrantes, citons la prévention <DiscourseConnective annotation_id="18904">et</DiscourseConnective> le combat contre les crimes d'honneur, les mariages forcés, les mutilations génitales <DiscourseConnective annotation_id="18993">ou</DiscourseConnective> toute autre forme de contrainte <DiscourseConnective annotation_id="19028">et</DiscourseConnective> d'exploitation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16913" docOffset="82">
      <en>In this regard, I, on behalf of my group, have tabled an amendment highlighting the need to carry out extensive information campaigns aimed precisely at women migrants, <DiscourseConnective annotation_id="17082" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> they can be informed of their rights and of the bodies that they can turn in times of need.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19047">À cet égard</DiscourseConnective>, j'ai déposé, au nom de mon groupe, un amendement soulignant la nécessité de mener de vastes campagnes d'information ayant <DiscourseConnective annotation_id="19182">précisément</DiscourseConnective> pour cible les femmes migrantes dans le but de les informer de leurs droits <DiscourseConnective annotation_id="19270">et</DiscourseConnective> de leur signaler les organismes vers lesquels elles peuvent se tourner <DiscourseConnective annotation_id="19344">en</DiscourseConnective> cas de besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17182" docOffset="83">
      <en>Finally, the European Union needs at last to adopt specific provisions to encourage the Member States, too, to draft laws explicitly prohibiting some of the crimes and issues about which we have already spoken.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19362">Enfin</DiscourseConnective>, il faut que l'Union européenne se décide <DiscourseConnective annotation_id="19410">enfin</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19416">à</DiscourseConnective> adopter des mesures spécifiques destinées <DiscourseConnective annotation_id="19460">à</DiscourseConnective> encourager les États membres à, eux <DiscourseConnective annotation_id="19498">aussi</DiscourseConnective>, élaborer des législations interdisant explicitement certains crimes <DiscourseConnective annotation_id="19573">et</DiscourseConnective> autres actes dont nous avons <DiscourseConnective annotation_id="19605">déjà</DiscourseConnective> parlé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17393" docOffset="84">
      <en>To conclude, I should like to thank Mr Frattini for the commitment that he has emphasised this evening, too, a commitment that the Commission intends to put to use in addressing these problems.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19617">En</DiscourseConnective> conclusion, permettez-moi de remercier M. Frattini <DiscourseConnective annotation_id="19671">pour</DiscourseConnective> l'engagement dont il a encore fait preuve ce soir - un engagement <DiscourseConnective annotation_id="19742">que</DiscourseConnective> la Commission entend mettre <DiscourseConnective annotation_id="19774">à</DiscourseConnective> profit <DiscourseConnective annotation_id="19783">pour</DiscourseConnective> s'attaquer à ces problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17587" id="120" name="Urszula Krupa">
    <ParallelChunk annotation_id="17587" docOffset="85">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - (PL) Mr President, the very serious problem of emigration, particularly by women, due to increasing globalisation and the complexities of contemporary life should <DiscourseConnective annotation_id="17784" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be considered from the point of view of the irreparable damage to their countries of origin.</en>
      <fr>Monsieur le Président, il convient d'examiner le très grave problème de l'émigration - <DiscourseConnective annotation_id="19903">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19918">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les femmes - dû <DiscourseConnective annotation_id="19953">à</DiscourseConnective> la mondialisation croissante <DiscourseConnective annotation_id="19984">et</DiscourseConnective> aux complexités de la vie actuelle sous l'angle des dommages irréparables occasionnés aux pays d'origine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17882" docOffset="86">
      <en>
        <Alignment alignment="30933" annotation_id="17882">
          <DiscourseConnective annotation_id="17882" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
        </Alignment> I must mention the problem of increasing poverty in countries exploited by rich and highly developed ones.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17882" annotation_id="20093">
          <DiscourseConnective annotation_id="20093" sense="Expansion.Conjunction">À</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela <DiscourseConnective annotation_id="20100">s'</DiscourseConnective>ajoute le problème lié <DiscourseConnective annotation_id="20125">à</DiscourseConnective> l'accroissement de la pauvreté dans les pays exploités par les pays riches <DiscourseConnective annotation_id="20202">et</DiscourseConnective> très développés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18001" docOffset="87">
      <en>There are certainly ways in which the opportunity to leave one's homeland can prove positive.</en>
      <fr>Il existe certainement des manières de faire <DiscourseConnective annotation_id="20267">en</DiscourseConnective> sorte <DiscourseConnective annotation_id="20276">que</DiscourseConnective> la décision de quitter son pays d'origine s'avère une expérience positive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18095" docOffset="88">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="18095" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>, emigrants are cut off from a community bound together by its history, traditions and culture.</en>
      <fr>Il n'empêche que les émigrants se retrouvent coupés d'une communauté liée par son histoire, ses traditions <DiscourseConnective annotation_id="20462">et</DiscourseConnective> sa culture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18202" docOffset="89">
      <en>An individual who could have contributed to increasing the common good leaves.</en>
      <fr>Une personne qui aurait pu contribuer <DiscourseConnective annotation_id="20515">à</DiscourseConnective> accroître le bien commun s'en va.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18281" docOffset="90">
      <en>
        <Alignment alignment="20551" annotation_id="18281">
          <DiscourseConnective annotation_id="18281" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> that person starts life all over again in a foreign culture and language, he or she is working for the benefit of another society.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18281" annotation_id="20551">
          <DiscourseConnective annotation_id="20551" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette personne recommence sa vie au sein d'une culture étrangère dont il ne connaît pas la langue, elle apporte, grâce à son travail, des avantages <DiscourseConnective annotation_id="20707">à</DiscourseConnective> une autre société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18417" docOffset="91">
      <en>Such people are often exploited because of their circumstances.</en>
      <fr>Étant donné les circonstances, ces personnes sont souvent exploitées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18481" docOffset="92">
      <en>That is why it is vital to have the relevant legislation in place, particularly regarding social protection and the individual's right to work.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle il est essentiel de mettre <DiscourseConnective annotation_id="20855">en</DiscourseConnective> place une législation appropriée, <DiscourseConnective annotation_id="20892">en particulier</DiscourseConnective> en ce qui concerne la protection sociale <DiscourseConnective annotation_id="20948">et</DiscourseConnective> le droit de chaque individu au travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18625" docOffset="93">
      <en>The document under debate goes some way towards emphasising this.</en>
      <fr>Le document que nous examinons esquisse ces droits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18691" docOffset="94">
      <en>An appropriate scale of values is <Alignment alignment="21050" annotation_id="18725">
          <DiscourseConnective annotation_id="18725" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important, where moral values are <DiscourseConnective annotation_id="18764" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> given a place alongside purely material gain, <DiscourseConnective annotation_id="18815" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> human labour is considered in the broader sense of the word, <Alignment alignment="21306" annotation_id="18880">
          <DiscourseConnective annotation_id="18880" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the latter should not mean interference in the personal lives of women who want to have children and bring up families.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="20388" annotation_id="21050">
          <DiscourseConnective annotation_id="21050" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> important de disposer d'une échelle appropriée des valeurs sur laquelle les valeurs morales auraient une place au même titre que les avantages purement matériels et sur laquelle le travail humain serait perçu dans le sens le plus large du terme, <Alignment alignment="18880" annotation_id="21306">
          <DiscourseConnective annotation_id="21306" sense="Comparison.Contrast">encore qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il ne faudrait pas que cela entraîne une ingérence dans la vie privée des femmes qui veulent avoir des enfants <DiscourseConnective annotation_id="21427">et</DiscourseConnective> élever une famille.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19009" id="121" name="Esther Herranz García">
    <ParallelChunk annotation_id="19009" docOffset="95">
      <en>(ES) Mr President, emigration is necessary <Alignment alignment="21507" annotation_id="19052">
          <DiscourseConnective annotation_id="19052" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it <Alignment alignment="21525" annotation_id="19059">
          <DiscourseConnective annotation_id="19059" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> enriches our society in cultural, economic and social terms, <DiscourseConnective annotation_id="19125" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we are not going to deny that today.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, l'émigration est nécessaire, <Alignment alignment="19052" annotation_id="21507">
          <DiscourseConnective annotation_id="21507" sense="Expansion.Conjunction">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle enrichit <Alignment alignment="19059" annotation_id="21525">
          <DiscourseConnective annotation_id="21525" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre société sur le plan culturel, économique <DiscourseConnective annotation_id="21582">et</DiscourseConnective> social; nous ne pouvons le nier aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19166" docOffset="96">
      <en>It is the case, <Alignment alignment="21640" annotation_id="19182">
          <DiscourseConnective annotation_id="19182" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that it can cause us problems <Alignment alignment="21674" annotation_id="19221">
          <DiscourseConnective annotation_id="19221" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not manage it properly.</en>
      <fr>Elle peut <Alignment alignment="19182" annotation_id="21640">
          <DiscourseConnective annotation_id="21640" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> engendrer des problèmes <Alignment alignment="19221" annotation_id="21674">
          <DiscourseConnective annotation_id="21674" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne la gérons pas correctement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19254" docOffset="97">
      <en>It should never be a problem, <Alignment alignment="21762" annotation_id="19284">
          <DiscourseConnective annotation_id="19284" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must ensure that it is not one <Alignment alignment="21798" annotation_id="19326">
          <DiscourseConnective annotation_id="19326" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we draw up these laws in all of the parliaments of the European Union.</en>
      <fr>L'émigration ne devrait jamais être un problème, <Alignment alignment="19284" annotation_id="21762">
          <DiscourseConnective annotation_id="21762" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons nous assurer, <Alignment alignment="19326" annotation_id="21798">
          <DiscourseConnective annotation_id="21798" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ensemble des parlements de l'Union européenne élaborent des lois, qu'il ne peut y avoir de problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19402" docOffset="98">
      <en>
        <Alignment alignment="21922" annotation_id="19402">
          <DiscourseConnective annotation_id="19402" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the parliaments are not careful, <Alignment alignment="21910" annotation_id="19438">
          <DiscourseConnective annotation_id="19438" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, they may cause problems that turn into xenophobia and racism in our societies, <Alignment alignment="22082" annotation_id="19526">
          <DiscourseConnective annotation_id="19526" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is precisely what we must prevent.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19438" annotation_id="21910">
          <DiscourseConnective annotation_id="21910" sense="Comparison.Contrast">Par contre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="19402" annotation_id="21922">
          <DiscourseConnective annotation_id="21922" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les parlements ne sont pas attentifs, des problèmes peuvent se manifester - des problèmes qui se transforment en xénophobie <DiscourseConnective annotation_id="22049">et</DiscourseConnective> en racisme dans nos sociétés, <Alignment alignment="19526" annotation_id="22082">
          <DiscourseConnective annotation_id="22082" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <DiscourseConnective annotation_id="22091">précisément</DiscourseConnective> ce que nous devons éviter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19570" docOffset="99">
      <en>A mistake has been made in drawing up this report, <DiscourseConnective annotation_id="19621" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> it has not just dealt with legal emigration, but has treated legal and illegal emigration on the same footing.</en>
      <fr>Une erreur a été commise dans l'élaboration du présent rapport en ce sens qu'il ne se contente pas d'examiner l'immigration légale; il met l'immigration légale <DiscourseConnective annotation_id="22290">et</DiscourseConnective> l'immigration illégale sur le <DiscourseConnective annotation_id="22323">même</DiscourseConnective> pied.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19738" docOffset="100">
      <en>This is a dangerous message, <Alignment alignment="22362" annotation_id="19767">
          <DiscourseConnective annotation_id="19767" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> some of the things that this report says may have certain mafia gangs rubbing their hands with glee.</en>
      <fr>C'est un message dangereux, <Alignment alignment="19767" annotation_id="22362">
          <DiscourseConnective annotation_id="22362" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> certaines mafias pourraient se frotter les mains avec allégresse en découvrant certains points du rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19876" docOffset="101">
      <en>Democracy, which is the system that fortunately governs all of us, is based on the freedom of the individual, <Alignment alignment="22588" annotation_id="19986">
          <DiscourseConnective annotation_id="19986" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is guaranteed through respect for the law, both the laws of the Member States - <Alignment alignment="22686" annotation_id="20075">
          <DiscourseConnective annotation_id="20075" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this problem is subject to subsidiarity - and the Regulations and Directives that we have now and in the future.</en>
      <fr>La démocratie, qui est le système qui fort heureusement nous gouverne tous, est basée sur la liberté de l'individu <Alignment alignment="19986" annotation_id="22588">
          <DiscourseConnective annotation_id="22588" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette liberté est garantie par le biais du respect de la loi, tant les lois des États membres, <Alignment alignment="20075" annotation_id="22686">
          <DiscourseConnective annotation_id="22686" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce problème est soumis <DiscourseConnective annotation_id="22717">à</DiscourseConnective> la subsidiarité, <DiscourseConnective annotation_id="22736">que</DiscourseConnective> les règlements <DiscourseConnective annotation_id="22755">et</DiscourseConnective> directives dont nous nous sommes dotés aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="22809">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22812">pour</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20196" docOffset="102">
      <en>The important thing is respect for the law.</en>
      <fr>L'élément important a trait au respect de la loi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20240" docOffset="103">
      <en>I fear that some of the amendments presented by the radical left do not respect the law of the Member States and run counter to equality, democracy and the freedom of the individual.</en>
      <fr>Je crains <DiscourseConnective annotation_id="22887">que</DiscourseConnective> certains amendements déposés par la Gauche radicale ne respectent pas la législation des États membres <DiscourseConnective annotation_id="22994">et</DiscourseConnective> vont à l'encontre de l'égalité, de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="23046">et</DiscourseConnective> de la liberté de l'individu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20423" docOffset="104">
      <en>I would <Alignment alignment="23089" annotation_id="20431">
          <DiscourseConnective annotation_id="20431" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> ask the House to think hard about these amendments, which are designed to attract mafias, to confuse emigrants and to attract more illegal immigration.</en>
      <fr>Je demande <Alignment alignment="20431" annotation_id="23089">
          <DiscourseConnective annotation_id="23089" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> à l'Assemblée de bien réfléchir <DiscourseConnective annotation_id="23136">à</DiscourseConnective> ces amendements, qui sont destinés <DiscourseConnective annotation_id="23173">à</DiscourseConnective> attirer les mafias, <DiscourseConnective annotation_id="23195">à</DiscourseConnective> semer la confusion parmi les immigrés <DiscourseConnective annotation_id="23235">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23238">à</DiscourseConnective> encourager l'immigration illégale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20593" docOffset="105">
      <en>They are going to be of little use to emigrants and European citizens as a whole, given the draw effects, given the comings and goings and dealings of mafias and given the fact that the criteria for granting residents' permits are not clear.</en>
      <fr>Ils seront de bien peu d'utilité <DiscourseConnective annotation_id="23308">pour</DiscourseConnective> les émigrés <DiscourseConnective annotation_id="23325">et</DiscourseConnective> les citoyens européens dans leur ensemble; les effets seront nuls, nous assisterons aux allées <DiscourseConnective annotation_id="23423">et</DiscourseConnective> venues <DiscourseConnective annotation_id="23433">et</DiscourseConnective> aux tractations de la mafia <DiscourseConnective annotation_id="23464">et</DiscourseConnective> les critères d'obtention de permis de séjour ne sont pas clairs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20835" docOffset="106">
      <en>I would like to make an appeal to this House and the Commission with regard to cases of mutilation or forced marriage.</en>
      <fr>Je voudrais lancer un appel <DiscourseConnective annotation_id="23560">à</DiscourseConnective> l'Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="23574">et</DiscourseConnective> à la Commission <DiscourseConnective annotation_id="23593">à propos</DiscourseConnective> des cas de mutilation <DiscourseConnective annotation_id="23624">et</DiscourseConnective> de mariage forcé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20954" docOffset="107">
      <en>
        <Alignment alignment="23645" annotation_id="20954">
          <DiscourseConnective annotation_id="20954" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to talking to third countries and giving them money for cooperation, we must - <Alignment alignment="23755" annotation_id="21047">
          <DiscourseConnective annotation_id="21047" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we genuinely want to protect women and women's equality - demand of those countries, <Alignment alignment="23870" annotation_id="21135">
          <DiscourseConnective annotation_id="21135" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> giving them that money, that they respect minimum fundamental rights.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20954" annotation_id="23645">
          <DiscourseConnective annotation_id="23645" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parlons <DiscourseConnective annotation_id="23666">à</DiscourseConnective> des pays tiers <DiscourseConnective annotation_id="23683">et</DiscourseConnective> leur promettons de l'argent au titre de la coopération, nous devons, <Alignment alignment="21047" annotation_id="23755">
          <DiscourseConnective annotation_id="23755" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons véritablement protéger les femmes <DiscourseConnective annotation_id="23805">et</DiscourseConnective> défendre l'égalité des femmes, exiger de la part de ces pays, <Alignment alignment="21135" annotation_id="23870">
          <DiscourseConnective annotation_id="23870" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur donner l'argent, <DiscourseConnective annotation_id="23901">qu'</DiscourseConnective>ils respectent les droits fondamentaux de base.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21212" id="122" name="Edite Estrela">
    <ParallelChunk annotation_id="21212" docOffset="108">
      <en>(PT) I should like to begin by congratulating Mrs Kratsa-Tsagaropoulou.</en>
      <fr>(ES) Permettez-moi de féliciter tout d'abord Mme Kratsa-Tsagaropoulou.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21284" docOffset="109">
      <en>We agree that European immigration policy must encompass the gender dimension and the situation of women in the Member States, <Alignment alignment="24180" annotation_id="21411">
          <DiscourseConnective annotation_id="21411" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they suffer from twofold discrimination: sexual and ethnic, as has been mentioned by previous speakers.</en>
      <fr>Il est exact <DiscourseConnective annotation_id="24036">que</DiscourseConnective> la politique européenne de l'immigration doit englober la dimension des genres <DiscourseConnective annotation_id="24119">ainsi</DiscourseConnective> que la situation des femmes au sein des États membres, <Alignment alignment="21411" annotation_id="24180">
          <DiscourseConnective annotation_id="24180" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles souffrent, <DiscourseConnective annotation_id="24201">comme</DiscourseConnective> l'ont souligné certains orateurs précédents, d'une double discrimination: sexuelle <DiscourseConnective annotation_id="24290">et</DiscourseConnective> ethnique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21523" docOffset="110">
      <en>What is more, they suffer from discrimination both in the host society and within their own community.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24303">En outre</DiscourseConnective>, elles sont victimes d'une discrimination à la fois dans la société d'accueil <DiscourseConnective annotation_id="24390">et</DiscourseConnective> dans leur propre communauté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21626" docOffset="111">
      <en>The involvement of immigrant women in all areas of the host country's social life is a vital factor in making them less isolated and in enabling them to help the younger generations to integrate.</en>
      <fr>L'implication des femmes migrantes dans tous les secteurs de la vie sociale du pays d'accueil constitue un facteur essentiel permettant de rompre quelque peu leur isolement <DiscourseConnective annotation_id="24595">et</DiscourseConnective> leur permettant d'aider les plus jeunes générations <DiscourseConnective annotation_id="24650">à</DiscourseConnective> s'intégrer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21822" docOffset="112">
      <en>For this to happen, a number of barriers need to come down, beginning with the linguistic barrier.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24664">Pour</DiscourseConnective> cela, un certain nombre de barrières doivent être levées, à commencer par la barrière linguistique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21921" docOffset="113">
      <en>In some immigrant communities, not only are women marginalised, they are <Alignment alignment="24852" annotation_id="21994">
          <DiscourseConnective annotation_id="21994" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> forced into marriages and subjected to humiliating and cruel practices, such as genital mutilation.</en>
      <fr>Dans certaines communautés immigrées, les femmes sont <DiscourseConnective annotation_id="24823">non seulement</DiscourseConnective> marginalisées, <Alignment alignment="21994" annotation_id="24852">
          <DiscourseConnective annotation_id="24852" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> soumises <DiscourseConnective annotation_id="24872">à</DiscourseConnective> des mariages forcés <DiscourseConnective annotation_id="24894">et</DiscourseConnective> à des pratiques humiliantes <DiscourseConnective annotation_id="24925">et</DiscourseConnective> cruelles <DiscourseConnective annotation_id="24937">comme</DiscourseConnective> les mutilations génitales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22099" docOffset="114">
      <en>They <Alignment alignment="25012" annotation_id="22104">
          <DiscourseConnective annotation_id="22104" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> fall victim to honour crimes, <Alignment alignment="24970" annotation_id="22139">
          <DiscourseConnective annotation_id="22139" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Frattini mentioned.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22139" annotation_id="24970">
          <DiscourseConnective annotation_id="24970" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a signalé M. Frattini, elles sont <Alignment alignment="22104" annotation_id="25012">
          <DiscourseConnective annotation_id="25012" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> victimes de crimes d'honneur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22165" docOffset="115">
      <en>The Member States have a duty to do all they can to put an end to these criminal practices, victims of which have justifiable grounds for being granted asylum.</en>
      <fr>Les États membres ont le devoir de faire tout ce qui est en leur pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="25125">pour</DiscourseConnective> mettre fin <DiscourseConnective annotation_id="25141">à</DiscourseConnective> ces pratiques criminelles et les victimes de telles pratiques ont légitimement droit <DiscourseConnective annotation_id="25228">à</DiscourseConnective> obtenir l'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22325" id="123" name="Luisa Morgantini">
    <ParallelChunk annotation_id="22325" docOffset="116">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, I am grateful to Mrs Kratsa-Tsagaropoulou for her characteristic sensitivity and for the positive proposals on the role and status of both legal and illegal immigrant women in the European Union.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="25284">et</DiscourseConnective> Messieurs, je me félicite du rapport de Mme Kratsa-Tsagaropoulou, qui exprime la sensibilité qui la caractérise <DiscourseConnective annotation_id="25399">et</DiscourseConnective> qui contient des propositions concrètes quant au rôle <DiscourseConnective annotation_id="25456">et</DiscourseConnective> au statut des femmes migrantes, tant légales <DiscourseConnective annotation_id="25504">qu'</DiscourseConnective>illégales, au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22562" docOffset="117">
      <en>We are concerned here with women migrants who are discriminated against in the workplace, physically and mentally violated, used as commodities for sex trafficking, deprived of their freedom and passports, held to ransom by patriarchal customs and killed in honour crimes.</en>
      <fr>Ce qui nous préoccupe, ce sont les femmes migrantes qui font l'objet de discrimination sur le lieu de travail, qui sont violées physiquement <DiscourseConnective annotation_id="25690">et</DiscourseConnective> psychologiquement, utilisées <DiscourseConnective annotation_id="25722">comme</DiscourseConnective> de simples biens de consommation dans les trafics sexuels, privées de liberté <DiscourseConnective annotation_id="25806">et</DiscourseConnective> de leurs passeports, victimes de chantages du fait de coutumes patriarcales <DiscourseConnective annotation_id="25885">et</DiscourseConnective> assassinées dans le cadre de crimes dits d'honneur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22835" docOffset="118">
      <en>I should, <Alignment alignment="25952" annotation_id="22845">
          <DiscourseConnective annotation_id="22845" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, like to point out to us all that, in reality, these women are used and exploited by European families and European businessmen.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="22845" annotation_id="25952">
          <DiscourseConnective annotation_id="25952" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="25983">qu'en</DiscourseConnective> réalité ces femmes sont utilisées <DiscourseConnective annotation_id="26023">et</DiscourseConnective> exploitées par des familles européennes <DiscourseConnective annotation_id="26066">et</DiscourseConnective> des hommes d'affaire européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22982" docOffset="119">
      <en>They are very often alone, with the pain of having left behind their children in their countries of origin.</en>
      <fr>Elles se retrouvent très souvent isolées, avec la douleur d'avoir laissé leurs enfants dans leur pays d'origine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23090" docOffset="120">
      <en>They work as carers, alleviating the suffering and the loneliness of the elderly and the sick, <Alignment alignment="26337" annotation_id="23185">
          <DiscourseConnective annotation_id="23185" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they do not have any security.</en>
      <fr>Elles travaillent en <DiscourseConnective annotation_id="26235">tant qu'</DiscourseConnective>aides à domicile, soulageant la souffrance <DiscourseConnective annotation_id="26286">et</DiscourseConnective> la solitude des personnes âgées <DiscourseConnective annotation_id="26321">et</DiscourseConnective> des malades, <Alignment alignment="23185" annotation_id="26337">
          <DiscourseConnective annotation_id="26337" sense="Expansion.Conjunction">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> sans bénéficier elles-mêmes de la moindre sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23220" docOffset="121">
      <en>I believe that we need to do a great deal in relation to this issue.</en>
      <fr>Nous devons, selon moi, agir activement par rapport <DiscourseConnective annotation_id="26446">à</DiscourseConnective> ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23289" docOffset="122">
      <en>These women represent a high percentage of the immigrant base and a major resource for the countries of Europe.</en>
      <fr>Ces femmes représentent un vaste pourcentage des immigrés <DiscourseConnective annotation_id="26519">et</DiscourseConnective> une ressource importante <DiscourseConnective annotation_id="26547">pour</DiscourseConnective> les pays européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23401" docOffset="123">
      <en>They are not just victims; these women are all different <Alignment alignment="26649" annotation_id="23458">
          <DiscourseConnective annotation_id="23458" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in recent years, they have organised themselves into associations, sought to establish relations and put themselves in touch with women from their host countries.</en>
      <fr>Elles ne sont pas seulement des victimes; ces femmes sont toutes différentes <Alignment alignment="23458" annotation_id="26649">
          <DiscourseConnective annotation_id="26649" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles se sont regroupées ces dernières années <DiscourseConnective annotation_id="26698">en</DiscourseConnective> associations, elles ont essayé de nouer des liens <DiscourseConnective annotation_id="26751">et</DiscourseConnective> elles se sont mises <DiscourseConnective annotation_id="26774">en</DiscourseConnective> rapport avec des femmes du pays d'accueil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23626" docOffset="124">
      <en>These women are requesting access to information, health care and housing.</en>
      <fr>Ces femmes demandent un accès <DiscourseConnective annotation_id="26850">à</DiscourseConnective> l'information, aux soins de santé <DiscourseConnective annotation_id="26886">et</DiscourseConnective> au logement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23701" docOffset="125">
      <en>They want to have control over their lives, <Alignment alignment="26946" annotation_id="23745">
          <DiscourseConnective annotation_id="23745" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must help them.</en>
      <fr>Elles veulent avoir le contrôle de leur vie <Alignment alignment="23745" annotation_id="26946">
          <DiscourseConnective annotation_id="26946" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons les aider.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23768" docOffset="126">
      <en>That is why we must mainstream the fight against discrimination and apply in every Member State the directives that the European Union has provided itself with - <Alignment alignment="27153" annotation_id="23930">
          <DiscourseConnective annotation_id="23930" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> about which Mr Frattini was <Alignment alignment="27175" annotation_id="23962">
          <DiscourseConnective annotation_id="23962" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> speaking - from the reception of migrants up to and including active citizenship.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle nous devons intégrer la lutte contre la discrimination <DiscourseConnective annotation_id="27057">et</DiscourseConnective> appliquer dans tous les États membres les directives dont s'est pourvue l'Union européenne - <Alignment alignment="23930" annotation_id="27153">
          <DiscourseConnective annotation_id="27153" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dont M. Frattini a <Alignment alignment="23962" annotation_id="27175">
          <DiscourseConnective annotation_id="27175" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> parlé - <DiscourseConnective annotation_id="27193">et</DiscourseConnective> cela <DiscourseConnective annotation_id="27201">depuis</DiscourseConnective> la réception des migrants <DiscourseConnective annotation_id="27234">jusqu'à</DiscourseConnective> l'octroi d'une citoyenneté active.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24049" docOffset="127">
      <en>The experiences of women migrants and their criticism of inequality are helping to pave the way for establishing democracy in relation to the few differences that exist.</en>
      <fr>Les expériences des femmes migrantes <DiscourseConnective annotation_id="27314">et</DiscourseConnective> leurs critiques des inégalités dont elles souffrent contribuent <DiscourseConnective annotation_id="27381">à</DiscourseConnective> préparer le terrain <DiscourseConnective annotation_id="27403">pour</DiscourseConnective> l'établissement de la démocratie par rapport aux quelques différences qui existent.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24219" id="124" name="Bogusław Rogalski">
    <ParallelChunk annotation_id="24219" docOffset="128">
      <en>(PL) Mr President, we are currently witnessing mass migration which has a variety of causes.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, nous assistons actuellement à une émigration massive dont les causes sont multiples.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24312" docOffset="129">
      <en>There is economic migration, where the aim is to earn more and improve one's standard of living.</en>
      <fr>Il y a l'émigration économique dont le but consiste <DiscourseConnective annotation_id="27657">à</DiscourseConnective> gagner plus <DiscourseConnective annotation_id="27671">et</DiscourseConnective> à améliorer son niveau de vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24409" docOffset="130">
      <en>That is the most common type of migration.</en>
      <fr>C'est le type d'émigration le plus courant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24452" docOffset="131">
      <en>
        <Alignment alignment="27756" annotation_id="24452">
          <DiscourseConnective annotation_id="24452" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is migration to reunify a family or to escape from persecution in the country of origin.</en>
      <fr>Il y a <Alignment alignment="24452" annotation_id="27756">
          <DiscourseConnective annotation_id="27756" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'émigration dans un but de regroupement familial <DiscourseConnective annotation_id="27814">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27817">pour</DiscourseConnective> échapper à des persécutions dans son pays d'origine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24552" docOffset="132">
      <en>Technological development has meant that it is becoming ever easier and cheaper to travel in today's world, <Alignment alignment="28013" annotation_id="24660">
          <DiscourseConnective annotation_id="24660" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> the problem of immigration can only increase.</en>
      <fr>Grâce au développement technologique, il devient de plus en plus facile <DiscourseConnective annotation_id="27947">et</DiscourseConnective> de moins en moins onéreux de voyager aujourd'hui dans le monde <Alignment alignment="24660" annotation_id="28013">
          <DiscourseConnective annotation_id="28013" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le problème de l'immigration ne fera <DiscourseConnective annotation_id="28063">que s'</DiscourseConnective>accroître.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24709" docOffset="133">
      <en>It is therefore incumbent on us to take appropriate measures to deal with the growing number of new arrivals, particularly in Europe.</en>
      <fr>Il nous incombe <DiscourseConnective annotation_id="28096">par conséquent</DiscourseConnective> de prendre des mesures appropriées <DiscourseConnective annotation_id="28146">pour</DiscourseConnective> traiter le nombre croissant de nouveaux arrivés, <DiscourseConnective annotation_id="28200">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28215">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24843" docOffset="134">
      <en>The sensible long-term solution would be to avoid discriminating against foreigners, especially against women who are in the majority.</en>
      <fr>La solution la plus sensée à long terme serait d'éviter toute discrimination à l'égard des étrangers, principalement à l'encontre des femmes, qui sont majoritaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24978" docOffset="135">
      <en>Too many immigrants are being consigned to the margins of society at present.</en>
      <fr>À l'heure actuelle, trop d'immigrés sont marginalisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25056" docOffset="136">
      <en>The Member States should create better conditions for immigrants to integrate into our societies, whilst still retaining a pride in their origins.</en>
      <fr>Il incombe aux États membres de créer de meilleures conditions permettant aux immigrés de s'intégrer dans nos sociétés <DiscourseConnective annotation_id="28565">tout en</DiscourseConnective> conservant une fierté de leurs origines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25203" docOffset="137">
      <en>This would allow us to pre-empt the problem of alienating immigrants, which leads to frustration and sometimes to violent disturbances, and very often results in a life of poverty.</en>
      <fr>Cela nous permettrait de devancer le problème lié <DiscourseConnective annotation_id="28664">à</DiscourseConnective> l'éloignement que rencontrent les immigrés et qui est source de frustration <DiscourseConnective annotation_id="28742">et</DiscourseConnective> parfois de violence <DiscourseConnective annotation_id="28765">et</DiscourseConnective> qui les amènent très souvent <DiscourseConnective annotation_id="28797">à</DiscourseConnective> devoir vivre dans la pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25384" id="125" name="Edit Bauer">
    <ParallelChunk annotation_id="25384" docOffset="138">
      <en>- (SK) The Commission's communication about the demographic future of Europe notes that over the next five decades the working-age population of the Member States will decline dramatically, by an estimated 48 million people.</en>
      <fr>(SK) La communication de la Commission sur l'avenir démographique de l'Europe signale <DiscourseConnective annotation_id="28916">que</DiscourseConnective>, d'ici cinquante ans, la population en âge de travailler des États membres chutera sensiblement, d'environ 48 millions de personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25609" docOffset="139">
      <en>Even an optimistic scenario involving a resumption of demographic growth and the discovery of new sources of productivity would still leave Europe needing a major inflow of new migrants, estimated at 40 million people.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29053">Même en</DiscourseConnective> imaginant un scénario optimiste impliquant une reprise de la croissance démographique <DiscourseConnective annotation_id="29147">et</DiscourseConnective> la découverte de nouvelles sources de productivité, l'Europe aura toujours besoin d'un afflux important de nouveaux migrants - afflux estimé <DiscourseConnective annotation_id="29291">à</DiscourseConnective> 40 millions de personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25828" docOffset="140">
      <en>This may be the most serious challenge facing the European Union.</en>
      <fr>Cela peut constituer le principal défi <DiscourseConnective annotation_id="29358">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25894" docOffset="141">
      <en>The report we have before us, for which I would like to thank Mrs Kratsa-Tsagaropoulou, indicates that the position of migrant women plays a crucial role in the process.</en>
      <fr>Le rapport que nous examinons et <DiscourseConnective annotation_id="29416">pour</DiscourseConnective> lequel je remercie Mme Kratsa-Tsagaropoulou signale <DiscourseConnective annotation_id="29473">que</DiscourseConnective> la situation des femmes migrantes joue un rôle capital dans ce processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26064" docOffset="142">
      <en>This group of women deserves special attention, not only <Alignment alignment="29620" annotation_id="26121">
          <DiscourseConnective annotation_id="26121" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are frequent targets of discrimination <Alignment alignment="29679" annotation_id="26173">
          <DiscourseConnective annotation_id="26173" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="29679" annotation_id="26177">
          <DiscourseConnective annotation_id="26177" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="29690" annotation_id="26182">
          <DiscourseConnective annotation_id="26182" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have a key mission in facilitating the integration of the first and second generations of migrants; <Alignment alignment="29853" annotation_id="26295">
          <DiscourseConnective annotation_id="26295" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the access of such women to education is of fundamental importance.</en>
      <fr>Ce groupe de femmes mérite une attention particulière, <DiscourseConnective annotation_id="29606">non seulement</DiscourseConnective> <Alignment alignment="26121" annotation_id="29620">
          <DiscourseConnective annotation_id="29620" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles font fréquemment l'objet de discrimination, <Alignment alignment="26173" annotation_id="29679">
          <Alignment alignment="26177" annotation_id="29679">
            <DiscourseConnective annotation_id="29679" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <Alignment alignment="26182" annotation_id="29690">
          <DiscourseConnective annotation_id="29690" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles ont une mission clé à jouer en facilitant l'intégration des première <DiscourseConnective annotation_id="29774">et</DiscourseConnective> deuxième générations de migrants; l'accès de ces femmes <DiscourseConnective annotation_id="29833">à</DiscourseConnective> l'éducation revêt <Alignment alignment="26295" annotation_id="29853">
          <DiscourseConnective annotation_id="29853" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> une importance fondamentale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26374" docOffset="143">
      <en>Against the backdrop of these challenges, the need to develop common procedures for integrating migrants, and to devise common procedures over immigration policy appears both urgent and unavoidable.</en>
      <fr>Avec ces défis en toile de fond, le besoin de mettre en œuvre des procédures communes <DiscourseConnective annotation_id="29973">pour</DiscourseConnective> l'intégration des migrants <DiscourseConnective annotation_id="30005">et</DiscourseConnective> de concevoir des procédures communes par rapport à notre politique de l'immigration apparaît à la fois urgent <DiscourseConnective annotation_id="30118">et</DiscourseConnective> inévitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26573" docOffset="144">
      <en>The diverging approaches adopted by the individual states give rise to unnecessary confusion.</en>
      <fr>La divergence des approches adoptées par les différents États engendre une confusion inutile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26667" docOffset="145">
      <en>Developments in the area of human trafficking and human smuggling <Alignment alignment="30304" annotation_id="26733">
          <DiscourseConnective annotation_id="26733" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> point to a pressing need for clear immigration policies, for transparency, for unequivocal rules and for access to the common labour market.</en>
      <fr>L'évolution dans le domaine du trafic <DiscourseConnective annotation_id="30265">et</DiscourseConnective> de la traite d'êtres humains montre <Alignment alignment="26733" annotation_id="30304">
          <DiscourseConnective annotation_id="30304" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="30314">à</DiscourseConnective> quel point il est urgent de disposer de politiques de l'immigration claires, de transparence, de règles précises <DiscourseConnective annotation_id="30429">et</DiscourseConnective> de moyens d'accès au marché du travail commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26879" docOffset="146">
      <en>A lack of legitimate opportunities clearly encourages illegal activities, with illegal migrants being greatly exposed to all sorts of human rights violations and left without the assistance to which they would <Alignment alignment="30701" annotation_id="27089">
          <DiscourseConnective annotation_id="27089" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment> be entitled as victims.</en>
      <fr>Une absence de légitimité encourage manifestement les activités illégales, les immigrés illégaux se retrouvant largement exposés <DiscourseConnective annotation_id="30608">à</DiscourseConnective> toutes sortes de violations des droits humains <DiscourseConnective annotation_id="30657">et</DiscourseConnective> privés de l'aide <DiscourseConnective annotation_id="30677">à</DiscourseConnective> laquelle ils auraient <Alignment alignment="27089" annotation_id="30701">
          <DiscourseConnective annotation_id="30701" sense="Expansion.Alternative">autrement</DiscourseConnective>
        </Alignment> droit en <DiscourseConnective annotation_id="30720">tant que</DiscourseConnective> victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27123" docOffset="147">
      <en>In our future deliberations, <Alignment alignment="30752" annotation_id="27152">
          <DiscourseConnective annotation_id="27152" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is essential to make a clear distinction between asylum policy, legitimate migration and illegal migration.</en>
      <fr>Nous devrons <Alignment alignment="27152" annotation_id="30752">
          <DiscourseConnective annotation_id="30752" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans nos délibérations ultérieures, établir une nette distinction entre la politique de l'asile, l'émigration légitime <DiscourseConnective annotation_id="30882">et</DiscourseConnective> l'émigration illégale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27272" docOffset="148">
      <en>Confusing these notions would generate new and unnecessary misunderstandings.</en>
      <fr>Une confusion de ces notions engendrerait de nouveaux <DiscourseConnective annotation_id="30962">et</DiscourseConnective> inutiles malentendus.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27350" id="126" name="Britta Thomsen">
    <ParallelChunk annotation_id="27350" docOffset="149">
      <en>(DA) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I would like to thank the rapporteur for this very important and highly relevant report.</en>
      <fr>(DA) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="31049">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais remercier le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="31099">pour</DiscourseConnective> ce rapport très important <DiscourseConnective annotation_id="31130">et</DiscourseConnective> d'une grande pertinence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27494" docOffset="150">
      <en>The nature of immigration into Europe has undergone a change.</en>
      <fr>La nature de l'immigration <DiscourseConnective annotation_id="31185">en</DiscourseConnective> Europe a changé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27556" docOffset="151">
      <en>Today, more women than men come to Europe, <Alignment alignment="31275" annotation_id="27599">
          <DiscourseConnective annotation_id="27599" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a great demand for workers in the operational service and healthcare sector. <Alignment alignment="41869" annotation_id="27688">
          <DiscourseConnective annotation_id="27688" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the labour market in question is <Alignment alignment="31460" annotation_id="27730">
          <DiscourseConnective annotation_id="27730" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> characterised by a large grey economy in which the normal rules for pay, working hours and the working environment do not apply.</en>
      <fr>De nos jours, davantage de femmes <DiscourseConnective annotation_id="31239">que</DiscourseConnective> d'hommes émigrent vers l'Europe <Alignment alignment="27599" annotation_id="31275">
          <DiscourseConnective annotation_id="31275" sense="Temporal.Synchrony">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> il existe une demande importante de main-d'œuvre dans le secteur des services opérationnels <DiscourseConnective annotation_id="31385">et</DiscourseConnective> dans celui des soins de santé, <Alignment alignment="27688" annotation_id="31419">
          <DiscourseConnective annotation_id="31419" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce marché du travail se caractérise <Alignment alignment="27730" annotation_id="31460">
          <DiscourseConnective annotation_id="31460" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> par une vaste économie clandestine au sein de laquelle les règles normales en matière de rémunération, d'heures de travail <DiscourseConnective annotation_id="31593">et</DiscourseConnective> de milieu de travail ne sont pas d'application.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27864" docOffset="152">
      <en>Women <Alignment alignment="31669" annotation_id="27870">
          <DiscourseConnective annotation_id="27870" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> find themselves in a very vulnerable situation without social and economic protection, <Alignment alignment="31748" annotation_id="27967">
          <DiscourseConnective annotation_id="27967" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> many of them perform jobs that do not provide the opportunity of becoming legal.</en>
      <fr>Les femmes se retrouvent <Alignment alignment="27870" annotation_id="31669">
          <DiscourseConnective annotation_id="31669" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans une position très vulnérable, <DiscourseConnective annotation_id="31709">sans</DiscourseConnective> protection sociale ni économique, <Alignment alignment="27967" annotation_id="31748">
          <DiscourseConnective annotation_id="31748" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nombreuses sont celles qui exécutent des travaux qui ne leur permettent pas de sortir de la clandestinité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28052" docOffset="153">
      <en>Their vulnerability puts these illegal women immigrants at greater risk of being abused, both physically and mentally, <Alignment alignment="32003" annotation_id="28171">
          <DiscourseConnective annotation_id="28171" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> their illegal status in itself makes them easy prey for those who wish to abuse them and sexually exploit them in the workplace.</en>
      <fr>Leur vulnérabilité fait que ces femmes immigrées illégales risquent beaucoup plus d'être victimes de sévices, tant physiques <DiscourseConnective annotation_id="31983">que</DiscourseConnective> psychologiques, <Alignment alignment="28171" annotation_id="32003">
          <DiscourseConnective annotation_id="32003" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur statut illégal <DiscourseConnective annotation_id="32033">en fait</DiscourseConnective> une proie facile <DiscourseConnective annotation_id="32058">pour</DiscourseConnective> ceux qui veulent les maltraiter <DiscourseConnective annotation_id="32095">et</DiscourseConnective> les exploiter sexuellement sur le lieu de travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28306" docOffset="154">
      <en>They are <Alignment alignment="32164" annotation_id="28315">
          <DiscourseConnective annotation_id="28315" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> particularly at risk of being denied their fundamental rights, <Alignment alignment="32214" annotation_id="28383">
          <DiscourseConnective annotation_id="28383" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they become victims of violence and discrimination in their everyday lives.</en>
      <fr>Elles risquent <Alignment alignment="28315" annotation_id="32164">
          <DiscourseConnective annotation_id="32164" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'être privées de leurs droits fondamentaux <Alignment alignment="28383" annotation_id="32214">
          <DiscourseConnective annotation_id="32214" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de devenir victimes de violence <DiscourseConnective annotation_id="32249">et</DiscourseConnective> de discrimination dans leur vie quotidienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28463" docOffset="155">
      <en>Many do not dare report assaults for fear of deportation.</en>
      <fr>Nombreuses sont celles qui n'osent pas porter plainte de peur d'être expulsées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28521" docOffset="156">
      <en>It is absolutely imperative to place the conditions in which immigrant women find themselves more firmly in the spotlight.</en>
      <fr>Il est absolument impératif de mettre davantage les conditions dans lesquelles se trouvent les femmes migrantes sous les projecteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28644" docOffset="157">
      <en>We need to ensure that the Member States take account, through their legislation, of the problems facing immigrant women.</en>
      <fr>Nous devons veiller <DiscourseConnective annotation_id="32531">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="32536">que</DiscourseConnective> les États membres, par le biais de leur législation, prennent en considération les problèmes rencontrés par les femmes migrantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28766" docOffset="158">
      <en>Those women who are victims of people-trafficking <Alignment alignment="32728" annotation_id="28816">
          <DiscourseConnective annotation_id="28816" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> who are exposed to violence should be given the opportunity of being granted temporary residence permits and have the right to legal aid and access to healthcare and social services, irrespective of whether <Alignment alignment="32983" annotation_id="29026">
          <DiscourseConnective annotation_id="29026" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not they have a legal right to stay in the country in question.</en>
      <fr>Ces femmes qui sont victimes de la traite d'êtres humains <Alignment alignment="3741" annotation_id="32728">
          <DiscourseConnective annotation_id="32728" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui sont exposées <DiscourseConnective annotation_id="32749">à</DiscourseConnective> la violence doivent bénéficier de la possibilité d'obtenir un permis de séjour temporaire <DiscourseConnective annotation_id="32841">et</DiscourseConnective> elles ont le droit d'avoir accès à une assistance juridique, aux soins de santé <DiscourseConnective annotation_id="32924">et</DiscourseConnective> aux services sociaux, <DiscourseConnective annotation_id="32949">qu'</DiscourseConnective>elles se soient vu reconnaître <Alignment alignment="29026" annotation_id="32983">
          <DiscourseConnective annotation_id="32983" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non le droit de séjourner dans le pays <DiscourseConnective annotation_id="33025">en</DiscourseConnective> question.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29093" id="127" name="Pia Elda Locatelli">
    <ParallelChunk annotation_id="29093" docOffset="159">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, I concur with Mrs Kratsa-Tsagaropoulou's report, <Alignment alignment="33139" annotation_id="29183">
          <DiscourseConnective annotation_id="29183" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in this regard I would like to point out, in agreement with her, that the implementation in the Union of the directive on family reunification is unsatisfactory <Alignment alignment="33327" annotation_id="29348">
          <DiscourseConnective annotation_id="29348" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that there is a need to amend the directive with the aim of reducing the time it takes to obtain autonomous status for spouses, almost always wives, and of guaranteeing that spouses' status will be maintained in the event of separation, divorce or widowhood.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="33075">et</DiscourseConnective> Messieurs, j'approuve le rapport de Mme Kratsa-Tsagaropoulou <Alignment alignment="29183" annotation_id="33139">
          <DiscourseConnective annotation_id="33139" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="33143">à cet égard</DiscourseConnective>, je voudrais signaler - et nous partageons un avis identique - <DiscourseConnective annotation_id="33218">que</DiscourseConnective> la mise en œuvre de la directive sur le regroupement familial au sein de l'Union n'est pas satisfaisante <Alignment alignment="29348" annotation_id="33327">
          <DiscourseConnective annotation_id="33327" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="33330">qu'</DiscourseConnective>elle doit être amendée <DiscourseConnective annotation_id="33356">dans le but de</DiscourseConnective> réduire le temps nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="33399">à</DiscourseConnective> l'obtention d'un statut autonome <DiscourseConnective annotation_id="33434">pour</DiscourseConnective> les époux - presque toujours des femmes - <DiscourseConnective annotation_id="33481">et</DiscourseConnective> de garantir le maintien du statut des époux en cas de séparation, divorce ou veuvage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29611" docOffset="160">
      <en>
        <Alignment alignment="33570" annotation_id="29611">
          <Alignment alignment="33570" annotation_id="29611">
            <DiscourseConnective annotation_id="29611" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I would like to emphasise the importance of several instruments of Community intervention, in particular the Daphne programme, <Alignment alignment="43964" annotation_id="29751">
          <DiscourseConnective annotation_id="29751" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> these instruments fill in the gaps in national policies, which are all too often lacking with regard to the gender dimension in both policy content and data collection.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26379" annotation_id="33570">
          <Alignment alignment="29611" annotation_id="33570">
            <DiscourseConnective annotation_id="33570" sense="Expansion.Conjunction">D'autre part</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, je voudrais insister sur l'importance des différents instruments d'intervention communautaire, <DiscourseConnective annotation_id="33679">en particulier</DiscourseConnective> le programme Daphne, <Alignment alignment="31218" annotation_id="33715">
          <DiscourseConnective annotation_id="33715" sense="Contingency.Cause.Reason">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces instruments permettent de combler les lacunes des politiques nationales dans lesquelles manque beaucoup trop souvent la dimension des genres, tant en ce qui concerne la teneur de la politique qu'en matière de collecte de données.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29926" docOffset="161">
      <en>Finally, the report calls for the risk of female genital mutilation to be included as grounds for requesting asylum.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33967">Enfin</DiscourseConnective>, le rapport demande <DiscourseConnective annotation_id="33993">que</DiscourseConnective> le risque de mutilation génitale féminine fasse partie des motifs permettant de solliciter l'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30043" docOffset="162">
      <en>I agree with this, <Alignment alignment="34118" annotation_id="30062">
          <DiscourseConnective annotation_id="30062" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that now is the time to include as grounds for requesting asylum other factors involving the repression of female sexuality, such as homosexuality and so-called adulterous behaviour, for countries in which these acts carry violent punishments.</en>
      <fr>Je partage cet avis, <Alignment alignment="30062" annotation_id="34118">
          <DiscourseConnective annotation_id="34118" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'estime <DiscourseConnective annotation_id="34132">que</DiscourseConnective> le temps est venu d'inclure parmi les motifs permettant de requérir l'asile d'autres facteurs impliquant la répression de la sexualité féminine tels <DiscourseConnective annotation_id="34285">que</DiscourseConnective> l'homosexualité <DiscourseConnective annotation_id="34305">et</DiscourseConnective> un comportement dit adultérin <DiscourseConnective annotation_id="34338">pour</DiscourseConnective> les pays où de tels actes entraînent des peines violentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30320" docOffset="163">
      <en>I am thinking, in this regard, of stoning to death in Iran.</en>
      <fr>Je pense, <DiscourseConnective annotation_id="34412">à cet égard</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="34425">à</DiscourseConnective> la lapidation <DiscourseConnective annotation_id="34441">à</DiscourseConnective> mort <DiscourseConnective annotation_id="34448">en</DiscourseConnective> Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30380" id="128" name="Emine Bozkurt">
    <ParallelChunk annotation_id="30380" docOffset="164">
      <en>(NL) Mr President, migrant women as a group, vulnerable <Alignment alignment="34544" annotation_id="30436">
          <DiscourseConnective annotation_id="30436" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is, are not so much a problem as an opportunity.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, les femmes migrantes, en <DiscourseConnective annotation_id="34510">tant que</DiscourseConnective> groupe, aussi vulnérable <Alignment alignment="30436" annotation_id="34544">
          <DiscourseConnective annotation_id="34544" sense="Comparison.Contrast">soit</DiscourseConnective>
        </Alignment>-il, représentent plus une opportunité <DiscourseConnective annotation_id="34587">qu'</DiscourseConnective>un problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30495" docOffset="165">
      <en>They are vulnerable <Alignment alignment="34627" annotation_id="30515">
          <DiscourseConnective annotation_id="30515" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they may be exposed to discrimination, not only for being women, but also on the basis of their being Muslim, Somali or Moroccan.</en>
      <fr>Elles sont vulnérables, <Alignment alignment="28197" annotation_id="34627">
          <DiscourseConnective annotation_id="34627" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles risquent d'être victimes de discrimination, <DiscourseConnective annotation_id="34681">non seulement</DiscourseConnective> parce que ce sont des femmes, <DiscourseConnective annotation_id="34725">mais aussi</DiscourseConnective> parce qu'elles sont musulmanes, somaliennes <DiscourseConnective annotation_id="34780">ou</DiscourseConnective> marocaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30653" docOffset="166">
      <en>They are <Alignment alignment="34806" annotation_id="30662">
          <DiscourseConnective annotation_id="30662" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> vulnerable to domestic violence, or <Alignment alignment="34854" annotation_id="30703">
          <DiscourseConnective annotation_id="30703" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they do not speak the local language, or are financially dependent on their spouses or fathers.</en>
      <fr>Elles sont <Alignment alignment="30662" annotation_id="34806">
          <DiscourseConnective annotation_id="34806" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> exposées <DiscourseConnective annotation_id="34825">à</DiscourseConnective> de la violence au foyer <DiscourseConnective annotation_id="34851">ou</DiscourseConnective> <Alignment alignment="30703" annotation_id="34854">
          <DiscourseConnective annotation_id="34854" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles ne parlent pas la langue du pays <DiscourseConnective annotation_id="34902">ou encore</DiscourseConnective> parce qu'elles dépendent financièrement de leur époux <DiscourseConnective annotation_id="34966">ou</DiscourseConnective> de leur père.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30807" docOffset="167">
      <en>We must <Alignment alignment="34983" annotation_id="30815">
          <DiscourseConnective annotation_id="30815" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> support them by not letting domestic violence <Alignment alignment="35065" annotation_id="30871">
          <DiscourseConnective annotation_id="30871" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> honour crimes go unpunished, <Alignment alignment="35113" annotation_id="30904">
          <DiscourseConnective annotation_id="30904" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that cannot be done by imposing stricter rules alone.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30815" annotation_id="34983">
          <DiscourseConnective annotation_id="34983" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons les aider <DiscourseConnective annotation_id="35020">en</DiscourseConnective> faisant en sorte <DiscourseConnective annotation_id="35040">que</DiscourseConnective> la violence au foyer <Alignment alignment="30871" annotation_id="35065">
          <DiscourseConnective annotation_id="35065" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les crimes d'honneur ne restent pas impunis, <Alignment alignment="30904" annotation_id="35113">
          <DiscourseConnective annotation_id="35113" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> imposer des règles plus strictes ne suffit pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30962" docOffset="168">
      <en>Rights on paper are not sufficient for women; they must <Alignment alignment="35235" annotation_id="31018">
          <DiscourseConnective annotation_id="31018" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be able to assert them in practice, <Alignment alignment="35295" annotation_id="31059">
          <DiscourseConnective annotation_id="31059" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> a woman who is dependent on the perpetrator of domestic violence will, in practice, not benefit a great deal from her rights on paper.</en>
      <fr>Il ne suffit pas de disposer de droits par écrit; les femmes doivent <Alignment alignment="31018" annotation_id="35235">
          <DiscourseConnective annotation_id="35235" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être en mesure d'exercer ces droits concrètement, <Alignment alignment="31059" annotation_id="35295">
          <DiscourseConnective annotation_id="35295" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une femme qui dépend de celui qui est responsable de violence au foyer ne tirera guère de bénéfice de ses droits établis par écrit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31202" docOffset="169">
      <en>That is why we must promote the financial independence of migrant women by, <Alignment alignment="35551" annotation_id="31278">
          <DiscourseConnective annotation_id="31278" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, counteracting discrimination within the labour market.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle nous devons promouvoir l'autonomie financière des femmes migrantes <DiscourseConnective annotation_id="35533">en</DiscourseConnective> contrecarrant, <Alignment alignment="31278" annotation_id="35551">
          <DiscourseConnective annotation_id="35551" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la discrimination au sein du marché du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31346" docOffset="170">
      <en>The economy benefits <Alignment alignment="35696" annotation_id="31367">
          <DiscourseConnective annotation_id="31367" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> more migrant women participate in the labour market.</en>
      <fr>Une participation accrue de femmes migrantes au marché du travail est tout bénéfice <Alignment alignment="31367" annotation_id="35696">
          <DiscourseConnective annotation_id="35696" sense="Temporal.Synchrony">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'économie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31425" docOffset="171">
      <en>Another opportunity we cannot afford to miss is the positive impact migrant women can have on the integration of their children in the new society.</en>
      <fr>Une autre chance à ne pas rater concerne l'impact positif que peuvent avoir les femmes migrantes sur l'intégration de leurs enfants dans la société nouvelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31573" docOffset="172">
      <en>That is why, as a host community, we must be open to support of, and contact with, migrant women, for they, too, belong here.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35871">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, en <DiscourseConnective annotation_id="35890">tant que</DiscourseConnective> communauté d'accueil, nous devons être prêts <DiscourseConnective annotation_id="35944">à</DiscourseConnective> aider les femmes migrantes <DiscourseConnective annotation_id="35973">et</DiscourseConnective> à nouer des liens avec elles, <DiscourseConnective annotation_id="36006">car</DiscourseConnective> elles font elles <DiscourseConnective annotation_id="36027">aussi</DiscourseConnective> partie de notre environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31699" docOffset="173">
      <en>I am pleased that Mrs Kratsa-Tsagaropoulou deals with these aspects at great length in her excellent report, <Alignment alignment="36170" annotation_id="31808">
          <DiscourseConnective annotation_id="31808" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I should <DiscourseConnective annotation_id="31821" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> like to thank her for it.</en>
      <fr>Je suis ravie <DiscourseConnective annotation_id="36078">que</DiscourseConnective> Mme Kratsa- Tsagaropoulou ait abondamment traité ces aspects dans son excellent rapport <Alignment alignment="31808" annotation_id="36170">
          <DiscourseConnective annotation_id="36170" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'en remercie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31857" id="129" name="Teresa Riera Madurell">
    <ParallelChunk annotation_id="31857" docOffset="174">
      <en>(ES) Mr President, I would like to congratulate the rapporteur and emphasise one consideration.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, je voudrais féliciter le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="36255">et</DiscourseConnective> mettre l'accent sur un aspect des choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31953" docOffset="175">
      <en>Any immigration policy must surely take account of specific gender issues, but also the differences between immigrant communities, <Alignment alignment="36479" annotation_id="32084">
          <DiscourseConnective annotation_id="32084" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the causes of the double discrimination suffered by immigrant women and the problems resulting from it differ according to their reasons for emigrating.</en>
      <fr>Il ne fait aucun doute que toute politique de l'immigration doit tenir compte des problèmes spécifiques aux genres, <DiscourseConnective annotation_id="36416">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36421">également</DiscourseConnective> des différences entre les communautés immigrées <Alignment alignment="32084" annotation_id="36479">
          <DiscourseConnective annotation_id="36479" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les causes de la double discrimination dont souffrent les femmes migrantes <DiscourseConnective annotation_id="36570">et</DiscourseConnective> les problèmes qui en résultent varient en fonction des raisons <DiscourseConnective annotation_id="36636">pour</DiscourseConnective> lesquelles elles émigrent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32243" docOffset="176">
      <en>
        <Alignment alignment="36668" annotation_id="32243">
          <DiscourseConnective annotation_id="32243" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> women emigrating alone for economic reasons find work, it is usually low-level work, sometimes in undeclared jobs, which gives them neither the independence nor the security they were seeking, <Alignment alignment="36918" annotation_id="32439">
          <DiscourseConnective annotation_id="32439" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> it allows them to relate to people and to integrate further.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32243" annotation_id="36668">
          <DiscourseConnective annotation_id="36668" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les femmes qui n'émigrent que <DiscourseConnective annotation_id="36701">pour</DiscourseConnective> des raisons économiques trouvent du travail, celui-ci est généralement de bas niveau et les emplois ne sont parfois pas déclarés de sorte que ces femmes n'ont ni l'autonomie ni la sécurité qu'elles recherchaient <Alignment alignment="32439" annotation_id="36918">
          <DiscourseConnective annotation_id="36918" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces travaux leur permettent d'être en contact avec les gens <DiscourseConnective annotation_id="36987">et</DiscourseConnective> de s'intégrer davantage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32507" docOffset="177">
      <en>
        <Alignment alignment="37015" annotation_id="32507">
          <DiscourseConnective annotation_id="32507" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, women emigrating for the purposes of family reunification usually stay at home, with no opportunity to familiarise themselves with the host society or to learn the language, and that hinders their integration and increases their isolation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32507" annotation_id="37015">
          <DiscourseConnective annotation_id="37015" sense="Comparison.Contrast">Par contre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les femmes qui émigrent <DiscourseConnective annotation_id="37051">à</DiscourseConnective> des fins de regroupement familial restent généralement <DiscourseConnective annotation_id="37108">à</DiscourseConnective> la maison et n'ont pas la possibilité de se familiariser avec la société d'accueil <DiscourseConnective annotation_id="37193">ou</DiscourseConnective> d'apprendre la langue, ce qui entrave leur intégration <DiscourseConnective annotation_id="37251">et</DiscourseConnective> accroît leur isolement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32761" docOffset="178">
      <en>The designation of 2007 as 'European year of equal opportunities for all' and of 2008 as 'European year of intercultural dialogue' must help to increase citizens' awareness of the situation of immigrant women, one that is always tough <Alignment alignment="37549" annotation_id="32996">
          <DiscourseConnective annotation_id="32996" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> which varies in nature, <Alignment alignment="37577" annotation_id="33024">
          <DiscourseConnective annotation_id="33024" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> to implement policies to promote equality and integration in accordance with each different situation.</en>
      <fr>La désignation de 2007 <DiscourseConnective annotation_id="37301">comme</DiscourseConnective> "Année européenne de l'égalité des chances <DiscourseConnective annotation_id="37350">pour</DiscourseConnective> tous" <DiscourseConnective annotation_id="37361">et</DiscourseConnective> de 2008 <DiscourseConnective annotation_id="37372">comme</DiscourseConnective> "Année européenne du dialogue interculturel" doit contribuer <DiscourseConnective annotation_id="37439">à</DiscourseConnective> accroître la sensibilisation des citoyens à la situation des femmes migrantes - situation toujours pénible, <Alignment alignment="32996" annotation_id="37549">
          <DiscourseConnective annotation_id="37549" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> dont la nature varie - <Alignment alignment="33024" annotation_id="37577">
          <DiscourseConnective annotation_id="37577" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="37580">à</DiscourseConnective> mettre en œuvre des politiques destinées <DiscourseConnective annotation_id="37623">à</DiscourseConnective> promouvoir l'égalité <DiscourseConnective annotation_id="37646">et</DiscourseConnective> l'intégration <DiscourseConnective annotation_id="37663">en</DiscourseConnective> fonction de chaque cas particulier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33131" id="130" language="IT" name="Franco Frattini">
    <ParallelChunk annotation_id="33131" docOffset="179">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, I would like to make just a brief observation <Alignment alignment="37869" annotation_id="33213">
          <DiscourseConnective annotation_id="33213" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> having listened to many speeches which I endorse.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - (IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="37774">et</DiscourseConnective> Messieurs, je me limiterai <DiscourseConnective annotation_id="37804">à</DiscourseConnective> faire quelques brèves remarques <Alignment alignment="33213" annotation_id="37838">
          <DiscourseConnective annotation_id="37838" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir écouté les nombreuses interventions, dont j'approuve le contenu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33269" docOffset="180">
      <en>First, Mrs Breyer, I would like to tell you that I have always considered and will always consider polygamous marriage to be against the law and a serious violation of the right of women to choose freely.</en>
      <fr>En premier lieu, Madame Breyer, permettez-moi de vous <DiscourseConnective annotation_id="37969">dire que</DiscourseConnective> j'ai toujours estimé <DiscourseConnective annotation_id="37999">et</DiscourseConnective> que j'estimerai toujours que les mariages polygames sont illégaux <DiscourseConnective annotation_id="38068">et</DiscourseConnective> qu'ils constituent une grave violation du droit des femmes <DiscourseConnective annotation_id="38130">à</DiscourseConnective> choisir librement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33474" docOffset="181">
      <en>I can <Alignment alignment="38168" annotation_id="33480">
          <DiscourseConnective annotation_id="33480" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> confirm to you that I will continue to move in this direction.</en>
      <fr>Je vous confirme <Alignment alignment="33480" annotation_id="38168">
          <DiscourseConnective annotation_id="38168" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="38173">que</DiscourseConnective> je continuerai <DiscourseConnective annotation_id="38192">à</DiscourseConnective> œuvrer dans cette voie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33553" docOffset="182">
      <en>Some of the Members who have spoken - Mrs Angelilli and Mrs Morgantini - have raised the issue of communication.</en>
      <fr>Certaines personnes qui se sont exprimées - Mme Angelilli <DiscourseConnective annotation_id="38276">et</DiscourseConnective> Mme Morgantini - ont soulevé le problème de la communication.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33666" docOffset="183">
      <en>I believe - <Alignment alignment="38352" annotation_id="33678">
          <DiscourseConnective annotation_id="33678" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I may say so - that giving a voice to immigrant women in a more direct and stronger way can be of great help, even in drawing up stronger European defence policies.</en>
      <fr>J'estime - <Alignment alignment="33678" annotation_id="38352">
          <DiscourseConnective annotation_id="38352" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je <DiscourseConnective annotation_id="38358">puis</DiscourseConnective> dire - <DiscourseConnective annotation_id="38370">que</DiscourseConnective> donner une voix aux femmes migrantes d'une manière plus directe <DiscourseConnective annotation_id="38438">et</DiscourseConnective> plus forte peut être utile, <DiscourseConnective annotation_id="38469">même</DiscourseConnective> dans le cadre de l'élaboration de politiques européennes de protection plus fortes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33846" docOffset="184">
      <en>'Giving a voice' means allowing these people to have effective means at their disposal to be able to speak and to be listened to.</en>
      <fr>"Donner une voix" signifie permettre à ces personnes de disposer de moyens efficaces leur permettant de s'exprimer <DiscourseConnective annotation_id="38673">et</DiscourseConnective> d'être entendues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33976" docOffset="185">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="33976" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>, there is a risk - <Alignment alignment="38724" annotation_id="34005">
          <DiscourseConnective annotation_id="34005" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I may say so - that the voices of these women may <DiscourseConnective annotation_id="34058" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be subject to a filter operated by the communities in which they reside.</en>
      <fr>Sans cela, le risque existe - <Alignment alignment="34005" annotation_id="38724">
          <DiscourseConnective annotation_id="38724" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je <DiscourseConnective annotation_id="38730">puis</DiscourseConnective> m'exprimer <DiscourseConnective annotation_id="38746">ainsi</DiscourseConnective> - <DiscourseConnective annotation_id="38754">que</DiscourseConnective> les voix de ces femmes soient filtrées par les communautés dans lesquelles elles vivent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34136" docOffset="186">
      <en>In many European countries cases of personal segregation and submission of immigrant women have been observed.</en>
      <fr>Des cas de ségrégation <DiscourseConnective annotation_id="38870">et</DiscourseConnective> de soumission personnelles de femmes migrantes ont été enregistrés dans de nombreux pays européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34247" docOffset="187">
      <en>This is the group, among the many with which I work, from which I receive the lowest number of individual complaints.</en>
      <fr>C'est le groupe de personnes, parmi les nombreux groupes avec lesquels je travaille, dont je reçois le nombre le moins élevé de plaintes individuelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34365" docOffset="188">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="34365" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective> compared with other sectors connected with the protection of people's fundamental rights, individual violence against women in immigrant communities is the area in which the fewest complaints about specific cases are received.</en>
      <fr>Par rapport <DiscourseConnective annotation_id="39137">à</DiscourseConnective> d'autres secteurs liés <DiscourseConnective annotation_id="39162">à</DiscourseConnective> la protection des droits fondamentaux des citoyens, la violence individuelle à l'encontre des femmes de communautés immigrées représente le domaine <DiscourseConnective annotation_id="39312">à propos</DiscourseConnective> duquel je reçois le moins de plaintes spécifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34597" docOffset="189">
      <en>Why?</en>
      <fr>Pourquoi en est-il ainsi?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34602" docOffset="190">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="34602" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective> there is a fear of reporting such cases, <Alignment alignment="39439" annotation_id="34651">
          <DiscourseConnective annotation_id="34651" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are never communicated, <Alignment alignment="39485" annotation_id="34688">
          <DiscourseConnective annotation_id="34688" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the women themselves are subjected to violence <Alignment alignment="39549" annotation_id="34743">
          <Alignment alignment="39549" annotation_id="34743">
            <DiscourseConnective annotation_id="34743" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> they do not disclose the abuses that they are suffering within the free and democratic territory of the Member States.</en>
      <fr>À cause de la crainte de porter plainte, <Alignment alignment="34651" annotation_id="39439">
          <DiscourseConnective annotation_id="39439" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces cas ne sont jamais communiqués, <Alignment alignment="34688" annotation_id="39485">
          <DiscourseConnective annotation_id="39485" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les femmes elles-mêmes sont soumises <DiscourseConnective annotation_id="39532">à</DiscourseConnective> de la violence <Alignment alignment="34743" annotation_id="39549">
          <Alignment alignment="34743" annotation_id="39549">
            <DiscourseConnective annotation_id="39549" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>elles ne révèlent pas les sévices dont elles sont victimes au sein du territoire libre <DiscourseConnective annotation_id="39648">et</DiscourseConnective> démocratique des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34870" docOffset="191">
      <en>Communication is <Alignment alignment="39710" annotation_id="34887">
          <DiscourseConnective annotation_id="34887" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> an absolutely central issue.</en>
      <fr>La communication constitue <Alignment alignment="34887" annotation_id="39710">
          <DiscourseConnective annotation_id="39710" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> le point fondamental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34926" docOffset="192">
      <en>Finally, precisely to help this integration effort, I would like to point out that in Spring 2007 I will be publishing a European manual on integration, which will be issued in all the languages spoken in the countries of the European Union, containing descriptions of cases of successful integration in the cities, provinces and regions where they have been found.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39737">Enfin</DiscourseConnective> - et <DiscourseConnective annotation_id="39748">précisément</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39760">dans le but de</DiscourseConnective> contribuer à ces actions d'intégration -, je voudrais signaler <DiscourseConnective annotation_id="39838">que</DiscourseConnective> je publierai au printemps 2007 un manuel européen sur l'intégration; celui-ci sera publié dans l'ensemble des langues parlées dans les différents pays de l'Union européenne et il contiendra des descriptions de cas d'intégration réussie dans les villes, provinces <DiscourseConnective annotation_id="40105">et</DiscourseConnective> régions concernées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35292" docOffset="193">
      <en>By distributing millions of copies of this practical manual, we will publicise positive examples <DiscourseConnective annotation_id="35389" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> they can be imitated.</en>
      <fr>Par le biais de la distribution de millions d'exemplaires de ce manuel pratique, nous montrerons au public des exemples positifs à imiter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35419" docOffset="194">
      <en>These are examples coming from the world of local bodies.</en>
      <fr>Ces exemples proviendront d'organismes locaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35477" docOffset="195">
      <en>I can inform you that up to now the sector for which I have the least information is precisely that of the integration of immigrant women.</en>
      <fr>Je vous répète que, <DiscourseConnective annotation_id="40334">jusqu'à</DiscourseConnective> présent, c'est dans le secteur de l'intégration des femmes migrantes <DiscourseConnective annotation_id="40411">que</DiscourseConnective> je dispose <DiscourseConnective annotation_id="40426">du moins</DiscourseConnective> d'information.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35616" docOffset="196">
      <en>I am <Alignment alignment="40458" annotation_id="35621">
          <DiscourseConnective annotation_id="35621" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> appealing to you, <DiscourseConnective annotation_id="35649" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> in the coming months I may receive specific examples, both positive and negative, on which I can take action.</en>
      <fr>Je fais <Alignment alignment="35621" annotation_id="40458">
          <DiscourseConnective annotation_id="40458" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> appel <DiscourseConnective annotation_id="40479">à</DiscourseConnective> vous pour que vous me fassiez parvenir dans les mois qui suivent des exemples spécifiques, tant positifs <DiscourseConnective annotation_id="40586">que</DiscourseConnective> négatifs, <DiscourseConnective annotation_id="40600">à</DiscourseConnective> partir desquels je pourrai agir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35767" docOffset="197">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="35767" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>, we will carry on making important statements of principle without being able to translate them into practical action, something that I, <Alignment alignment="40767" annotation_id="35914">
          <DiscourseConnective annotation_id="35914" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, intend to do.</en>
      <fr>À défaut, nous continuerons <DiscourseConnective annotation_id="40663">à</DiscourseConnective> faire d'importantes déclarations de principe <DiscourseConnective annotation_id="40710">sans</DiscourseConnective> être capables de les traduire en actions concrètes, <Alignment alignment="35914" annotation_id="40767">
          <DiscourseConnective annotation_id="40767" sense="Comparison.Contrast">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est précisément ce <DiscourseConnective annotation_id="40791">que</DiscourseConnective> j'entends faire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35937" id="131" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="35937" docOffset="198">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35959" docOffset="199">
      <en>The vote will take place tomorrow at 12.00.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain <DiscourseConnective annotation_id="40856">à</DiscourseConnective> 12 heures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36003" docOffset="200">
      <en>Written statement (Rule 142)</en>
      <fr>Déclaration écrite (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36032" id="213" name="Zita Gurmai">
    <ParallelChunk annotation_id="36032" docOffset="201">
      <en>Large number of immigrants, with special emphasis on women, face multiple discrimination and vulnerability to social exclusion.</en>
      <fr>(EN) Un grand nombre d'immigrants, <DiscourseConnective annotation_id="40937">en particulier</DiscourseConnective> des femmes, sont confrontés à de multiples discriminations <DiscourseConnective annotation_id="41011">et</DiscourseConnective> exposés <DiscourseConnective annotation_id="41022">à</DiscourseConnective> l'exclusion sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36160" docOffset="202">
      <en>This is the highest challenge for us how to integrate them into the society, to help them getting access to proper education which helps them to wider employment facilities and to contribution to the development of the European Project.</en>
      <fr>Le plus grand dilemme qui se présente <DiscourseConnective annotation_id="41083">à</DiscourseConnective> nous est de savoir de quelle manière nous pouvons les intégrer dans la société, les aider à avoir accès <DiscourseConnective annotation_id="41189">à</DiscourseConnective> un enseignement correct qui leur offre <DiscourseConnective annotation_id="41230">de plus</DiscourseConnective> larges perspectives d'emploi <DiscourseConnective annotation_id="41267">et</DiscourseConnective> de contribuer au développement du projet européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36397" docOffset="203">
      <en>Proper legal framework is just one side of the coin.</en>
      <fr>Un cadre juridique adéquat ne suffit pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36450" docOffset="204">
      <en>Implementation of legal commitments by the relevant national authorities, willingness of immigrants to respect fundamental European norms, values and to become the integral part of the society is the other.</en>
      <fr>La mise en œuvre d'engagements juridiques par les autorités nationales compétentes et la volonté des immigrants de respecter les normes et valeurs fondamentales de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="41536">et</DiscourseConnective> de faire partie intégrante de la société sont <DiscourseConnective annotation_id="41585">également</DiscourseConnective> importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36657" docOffset="205">
      <en>Huge potential lies in successful integration policies <Alignment alignment="41682" annotation_id="36712">
          <DiscourseConnective annotation_id="36712" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> wider employment of immigrants could help with getting forward with Lisbon employment targets.</en>
      <fr>Un énorme potentiel réside dans des politiques d'intégration fructueuses, <Alignment alignment="36712" annotation_id="41682">
          <DiscourseConnective annotation_id="41682" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un emploi plus important des immigrants pourrait contribuer <DiscourseConnective annotation_id="41757">à</DiscourseConnective> atteindre les objectifs de Lisbonne en matière d'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36813" docOffset="206">
      <en>No actions can gain success without proper and regular dialogue with immigrant communities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41816">Sans</DiscourseConnective> un dialogue adéquat <DiscourseConnective annotation_id="41841">et</DiscourseConnective> régulier avec les communautés d'immigrants, aucune action ne sera couronnée de succès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36905" docOffset="207">
      <en>The dialogues are perfect tools for monitoring integration processes, learning about mutual interests, intentions, request as well as obligations, determining and if necessary, altering methods and of inclusion programs.</en>
      <fr>Le dialogue est l'outil idéal <DiscourseConnective annotation_id="41961">pour</DiscourseConnective> suivre l'évolution du processus d'intégration, pour apprendre à connaître les intérêts mutuels, les intentions, les demandes <DiscourseConnective annotation_id="42091">ainsi</DiscourseConnective> que les obligations, pour déterminer <DiscourseConnective annotation_id="42134">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="42138">si</DiscourseConnective> nécessaire, adapter les méthodes <DiscourseConnective annotation_id="42174">et</DiscourseConnective> les programmes d'inclusion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37126" docOffset="208">
      <en>The forthcoming European year of equal opportunities 2007 and the year of intercultural dialogue 2008 will be a useful and potential framework opportunity to provide immigrant societies with a wide range of information on their rights, opportunities as well as informing them what Europe is expecting from them.</en>
      <fr>L'année européenne 2007 de l'égalité des chances pour tous ainsi que l'année 2008 du dialogue interculturel constitueront une opportunité-cadre potentielle <DiscourseConnective annotation_id="42361">et</DiscourseConnective> utile qui permettra de fournir aux sociétés d'immigrants un large éventail d'informations <DiscourseConnective annotation_id="42454">quant à</DiscourseConnective> leurs droits et les possibilités qui s'offrent à elles, <DiscourseConnective annotation_id="42518">mais aussi</DiscourseConnective> quant à ce que l'Europe attend d'elles.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
