<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Community Customs Code - Customs 2013 programme (debate)</en>
    <fr>Code des douanes communautaire - Programme Douane 2013 (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="57" id="143" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="57" docOffset="1">
      <en>The next item is the joint debate on the reports:</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle en discussion commune les rapports:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="107" docOffset="2">
      <en>by Mrs Fourtou, on behalf of the Committee on the Internal Market and Consumer Protection, on the proposal for a regulation of the European Parliament and of the Council laying down the Community Customs Code (Modernized Customs Code) C6-0419/2005, and</en>
      <fr>, de Mme Fourtou, au nom de la commission du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="185">et</DiscourseConnective> de la protection des consommateurs, sur la proposition de règlement du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="278">et</DiscourseConnective> du Conseil établissant le Code des Douanes communautaire (Code de Douane modernisé) - C6-0419/2005 -, <DiscourseConnective annotation_id="383">et</DiscourseConnective>
      </fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="360" docOffset="3">
      <en>by Mrs Fourtou, on behalf of the Committee on the Internal Market and Consumer Protection, on the proposal for a decision of the European Parliament and of the Council establishing an action programme for customs in the Community (Customs 2013) C6-0158/2006.</en>
      <fr>, de Mme Fourtou, au nom de la commission du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="448">et</DiscourseConnective> de la protection des consommateurs, sur la proposition de décision du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="540">et</DiscourseConnective> du Conseil établissant un programme d'action <DiscourseConnective annotation_id="588">pour</DiscourseConnective> la douane dans la Communauté (Douane 2013) (Douane 2013) - C6-0158/2006 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="619" id="144" name="László Kovács">
    <ParallelChunk annotation_id="619" docOffset="4">
      <en>Member of the Commission. Mr President, first of all I would like to thank the Committee on the Internal Market and Consumer Protection as well as the other committees involved, and <Alignment alignment="84664" annotation_id="801">
          <Alignment alignment="879" annotation_id="801">
            <DiscourseConnective annotation_id="801" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> Mrs Fourtou as rapporteur for the reports to be discussed tonight.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="735">tout d'abord</DiscourseConnective> remercier la commission du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="792">et</DiscourseConnective> de la protection des consommateurs, <DiscourseConnective annotation_id="831">ainsi</DiscourseConnective> que les autres commissions concernées, <DiscourseConnective annotation_id="876">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="801" annotation_id="879">
          <Alignment alignment="801" annotation_id="879">
            <DiscourseConnective annotation_id="879" sense="Expansion.Restatement">plus particulièrement</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> Mme Fourtou, en <DiscourseConnective annotation_id="917">tant qu'</DiscourseConnective>auteur des rapports dont nous discutons ce soir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="882" docOffset="5">
      <en>The modernisation of the European customs environment is an essential contribution to attaining the objectives of the Lisbon Strategy. It is a must <Alignment alignment="1147" annotation_id="1030">
          <DiscourseConnective annotation_id="1030" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want the European Union to remain an attractive place to do business and maintain the external competitiveness of EU companies.</en>
      <fr>La modernisation de l'environnement douanier européen contribue de manière significative <DiscourseConnective annotation_id="1063">à</DiscourseConnective> la réalisation des objectifs de la stratégie de Lisbonne et s'avère indispensable <Alignment alignment="1030" annotation_id="1147">
          <DiscourseConnective annotation_id="1147" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons que l'Union européenne reste une région attrayante <DiscourseConnective annotation_id="1214">pour</DiscourseConnective> faire des affaires <DiscourseConnective annotation_id="1238">et</DiscourseConnective> maintienne la compétitivité extérieure des entreprises de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1164" docOffset="6">
      <en>In this context, it is crucial to deepen the single market by making the EU a fully-integrated customs territory.</en>
      <fr>Dans ce contexte, il est crucial d'approfondir le marché unique <DiscourseConnective annotation_id="1369">en</DiscourseConnective> faisant de l'UE un territoire douanier pleinement intégré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1278" docOffset="7">
      <en>This reform is <Alignment alignment="1449" annotation_id="1293">
          <DiscourseConnective annotation_id="1293" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> critical <Alignment alignment="1468" annotation_id="1307">
          <DiscourseConnective annotation_id="1307" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to live up to the challenges of globalisation and reinforce the role of customs in protecting our citizens and companies from security and safety hazards such as counterfeiting, dangerous goods or the devices of international terrorism.</en>
      <fr>Cette réforme est <Alignment alignment="1293" annotation_id="1449">
          <DiscourseConnective annotation_id="1449" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> cruciale <Alignment alignment="763" annotation_id="1468">
          <DiscourseConnective annotation_id="1468" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons relever les défis de la mondialisation <DiscourseConnective annotation_id="1523">et</DiscourseConnective> renforcer le rôle des douanes dans la protection de nos concitoyens <DiscourseConnective annotation_id="1594">et</DiscourseConnective> des entreprises contre les risques liés à la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="1651">et</DiscourseConnective> à la sûreté, <DiscourseConnective annotation_id="1667">comme</DiscourseConnective> la contrefaçon, les marchandises dangereuses <DiscourseConnective annotation_id="1718">ou</DiscourseConnective> les procédés du terrorisme international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1555" docOffset="8">
      <en>The modernised Community Customs Code will provide the legal framework for the development of a simple and paperless environment for customs and trade based on the best use of information and communication technology.</en>
      <fr>Le code des douanes communautaire modernisé fournira le cadre juridique <DiscourseConnective annotation_id="1835">pour</DiscourseConnective> la mise en place d'un environnement de douanes <DiscourseConnective annotation_id="1887">et</DiscourseConnective> de commerce simple <DiscourseConnective annotation_id="1909">et</DiscourseConnective> sans papier, qui soit fondé sur la meilleure utilisation des informations <DiscourseConnective annotation_id="1986">et</DiscourseConnective> des technologies de communication.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1773" docOffset="9">
      <en>The present Community Customs Code was adapted in 1992.</en>
      <fr>L'actuel code des douanes communautaire a été adopté <DiscourseConnective annotation_id="2077">en</DiscourseConnective> 1992.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1829" docOffset="10">
      <en>Since then, it has undergone only limited changes. This means that the Code has not kept pace with the radical changes to the environment in which customs and traders operate, particularly in respect of the rapid and irreversible adoption of electronic data exchange.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2086">Depuis</DiscourseConnective> lors, il n'a subi <DiscourseConnective annotation_id="2111">que</DiscourseConnective> des modifications limitées, ce qui signifie <DiscourseConnective annotation_id="2159">qu'</DiscourseConnective>il n'a pas suivi le rythme des changements radicaux survenus dans l'environnement des douanes <DiscourseConnective annotation_id="2256">et</DiscourseConnective> du commerce, <DiscourseConnective annotation_id="2272">notamment en</DiscourseConnective> ce qui concerne l'adoption rapide <DiscourseConnective annotation_id="2319">et</DiscourseConnective> irréversible de l'échange de données électroniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2097" docOffset="11">
      <en>The Customs Code has to be adapted to fit the electronic environment.</en>
      <fr>Il est nécessaire d'adapter le code des douanes à l'environnement électronique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2167" docOffset="12">
      <en>
        <Alignment alignment="2454" annotation_id="2167">
          <Alignment alignment="2454" annotation_id="2167">
            <DiscourseConnective annotation_id="2167" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, it is commonly held by customs authorities and traders alike that current customs procedure and processes are unnecessarily complicated.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2167" annotation_id="2454">
          <Alignment alignment="2167" annotation_id="2454">
            <DiscourseConnective annotation_id="2454" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les autorités douanières <DiscourseConnective annotation_id="2489">comme</DiscourseConnective> les commerçants considèrent généralement <DiscourseConnective annotation_id="2536">que</DiscourseConnective> les procédures <DiscourseConnective annotation_id="2555">et</DiscourseConnective> formalités douanières sont inutilement compliquées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2317" docOffset="13">
      <en>They <DiscourseConnective annotation_id="2322" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> do not reflect the changing focus of customs work, moving from the collection of declining customs duties towards the application of non-tariff measures.</en>
      <fr>Celles-ci ne reflètent pas l'évolution de l'objectif du travail des douanes, qui est passé de la perception de moins en moins de droits de douane <DiscourseConnective annotation_id="2756">à</DiscourseConnective> l'application de mesures non tarifaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2481" docOffset="14">
      <en>This includes, in particular, security and safety measures, the fight against counterfeiting, money laundering and drugs and the application of sanitary, health and consumer protection measures.</en>
      <fr>Ces dernières comprennent, <DiscourseConnective annotation_id="2826">en particulier</DiscourseConnective>, des mesures de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="2866">et</DiscourseConnective> de sûreté, la lutte contre la contrefaçon, contre le blanchiment d'argent <DiscourseConnective annotation_id="2943">et</DiscourseConnective> contre les stupéfiants <DiscourseConnective annotation_id="2969">et</DiscourseConnective> l'application de mesures de protection de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="3032">et</DiscourseConnective> des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2676" docOffset="15">
      <en>With your support, the proposal for a modernised Customs Code on the table tonight, together with the proposals on the Council table and e-customs, will make customs work better, faster and more cheaply.</en>
      <fr>Grâce à votre soutien, la proposition de code des douanes modernisé que nous débattons ce soir, <DiscourseConnective annotation_id="3150">ainsi</DiscourseConnective> que les propositions du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="3188">et</DiscourseConnective> les douanes électroniques permettront un fonctionnement de meilleure qualité, plus rapide <DiscourseConnective annotation_id="3281">et</DiscourseConnective> meilleur marché des douanes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2880" docOffset="16">
      <en>Let me once again and now more specifically turn to Mrs Fourtou and the Committee on the Internal Market for their detailed and most valuable assessment of the Commission's proposal for a modernised Customs Code.</en>
      <fr>Je voudrais à nouveau, <DiscourseConnective annotation_id="3336">mais</DiscourseConnective> à présent de manière plus spécifique, m'adresser <DiscourseConnective annotation_id="3390">à</DiscourseConnective> Mme Fourtou <DiscourseConnective annotation_id="3404">et</DiscourseConnective> à la commission du marché intérieur et de la protection des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="3481">pour</DiscourseConnective> leur évaluation détaillée <DiscourseConnective annotation_id="3512">et</DiscourseConnective> extrêmement utile de la proposition de la Commission établissant un code des douanes modernisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3093" docOffset="17">
      <en>I know there is unanimous support in the Committee on the Internal Market for the rapporteur's recommendations.</en>
      <fr>Je sais que la commission du marché intérieur bénéficie d'un soutien unanime <DiscourseConnective annotation_id="3688">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les recommandations du rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3205" docOffset="18">
      <en>Progress in the Council is complementing your work.</en>
      <fr>Les progrès réalisés au Conseil complètent votre travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3257" docOffset="19">
      <en>I am pleased to report that on 4 December the Competitiveness Council showed a keen interest in the key elements of the reform.</en>
      <fr>Je suis ravi d'annoncer <DiscourseConnective annotation_id="3824">que</DiscourseConnective>, le 4 décembre, le Conseil "Compétitivité" a fait preuve d'un vif intérêt <DiscourseConnective annotation_id="3902">pour</DiscourseConnective> les éléments fondamentaux de la réforme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3385" docOffset="20">
      <en>Ministers gave strong support to the Commission's proposals on the single window, on centralised clearance and on customs agents, <Alignment alignment="4102" annotation_id="3515">
          <DiscourseConnective annotation_id="3515" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> inviting the Commission to pursue the work to implement these in an acceptable manner for all Member States.</en>
      <fr>Les ministres ont solidement soutenu les propositions de la Commission concernant l'interface unique, le dédouanement centralisé <DiscourseConnective annotation_id="4077">et</DiscourseConnective> les agents en douane, <Alignment alignment="3515" annotation_id="4102">
          <DiscourseConnective annotation_id="4102" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> invitant la Commission <DiscourseConnective annotation_id="4133">à</DiscourseConnective> poursuivre les démarches visant <DiscourseConnective annotation_id="4167">à</DiscourseConnective> mettre ces propositions en pratique d'une manière acceptable <DiscourseConnective annotation_id="4230">pour</DiscourseConnective> tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3630" docOffset="21">
      <en>I would like to thank Parliament for its constructive contribution to the debate on these three issues, <Alignment alignment="4362" annotation_id="3734">
          <DiscourseConnective annotation_id="3734" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I must <Alignment alignment="4375" annotation_id="3745">
          <DiscourseConnective annotation_id="3745" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> inform you that in at least one of them the Commission's position remains unchanged.</en>
      <fr>Je voudrais remercier le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="4294">pour</DiscourseConnective> sa contribution constructive au débat sur ces trois questions, <Alignment alignment="3734" annotation_id="4362">
          <DiscourseConnective annotation_id="4362" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je dois <Alignment alignment="3745" annotation_id="4375">
          <DiscourseConnective annotation_id="4375" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous informer <DiscourseConnective annotation_id="4399">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="4404">pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4409">au moins</DiscourseConnective> une de ces questions, la position de la Commission reste inchangée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3835" docOffset="22">
      <en>
        <Alignment alignment="4506" annotation_id="3835">
          <DiscourseConnective annotation_id="3835" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is the Commission's firm opinion that the accreditation of professional customs agents is not a matter for the Customs Code.</en>
      <fr>La Commission croit <Alignment alignment="3835" annotation_id="4506">
          <DiscourseConnective annotation_id="4506" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> fermement <DiscourseConnective annotation_id="4521">que</DiscourseConnective> le code des douanes ne doit pas couvrir l'accréditation d'agents professionnels en douane.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3968" docOffset="23">
      <en>There is a future for the profession in an open competitive market, through self-regulation and the recognition provided by the status of authorised economic operator.</en>
      <fr>Cette profession a un avenir dans un marché ouvert et concurrentiel, par l'auto-réglementation <DiscourseConnective annotation_id="4711">et</DiscourseConnective> la reconnaissance apportée par le statut d'opérateur économique agréé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4136" docOffset="24">
      <en>
        <Alignment alignment="4785" annotation_id="4136">
          <DiscourseConnective annotation_id="4136" sense="Comparison.Contrast">Though</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no debate on the e-customs proposal tonight, I would like to take this opportunity to thank the rapporteur Mr Heaton-Harris and the Committee on the Internal Market for its full support for an extremely ambitious Commission proposal.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4136" annotation_id="4785">
          <DiscourseConnective annotation_id="4785" sense="Comparison.Contrast">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne débattions pas ce soir la proposition relative aux douanes électroniques, je voudrais profiter de cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="4915">pour</DiscourseConnective> remercier le rapporteur M. Heaton-Harris <DiscourseConnective annotation_id="4961">et</DiscourseConnective> la commission du marché intérieur de soutenir pleinement une proposition extrêmement ambitieuse de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4386" docOffset="25">
      <en>It is <Alignment alignment="5265" annotation_id="4392">
          <DiscourseConnective annotation_id="4392" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> challenging to propose that all Member States and the Commission commit themselves to developing common electronic systems for customs proposals by an agreed date.</en>
      <fr>Le fait de proposer <DiscourseConnective annotation_id="5098">que</DiscourseConnective> tous les États membres <DiscourseConnective annotation_id="5125">et</DiscourseConnective> la Commission s'engagent <DiscourseConnective annotation_id="5153">à</DiscourseConnective> élaborer des systèmes électroniques communs dans le domaine des douanes d'ici à une date convenue représente, <Alignment alignment="4392" annotation_id="5265">
          <DiscourseConnective annotation_id="5265" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un défi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4563" docOffset="26">
      <en>Let me stress that the firm support from Parliament is more than welcome in order to convince Member States that, despite budgetary constraints, they need to develop their customs IT system in a Community framework.</en>
      <fr>Permettez-moi de souligner <DiscourseConnective annotation_id="5311">que</DiscourseConnective> le soutien ferme du Parlement est plus <DiscourseConnective annotation_id="5354">qu'</DiscourseConnective>encouragé <DiscourseConnective annotation_id="5367">pour</DiscourseConnective> convaincre les États membres, en dépit des contraintes budgétaires, d'élaborer leur système douanier informatisé dans un cadre communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4779" docOffset="27">
      <en>I am confident that the Council will acknowledge this step <Alignment alignment="5571" annotation_id="4838">
          <DiscourseConnective annotation_id="4838" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the proposal can soon be adopted.</en>
      <fr>Je suis certain <DiscourseConnective annotation_id="5530">que</DiscourseConnective> le Conseil approuvera cette démarche <Alignment alignment="4838" annotation_id="5571">
          <DiscourseConnective annotation_id="5571" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que la proposition pourra <DiscourseConnective annotation_id="5600">bientôt</DiscourseConnective> être adoptée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4876" docOffset="28">
      <en>I very much appreciate the efforts of the European Parliament and particularly those of Mrs Fourtou to come to an agreement in a single reading on the Customs 2013 proposal. This will definitely ensure the continuity of the programme activities as of 1 January 2008.</en>
      <fr>J'apprécie énormément les efforts du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="5678">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5681">en particulier</DiscourseConnective> ceux de Mme Fourtou <DiscourseConnective annotation_id="5716">pour</DiscourseConnective> parvenir <DiscourseConnective annotation_id="5730">à</DiscourseConnective> un accord, <DiscourseConnective annotation_id="5743">en</DiscourseConnective> une seule lecture, sur la proposition Douane 2013, ce qui assurera indéniablement la continuité des activités du programme à partir du 1er janvier 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5143" docOffset="29">
      <en>The speedy adoption of Customs 2013 shows that there is a broad agreement across all the institutions on the obvious need to guarantee the effective functioning of the internal market in the customs field.</en>
      <fr>L'adoption rapide du programme Douane 2013 montre <DiscourseConnective annotation_id="5949">qu'</DiscourseConnective>il existe un large consensus entre toutes les institutions sur l'évidente nécessité de garantir le fonctionnement efficace du marché intérieur dans le domaine des douanes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5349" docOffset="30">
      <en>
        <Alignment alignment="6124" annotation_id="5349">
          <DiscourseConnective annotation_id="5349" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the customs environment is undergoing major changes.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5349" annotation_id="6124">
          <DiscourseConnective annotation_id="6124" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'environnement douanier connaît des changements majeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5410" docOffset="31">
      <en>The Customs 2013 programme will be an essential instrument to ensure efficient cooperation and coordination between all customs administrations.</en>
      <fr>Le programme Douane 2013 constituera un instrument essentiel <DiscourseConnective annotation_id="6253">pour</DiscourseConnective> veiller à la coopération <DiscourseConnective annotation_id="6283">et</DiscourseConnective> à la coordination efficaces entre toutes les administrations douanières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5555" docOffset="32">
      <en>It will facilitate the introduction of new trans-European computerised systems, reinforce networks between customs officials and promote and establish common training modules.</en>
      <fr>Il facilitera la mise en place de nouveaux systèmes informatisés transeuropéens, il renforcera les réseaux entre les fonctionnaires des douanes <DiscourseConnective annotation_id="6503">et</DiscourseConnective> promouvra <DiscourseConnective annotation_id="6516">et</DiscourseConnective> établira des modules de formation communs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5731" docOffset="33">
      <en>
        <Alignment alignment="6562" annotation_id="5731">
          <DiscourseConnective annotation_id="5731" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Once</DiscourseConnective>
        </Alignment> the two customs proposals under debate and the e-customs proposal are finally adopted by both Parliament and the Council, they will enable the customs services of the EU to meet the major challenges.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5731" annotation_id="6562">
          <DiscourseConnective annotation_id="6562" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les deux propositions relatives aux douanes qui sont actuellement débattues <DiscourseConnective annotation_id="6646">et</DiscourseConnective> la proposition concernant les douanes électroniques seront <DiscourseConnective annotation_id="6708">enfin</DiscourseConnective> adoptées par le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="6740">et</DiscourseConnective> le Conseil, elles permettront aux services douaniers de l'UE de réaliser les grands défis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5936" docOffset="34">
      <en>They will facilitate international trade, foster simpler control and will more effectively protect the internal market and the health, safety and security of our citizens through more efficient control.</en>
      <fr>Elles faciliteront le commerce international, favoriseront la simplification des contrôles <DiscourseConnective annotation_id="6925">et</DiscourseConnective> permettront de protéger plus efficacement le marché intérieur, <DiscourseConnective annotation_id="6991">ainsi</DiscourseConnective> que la santé, la sûreté <DiscourseConnective annotation_id="7021">et</DiscourseConnective> la sécurité de nos concitoyens par des contrôles plus efficaces.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6139" id="145" name="Janelly Fourtou ">
    <ParallelChunk annotation_id="6139" docOffset="35">
      <en>rapporteur. - (FR) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, 'modernised Customs Code', 'paperless Customs', 'Customs 2013 programme', these three reports that we are discussing in this session demonstrate the growing importance of customs and their role in the European Union's desire for competitiveness and efficiency.</en>
      <fr>rapporteur. - Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, chers collègues, "Code de Douane modernisé", "Douane sans support papier", "Programme Douane 2013", ces trois rapports qui sont traités au cours de cette session montrent l'importance croissante des douanes <DiscourseConnective annotation_id="7358">et</DiscourseConnective> leur rôle dans la volonté de compétitivité <DiscourseConnective annotation_id="7404">et</DiscourseConnective> d'efficacité de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6469" docOffset="36">
      <en>These three reports are closely linked <Alignment alignment="7484" annotation_id="6508">
          <DiscourseConnective annotation_id="6508" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the interests of greater clarity, I shall first present the modernised Customs Code and <Alignment alignment="7589" annotation_id="6604">
          <DiscourseConnective annotation_id="6604" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> move on to the Customs 2013 programme.</en>
      <fr>Ces trois rapports sont étroitement liés <Alignment alignment="6508" annotation_id="7484">
          <DiscourseConnective annotation_id="7484" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans un souci <DiscourseConnective annotation_id="7503">de plus</DiscourseConnective> grande clarté, je présenterai <DiscourseConnective annotation_id="7541">d'abord</DiscourseConnective> le Code de Douane modernisé <DiscourseConnective annotation_id="7577">et</DiscourseConnective> passerai <Alignment alignment="6604" annotation_id="7589">
          <DiscourseConnective annotation_id="7589" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> au programme Douane 2013.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6648" docOffset="37">
      <en>The Customs Code - as you said, Mr Kovacs - dates from 1992.</en>
      <fr>Le Code de Douane - vous l'avez dit, M. Kovács - date de 1992.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6709" docOffset="38">
      <en>It was legitimate to modernise it in order to adapt it to the evolving range of tasks undertaken by Customs and the radical changes that have taken place in international trade.</en>
      <fr>Il était légitime de le moderniser <DiscourseConnective annotation_id="7721">pour</DiscourseConnective> l'adapter <DiscourseConnective annotation_id="7736">à</DiscourseConnective> l'évolution des missions dévolues <DiscourseConnective annotation_id="7772">à</DiscourseConnective> la douane <DiscourseConnective annotation_id="7784">et</DiscourseConnective> aux changements radicaux survenus <DiscourseConnective annotation_id="7821">en</DiscourseConnective> matière de commerce international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6887" docOffset="39">
      <en>It is a matter of rationalising customs procedures by laying the foundations of customs clearance systems that are accessible and interoperable within the European Union.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="7862">s'</DiscourseConnective>agit en fait de rationaliser les régimes douaniers <DiscourseConnective annotation_id="7915">en</DiscourseConnective> jetant les bases de systèmes de dédouanement accessibles <DiscourseConnective annotation_id="7975">et</DiscourseConnective> interopérables <DiscourseConnective annotation_id="7993">à</DiscourseConnective> l'échelle de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7058" docOffset="40">
      <en>That is why this proposal is accompanied by a proposal for a decision on electronic customs, for which Mr Heaton-Harris is the rapporteur.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8028">C'est pourquoi</DiscourseConnective> cette proposition <DiscourseConnective annotation_id="8061">s'</DiscourseConnective>accompagne d'une proposition de décision sur les douanes électroniques, <DiscourseConnective annotation_id="8135">pour</DiscourseConnective> laquelle mon collègue, M. Heaton-Harris est rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7197" docOffset="41">
      <en>The new Code includes 200 articles <DiscourseConnective annotation_id="7232" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we have concentrated on the principal points, or at least the most controversial points, that is, the customs representative, the authorised economic operator, centralised customs clearance and comitology.</en>
      <fr>Le nouveau Code compte 200 articles à travers lesquels nous nous sommes surtout attachés aux points principaux, <DiscourseConnective annotation_id="8308">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8311">du moins</DiscourseConnective> aux points les plus controversés, <DiscourseConnective annotation_id="8354">à</DiscourseConnective> savoir le représentant en douane, l'opérateur économique agréé, le dédouanement centralisé <DiscourseConnective annotation_id="8447">et</DiscourseConnective> la comitologie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7442" docOffset="42">
      <en>Article 11 is concerned with the customs representative.</en>
      <fr>L'article 11 porte sur le représentant en douane.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7499" docOffset="43">
      <en>Until now, national legislation has made it possible to reserve the right of representation to a professional category.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8516">Jusqu'à</DiscourseConnective> présent, la législation nationale pouvait réserver le droit de représentation <DiscourseConnective annotation_id="8602">à</DiscourseConnective> une catégorie professionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7619" docOffset="44">
      <en>In the context of the Single Market and the electronic environment, <Alignment alignment="8635" annotation_id="7687">
          <DiscourseConnective annotation_id="7687" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is no longer any grounds for this monopoly.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3534" annotation_id="8635">
          <DiscourseConnective annotation_id="8635" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans le contexte du marché unique <DiscourseConnective annotation_id="8673">et</DiscourseConnective> de l'environnement électronique, ce monopole n'a plus lieu d'être.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7746" docOffset="45">
      <en>
        <Alignment alignment="8743" annotation_id="7746">
          <DiscourseConnective annotation_id="7746" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, some businesses are able to have an integrated service that takes care of customs formalities.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7746" annotation_id="8743">
          <DiscourseConnective annotation_id="8743" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, certaines entreprises peuvent avoir un service intégré qui s'occupe des formalités douanières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7854" docOffset="46">
      <en>The right to customs representation, <Alignment alignment="8889" annotation_id="7891">
          <DiscourseConnective annotation_id="7891" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, must be open to all.</en>
      <fr>Le droit de représentation en douane doit <Alignment alignment="7891" annotation_id="8889">
          <DiscourseConnective annotation_id="8889" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> être ouvert <DiscourseConnective annotation_id="8906">à</DiscourseConnective> tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7923" docOffset="47">
      <en>
        <Alignment alignment="8914" annotation_id="7923">
          <DiscourseConnective annotation_id="7923" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in many Member States, using a customs agent is traditional and remains very useful for small businesses.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10609" annotation_id="8914">
          <DiscourseConnective annotation_id="8914" sense="Comparison.Concession">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans de nombreux États membres, le recours aux agents en douane est de tradition <DiscourseConnective annotation_id="9006">et</DiscourseConnective> il reste très utile aux entreprises de petite taille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8042" docOffset="48">
      <en>That is why, without wishing to retain a monopoly, the Committee on Internal Market and Consumer Protection adopted an amendment that, among the criteria for the status of customs representative, provides for recognition of the existence of practical standards of competence or professional qualifications in order to satisfy those Member States for whom the abolition of this monopoly is difficult to accept.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9063">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="9079">sans</DiscourseConnective> vouloir conserver un monopole, la commission du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="9149">et</DiscourseConnective> de la protection des consommateurs a adopté un amendement qui prévoit, parmi les critères du statut de représentant en douane, de tenir compte de l'existence de normes pratiques de compétence <DiscourseConnective annotation_id="9344">ou</DiscourseConnective> de qualification professionnelle <DiscourseConnective annotation_id="9380">afin de</DiscourseConnective> satisfaire les États membres <DiscourseConnective annotation_id="9417">pour</DiscourseConnective> qui l'abolition de ce monopole est difficile <DiscourseConnective annotation_id="9467">à</DiscourseConnective> accepter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8452" docOffset="49">
      <en>We have not yet found the ideal solution <Alignment alignment="9529" annotation_id="8493">
          <DiscourseConnective annotation_id="8493" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this question will certainly be raised again at second reading <Alignment alignment="9603" annotation_id="8560">
          <DiscourseConnective annotation_id="8560" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> certain delegations within the Council are still expressing reservations and going so far <DiscourseConnective annotation_id="8658" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to demand regulated access to the profession.</en>
      <fr>Nous n'avons pas <DiscourseConnective annotation_id="9496">encore</DiscourseConnective> trouvé la solution idéale <Alignment alignment="8493" annotation_id="9529">
          <DiscourseConnective annotation_id="9529" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette question sera certainement évoquée à nouveau <DiscourseConnective annotation_id="9583">en</DiscourseConnective> deuxième lecture <Alignment alignment="8560" annotation_id="9603">
          <DiscourseConnective annotation_id="9603" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> certaines délégations au sein du Conseil expriment <DiscourseConnective annotation_id="9658">encore</DiscourseConnective> des réserves <DiscourseConnective annotation_id="9678">et</DiscourseConnective> vont <DiscourseConnective annotation_id="9686">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9691">jusqu'à</DiscourseConnective> demander un accès réglementé <DiscourseConnective annotation_id="9728">à</DiscourseConnective> la profession.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8707" docOffset="50">
      <en>The authorised economic operator was introduced into the Customs Code by means of Regulation 648 of 13 April 2005, known as the 'security regulation'.</en>
      <fr>L'opérateur économique agréé est une nouveauté intégrée dans le Code de Douane par le règlement 648 du 13 avril 2005, dit "règlement sécurité".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8858" docOffset="51">
      <en>This statute is not yet properly in existence <Alignment alignment="9932" annotation_id="8904">
          <DiscourseConnective annotation_id="8904" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the provisions for its implementation have just been adopted by the Commission.</en>
      <fr>Ce statut n'a pas <DiscourseConnective annotation_id="9907">encore</DiscourseConnective> de réalité propre <Alignment alignment="8904" annotation_id="9932">
          <DiscourseConnective annotation_id="9932" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les dispositions d'application le concernant viennent d'être adoptées par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8992" docOffset="52">
      <en>The Committee on Internal Market and Consumer Protection has introduced a clarification, making a clear distinction between the 'customs simplification' Authorised Economic Operator, and the 'security and safety' Authorised Economic Operator.</en>
      <fr>La commission du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="10059">et</DiscourseConnective> de la protection des consommateurs a introduit une précision, procédant à une distinction nette entre opérateur économique agréé - simplification douanière, <DiscourseConnective annotation_id="10219">et</DiscourseConnective> opérateur économique agréé - sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9235" docOffset="53">
      <en>Centralised customs clearance is a facilitation that, in principle, has been well received <Alignment alignment="10337" annotation_id="9326">
          <DiscourseConnective annotation_id="9326" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Member States are wondering about the collection of customs duties.</en>
      <fr>Le dédouanement centralisé est une facilitation <DiscourseConnective annotation_id="10309">en</DiscourseConnective> principe bien accueillie <Alignment alignment="9326" annotation_id="10337">
          <DiscourseConnective annotation_id="10337" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États membres <DiscourseConnective annotation_id="10360">s'</DiscourseConnective>interrogent au sujet de la perception des droits de douane.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9402" docOffset="54">
      <en>The Committee on Internal Market and Consumer Protection has adopted a fairly radical position in demanding that electronic customs clearance operations should be free of charge <Alignment alignment="10600" annotation_id="9580">
          <DiscourseConnective annotation_id="9580" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that customs-offices should be open 24 hours a day.</en>
      <fr>La commission du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="10456">et</DiscourseConnective> de la protection des consommateurs a adopté une position assez radicale <DiscourseConnective annotation_id="10531">en</DiscourseConnective> demandant la gratuité des opérations de dédouanement électronique <Alignment alignment="9580" annotation_id="10600">
          <DiscourseConnective annotation_id="10600" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la possibilité d'ouvrir les bureaux de douane 24 heures sur 24.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9636" docOffset="55">
      <en>
        <Alignment alignment="10667" annotation_id="9636">
          <DiscourseConnective annotation_id="9636" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the interests of fair competition between national customs authorities, the rule must apply to all.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9636" annotation_id="10667">
          <DiscourseConnective annotation_id="10667" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans un souci de concurrence loyale entre les autorités douanières nationales, la règle doit être commune <DiscourseConnective annotation_id="10783">pour</DiscourseConnective> tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9747" docOffset="56">
      <en>It is necessary, <Alignment alignment="10794" annotation_id="9764">
          <DiscourseConnective annotation_id="9764" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to ensure that there is harmonisation of the checking processes.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9764" annotation_id="10794">
          <DiscourseConnective annotation_id="10794" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il faudra veiller <DiscourseConnective annotation_id="10823">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="10828">qu'</DiscourseConnective>il y ait une harmonisation des activités de contrôle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9838" docOffset="57">
      <en>Finally, the provisions in the proposal make constant reference to comitology.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10885">Enfin</DiscourseConnective>, les dispositions de la proposition font sans cesse référence <DiscourseConnective annotation_id="10953">à</DiscourseConnective> la comitologie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9917" docOffset="58">
      <en>This procedure is necessary <Alignment alignment="11002" annotation_id="9945">
          <DiscourseConnective annotation_id="9945" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> reference needs to be made to experts to establish the provisions for implementation of the Code.</en>
      <fr>Cette procédure est nécessaire <Alignment alignment="9945" annotation_id="11002">
          <DiscourseConnective annotation_id="11002" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut avoir recours <DiscourseConnective annotation_id="11028">à</DiscourseConnective> des experts <DiscourseConnective annotation_id="11042">pour</DiscourseConnective> établir les dispositions d'application du Code.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10051" docOffset="59">
      <en>In accordance with the new interinstitutional agreement of July 2006, certain provisions of the Code are subject to the new procedure for comitology with scrutiny.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11095">En</DiscourseConnective> vertu du nouvel accord interinstitutionnel de juillet 2006, certaines dispositions du Code sont soumises <DiscourseConnective annotation_id="11203">à</DiscourseConnective> la nouvelle procédure de comitologie avec contrôle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10215" docOffset="60">
      <en>
        <Alignment alignment="11257" annotation_id="10215">
          <DiscourseConnective annotation_id="10215" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, having sought the opinion of the European Parliament's legal service, we have adopted, in the Committee on Internal Market and Consumer Protection, amendments that are aimed at adapting the comitology procedure corresponding to the different articles.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10215" annotation_id="11257">
          <DiscourseConnective annotation_id="11257" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, après avoir sollicité l'avis du service juridique du Parlement européen, nous avons adopté, <DiscourseConnective annotation_id="11356">en</DiscourseConnective> commission du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="11390">et</DiscourseConnective> de la protection des consommateurs, des amendements visant <DiscourseConnective annotation_id="11452">à</DiscourseConnective> adapter la procédure de comitologie correspondante aux différents articles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10478" docOffset="61">
      <en>The Committee on International Trade adopted amendments for the codecision procedure for certain provisions that would normally fall within their competence by virtue of the strengthened cooperation procedure.</en>
      <fr>La commission du commerce international a adopté des amendements en faveur de la procédure de codécision <DiscourseConnective annotation_id="11635">pour</DiscourseConnective> certaines dispositions qui, normalement, relevaient de sa compétence <DiscourseConnective annotation_id="11709">en</DiscourseConnective> vertu de la procédure de coopération renforcée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10688" docOffset="62">
      <en>We considered, <Alignment alignment="11760" annotation_id="10703">
          <DiscourseConnective annotation_id="10703" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that its position was contrary to that of the Committee on Internal Market and Consumer Protection <Alignment alignment="11907" annotation_id="10811">
          <DiscourseConnective annotation_id="10811" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we had to reject those amendments.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3025" annotation_id="11760">
          <DiscourseConnective annotation_id="11760" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons jugé <DiscourseConnective annotation_id="11787">que</DiscourseConnective> sa position allait à l'encontre de celle de la commission du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="11869">et</DiscourseConnective> de la protection des consommateurs <Alignment alignment="10811" annotation_id="11907">
          <DiscourseConnective annotation_id="11907" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons dû rejeter ces amendements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10850" docOffset="63">
      <en>Those <Alignment alignment="11955" annotation_id="10856">
          <DiscourseConnective annotation_id="10856" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment>, very briefly, are the main points of the report <Alignment alignment="12008" annotation_id="10910">
          <DiscourseConnective annotation_id="10910" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="12012" annotation_id="10915">
          <DiscourseConnective annotation_id="10915" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said just now, it is very closely linked with the report concerning the Customs 2013 programme.</en>
      <fr>Voilà <Alignment alignment="10856" annotation_id="11955">
          <DiscourseConnective annotation_id="11955" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> très succinctement les grands points du dossier <Alignment alignment="10910" annotation_id="12008">
          <DiscourseConnective annotation_id="12008" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="10915" annotation_id="12012">
          <DiscourseConnective annotation_id="12012" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je le disais tout à l'heure, celui-ci est également étroitement lié au dossier relatif au programme Douane 2013.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11016" docOffset="64">
      <en>Reading the mid-term evaluation of the Customs 2007 programme has demonstrated that this programme is well adapted to the needs of administrations <Alignment alignment="12271" annotation_id="11163">
          <DiscourseConnective annotation_id="11163" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it plays a crucial role in helping participating countries to share their experiences.</en>
      <fr>La lecture de l'évaluation à mi-parcours du programme Douane 2007 a montré <DiscourseConnective annotation_id="12206">que</DiscourseConnective> ce programme est bien adapté aux besoins des administrations <Alignment alignment="392" annotation_id="12271">
          <DiscourseConnective annotation_id="12271" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12274">qu'</DiscourseConnective>il joue un rôle clé <DiscourseConnective annotation_id="12297">en</DiscourseConnective> aidant les pays participants <DiscourseConnective annotation_id="12329">à</DiscourseConnective> partager leurs expériences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11259" docOffset="65">
      <en>This evaluation recommended strengthening the activities carried out in the field of training and information exchange.</en>
      <fr>Cette évaluation a recommandé de renforcer les activités menées dans les domaines de la formation <DiscourseConnective annotation_id="12457">et</DiscourseConnective> de la diffusion de l'information.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11379" docOffset="66">
      <en>The programme has a budget of EUR 322.8 million over a period of six years <Alignment alignment="12581" annotation_id="11454">
          <DiscourseConnective annotation_id="11454" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> its aim is to help the customs administrations of the participating countries to encourage legitimate exchanges, to simplify and speed up customs procedures and to ensure the safety and security of citizens and the financial interests of the Community.</en>
      <fr>Le programme est doté d'un budget de 322,8 millions d'euros sur une période de six ans <Alignment alignment="11454" annotation_id="12581">
          <DiscourseConnective annotation_id="12581" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> a pour objectif d'aider les administrations douanières des pays participants <DiscourseConnective annotation_id="12661">à</DiscourseConnective> favoriser des échanges légitimes, de simplifier, d'accélérer les procédures douanières <DiscourseConnective annotation_id="12750">et</DiscourseConnective> d'assurer la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="12775">et</DiscourseConnective> la protection des citoyens <DiscourseConnective annotation_id="12805">et</DiscourseConnective> des intérêts financiers de la Communauté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11711" docOffset="67">
      <en>The amendments adopted in the Committee on Internal Market and Consumer Protection are in line with the work of the Council <Alignment alignment="12995" annotation_id="11835">
          <DiscourseConnective annotation_id="11835" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I wish to thank the Finnish Presidency in particular <Alignment alignment="13053" annotation_id="11892">
          <DiscourseConnective annotation_id="11892" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in order to satisfy the European Parliament's legitimate budgetary demands, it has on many occasions negotiated with Member States and defended our position.</en>
      <fr>Les amendements adoptés au sein de la commission du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="12919">et</DiscourseConnective> de la protection des consommateurs sont conformes aux travaux du Conseil <Alignment alignment="27129" annotation_id="12995">
          <DiscourseConnective annotation_id="12995" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je remercie particulièrement la Présidence finlandaise <Alignment alignment="11892" annotation_id="13053">
          <DiscourseConnective annotation_id="13053" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> celle-ci a, <DiscourseConnective annotation_id="13069">pour</DiscourseConnective> satisfaire les revendications budgétaires légitimes du Parlement européen, <DiscourseConnective annotation_id="13149">à</DiscourseConnective> maintes reprises négocié avec les États membres <DiscourseConnective annotation_id="13199">et</DiscourseConnective> a défendu notre position.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12059" docOffset="68">
      <en>
        <Alignment alignment="13228" annotation_id="12059">
          <DiscourseConnective annotation_id="12059" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we shall be able, I hope, to conclude this matter at first reading.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12059" annotation_id="13228">
          <DiscourseConnective annotation_id="13228" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pourrons, je l'espère, conclure ce dossier dès la première lecture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12138" docOffset="69">
      <en>The reports concerning customs are eminently technical and complicated.</en>
      <fr>Les dossiers concernant les douanes sont éminemment techniques <DiscourseConnective annotation_id="13370">et</DiscourseConnective> complexes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12210" docOffset="70">
      <en>That is why I wish to thank most warmly the various people I have spoken to within the Directorate-General for Taxation and Customs Union who have always responded to my every request and allowed me to tackle these subjects more easily.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13384">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je tiens <DiscourseConnective annotation_id="13408">à</DiscourseConnective> remercier chaleureusement mes différents interlocuteurs au sein de la DG Taxud qui ont toujours répondu <DiscourseConnective annotation_id="13514">à</DiscourseConnective> la moindre de mes requêtes <DiscourseConnective annotation_id="13543">et</DiscourseConnective> m'ont permis d'aborder plus facilement ces sujets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12447" docOffset="71">
      <en>I thank <Alignment alignment="13609" annotation_id="12455">
          <DiscourseConnective annotation_id="12455" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> my fellow Members and the Chairman of our Committee for their help and support.</en>
      <fr>Je remercie <Alignment alignment="17699" annotation_id="13609">
          <DiscourseConnective annotation_id="13609" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> mes collègues <DiscourseConnective annotation_id="13633">et</DiscourseConnective> la présidente de notre commission <DiscourseConnective annotation_id="13670">pour</DiscourseConnective> leur aide <DiscourseConnective annotation_id="13685">et</DiscourseConnective> leur soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12540" docOffset="72">
      <en>At a time <Alignment alignment="13702" annotation_id="12550">
          <DiscourseConnective annotation_id="12550" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> trade is speeding up, <DiscourseConnective annotation_id="12577" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> organised crime and counterfeiting threaten our security and our market, customs and economic operators need our full support.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14346" annotation_id="13702">
          <DiscourseConnective annotation_id="13702" sense="Temporal.Synchrony">À l'heure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> les échanges <DiscourseConnective annotation_id="13728">s'</DiscourseConnective>accélèrent, où le crime organisé <DiscourseConnective annotation_id="13763">et</DiscourseConnective> la contrefaçon menacent notre sécurité <DiscourseConnective annotation_id="13805">et</DiscourseConnective> notre marché, les douanes <DiscourseConnective annotation_id="13834">et</DiscourseConnective> les acteurs économiques ont besoin de tout notre appui.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12709" id="146" name="Jean-Pierre Audy ">
    <ParallelChunk annotation_id="12709" docOffset="73">
      <en>draftsman of the opinion of the Committee on International Trade. - (FR) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, firstly, Commissioner, I wish to congratulate you on the important work that you and your services have accomplished in the interests of modernisation of customs legislation, which is a necessary condition for the good functioning of our internal market.</en>
      <fr>rapporteur pour avis de la commission du commerce international. - Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, chers collègues, mes premiers mots seront, Monsieur le Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="14076">pour</DiscourseConnective> vous féliciter <DiscourseConnective annotation_id="14096">pour</DiscourseConnective> le travail considérable <DiscourseConnective annotation_id="14125">que</DiscourseConnective> vos services <DiscourseConnective annotation_id="14142">et</DiscourseConnective> vous-même accomplissez <DiscourseConnective annotation_id="14168">en</DiscourseConnective> faveur de la modernisation de la réglementation douanière, qui est une condition nécessaire au bon fonctionnement de notre marché intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13087" docOffset="74">
      <en>I should like <Alignment alignment="431" annotation_id="13101">
          <DiscourseConnective annotation_id="13101" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to warmly congratulate Mrs Fourtou who made some very useful proposals for improvement.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="13101" annotation_id="14324">
          <DiscourseConnective annotation_id="14324" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> féliciter chaleureusement ma collègue Janelly Fourtou qui présente des propositions d'amélioration très intéressantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13194" docOffset="75">
      <en>With regard to international trade, I shall make three comments concerning questions of competence between committees, comitology and, lastly, the parliamentary dimension in international trade.</en>
      <fr>Au titre du commerce international, je formulerai trois remarques concernant les questions de compétences entre commissions, la comitologie <DiscourseConnective annotation_id="14593">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="14597">enfin</DiscourseConnective>, la dimension parlementaire du commerce international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13389" docOffset="76">
      <en>I think, Mr President, that there must be an end to rivalry over competence between the Committee on Internal Market and Consumer Protection and the Committee on International Trade <Alignment alignment="14818" annotation_id="13571">
          <DiscourseConnective annotation_id="13571" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the very least, these rivalries must not delay the adoption of European legislation that our internal market so desperately needs.</en>
      <fr>Je crois, Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="14691">qu'</DiscourseConnective>il faut que cessent les rivalités de compétences entre la commission du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="14783">et</DiscourseConnective> celle du commerce international <Alignment alignment="13571" annotation_id="14818">
          <DiscourseConnective annotation_id="14818" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="14822">à</DiscourseConnective> tout le <DiscourseConnective annotation_id="14832">au moins</DiscourseConnective>, que ces rivalités ne retardent pas l'adoption des législations européennes dont notre marché intérieur a cruellement besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13709" docOffset="77">
      <en>It is not sensible to deny the link between international trade and the issue of Community customs.</en>
      <fr>Il n'est pas sérieux de nier le lien entre le commerce international <DiscourseConnective annotation_id="15036">et</DiscourseConnective> la problématique des douanes communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13809" docOffset="78">
      <en>At a time <Alignment alignment="15084" annotation_id="13819">
          <DiscourseConnective annotation_id="13819" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> Europe is being closely watched, I regret that Rule 47 of our Rules of Procedure has been violated in respect of strengthened cooperation between committees, <Alignment alignment="15254" annotation_id="13982">
          <DiscourseConnective annotation_id="13982" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the amendments voted for unanimously by the Committee on International Trade have been brushed aside in an irregular manner and will not, alas, be put to the vote in plenary.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13819" annotation_id="15084">
          <DiscourseConnective annotation_id="15084" sense="Temporal.Synchrony">Au moment où</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Europe est observée de près, je regrette <DiscourseConnective annotation_id="15140">qu'</DiscourseConnective>ait été violé l'article 47 de notre règlement intérieur <DiscourseConnective annotation_id="15199">en</DiscourseConnective> matière de coopération renforcée entre commissions, <Alignment alignment="13982" annotation_id="15254">
          <DiscourseConnective annotation_id="15254" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les amendements votés <DiscourseConnective annotation_id="15280">à</DiscourseConnective> l'unanimité par la commission du commerce international ont été écartés de manière irrégulière <DiscourseConnective annotation_id="15377">et</DiscourseConnective> ne seront, hélas, pas soumis au vote de la séance plénière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14165" docOffset="79">
      <en>I am delighted, <Alignment alignment="15454" annotation_id="14181">
          <DiscourseConnective annotation_id="14181" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that our amendments have brought to light an abusive use of comitology procedures by the European Commission.</en>
      <fr>Je me réjouis <Alignment alignment="14181" annotation_id="15454">
          <DiscourseConnective annotation_id="15454" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15464">que</DiscourseConnective> nos amendements aient permis de mettre en lumière une utilisation abusive des procédures de comitologie par la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14300" docOffset="80">
      <en>I hope that, in the end, it will be forced to use the new comitology procedure with scrutiny, which came out of the interinstitutional agreement of July 2006.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="15611">qu'</DiscourseConnective>elle sera, <DiscourseConnective annotation_id="15625">in fine</DiscourseConnective>, contrainte d'utiliser la nouvelle procédure de comitologie avec contrôle, issue de l'accord interinstitutionnel de juillet 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14459" docOffset="81">
      <en>On that subject, it will be important to clarify the use of Article 194(c), <Alignment alignment="15847" annotation_id="14535">
          <DiscourseConnective annotation_id="14535" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Commission will have to assure us that it does not intend to modify the Community Customs Code according to an international trade agreement concluded by it under Article 133 of the Treaty on European Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15763">À</DiscourseConnective> ce sujet, il sera important de clarifier l'utilisation de l'article 194, point c, <Alignment alignment="14535" annotation_id="15847">
          <DiscourseConnective annotation_id="15847" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faudra que la Commission européenne nous assure <DiscourseConnective annotation_id="15901">qu'</DiscourseConnective>elle n'envisage pas de modifier le code des douanes communautaire en fonction d'un accord de commerce international conclu par elle en application de l'article 133 du traité sur l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14760" docOffset="82">
      <en>Ladies and gentlemen, at a time <Alignment alignment="16112" annotation_id="14792">
          <DiscourseConnective annotation_id="14792" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the failure of the Doha agenda harms the rules of international trade, we must protect our producers and our consumers from security and safety problems thanks to border controls.</en>
      <fr>Mesdames, Messieurs, <Alignment alignment="3083" annotation_id="16112">
          <DiscourseConnective annotation_id="16112" sense="Temporal.Synchrony">au moment où</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'échec de l'agenda de Doha met à mal les règles du commerce international, nous devons protéger nos producteurs <DiscourseConnective annotation_id="16238">et</DiscourseConnective> nos consommateurs des problèmes de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="16285">et</DiscourseConnective> de sureté grâce aux contrôles aux frontières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14977" docOffset="83">
      <en>In this context, never has the parliamentary dimension of international trade been so important, particularly in relation to the functioning of Community customs.</en>
      <fr>Dans ce contexte, jamais la dimension parlementaire du commerce international n'a eu <DiscourseConnective annotation_id="16419">autant</DiscourseConnective> d'importance, <DiscourseConnective annotation_id="16440">notamment</DiscourseConnective> au regard du fonctionnement des douanes communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15140" id="147" name="Andreas Schwab">
    <ParallelChunk annotation_id="15140" docOffset="84">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (DE) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I should like to start by expressing my sincere thanks to all my fellow Members who have cooperated on this difficult dossier; above all Mrs Fourtou, who has fought her way through this complex set of rules with great success.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (DE) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="16595">et</DiscourseConnective> Messieurs, permettez-moi d'exprimer mes sincères remerciements <DiscourseConnective annotation_id="16661">à</DiscourseConnective> tous mes collègues qui ont coopéré <DiscourseConnective annotation_id="16698">à</DiscourseConnective> ce dossier difficile, mais <DiscourseConnective annotation_id="16727">avant</DiscourseConnective> à Mme Fourtou qui a parfaitement réussi <DiscourseConnective annotation_id="16773">à</DiscourseConnective> venir à bout de cet ensemble complexe de règles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15455" docOffset="85">
      <en>The rapporteur for our group, Mr Heaton-Harris, unfortunately cannot be here today, <DiscourseConnective annotation_id="15539" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> so, as the coordinator with competence for this dossier, I shall be speaking on his behalf and that of the group today, <Alignment alignment="17051" annotation_id="15663">
          <DiscourseConnective annotation_id="15663" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I may.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16824">Malheureusement</DiscourseConnective>, le rapporteur de notre groupe, M. Heaton-Harris, ne peut être présent parmi nous aujourd'hui; <DiscourseConnective annotation_id="16935">c'est pourquoi</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="16951">en</DiscourseConnective> ma qualité de coordinateur compétent sur ce dossier, je parlerai <DiscourseConnective annotation_id="17019">en</DiscourseConnective> son nom <DiscourseConnective annotation_id="17030">et</DiscourseConnective> au nom du groupe, <Alignment alignment="15663" annotation_id="17051">
          <DiscourseConnective annotation_id="17051" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le permettez.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15673" docOffset="86">
      <en>The Community Customs Code is an extremely important project, which will remove persisting hurdles in the European internal market <DiscourseConnective annotation_id="15804" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, particularly with regard to piracy and intellectual property, has global significance.</en>
      <fr>Le Code des Douanes communautaire est un projet extrêmement important, qui éliminera les obstacles qui persistent sur le marché intérieur européen; c'est un projet d'une importance mondiale, <DiscourseConnective annotation_id="17264">en particulier</DiscourseConnective> du point de vue du piratage <DiscourseConnective annotation_id="17307">et</DiscourseConnective> de la propriété intellectuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15896" docOffset="87">
      <en>
        <Alignment alignment="17342" annotation_id="15896">
          <DiscourseConnective annotation_id="15896" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it enables centralised clearance at an enterprise's headquarters, which is important to the Committee on Internal Market and Consumer Protection, in particular.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15896" annotation_id="17342">
          <DiscourseConnective annotation_id="17342" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il permet de centraliser le dédouanement au siège central d'une entreprise, élément important aux yeux de la commission du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="17495">et</DiscourseConnective> de la protection des consommateurs, <DiscourseConnective annotation_id="17534">en particulier</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16070" docOffset="88">
      <en>I think that this report on the Modernised Customs Code helps to simplify existing customs procedures and will <DiscourseConnective annotation_id="16181" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> help to improve the competitiveness of European enterprises.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="17559">que</DiscourseConnective> ce rapport sur le Code des Douanes communautaire permet de simplifier les procédures douanières existantes <DiscourseConnective annotation_id="17670">et</DiscourseConnective> permettra d'améliorer la compétitivité des entreprises européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16247" docOffset="89">
      <en>I should like to focus on just a few points.</en>
      <fr>Permettez-moi de revenir en détail sur quelques points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16292" docOffset="90">
      <en>From the outset, one critical point was Article 14 on authorised economic operators, about which Mrs Fourtou has spoken.</en>
      <fr>D'emblée, l'article 14 sur le statut des opérateurs économiques agréés, sur lequel s'est exprimée Mme Fourtou, était critique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16413" docOffset="91">
      <en>I think that the Committee on Internal Market and Consumer Protection has reached a good compromise on this, one which gives these persons greater freedom in the performance of their activities.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="17933">que</DiscourseConnective> la commission du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="17971">et</DiscourseConnective> de la protection des consommateurs a atteint un bon compromis sur ce point, car il octroie à ces personnes une plus grande liberté dans l'exercice de leur activité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16608" docOffset="92">
      <en>The Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats will <Alignment alignment="18237" annotation_id="16699">
          <DiscourseConnective annotation_id="16699" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> withdraw its Amendment 57 and support the compromise reached in the Committee on Internal Market.</en>
      <fr>Le groupe du parti populaire européen (démocrates-chrétiens) <DiscourseConnective annotation_id="18200">et</DiscourseConnective> des démocrates européens retirera <Alignment alignment="16699" annotation_id="18237">
          <DiscourseConnective annotation_id="18237" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'amendement 57 qu'il avait déposé <DiscourseConnective annotation_id="18277">et</DiscourseConnective> soutiendra le compromis atteint <DiscourseConnective annotation_id="18312">en</DiscourseConnective> commission du marché intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16807" docOffset="93">
      <en>This compromise makes clear that we want our enterprises to enjoy greater freedom, <Alignment alignment="18469" annotation_id="16890">
          <DiscourseConnective annotation_id="16890" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should <Alignment alignment="18486" annotation_id="16904">
          <DiscourseConnective annotation_id="16904" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> communicate to the outside world that the regulations of the Modernised Customs Code have been drawn up for our enterprises and in their favour.</en>
      <fr>Grâce à ce compromis, nous indiquons clairement <DiscourseConnective annotation_id="18395">que</DiscourseConnective> nous voulons que nos entreprises jouissent d'une plus grande liberté, <Alignment alignment="16890" annotation_id="18469">
          <DiscourseConnective annotation_id="18469" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devrions <Alignment alignment="16904" annotation_id="18486">
          <DiscourseConnective annotation_id="18486" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire savoir au reste du monde <DiscourseConnective annotation_id="18523">que</DiscourseConnective> les réglementations contenues dans le Code des Douanes modernisé ont été établies <DiscourseConnective annotation_id="18609">pour</DiscourseConnective> nos entreprises <DiscourseConnective annotation_id="18630">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18633">en</DiscourseConnective> leur faveur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17054" docOffset="94">
      <en>The Community Customs Code will not be an obstacle to greater competitiveness.</en>
      <fr>Le Codes des Douanes communautaire ne fera pas obstacle <DiscourseConnective annotation_id="18705">à</DiscourseConnective> une plus grande compétitivité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17133" docOffset="95">
      <en>Finally, I should like to highlight and champion the amendment to Article 125 that was tabled by Mr Heaton-Harris on behalf of our group.</en>
      <fr>Permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="18752">pour terminer</DiscourseConnective> de mettre en lumière <DiscourseConnective annotation_id="18787">et</DiscourseConnective> de défendre l'article 125 déposé par M. Heaton-Harris au nom de notre groupe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17271" docOffset="96">
      <en>This article enables Member States to introduce simplifications beyond the scope of the Customs Code, within the framework of bilateral or multinational agreements.</en>
      <fr>Cet article permet aux États membres d'instaurer des simplifications au-delà de champ du Code des Douanes, dans le cadre d'accords bi- <DiscourseConnective annotation_id="19003">ou</DiscourseConnective> multilatéraux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17436" docOffset="97">
      <en>The old Customs Code already included the possibility of closer cooperation, <DiscourseConnective annotation_id="17513" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="19131" annotation_id="17517">
          <DiscourseConnective annotation_id="17517" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> this possibility is already being used in practice.</en>
      <fr>L'actuel Code des Douanes prévoyait <DiscourseConnective annotation_id="19057">déjà</DiscourseConnective> la possibilité d'une coopération plus étroite; cette possibilité est <Alignment alignment="17517" annotation_id="19131">
          <DiscourseConnective annotation_id="19131" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19136">déjà</DiscourseConnective> utilisée dans la pratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17572" docOffset="98">
      <en>It would be detrimental to our enterprises <Alignment alignment="19211" annotation_id="17615">
          <DiscourseConnective annotation_id="17615" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we were to now abolish this framework, <Alignment alignment="19251" annotation_id="17657">
          <DiscourseConnective annotation_id="17657" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that that <DiscourseConnective annotation_id="17681" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> accords well with the thoughts of Mr Audy.</en>
      <fr>Cela porterait préjudice <DiscourseConnective annotation_id="19193">à</DiscourseConnective> nos entreprises <Alignment alignment="17615" annotation_id="19211">
          <DiscourseConnective annotation_id="19211" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous abolissions <DiscourseConnective annotation_id="19231">à</DiscourseConnective> présent ce cadre, <Alignment alignment="20336" annotation_id="19251">
          <DiscourseConnective annotation_id="19251" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="19263">que</DiscourseConnective> cela traduit bien les idées de M. Audy.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17729" id="148" name="Manuel Medina Ortega">
    <ParallelChunk annotation_id="17729" docOffset="99">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (ES) Mr President, I have the feeling that, with regard to this issue, disputes amongst MEPs, as such, have been kept to a minimum, particularly with the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats having withdrawn its Amendment 57.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (ES) Monsieur le Président, j'ai le sentiment <DiscourseConnective annotation_id="19377">que</DiscourseConnective>, sur cette question, les querelles entre les députés ont été réduites <DiscourseConnective annotation_id="19451">à</DiscourseConnective> un minimum. Je pense particulièrement au groupe du parti populaire européen (démocrates chrétiens) <DiscourseConnective annotation_id="19552">et</DiscourseConnective> des démocrates européens qui a retiré son amendement 57.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18030" docOffset="100">
      <en>I believe that Mrs Fourtou and the Commission's services in the TAXUD Directorate-General have done a wonderful job and have explained an issue that appeared to be complex in a very clear fashion, <Alignment alignment="19810" annotation_id="18227">
          <DiscourseConnective annotation_id="18227" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we still have a few amendments that the Committee on the Internal Market and Consumer Protection is insisting on presenting.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="19621">que</DiscourseConnective> Mme Fourtou <DiscourseConnective annotation_id="19637">et</DiscourseConnective> les services de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="19670">à</DiscourseConnective> la direction générale TAXUD ont réalisé un travail merveilleux <DiscourseConnective annotation_id="19735">et</DiscourseConnective> ont expliqué avec beaucoup de clarté une question qui s'avère complexe. <Alignment alignment="18227" annotation_id="19810">
          <DiscourseConnective annotation_id="19810" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il y a <DiscourseConnective annotation_id="19828">encore</DiscourseConnective> quelques amendements <DiscourseConnective annotation_id="19856">que</DiscourseConnective> la commission du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="19894">et</DiscourseConnective> de la protection des consommateurs veut absolument présenter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18356" docOffset="101">
      <en>I believe that the first group of amendments raises no difficulties, <Alignment alignment="20031" annotation_id="18425">
          <DiscourseConnective annotation_id="18425" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it involves adapting the comitology proposals to the new comitology agreement between Parliament and the other institutions.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="19968">que</DiscourseConnective> le premier groupe d'amendements ne pose aucune difficulté, <Alignment alignment="18425" annotation_id="20031">
          <DiscourseConnective annotation_id="20031" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il s'agit d'adapter les propositions relatives au recours à la comitologie au nouvel accord comitologique conclu entre le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="20170">et</DiscourseConnective> les autres institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18556" docOffset="102">
      <en>With regard to the other amendments, there are still certain issues outstanding, such as the issue of representatives at customs.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20198">En</DiscourseConnective> ce qui concerne les autres amendements, certaines questions restent en suspens, telles <DiscourseConnective annotation_id="20288">que</DiscourseConnective> celle des représentants des autorités douanières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18686" docOffset="103">
      <en>A significant proportion of Members of this House, at least, believe that customs activities require a degree of professional dedication and cannot be replaced with an abstract freedom to carry out customs activities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20342">Au moins</DiscourseConnective>, une grande partie de membres de la présente Assemblée croit <DiscourseConnective annotation_id="20412">que</DiscourseConnective> les activités douanières nécessitent un certain degré de dévouement professionnel <DiscourseConnective annotation_id="20498">et</DiscourseConnective> qu'elles ne peuvent pas être remplacées par une liberté abstraite d'exercice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18904" docOffset="104">
      <en>There are too many considerations of a personnel nature, including security considerations, which make this a legitimate profession that must be maintained and must not be eliminated on the basis of a liberalisation theory that has nothing to do with reality.</en>
      <fr>Il y a trop d'éléments de nature personnelle qui entrent en compte, y compris sur le plan de la sécurité, et qui confèrent à cette profession sa légitimité; il ne faut pas les sacrifier sur l'autel d'une théorie de libéralisation qui n'a rien <DiscourseConnective annotation_id="20822">à</DiscourseConnective> voir avec la réalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19164" docOffset="105">
      <en>The amendments presented by the Committee on the Internal Market and Consumer Protection on the economic operators authorised and also, particularly for consumers and citizens, on free electronic customs processing and the twenty-four hour provision of these services, <DiscourseConnective annotation_id="19433" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> seem to me to be positive.</en>
      <fr>Je trouve également positifs les amendements déposés par la commission du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="20937">et</DiscourseConnective> de la protection des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="20975">à propos</DiscourseConnective> des opérateurs économiques agréés, <DiscourseConnective annotation_id="21019">et</DiscourseConnective> - <DiscourseConnective annotation_id="21024">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21032">pour</DiscourseConnective> les consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="21055">et</DiscourseConnective> les citoyens - aussi ceux relatifs à la gratuité des opérations de dédouanement électronique <DiscourseConnective annotation_id="21151">et</DiscourseConnective> à l'instauration d'un service douanier ininterrompu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19465" docOffset="106">
      <en>I believe that it would be a good thing to simplify customs procedures, which are usually very complex <Alignment alignment="21323" annotation_id="19568">
          <DiscourseConnective annotation_id="19568" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which hinder the internal market.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="21216">que</DiscourseConnective> ce serait une bonne chose de simplifier les procédures douanières qui sont généralement très complexes <Alignment alignment="19568" annotation_id="21323">
          <DiscourseConnective annotation_id="21323" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> entravent le bon fonctionnement du marché intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19606" docOffset="107">
      <en>I - like the Socialist Group in the European Parliament in general - am <Alignment alignment="87869" annotation_id="19678">
          <DiscourseConnective annotation_id="19678" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> in favour of the amendments presented by the Committee on the Internal Market and Consumer Protection.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19678" annotation_id="21379">
          <DiscourseConnective annotation_id="21379" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je suis <DiscourseConnective annotation_id="21403">en</DiscourseConnective> faveur des amendements déposés par la commission du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="21475">et</DiscourseConnective> de la protection des consommateurs, <DiscourseConnective annotation_id="21514">tout comme</DiscourseConnective> le groupe des socialistes au Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="21573">en</DiscourseConnective> général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19791" docOffset="108">
      <en>I believe that Mr Audy is absolutely right to raise the issue of comitology, <Alignment alignment="21670" annotation_id="19868">
          <DiscourseConnective annotation_id="19868" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that, in accordance with the reports that we have received from the legal services, the only possible solution is the one adopted by the Committee on the Internal Market and Consumer Protection <DiscourseConnective annotation_id="20076" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that the problem is not one of confrontation amongst committees but, <Alignment alignment="21910" annotation_id="20149">
          <DiscourseConnective annotation_id="20149" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment>, one of our all having to adjust to this situation, in view of the current reality.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="21594">que</DiscourseConnective> M. Audy a tout à fait raison de soulever la question de la comitologie, <Alignment alignment="19868" annotation_id="21670">
          <DiscourseConnective annotation_id="21670" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois aussi <DiscourseConnective annotation_id="21690">qu'</DiscourseConnective>ainsi que l'affirment les rapports des services juridiques, la seule solution possible est celle adoptée par la commission du marché intérieur et qu'il ne <DiscourseConnective annotation_id="21848">s'</DiscourseConnective>agit pas d'un problème de différend entre commissions, <DiscourseConnective annotation_id="21905">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="20149" annotation_id="21910">
          <DiscourseConnective annotation_id="21910" sense="Expansion.Restatement">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'un problème d'adaptation <DiscourseConnective annotation_id="21944">à</DiscourseConnective> la situation, compte tenu de la réalité actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20240" docOffset="109">
      <en>I do not <Alignment alignment="21996" annotation_id="20249">
          <DiscourseConnective annotation_id="20249" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that there is any kind of problem between the two committees.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20249" annotation_id="21996">
          <DiscourseConnective annotation_id="21996" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je ne crois pas <DiscourseConnective annotation_id="22019">qu'</DiscourseConnective>il y ait un quelconque problème entre les deux commissions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20329" docOffset="110">
      <en>
        <Alignment alignment="22082" annotation_id="20329">
          <DiscourseConnective annotation_id="20329" sense="Expansion.Restatement">In short</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Mr President, we are in agreement with Mrs Fourtou's report; I believe that we could reach an agreement very quickly amongst the three institutions in order to approve the two reports, <Alignment alignment="22271" annotation_id="20524">
          <DiscourseConnective annotation_id="20524" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we hope that this Parliament will approve the amendments from the Committee on Economic and Monetary Affairs without any great difficulty.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20329" annotation_id="22082">
          <DiscourseConnective annotation_id="22082" sense="Expansion.Restatement">Bref</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Monsieur le Président, nous sommes d'accord avec le rapport de Mme Fourtou; je crois <DiscourseConnective annotation_id="22173">que</DiscourseConnective> nos trois institutions pourraient très rapidement parvenir à un accord sur les deux rapports, <Alignment alignment="20524" annotation_id="22271">
          <DiscourseConnective annotation_id="22271" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="22288">que</DiscourseConnective> la présente Assemblée approuvera les amendements de la commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="22383">et</DiscourseConnective> monétaires <DiscourseConnective annotation_id="22397">sans</DiscourseConnective> trop de difficulté.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20667" id="149" name="Henrik Lax">
    <ParallelChunk annotation_id="20667" docOffset="111">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - (SV) Mr President, I should firstly like to offer my sincere thanks to the rapporteur, Mrs Fourtou, for the splendid job she has done.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (SV) Monsieur le Président, permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="22489">pour commencer</DiscourseConnective> de remercier sincèrement le rapporteur, Mme Fourtou, <DiscourseConnective annotation_id="22557">pour</DiscourseConnective> son extraordinaire travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20833" docOffset="112">
      <en>In general, there is no rule without its exceptions, <Alignment alignment="22632" annotation_id="20886">
          <DiscourseConnective annotation_id="20886" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is a good thing.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22590">En</DiscourseConnective> général, toute règle a ses exceptions, <Alignment alignment="20886" annotation_id="22632">
          <DiscourseConnective annotation_id="22632" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est une bonne chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20912" docOffset="113">
      <en>Our European Union does not consist only of Member States that should be covered in full by the Community's customs regulations.</en>
      <fr>Notre Union européenne n'est pas uniquement constituée d'États membres qui devraient être totalement couverts par les réglementations douanières communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21041" docOffset="114">
      <en>The EU <Alignment alignment="22828" annotation_id="21048">
          <DiscourseConnective annotation_id="21048" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> consists of territories that, for historical and other reasons, have in different ways been forced to place themselves outside the Community's harmonisation of indirect taxation.</en>
      <fr>L'UE est <Alignment alignment="21048" annotation_id="22828">
          <DiscourseConnective annotation_id="22828" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> constituée de territoires qui, <DiscourseConnective annotation_id="22865">pour</DiscourseConnective> des raisons historiques <DiscourseConnective annotation_id="22894">ou</DiscourseConnective> autres, ont été contraints d'une manière ou d'une autre de se soustraire à l'harmonisation communautaire en matière de taxation indirecte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21232" docOffset="115">
      <en>Such territories include the Åland Islands, which belong to Finland, the Channel Islands, the Canaries, Agios Oros in Greece and the overseas French departments.</en>
      <fr>Ces territoires sont les Îles Åland, qui appartiennent <DiscourseConnective annotation_id="23091">à</DiscourseConnective> la Finlande, les Îles anglo-normandes, les Canaries, Agios Oros <DiscourseConnective annotation_id="23157">en</DiscourseConnective> Grèce <DiscourseConnective annotation_id="23166">et</DiscourseConnective> les départements français d'outre-mer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21394" docOffset="116">
      <en>It is important for both the European Union and its territories that trade between them be able to take place as smoothly as possible.</en>
      <fr>Il est important tant <DiscourseConnective annotation_id="23230">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne que <DiscourseConnective annotation_id="23258">pour</DiscourseConnective> ses territoires <DiscourseConnective annotation_id="23279">que</DiscourseConnective> les échanges commerciaux entre eux soient en mesure de se dérouler <DiscourseConnective annotation_id="23350">aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23356">bien que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21529" docOffset="117">
      <en>
        <Alignment alignment="23375" annotation_id="21529">
          <DiscourseConnective annotation_id="21529" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective>
        </Alignment> these territories are very different even from each other in terms of their trade with the European Union, it is important that it be made possible to introduce special exemptions for them.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21529" annotation_id="23375">
          <DiscourseConnective annotation_id="23375" sense="Contingency.Cause.Reason">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, du point du vue des échanges commerciaux avec l'Union européenne, ces territoires présentent de grandes différences. Il importe d'envisager la possibilité d'introduire un régime spécial d'exemption <DiscourseConnective annotation_id="23583">pour</DiscourseConnective> eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21727" docOffset="118">
      <en>This would benefit the European Union and our efforts to achieve the objectives in terms of the Lisbon Agenda.</en>
      <fr>L'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="23612">en</DiscourseConnective> tirerait un bénéfice, <DiscourseConnective annotation_id="23637">de même que</DiscourseConnective> nos efforts <DiscourseConnective annotation_id="23661">pour</DiscourseConnective> atteindre les objectifs de la stratégie de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21838" docOffset="119">
      <en>Special arrangements for these areas would not disrupt trade within the Community, <Alignment alignment="23827" annotation_id="21921">
          <DiscourseConnective annotation_id="21921" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should, of course, all benefit from the smooth flow of trade and from the fact that unnecessary bureaucratic obstacles had not been erected.</en>
      <fr>L'instauration d'arrangements spéciaux avec ces régions ne perturberait pas le commerce intracommunautaire, <Alignment alignment="9427" annotation_id="23827">
          <DiscourseConnective annotation_id="23827" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pourrions, bien sûr, tous tirer avantage de cette souplesse commerciale <DiscourseConnective annotation_id="23907">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23910">du fait qu'</DiscourseConnective>aucun obstacle bureaucratique superflu n'a été instauré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22069" docOffset="120">
      <en>I am therefore pleased that, in its report, the committee has taken note of this need and adopted a pragmatic approach.</en>
      <fr>Je me félicite <DiscourseConnective annotation_id="23993">donc</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23998">que</DiscourseConnective>, dans ce rapport, la commission ait pris note de cette nécessité <DiscourseConnective annotation_id="24067">et</DiscourseConnective> qu'elle ait adopté une approche pragmatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22189" docOffset="121">
      <en>My hope now is that the Council and the Commission too will meet Parliament half way on these points.</en>
      <fr>Pour l'heure, j'espère <DiscourseConnective annotation_id="24138">que</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="24153">et</DiscourseConnective> la Commission feront <DiscourseConnective annotation_id="24177">aussi</DiscourseConnective> un pas en direction du Parlement sur ces points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22291" docOffset="122">
      <en>Bilateral arrangements too must be possible in certain cases.</en>
      <fr>Il faut <DiscourseConnective annotation_id="24240">aussi</DiscourseConnective> prévoir la possibilité de conclure des accords bilatéraux dans certains cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22353" docOffset="123">
      <en>It is important for the EU to respond to the population's special needs <Alignment alignment="24386" annotation_id="22425">
          <DiscourseConnective annotation_id="22425" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> not to get hung up on standard solutions that are appropriate for many but not for everyone.</en>
      <fr>Il est important <DiscourseConnective annotation_id="24340">que</DiscourseConnective> l'UE réponde aux besoins de la population <Alignment alignment="22425" annotation_id="24386">
          <DiscourseConnective annotation_id="24386" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'elle ne <DiscourseConnective annotation_id="24400">s'</DiscourseConnective>accroche pas <DiscourseConnective annotation_id="24415">à</DiscourseConnective> des solutions standard qui conviennent <DiscourseConnective annotation_id="24456">pour</DiscourseConnective> la majorité <DiscourseConnective annotation_id="24473">mais</DiscourseConnective> pas <DiscourseConnective annotation_id="24482">pour</DiscourseConnective> tout le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22522" docOffset="124">
      <en>I am pleased that the reform of the Customs Code can <Alignment alignment="24565" annotation_id="22575">
          <DiscourseConnective annotation_id="22575" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> help strengthen people's confidence in the EU, which has, of course, seriously wavered recently.</en>
      <fr>Je me félicite <DiscourseConnective annotation_id="24517">du fait que</DiscourseConnective> la réforme du Code des Douanes peut <Alignment alignment="22575" annotation_id="24565">
          <DiscourseConnective annotation_id="24565" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> participer au renforcement de la confiance des citoyens dans l'UE, qui a récemment été sérieusement ébranlée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22677" id="150" name="Adam Jerzy Bielan">
    <ParallelChunk annotation_id="22677" docOffset="125">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (PL) Mr President, the European Parliament and Council Regulation laying down the Community Customs Code is a document amounting to a thorough modernisation of the Customs Code in force since 1992.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (PL) Monsieur le Président, le règlement du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="24772">et</DiscourseConnective> du Conseil établissant le Code des Douanes communautaire est un document qui représente une modernisation profonde du Code des douanes <DiscourseConnective annotation_id="24910">en</DiscourseConnective> vigueur <DiscourseConnective annotation_id="24921">depuis</DiscourseConnective> 1992.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22905" docOffset="126">
      <en>This modernisation is required in view of the radical changes that have taken place in the area of international trade.</en>
      <fr>Cette modernisation est nécessaire au vu des changements radicaux qui se sont produits dans le commerce international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23025" docOffset="127">
      <en>
        <Alignment alignment="25053" annotation_id="23025">
          <DiscourseConnective annotation_id="23025" sense="Contingency.Cause.Result">Accordingly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the regulation aims to simplify customs legislation and procedure.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23025" annotation_id="25053">
          <DiscourseConnective annotation_id="25053" sense="Contingency.Cause.Result">En conséquence</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le règlement vise <DiscourseConnective annotation_id="25087">à</DiscourseConnective> simplifier la législation <DiscourseConnective annotation_id="25115">et</DiscourseConnective> la procédure douanières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23105" docOffset="128">
      <en>It is designed to benefit commercial entities and customs administrations, to reduce the cost of customs formalities and to respond to commercial challenges involving safety and protection, detecting counterfeiting and money laundering and <DiscourseConnective annotation_id="23345" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> protecting health and the environment.</en>
      <fr>Plusieurs objectifs sont poursuivis: apporter un avantage aux entreprises commerciales <DiscourseConnective annotation_id="25230">et</DiscourseConnective> aux administrations douanières, réduire le coût des formalités douanières <DiscourseConnective annotation_id="25307">et</DiscourseConnective> répondre aux défis commerciaux impliquant la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="25364">et</DiscourseConnective> la protection, la détection de la contrefaçon <DiscourseConnective annotation_id="25413">et</DiscourseConnective> du blanchiment d'argent <DiscourseConnective annotation_id="25440">ainsi</DiscourseConnective> que la protection de la santé <DiscourseConnective annotation_id="25476">et</DiscourseConnective> de l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23389" docOffset="129">
      <en>The new Community Customs Code goes beyond simplifying certain procedures.</en>
      <fr>Le nouveau Code des Douanes communautaire va au-delà de la simplification de certaines procédures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23464" docOffset="130">
      <en>Fundamental changes in Customs legislation have been undertaken in a number of areas.</en>
      <fr>La législation douanière a fait l'objet de changements fondamentaux dans un certain nombre de domaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23550" docOffset="131">
      <en>This document is inextricably linked to the report on computerisation of Customs procedures.</en>
      <fr>Le document est inextricablement lié au rapport sur l'informatisation des procédures douanières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23643" docOffset="132">
      <en>The decision taken by Parliament and the Council concerning an electronic environment for customs authorities and traders provides for the creation and application of safe, interoperable and accessible electronic customs systems which should simplify and improve flow along the supply chain and also customs procedures.</en>
      <fr>La décision prise par le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="25834">et</DiscourseConnective> par le Conseil concernant l'informatisation des autorités douanières <DiscourseConnective annotation_id="25906">et</DiscourseConnective> des opérateurs prévoit la création <DiscourseConnective annotation_id="25944">et</DiscourseConnective> l'utilisation de systèmes douaniers électroniques accessibles, interopérables <DiscourseConnective annotation_id="26025">et</DiscourseConnective> sûrs, pour simplifier <DiscourseConnective annotation_id="26050">et</DiscourseConnective> améliorer les échanges tout au long de la chaîne logistique <DiscourseConnective annotation_id="26113">ainsi</DiscourseConnective> que les procédures douanières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23963" docOffset="133">
      <en>The third proposal establishing an action programme for duties in the Community 'Customs-2013' intensifies cooperation between customs administrations and their officials.</en>
      <fr>La troisième proposition établissant un programme d'action <DiscourseConnective annotation_id="26209">pour</DiscourseConnective> la douane dans la Communauté "Douane 2013" intensifie la coopération entre les administrations douanières <DiscourseConnective annotation_id="26320">et</DiscourseConnective> leurs fonctionnaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24135" docOffset="134">
      <en>Trans-European information networks are provided for, to facilitate the completion of customs formalities in the internal market and allowing products to be taxed according to national and Community tax legislation within the market.</en>
      <fr>Des réseaux informatisés transeuropéens sont prévus <DiscourseConnective annotation_id="26397">pour</DiscourseConnective> faciliter les formalités douanières dans le marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="26463">et</DiscourseConnective> maintenir l'imposition des biens en conformité avec la législation fiscale nationale <DiscourseConnective annotation_id="26551">et</DiscourseConnective> communautaire à l'intérieur du marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24369" docOffset="135">
      <en>This programme plays a key role in the harmonious operation of the internal market and the management of the Union's external borders.</en>
      <fr>Ce programme joue un rôle capital dans le fonctionnement harmonieux du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="26681">et</DiscourseConnective> la gestion des frontières extérieures de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24504" docOffset="136">
      <en>It <Alignment alignment="684" annotation_id="24507">
          <DiscourseConnective annotation_id="24507" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> contributes to attaining the Commission's objectives for the years 2005-2009 and the objectives of the Lisbon Strategy.</en>
      <fr>Il contribue <Alignment alignment="24507" annotation_id="26744">
          <DiscourseConnective annotation_id="26744" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="26750">à</DiscourseConnective> la réalisation des objectifs 2005-2009 de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="26808">et</DiscourseConnective> de la stratégie de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24632" id="151" name="Jean-Claude Martinez">
    <ParallelChunk annotation_id="24632" docOffset="137">
      <en>(FR) Mr President, a codification is a moment of intelligence: one moves away from law to which one is subjected to law that has been thought out.</en>
      <fr>Monsieur le Président, une codification est un moment d'intelligence: on sort du droit subi <DiscourseConnective annotation_id="26932">pour</DiscourseConnective> aller à du droit réfléchi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24779" docOffset="138">
      <en>I am <DiscourseConnective annotation_id="24784" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> very pleased about the reports on customs codification by our fellow Members and friends, Mrs Fourtou and Mr Audy, particularly <DiscourseConnective annotation_id="24922" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>, since 1919 in the case of Germany, 1934-35 for France, 1938 for Mexico, and so on, we had lost our codifying ambition.</en>
      <fr>Aussi me réjouis-je des rapports sur la codification douanière de nos collègues <DiscourseConnective annotation_id="27044">et</DiscourseConnective> amis Janelly Fourtou <DiscourseConnective annotation_id="27068">et</DiscourseConnective> Jean-Pierre Audy. <DiscourseConnective annotation_id="27089">D'autant que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="27103">depuis</DiscourseConnective> les années 1919 <DiscourseConnective annotation_id="27126">pour</DiscourseConnective> l'Allemagne, 1934-35 <DiscourseConnective annotation_id="27152">pour</DiscourseConnective> la France, 1938 <DiscourseConnective annotation_id="27173">pour</DiscourseConnective> le Mexique, etc., on avait perdu l'ambition codificatrice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25050" docOffset="139">
      <en>Here, of course - let us not be naïve - we are codifying the customs rules simply because of pressure from the United States after 11 September, who want customs that are no longer to do with budgets but with security: hence the addition of control by authorised economic operator, by customs representatives, <DiscourseConnective annotation_id="25360" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> so on.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27237">Certes</DiscourseConnective>, ici, on codifie - ne soyons pas naïfs - les règles douanières <DiscourseConnective annotation_id="27307">simplement</DiscourseConnective> sous la pression des États-Unis de l'après-11 septembre, qui veulent une douane <DiscourseConnective annotation_id="27398">non plus</DiscourseConnective> budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="27418">mais</DiscourseConnective> sécuritaire: d'où le supplément de contrôle par opérateur économique agréé, par les représentants en douane, etc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25371" docOffset="140">
      <en>Beyond this little codification, <Alignment alignment="27537" annotation_id="25404">
          <DiscourseConnective annotation_id="25404" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we shall have to think of a customs codification that is legally equal to the challenges of globalisation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25404" annotation_id="27537">
          <DiscourseConnective annotation_id="27537" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> au-delà de cette petite codification, il va falloir penser à une codification douanière à la hauteur juridique des défis de la mondialisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25520" docOffset="141">
      <en>
        <Alignment alignment="27685" annotation_id="25520">
          <DiscourseConnective annotation_id="25520" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> maritime law was codified at Montego Bay in the 1970s, <DiscourseConnective annotation_id="25581" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="27753" annotation_id="25585">
          <DiscourseConnective annotation_id="25585" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> International Trade Law was codified at Marrakesh in the 1990s, the 21st century will have to devise a customs codification at the only level appropriate to international trade, that is, at global level.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25520" annotation_id="27685">
          <DiscourseConnective annotation_id="27685" sense="Contingency.Cause.Reason">Puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les années 70 ont codifié le droit de la mer à Montego Bay, <Alignment alignment="25585" annotation_id="27753">
          <DiscourseConnective annotation_id="27753" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les années 90 ont codifié le droit commercial international <DiscourseConnective annotation_id="27821">à</DiscourseConnective> Marrakech, le XXIe siècle devra arriver <DiscourseConnective annotation_id="27863">à</DiscourseConnective> une codification douanière au seul niveau adapté au commercial international, c'est-à-dire le niveau planétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25795" docOffset="142">
      <en>The place for working towards this model of a global code exists: it is the World Customs Organisation in Brussels, in partnership with the World Trade Organisation in Geneva.</en>
      <fr>Le lieu <DiscourseConnective annotation_id="27986">pour</DiscourseConnective> travailler <DiscourseConnective annotation_id="28002">à</DiscourseConnective> ce modèle de code planétaire existe: c'est l'Organisation mondiale des douanes, <DiscourseConnective annotation_id="28084">à</DiscourseConnective> Bruxelles, <DiscourseConnective annotation_id="28097">en</DiscourseConnective> partenariat avec l'Organisation mondiale du commerce, <DiscourseConnective annotation_id="28154">à</DiscourseConnective> Genève.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25971" docOffset="143">
      <en>The sources of inspiration for this model code exist too: it is the Tokyo Convention and the Brussels Convention on customs value and rules of origin.</en>
      <fr>Les sources d'inspiration de ce modèle de code existent aussi: c'est la Convention de Tokyo <DiscourseConnective annotation_id="28256">et</DiscourseConnective> la Convention de Bruxelles sur la valeur en douane <DiscourseConnective annotation_id="28310">et</DiscourseConnective> les règles d'origine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26122" docOffset="144">
      <en>There remains the purpose of this model for a customs code, that is, a revolution in customs technology, <Alignment alignment="28436" annotation_id="26227">
          <DiscourseConnective annotation_id="26227" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can move out of the current archaic system and have customs duties that can be adjusted, reimbursed, subsidised and negotiated.</en>
      <fr>Reste le but de ce modèle de code douanier, c'est-à-dire une révolution de la technologie douanière, <Alignment alignment="26227" annotation_id="28436">
          <DiscourseConnective annotation_id="28436" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> sortir de l'archaïsme actuel, avec des droits de douane qui seraient modulables, remboursables, bonifiables <DiscourseConnective annotation_id="28549">et</DiscourseConnective> négociables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26366" docOffset="145">
      <en>Adjusted according to the production cost differential between one country and another; reimbursed, in the form of a customs credit offered by the importing country to the exporting country; subsidised, in favour of exporting countries of the South, who would receive a customs credit supplement; negotiated, finally, in the stock exchange like the protectionist pollution quotas.</en>
      <fr>Modulables, en fonction du différentiel de coût de production d'un pays <DiscourseConnective annotation_id="28637">à</DiscourseConnective> l'autre; remboursables, sous forme d'un crédit douanier offert par le pays importateur au pays exportateur; bonifiables, <DiscourseConnective annotation_id="28760">en</DiscourseConnective> faveur des pays du Sud exportateurs, qui recevraient un supplément de crédit douanier; négociables, <DiscourseConnective annotation_id="28863">enfin</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="28870">en</DiscourseConnective> bourse <DiscourseConnective annotation_id="28880">comme</DiscourseConnective> des quotas de pollution protectionnistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26747" docOffset="146">
      <en>In this way we shall at last achieve a reconciliation between international free trade, which is necessary and national social protection, which is equally necessary.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28928">Ainsi</DiscourseConnective> on réalisera, <DiscourseConnective annotation_id="28948">enfin</DiscourseConnective>, la conciliation entre le libre-échange international, nécessaire, <DiscourseConnective annotation_id="29021">et</DiscourseConnective> les protections sociales nationales, tout <DiscourseConnective annotation_id="29066">aussi</DiscourseConnective> nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26914" docOffset="147">
      <en>This is the marriage of David Ricardo, the free trader, and Friedrich List, the protectionist.</en>
      <fr>Ce sont les noces de Ricardo, libre-échangiste, <DiscourseConnective annotation_id="29133">et</DiscourseConnective> de Friedrich List, protectionniste.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27009" id="152" name="Zita Pleštinská">
    <ParallelChunk annotation_id="27009" docOffset="148">
      <en>(SK) To begin with, I would like to thank the rapporteurs, Mrs Fourtou and Mr Heaton-Harris, for their work in drafting these technically demanding reports.</en>
      <fr>(SK) <DiscourseConnective annotation_id="29177">Pour commencer</DiscourseConnective>, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="29202">à</DiscourseConnective> remercier les rapporteurs, Mme Fourtou <DiscourseConnective annotation_id="29243">et</DiscourseConnective> M. Heaton-Harrisovi, d'avoir rédigé des rapports d'une telle exigence technique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27166" docOffset="149">
      <en>From the very beginning, the Customs Union has been considered a cornerstone of the European Community.</en>
      <fr>Dès le début, l'union douanière a été considérée comme une pierre angulaire de la Communauté européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27270" docOffset="150">
      <en>The Customs Code is a practical instrument that ensures smooth trans-border trade, <DiscourseConnective annotation_id="27353" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it should <Alignment alignment="29545" annotation_id="27367">
          <DiscourseConnective annotation_id="27367" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> take into consideration the new challenges of a globalising economy.</en>
      <fr>Le Code des Douanes est un instrument pratique qui assure la fluidité des échanges commerciaux transfrontaliers; <Alignment alignment="27367" annotation_id="29545">
          <DiscourseConnective annotation_id="29545" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il devrait prendre en considération les nouveaux défis posés par la mondialisation de l'économie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27446" docOffset="151">
      <en>The creation and subsequent implementation of a modernised Customs Code is a logical and essential prerequisite for the effective development of the European market.</en>
      <fr>La création <DiscourseConnective annotation_id="29671">puis</DiscourseConnective> la mise en œuvre d'un Code des Douane modernisé sont un préalable logique <DiscourseConnective annotation_id="29750">et</DiscourseConnective> essentiel <DiscourseConnective annotation_id="29763">à</DiscourseConnective> l'évolution efficace du marché européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27612" docOffset="152">
      <en>The proposal reflects efforts to create a customs and trade environment based on improved effectiveness of customs clearance procedures through information exchange, elimination of the administrative burden, and facilitation of trade at European and international levels.</en>
      <fr>La proposition reflète les efforts déployés <DiscourseConnective annotation_id="29850">pour</DiscourseConnective> créer un environnement douanier <DiscourseConnective annotation_id="29887">et</DiscourseConnective> commercial basé sur l'amélioration de l'efficacité des procédures de dédouanement au travers d'un échange d'informations, de l'élimination de la charge administrative <DiscourseConnective annotation_id="30057">et</DiscourseConnective> de la facilitation du commerce au niveau européen <DiscourseConnective annotation_id="30110">et</DiscourseConnective> international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27884" docOffset="153">
      <en>In this age of technology, an electronic system offers new opportunities for the quicker and more effective implementation of commonly recognised standards.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30128">À</DiscourseConnective> l'ère de la technologie, un système électronique ouvre de nouvelles possibilités de mise en œuvre plus rapide <DiscourseConnective annotation_id="30240">et</DiscourseConnective> plus efficace de normes communément reconnues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28041" docOffset="154">
      <en>The proposal offers a unique opportunity to overcome existing discrepancies between the customs systems of Member States, <Alignment alignment="30419" annotation_id="28163">
          <DiscourseConnective annotation_id="28163" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will ensure enhanced interoperability of national systems, which we have so far failed to encourage adequately.</en>
      <fr>La proposition fournit une occasion unique de surmonter les divergences existant entre les systèmes douaniers des États membres, <Alignment alignment="28163" annotation_id="30419">
          <DiscourseConnective annotation_id="30419" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle assurera une meilleure interopérabilité des systèmes nationaux, <DiscourseConnective annotation_id="30492">que</DiscourseConnective> nous n'avons <DiscourseConnective annotation_id="30509">jusqu'à</DiscourseConnective> présent pas réussi <DiscourseConnective annotation_id="30536">à</DiscourseConnective> encourager de manière adéquate.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28281" docOffset="155">
      <en>At present, security-related issues are becoming a priority, <DiscourseConnective annotation_id="28342" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the proposal <Alignment alignment="15069" annotation_id="28359">
          <DiscourseConnective annotation_id="28359" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="30663" annotation_id="28369">
          <DiscourseConnective annotation_id="28369" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> focuses on this area.</en>
      <fr>Les questions de sécurité devenant une priorité, la proposition s'y intéresse <Alignment alignment="28359" annotation_id="30648">
          <DiscourseConnective annotation_id="30648" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="28369" annotation_id="30663">
          <DiscourseConnective annotation_id="30663" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28396" docOffset="156">
      <en>It includes specific measures to secure external borders, as well as data protection.</en>
      <fr>Elle contient des mesures spécifiques de protection des frontières extérieures <DiscourseConnective annotation_id="30749">et</DiscourseConnective> des données.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28482" docOffset="157">
      <en>Ladies and gentlemen, I believe that these proposals will be accepted during the vote.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="30774">et</DiscourseConnective> Messieurs, je crois <DiscourseConnective annotation_id="30797">que</DiscourseConnective> ces propositions seront acceptées pendant le vote.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28569" docOffset="158">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="28569" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> they are not, we would paradoxically be blocking the free trade that we are actually striving to facilitate.</en>
      <fr>Dans le cas contraire, nous entraverions la libre circulation des biens, <DiscourseConnective annotation_id="30925">alors que</DiscourseConnective> nous cherchons <DiscourseConnective annotation_id="30950">à</DiscourseConnective> la faciliter, ce qui serait pour le moins paradoxal.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28681" id="153" name="Francisco Assis">
    <ParallelChunk annotation_id="28681" docOffset="159">
      <en>(PT) Mr President, to whom I extend my warmest greetings, Commissioner, ladies and gentlemen, I naturally welcome this initiative and commend the rapporteurs on the quality of their work.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="31033">que</DiscourseConnective> je salue très chaleureusement, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="31102">et</DiscourseConnective> Messieurs, il va sans dire que je me félicite de cette initiative <DiscourseConnective annotation_id="31171">et</DiscourseConnective> que je salue les rapporteurs <DiscourseConnective annotation_id="31203">pour</DiscourseConnective> la qualité de leur travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28869" docOffset="160">
      <en>This initiative is of the highest importance, given that the code currently in force dates back to 1992.</en>
      <fr>Cette initiative revêt la plus haute importance, <DiscourseConnective annotation_id="31285">étant donné que</DiscourseConnective> le Code actuellement <DiscourseConnective annotation_id="31322">en</DiscourseConnective> vigueur remonte <DiscourseConnective annotation_id="31341">à</DiscourseConnective> 1992.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28974" docOffset="161">
      <en>It must be modernised to reflect the changes that have since taken place and must address those changes.</en>
      <fr>Il doit être modernisé <DiscourseConnective annotation_id="31372">de manière à</DiscourseConnective> refléter les changements qui sont intervenus <DiscourseConnective annotation_id="31430">depuis</DiscourseConnective> lors <DiscourseConnective annotation_id="31442">et</DiscourseConnective> à y répondre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29079" docOffset="162">
      <en>There are two aspects that strike me as crucial. Firstly, this new code will help boost international trade <Alignment alignment="31573" annotation_id="29187">
          <DiscourseConnective annotation_id="29187" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> simplifying the processes may lead to an increase in the competitiveness of European businesses, and thus to stronger economic growth.</en>
      <fr>Deux éléments me paraissent essentiels: <DiscourseConnective annotation_id="31499">d'abord</DiscourseConnective>, ce nouveau code permettra de relancer le commerce international, <Alignment alignment="0" annotation_id="31573">
          <DiscourseConnective annotation_id="31573" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une simplification des procédures peut conduire <DiscourseConnective annotation_id="31630">à</DiscourseConnective> une amélioration de la compétitivité des entreprises européennes <DiscourseConnective annotation_id="31697">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31700">donc</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31705">à</DiscourseConnective> une relance économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29330" docOffset="163">
      <en>To this end, opening up to new technologies - as well as placing greater value on those technologies and even enforcing their use - represents a highly significant step that should help strengthen the competitiveness of the European economy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31731">Pour</DiscourseConnective> cela, l'ouverture à de nouvelles technologies - <DiscourseConnective annotation_id="31784">ainsi</DiscourseConnective> que leur valorisation, voire le renforcement de leur utilisation - représente une avancée extrêmement importante qui devrait permettre d'améliorer la compétitivité de l'économie européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29572" docOffset="164">
      <en>That being said, there is a second point that must be highlighted, which relates to the nature of the current functions of customs.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31980">Ceci dit</DiscourseConnective>, il y a un deuxième élément <DiscourseConnective annotation_id="32017">que</DiscourseConnective> je voudrais mettre en lumière et qui concerne la nature des fonctions actuelles de la douane.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29704" docOffset="165">
      <en>Security needs to be increased at various levels to protect public health, to ensure food safety and to combat crimes such as money laundering, counterfeiting and fraud more effectively.</en>
      <fr>Il est nécessaire de renforcer la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="32158">à</DiscourseConnective> divers niveaux <DiscourseConnective annotation_id="32175">de manière à</DiscourseConnective> protéger la santé publique, <DiscourseConnective annotation_id="32216">à</DiscourseConnective> garantir la sécurité alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="32251">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="32254">à</DiscourseConnective> lutter plus efficacement contre la criminalité (blanchiment d'argent, contrefaçon <DiscourseConnective annotation_id="32338">et</DiscourseConnective> fraude).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29891" docOffset="166">
      <en>
        <Alignment alignment="32350" annotation_id="29891">
          <Alignment alignment="32350" annotation_id="29891">
            <Alignment alignment="32350" annotation_id="29891">
              <DiscourseConnective annotation_id="29891" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, consumers must be better protected.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21041" annotation_id="32350">
          <Alignment alignment="29891" annotation_id="32350">
            <Alignment alignment="29891" annotation_id="32350">
              <DiscourseConnective annotation_id="32350" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, les consommateurs doivent être <DiscourseConnective annotation_id="32401">mieux</DiscourseConnective> protégés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29943" docOffset="167">
      <en>I should like to conclude by saying that this proposal is a positive step towards safeguarding more effectively the interests of Europeans both as manufacturers and as consumers.</en>
      <fr>Je dirai <DiscourseConnective annotation_id="32426">pour conclure</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="32440">que</DiscourseConnective> cette proposition est un pas positif en direction d'une protection plus efficace des intérêts des Européens, qu'ils soient fabricants <DiscourseConnective annotation_id="32578">ou</DiscourseConnective> consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30122" docOffset="168">
      <en>As such, we naturally endorse the proposal.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32596">À</DiscourseConnective> ce titre, nous soutenons naturellement la proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30166" id="154" name="Seán Ó Neachtain">
    <ParallelChunk annotation_id="30166" docOffset="169">
      <en>Mr President, I wish to thank the rapporteur for her work on this issue.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je voudrais remercier le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="32717">pour</DiscourseConnective> son travail sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30239" docOffset="170">
      <en>I wish, <Alignment alignment="32754" annotation_id="30247">
          <DiscourseConnective annotation_id="30247" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to talk about one specific issue regarding customs policies.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30247" annotation_id="32754">
          <DiscourseConnective annotation_id="32754" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je souhaite parler d'une question particulière concernant les politiques douanières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30317" docOffset="171">
      <en>The single biggest problem currently facing the EU in relation to its customs policies is the unwillingness of the Turkish Government to implement the Ankara Protocol.</en>
      <fr>Le seul problème majeur que connaît actuellement l'UE <DiscourseConnective annotation_id="32904">en</DiscourseConnective> matière de politiques douanières est la réticence du gouvernement turc <DiscourseConnective annotation_id="32978">à</DiscourseConnective> appliquer le protocole d'Ankara.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30485" docOffset="172">
      <en>Turkey promised the European Union 18 months ago that it would do so <Alignment alignment="33097" annotation_id="30554">
          <DiscourseConnective annotation_id="30554" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that, <Alignment alignment="33105" annotation_id="30564">
          <DiscourseConnective annotation_id="30564" sense="Contingency.Cause.Result">accordingly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Turkish ports and airports would be open to Cypriot ships and air traffic.</en>
      <fr>Il y a 18 mois, la Turquie avait promis à l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="33074">qu'</DiscourseConnective>elle l'appliquerait <Alignment alignment="30554" annotation_id="33097">
          <DiscourseConnective annotation_id="33097" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="33100">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="30564" annotation_id="33105">
          <DiscourseConnective annotation_id="33105" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les ports <DiscourseConnective annotation_id="33131">et</DiscourseConnective> aéroports turcs seraient accessibles aux bateaux <DiscourseConnective annotation_id="33183">et</DiscourseConnective> aux avions chypriotes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30652" docOffset="173">
      <en>Turkey has failed to honour this political commitment, which is a central element of the Turkish accession negotiations to join the European Union.</en>
      <fr>La Turquie n'a pas honoré son engagement politique, qui constitue un élément crucial des négociations d'adhésion de la Turquie <DiscourseConnective annotation_id="33336">à</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30800" docOffset="174">
      <en>Last week, Turkey offered to open one port to Cypriot traffic.</en>
      <fr>La semaine dernière, la Turquie a proposé d'ouvrir un port au trafic chypriote.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30863" docOffset="175">
      <en>This offer was not even given in writing to the Finnish Presidency, <Alignment alignment="33520" annotation_id="30931">
          <DiscourseConnective annotation_id="30931" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, even so, it falls well short of the commitment given by the Turkish Government that it would implement the Protocol.</en>
      <fr>Cette proposition n'a <DiscourseConnective annotation_id="33460">même</DiscourseConnective> pas été notifiée par écrit <DiscourseConnective annotation_id="33492">à</DiscourseConnective> la présidence finlandaise <Alignment alignment="30931" annotation_id="33520">
          <DiscourseConnective annotation_id="33520" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="33524">même si</DiscourseConnective> cela avait été le cas, elle est loin de correspondre à l'engagement par le gouvernement turc d'appliquer le protocole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31053" docOffset="176">
      <en>It is now very likely that up to eight chapters of Turkey's accession negotiations with the European Union will be suspended some time this week, which is the recommendation of the European Commission.</en>
      <fr>Il est à présent très probable <DiscourseConnective annotation_id="33682">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33686">jusqu'à</DiscourseConnective> huit chapitres des négociations d'adhésion de la Turquie avec l'Union européenne seront suspendus dans le courant de cette semaine, selon la recommandation de la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31255" docOffset="177">
      <en>On a broader level, Turkey faces the real possibility that EU accession talks may be fully suspended in time <Alignment alignment="34013" annotation_id="31364">
          <DiscourseConnective annotation_id="31364" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does not implement the Ankara Protocol and open up Turkish ports and airports to Cypriot traffic.</en>
      <fr>D'une manière plus générale, la Turquie risque réellement de voir les négociations d'adhésion avec l'UE totalement suspendues <DiscourseConnective annotation_id="34005">à</DiscourseConnective> terme <Alignment alignment="31364" annotation_id="34013">
          <DiscourseConnective annotation_id="34013" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle n'applique pas le protocole d'Ankara <DiscourseConnective annotation_id="34058">et</DiscourseConnective> qu'elle n'ouvre pas les ports <DiscourseConnective annotation_id="34091">et</DiscourseConnective> aéroports turcs au trafic chypriote.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31468" id="155" name="Konstantinos Hatzidakis">
    <ParallelChunk annotation_id="31468" docOffset="178">
      <en>(EL) Mr President, I consider the speech of the previous speaker quite useful and definitely well timed <DiscourseConnective annotation_id="31572" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I would like to endorse everything he said.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, je trouve l'intervention du précédent orateur tout à fait utile <DiscourseConnective annotation_id="34223">et</DiscourseConnective> fort <DiscourseConnective annotation_id="34231">à propos</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31620" docOffset="179">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="31620" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, I will not just stop at what he said; I would like to refer to the main subject of today's discussion by saying that technology, the Lisbon Strategy and the logic behind the common market force us to modernise the Customs Code.</en>
      <fr>Je m'associe <DiscourseConnective annotation_id="34254">à</DiscourseConnective> tout ce qu'il a dit, mais j'irai encore plus loin: je m'exprimerai sur le sujet principal de notre débat d'aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="34375">en</DiscourseConnective> déclarant <DiscourseConnective annotation_id="34388">que</DiscourseConnective> la technologie, la stratégie de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="34433">et</DiscourseConnective> la logique sous-tendant les forces du marché commun nous obligent <DiscourseConnective annotation_id="34502">à</DiscourseConnective> moderniser le Code des Douanes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31857" docOffset="180">
      <en>The delicate position of the customs representatives and their particular professional nature necessitates the specification of certain criteria for the proper performance of their activities, without these criteria having a negative effect on the internal market or the free transportation of services.</en>
      <fr>La délicate position des fonctionnaires des douanes <DiscourseConnective annotation_id="34588">et</DiscourseConnective> la particularité de leur profession nécessitent la précision de certains critères dont dépendra la bonne exécution de leurs activités, mais <DiscourseConnective annotation_id="34731">sans</DiscourseConnective> avoir d'effet négatif sur le marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="34782">ou</DiscourseConnective> sur la libre circulation des services.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32161" docOffset="181">
      <en>This is the equation we have to solve.</en>
      <fr>C'est l'équation que nous devons résoudre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32200" docOffset="182">
      <en>
        <Alignment alignment="34878" annotation_id="32200">
          <DiscourseConnective annotation_id="32200" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have amended Article 11 of the new Customs Code, <Alignment alignment="34933" annotation_id="32263">
          <Alignment alignment="34933" annotation_id="32263">
            <DiscourseConnective annotation_id="32263" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> there is no numerical limitation in this particular profession, the recognition of customs representatives throughout the European Union Member States is established <Alignment alignment="35140" annotation_id="32437">
          <DiscourseConnective annotation_id="32437" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of course, there is free competition in the sector, in general.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="32200" annotation_id="34878">
          <DiscourseConnective annotation_id="34878" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> modifié l'article 11 du nouveau Code des Douanes, <Alignment alignment="32263" annotation_id="34933">
          <Alignment alignment="32263" annotation_id="34933">
            <DiscourseConnective annotation_id="34933" sense="Contingency.Cause.Result">afin qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>il n'y ait aucune limite au nombre de représentants de cette profession particulière, que la reconnaissance des représentants en douane <DiscourseConnective annotation_id="35077">soit</DiscourseConnective> établie dans tous les États membres de l'Union européenne <Alignment alignment="32437" annotation_id="35140">
          <DiscourseConnective annotation_id="35140" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, bien entendu, qu'il y ait une libre concurrence dans le secteur <DiscourseConnective annotation_id="35208">en</DiscourseConnective> général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32506" docOffset="183">
      <en>
        <Alignment alignment="35220" annotation_id="32506">
          <Alignment alignment="35220" annotation_id="32506">
            <DiscourseConnective annotation_id="32506" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, several of my colleagues, including me, have insisted that the criterion of practical standards or professional qualifications for individuals who wish to become customs representatives must be precisely specified.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32506" annotation_id="35220">
          <Alignment alignment="13917" annotation_id="35220">
            <DiscourseConnective annotation_id="35220" sense="Comparison.Contrast">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, plusieurs collègues, dont je fais partie, ont insisté <DiscourseConnective annotation_id="35288">pour que</DiscourseConnective> le critère soumettant le statut de représentant en douane - ouvert <DiscourseConnective annotation_id="35364">à</DiscourseConnective> toute personne en faisant la demande - <DiscourseConnective annotation_id="35405">à</DiscourseConnective> l'existence de normes pratiques <DiscourseConnective annotation_id="35439">ou</DiscourseConnective> de qualifications professionnelles <DiscourseConnective annotation_id="35477">soit</DiscourseConnective> spécifié avec précision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32740" docOffset="184">
      <en>This is <DiscourseConnective annotation_id="32748" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> the usefulness of the profession will be acknowledged as well as the considerable services they offer to companies as well as to the customs authorities, <Alignment alignment="35663" annotation_id="32910">
          <DiscourseConnective annotation_id="32910" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> primarily it will ensure the safety and protection of the public's interests.</en>
      <fr>Cela constituera une reconnaissance de l'utilité de la profession, <DiscourseConnective annotation_id="35574">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35580">que</DiscourseConnective> des services considérables rendus aux entreprises et aux autorités douanières, <Alignment alignment="32910" annotation_id="35663">
          <DiscourseConnective annotation_id="35663" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela assurera <DiscourseConnective annotation_id="35680">avant</DiscourseConnective> tout la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="35703">et</DiscourseConnective> la protection des intérêts de la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32992" docOffset="185">
      <en>
        <Alignment alignment="35760" annotation_id="32992">
          <DiscourseConnective annotation_id="32992" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I believe that with the proposal submitted today by the European Parliament we achieve a proper balance; in that context I would like to thank Mrs Fourtou for her efforts to arrive at this useful compromise within the Committee on Internal Market and Consumer Protection.</en>
      <fr>Je crois <Alignment alignment="32992" annotation_id="35760">
          <DiscourseConnective annotation_id="35760" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="35765">que</DiscourseConnective> la proposition soumise aujourd'hui par le Parlement européen apporte un bon équilibre; dans ce contexte, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="35883">à</DiscourseConnective> remercier Mme Fourtou <DiscourseConnective annotation_id="35907">pour</DiscourseConnective> ses efforts qui ont permis d'atteindre ce bon compromis au sein de la commission du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="36013">et</DiscourseConnective> de la protection des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33275" id="156" name="Maria Matsouka">
    <ParallelChunk annotation_id="33275" docOffset="186">
      <en>(EL) Mr President, ladies and gentlemen, it is clear that <Alignment alignment="36123" annotation_id="33333">
          <DiscourseConnective annotation_id="33333" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we wish to create a common market according to the provisions of the Lisbon Strategy and become a considerable competitive power on a global scale, we have no other choice but to effectively meet these trade challenges and adapt to the rapid technological developments.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="36089">et</DiscourseConnective> Messieurs, une chose est sûre: <Alignment alignment="33333" annotation_id="36123">
          <DiscourseConnective annotation_id="36123" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons créer un marché commun tel que le définissent les dispositions de la stratégie de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="36230">et</DiscourseConnective> devenir une puissance économique très compétitive sur le marché mondial, nous n'avons pas d'autre choix <DiscourseConnective annotation_id="36337">que</DiscourseConnective> de relever ces défis commerciaux <DiscourseConnective annotation_id="36374">et</DiscourseConnective> de nous adapter <DiscourseConnective annotation_id="36393">à</DiscourseConnective> l'évolution technologique rapide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33606" docOffset="187">
      <en>To this purpose, not only do we have to eliminate bureaucratic customs procedures but <Alignment alignment="36525" annotation_id="33692">
          <DiscourseConnective annotation_id="33692" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> amend the laws that govern them, in depth.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36429">À</DiscourseConnective> cette fin, nous devons <DiscourseConnective annotation_id="36454">non seulement</DiscourseConnective> éliminer les procédures bureaucratiques douanières, <DiscourseConnective annotation_id="36520">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="18731" annotation_id="36525">
          <DiscourseConnective annotation_id="36525" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> modifier <DiscourseConnective annotation_id="36544">en</DiscourseConnective> profondeur les lois qui les régissent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33740" docOffset="188">
      <en>Even <Alignment alignment="36586" annotation_id="33745">
          <DiscourseConnective annotation_id="33745" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> our goal is to simplify commercial transactions between Member States <DiscourseConnective annotation_id="33822" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective> at the same time safeguarding security and protection of European citizens, such a goal would not be feasible without the presence of customs representatives, namely specialised professionals with certified knowledge.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21123" annotation_id="36586">
          <DiscourseConnective annotation_id="36586" sense="Comparison.Contrast">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre objectif consiste <DiscourseConnective annotation_id="36618">à</DiscourseConnective> simplifier les transactions commerciales entre les États membres en protégeant <DiscourseConnective annotation_id="36699">et</DiscourseConnective> en assurant <DiscourseConnective annotation_id="36714">en même temps</DiscourseConnective> la sécurité des citoyens européens, il serait impossible d'y parvenir <DiscourseConnective annotation_id="36798">sans</DiscourseConnective> la présence des représentants en douane, qui sont des professionnels spécialisés possédant des connaissances certifiées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34046" docOffset="189">
      <en>
        <Alignment alignment="36924" annotation_id="34046">
          <DiscourseConnective annotation_id="34046" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I consider it necessary to issue accreditation to the right individuals using the most commonly accepted criteria.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27607" annotation_id="36924">
          <DiscourseConnective annotation_id="36924" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense qu'il est nécessaire de donner l'agrément aux bonnes personnes en se basant sur les critères les plus communément acceptés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34172" docOffset="190">
      <en>I consider that customs brokers provide the necessary guarantee of knowledge and experience for the execution of customs operations <Alignment alignment="37202" annotation_id="34304">
          <DiscourseConnective annotation_id="34304" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="37220" annotation_id="34308">
          <DiscourseConnective annotation_id="34308" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> they must be considered accredited customs representatives.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="37073">que</DiscourseConnective> les commissionnaires en douane possèdent les connaissances <DiscourseConnective annotation_id="37136">et</DiscourseConnective> l'expérience requises <DiscourseConnective annotation_id="37161">pour</DiscourseConnective> effectuer des opérations douanières <Alignment alignment="34304" annotation_id="37202">
          <DiscourseConnective annotation_id="37202" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'ils doivent <Alignment alignment="34308" annotation_id="37220">
          <DiscourseConnective annotation_id="37220" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> être considérés comme des représentants en douane agréés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34378" docOffset="191">
      <en>Let us not forget that they exist as a profession in the vast majority of Member States <Alignment alignment="37368" annotation_id="34466">
          <DiscourseConnective annotation_id="34466" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they serve an important role to the benefit of all financial agents and especially for small- to medium-sized enterprises whose activities are of vital importance to European growth.</en>
      <fr>N'oublions pas que cette profession existe dans la grande majorité des États membres <Alignment alignment="39021" annotation_id="37368">
          <DiscourseConnective annotation_id="37368" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'elle joue un rôle important auprès de tous les agents financiers <DiscourseConnective annotation_id="37439">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37442">en particulier</DiscourseConnective> auprès des petites et moyennes entreprises dont l'activité revêt une importance vitale <DiscourseConnective annotation_id="37544">pour</DiscourseConnective> la croissance de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34653" docOffset="192">
      <en>To conclude, I should like to stress that modernising the Customs Code cannot in any way be identified as deregulation of the labour market of serious professionals who historically have proven their effectiveness.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37576">Pour conclure</DiscourseConnective>, permettez-moi d'insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="37628">que</DiscourseConnective> la modernisation du Code des Douanes ne peut <DiscourseConnective annotation_id="37677">en</DiscourseConnective> aucun cas être identifiée <DiscourseConnective annotation_id="37706">à</DiscourseConnective> une libéralisation du marché du travail de professionnels sérieux reconnus historiquement pour leur efficacité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34868" id="157" name="Zbigniew Krzysztof Kuźmiuk">
    <ParallelChunk annotation_id="34868" docOffset="193">
      <en>(PL) Mr President, the European Union's customs system should serve two main purposes.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, le système douanier de l'Union européenne devrait poursuivre deux objectifs principaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34955" docOffset="194">
      <en>Firstly, it should protect the Community's economic and financial interests and secondly, it should facilitate legal trade exchanges and the acceleration and simplification of customs formalities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37936">Premièrement</DiscourseConnective>, il devrait protéger les intérêts économiques <DiscourseConnective annotation_id="37995">et</DiscourseConnective> financiers de la Communauté; <DiscourseConnective annotation_id="38027">deuxièmement</DiscourseConnective>, il devrait faciliter les échanges commerciaux légaux <DiscourseConnective annotation_id="38094">et</DiscourseConnective> l'accélération <DiscourseConnective annotation_id="38112">et</DiscourseConnective> la simplification des formalités douanières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35152" docOffset="195">
      <en>Unfortunately, despite the existence of the Customs 2007 Programme and the allocation of almost EUR 150 million, these aims have not been fully achieved.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38160">Malheureusement</DiscourseConnective>, malgré l'existence du programme Douane 2007 <DiscourseConnective annotation_id="38221">et</DiscourseConnective> l'allocation d'une enveloppe budgétaire de près de 150 millions d'euros, ces objectifs n'ont pas été totalement atteints.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35306" docOffset="196">
      <en>One only has to consider the negative impact on the Community market of large-scale smuggling of alcohol and tobacco products, and recently <Alignment alignment="38483" annotation_id="35446">
          <DiscourseConnective annotation_id="35446" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> of liquid fuels.</en>
      <fr>Il suffit de penser à l'impact négatif sur le marché communautaire de la contrebande d'alcool <DiscourseConnective annotation_id="38440">et</DiscourseConnective> de tabac à grande échelle, <DiscourseConnective annotation_id="38470">et</DiscourseConnective> récemment <Alignment alignment="35446" annotation_id="38483">
          <DiscourseConnective annotation_id="38483" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de carburants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35468" docOffset="197">
      <en>Not only does the scale of this organised smuggling destabilise the internal market, <Alignment alignment="38592" annotation_id="35553">
          <DiscourseConnective annotation_id="35553" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Union's budget <Alignment alignment="38602" annotation_id="35576">
          <DiscourseConnective annotation_id="35576" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> suffers <DiscourseConnective annotation_id="35589" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it is deprived of the hundreds of millions of euro it should obtain from customs duties.</en>
      <fr>L'ampleur de cette contrebande organisée <DiscourseConnective annotation_id="38545">non seulement</DiscourseConnective> déstabilise le marché intérieur, <Alignment alignment="35553" annotation_id="38592">
          <DiscourseConnective annotation_id="38592" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> pèse <Alignment alignment="35576" annotation_id="38602">
          <DiscourseConnective annotation_id="38602" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur le budget de l'Union, qui se trouve amputé de centaines de millions d'euros de droits de douane censés lui revenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35681" docOffset="198">
      <en>This state of affairs <Alignment alignment="38746" annotation_id="35703">
          <DiscourseConnective annotation_id="35703" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> has an impact on the trade in foodstuffs.</en>
      <fr>Cette situation a <Alignment alignment="35703" annotation_id="38746">
          <DiscourseConnective annotation_id="38746" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un impact sur le commerce des denrées alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35750" docOffset="199">
      <en>Products often appear for sale on this market at prices significantly lower than the cost of production, which indicates that the customs system has been evaded.</en>
      <fr>Il arrive souvent que des produits soient vendus sur ce marché <DiscourseConnective annotation_id="38867">à</DiscourseConnective> des prix nettement inférieurs à leur coût de production, ce qui indique <DiscourseConnective annotation_id="38941">que</DiscourseConnective> le système douanier a été contourné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35912" docOffset="200">
      <en>This happened recently on the poultry market in Poland, <Alignment alignment="39045" annotation_id="35968">
          <DiscourseConnective annotation_id="35968" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> over the last two years there have <Alignment alignment="39094" annotation_id="36007">
          <DiscourseConnective annotation_id="36007" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been problems with frozen strawberries from China.</en>
      <fr>C'est arrivé récemment sur le marché des volailles <DiscourseConnective annotation_id="39033">en</DiscourseConnective> Pologne, <Alignment alignment="35968" annotation_id="39045">
          <DiscourseConnective annotation_id="39045" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> au cours de ces deux dernières années, il y a <Alignment alignment="36007" annotation_id="39094">
          <DiscourseConnective annotation_id="39094" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> eu des problèmes avec des fraises surgelées de Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36063" docOffset="201">
      <en>The second purpose of the customs system, namely facilitating trade exchanges, is not being fulfilled.</en>
      <fr>Le deuxième objectif du système douanier, à savoir faciliter les échanges commerciaux, n'est pas atteint.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36166" docOffset="202">
      <en>This is particularly obvious along the European Union's eastern border with Russia, Belarus and Ukraine.</en>
      <fr>Cela se voit particulièrement le long de la frontière orientale que l'Union européenne partage avec la Russie, le Belarus <DiscourseConnective annotation_id="39382">et</DiscourseConnective> l'Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36271" docOffset="203">
      <en>Tiresome procedures, corruption and queues of vehicles stretching back for miles all contribute to making it unattractive to export goods from the European Union.</en>
      <fr>Des procédures ennuyeuses, la corruption <DiscourseConnective annotation_id="39437">et</DiscourseConnective> des kilomètres de véhicules faisant la queue sont <DiscourseConnective annotation_id="39490">autant</DiscourseConnective> de phénomènes qui ne contribuent pas à favoriser l'exportation de marchandises venant de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36434" docOffset="204">
      <en>I very much hope that the EUR 323 million allocated for the implementation of the Customs 2013 programme will allow significant improvements to be made.</en>
      <fr>J'espère vraiment <DiscourseConnective annotation_id="39624">que</DiscourseConnective> les 323 millions d'euros alloués <DiscourseConnective annotation_id="39661">à</DiscourseConnective> la mise en œuvre du programme Douane 2013 permettront d'améliorer considérablement la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36587" id="158" name="László Kovács">
    <ParallelChunk annotation_id="36587" docOffset="205">
      <en>Member of the Commission. Mr President, I wish to begin by thanking the honourable Members for their valuable contributions to the debate and for the positive attitude towards the Commission's proposals.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="39827">tout d'abord</DiscourseConnective> remercier les honorables députés <DiscourseConnective annotation_id="39873">pour</DiscourseConnective> leurs précieuses contributions au débat <DiscourseConnective annotation_id="39918">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39921">pour</DiscourseConnective> l'attitude positive à l'égard des propositions de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36791" docOffset="206">
      <en>The Commission has given appropriate consideration to Parliament's 58 amendments to the Modernised Customs Code and has found the majority - as many as 32 - acceptable, 9 acceptable in principle or in part and only 17 unacceptable.</en>
      <fr>La Commission a examiné comme il se devait les 58 amendements du Parlement au code des douanes modernisé <DiscourseConnective annotation_id="40096">et</DiscourseConnective> a estimé que la majorité des amendements - 32 amendements - étaient acceptables, 9 acceptables <DiscourseConnective annotation_id="40194">en</DiscourseConnective> principe <DiscourseConnective annotation_id="40206">ou</DiscourseConnective> partiellement <DiscourseConnective annotation_id="40223">et</DiscourseConnective> seulement 17 inacceptables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37023" docOffset="207">
      <en>I would point out that those amendments which the Commission finds unacceptable are related to the key issues that I highlighted earlier <Alignment alignment="40401" annotation_id="37160">
          <DiscourseConnective annotation_id="37160" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that are commonly debated by both Parliament and the Council.</en>
      <fr>Je voudrais signaler <DiscourseConnective annotation_id="40275">que</DiscourseConnective> les amendements <DiscourseConnective annotation_id="40295">que</DiscourseConnective> la Commission estime inacceptables sont liés aux questions fondamentales <DiscourseConnective annotation_id="40372">que</DiscourseConnective> j'ai soulignées plus tôt <Alignment alignment="37160" annotation_id="40401">
          <DiscourseConnective annotation_id="40401" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="40404">qu'</DiscourseConnective>ils font fréquemment l'objet de débats au sein du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="40467">et</DiscourseConnective> du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37226" docOffset="208">
      <en>I must reiterate that as regards customs representation - Amendments 14, 19 and 57 - the Commission maintains that the accreditation of professional customs agents falls outside the scope of the Customs Code.</en>
      <fr>Je dois rappeler <DiscourseConnective annotation_id="40499">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="40504">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la représentation en douane - amendements 14, 19 <DiscourseConnective annotation_id="40572">et</DiscourseConnective> 57 -, la Commission maintient <DiscourseConnective annotation_id="40605">que</DiscourseConnective> l'accréditation d'agents professionnels en douane ne fait pas partie du champ d'application du code des douanes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37435" docOffset="209">
      <en>The Commission fully recognises the role played by customs agents in the world of trade.</en>
      <fr>La Commission reconnaît pleinement le rôle que jouent les agents <DiscourseConnective annotation_id="40787">en</DiscourseConnective> douane dans le secteur du commerce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37524" docOffset="210">
      <en>These agents, like any other economic operator, should have the right to exercise their profession in another Member State, <Alignment alignment="40954" annotation_id="37648">
          <DiscourseConnective annotation_id="37648" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> professional competence in one Member State should be recognised in another.</en>
      <fr>Ces agents, <DiscourseConnective annotation_id="40838">comme</DiscourseConnective> tout autre opérateur économique, devraient avoir le droit d'exercer leur profession dans un autre État membre <Alignment alignment="37648" annotation_id="40954">
          <DiscourseConnective annotation_id="40954" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les compétences professionnelles reconnues dans un État membre devraient également l'être dans un autre État membre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37729" docOffset="211">
      <en>This is a basic feature of the single market and essential in an electronic environment.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="41077">s'</DiscourseConnective>agit d'une caractéristique fondamentale du marché intérieur, qui est également essentielle dans un environnement électronique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37818" docOffset="212">
      <en>The Commission is actively working with the professional associations, like CLECAT and CONFIAD, listening to their concerns and trying to find a satisfactory solution.</en>
      <fr>La Commission travaille activement avec les associations professionnelles, telles que CLECAT <DiscourseConnective annotation_id="41299">et</DiscourseConnective> CONFIAD, en écoutant leurs préoccupations <DiscourseConnective annotation_id="41344">et</DiscourseConnective> en tâchant de trouver une solution satisfaisante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37986" docOffset="213">
      <en>The proposed change offers substantial benefits to business in general, such as increased competition between customs service providers, and opens new and wider business opportunities for customs representatives beyond national borders.</en>
      <fr>Le changement proposé apporte des avantages substantiels au monde des affaires <DiscourseConnective annotation_id="41476">en</DiscourseConnective> général, <DiscourseConnective annotation_id="41488">comme</DiscourseConnective> une concurrence accrue entre les prestataires de services douaniers <DiscourseConnective annotation_id="41562">et</DiscourseConnective> offre de nouvelles possibilités plus larges aux représentants en douane au-delà des frontières nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38223" docOffset="214">
      <en>On comitology, I believe that our legal services have come to conclusions that are not too dissimilar.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41672">Quant à</DiscourseConnective> la comitologie, je crois <DiscourseConnective annotation_id="41705">que</DiscourseConnective> nos services juridiques sont arrivés <DiscourseConnective annotation_id="41746">à</DiscourseConnective> des conclusions qui ne sont pas trop divergentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38326" docOffset="215">
      <en>There are indeed a few articles where the Commission considers that the regulatory procedure, its scrutiny, should not apply, <Alignment alignment="41933" annotation_id="38452">
          <DiscourseConnective annotation_id="38452" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in most cases our institutions' respective analyses are converging.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41798">En effet</DiscourseConnective>, dans quelques articles, la Commission considère <DiscourseConnective annotation_id="41856">que</DiscourseConnective> la procédure de réglementation - son contrôle - ne doit pas s'appliquer, <Alignment alignment="38452" annotation_id="41933">
          <DiscourseConnective annotation_id="41933" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans la plupart des cas, les analyses respectives de nos institutions sont convergentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38524" docOffset="216">
      <en>I should like to clarify why the Commission cannot support certain amendments.</en>
      <fr>Je voudrais expliquer la raison pour laquelle la Commission ne peut soutenir certains amendements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38603" docOffset="217">
      <en>The first I should mention is Amendment 21, which suggests that in Article 22(1), the words 'administrative and criminal' be deleted.</en>
      <fr>Le premier que je voudrais mentionner est l'amendement 21, qui propose de supprimer, <DiscourseConnective annotation_id="42211">à</DiscourseConnective> l'article 22, paragraphe 1, les termes "administratives <DiscourseConnective annotation_id="42269">et</DiscourseConnective> pénales".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38737" docOffset="218">
      <en>All Member States impose criminal penalties in customs matters and apply, even <Alignment alignment="42376" annotation_id="38816">
          <DiscourseConnective annotation_id="38816" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are not always described as administrative penalties, measures of an administrative nature intended to penalise non-compliance with the customs rules.</en>
      <fr>Tous les États membres imposent des sanctions pénales dans le domaine douanier <DiscourseConnective annotation_id="42361">et</DiscourseConnective> appliquent, <Alignment alignment="38816" annotation_id="42376">
          <DiscourseConnective annotation_id="42376" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles ne sont pas toujours qualifiées de sanctions administratives, des mesures de nature administrative destinées <DiscourseConnective annotation_id="42499">à</DiscourseConnective> sanctionner les infractions aux règles douanières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38975" docOffset="219">
      <en>There is, <Alignment alignment="42560" annotation_id="38985">
          <DiscourseConnective annotation_id="38985" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the withdrawal or suspension of authorisations in case of serious misuse.</en>
      <fr>Citons, <Alignment alignment="38985" annotation_id="42560">
          <DiscourseConnective annotation_id="42560" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la suppression <DiscourseConnective annotation_id="42588">ou</DiscourseConnective> la suspension d'agréments <DiscourseConnective annotation_id="42617">en</DiscourseConnective> cas d'infraction grave.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39072" docOffset="220">
      <en>Such administrative measures play an essential role in the uniform and proportionate application of customs legislation.</en>
      <fr>De telles mesures administratives ont un rôle essentiel dans l'application uniforme <DiscourseConnective annotation_id="42728">et</DiscourseConnective> équilibrée de la législation douanière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39193" docOffset="221">
      <en>It is therefore necessary that Article 22(1), continues to refer explicitly to both administrative and criminal treatment of infringements.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42771">Par conséquent</DiscourseConnective>, il est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="42805">que</DiscourseConnective> l'article 22, paragraphe 1, mentionne toujours explicitement le traitement tant administratif <DiscourseConnective annotation_id="42903">que</DiscourseConnective> pénal des infractions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39333" docOffset="222">
      <en>The Commission cannot agree with Amendments 23 and 25 relating to customs fees.</en>
      <fr>La Commission ne peut accepter les amendements 23 <DiscourseConnective annotation_id="42980">et</DiscourseConnective> 25 relatifs aux frais douaniers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39413" docOffset="223">
      <en>The Commission's intentions are simply to limit, as far as possible, the charging of customs fees; <Alignment alignment="43122" annotation_id="39512">
          <Alignment alignment="43122" annotation_id="39512">
            <DiscourseConnective annotation_id="39512" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, such fees should not be charged for the drawing-up of electronic declarations.</en>
      <fr>La Commission a <DiscourseConnective annotation_id="43032">simplement</DiscourseConnective> l'intention de limiter, <DiscourseConnective annotation_id="43067">autant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="43074">que</DiscourseConnective> possible, la perception de frais douaniers. <Alignment alignment="14904" annotation_id="43122">
          <Alignment alignment="13496" annotation_id="43122">
            <DiscourseConnective annotation_id="43122" sense="Expansion.Restatement">Plus particulièrement</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il ne convient pas de percevoir de tels frais <DiscourseConnective annotation_id="43191">pour</DiscourseConnective> l'établissement de déclarations électroniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39606" docOffset="224">
      <en>
        <Alignment alignment="43243" annotation_id="39606">
          <Alignment alignment="43243" annotation_id="39606">
            <Alignment alignment="43243" annotation_id="39606">
              <Alignment alignment="43243" annotation_id="39606">
                <DiscourseConnective annotation_id="39606" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, we find it inappropriate to prevent the collection of fees where attendance of customs staff is requested beyond the normal office hours.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="39606" annotation_id="43243">
          <Alignment alignment="14093" annotation_id="43243">
            <Alignment alignment="39606" annotation_id="43243">
              <Alignment alignment="18927" annotation_id="43243">
                <DiscourseConnective annotation_id="43243" sense="Comparison.Contrast">D'un autre côté</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous estimons qu'il est inapproprié d'empêcher la perception de frais <DiscourseConnective annotation_id="43330">lorsque</DiscourseConnective> la présence du personnel douanier est requise en dehors des heures normales de bureau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39763" docOffset="225">
      <en>We hold the view that customs fees are only legitimate where customs render a service that goes beyond their normal mission.</en>
      <fr>Nous sommes d'avis <DiscourseConnective annotation_id="43444">que</DiscourseConnective> les frais douaniers sont tout à fait justifiés <DiscourseConnective annotation_id="43495">lorsque</DiscourseConnective> le personnel douanier rend un service sortant du cadre de sa mission normale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39888" docOffset="226">
      <en>I should <Alignment alignment="43593" annotation_id="39897">
          <DiscourseConnective annotation_id="39897" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mention Amendments 30, 40 and 41, which aim at granting benefits to railway companies.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="39897" annotation_id="43593">
          <DiscourseConnective annotation_id="43593" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> aborder les amendements 30, 40 <DiscourseConnective annotation_id="43634">et</DiscourseConnective> 41, qui visent <DiscourseConnective annotation_id="43652">à</DiscourseConnective> accorder des avantages aux entreprises ferroviaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39989" docOffset="227">
      <en>The Commission cannot accept them, <Alignment alignment="43755" annotation_id="40024">
          <DiscourseConnective annotation_id="40024" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are going against our efforts to build up a level playing field for all transport operators, be they road, inland waterways or air transporters.</en>
      <fr>La Commission ne peut accepter ces amendements, <Alignment alignment="40024" annotation_id="43755">
          <DiscourseConnective annotation_id="43755" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils vont à l'encontre des efforts que nous avons déployés <DiscourseConnective annotation_id="43817">pour</DiscourseConnective> mettre sur un pied d'égalité tous les acteurs du secteur du transport, qu'il s'agisse du transport routier, de la navigation intérieure <DiscourseConnective annotation_id="43958">ou</DiscourseConnective> du transport aérien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40182" docOffset="228">
      <en>
        <Alignment alignment="43982" annotation_id="40182">
          <Alignment alignment="43982" annotation_id="40182">
            <DiscourseConnective annotation_id="40182" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the original proposals are likely to have been misunderstood <Alignment alignment="44060" annotation_id="40252">
          <DiscourseConnective annotation_id="40252" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am confident that once further explained their rationale <Alignment alignment="44167" annotation_id="40315">
          <DiscourseConnective annotation_id="40315" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> fairness will become obvious.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="40182" annotation_id="43982">
          <Alignment alignment="40182" annotation_id="43982">
            <DiscourseConnective annotation_id="43982" sense="Expansion.Conjunction">En réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les propositions originales ont probablement été mal interprétées <Alignment alignment="20739" annotation_id="44060">
          <DiscourseConnective annotation_id="44060" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis certain <DiscourseConnective annotation_id="44079">qu'</DiscourseConnective>une explication plus approfondie de celles-ci permettra d'en révéler le raisonnement <Alignment alignment="20982" annotation_id="44167">
          <DiscourseConnective annotation_id="44167" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'équité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40349" docOffset="229">
      <en>In conclusion, I can assure you that these issues can and will be urgently and seriously addressed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44180">En</DiscourseConnective> conclusion, je peux vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="44216">que</DiscourseConnective> ces questions pourront <DiscourseConnective annotation_id="44243">et</DiscourseConnective> seront abordées de toute urgence <DiscourseConnective annotation_id="44279">et</DiscourseConnective> sérieusement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40449" docOffset="230">
      <en>The Commission is confident that, given the spirit of openness and cooperation that has marked the consultations to date both in Parliament and in the Council, practical and appropriate solutions will be found <Alignment alignment="44523" annotation_id="40659">
          <Alignment alignment="44523" annotation_id="40659">
            <DiscourseConnective annotation_id="40659" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the Modernised Customs Code can enter into force <Alignment alignment="44598" annotation_id="40716">
          <DiscourseConnective annotation_id="40716" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> planned in 2009.</en>
      <fr>La Commission est convaincue <DiscourseConnective annotation_id="44325">que</DiscourseConnective>, étant donné l'esprit d'ouverture <DiscourseConnective annotation_id="44363">et</DiscourseConnective> de coopération qui a caractérisé les conclusions obtenues <DiscourseConnective annotation_id="44424">jusqu'à</DiscourseConnective> présent au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="44453">et</DiscourseConnective> au Conseil, des solutions pratiques <DiscourseConnective annotation_id="44492">et</DiscourseConnective> appropriées seront trouvées <Alignment alignment="40659" annotation_id="44523">
          <Alignment alignment="40659" annotation_id="44523">
            <DiscourseConnective annotation_id="44523" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à ce que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> le code des douanes modernisé puisse entrer en vigueur <Alignment alignment="40716" annotation_id="44598">
          <DiscourseConnective annotation_id="44598" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> prévu, <DiscourseConnective annotation_id="44611">en</DiscourseConnective> 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40736" docOffset="231">
      <en>With regard to the customs 2013 programme proposal, I confirm that the Commission fully supports all the amendments proposed by Parliament.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44620">Pour</DiscourseConnective> ce qui est de la proposition relative au programme Douane 2013, je confirme <DiscourseConnective annotation_id="44701">que</DiscourseConnective> la Commission soutient pleinement tous les amendements <DiscourseConnective annotation_id="44760">que</DiscourseConnective> le Parlement a déposés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40876" docOffset="232">
      <en>I hope that the report by Mrs Fourtou will be adopted tomorrow by a large majority.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="44797">que</DiscourseConnective> le rapport de Mme Fourtou sera adopté demain <DiscourseConnective annotation_id="44846">à</DiscourseConnective> une large majorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40960" docOffset="233">
      <en>Let me finish by repeating that the strong support by the European Parliament for the e-customs proposal will certainly be acknowledged by the Council and speed up the adoption of the proposal.</en>
      <fr>Permettez-moi de terminer <DiscourseConnective annotation_id="44894">en</DiscourseConnective> rappelant <DiscourseConnective annotation_id="44907">que</DiscourseConnective> le soutien ferme du Parlement européen en faveur de la proposition relative aux douanes électroniques sera certainement approuvé par le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="45055">et</DiscourseConnective> permettra d'accélérer l'adoption de la proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41154" id="159" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="41154" docOffset="234">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41176" docOffset="235">
      <en>The vote will take place tomorrow at 11.30 a.m.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain <DiscourseConnective annotation_id="45154">à</DiscourseConnective> 11h30.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
