<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Taxation and customs policies and the Lisbon Strategy (debate)</en>
    <fr>La contribution des politiques fiscale <DiscourseConnective annotation_id="39">et</DiscourseConnective> douanière <DiscourseConnective annotation_id="52">à</DiscourseConnective> la stratégie de Lisbonne (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="63" id="013" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="63" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Sahra Wagenknecht, on behalf of the Committee on Economic and Monetary Affairs, on the contribution of taxation and customs policies to the Lisbon Strategy.</en>
      <fr>(ES) Le point suivant concerne le rapport de Sahra Wagenknecht, au nom de la commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="200">et</DiscourseConnective> monétaires, concernant la contribution des politiques fiscales <DiscourseConnective annotation_id="266">et</DiscourseConnective> douanières <DiscourseConnective annotation_id="280">à</DiscourseConnective> la stratégie de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="251" id="014" name="Sahra Wagenknecht ">
    <ParallelChunk annotation_id="251" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - (DE) Mr President, ladies and gentlemen, the question as to whether the Member States' taxation policy actually helps to promote growth, employment and innovation at present can unfortunately be answered in very few words: it does not!</en>
      <fr>rapporteur. - (DE) M. le Président, mesdames <DiscourseConnective annotation_id="353">et</DiscourseConnective> messieurs, la réponse <DiscourseConnective annotation_id="378">à</DiscourseConnective> la question de savoir <DiscourseConnective annotation_id="402">si</DiscourseConnective> la politique fiscale des États membres contribue réellement <DiscourseConnective annotation_id="465">à</DiscourseConnective> favoriser la croissance, l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="501">et</DiscourseConnective> l'innovation peut hélas se résumer très simplement: ce n'est pas le cas!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="501" docOffset="3">
      <en>Growth is simply not promoted by abandoning to free fall the tax rates of highly profitable conglomerates in a Europe-wide dumping race and in return demanding cash increasingly forcefully from average wage earners, the unemployed and pensioners in their capacity as consumers.</en>
      <fr>On ne favorise pas la croissance <DiscourseConnective annotation_id="610">en</DiscourseConnective> laissant chuter les taux d'imposition des conglomérats les plus rentables dans une course au dumping à l'échelle européenne <DiscourseConnective annotation_id="737">et</DiscourseConnective> exiger <DiscourseConnective annotation_id="747">en</DiscourseConnective> retour des liquidités toujours plus importantes de la part des personnes aux salaires moyens, des chômeurs <DiscourseConnective annotation_id="857">et</DiscourseConnective> des retraités dans leur capacité en <DiscourseConnective annotation_id="896">tant que</DiscourseConnective> consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="779" docOffset="4">
      <en>Growth is not promoted by subjecting income from employment to a tax rate that is several times greater than that applied to income from assets, <DiscourseConnective annotation_id="924" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> making the gap between them ever wider.</en>
      <fr>On ne favorise pas la croissance <DiscourseConnective annotation_id="953">en</DiscourseConnective> soumettant les revenus salariaux <DiscourseConnective annotation_id="989">à</DiscourseConnective> un taux d'imposition plusieurs fois supérieur à celui appliqué aux revenus des actifs, creusant ainsi le fossé qui les séparent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="972" docOffset="5">
      <en>Employment is not promoted <Alignment alignment="1148" annotation_id="999">
          <DiscourseConnective annotation_id="999" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> small investing enterprises are taxed disproportionately more than those tinkering speculatively in shares, bonds and financial derivatives.</en>
      <fr>On ne favorise pas l'emploi <Alignment alignment="14660" annotation_id="1148">
          <DiscourseConnective annotation_id="1148" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les petites sociétés d'investissement sont imposées de manière exagérément plus importante <DiscourseConnective annotation_id="1247">que</DiscourseConnective> celles qui spéculent sur les actions, les obligations <DiscourseConnective annotation_id="1305">et</DiscourseConnective> les produits financiers dérivés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1145" docOffset="6">
      <en>Innovation is certainly not promoted <Alignment alignment="1388" annotation_id="1182">
          <Alignment alignment="1388" annotation_id="1182">
            <DiscourseConnective annotation_id="1182" sense="Contingency.Condition">as long as</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> multinationals with gilt-edged balance sheets are able to stash away the best part of research and development funds in their accounts, <Alignment alignment="1551" annotation_id="1329">
          <DiscourseConnective annotation_id="1329" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> those who are actually targeted for this kind of benefit are left out in the rain.</en>
      <fr>On ne favorisera certainement pas l'innovation <Alignment alignment="8737" annotation_id="1388">
          <Alignment alignment="1182" annotation_id="1388">
            <DiscourseConnective annotation_id="1388" sense="Contingency.Condition">tant que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les multinationales aux bilans dorés pourront dissimuler la meilleure partie des financements de la recherche <DiscourseConnective annotation_id="1507">et</DiscourseConnective> du développement dans leur comptabilité, <Alignment alignment="14935" annotation_id="1551">
          <DiscourseConnective annotation_id="1551" sense="Comparison.Contrast">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on délaisse celles qui devraient justement bénéficier de ce genre d'avantage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1418" docOffset="7">
      <en>In brief: a socially balanced perspective and development is certainly not being promoted in the EU, but is virtually being stalled <DiscourseConnective annotation_id="1550" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective> those rolling in money are being treated to more and more tax breaks and fattened up even more <Alignment alignment="1878" annotation_id="1651">
          <DiscourseConnective annotation_id="1651" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> those who already have little are having to dig ever deeper into their pockets.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1638">En</DiscourseConnective> bref: on ne favorise certainement pas une perspective <DiscourseConnective annotation_id="1695">et</DiscourseConnective> un développement socialement équilibrés dans l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="1749">mais</DiscourseConnective> on les freine littéralement en accordant toujours plus de réductions fiscales aux plus nantis en les enrichissant davantage <Alignment alignment="10697" annotation_id="1878">
          <DiscourseConnective annotation_id="1878" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les plus démunis doivent encore y aller de leur poche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1737" docOffset="8">
      <en>This kind of taxation policy is fatal in terms of economic policy, counterproductive in terms of growth policy and catastrophic in terms of social policy.</en>
      <fr>Ce genre de politique fiscale <DiscourseConnective annotation_id="1973">s'</DiscourseConnective>avère fatale <DiscourseConnective annotation_id="1988">en</DiscourseConnective> termes de politique économique, contreproductive <DiscourseConnective annotation_id="2040">en</DiscourseConnective> termes de politique de croissance <DiscourseConnective annotation_id="2077">et</DiscourseConnective> catastrophique <DiscourseConnective annotation_id="2095">en</DiscourseConnective> termes de politique sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1892" docOffset="9">
      <en>I know that the structure of national taxation systems <DiscourseConnective annotation_id="1947" sense="Comparison.Concession">still</DiscourseConnective> lies, of course, within the sovereignty of the Member States on paper, <Alignment alignment="2268" annotation_id="2024">
          <DiscourseConnective annotation_id="2024" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the reality is somewhat different.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="2135">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="2140">en</DiscourseConnective> théorie, la structure des régimes d'imposition nationaux relève naturellement toujours de la souveraineté des États membres, <Alignment alignment="2024" annotation_id="2268">
          <DiscourseConnective annotation_id="2268" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la réalité est un peu différente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2063" docOffset="10">
      <en>The lack of EU-wide coordination actually means - even in the direct taxation sector - that national taxation systems are increasingly no longer designed at all on the basis of policy, but are formed and moulded by the ice-cold system of tax competition.</en>
      <fr>Le manque de coordination au niveau européen signifie <DiscourseConnective annotation_id="2361">en fait</DiscourseConnective> - <DiscourseConnective annotation_id="2371">même</DiscourseConnective> dans le secteur des impôts directs - <DiscourseConnective annotation_id="2413">que</DiscourseConnective> les régimes d'imposition nationaux se fondent de moins en moins sur la politique, <DiscourseConnective annotation_id="2499">mais</DiscourseConnective> qu'ils sont conçus <DiscourseConnective annotation_id="2523">et</DiscourseConnective> modelés par le système glacial de la concurrence fiscale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2318" docOffset="11">
      <en>This system can involve a simple denominator: the more mobile a factor, the greater its potential for extortion against national fiscal services and the more sweeping the tax relief, of course, which it is able to enforce itself.</en>
      <fr>Ce système peut comprendre un dénominateur commun: plus un facteur est mobile, plus grand est son potentiel d'extorsion contre les services fiscaux nationaux <DiscourseConnective annotation_id="2742">et</DiscourseConnective> plus le dégrèvement fiscal s'avère radical, bien sûr, ce qu'il peut mettre lui-même en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2548" docOffset="12">
      <en>
        <Alignment alignment="2839" annotation_id="2548">
          <DiscourseConnective annotation_id="2548" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> government revenues are not to dry up and run out completely in this process, the sectors not able to escape taxation at all, or only with difficulty, must be taxed even more heavily almost as compensation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21915" annotation_id="2839">
          <DiscourseConnective annotation_id="2839" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les recettes du gouvernement ne se tarissent pas complètement dans ce processus, les secteurs totalement incapables d'éviter l'imposition, <DiscourseConnective annotation_id="2981">ou</DiscourseConnective> seulement avec difficulté, doivent être taxés <DiscourseConnective annotation_id="3030">encore</DiscourseConnective> plus lourdement presque <DiscourseConnective annotation_id="3061">comme</DiscourseConnective> une indemnisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2758" docOffset="13">
      <en>Taxes are <Alignment alignment="3102" annotation_id="2768">
          <DiscourseConnective annotation_id="2768" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> shifted - from corporate profits to private income, and then from investment income to labour income, which is even less mobile, within income from highly paid employment to less well paid employees, who are <DiscourseConnective annotation_id="2986" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> correspondingly less mobile, and generally from income and assets to consumption.</en>
      <fr>Les impôts sont <Alignment alignment="2768" annotation_id="3102">
          <DiscourseConnective annotation_id="3102" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> déplacés - des bénéfices des entreprises vers les revenus privés, <DiscourseConnective annotation_id="3173">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3176">ensuite</DiscourseConnective> des revenus d'investissement vers les revenus de la main-d'œuvre, qui <DiscourseConnective annotation_id="3254">s'</DiscourseConnective>avère <DiscourseConnective annotation_id="3262">encore</DiscourseConnective> moins mobile, des revenus d'un emploi au salaire très élevé aux employés moins bien payés, <DiscourseConnective annotation_id="3360">et</DiscourseConnective> généralement des revenus <DiscourseConnective annotation_id="3388">et</DiscourseConnective> des actifs vers la consommation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3073" docOffset="14">
      <en>The fact that this process is in force - and has been for years and decades - can be very clearly demonstrated by the data on tax receipts and taxation rates in the EU.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="3432">que</DiscourseConnective> ce processus <DiscourseConnective annotation_id="3449">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3454">en</DiscourseConnective> vigueur - <DiscourseConnective annotation_id="3467">et</DiscourseConnective> qu'il le <DiscourseConnective annotation_id="3479">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3484">depuis</DiscourseConnective> des années, voire des décennies - peut être prouvé très clairement grâce aux données des recettes fiscales <DiscourseConnective annotation_id="3598">et</DiscourseConnective> des taux d'imposition dans l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3242" docOffset="15">
      <en>Not only the legal tax rates but also the actual tax rates on corporate profits in the EU have fallen in the last decade by over 10 percentage points.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3634">Non seulement</DiscourseConnective> les taux d'imposition légaux, <DiscourseConnective annotation_id="3678">mais aussi</DiscourseConnective> les taux d'imposition réels des bénéfices des entreprises de l'UE ont chuté <DiscourseConnective annotation_id="3765">de plus</DiscourseConnective> de dix points de pourcentage au cours de la dernière décennie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3393" docOffset="16">
      <en>All the studies carried out on this subject confirm this.</en>
      <fr>Toutes les études qui ont été menées <DiscourseConnective annotation_id="3873">en</DiscourseConnective> l'espèce le confirment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3451" docOffset="17">
      <en>The highest tax rates have been reduced virtually everywhere in the EU Member States.</en>
      <fr>Les taux d'imposition les plus élevés ont été pratiquement réduits partout dans les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3537" docOffset="18">
      <en>In more and more Member States private investment income is given much greater preference over income from employment because of the transfer to dual tax systems.</en>
      <fr>Dans un nombre croissant d'États membres, on accorde une plus grande importance aux revenus des investissements privés qu'aux revenus salariaux <DiscourseConnective annotation_id="4143">à</DiscourseConnective> cause du transfert vers les régimes fiscaux doubles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3700" docOffset="19">
      <en>Excise duty is increasing ever further - on the one hand because of 'eco-taxes', which often enough have no ecological steering effect at all even in the absence of alternatives, <Alignment alignment="4391" annotation_id="3879">
          <DiscourseConnective annotation_id="3879" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> which quite frankly fleece budgets, and <Alignment alignment="4439" annotation_id="3923">
          <Alignment alignment="4439" annotation_id="3923">
            <DiscourseConnective annotation_id="3923" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> because of the fact that value added taxes are constantly increasing and in more and more countries are approaching the top end of the agreed range.</en>
      <fr>Les accises augmentent <DiscourseConnective annotation_id="4221">encore</DiscourseConnective> davantage - <DiscourseConnective annotation_id="4240">d'une part</DiscourseConnective>, compte tenu des écotaxes, qui très souvent n'exercent aucun effet d'orientation écologique <DiscourseConnective annotation_id="4343">même en</DiscourseConnective> l'absence de solutions de remplacement, <Alignment alignment="28081" annotation_id="4391">
          <DiscourseConnective annotation_id="4391" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui dilapident franchement les budgets, <DiscourseConnective annotation_id="4436">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="41584" annotation_id="4439">
          <Alignment alignment="3923" annotation_id="4439">
            <DiscourseConnective annotation_id="4439" sense="Comparison.Contrast">d'autre part</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, compte tenu <DiscourseConnective annotation_id="4465">du fait que</DiscourseConnective> les taxes sur la valeur ajoutée augmentent constamment <DiscourseConnective annotation_id="4532">et</DiscourseConnective> atteignent bientôt la limite de la marge approuvée dans un nombre croissant de pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4090" docOffset="20">
      <en>Such a development is no accident.</en>
      <fr>Une telle évolution n'arrive pas par accident.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4125" docOffset="21">
      <en>It is the direct result of unchecked tax competition on a uniform internal market.</en>
      <fr>C'est la conséquence directe d'une concurrence fiscale débridée sur un marché intérieur homogène.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4208" docOffset="22">
      <en>It should already be leading us to believe that the upward trend of corporate taxes within the EU is broadly eclipsing those in the whole of the OECD.</en>
      <fr>Elle devrait <DiscourseConnective annotation_id="4778">déjà</DiscourseConnective> nous amener <DiscourseConnective annotation_id="4795">à</DiscourseConnective> croire <DiscourseConnective annotation_id="4804">que</DiscourseConnective> la tendance à la hausse des impôts sur les sociétés dans l'UE éclipse largement ceux de l'ensemble de l'OCDE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4359" docOffset="23">
      <en>This means that tax rates here have clearly fallen more than in the OECD as a whole.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="4932">que</DiscourseConnective> les taux d'imposition ont nettement chuté davantage <DiscourseConnective annotation_id="4988">que</DiscourseConnective> dans l'OCDE <DiscourseConnective annotation_id="5004">en</DiscourseConnective> général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4444" docOffset="24">
      <en>This <Alignment alignment="5029" annotation_id="4449">
          <DiscourseConnective annotation_id="4449" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> clearly shows that the many pressures of globalisation much and happily complained about are not taking effect here, <Alignment alignment="5167" annotation_id="4571">
          <DiscourseConnective annotation_id="4571" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that there are home-made pressures created within the EU and therefore also pressures that could very easily be discreetly overcome <Alignment alignment="5283" annotation_id="4707">
          <DiscourseConnective annotation_id="4707" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there was a desire to do so.</en>
      <fr>Cela indique <Alignment alignment="4449" annotation_id="5029">
          <DiscourseConnective annotation_id="5029" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> clairement <DiscourseConnective annotation_id="5046">que</DiscourseConnective> les nombreuses pressions de la mondialisation dont on se plaint à loisir <DiscourseConnective annotation_id="5123">et</DiscourseConnective> avec joie n'ont aucun effet en l'espèce, <Alignment alignment="11" annotation_id="5167">
          <DiscourseConnective annotation_id="5167" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5172">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="5178">s'</DiscourseConnective>agit de pressions artificielles créées au sein de l'UE, qui pourraient <DiscourseConnective annotation_id="5251">donc</DiscourseConnective> facilement être surmontées <Alignment alignment="4707" annotation_id="5283">
          <DiscourseConnective annotation_id="5283" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on avait la volonté de le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4739" docOffset="25">
      <en>Very appropriately my original report included the call not only for a common consolidated corporate tax base, which it does, of course, support, but also for EU-wide minimum tax rates on corporate profits, which should no longer be exceeded by any country thereafter.</en>
      <fr>Avec à-propos, mon rapport original appelait <DiscourseConnective annotation_id="5366">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5380">à</DiscourseConnective> une base d'imposition consolidée pour les entreprises, <DiscourseConnective annotation_id="5437">qu'</DiscourseConnective>il soutient naturellement, <DiscourseConnective annotation_id="5467">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5478">à</DiscourseConnective> des taux d'imposition minimum à l'échelle européenne <DiscourseConnective annotation_id="5533">pour</DiscourseConnective> les bénéfices des entreprises, qui ne devront plus être dépassés par aucun pays désormais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5008" docOffset="26">
      <en>Only minimum tax rates of this kind actually offer the opportunity to stop the upward trend in corporate taxes somewhere along the way.</en>
      <fr>Seuls les taux d'imposition de ce type permettent réellement de bloquer la tendance <DiscourseConnective annotation_id="5713">à</DiscourseConnective> la hausse des impôts sur les sociétés en cours de route.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5144" docOffset="27">
      <en>My report included the call for stronger EU-wide taxation of assets and financial transactions, the call to relieve labour income explicitly in the lower and middle classes and finally the call to reverse the fatal trend of transferring direct taxes increasingly to indirect taxes and reinstigate the counter-trend.</en>
      <fr>Mon rapport comprenait l'appel <DiscourseConnective annotation_id="5803">à</DiscourseConnective> une imposition plus importante des actifs <DiscourseConnective annotation_id="5847">et</DiscourseConnective> des transactions financières à l'échelle européenne, l'appel au décongestionnement des revenus de la main-d'œuvre expressément dans les classes moyennes <DiscourseConnective annotation_id="6003">et</DiscourseConnective> défavorisées <DiscourseConnective annotation_id="6019">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6022">enfin</DiscourseConnective>, l'appel au renversement de la tendance fatale du transfert croissant des impôts directs vers les impôts indirects <DiscourseConnective annotation_id="6143">et</DiscourseConnective> à la relance de la tendance contraire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5460" docOffset="28">
      <en>Only a fraction of all these calls have unfortunately been retained after the vote in the Committee on Economic and Monetary Affairs.</en>
      <fr>Seule une partie de tous ces appels a hélas été retenue <DiscourseConnective annotation_id="6241">après</DiscourseConnective> le vote <DiscourseConnective annotation_id="6255">en</DiscourseConnective> commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="6294">et</DiscourseConnective> monétaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5594" docOffset="29">
      <en>
        <Alignment alignment="6309" annotation_id="5594">
          <DiscourseConnective annotation_id="5594" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Instead</DiscourseConnective>
        </Alignment>, my report bursts into a song of praise for tax competition in complete ignorance of the fatal consequences of this supposedly healthy tax competition for the revenue side of EU budgets and <Alignment alignment="6510" annotation_id="5792">
          <DiscourseConnective annotation_id="5792" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> for the situations in which millions of Europeans <Alignment alignment="6551" annotation_id="5852">
          <DiscourseConnective annotation_id="5852" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> find themselves.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5594" annotation_id="6309">
          <DiscourseConnective annotation_id="6309" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Finalement</DiscourseConnective>
        </Alignment>, mon rapport se transforme en un éloge <DiscourseConnective annotation_id="6359">à</DiscourseConnective> la concurrence fiscale ignorant totalement les conséquences funestes de cette concurrence prétendument saine sur les recettes des budgets de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="6507">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="5792" annotation_id="6510">
          <DiscourseConnective annotation_id="6510" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="6516">pour</DiscourseConnective> des situations qui concernent <Alignment alignment="5296" annotation_id="6551">
          <DiscourseConnective annotation_id="6551" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des millions d'Européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5874" docOffset="30">
      <en>Such changes made to the report unfortunately show very clearly whose interests are <DiscourseConnective annotation_id="5958" sense="Comparison.Contrast">in fact</DiscourseConnective> close to the heart of the majority of members of the Committee on Economic and Monetary Affairs and especially those of the Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe and the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats, <Alignment alignment="6962" annotation_id="6240">
          <DiscourseConnective annotation_id="6240" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is very obvious who profits from the prevailing tax regimes in the EU.</en>
      <fr>Apporter de telles modifications au rapport montre très clairement quels intérêts se trouvent proches du cœur de la majorité des membres de la commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="6766">et</DiscourseConnective> monétaires <DiscourseConnective annotation_id="6780">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6783">notamment</DiscourseConnective> ceux du groupe de l'alliance des démocrates <DiscourseConnective annotation_id="6837">et</DiscourseConnective> des libéraux <DiscourseConnective annotation_id="6853">pour</DiscourseConnective> l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="6867">et</DiscourseConnective> du groupe du parti populaire européenne (démocrates chrétiens) <DiscourseConnective annotation_id="6933">et</DiscourseConnective> des démocrates européens, <Alignment alignment="6240" annotation_id="6962">
          <DiscourseConnective annotation_id="6962" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> on distingue clairement qui profite de ces régimes fiscaux en vigueur dans l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6322" docOffset="31">
      <en>We have now once again put forward our most important requests as amendments in plenary.</en>
      <fr>Une fois encore, nous avons formulé nos requêtes les plus importantes sous la forme d'amendements <DiscourseConnective annotation_id="7145">en</DiscourseConnective> plénière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6411" docOffset="32">
      <en>Should they fail to secure a majority there too, my group will vote against the report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7158">S'</DiscourseConnective>ils ne parviennent pas non plus <DiscourseConnective annotation_id="7192">à</DiscourseConnective> rassembler la majorité, mon groupe votera contre le rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6499" docOffset="33">
      <en>Another taxation policy in the EU that minimises the social contrasts instead of constantly reinforcing them - <Alignment alignment="7372" annotation_id="6610">
          <DiscourseConnective annotation_id="6610" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the present taxation policy does - would indeed be possible and would be demanded as a matter of urgency.</en>
      <fr>Une politique fiscale différente dans l'UE qui apaise les disparités sociales <DiscourseConnective annotation_id="7333">au lieu de</DiscourseConnective> les renforcer constamment - <Alignment alignment="6610" annotation_id="7372">
          <DiscourseConnective annotation_id="7372" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le fait la politique fiscale actuelle - serait donc possible <DiscourseConnective annotation_id="7439">et</DiscourseConnective> s'avérerait nécessaire de toute urgence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6719" docOffset="34">
      <en>This would, <Alignment alignment="7497" annotation_id="6731">
          <DiscourseConnective annotation_id="6731" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, imply that the prevailing policy in the European Commission and also in the individual Member States does <Alignment alignment="7612" annotation_id="6846">
          <DiscourseConnective annotation_id="6846" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
        </Alignment> consist of considering the interests of the majority of Europeans according to their guiding principle, instead of serving <Alignment alignment="7764" annotation_id="6977">
          <DiscourseConnective annotation_id="6977" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have done to date as executors of the interests of the élite of society.</en>
      <fr>Cela implique <Alignment alignment="6731" annotation_id="7497">
          <DiscourseConnective annotation_id="7497" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7507">que</DiscourseConnective> la politique en vigueur <DiscourseConnective annotation_id="7535">à</DiscourseConnective> la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="7562">et</DiscourseConnective> dans les États membres en particulier revienne <Alignment alignment="6846" annotation_id="7612">
          <DiscourseConnective annotation_id="7612" sense="Expansion.Conjunction">en fait</DiscourseConnective>
        </Alignment> à considérer les intérêts de la majorité des Européens en fonctions de leur principe directeur <DiscourseConnective annotation_id="7715">au lieu de</DiscourseConnective> servir ceux de l'élite de la société, <Alignment alignment="6977" annotation_id="7764">
          <DiscourseConnective annotation_id="7764" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce fut le cas <DiscourseConnective annotation_id="7784">jusqu'à</DiscourseConnective> présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7058" docOffset="35">
      <en>It will simply give rise to even greater parliamentary and extra-parliamentary pressure.</en>
      <fr>Cela ne fera qu'accroître <DiscourseConnective annotation_id="7827">encore</DiscourseConnective> la pression parlementaire <DiscourseConnective annotation_id="7860">et</DiscourseConnective> extra-parlementaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7147" docOffset="36">
      <en>We shall continue to strive precisely against this pressure <Alignment alignment="7946" annotation_id="7207">
          <Alignment alignment="7946" annotation_id="7207">
            <DiscourseConnective annotation_id="7207" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> eventually the inexpressible rhetoric of socially intolerable relationships - which characterises most reports <Alignment alignment="8065" annotation_id="7326">
          <DiscourseConnective annotation_id="7326" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which <Alignment alignment="8084" annotation_id="7336">
          <DiscourseConnective annotation_id="7336" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> now characterises this report on taxation - is no longer capable of winning a majority in this House either.</en>
      <fr>Nous continuerons de lutter <DiscourseConnective annotation_id="7912">précisément</DiscourseConnective> contre cette pression <Alignment alignment="1457" annotation_id="7946">
          <Alignment alignment="7207" annotation_id="7946">
            <DiscourseConnective annotation_id="7946" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> la rhétorique indicible des relations socialement inacceptables - qui caractérise la plupart des rapports <Alignment alignment="2401" annotation_id="8065">
          <DiscourseConnective annotation_id="8065" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui caractérise <Alignment alignment="7336" annotation_id="8084">
          <DiscourseConnective annotation_id="8084" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> aujourd'hui ce rapport sur l'imposition - ne puisse plus <DiscourseConnective annotation_id="8151">non plus</DiscourseConnective> emporter une majorité au Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7450" id="015" name="László Kovács">
    <ParallelChunk annotation_id="7450" docOffset="37">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I am really pleased to be able to discuss with you the contribution of taxation and customs policy to the Lisbon Strategy.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je me réjouis d'avoir l'occasion de débattre avec vous de la contribution des politiques fiscales <DiscourseConnective annotation_id="8349">et</DiscourseConnective> douanières <DiscourseConnective annotation_id="8363">à</DiscourseConnective> la stratégie de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7615" docOffset="38">
      <en>A major priority of the European Union is to improve its competitiveness <DiscourseConnective annotation_id="7688" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective> preserving its social model.</en>
      <fr>Une des grandes priorités de l'Union européenne est d'améliorer sa compétitivité tout en préservant son modèle social.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7723" docOffset="39">
      <en>Taxation policy has a major role to play in helping to achieve growth and employment objectives.</en>
      <fr>Les politiques fiscales ont un rôle majeur <DiscourseConnective annotation_id="8553">à</DiscourseConnective> jouer <DiscourseConnective annotation_id="8561">car</DiscourseConnective> elles contribuent <DiscourseConnective annotation_id="8583">à</DiscourseConnective> l'atteinte des objectifs de croissance <DiscourseConnective annotation_id="8624">et</DiscourseConnective> d'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7820" docOffset="40">
      <en>I welcome the essential message of your report, which is one of support for the Commission's initiatives in the tax area.</en>
      <fr>J'accueille favorablement le message essentiel lancé par votre rapport, qui soutient les initiatives de la Commission dans le domaine fiscal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7942" docOffset="41">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="7942" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>, it encourages increased efforts concerning the Common Consolidated Corporate Tax Base (CCCTB), the home state taxation pilot scheme proposal, the strategy ensuring better coordination of Member States' tax systems particularly in the field of exit taxation and cross-border loss relief, the work undertaken by the joint transfer pricing forum, the strategy to combat tax fraud, the VAT package, the reduced VAT rates on labour intensive services and environmental taxation.</en>
      <fr>Ce rapport encourage en particulier l'intensification des efforts relatifs à l'assiette commune consolidée pour l'impôt des sociétés (ACCIS), la proposition de projet pilote d'imposition selon les règles de l'État de résidence, la stratégie visant à instaurer une meilleure coordination entre les systèmes fiscaux des États membres, en particulier dans le domaine de l'imposition à la sortie et de la compensation transfrontalière des pertes, le travail entrepris par le forum conjoint sur le prix de transfert, la stratégie de lutte contre la fraude fiscale, le paquet TVA, les taux de TVA réduits pour les services à forte intensité de main-d'œuvre et la fiscalité environnementale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8431" docOffset="42">
      <en>All these files are extremely important.</en>
      <fr>Tous ces dossiers revêtent une très grande importance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8472" docOffset="43">
      <en>They are the core of the Commission's approach to tax policy <DiscourseConnective annotation_id="8533" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> many of them have been discussed in several committees of the European Parliament.</en>
      <fr>Ils forment le noyau de l'approche fiscale de la Commission. Un grand nombre d'entre eux ont été examinés par plusieurs commissions du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8620" docOffset="44">
      <en>It is clear that European companies deserve a system of corporate taxation adapted to the degree of their actual and potential economic integration at the scale of their cross-border activities in Europe.</en>
      <fr>Il est clair <DiscourseConnective annotation_id="9687">que</DiscourseConnective> les entreprises européennes méritent un système d'impôt des sociétés adapté <DiscourseConnective annotation_id="9767">à</DiscourseConnective> leur niveau actuel <DiscourseConnective annotation_id="9788">et</DiscourseConnective> potentiel d'intégration économique et correspondant <DiscourseConnective annotation_id="9843">à</DiscourseConnective> l'échelle de leurs activités transfrontalières <DiscourseConnective annotation_id="9892">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8825" docOffset="45">
      <en>This is one of the keys to their future competitiveness.</en>
      <fr>Un tel système est l'une des clés de leur compétitivité future.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8882" docOffset="46">
      <en>It is <Alignment alignment="9979" annotation_id="8888">
          <DiscourseConnective annotation_id="8888" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> essential that other direct tax obstacles find a solution by coordination and not only through costly litigation.</en>
      <fr>Il est tout <Alignment alignment="8888" annotation_id="9979">
          <DiscourseConnective annotation_id="9979" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire de trouver des solutions aux autres obstacles en matière de fiscalité directe en utilisant pour cela la coordination des politiques <DiscourseConnective annotation_id="10128">et</DiscourseConnective> pas uniquement la gestion de contentieux, tâche <DiscourseConnective annotation_id="10179">par ailleurs</DiscourseConnective> coûteuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9007" docOffset="47">
      <en>There is only one area where I cannot follow you.</en>
      <fr>Il n'y a <DiscourseConnective annotation_id="10211">qu'</DiscourseConnective>une question sur laquelle je ne peux vous suivre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9057" docOffset="48">
      <en>This is in paragraph 17 of the Wagenknecht report, <DiscourseConnective annotation_id="9108" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it stands now, where it asks for the suppression of minimum rates for excise duties and the replacement of current Community legislation in this domain by a code of conduct.</en>
      <fr>Je pense au contenu du paragraphe 17 du rapport Wagenknecht dans sa forme actuelle, où l'on demande la suppression des taux minimaux des droits d'accises <DiscourseConnective annotation_id="10418">ainsi</DiscourseConnective> que le remplacement de la législation communautaire actuelle dans ce domaine par un code de conduite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9285" docOffset="49">
      <en>We discussed these elements in this House <DiscourseConnective annotation_id="9327" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> dealing with the proposal on alcohol taxation <Alignment alignment="10652" annotation_id="9378">
          <DiscourseConnective annotation_id="9378" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, with all due respect, I have got to say that the Commission has not changed its mind.</en>
      <fr>Nous avons déjà évoqué ces éléments au sein de cette Assemblée lors de l'examen de la proposition sur la taxation de l'alcool <Alignment alignment="6789" annotation_id="10652">
          <DiscourseConnective annotation_id="10652" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, avec tout le respect que je vous dois, je me permettrai de <DiscourseConnective annotation_id="10715">dire que</DiscourseConnective> la Commission n'a pas changé sa position.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9469" docOffset="50">
      <en>Community legislation on excise duties in general has an important role to play in order to reduce distortion in the internal market, to protect public health and to gear consumption patterns towards more environmentally sustainable behaviour.</en>
      <fr>La législation communautaire en matière de droits d'accises a un rôle important <DiscourseConnective annotation_id="10846">à</DiscourseConnective> jouer <DiscourseConnective annotation_id="10854">pour</DiscourseConnective> réduire les distorsions du marché intérieur, protéger la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="10931">et</DiscourseConnective> orienter les modèles de consommation vers des comportements plus respectueux de l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9713" docOffset="51">
      <en>The Commission strongly believes that minimum rates are necessary for the proper functioning of the internal market by providing a safety net for Member States which ensures that all Member States actually apply excise duties <Alignment alignment="11259" annotation_id="9939">
          <DiscourseConnective annotation_id="9939" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the levels are meaningful.</en>
      <fr>La Commission est convaincue <DiscourseConnective annotation_id="11060">que</DiscourseConnective> l'établissement de taux minimaux est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="11112">pour</DiscourseConnective> le fonctionnement correct du marché intérieur car cette mesure serait une garantie <DiscourseConnective annotation_id="11200">que</DiscourseConnective> tous les États membres appliquent des droits d'accises <Alignment alignment="33832" annotation_id="11259">
          <DiscourseConnective annotation_id="11259" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11262">qu'</DiscourseConnective>ils le fassent en utilisant des taux sensés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9975" docOffset="52">
      <en>I hope that the tabled amendment which aims at changing paragraph 17 will be endorsed by a majority of Members.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="11319">que</DiscourseConnective> l'amendement proposé, qui a pour but de modifier le paragraphe 17, sera approuvé par une majorité de membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10087" docOffset="53">
      <en>I would like to conclude with three messages.</en>
      <fr>Je voudrais conclure mon intervention par trois messages.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10133" docOffset="54">
      <en>Firstly, you all know that my services are working very hard to table a legislative proposal on the CCCTB which I intend to present to you after the summer break in 2008.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11491">Premièrement</DiscourseConnective>, vous savez tous <DiscourseConnective annotation_id="11521">que</DiscourseConnective> mes services travaillent d'arrache-pied <DiscourseConnective annotation_id="11565">en vue de</DiscourseConnective> soumettre une proposition législative sur l'ACCIS, <DiscourseConnective annotation_id="11626">que</DiscourseConnective> je compte vous présenter <DiscourseConnective annotation_id="11655">après</DiscourseConnective> l'interruption d'été de 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10304" docOffset="55">
      <en>Secondly, in the VAT field, the Commission fully supports the Portuguese Presidency in its efforts to reach agreement on the VAT package and <DiscourseConnective annotation_id="10445" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> to advance substantially the broader debate on VAT rates before the end of the year.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11691">Deuxièmement</DiscourseConnective>, dans le domaine de la TVA, la Commission soutient pleinement les efforts de la présidence portugaise pour atteindre un accord sur le paquet TVA <DiscourseConnective annotation_id="11849">et</DiscourseConnective> faire progresser de façon notable le débat plus général sur les taux de TVA <DiscourseConnective annotation_id="11928">avant</DiscourseConnective> la fin de l'année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10535" docOffset="56">
      <en>We can <Alignment alignment="11966" annotation_id="10542">
          <DiscourseConnective annotation_id="10542" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> work to ensure adoption of the proposal for prolonging certain derogations in new Member States on reduced VAT rates.</en>
      <fr>Nous pouvons <Alignment alignment="10542" annotation_id="11966">
          <DiscourseConnective annotation_id="11966" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> travailler <DiscourseConnective annotation_id="11983">pour</DiscourseConnective> veiller à l'adoption de la proposition visant <DiscourseConnective annotation_id="12034">à</DiscourseConnective> prolonger certaines dérogations dans les nouveaux États membres concernant des taux de TVA réduits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10665" docOffset="57">
      <en>
        <Alignment alignment="12136" annotation_id="10665">
          <Alignment alignment="12136" annotation_id="10665">
            <DiscourseConnective annotation_id="10665" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we will continue our intense efforts to combat VAT fraud <Alignment alignment="12219" annotation_id="10735">
          <DiscourseConnective annotation_id="10735" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will soon come forward with a proposal on the VAT treatment of financial services that will provide the sector with more legal certainty and with modernised rules.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10665" annotation_id="12136">
          <Alignment alignment="34477" annotation_id="12136">
            <DiscourseConnective annotation_id="12136" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous poursuivrons nos efforts intenses de lutte contre la fraude à la TVA <Alignment alignment="10735" annotation_id="12219">
          <DiscourseConnective annotation_id="12219" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous soumettrons prochainement une proposition sur le traitement de la TVA dans les services financiers, dans le but d'offrir à ce secteur davantage de certitude <DiscourseConnective annotation_id="12384">et</DiscourseConnective> des règles modernisées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10906" docOffset="58">
      <en>Thirdly, we remain committed to a system of minimum rates in excise duties in order to reduce distortion and to promote fair competition in the internal market to contribute to the protection of public health and to the environment.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12411">Troisièmement</DiscourseConnective>, nous restons engagés en faveur d'un système de taux minimaux <DiscourseConnective annotation_id="12487">pour</DiscourseConnective> les droits d'accises qui devrait réduire les distorsions <DiscourseConnective annotation_id="12549">et</DiscourseConnective> promouvoir la concurrence loyale sur le marché intérieur, cela <DiscourseConnective annotation_id="12615">afin de</DiscourseConnective> contribuer <DiscourseConnective annotation_id="12634">à</DiscourseConnective> la protection de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="12671">et</DiscourseConnective> de l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11139" id="016" name="Piia-Noora Kauppi">
    <ParallelChunk annotation_id="11139" docOffset="59">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - Mr President, sometimes, in this Chamber, we cannot really see the political differences between groups, <Alignment alignment="12881" annotation_id="11277">
          <DiscourseConnective annotation_id="11277" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on this issue, the difference is very visible, <DiscourseConnective annotation_id="11329" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> I could not disagree more with the rapporteur on some of the points she just mentioned.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (EN) Monsieur le Président, dans notre Assemblée, il nous arrive parfois de ne plus percevoir les différences politiques entre les groupes. Sur cette question, <Alignment alignment="11277" annotation_id="12881">
          <DiscourseConnective annotation_id="12881" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la différence est bien visible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11425" docOffset="60">
      <en>I respect the work she has done on this report, <Alignment alignment="13097" annotation_id="11473">
          <DiscourseConnective annotation_id="11473" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> on this issue we have totally different views on what should be done by the Commission.</en>
      <fr>Je ne pourrais en effet être plus en désaccord avec le rapporteur sur certains points qu'elle vient de mentionner. Je respecte le travail qu'elle a accompli <DiscourseConnective annotation_id="13081">pour</DiscourseConnective> ce rapport <Alignment alignment="11473" annotation_id="13097">
          <DiscourseConnective annotation_id="13097" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sur cette question, nous avons des avis radicalement opposés concernant ce que devrait faire la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11565" docOffset="61">
      <en>First of all, this report is about the Lisbon Strategy and what we should do to restore Europe's global competitiveness.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13211">Tout d'abord</DiscourseConnective>, ce rapport traite de la stratégie de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="13271">et</DiscourseConnective> de ce que nous devrions faire <DiscourseConnective annotation_id="13304">pour</DiscourseConnective> restaurer la compétitivité mondiale de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11686" docOffset="62">
      <en>This is really the only way to guarantee European welfare and the welfare of our citizens.</en>
      <fr>C'est là l'unique façon de garantir le bien-être de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="13419">et</DiscourseConnective> celui de ses citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11777" docOffset="63">
      <en>Without taxation, this is impossible.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13445">Sans</DiscourseConnective> fiscalité, cette tâche est vouée à l'échec.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11815" docOffset="64">
      <en>Taxation has a crucial role to play in this respect, in bringing competitiveness to Europe.</en>
      <fr>La fiscalité a un rôle crucial <DiscourseConnective annotation_id="13525">à</DiscourseConnective> jouer <DiscourseConnective annotation_id="13533">pour</DiscourseConnective> la récupération de la compétitivité de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11907" docOffset="65">
      <en>We must remember that overall tax levels in Europe are still above the OECD average.</en>
      <fr>Rappelons-nous <DiscourseConnective annotation_id="13602">que</DiscourseConnective> le niveau global de la fiscalité <DiscourseConnective annotation_id="13639">en</DiscourseConnective> Europe reste supérieur à la moyenne de l'OCDE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11992" docOffset="66">
      <en>In order to achieve a lower level of taxation in Europe, we need to create an environment conducive to investment.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13689">Pour</DiscourseConnective> diminuer ce niveau, nous devons créer un environnement propice à l'investissement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12107" docOffset="67">
      <en>We need more investments, more growth, and more, flourishing businesses in Europe.</en>
      <fr>L'Europe a besoin <DiscourseConnective annotation_id="13795">de plus</DiscourseConnective> d'investissements, <DiscourseConnective annotation_id="13822">de plus</DiscourseConnective> de croissance <DiscourseConnective annotation_id="13844">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13847">de plus</DiscourseConnective> d'entreprises prospères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12190" docOffset="68">
      <en>Healthy tax competition has a beneficial role in this respect.</en>
      <fr>La concurrence fiscale saine a un rôle bénéfique à jouer <DiscourseConnective annotation_id="13937">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12253" docOffset="69">
      <en>This is an economic, market-based control mechanism against rampant political decisions.</en>
      <fr>Elle constitue en effet un mécanisme de contrôle économique, basé sur le marché, s'opposant aux décisions économiques négatives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12342" docOffset="70">
      <en>
        <Alignment alignment="14079" annotation_id="12342">
          <DiscourseConnective annotation_id="12342" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have fruitful tax competition in Europe, governments cannot put obstacles in the way of the single market.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12342" annotation_id="14079">
          <DiscourseConnective annotation_id="14079" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous tenons à avoir une concurrence fiscale fructueuse <DiscourseConnective annotation_id="14137">en</DiscourseConnective> Europe, les gouvernements ne peuvent imposer des obstacles au marché intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12455" docOffset="71">
      <en>That is what we want: a genuine single market without tax-made obstacles.</en>
      <fr>C'est cela que nous voulons: un vrai marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="14274">sans</DiscourseConnective> obstacles fiscaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12529" docOffset="72">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="12529" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>, there is no evidence that fruitful tax competition would erode tax bases.</en>
      <fr>De plus, il n'existe pas de preuves <DiscourseConnective annotation_id="14334">qu'</DiscourseConnective>une concurrence fiscale fructueuse ait un effet d'érosion sur les bases imposables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12622" docOffset="73">
      <en>The total tax revenue has remained remarkably stable, thanks to increased economic activity.</en>
      <fr>Le <DiscourseConnective annotation_id="14424">total</DiscourseConnective> des recettes fiscales est resté remarquablement stable grâce <DiscourseConnective annotation_id="14491">à</DiscourseConnective> l'accroissement de l'activité économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12715" docOffset="74">
      <en>
        <Alignment alignment="14535" annotation_id="12715">
          <DiscourseConnective annotation_id="12715" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the existence of 27 different tax regimes creates problems, particularly for European SMEs, which are so important to this growth.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12715" annotation_id="14535">
          <DiscourseConnective annotation_id="14535" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'existence de 27 régimes fiscaux différents crée des problèmes, <DiscourseConnective annotation_id="14611">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14619">pour</DiscourseConnective> les PME européennes, qui forment un élément essentiel de la croissance économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12855" docOffset="75">
      <en>According to a 2004 EC taxation survey, compliance for small SMEs costs about 2.6% of their sales and 31% of taxes paid.</en>
      <fr>Selon une étude sur la fiscalité en Europe réalisée en 2004, les coûts de mise en conformité en matière d'impôt supportés par les petites PME représentent environ 2,6 % de leurs ventes <DiscourseConnective annotation_id="14892">et</DiscourseConnective> 31 % des taxes payées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12976" docOffset="76">
      <en>So, one third of all the tax goes to compliance.</en>
      <fr>La mise <DiscourseConnective annotation_id="14926">en</DiscourseConnective> conformité absorbe <DiscourseConnective annotation_id="14948">donc</DiscourseConnective> un tiers du <DiscourseConnective annotation_id="14965">total</DiscourseConnective> des taxes payées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13025" docOffset="77">
      <en>The high proportionate amount of tax compliance for small companies is a big obstacle, <DiscourseConnective annotation_id="13112" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is why we need to do our best to call for cross-border loss relief, simplified customs procedures, one-stop-shop schemes for VAT, home states taxation pilot projects and so on.</en>
      <fr>Cette proportion élevée formant un gros obstacle <DiscourseConnective annotation_id="15038">pour</DiscourseConnective> les petites entreprises, nous devons faire de notre <DiscourseConnective annotation_id="15095">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15101">pour</DiscourseConnective> encourager la compensation transfrontalière des pertes, la simplification des procédures douanières, la création de systèmes de guichets uniques <DiscourseConnective annotation_id="15251">pour</DiscourseConnective> la TVA, de projets pilotes d'imposition selon les règles de l'État de résidence, et <DiscourseConnective annotation_id="15340">ainsi</DiscourseConnective> de suite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13298" docOffset="78">
      <en>We support everything that the Commission has done in this respect.</en>
      <fr>Nous soutenons toutes les initiatives de la Commission allant dans ce sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13366" docOffset="79">
      <en>Finally, industry wishes to see a well-managed and simple tax administration system.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15432">Pour terminer</DiscourseConnective>, je dirai que l'industrie veut voir un système d'administration fiscale simple <DiscourseConnective annotation_id="15525">et</DiscourseConnective> bien géré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13451" docOffset="80">
      <en>We need to resolve the problems of transfer pricing, loss offsetting EU-wide and avoiding double taxation, and to lower our compliance costs.</en>
      <fr>Nous devons résoudre les problèmes posés par les prix de transfert, la compensation des pertes à l'échelon de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="15654">et</DiscourseConnective> la double imposition. Nous devons aussi réduire les coûts de mise en conformité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13593" docOffset="81">
      <en>We welcome the Common Consolidated Corporate Tax Base (CCCTB) proposal, and the fact that the Commission is stable and brings us the proposal on CCCTB, <DiscourseConnective annotation_id="13745" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> loss-relief is only a temporary thing.</en>
      <fr>Nous accueillons favorablement la proposition relative à une assiette commune consolidée pour l'impôt des sociétés (ACCIS) <DiscourseConnective annotation_id="15861">et</DiscourseConnective> le fait <DiscourseConnective annotation_id="15872">que</DiscourseConnective> la Commission montre de la stabilité <DiscourseConnective annotation_id="15913">en</DiscourseConnective> nous soumettant cette proposition, compte tenu du fait que la compensation des pertes n'est <DiscourseConnective annotation_id="16008">qu'</DiscourseConnective>un problème temporaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13792" docOffset="82">
      <en>In the end, we need a consolidated corporate tax base.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16035">Au bout du compte</DiscourseConnective>, nous aurons besoin d'une assiette consolidée pour l'impôt des sociétés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13847" id="017" name="Katerina Batzeli">
    <ParallelChunk annotation_id="13847" docOffset="83">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (EL) Mr President, Commissioner, Mrs Wagenknecht had the initiative to draft a report, which is proof of the political courage it took to highlight the redistributive and social dimension of taxation policy.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (EL) M. le Président, M. le commissaire, Mme Wagenknecht a pris l'initiative de produire un rapport, ce qui prouve le courage politique qu'il faut <DiscourseConnective annotation_id="16297">pour</DiscourseConnective> souligner la dimension redistributive <DiscourseConnective annotation_id="16340">et</DiscourseConnective> sociale de la politique fiscale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14085" docOffset="84">
      <en>This document is one of the more important pieces of evidence showing that the debate on taxation policy may become Europe-wide.</en>
      <fr>Ce document est l'un des éléments de preuve les plus importants révélant <DiscourseConnective annotation_id="16449">que</DiscourseConnective> le débat sur la politique fiscale peut s'étendre au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14214" docOffset="85">
      <en>The commitment to meet the Lisbon targets, the rules of the Stability and Growth Pact, the obligation to administer and redistribute tax revenue <Alignment alignment="16690" annotation_id="14359">
          <Alignment alignment="16690" annotation_id="14359">
            <DiscourseConnective annotation_id="14359" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> it meets cohesion and employment objectives, and the completion of the internal market - all these are proof enough of a political aim.</en>
      <fr>S'engager <DiscourseConnective annotation_id="16532">à</DiscourseConnective> respecter les objectifs de Lisbonne, les règles du pacte de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="16604">et</DiscourseConnective> de croissance, l'obligation d'administrer <DiscourseConnective annotation_id="16649">et</DiscourseConnective> de redistribuer les recettes fiscales <Alignment alignment="14359" annotation_id="16690">
          <Alignment alignment="14359" annotation_id="16690">
            <DiscourseConnective annotation_id="16690" sense="Contingency.Cause.Result">pour qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>elles satisfassent aux objectifs en matière de cohésion <DiscourseConnective annotation_id="16754">et</DiscourseConnective> d'emploi, <DiscourseConnective annotation_id="16767">et</DiscourseConnective> l'achèvement du marché intérieur - tous ces éléments sont des preuves suffisantes d'une visée politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14503" docOffset="86">
      <en>The taxation policies of Member States can no longer be based exclusively and solely on national criteria: dialogue on taxation is becoming necessary to promote greater tax coordination throughout Europe.</en>
      <fr>Les politiques fiscales des États membres ne peuvent plus se fonder exclusivement <DiscourseConnective annotation_id="16957">et</DiscourseConnective> uniquement sur des critères nationaux: le dialogue sur la fiscalité devient nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="17047">pour</DiscourseConnective> promouvoir une meilleure coordination fiscale à travers l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14708" docOffset="87">
      <en>Given such a dialogue, which has enabled substantial cooperation between the shadow rapporteurs of all the political groups, we have concentrated on the following fundamental points.</en>
      <fr>Compte tenu d'un tel dialogue, qui a permis une coopération importante entre les rapporteurs fictifs de tous les groupes politiques, nous nous sommes concentrés sur les points fondamentaux suivants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14891" docOffset="88">
      <en>Firstly, on the issue of tax competition, we do not believe that the object ought to be to curb the principle of tax competition, for this would be tantamount to censuring the policies of certain Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17317">D'abord</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="17326">s'</DiscourseConnective>agissant de la concurrence fiscale, nous ne pensons pas <DiscourseConnective annotation_id="17384">que</DiscourseConnective> l'objectif doit être de freiner le principe de concurrence fiscale, ce qui équivaudrait <DiscourseConnective annotation_id="17476">à</DiscourseConnective> condamner les politiques de certains États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15102" docOffset="89">
      <en>Owing to the lack of common rules on tax policy issues, tax competition with its offers and counter-offers of low tax rates creates problems.</en>
      <fr>Compte tenu du manque de règles communes <DiscourseConnective annotation_id="17571">en</DiscourseConnective> matière de politique fiscale, la concurrence fiscale avec ses offres <DiscourseConnective annotation_id="17643">et</DiscourseConnective> ses contre-offres de faibles taux d'imposition crée des problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15244" docOffset="90">
      <en>
        <Alignment alignment="17713" annotation_id="15244">
          <DiscourseConnective annotation_id="15244" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> is <DiscourseConnective annotation_id="15250" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> the case for the other sectors of the internal market, <Alignment alignment="17806" annotation_id="15310">
          <DiscourseConnective annotation_id="15310" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, tax competition can ensure competitiveness and improve the productivity of national economies, as well as that of Europe <Alignment alignment="17915" annotation_id="15440">
          <DiscourseConnective annotation_id="15440" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> a whole, provided that the rules curbing the growth of harmful competition obtain.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15244" annotation_id="17713">
          <DiscourseConnective annotation_id="17713" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est le cas <DiscourseConnective annotation_id="17732">pour</DiscourseConnective> les autres secteurs du marché intérieur, la concurrence fiscale peut <Alignment alignment="36958" annotation_id="17806">
          <DiscourseConnective annotation_id="17806" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> garantir la compétitivité <DiscourseConnective annotation_id="17842">et</DiscourseConnective> améliorer le rendement des économies nationales, <DiscourseConnective annotation_id="17894">et</DiscourseConnective> celle de l'Europe <Alignment alignment="15440" annotation_id="17915">
          <DiscourseConnective annotation_id="17915" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> général, <DiscourseConnective annotation_id="17927">pour autant que</DiscourseConnective> les règles freinant la croissance de la concurrence néfaste donnent des résultats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15526" docOffset="91">
      <en>The second point we focused on was the relation between direct and indirect taxation.</en>
      <fr>Le second point sur lequel nous nous sommes penchés concerne la relation entre les impôts directs <DiscourseConnective annotation_id="18124">et</DiscourseConnective> indirects.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15612" docOffset="92">
      <en>A trend has recently been noticed in Member States to increase indirect taxation, in most cases to cover their fiscal deficits.</en>
      <fr>Une tendance a récemment été observée dans les États membres visant <DiscourseConnective annotation_id="18206">à</DiscourseConnective> accroître les impôts indirects, le plus souvent <DiscourseConnective annotation_id="18256">pour</DiscourseConnective> couvrir leur déficit budgétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15740" docOffset="93">
      <en>This is a burden for consumers, <Alignment alignment="18294" annotation_id="15772">
          <DiscourseConnective annotation_id="15772" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="32198" annotation_id="15781">
          <DiscourseConnective annotation_id="15781" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the market remains unmonitored.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15772" annotation_id="18294">
          <DiscourseConnective annotation_id="18294" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, c'est un fardeau <DiscourseConnective annotation_id="18322">pour</DiscourseConnective> les consommateurs <Alignment alignment="16433" annotation_id="18345">
          <DiscourseConnective annotation_id="18345" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le marché demeure sans contrôle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15817" docOffset="94">
      <en>The aim of this report is to find safety measures facilitating a balanced combination of direct and indirect taxes.</en>
      <fr>Ce rapport a <DiscourseConnective annotation_id="18394">pour</DiscourseConnective> objectif de trouver des mesures de sécurité permettant un mélange équilibré d'impôts directs <DiscourseConnective annotation_id="18492">et</DiscourseConnective> indirects.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15933" docOffset="95">
      <en>We are in favour of a revision of the system of VAT and special consumption taxes.</en>
      <fr>Nous sommes favorables à une révision du régime de la TVA <DiscourseConnective annotation_id="18564">et</DiscourseConnective> des taxes à la consommation spéciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16016" docOffset="96">
      <en>This should not mean that it is replaced by a code of conduct not binding on all the Member States.</en>
      <fr>Cela ne signifie pas <DiscourseConnective annotation_id="18626">qu'</DiscourseConnective>il faille les remplacer par un code de conduite qui soit non contraignant <DiscourseConnective annotation_id="18703">pour</DiscourseConnective> les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16116" docOffset="97">
      <en>Commissioner, we are aware of the efforts of the Commission and the problems at Ecofin.</en>
      <fr>M. le commissaire, nous sommes conscients des efforts consentis par la Commission <DiscourseConnective annotation_id="18809">et</DiscourseConnective> des problèmes <DiscourseConnective annotation_id="18826">en</DiscourseConnective> commission ECOFIN.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16204" docOffset="98">
      <en>
        <Alignment alignment="18848" annotation_id="16204">
          <DiscourseConnective annotation_id="16204" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we as members of the European Parliament must above all closely cooperate with national parliaments to debate this major fiscal policy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10436" annotation_id="18848">
          <DiscourseConnective annotation_id="18848" sense="Comparison.Concession">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en <DiscourseConnective annotation_id="18862">tant que</DiscourseConnective> membres du Parlement européen, nous devons <DiscourseConnective annotation_id="18914">surtout</DiscourseConnective> coopérer étroitement avec les parlements nationaux <DiscourseConnective annotation_id="18973">pour</DiscourseConnective> débattre de cette importante politique budgétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16353" id="018" language="LT" name="Margarita Starkevičiūtė">
    <ParallelChunk annotation_id="16353" docOffset="99">
      <en>I would <Alignment alignment="19040" annotation_id="16361">
          <DiscourseConnective annotation_id="16361" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to stress the importance of this report as the strategic line we should follow in making reforms in the economies of the European Union.</en>
      <fr>J'aimerais <Alignment alignment="6734" annotation_id="19040">
          <DiscourseConnective annotation_id="19040" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner l'importance de ce rapport s'agissant de la ligne stratégique que nous devons suivre lors de l'élaboration des réformes dans les économies de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16508" docOffset="100">
      <en>Regretfully, the representatives of Portugal are not with us today, <Alignment alignment="19293" annotation_id="16576">
          <DiscourseConnective annotation_id="16576" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are discussing this very important issue.</en>
      <fr>Hélas, les représentants du Portugal ne sont pas présents aujourd'hui, <Alignment alignment="16576" annotation_id="19293">
          <DiscourseConnective annotation_id="19293" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous débattons de cette question très importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16626" docOffset="101">
      <en>What are the main points of our report?</en>
      <fr>Quels sont les principaux points de notre rapport?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16666" docOffset="102">
      <en>The main point is that in view of changes in the economic environment we must carry out an overhaul not only of our plants and enterprises, but also of the instruments of our fiscal policy.</en>
      <fr>Le point le plus important est <DiscourseConnective annotation_id="19435">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="19440">s'</DiscourseConnective>agissant des changements observés dans l'environnement économique, nous devons procéder à une restructuration <DiscourseConnective annotation_id="19552">non seulement</DiscourseConnective> de nos usines <DiscourseConnective annotation_id="19580">et</DiscourseConnective> de nos entreprises, <DiscourseConnective annotation_id="19603">mais aussi</DiscourseConnective> des instruments de notre politique budgétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16856" docOffset="103">
      <en>
        <Alignment alignment="19661" annotation_id="16856">
          <DiscourseConnective annotation_id="16856" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> referring to the Lisbon Strategy, we usually speak about expenditure policy; very rarely do we consider taxation policy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20093" annotation_id="19661">
          <DiscourseConnective annotation_id="19661" sense="Temporal.Synchrony">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> faisant référence <DiscourseConnective annotation_id="19682">à</DiscourseConnective> la stratégie de Lisbonne, nous parlons généralement de la politique des dépenses; nous n'envisageons que très rarement la politique fiscale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16982" docOffset="104">
      <en>Without paying due attention to taxation policy we would not be able to achieve the Lisbon objectives.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19825">Sans</DiscourseConnective> prêter une attention suffisante <DiscourseConnective annotation_id="19862">à</DiscourseConnective> la politique fiscale, nous ne pourrons réaliser les objectifs de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17085" docOffset="105">
      <en>What issues are to be considered?</en>
      <fr>Quelles sont les questions <DiscourseConnective annotation_id="19966">à</DiscourseConnective> examiner?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17119" docOffset="106">
      <en>First of all, it is necessary to look into the ways of distributing the tax burden between the producer and the consumer.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19978">D'abord</DiscourseConnective>, il est nécessaire d'étudier les moyens de répartir la charge fiscale entre le producteur <DiscourseConnective annotation_id="20076">et</DiscourseConnective> le consommateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17241" docOffset="107">
      <en>
        <Alignment alignment="20096" annotation_id="17241">
          <DiscourseConnective annotation_id="17241" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we cannot ignore the fact that there is one more group of people - those living on capital income.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17241" annotation_id="20096">
          <DiscourseConnective annotation_id="20096" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous ne pouvons ignorer le fait <DiscourseConnective annotation_id="20138">qu'</DiscourseConnective>il existe un groupe de personnes supplémentaire - ceux qui vivent du revenu du capital.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17350" docOffset="108">
      <en>This is known as private equity.</en>
      <fr>On parle <DiscourseConnective annotation_id="20238">alors</DiscourseConnective> d'investissement privé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17383" docOffset="109">
      <en>How do we distribute the tax burden?</en>
      <fr>Comment répartir la charge fiscale?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17420" docOffset="110">
      <en>This is one of the challenges presented by the new economic environment.</en>
      <fr>C'est un des défis que pose le nouvel environnement économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17493" docOffset="111">
      <en>Another very important question is: how do we encourage structural reforms?</en>
      <fr>Une autre question très importante: comment encourager les réformes structurelles?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17569" docOffset="112">
      <en>Structural reforms cannot be implemented without introducing new enterprises, <Alignment alignment="20547" annotation_id="17647">
          <DiscourseConnective annotation_id="17647" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> people are not able to leave their existing jobs for new work places, which could create grounds for social discontent.</en>
      <fr>On ne peut pas mettre en œuvre de réformes structurelles <DiscourseConnective annotation_id="20508">sans</DiscourseConnective> prévoir de nouvelles entreprises, <Alignment alignment="15412" annotation_id="20547">
          <DiscourseConnective annotation_id="20547" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les gens ne peuvent pas quitter leur emploi actuel <DiscourseConnective annotation_id="20602">pour</DiscourseConnective> un nouveau lieu de travail, ce qui créerait des motifs de grogne sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17770" docOffset="113">
      <en>New enterprises can be created only with beneficial taxation conditions.</en>
      <fr>On ne peut créer de nouvelles entreprises qu'avec des conditions fiscales avantageuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17843" docOffset="114">
      <en>This is one of the main points of our document.</en>
      <fr>C'est une des principaux points de notre document.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17891" docOffset="115">
      <en>The issue that needs to be considered is: what level of tax policy coordination is needed among the Member States?</en>
      <fr>La question <DiscourseConnective annotation_id="20832">qu'</DiscourseConnective>il faut examiner est la suivante: quel est le niveau de coordination nécessaire en matière de politique fiscale entre les États membres?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18006" docOffset="116">
      <en>We are in favour of competitive taxes <Alignment alignment="21023" annotation_id="18044">
          <DiscourseConnective annotation_id="18044" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not support the idea of introducing minimum rates.</en>
      <fr>Nous sommes favorables à des impôts concurrentiels <Alignment alignment="18044" annotation_id="21023">
          <DiscourseConnective annotation_id="21023" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne soutenons pas l'idée de prévoir des taux minimum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18105" docOffset="117">
      <en>This is <Alignment alignment="21084" annotation_id="18113">
          <DiscourseConnective annotation_id="18113" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> each country has its own specific economic structure and national expenditure policy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20739" annotation_id="21084">
          <DiscourseConnective annotation_id="21084" sense="Contingency.Cause.Reason">C'est parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> chaque pays possède ses propres structures économique <DiscourseConnective annotation_id="21154">et</DiscourseConnective> politique des dépenses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18207" docOffset="118">
      <en>Taxation policy must be in line with expenditure policy, <Alignment alignment="21254" annotation_id="18264">
          <DiscourseConnective annotation_id="18264" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are definitely in favour of the coordination of tax base policy and support the Commission on that matter.</en>
      <fr>La politique fiscale doit être <DiscourseConnective annotation_id="21212">en</DiscourseConnective> accord avec la politique des dépenses, <Alignment alignment="18264" annotation_id="21254">
          <DiscourseConnective annotation_id="21254" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes véritablement <DiscourseConnective annotation_id="21285">en</DiscourseConnective> faveur d'une coordination de la politique de la base fiscale <DiscourseConnective annotation_id="21349">et</DiscourseConnective> nous soutenons la Commission <DiscourseConnective annotation_id="21381">en</DiscourseConnective> l'espèce.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18378" id="019" name="Heide Rühle">
    <ParallelChunk annotation_id="18378" docOffset="119">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (DE) Mr President, I emphatically agree with Mrs Kauppi.</en>
      <fr>au nom du groupe des Verts/ALE. - (DE) M. le Président, j'approuve totalement Mme Kauppi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18471" docOffset="120">
      <en>The disagreements between the groups here in the European Parliament on the subject of taxation policy are becoming clearer and clearer.</en>
      <fr>Les désaccords entre les différents groupes au Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="21550">s'</DiscourseConnective>agissant de la politique fiscale deviennent <DiscourseConnective annotation_id="21596">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21604">en plus</DiscourseConnective> manifestes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18608" docOffset="121">
      <en>We must give this debate much more serious attention over the next few months.</en>
      <fr>Nous devons accorder à ce débat une attention beaucoup plus soutenue au cours des moins à venir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18687" docOffset="122">
      <en>I should like to thank the rapporteur and shadow rapporteur for the significant effort they have made in order to bring this report to a good conclusion.</en>
      <fr>J'aimerais remercier le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="21756">et</DiscourseConnective> le rapporteur fictif <DiscourseConnective annotation_id="21780">pour</DiscourseConnective> l'effort important qu'ils ont consenti <DiscourseConnective annotation_id="21824">afin d'</DiscourseConnective>amener ce rapport vers une conclusion heureuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18841" docOffset="123">
      <en>A good conclusion - but not for us.</en>
      <fr>Une conclusion heureuse - <DiscourseConnective annotation_id="21905">sauf pour</DiscourseConnective> nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18877" docOffset="124">
      <en>As a Group we shall not be able to accept this report in its final form.</en>
      <fr>Notre groupe ne pourra pas accepter ce rapport dans sa forme définitive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18950" docOffset="125">
      <en>It has some pleasant aspects, <Alignment alignment="54679" annotation_id="18980">
          <DiscourseConnective annotation_id="18980" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> it describes and demands the important step towards a consolidated tax base for corporate taxes.</en>
      <fr>Il présente des aspects avenants, il décrit <DiscourseConnective annotation_id="22038">et</DiscourseConnective> exige <Alignment alignment="29633" annotation_id="22047">
          <DiscourseConnective annotation_id="22047" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> la mesure importante en faveur d'une base fiscale consolidée <DiscourseConnective annotation_id="22120">pour</DiscourseConnective> les impôts sur les sociétés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19089" docOffset="126">
      <en>This is an important first step.</en>
      <fr>C'est une première fois importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19122" docOffset="127">
      <en>
        <Alignment alignment="22200" annotation_id="19122">
          <DiscourseConnective annotation_id="19122" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this must be accompanied by similarly clear declarations as regards harmonising minimum tax rates, <Alignment alignment="22317" annotation_id="19230">
          <DiscourseConnective annotation_id="19230" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="22335" annotation_id="19238">
          <DiscourseConnective annotation_id="19238" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will lead to unchecked tax competition, specifically in this area.</en>
      <fr>Cela doit <Alignment alignment="23362" annotation_id="22200">
          <DiscourseConnective annotation_id="22200" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="22210">s'</DiscourseConnective>accompagner de déclarations tout <DiscourseConnective annotation_id="22245">aussi</DiscourseConnective> claires <DiscourseConnective annotation_id="22259">en</DiscourseConnective> matière d'harmonisation des taux d'imposition minimum, <Alignment alignment="36615" annotation_id="22317">
          <DiscourseConnective annotation_id="22317" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela conduira <Alignment alignment="27116" annotation_id="22335">
          <DiscourseConnective annotation_id="22335" sense="Expansion.Alternative">autrement</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="22345">à</DiscourseConnective> une concurrence fiscale débridée, <DiscourseConnective annotation_id="22381">notamment</DiscourseConnective> dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19318" docOffset="128">
      <en>We <Alignment alignment="22424" annotation_id="19321">
          <DiscourseConnective annotation_id="19321" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> see problems under Article 17, where the committee has unfortunately clearly stated that it is against minimum tax rates for excise duty.</en>
      <fr>Nous constatons <Alignment alignment="19321" annotation_id="22424">
          <DiscourseConnective annotation_id="22424" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des problèmes au titre de l'article 17, où la commission a hélas clairement indiqué <DiscourseConnective annotation_id="22518">qu'</DiscourseConnective>elle était contre des taux d'imposition minimum <DiscourseConnective annotation_id="22569">pour</DiscourseConnective> les accises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19464" docOffset="129">
      <en>This, too, is unfortunately in line with the votes of recent weeks <Alignment alignment="22660" annotation_id="19531">
          <DiscourseConnective annotation_id="19531" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we greatly regret this.</en>
      <fr>Hélas, cela va dans le même sens <DiscourseConnective annotation_id="22620">que</DiscourseConnective> les votes de ces dernières semaines <Alignment alignment="19531" annotation_id="22660">
          <DiscourseConnective annotation_id="22660" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le déplorons vivement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19559" docOffset="130">
      <en>We support the group here.</en>
      <fr>Nous soutenons le groupe en l'espèce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19586" docOffset="131">
      <en>We believe that we have to achieve harmonisation in European excise duty <Alignment alignment="22805" annotation_id="19659">
          <DiscourseConnective annotation_id="19659" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that this harmonisation must be strengthened, if anything, <Alignment alignment="36455" annotation_id="19722">
          <DiscourseConnective annotation_id="19722" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="22870" annotation_id="19730">
          <DiscourseConnective annotation_id="19730" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will have unchecked tax competition in excise duty.</en>
      <fr>Selon nous, nous devons plutôt achever d'harmoniser les accises européennes <Alignment alignment="19659" annotation_id="22805">
          <DiscourseConnective annotation_id="22805" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette harmonisation doit être renforcée, <Alignment alignment="8509" annotation_id="22849">
          <DiscourseConnective annotation_id="22849" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous observerons <Alignment alignment="19730" annotation_id="22870">
          <DiscourseConnective annotation_id="22870" sense="Expansion.Alternative">autrement</DiscourseConnective>
        </Alignment> une concurrence fiscale débridée <DiscourseConnective annotation_id="22913">en</DiscourseConnective> matière d'accises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19795" docOffset="132">
      <en>We <Alignment alignment="11283" annotation_id="19798">
          <DiscourseConnective annotation_id="19798" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> think it is a problem that far too little is being said on the subjects of climate change and eco-taxes.</en>
      <fr>Nous pensons <Alignment alignment="19798" annotation_id="22948">
          <DiscourseConnective annotation_id="22948" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il <DiscourseConnective annotation_id="22964">s'</DiscourseConnective>avère problématique de ne parler <DiscourseConnective annotation_id="22999">que si</DiscourseConnective> peu du changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="23035">et</DiscourseConnective> des écotaxes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19908" docOffset="133">
      <en>I, too, wish to disagree with the rapporteur here.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="23061">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23071">à</DiscourseConnective> m'opposer au rapporteur en l'espèce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19959" docOffset="134">
      <en>I believe that eco-taxes are an important instrument for meeting these challenges of climate change.</en>
      <fr>Selon moi, les écotaxes sont un instrument important <DiscourseConnective annotation_id="23163">pour</DiscourseConnective> relever les défis du changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20060" docOffset="135">
      <en>We have to do much more in this respect.</en>
      <fr>Nous devons agir bien davantage <DiscourseConnective annotation_id="23244">en ce sens</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20101" docOffset="136">
      <en>I do, <Alignment alignment="23265" annotation_id="20107">
          <DiscourseConnective annotation_id="20107" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, think that the approach of focussing on nuclear energy here, or on 'clean' forms of energy, is wrong.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="20107" annotation_id="23265">
          <DiscourseConnective annotation_id="23265" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23275">que</DiscourseConnective> l'approche qui consiste à se concentrer sur l'énergie nucléaire, <DiscourseConnective annotation_id="23344">ou</DiscourseConnective> sur des formes d'énergie "propres", <DiscourseConnective annotation_id="23383">s'</DiscourseConnective>avère néfaste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20218" docOffset="137">
      <en>It is important that we focus clearly on energy saving and energy efficiency.</en>
      <fr>Il est important <DiscourseConnective annotation_id="23417">que</DiscourseConnective> nous nous concentrions clairement sur les économies d'énergie <DiscourseConnective annotation_id="23483">et</DiscourseConnective> sur l'efficacité énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20296" docOffset="138">
      <en>These are the important answers.</en>
      <fr>Telles sont les réponses importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20329" docOffset="139">
      <en>
        <Alignment alignment="23554" annotation_id="20329">
          <DiscourseConnective annotation_id="20329" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> we look at the challenges facing us in the refurbishment of buildings and in the field of transport, it seems that we can genuinely meet the Kyoto aim of energy saving <Alignment alignment="57384" annotation_id="20502">
          <DiscourseConnective annotation_id="20502" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> a great deal more is done here.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20329" annotation_id="23554">
          <DiscourseConnective annotation_id="23554" sense="Temporal.Synchrony">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on observe les défis qui se dressent devant nous s'agissant de la rénovation des bâtiments <DiscourseConnective annotation_id="23650">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23653">en</DiscourseConnective> matière de transports, il semble <DiscourseConnective annotation_id="23689">que</DiscourseConnective> nous pouvons véritablement atteindre l'objectif de Kyoto concernant les économies d'énergie <Alignment alignment="27614" annotation_id="23785">
          <DiscourseConnective annotation_id="23785" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on redouble d'efforts en l'espèce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20537" docOffset="140">
      <en>Tax policy can make an important contribution to achieving greater energy savings and, greater energy efficiency and to genuinely meeting the challenges of climate change.</en>
      <fr>La politique fiscale peut apporter une contribution importante <DiscourseConnective annotation_id="23888">à</DiscourseConnective> la réalisation d'économies d'énergie supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="23943">et</DiscourseConnective> d'une meilleure efficacité énergétique <DiscourseConnective annotation_id="23985">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23988">pour</DiscourseConnective> relever les défis du changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20709" docOffset="141">
      <en>Unfortunately, this report does not reflect this position.</en>
      <fr>Hélas, ce rapport ne reflète pas cette position.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20768" docOffset="142">
      <en>
        <Alignment alignment="24086" annotation_id="20768">
          <DiscourseConnective annotation_id="20768" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have already announced, we shall <Alignment alignment="24129" annotation_id="20806">
          <DiscourseConnective annotation_id="20806" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> not be voting in favour of this report.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22241" annotation_id="24086">
          <DiscourseConnective annotation_id="24086" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai <DiscourseConnective annotation_id="24100">déjà</DiscourseConnective> indiqué, nous ne devons <Alignment alignment="9639" annotation_id="24129">
          <DiscourseConnective annotation_id="24129" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas voter <DiscourseConnective annotation_id="24144">en</DiscourseConnective> faveur de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20856" id="020" name="Esko Seppänen">
    <ParallelChunk annotation_id="20856" docOffset="143">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (FI) Mr President, Commissioner, our group endorses Mrs Wagenknecht's views in this matter, even <Alignment alignment="24301" annotation_id="20987">
          <DiscourseConnective annotation_id="20987" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are in conflict with the opinions of the majority on the Committee.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (FI) M. le Président, M. le commissaire, notre groupe soutient les vues de Mme Wagenknecht <DiscourseConnective annotation_id="24288">en</DiscourseConnective> l'espèce, <Alignment alignment="19017" annotation_id="24301">
          <DiscourseConnective annotation_id="24301" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles vont <DiscourseConnective annotation_id="24320">à</DiscourseConnective> l'encontre des avis de la majorité de la commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21063" docOffset="144">
      <en>The European Union will not be the world's leading knowledge- and technology-based economy in 2010.</en>
      <fr>L'Union européenne ne deviendra pas la première économie fondée sur la connaissance <DiscourseConnective annotation_id="24459">et</DiscourseConnective> l'innovation technologique du monde <DiscourseConnective annotation_id="24498">en</DiscourseConnective> 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21163" docOffset="145">
      <en>It is not, <DiscourseConnective annotation_id="21174" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, due to tax systems, which have continually been reformed in ways that favour big companies, that the target under the Lisbon Strategy is unrealisable.</en>
      <fr>Ce n'est pas à cause des régimes fiscaux, qui sont réformés constamment <DiscourseConnective annotation_id="24579">pour</DiscourseConnective> privilégier les grandes entreprises, <DiscourseConnective annotation_id="24621">si</DiscourseConnective> l'objectif au titre de la stratégie de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="24672">s'</DiscourseConnective>avère irréalisable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21334" docOffset="146">
      <en>Big companies choose transfer pricing and finding of a home for their capital as options enabling them to avoid tax.</en>
      <fr>Les grandes entreprises choisissent la méthode des prix de transfert <DiscourseConnective annotation_id="24763">et</DiscourseConnective> de trouver un toit <DiscourseConnective annotation_id="24785">pour</DiscourseConnective> leur capital pour éviter de payer des impôts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21451" docOffset="147">
      <en>In this they are aided by the tax havens and offshore financial centres operating in the Member States of the EU, both blots on the EU's moral landscape.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24836">En</DiscourseConnective> cela, ils sont aidés par les paradis fiscaux <DiscourseConnective annotation_id="24884">et</DiscourseConnective> les centres financiers offshore en activité dans les États membres de l'UE, deux taches dans le paysage moral européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21605" docOffset="148">
      <en>According to the rapporteur, the Commission in its communication does not consider the effects of taxation on income distribution.</en>
      <fr>Selon le rapporteur, la Commission n'envisage pas les effets de la fiscalité sur la répartition des revenus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21736" docOffset="149">
      <en>The system of flat tax which some Member States apply favours those on large incomes, <Alignment alignment="25207" annotation_id="21822">
          <DiscourseConnective annotation_id="21822" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> progressive income tax promotes social equality.</en>
      <fr>Le régime d'impôt plat <DiscourseConnective annotation_id="25139">qu'</DiscourseConnective>appliquent certains États membres privilégie les revenus élevés, <Alignment alignment="21822" annotation_id="25207">
          <DiscourseConnective annotation_id="25207" sense="Comparison.Contrast">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un impôt sur le revenu progressif favorise l'égalité sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21877" docOffset="150">
      <en>The Lisbon Strategy cannot be implemented in a manner which would eat away at the financial basis of the welfare society <Alignment alignment="25400" annotation_id="21998">
          <DiscourseConnective annotation_id="21998" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which would be grossly unfair.</en>
      <fr>La stratégie de Lisbonne ne peut être mise en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="25330">de manière à ce qu'</DiscourseConnective>elle érode la base financière de l'État providence <Alignment alignment="21998" annotation_id="25400">
          <DiscourseConnective annotation_id="25400" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'elle devienne scandaleusement abusive.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22033" id="021" name="Derek Roland Clark">
    <ParallelChunk annotation_id="22033" docOffset="151">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - Mr President, it says this is a contribution, <DiscourseConnective annotation_id="22113" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> it is more like a recipe, a recipe for the harmonisation of yet more taxation, which I quote here and there from the report: '27 different tax systems' are an 'impediment'; 'coordination of Member States' fiscal policy'; 'calls on the Member States to ... ensure greater fairness in the distribution of the tax burden'; 'supports' the Commission in gearing 'fiscal policy towards ... environmental objectives'; 'increase in fuel taxes'; 'establish a pan-European ... corporate tax base'.</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - (EN) Monsieur le Président, ce rapport se veut une contribution mais il est davantage une recette, une recette pour l'harmonisation d'une fiscalité encore plus présente, comme en témoignent les divers extraits que je vous cite: "vingt-sept systèmes d'imposition différents" constituent une "entrave"; la "coordination accrue des politiques fiscales des États membres pour... garantir une répartition plus équitable de la charge fiscale"; "soutient" la Commission dans les efforts qu'elle déploie pour axer "la politique fiscale sur... des objectifs environnementaux"; "un alourdissement des taxes sur le carburant"; "établir, à l'échelle de l'Europe,... une assiette pour l'impôt des sociétés".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22605" docOffset="152">
      <en>
        <Alignment alignment="26168" annotation_id="22605">
          <DiscourseConnective annotation_id="22605" sense="Expansion.Restatement">In short</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is back to the failed policies of the 1970s.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1573" annotation_id="26168">
          <DiscourseConnective annotation_id="26168" sense="Expansion.Restatement">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> deux mots, nous en sommes revenus aux politiques échouées des années 1970.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22663" docOffset="153">
      <en>In any case, even the British cannot get it right for all of our country.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26246">De toute façon</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="26262">même</DiscourseConnective> les Britanniques ne parviennent pas à équilibrer les choses sur l'ensemble de leur pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22737" docOffset="154">
      <en>North is not the same as the south, Wales and Scotland are different to the south-east - <Alignment alignment="26486" annotation_id="22826">
          <DiscourseConnective annotation_id="22826" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that was under Gordon Brown as Chancellor for 10 years.</en>
      <fr>La situation diffère entre le Nord <DiscourseConnective annotation_id="26391">et</DiscourseConnective> le Sud, et le Pays de Galles <DiscourseConnective annotation_id="26423">et</DiscourseConnective> l'Écosse présentent des différences par rapport au Sud-Est, <Alignment alignment="22826" annotation_id="26486">
          <DiscourseConnective annotation_id="26486" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela avec Gordon Brown aux commandes des finances pendant dix ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22886" docOffset="155">
      <en>Surely you listened to him; after all, you did at Lisbon last week <DiscourseConnective annotation_id="22953" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>, as Prime Minister, you let him keep the red lines, did you not?</en>
      <fr>Vous avez sûrement écouté celui-ci en <DiscourseConnective annotation_id="26594">tant que</DiscourseConnective> Premier ministre, comme vous l'avez fait <DiscourseConnective annotation_id="26644">à</DiscourseConnective> Lisbonne la semaine passée où vous l'avez laissé maintenir les lignes rouges.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23023" docOffset="156">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="23023" sense="Expansion.Alternative">Or</DiscourseConnective> did you?</en>
      <fr>D'ailleurs, l'avez-vous vraiment laissé faire?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23035" docOffset="157">
      <en>Later in the report, it talks about 'EU-wide coordination' of 'direct taxation'.</en>
      <fr>Plus loin dans le rapport, il est question de "coopération à l'échelle de l'UE" dans le domaine de la "fiscalité directe".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23116" docOffset="158">
      <en>In the UK, we thought we had been promised that harmonised taxes, especially income tax, would never come.</en>
      <fr>Au Royaume-Uni, on nous avait promis <DiscourseConnective annotation_id="26931">que</DiscourseConnective> nous ne verrions jamais l'harmonisation des taxes, <DiscourseConnective annotation_id="26986">en particulier</DiscourseConnective> les impôts sur le revenu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23223" docOffset="159">
      <en>Now, here it is in a report.</en>
      <fr>Voilà <DiscourseConnective annotation_id="27033">à présent qu'</DiscourseConnective>on nous la propose dans un rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23252" docOffset="160">
      <en>It is a bit like the Reform Treaty.</en>
      <fr>C'est un cas comparable à celui du traité modificatif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23288" docOffset="161">
      <en>Gordon Brown keeps on saying it is not a constitution, <Alignment alignment="27208" annotation_id="23343">
          <DiscourseConnective annotation_id="23343" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> all the EU leaders say it is: Valéry Giscard d'Estaing, José Luis Rodriguez Zapatero, Angela Merkel, even our own President of President said so in this Chamber a short <DiscourseConnective annotation_id="23517" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective> ago.</en>
      <fr>Gordon Brown continue <DiscourseConnective annotation_id="27159">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27161">dire que</DiscourseConnective> ce traité n'est pas une Constitution, <Alignment alignment="10872" annotation_id="27208">
          <DiscourseConnective annotation_id="27208" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous les dirigeants de l'UE disent le contraire: Valéry Giscard d'Estaing, José Luis Rodriguez Zapatero, Angela Merkel, <DiscourseConnective annotation_id="27338">et même</DiscourseConnective> notre propre Président nous l'a dit dans cette Assemblée il y a peu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23528" docOffset="162">
      <en>So why do you not get Gordon Brown to tell the truth to the British people?</en>
      <fr>Pourquoi ne demandez-vous pas à Gordon Brown de dire la vérité au peuple britannique?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23604" docOffset="163">
      <en>Harmonise that message!</en>
      <fr>Tâchez au moins de lancer un message harmonisé!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23628" docOffset="164">
      <en>Now, that is harmonisation I would go along with.</en>
      <fr>Voilà une harmonisation avec laquelle je suis d'accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23678" docOffset="165">
      <en>
        <Alignment alignment="27617" annotation_id="23678">
          <DiscourseConnective annotation_id="23678" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> you dare not do that to the British people <Alignment alignment="94564" annotation_id="23725">
          <DiscourseConnective annotation_id="23725" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="27671" annotation_id="23734">
          <DiscourseConnective annotation_id="23734" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are told the plain unvarnished truth, they will vote with their feet, right out of the EU, taking their annual EU contributions of EUR 18 billion of their own taxpayers' money with them.</en>
      <fr>Vous n'osez <Alignment alignment="11040" annotation_id="27617">
          <DiscourseConnective annotation_id="27617" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas lancer ce message aux Britanniques <Alignment alignment="23725" annotation_id="27666">
          <DiscourseConnective annotation_id="27666" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="10052" annotation_id="27671">
          <DiscourseConnective annotation_id="27671" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceux-ci se trouveront devant la vérité toute nue, ils voteront massivement pour sortir de l'UE, en emportant avec eux la contribution annuelle de 18 milliards d'euros versée à l'UE avec l'argent des contribuables du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23931" docOffset="166">
      <en>What price harmonised taxes <DiscourseConnective annotation_id="23959" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>?</en>
      <fr>Dans ces conditions, à quel prix peut-on harmoniser les taux d'imposition?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23965" id="022" name="Petre Popeangă">
    <ParallelChunk annotation_id="23965" docOffset="167">
      <en>on behalf of the ITS Group. - (RO) The importance of reviewing the contribution that the fiscal and customs policies could bring to the development of the Lisbon Strategy cannot be questioned.</en>
      <fr>au nom du groupe ITS. - (RO) L'importance de réexaminer la contribution <DiscourseConnective annotation_id="28048">que</DiscourseConnective> peuvent apporter les politiques budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="28095">et</DiscourseConnective> douanière au développement de la stratégie de Lisbonne ne peut pas être remise en question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24158" docOffset="168">
      <en>For this reason, but not only, the objective of the document we examine today, namely the Wagenknecht report, to evaluate the contribution of policies applied to the fields specified for achieving the Lisbon Strategy objectives, is salutary.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="28196">pour</DiscourseConnective> cette raison, <DiscourseConnective annotation_id="28215">mais</DiscourseConnective> pas seulement, <DiscourseConnective annotation_id="28235">que s'</DiscourseConnective>avère salutaire l'objectif du document que nous examinons aujourd'hui, à savoir le rapport Wagenknecht, <DiscourseConnective annotation_id="28345">pour</DiscourseConnective> évaluer la contribution des politiques appliquées aux domaines prévus <DiscourseConnective annotation_id="28420">pour</DiscourseConnective> la réalisation des objectifs de la stratégie de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24400" docOffset="169">
      <en>It could not be <Alignment alignment="28502" annotation_id="24416">
          <DiscourseConnective annotation_id="24416" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="28513" annotation_id="24427">
          <DiscourseConnective annotation_id="24427" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Lisbon Strategy proposes generous objectives, such as promoting economic growth and designing policies that would allow European companies to create more and better jobs.</en>
      <fr>Il ne peut en être <Alignment alignment="20568" annotation_id="28502">
          <DiscourseConnective annotation_id="28502" sense="Expansion.Alternative">autrement</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="24427" annotation_id="28513">
          <DiscourseConnective annotation_id="28513" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la stratégie de Lisbonne propose des objectifs généreux, <DiscourseConnective annotation_id="28574">comme</DiscourseConnective> la promotion de la croissance économique <DiscourseConnective annotation_id="28621">et</DiscourseConnective> l'élaboration de politiques qui permettront aux entreprises européennes de créer des emplois <DiscourseConnective annotation_id="28717">en plus</DiscourseConnective> grand nombre <DiscourseConnective annotation_id="28738">et</DiscourseConnective> de meilleure qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24608" docOffset="170">
      <en>
        <Alignment alignment="28763" annotation_id="24608">
          <DiscourseConnective annotation_id="24608" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, reading the report, I was surprised, as a citizen of a recently acceded country, at the impression that it addresses a Union made up only of countries with developed economies, or rather, with equally developed economies, which is not true.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21439" annotation_id="28763">
          <DiscourseConnective annotation_id="28763" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en lisant le rapport, j'étais étonné, en <DiscourseConnective annotation_id="28815">tant que</DiscourseConnective> citoyen d'un nouvel État membre, de sentir <DiscourseConnective annotation_id="28867">qu'</DiscourseConnective>il s'adressait à une Union composée uniquement de pays aux économies développées, <DiscourseConnective annotation_id="28952">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28955">plutôt</DiscourseConnective>, des économies développées au <DiscourseConnective annotation_id="28992">même</DiscourseConnective> niveau, ce qui n'est pas vrai.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24863" docOffset="171">
      <en>It is very probable for some of the measures proposed not to have beneficial results for the less developed economies, taking into account that the general laws of the single competitive market favour strong economies, to the disadvantage of the weaker ones.</en>
      <fr>Il est très probable <DiscourseConnective annotation_id="29049">que</DiscourseConnective> certaines des mesures proposées n'apportent pas de résultats avantageux <DiscourseConnective annotation_id="29125">pour</DiscourseConnective> les économies moins développées, compte tenu <DiscourseConnective annotation_id="29175">du fait que</DiscourseConnective> les lois générales du marché unique concurrentiel privilégient les économies fortes, au détriment des plus faibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25122" docOffset="172">
      <en>Due to lack of time, I will not expand on this subject, <Alignment alignment="29371" annotation_id="25178">
          <DiscourseConnective annotation_id="25178" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I consider that, in order for the report's objectives to have beneficial results in the economies of all 27 countries, not 25, <Alignment alignment="29465" annotation_id="25309">
          <DiscourseConnective annotation_id="25309" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> specified in the text, it is necessary to perform the comparative review of their economies and, according to the results, to adopt a set of actions that would create equal conditions for developing the effects proposed by the project.</en>
      <fr>Comme le temps nous manque, je ne m'attarderai pas sur la question, <Alignment alignment="10654" annotation_id="29371">
          <DiscourseConnective annotation_id="29371" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="29376">pour que</DiscourseConnective> les objectifs du rapport donnent de bons résultats dans les 27 pays, et non 25, <Alignment alignment="25309" annotation_id="29465">
          <DiscourseConnective annotation_id="29465" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le texte l'indique, je pense <DiscourseConnective annotation_id="29500">qu'</DiscourseConnective>il est nécessaire de procéder à la révision comparative de leurs économies <DiscourseConnective annotation_id="29578">et</DiscourseConnective>, en fonction des résultats, d'adopter une série d'actions qui créeront des conditions identiques aux fins du développement des effets que le projet propose.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25548" id="023" name="Eoin Ryan">
    <ParallelChunk annotation_id="25548" docOffset="173">
      <en>on behalf of the UEN Group. - Mr President, the report on the table today demonstrates, once again, the relentless attack on Member States that operate low and successful corporate tax regimes.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (EN) Monsieur le Président, le rapport dont nous parlons aujourd'hui témoigne, une fois <DiscourseConnective annotation_id="29850">encore</DiscourseConnective>, des attaques impitoyables subies par les États membres qui utilisent des régimes d'impôt des sociétés peu gourmands <DiscourseConnective annotation_id="29974">et</DiscourseConnective> couronnés de succès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25742" docOffset="174">
      <en>I do not accept that low corporation tax leads to unfair tax competition.</en>
      <fr>Je n'accepte pas <DiscourseConnective annotation_id="30015">que</DiscourseConnective> des régimes d'impôt des sociétés peu élevés entraînent une concurrence fiscale déloyale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25816" docOffset="175">
      <en>I believe that ensuring competitiveness is a vital element in the tax policy mix of a fully functioning single market.</en>
      <fr>À mon sens, assurer la compétitivité est un élément vital du dosage des politiques fiscales d'un marché intérieur digne de ce nom.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25935" docOffset="176">
      <en>Where is the Commission's evidence to prove that CCCTB will not hamper EU competitiveness?</en>
      <fr>Où sont les éléments de la Commission prouvant <DiscourseConnective annotation_id="30286">que</DiscourseConnective> l'ACCIS n'entravera pas la compétitivité de l'UE?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26026" docOffset="177">
      <en>Where is the proof to say that it will benefit EU competitiveness?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30340">Qu'</DiscourseConnective>est-ce qui prouve <DiscourseConnective annotation_id="30361">qu'</DiscourseConnective>elle sera bénéfique pour cette compétitivité?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26093" docOffset="178">
      <en>Why is it that countries with low tax, low unemployment and high growth are being attacked by the Commission?</en>
      <fr>Comment se fait-il <DiscourseConnective annotation_id="30429">que</DiscourseConnective> les pays où les impôts sont faibles, le chômage est faible <DiscourseConnective annotation_id="30492">et</DiscourseConnective> la croissance élevée sont attaqués par la Commission?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26203" docOffset="179">
      <en>I do not understand it.</en>
      <fr>C'est là une attitude que je ne comprends pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26227" docOffset="180">
      <en>It is absolutely farcical for the Commission to say that setting a tax base will not eventually set a tax rate, <Alignment alignment="30757" annotation_id="26339">
          <DiscourseConnective annotation_id="26339" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is already what the larger Member States are saying.</en>
      <fr>Il est tout à fait grotesque d'entendre la Commission <DiscourseConnective annotation_id="30650">dire que</DiscourseConnective> l'établissement d'une base d'imposition ne débouchera pas sur la fixation d'un taux d'imposition, <Alignment alignment="26339" annotation_id="30757">
          <DiscourseConnective annotation_id="30757" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <DiscourseConnective annotation_id="30767">déjà</DiscourseConnective> ce que disent les grands États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26405" docOffset="181">
      <en>It does not stand up to any kind of scrutiny.</en>
      <fr>Cette position ne peut résister <DiscourseConnective annotation_id="30844">à</DiscourseConnective> aucun type d'examen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26451" docOffset="182">
      <en>Attempts by large Member States to giftwrap tax harmonisation in the flowery paper of CCCTB will not be accepted by Ireland or other Member States.</en>
      <fr>Les tentatives des grands États membres d'enrober l'harmonisation fiscale dans le bel emballage de l'ACCIS ne seront acceptées ni par l'Irlande ni par les autres États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26599" docOffset="183">
      <en>The fact of the matter is that it is not the right of Ireland, or any other Member State, to play a role in setting the tax rate of another Member State.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31044">Le fait est que</DiscourseConnective> ni l'Irlande, ni aucun autre État membre n'ont le droit de jouer un rôle dans l'établissement du taux d'imposition d'un autre État membre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26753" docOffset="184">
      <en>The unity of Europe is not compromised by diversity in tax policies; <Alignment alignment="71750" annotation_id="26822">
          <DiscourseConnective annotation_id="26822" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the EU's competitiveness is undermined by the wrong tax policies.</en>
      <fr>L'unité de l'Europe n'est pas compromise par la diversité des politiques fiscales; <Alignment alignment="26822" annotation_id="31282">
          <DiscourseConnective annotation_id="31282" sense="Expansion.Restatement">par contre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'adoption de politiques fiscales inadaptées nuit à la compétitivité de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26896" docOffset="185">
      <en>I firmly believe that the EU is best served by promoting tax competition, not tax harmonisation.</en>
      <fr>Je crois fermement <DiscourseConnective annotation_id="31391">que</DiscourseConnective> l'UE a tout intérêt <DiscourseConnective annotation_id="31415">à</DiscourseConnective> promouvoir la concurrence fiscale et non l'harmonisation fiscale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26993" docOffset="186">
      <en>How is it that a country like Ireland, and other Member States, which changed radically their tax policies and became successful economies, are now under attack?</en>
      <fr>Comment se peut-il <DiscourseConnective annotation_id="31502">que</DiscourseConnective> l'Irlande <DiscourseConnective annotation_id="31516">et</DiscourseConnective> d'autres pays, qui ont radicalement changé leurs politiques fiscales <DiscourseConnective annotation_id="31588">et</DiscourseConnective> sont devenus des économies florissantes, fassent <DiscourseConnective annotation_id="31640">maintenant</DiscourseConnective> l'objet d'attaques sur ce plan?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27155" docOffset="187">
      <en>What is the attractiveness of a country like Ireland, Commissioner, <Alignment alignment="29508" annotation_id="27223">
          <DiscourseConnective annotation_id="27223" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you bring in this system and eventually bring in tax harmonisation?</en>
      <fr>Quel sera encore l'attrait d'un pays <DiscourseConnective annotation_id="31720">comme</DiscourseConnective> l'Irlande, Monsieur le Commissaire, <Alignment alignment="22693" annotation_id="31762">
          <DiscourseConnective annotation_id="31762" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> on y établit ce système <DiscourseConnective annotation_id="31789">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="31793">en définitive</DiscourseConnective>, l'harmonisation fiscale?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27294" docOffset="188">
      <en>
        <Alignment alignment="31833" annotation_id="27294">
          <DiscourseConnective annotation_id="27294" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is exactly what it is, <Alignment alignment="31869" annotation_id="27330">
          <DiscourseConnective annotation_id="27330" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the only way tax will go is up.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22951" annotation_id="31833">
          <DiscourseConnective annotation_id="31833" sense="Contingency.Cause.Reason">Car</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est bien cela qui est en jeu, <Alignment alignment="27330" annotation_id="31869">
          <DiscourseConnective annotation_id="31869" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la seule tendance qui en sortira sera une augmentation des impôts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27366" docOffset="189">
      <en>It has already been said, by people within the Commission, that they want to see a tax regime more or less in the middle of what it is at the moment, which is approximately in the low 20%.</en>
      <fr>Des membres de la Commission ont <DiscourseConnective annotation_id="31972">déjà</DiscourseConnective> dit <DiscourseConnective annotation_id="31981">que</DiscourseConnective> leur volonté était de voir un régime fiscal se situant à peu près dans la moyenne du niveau actuel, qui dépasse légèrement la barre des 20 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27555" docOffset="190">
      <en>What would be the attractiveness of Ireland or other peripheral countries?</en>
      <fr>Dans ces conditions, quel serait l'attrait de l'Irlande <DiscourseConnective annotation_id="32183">ou</DiscourseConnective> d'autres pays périphériques?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27630" docOffset="191">
      <en>There would be not attractiveness, just high unemployment in the long...</en>
      <fr>L'attrait disparaîtrait pour laisser la place à un chômage élevé <DiscourseConnective annotation_id="32280">à</DiscourseConnective> long terme...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27703" docOffset="192">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(Le Président retire la parole à l'orateur)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27739" id="024" name="Gay Mitchell">
    <ParallelChunk annotation_id="27739" docOffset="193">
      <en>Mr President, the report we have in front of Parliament today rightly states that tax competition in the EU has led, and continues to lead, to EU-wide economic gains by way of a dynamic corporate environment.</en>
      <fr>Monsieur le Président, le rapport soumis au Parlement aujourd'hui précise, à juste titre, <DiscourseConnective annotation_id="32430">que</DiscourseConnective> la concurrence fiscale dans l'UE a induit <DiscourseConnective annotation_id="32476">et</DiscourseConnective> continue d'induire des avantages économiques à l'échelle de l'UE en offrant aux entreprises un environnement dynamique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27948" docOffset="194">
      <en>The CCCTB could just as easily lead to a less competitive EU and should not be supported, in my view.</en>
      <fr>L'ACCIS pourrait très bien se traduire par une UE moins compétitive <DiscourseConnective annotation_id="32667">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="32671">à</DiscourseConnective> ce titre, ne devrait pas être soutenue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28050" docOffset="195">
      <en>The EU needs to be responsive to an ever-changing global economy.</en>
      <fr>L'UE doit réagir face <DiscourseConnective annotation_id="32735">à</DiscourseConnective> une économie mondiale en évolution constante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28116" docOffset="196">
      <en>Modern competitive economies need to be flexible to meet the changing requirements of new products and services.</en>
      <fr>Les économies compétitives modernes ont besoin de flexibilité <DiscourseConnective annotation_id="32845">pour</DiscourseConnective> pouvoir répondre aux exigences changeantes en termes de nouveaux produits <DiscourseConnective annotation_id="32924">et</DiscourseConnective> services.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28229" docOffset="197">
      <en>The CCCTB will undermine this flexibility for a number of reasons.</en>
      <fr>L'ACCIS nuira à cette flexibilité <DiscourseConnective annotation_id="32971">pour</DiscourseConnective> diverses raisons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28296" docOffset="198">
      <en>An EU-wide corporation tax base will be inflexible and hinder an individual country's ability to decide its own legal fiscal strategy, based on its particular circumstances.</en>
      <fr>Une base d'imposition des sociétés à l'échelle de l'UE ne permettrait pas de flexibilité <DiscourseConnective annotation_id="33083">et</DiscourseConnective> serait pour chaque pays une entrave à sa capacité de décider de sa propre stratégie juridique fiscale sur la base des conditions qui lui sont propres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28470" docOffset="199">
      <en>The CCCTB's proponents assert that each Member State will retain its autonomy to determine its national tax rate - <Alignment alignment="45003" annotation_id="28585">
          <DiscourseConnective annotation_id="28585" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> will they?</en>
      <fr>Ceux qui proposent l'ACCIS affirment <DiscourseConnective annotation_id="33274">que</DiscourseConnective> chaque État membre conservera son autonomie en matière de fixation du taux d'imposition national, <Alignment alignment="28585" annotation_id="33376">
          <DiscourseConnective annotation_id="33376" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> en sera-t-il vraiment ainsi?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28600" docOffset="200">
      <en>Is the CCCTB not the thin end of the wedge?</en>
      <fr>L'ACCIS n'est-elle pas que la pointe de l'iceberg?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28644" docOffset="201">
      <en>
        <Alignment alignment="33461" annotation_id="28644">
          <DiscourseConnective annotation_id="28644" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the CCCTB is optional, it merely increases the number of bases available to companies and makes the system even more complex.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28644" annotation_id="33461">
          <DiscourseConnective annotation_id="33461" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ACCIS est facultative, elle ne fait <DiscourseConnective annotation_id="33502">qu'</DiscourseConnective>augmenter le nombre de bases disponibles <DiscourseConnective annotation_id="33546">pour</DiscourseConnective> les entreprises <DiscourseConnective annotation_id="33567">et</DiscourseConnective> rend le système <DiscourseConnective annotation_id="33586">encore</DiscourseConnective> plus complexe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28773" docOffset="202">
      <en>Domestic tax law offers certainty to business.</en>
      <fr>La législation fiscale nationale offre la certitude aux entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28820" docOffset="203">
      <en>A system that is applied in a number of Member States may lead to differences over how the provisions are interpreted, bringing about uncertainty for business.</en>
      <fr>En revanche, un système qui serait appliqué <DiscourseConnective annotation_id="33721">à</DiscourseConnective> un certain nombre d'États membres pourrait déboucher sur des différences d'interprétation des dispositions, synonymes d'incertitude <DiscourseConnective annotation_id="33855">pour</DiscourseConnective> les entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28980" docOffset="204">
      <en>In the remaining time available to me, I can simply make some bullet points.</en>
      <fr>Étant donné le temps qui me reste, je me contenterai de résumer quelques points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29057" docOffset="205">
      <en>First, taxation is a matter of national sovereignty for each Member State.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33958">D'abord</DiscourseConnective>, rappelons que la fiscalité relève de la souveraineté nationale de chaque État membre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29132" docOffset="206">
      <en>The right to choose the level of public spending and the funding of such expenditure is a basic function of national democratic process.</en>
      <fr>Le droit de choisir le niveau de dépenses publiques <DiscourseConnective annotation_id="34105">et</DiscourseConnective> le financement de ces dépenses est une fonction fondamentale du processus démocratique national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29269" docOffset="207">
      <en>It is necessary to protect the flexibility of tax policy in rewarding enterprise and the creation of jobs and growth in the economy.</en>
      <fr>Il est nécessaire de protéger la flexibilité de la politique fiscale <DiscourseConnective annotation_id="34274">en</DiscourseConnective> lui permettant de récompenser les entreprises <DiscourseConnective annotation_id="34323">et</DiscourseConnective> d'encourager la création d'emplois <DiscourseConnective annotation_id="34361">et</DiscourseConnective> de croissance dans l'économie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29402" docOffset="208">
      <en>A single base would do away with flexibility.</en>
      <fr>Une base d'imposition unique mettrait fin <DiscourseConnective annotation_id="34437">à</DiscourseConnective> cette flexibilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29448" docOffset="209">
      <en>There is no evidence to suggest that a common consolidated corporate tax base will address issues such as competitiveness, compliance costs for companies, transfer pricing <Alignment alignment="34668" annotation_id="29620">
          <DiscourseConnective annotation_id="29620" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> so on.</en>
      <fr>Rien ne permet de <DiscourseConnective annotation_id="34476">dire qu'</DiscourseConnective>une assiette commune consolidée pour l'impôt des sociétés résoudrait les problèmes liés <DiscourseConnective annotation_id="34572">à</DiscourseConnective> la compétitivité, aux coûts de mise en conformité <DiscourseConnective annotation_id="34624">pour</DiscourseConnective> les entreprises, aux prix de transfert <Alignment alignment="29620" annotation_id="34668">
          <DiscourseConnective annotation_id="34668" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="34671">ainsi</DiscourseConnective> de suite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29631" docOffset="210">
      <en>It would not simplify EU tax issues, <Alignment alignment="34752" annotation_id="29668">
          <DiscourseConnective annotation_id="29668" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the so-called 'optional system' proposed would add another layer, <Alignment alignment="26342" annotation_id="29737">
          <DiscourseConnective annotation_id="29737" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have just said.</en>
      <fr>L'ACCIS ne simplifierait pas les problématiques fiscales de l'UE <Alignment alignment="17063" annotation_id="34752">
          <DiscourseConnective annotation_id="34752" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> le "système facultatif" proposé ne ferait qu'ajouter une couche supplémentaire, <Alignment alignment="20011" annotation_id="34836">
          <DiscourseConnective annotation_id="34836" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je viens de le dire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29758" docOffset="211">
      <en>The harmonisation of the tax base would lead to pressure on national tax rates.</en>
      <fr>L'harmonisation de la base imposable entraînerait des pressions sur les taux d'imposition nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29838" docOffset="212">
      <en>Such harmonisation will only increase the attractiveness of non-EU corporate locations.</en>
      <fr>Elle ne ferait qu'augmenter l'attrait des délocalisations hors de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29926" docOffset="213">
      <en>The Code of Conduct on business taxation addressed harmful tax competition.</en>
      <fr>Le code de conduite dans le domaine de la fiscalité des entreprises traite de la concurrence fiscale dommageable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30002" docOffset="214">
      <en>Different tax rates in EU Member States are not harmful.</en>
      <fr>L'emploi des différents taux d'imposition dans l'UE n'a pas d'effets dommageables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30059" docOffset="215">
      <en>I would ask the Commissioner, <Alignment alignment="35293" annotation_id="30089">
          <DiscourseConnective annotation_id="30089" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> he brings forward these proposals, <Alignment alignment="35331" annotation_id="30129">
          <DiscourseConnective annotation_id="30129" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> he suggests, next year, to please bear this in mind.</en>
      <fr>Je voudrais demander au commissaire d'avoir cela <DiscourseConnective annotation_id="35282">à</DiscourseConnective> l'esprit <Alignment alignment="2199" annotation_id="35293">
          <DiscourseConnective annotation_id="35293" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il soumettra ces propositions, <Alignment alignment="4346" annotation_id="35331">
          <DiscourseConnective annotation_id="35331" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il le suggère, l'année prochaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30185" docOffset="216">
      <en>Member States like Ireland have already given...</en>
      <fr>Les États membres tels que l'Irlande ont <DiscourseConnective annotation_id="35412">déjà</DiscourseConnective> donné...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30234" docOffset="217">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(Le Président retire la parole à l'orateur)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30270" id="025" name="Pervenche Berès">
    <ParallelChunk annotation_id="30270" docOffset="218">
      <en>(FR) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, firstly I would like to thank our rapporteur here, for the quality of the work she has done and her efforts to come up with a text that, unfortunately, she does not seem totally satisfied with.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, chers collègues, je veux <DiscourseConnective annotation_id="35543">d'abord</DiscourseConnective> ici remercier notre rapporteure <DiscourseConnective annotation_id="35583">pour</DiscourseConnective> la qualité de son travail <DiscourseConnective annotation_id="35614">et</DiscourseConnective> les efforts qui ont été les siens <DiscourseConnective annotation_id="35651">pour</DiscourseConnective> parvenir <DiscourseConnective annotation_id="35665">à</DiscourseConnective> un texte qui, <DiscourseConnective annotation_id="35681">malheureusement</DiscourseConnective>, ne semble pas totalement la satisfaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30519" docOffset="219">
      <en>Taxation is clearly an essential complement to the construction of a true internal market, <Alignment alignment="35849" annotation_id="30610">
          <DiscourseConnective annotation_id="30610" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you want the market to be more than just a free-trade area where any form of tax and social dumping is permitted.</en>
      <fr>La fiscalité est, manifestement, un complément indispensable <DiscourseConnective annotation_id="35799">à</DiscourseConnective> la construction d'un véritable marché intérieur <Alignment alignment="103" annotation_id="35849">
          <DiscourseConnective annotation_id="35849" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on veut bien penser celui-ci au-delà d'une simple zone de libre-échange où toute forme de dumping fiscal <DiscourseConnective annotation_id="35959">et</DiscourseConnective> social serait autorisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30727" docOffset="220">
      <en>The completion of the internal market <Alignment alignment="66222" annotation_id="30765">
          <DiscourseConnective annotation_id="30765" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> requires the harmonisation of certain rules on taxation <Alignment alignment="67563" annotation_id="30831">
          <DiscourseConnective annotation_id="30831" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the first place calls for the creation of a Common Consolidated Corporate Tax Base.</en>
      <fr>L'achèvement du marché intérieur nécessite <Alignment alignment="8464" annotation_id="36030">
          <DiscourseConnective annotation_id="36030" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'harmonisation de certaines règles fiscales <Alignment alignment="30831" annotation_id="36080">
          <DiscourseConnective annotation_id="36080" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> appelle <DiscourseConnective annotation_id="36091">en</DiscourseConnective> premier lieu la création d'une assiette commune consolidée pour l'impôt sur les sociétés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30922" docOffset="221">
      <en>The report put before us today opens the door to this, <Alignment alignment="61391" annotation_id="30977">
          <DiscourseConnective annotation_id="30977" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am pleased about this.</en>
      <fr>Le rapport qui nous est aujourd'hui proposé ouvre la porte <DiscourseConnective annotation_id="36243">en ce sens</DiscourseConnective> <Alignment alignment="30977" annotation_id="36254">
          <DiscourseConnective annotation_id="36254" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je m'en réjouis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31006" docOffset="222">
      <en>I note that a number of fellow Members are very actively against this plan, in the name of what they describe as 'fair' competition.</en>
      <fr>Je constate <DiscourseConnective annotation_id="36286">qu'</DiscourseConnective>un certain nombre de collègues sont très mobilisés contre ce projet au nom d'une concurrence <DiscourseConnective annotation_id="36382">qu'</DiscourseConnective>ils qualifient de juste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31139" docOffset="223">
      <en>Personally I believe that free, undistorted competition - and I am not a frenzied advocate of this type of competition - requires a certain amount of transparency <DiscourseConnective annotation_id="31302" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> regards the rules.</en>
      <fr>Pour moi, une concurrence libre et non faussée - <DiscourseConnective annotation_id="36459">et</DiscourseConnective> je ne suis pas une avocate frénétique d'une telle concurrence - nécessite un certain nombre de transparences dans les règles du jeu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31324" docOffset="224">
      <en>I am surprised that countries that have benefited from massive contributions from the European Union, in the name of solidarity, are today rejecting this step, which would be an important step forward in terms of solidarity, competition and transparency.</en>
      <fr>Et je m'étonne <DiscourseConnective annotation_id="36610">que</DiscourseConnective> des pays qui, au nom de la solidarité, ont bénéficié d'apports considérables de l'Union européenne refusent aujourd'hui cette étape qui, <DiscourseConnective annotation_id="36751">en</DiscourseConnective> termes de solidarité, de concurrence, de transparence, serait une avancée importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31579" docOffset="225">
      <en>Taxation is <Alignment alignment="83749" annotation_id="31591">
          <DiscourseConnective annotation_id="31591" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a formidable tool that the EU must use <DiscourseConnective annotation_id="31635" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> it is to implement its chosen strategies, <Alignment alignment="36969" annotation_id="31680">
          <DiscourseConnective annotation_id="31680" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does not have all that many tools.</en>
      <fr>La fiscalité est <Alignment alignment="31591" annotation_id="36857">
          <DiscourseConnective annotation_id="36857" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un formidable outil <DiscourseConnective annotation_id="36887">que</DiscourseConnective> l'Union doit mobiliser pour mettre en œuvre les stratégies dont elle se dote, <Alignment alignment="39258" annotation_id="36969">
          <DiscourseConnective annotation_id="36969" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle n'a pas tant d'outils que ça.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31726" docOffset="226">
      <en>It can have a positive impact on the cleanest energies or to achieve...</en>
      <fr>Il peut avoir un impact favorable sur les énergies les plus propres <DiscourseConnective annotation_id="37076">ou encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37086">pour</DiscourseConnective> atteindre ...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31798" docOffset="227">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(Le Président retire la parole à l'orateur.)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31834" id="026" name="Olle Schmidt">
    <ParallelChunk annotation_id="31834" docOffset="228">
      <en>(SV) Mr President, this is a report that is heavily influenced by the compromise between the PPE-DE and the ALDE.</en>
      <fr>(SV) M. le Président, il <DiscourseConnective annotation_id="37175">s'</DiscourseConnective>agit d'un rapport très influencé par le compromis entre le PPE-DE <DiscourseConnective annotation_id="37243">et</DiscourseConnective> l'ALDE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31948" docOffset="229">
      <en>I believe it is largely a balanced report.</en>
      <fr>Selon moi, ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="37276">s'</DiscourseConnective>avère équilibré en grande partie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31991" docOffset="230">
      <en>The Member States' responsibility for taxation policies is laid down, whilst there are a number of taxes that would benefit from greater EU coordination.</en>
      <fr>La responsabilité des États membres en matière de politique fiscale est prévue, <DiscourseConnective annotation_id="37392">alors que</DiscourseConnective> plusieurs taxes profiteraient d'une meilleure coordination européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32145" docOffset="231">
      <en>In the rapporteur's original proposal, there was thorough coordination with a strong emphasis on higher levels of redistribution.</en>
      <fr>La proposition initiale du rapporteur prévoyait une coordination approfondie en mettant notamment l'accent sur des niveaux de redistribution plus importants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32275" docOffset="232">
      <en>That cannot be a way to make Europe grow or to create new jobs.</en>
      <fr>Cela ne peut pas être un moyen de développer l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="37685">ou</DiscourseConnective> de créer de nouveaux emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32339" docOffset="233">
      <en>In the globalised world in which we live, it is not higher taxes that Europe needs.</en>
      <fr>Dans une société mondialisée <DiscourseConnective annotation_id="37747">comme</DiscourseConnective> la nôtre, ce ne sont pas d'impôts plus importants dont l'Europe a besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32423" docOffset="234">
      <en>
        <Alignment alignment="37836" annotation_id="32423">
          <DiscourseConnective annotation_id="32423" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Instead</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I think that we who live in high-taxation countries should look at other models, such as a flatter tax.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="32423" annotation_id="37836">
          <DiscourseConnective annotation_id="37836" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous qui vivons dans des pays hautement taxés devrions nous pencher vers d'autres modèles, <DiscourseConnective annotation_id="37938">comme</DiscourseConnective> un impôt plus plat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32536" docOffset="235">
      <en>In general, taxes should be lowered on work and raised on harmful consumption.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37964">En</DiscourseConnective> général, il faudrait baisser les impôts sur le travail <DiscourseConnective annotation_id="38022">et</DiscourseConnective> les augmenter sur la consommation néfaste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32615" docOffset="236">
      <en>
        <Alignment alignment="38068" annotation_id="32615">
          <DiscourseConnective annotation_id="32615" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, specific environmental taxes should be introduced, as well as reasonable excise duties on alcohol and tobacco, <Alignment alignment="16069" annotation_id="32739">
          <DiscourseConnective annotation_id="32739" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="38217" annotation_id="32752">
          <DiscourseConnective annotation_id="32752" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner says.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21264" annotation_id="38068">
          <DiscourseConnective annotation_id="38068" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, des taxes environnementales spécifiques doivent être prévues, <DiscourseConnective annotation_id="38143">ainsi</DiscourseConnective> que des accises raisonnables sur l'alcool <DiscourseConnective annotation_id="38191">et</DiscourseConnective> le tabac, <Alignment alignment="39414" annotation_id="38204">
          <DiscourseConnective annotation_id="38204" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="4227" annotation_id="38217">
          <DiscourseConnective annotation_id="38217" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'indique le commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32778" docOffset="237">
      <en>Here the EU must be able to act with greater accord.</en>
      <fr>En l'espèce, l'UE doit être capable d'agir plus unanimement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32831" docOffset="238">
      <en>This is a politically sensitive issue - we have heard that here <Alignment alignment="22368" annotation_id="32895">
          <DiscourseConnective annotation_id="32895" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am well aware of it - <Alignment alignment="38421" annotation_id="32923">
          <DiscourseConnective annotation_id="32923" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is nonetheless necessary, in my opinion.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="38313">s'</DiscourseConnective>agit d'une question politiquement sensible - nous l'avons entendu dire ici <Alignment alignment="23656" annotation_id="38390">
          <DiscourseConnective annotation_id="38390" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'en suis bien conscient -, <Alignment alignment="14775" annotation_id="38421">
          <DiscourseConnective annotation_id="38421" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela <DiscourseConnective annotation_id="38431">s'</DiscourseConnective>avère <DiscourseConnective annotation_id="38439">toutefois</DiscourseConnective> nécessaire, selon moi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32971" docOffset="239">
      <en>
        <Alignment alignment="38472" annotation_id="32971">
          <DiscourseConnective annotation_id="32971" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to resolve the major climate and energy challenges that we are facing, it would be irresponsible of us to rule out controlling fiscal instruments.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32971" annotation_id="38472">
          <DiscourseConnective annotation_id="38472" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons relever les grands défis climatiques <DiscourseConnective annotation_id="38525">et</DiscourseConnective> énergétiques qui se posent à nous, il serait irresponsable de notre part d'exclure le contrôle des instruments budgétaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33128" docOffset="240">
      <en>It is possible to achieve high growth, with high environmental and energy taxes, <Alignment alignment="38756" annotation_id="33209">
          <DiscourseConnective annotation_id="33209" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the same time reduce the overall tax burden.</en>
      <fr>Il est possible d'atteindre une croissance élevée, <DiscourseConnective annotation_id="38703">à</DiscourseConnective> l'aide de taxes environnementales <DiscourseConnective annotation_id="38739">et</DiscourseConnective> énergétiques, <Alignment alignment="33209" annotation_id="38756">
          <DiscourseConnective annotation_id="38756" sense="Expansion.Conjunction">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> réduisant la charge fiscale globale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33261" docOffset="241">
      <en>Any doubters can look at the policy of the centre-right government in my home country, Sweden, <Alignment alignment="68788" annotation_id="33356">
          <DiscourseConnective annotation_id="33356" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I can be allowed to be a little patriotic at the end of this debate.</en>
      <fr>Les sceptiques peuvent se pencher sur la politique du gouvernement de centre-droite dans mon pays d'origine, La Suède, <Alignment alignment="8473" annotation_id="38920">
          <DiscourseConnective annotation_id="38920" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous me permettez un brin de patriotisme au terme de ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33428" id="027" name="Zbigniew Krzysztof Kuźmiuk">
    <ParallelChunk annotation_id="33428" docOffset="242">
      <en>(PL) Mr President, Commissioner, in taking the floor in a debate devoted to the impact of taxation and customs policies on the implementation of the Lisbon Strategy, I would like to draw your attention to the fact that some of the suggestions relating to the Member States' tax systems that are contained in Mrs Wagenknecht's report will not have a positive impact on economic growth and employment in EU countries.</en>
      <fr>(PL) M. le Président, M. le commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="39027">en</DiscourseConnective> prenant la parole dans un débat consacré <DiscourseConnective annotation_id="39071">à</DiscourseConnective> l'impact des politiques fiscale <DiscourseConnective annotation_id="39105">et</DiscourseConnective> douanière sur la mise en œuvre de la stratégie de Lisbonne, j'aimerais attirer votre attention que le fait <DiscourseConnective annotation_id="39215">que</DiscourseConnective> certaines des suggestions relatives aux régimes fiscaux des États membres qui figurent dans le rapport de Mme Wagenknecht n'auront aucune incidence positive sur la croissance économique <DiscourseConnective annotation_id="39405">et</DiscourseConnective> l'emploi dans les pays de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33844" docOffset="243">
      <en>Firstly, moving away from tax competition <Alignment alignment="39487" annotation_id="33886">
          <DiscourseConnective annotation_id="33886" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> attempts to standardise solutions in the area of corporate income tax run counter to the principle of tax sovereignty for EU Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39440">D'abord</DiscourseConnective>, se détacher de la concurrence fiscale <Alignment alignment="993" annotation_id="39487">
          <DiscourseConnective annotation_id="39487" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des tentatives visant <DiscourseConnective annotation_id="39512">à</DiscourseConnective> standardiser les solutions <DiscourseConnective annotation_id="39541">en</DiscourseConnective> matière d'impôt sur le revenu des sociétés va à l'encontre du principe de souveraineté fiscale <DiscourseConnective annotation_id="39639">pour</DiscourseConnective> les États membres de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34030" docOffset="244">
      <en>Secondly, lowering corporate tax rates <Alignment alignment="52818" annotation_id="34069">
          <DiscourseConnective annotation_id="34069" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> simultaneously doing away with any associated tax relief will not just fail to bring about a reduction in budget income from this tax; it will, <DiscourseConnective annotation_id="34219" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>, increase it substantially.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39671">Ensuite</DiscourseConnective>, diminuer les taux d'impôt sur les sociétés <Alignment alignment="15188" annotation_id="39723">
          <DiscourseConnective annotation_id="39723" sense="Temporal.Synchrony">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> se débarrassant de tout dégrèvement fiscal associé n'empêchera pas seulement de réaliser une réduction des recettes fiscales à partir de cet impôt, mais cela les augmentera considérablement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34255" docOffset="245">
      <en>This is confirmed by the situation in my country, Poland, where the corporate tax rate has been substantially reduced, yet receipts from this tax are greater with each year that passes.</en>
      <fr>La situation dans mon pays, la Pologne, le confirme, car le taux de l'impôt sur les sociétés a été réduit sensiblement <DiscourseConnective annotation_id="40041">alors que</DiscourseConnective> les recettes qui en découlent ne font qu'augmenter année après année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34441" docOffset="246">
      <en>Thirdly and finally, in this situation I consider the report's suggestions relating to coordination and tax systems, including direct taxation, to be hazardous steps that will certainly not help to implement the Lisbon Strategy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40121">Troisièmement</DiscourseConnective>, dans ces conditions, je pense que les suggestions du rapport relatives <DiscourseConnective annotation_id="40207">à</DiscourseConnective> la coordination <DiscourseConnective annotation_id="40225">et</DiscourseConnective> aux régimes fiscaux, y compris les impôts directs, sont des mesures dangereuses qui ne contribueront certainement pas <DiscourseConnective annotation_id="40346">à</DiscourseConnective> mettre en œuvre la stratégie de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34670" id="028" name="Zsolt László Becsey">
    <ParallelChunk annotation_id="34670" docOffset="247">
      <en>(HU) Thank you Mr President.</en>
      <fr>(HU) Je vous remercie, M. le Président.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34699" docOffset="248">
      <en>What are we talking about?</en>
      <fr>De quoi parlons-nous?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34726" docOffset="249">
      <en>One of the key issues is whether we are a match - in terms of competitiveness - for the external tax competition, <Alignment alignment="66511" annotation_id="34840">
          <Alignment alignment="40586" annotation_id="34840">
            <Alignment alignment="40586" annotation_id="34840">
              <DiscourseConnective annotation_id="34840" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> for tax competition from outside the European Union, <Alignment alignment="40679" annotation_id="34908">
          <DiscourseConnective annotation_id="34908" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should not be looking for scapegoats within the European Union.</en>
      <fr>Une des questions clés est de savoir <DiscourseConnective annotation_id="40489">si</DiscourseConnective> nous sommes à la hauteur - <DiscourseConnective annotation_id="40519">en</DiscourseConnective> termes de compétitivité - de la concurrence fiscale extérieure, <Alignment alignment="10977" annotation_id="40586">
          <Alignment alignment="29402" annotation_id="40586">
            <Alignment alignment="9918" annotation_id="40586">
              <DiscourseConnective annotation_id="40586" sense="Expansion.Restatement">en d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> de la concurrence fiscale qui vient de l'extérieur de l'Union européenne, <Alignment alignment="3033" annotation_id="40679">
          <DiscourseConnective annotation_id="40679" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne devons pas chercher de boucs émissaires au sein de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34979" docOffset="250">
      <en>
        <Alignment alignment="40747" annotation_id="34979">
          <DiscourseConnective annotation_id="34979" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="40758" annotation_id="34990">
          <DiscourseConnective annotation_id="34990" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> several of my colleagues have stated, capital will leave the whole of the EU.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="33983" annotation_id="40747">
          <DiscourseConnective annotation_id="40747" sense="Expansion.Alternative">Autrement</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="7085" annotation_id="40758">
          <DiscourseConnective annotation_id="40758" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ont indiqué plusieurs de mes collègues, le capital quittera l'UE en général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35071" docOffset="251">
      <en>What do we agree with in this taxation policy?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40843">Qu'</DiscourseConnective>approuvons-nous dans cette politique fiscale?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35118" docOffset="252">
      <en>We agree that it should facilitate job creation, <Alignment alignment="75618" annotation_id="35167">
          <Alignment alignment="40963" annotation_id="35167">
            <Alignment alignment="40963" annotation_id="35167">
              <DiscourseConnective annotation_id="35167" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> promote labour; we agree that we should help small and medium-sized enterprises, <Alignment alignment="41085" annotation_id="35263">
          <DiscourseConnective annotation_id="35263" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> these enable people to remain where they are, they help to reinforce families, <Alignment alignment="81183" annotation_id="35348">
          <DiscourseConnective annotation_id="35348" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="26991" annotation_id="35352">
          <DiscourseConnective annotation_id="35352" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to create jobs.</en>
      <fr>Nous approuvons le fait <DiscourseConnective annotation_id="40916">qu'</DiscourseConnective>elle doive faciliter la création d'emplois, <Alignment alignment="35167" annotation_id="40963">
          <Alignment alignment="40582" annotation_id="40963">
            <Alignment alignment="21836" annotation_id="40963">
              <DiscourseConnective annotation_id="40963" sense="Expansion.Restatement">en d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> promouvoir le travail; nous approuvons le fait <DiscourseConnective annotation_id="41029">qu'</DiscourseConnective>il faille aider les petites <DiscourseConnective annotation_id="41060">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises, <Alignment alignment="35263" annotation_id="41085">
          <DiscourseConnective annotation_id="41085" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles permettent aux personnes de rester où elles sont, elles contribuent au renforcement des familles, <Alignment alignment="35348" annotation_id="41193">
          <DiscourseConnective annotation_id="41193" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="41196">à</DiscourseConnective> la création d'emplois <Alignment alignment="35352" annotation_id="41220">
          <DiscourseConnective annotation_id="41220" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35373" docOffset="253">
      <en>I <Alignment alignment="41242" annotation_id="35375">
          <DiscourseConnective annotation_id="35375" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> agree with its social policy measures, which will help tackle the demographic challenge in the European Union.</en>
      <fr>J'approuve <Alignment alignment="10164" annotation_id="41242">
          <DiscourseConnective annotation_id="41242" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> ses mesures de politique sociale, qui aideront à relever le défi démographique dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35491" docOffset="254">
      <en>What do we disagree with?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41356">Que</DiscourseConnective> désapprouvons-nous?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35517" docOffset="255">
      <en>We disagree with over-taxing ourselves in areas relating to health, the environment or social policy instead of pursuing an anti-inflationary policy and seeking to respond appropriately to the challenges of competition.</en>
      <fr>Nous désapprouvons le fait de nous surtaxer dans des domaines relatifs <DiscourseConnective annotation_id="41451">à</DiscourseConnective> la santé, à l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="41481">ou</DiscourseConnective> à la politique sociale <DiscourseConnective annotation_id="41507">au lieu de</DiscourseConnective> poursuivre une politique anti-inflationniste <DiscourseConnective annotation_id="41563">et</DiscourseConnective> de chercher <DiscourseConnective annotation_id="41578">à</DiscourseConnective> apporter une réponse appropriée aux défis de la concurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35737" docOffset="256">
      <en>The other thing that we must bear in mind is that the European Union has expanded and become highly heterogeneous.</en>
      <fr>L'autre élément <DiscourseConnective annotation_id="41657">que</DiscourseConnective> nous devons garder <DiscourseConnective annotation_id="41680">à</DiscourseConnective> l'esprit est <DiscourseConnective annotation_id="41695">que</DiscourseConnective> l'Union européenne s'est élargie <DiscourseConnective annotation_id="41732">pour</DiscourseConnective> devenir très hétérogène.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35852" docOffset="257">
      <en>We expect everyone to maintain budgetary discipline in their independent fiscal policy, <Alignment alignment="41867" annotation_id="35940">
          <DiscourseConnective annotation_id="35940" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the same time we want to minimise the instruments for doing this.</en>
      <fr>Nous attendons que chacun maintienne sa discipline budgétaire dans leur politique budgétaire respective, <Alignment alignment="6884" annotation_id="41867">
          <DiscourseConnective annotation_id="41867" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="41872">en même temps</DiscourseConnective>, nous voulons minimiser les instruments qui permettent d'y parvenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36013" docOffset="258">
      <en>
        <Alignment alignment="41955" annotation_id="36013">
          <DiscourseConnective annotation_id="36013" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> convergence is our primary goal, then in indirect taxation <Alignment alignment="42031" annotation_id="36075">
          <DiscourseConnective annotation_id="36075" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, such as excise duties, <Alignment alignment="42063" annotation_id="36111">
          <DiscourseConnective annotation_id="36111" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to get anywhere, we should be obliging not only countries operating at around the minimum rate to achieve convergence, but also countries that apply much higher rates.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9205" annotation_id="41955">
          <DiscourseConnective annotation_id="41955" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la convergence est notre principal objectif, <DiscourseConnective annotation_id="42003">pour</DiscourseConnective> la fiscalité indirecte <Alignment alignment="16417" annotation_id="42031">
          <DiscourseConnective annotation_id="42031" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="42044">comme</DiscourseConnective> les accises, <Alignment alignment="21299" annotation_id="42063">
          <DiscourseConnective annotation_id="42063" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons arriver à quelque chose, nous devons obliger <DiscourseConnective annotation_id="42124">non seulement</DiscourseConnective> les pays qui gravitent autour du taux minimum <DiscourseConnective annotation_id="42184">à</DiscourseConnective> concrétiser la convergence, <DiscourseConnective annotation_id="42214">mais aussi</DiscourseConnective> les pays qui appliquent des taux bien plus élevés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36289" docOffset="259">
      <en>This is why in several instances we have proposed replacing the current approach based exclusively on a minimum rate of excise duty by some kind of 'code of conduct' steering Member States along the same path.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42276">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, dans plusieurs cas, nous avons proposé de remplacer l'approche actuelle fondée exclusivement sur un taux d'accises minimum par une sorte de code de conduite qui orienterait les États membres sur la <DiscourseConnective annotation_id="42490">même</DiscourseConnective> voie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36499" docOffset="260">
      <en>As regards common capital or the common tax base, I would like to say this: it would be a serious problem <Alignment alignment="42611" annotation_id="36605">
          <DiscourseConnective annotation_id="36605" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this entailed punishing competitive countries, <Alignment alignment="42658" annotation_id="36655">
          <DiscourseConnective annotation_id="36655" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the minimum rate were to be introduced.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42501">S'</DiscourseConnective>agissant du capital commun <DiscourseConnective annotation_id="42530">ou</DiscourseConnective> de la base fiscale commune, j'aimerais dire ceci: ce serait un problème grave <Alignment alignment="12529" annotation_id="42611">
          <DiscourseConnective annotation_id="42611" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela revenait à punir les pays compétitifs, <Alignment alignment="36655" annotation_id="42658">
          <DiscourseConnective annotation_id="42658" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> on en venait <DiscourseConnective annotation_id="42674">à</DiscourseConnective> introduire le taux minimum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36698" docOffset="261">
      <en>I am <Alignment alignment="42717" annotation_id="36703">
          <DiscourseConnective annotation_id="36703" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> apprehensive about what will happen as regards movement of capital <Alignment alignment="42785" annotation_id="36775">
          <DiscourseConnective annotation_id="36775" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the common tax base is established.</en>
      <fr>J'appréhende <Alignment alignment="15798" annotation_id="42717">
          <DiscourseConnective annotation_id="42717" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui arrivera <DiscourseConnective annotation_id="42743">s'</DiscourseConnective>agissant de la circulation des capitaux <Alignment alignment="36775" annotation_id="42785">
          <DiscourseConnective annotation_id="42785" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la base fiscale commune sera établie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36816" docOffset="262">
      <en>Will it not mean that profits from subsidiaries in the new Member States, <Alignment alignment="42933" annotation_id="36890">
          <DiscourseConnective annotation_id="36890" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, will constantly be reclassified in the accounts as profits of the parent company instead of being invested locally?</en>
      <fr>Cela ne signifiera-t-il pas <DiscourseConnective annotation_id="42859">que</DiscourseConnective> les bénéfices provenant des filiales dans les nouveaux États membres, <Alignment alignment="7533" annotation_id="42933">
          <DiscourseConnective annotation_id="42933" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, seront constamment reclassés dans les comptes en <DiscourseConnective annotation_id="42995">tant que</DiscourseConnective> bénéfices de la société apparentée <DiscourseConnective annotation_id="43039">au lieu d'</DiscourseConnective>être investis localement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37019" docOffset="263">
      <en>Combating fraud is <Alignment alignment="43109" annotation_id="37038">
          <DiscourseConnective annotation_id="37038" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> very important, <Alignment alignment="54019" annotation_id="37059">
          <DiscourseConnective annotation_id="37059" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I wish the Commission good luck with this.</en>
      <fr>La lutte contre la fraude <DiscourseConnective annotation_id="43101">s'</DiscourseConnective>avère <Alignment alignment="45208" annotation_id="43109">
          <DiscourseConnective annotation_id="43109" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> très importante, <Alignment alignment="37059" annotation_id="43132">
          <DiscourseConnective annotation_id="43132" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je souhaite bonne chance à la Commission <DiscourseConnective annotation_id="43176">en</DiscourseConnective> l'espèce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37106" docOffset="264">
      <en>It is on the right track, <Alignment alignment="43215" annotation_id="37132">
          <DiscourseConnective annotation_id="37132" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the most important thing is to regularise the black economy and take steps to combat crime.</en>
      <fr>On est sur la bonne voie, <Alignment alignment="37132" annotation_id="43215">
          <DiscourseConnective annotation_id="43215" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> le plus important reste de régulariser l'économie parallèle <DiscourseConnective annotation_id="43279">et</DiscourseConnective> de prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="43305">pour</DiscourseConnective> lutter contre la criminalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37230" docOffset="265">
      <en>Thank you very much, Mr President.</en>
      <fr>Je vous remercie, M. le Président.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37265" id="029" name="Dariusz Rosati">
    <ParallelChunk annotation_id="37265" docOffset="266">
      <en>(PL) Mr President, the main aim of the Lisbon Strategy is to increase the competitiveness of national economies.</en>
      <fr>(PL) M. le Président, le principal objectif de la stratégie de Lisbonne est d'accroître la compétitivité des économies nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37378" docOffset="267">
      <en>A high level of competitiveness enables economic growth to be accelerated and new jobs to be created, and makes it possible to fund important social aims.</en>
      <fr>Un niveau élevé de compétitivité permet d'accélérer la croissance économique <DiscourseConnective annotation_id="43583">et</DiscourseConnective> la création de nouveaux emplois, <DiscourseConnective annotation_id="43619">et</DiscourseConnective> cela permet de financer des objectifs sociaux importants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37533" docOffset="268">
      <en>Unfortunately the current tax system in EU Member States does not favour implementation of the Lisbon Strategy.</en>
      <fr>Hélas, le régime fiscal actuel dans les États membres de l'UE ne favorise pas la mise en œuvre de la stratégie de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37645" docOffset="269">
      <en>The burdens placed on employment law and economic activity are too great, tax rates are too differentiated, <Alignment alignment="43939" annotation_id="37753">
          <DiscourseConnective annotation_id="37753" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the regulations are too complicated.</en>
      <fr>Les fardeaux placés sur le droit du travail <DiscourseConnective annotation_id="43848">et</DiscourseConnective> l'activité économique sont trop importants, les taux d'imposition sont trop différents, <Alignment alignment="23442" annotation_id="43939">
          <DiscourseConnective annotation_id="43939" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les règlements sont trop compliqués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37794" docOffset="270">
      <en>At the same time the tax system is burdened with an excessive number of functions and tasks - economic, fiscal, social or environmental.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43979">En même temps</DiscourseConnective>, le régime fiscal est écrasé par un nombre excessif des tâches <DiscourseConnective annotation_id="44056">et</DiscourseConnective> de fonctions - économiques, budgétaires, sociales <DiscourseConnective annotation_id="44109">et</DiscourseConnective> environnementales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37931" docOffset="271">
      <en>For taxes to aid competitiveness, they must above all create incentives to work, to develop economic activities and to innovate.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44131">Pour</DiscourseConnective> les impôts destinés <DiscourseConnective annotation_id="44156">à</DiscourseConnective> aider la compétitivité, ils doivent <DiscourseConnective annotation_id="44194">avant</DiscourseConnective> tout créer des incitants au travail, développer des activités économiques <DiscourseConnective annotation_id="44274">et</DiscourseConnective> innover.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38060" docOffset="272">
      <en>To this end taxes, especially direct taxes, should be set at a moderate level, avoiding unnecessary differentiation of rates and excessive progression.</en>
      <fr>Á cette fin, les impôts, <DiscourseConnective annotation_id="44311">notamment</DiscourseConnective> les impôts directs, doivent être fixés <DiscourseConnective annotation_id="44360">à</DiscourseConnective> un niveau modéré, en évitant une différenciation inutile des taux <DiscourseConnective annotation_id="44428">et</DiscourseConnective> une progression excessive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38212" docOffset="273">
      <en>
        <Alignment alignment="44458" annotation_id="38212">
          <DiscourseConnective annotation_id="38212" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> direct taxes exert a stronger, negative impact on production and employment, we must make greater use of indirect taxes <Alignment alignment="44614" annotation_id="38338">
          <DiscourseConnective annotation_id="38338" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> planning budgetary income.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="38212" annotation_id="44458">
          <DiscourseConnective annotation_id="44458" sense="Contingency.Cause.Reason">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> les impôts directs exercent une incidence négative plus forte sur la production <DiscourseConnective annotation_id="44544">et</DiscourseConnective> l'emploi, nous devons faire un meilleur usage des impôts indirects <Alignment alignment="38338" annotation_id="44614">
          <DiscourseConnective annotation_id="44614" sense="Temporal.Synchrony">au moment de</DiscourseConnective>
        </Alignment> planifier les recettes budgétaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38370" docOffset="274">
      <en>In relation to the debate, Mr President, I wish to express my concern that there is too much ideology and politics, and too little real economic knowledge.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44663">S'</DiscourseConnective>agissant du débat, M. le Président, je souhaite exprimer mon inquiétude concernant la présence trop importante de l'idéologie <DiscourseConnective annotation_id="44791">et</DiscourseConnective> de la politique au détriment d'une réelle connaissance économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38526" docOffset="275">
      <en>The best example is the concepts that are used here, such as fiscal dumping or social dumping.</en>
      <fr>Les meilleurs exemples sont les concepts utilisés en l'espèce, <DiscourseConnective annotation_id="44924">comme</DiscourseConnective> le dumping budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="44952">ou</DiscourseConnective> social.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38621" docOffset="276">
      <en>There is no objective standard for taxation, <Alignment alignment="45017" annotation_id="38666">
          <DiscourseConnective annotation_id="38666" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <Alignment alignment="45027" annotation_id="38676">
          <DiscourseConnective annotation_id="38676" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> not possible to accuse those states that apply low company taxation levels of fiscal dumping.</en>
      <fr>Il n'existe aucune norme objective <DiscourseConnective annotation_id="44998">pour</DiscourseConnective> la fiscalité, <Alignment alignment="38666" annotation_id="45017">
          <DiscourseConnective annotation_id="45017" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est <Alignment alignment="16966" annotation_id="45027">
          <DiscourseConnective annotation_id="45027" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> impossible d'accuser les États qui appliquent des niveaux peu élevés de fiscalité des sociétés du dumping budgétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38780" id="030" name="Konrad Szymański">
    <ParallelChunk annotation_id="38780" docOffset="277">
      <en>(PL) Ladies and gentlemen, I would like to start by congratulating the Committee on Economic and Monetary Affairs on a difficult and fundamentally successful operation to introduce the necessary amendments to the initial text, which was the original address.</en>
      <fr>(PL) Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="45164">et</DiscourseConnective> messieurs, j'aimerais commencer par féliciter la commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="45252">et</DiscourseConnective> monétaires <DiscourseConnective annotation_id="45266">pour</DiscourseConnective> son opération difficile <DiscourseConnective annotation_id="45295">et</DiscourseConnective> profondément fructueuse visant <DiscourseConnective annotation_id="45329">à</DiscourseConnective> introduire les amendements nécessaires dans le texte initial, qui était le discours original.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39039" docOffset="278">
      <en>Initially it was being suggested to us not only that the European Union should get involved in establishing the principles of corporation tax, but also that these taxes should be raised, against world trends.</en>
      <fr>Á l'origine, on nous a suggéré <DiscourseConnective annotation_id="45456">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="45470">que</DiscourseConnective> l'Union européenne devait s'impliquer dans la création des principes de l'impôt sur les bénéfices, <DiscourseConnective annotation_id="45573">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="45584">que</DiscourseConnective> ces impôts devaient être augmentés, <DiscourseConnective annotation_id="45624">à l'inverse</DiscourseConnective> des tendances mondiales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39248" docOffset="279">
      <en>It is a good thing that we have avoided this.</en>
      <fr>C'est une bonne chose <DiscourseConnective annotation_id="45683">que</DiscourseConnective> nous l'ayons empêché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39294" docOffset="280">
      <en>For similar reasons we should take a critical view of the support evinced in the text for tax base harmonisation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45709">Pour</DiscourseConnective> des raisons similaires, nous devons adopter une vue critique quant au fait d'avoir supprimé du texte le soutien à l'harmonisation de la base fiscale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39408" docOffset="281">
      <en>A Community tax base is a blow to tax competition in the EU, with all the associated negative consequences.</en>
      <fr>Une base fiscale communautaire est un coup porté <DiscourseConnective annotation_id="45913">à</DiscourseConnective> la concurrence fiscale dans l'UE, avec toutes les conséquences négatives que cela comporte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39516" docOffset="282">
      <en>Its introduction would limit Member States' efforts to optimise corporation taxation against the Lisbon targets.</en>
      <fr>Son introduction limitera les efforts des États membres aux fins de l'optimisation de la fiscalité des entreprises contre les objectifs de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39629" docOffset="283">
      <en>In political terms this would burden the EU, which, in its own properly conceived interest, should refrain from trying to influence the shape of tax systems in Europe.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="46156">En</DiscourseConnective> termes politiques, cela accablerait l'UE qui, dans son intérêt correctement établi, devrait se retenir de tenter d'influencer la forme des régimes fiscaux <DiscourseConnective annotation_id="46314">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39797" id="031" name="László Kovács">
    <ParallelChunk annotation_id="39797" docOffset="284">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, this debate has been very interesting <Alignment alignment="46412" annotation_id="39877">
          <DiscourseConnective annotation_id="39877" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> most of the contributions have been encouraging.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, ce débat a été très intéressant <Alignment alignment="6038" annotation_id="46412">
          <DiscourseConnective annotation_id="46412" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la plupart de ses contributions encourageantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39930" docOffset="285">
      <en>Like you, I am persuaded that our efforts to dismantle tax barriers in the internal market are worthwhile sustaining.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="46463">Comme</DiscourseConnective> vous, je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="46493">que</DiscourseConnective> nos efforts visant <DiscourseConnective annotation_id="46516">à</DiscourseConnective> supprimer les barrières fiscales sur le marché intérieur valent la peine d'être maintenus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40048" docOffset="286">
      <en>I am particularly grateful for your support concerning the important project of the CCCTB <Alignment alignment="46684" annotation_id="40138">
          <DiscourseConnective annotation_id="40138" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I look forward to your forthcoming own-initiative report on the common base.</en>
      <fr>Je vous suis particulièrement reconnaissant de soutenir le projet d'ACCIS, <Alignment alignment="40138" annotation_id="46684">
          <DiscourseConnective annotation_id="46684" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il me tarde de prendre connaissance de votre prochain rapport d'initiative sur l'assiette commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40219" docOffset="287">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="40226" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> some of the critical remarks are concerned, I intend to send a personal letter to those honourable Members of Parliament who have expressed their objection, which I appreciate.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="46786">Pour</DiscourseConnective> ce qui est des remarques critiques, je compte envoyer une lettre personnelle aux honorables membres du Parlement qui nous ont fait part de leurs objections, <DiscourseConnective annotation_id="46948">que</DiscourseConnective> je respecte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40406" docOffset="288">
      <en>It would be fair to answer them in written form <Alignment alignment="47008" annotation_id="40454">
          <DiscourseConnective annotation_id="40454" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not want to take too much of your time.</en>
      <fr>Il serait juste de leur répondre par écrit <Alignment alignment="40454" annotation_id="47008">
          <DiscourseConnective annotation_id="47008" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne veux pas vous prendre trop de temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40502" docOffset="289">
      <en>I am pleased that most of you share my view that taxation policy has a major role to play in attaining many of the EU's policy objectives, and <Alignment alignment="47265" annotation_id="40645">
          <Alignment alignment="47265" annotation_id="40645">
            <DiscourseConnective annotation_id="40645" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> growth, employment, competitiveness and sustainability.</en>
      <fr>Je me réjouis de constater <DiscourseConnective annotation_id="47082">que</DiscourseConnective> la plupart d'entre vous sont d'accord avec moi pour <DiscourseConnective annotation_id="47138">dire que</DiscourseConnective> la politique fiscale a un rôle majeur <DiscourseConnective annotation_id="47185">à</DiscourseConnective> jouer dans la réalisation d'un grand nombre des objectifs politiques de l'UE, <Alignment alignment="40645" annotation_id="47265">
          <Alignment alignment="40645" annotation_id="47265">
            <DiscourseConnective annotation_id="47265" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> dans les domaines de la croissance, de l'emploi, de la compétitivité <DiscourseConnective annotation_id="47349">et</DiscourseConnective> de la durabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40715" docOffset="290">
      <en>Thank you for your attention and for your support.</en>
      <fr>Je vous remercie <DiscourseConnective annotation_id="47387">pour</DiscourseConnective> votre attention <DiscourseConnective annotation_id="47408">et</DiscourseConnective> votre soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40766" id="032" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="40766" docOffset="291">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>(ES) Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40788" docOffset="292">
      <en>The vote will take place tomorrow at 12 noon.</en>
      <fr>Le vote se tiendra demain <DiscourseConnective annotation_id="47476">à</DiscourseConnective> midi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40834" docOffset="293">
      <en>Ladies and gentlemen, I would like to thank many people for keeping within their time and <Alignment alignment="47597" annotation_id="40924">
          <DiscourseConnective annotation_id="40924" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> thank everyone, I hope, for their understanding, which has enabled us to close the debate five minutes early and <Alignment alignment="47726" annotation_id="41042">
          <DiscourseConnective annotation_id="41042" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> to be able to listen to everyone, <DiscourseConnective annotation_id="41086" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective> of what happens on other occasions, <Alignment alignment="47816" annotation_id="41130">
          <DiscourseConnective annotation_id="41130" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> before an important debate or a vote we are unable to listen to what our colleagues have to say.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="47493">et</DiscourseConnective> messieurs, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="47516">à</DiscourseConnective> remercier les nombreuses personnes <DiscourseConnective annotation_id="47553">pour</DiscourseConnective> avoir respecté leur temps de parole <DiscourseConnective annotation_id="47594">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="40924" annotation_id="47597">
          <DiscourseConnective annotation_id="47597" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier tout le monde, j'espère, <DiscourseConnective annotation_id="47638">pour</DiscourseConnective> leur compréhension, qui nous a permis de clore le débat cinq minutes à l'avance <DiscourseConnective annotation_id="47723">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="458" annotation_id="47726">
          <DiscourseConnective annotation_id="47726" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de pouvoir écouter tout le monde, contrairement <DiscourseConnective annotation_id="47779">à</DiscourseConnective> ce qui arrive <DiscourseConnective annotation_id="47795">à</DiscourseConnective> d'autres occasions <Alignment alignment="41130" annotation_id="47816">
          <DiscourseConnective annotation_id="47816" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="47825">avant</DiscourseConnective> un débat important <DiscourseConnective annotation_id="47850">ou</DiscourseConnective> une mise aux voix, nous ne sommes pas en mesure d'écouter ce que nos collègues ont <DiscourseConnective annotation_id="47936">à</DiscourseConnective> dire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41232" docOffset="294">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41262" id="033" name="Gábor Harangozó ">
    <ParallelChunk annotation_id="41262" docOffset="295">
      <en>in writing. - We all ought to agree that the simultaneous existence of 27 national taxation systems seriously hampers the blooming of the full advantages of our single market.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) Nous devrions tous être d'accord sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="48042">que</DiscourseConnective> l'existence simultanée de 27 systèmes d'imposition nationaux différents freine considérablement le développement des avantages de notre marché intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41438" docOffset="296">
      <en>
        <Alignment alignment="48200" annotation_id="41438">
          <DiscourseConnective annotation_id="41438" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is <DiscourseConnective annotation_id="41457" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> a genuine opportunity to reinvigorate the implementation of the Lisbon Strategy through EU-wide taxation and customs measures that would make the Union a more attractive place to invest and work.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="41438" annotation_id="48200">
          <DiscourseConnective annotation_id="48200" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons une réelle possibilité de redynamiser la mise en œuvre de la stratégie de Lisbonne par le biais de mesures fiscales <DiscourseConnective annotation_id="48336">et</DiscourseConnective> douanières à l'échelle communautaire, qui feraient de l'Union un endroit plus attrayant <DiscourseConnective annotation_id="48427">pour</DiscourseConnective> l'investissement <DiscourseConnective annotation_id="48449">et</DiscourseConnective> le travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41660" docOffset="297">
      <en>In extending and deepening more competitive markets, we should use all tools available, including more investment-friendly fiscal and custom policies, in order to boost employment, R&amp;D investments and the development of environmentally friendly technologies.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48464">En</DiscourseConnective> étendant <DiscourseConnective annotation_id="48476">et</DiscourseConnective> en développant des marchés plus concurrentiels, nous devrions utiliser tous les outils à notre disposition, y compris des politiques fiscales <DiscourseConnective annotation_id="48621">et</DiscourseConnective> douanières plus propices à l'investissement, <DiscourseConnective annotation_id="48669">dans le but de</DiscourseConnective> stimuler l'emploi, les investissements en R&amp;D <DiscourseConnective annotation_id="48730">et</DiscourseConnective> le développement de technologies respectueuses de l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41919" docOffset="298">
      <en>In this respect, we warmly welcome the own-initiative report drawn up by Ms Wagenknecht, which aims at setting up the necessary fiscal framework to encourage risk and innovative investments in order to achieve the objectives of growth and employment.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48800">À cet égard</DiscourseConnective>, nous accueillons très chaleureusement le rapport d'initiative élaboré par Mme Wagenknecht, qui vise <DiscourseConnective annotation_id="48913">à</DiscourseConnective> mettre en place le cadre fiscal nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="48958">pour</DiscourseConnective> encourager les investissements à risque <DiscourseConnective annotation_id="49003">et</DiscourseConnective> dans l'innovation, cela <DiscourseConnective annotation_id="49030">en</DiscourseConnective> vue des objectifs de croissance <DiscourseConnective annotation_id="49065">et</DiscourseConnective> d'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42170" docOffset="299">
      <en>The advantages of simplifying and harmonising the taxation systems in the Union as a whole are obvious <DiscourseConnective annotation_id="42273" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> not only it will help reaching the Lisbon objectives - through greater tax incentives for investments - <Alignment alignment="49320" annotation_id="42380">
          <DiscourseConnective annotation_id="42380" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="49326" annotation_id="42385">
          <DiscourseConnective annotation_id="42385" sense="Expansion.Conjunction">furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it will help achieve EU market integration by lifting remaining obstacles to the completion of the single market.</en>
      <fr>La simplification <DiscourseConnective annotation_id="49096">et</DiscourseConnective> l'harmonisation des systèmes d'imposition dans l'ensemble de l'Union présentent des avantages évidents: elles faciliteront l'atteinte des objectifs de Lisbonne grâce aux incitations fiscales en faveur des investissements <Alignment alignment="42380" annotation_id="49320">
          <DiscourseConnective annotation_id="49320" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="42385" annotation_id="49326">
          <DiscourseConnective annotation_id="49326" sense="Expansion.Conjunction">de plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, contribueront à la réalisation de l'intégration du marché de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="49401">en</DiscourseConnective> supprimant les derniers obstacles <DiscourseConnective annotation_id="49438">à</DiscourseConnective> l'achèvement du marché unique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42512" docOffset="300">
      <en>(The sitting was suspended at 09.55 a.m. and resumed at 10.10 a.m.)</en>
      <fr>(La séance est levée à 9 h 55 <DiscourseConnective annotation_id="49501">et</DiscourseConnective> reprend <DiscourseConnective annotation_id="49512">à</DiscourseConnective> 10 h 10.)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
