<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Explanations of vote</en>
    <fr>Explications de vote</fr>
  </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21" docOffset="1">
    <en>Written explanations of vote:</en>
    <fr>Explications de vote écrites:</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="51" id="046" name="William ">
    <ParallelChunk annotation_id="51" docOffset="2">
      <en>in writing. - The Governor of the Bank of England (Mervyn King) has stated, <Alignment alignment="134" annotation_id="127">
          <DiscourseConnective annotation_id="127" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe correctly, 'Banks are international in life but national in death...'.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) Le gouverneur de la Banque d'Angleterre, Mervyn King, a déclaré, <Alignment alignment="127" annotation_id="134">
          <DiscourseConnective annotation_id="134" sense="Expansion.Conjunction">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces termes je crois, "Banks are international in life but national in death..." (les banques sont internationales dans la vie, <DiscourseConnective annotation_id="264">mais</DiscourseConnective> nationales dans la mort).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="212" docOffset="3">
      <en>It is national governments and national taxpayers who pay <Alignment alignment="380" annotation_id="270">
          <DiscourseConnective annotation_id="270" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> banks have to be bailed out.</en>
      <fr>Ce sont les gouvernements nationaux <DiscourseConnective annotation_id="331">et</DiscourseConnective> les contribuables du pays concerné qui paient <Alignment alignment="1146" annotation_id="380">
          <DiscourseConnective annotation_id="380" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les banques doivent être renflouées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="304" docOffset="4">
      <en>It follows <DiscourseConnective annotation_id="315" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> that banking supervision must be carried out on a national basis and not via the EU.</en>
      <fr>Il s'ensuit <DiscourseConnective annotation_id="437">que</DiscourseConnective> la surveillance bancaire doit être effectuée <DiscourseConnective annotation_id="486">à</DiscourseConnective> l'échelle nationale <DiscourseConnective annotation_id="508">et</DiscourseConnective> non à l'échelle de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="410" docOffset="5">
      <en>This is why I voted against the setting-up of an EU special committee on the financial and economic crisis.</en>
      <fr>Voici pourquoi j'ai voté contre l'instauration d'une commission spéciale sur la crise financière <DiscourseConnective annotation_id="647">et</DiscourseConnective> économique de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="518" id="998" language="PT" name="Maria Da Graça Carvalho ">
    <ParallelChunk annotation_id="518" docOffset="6">
      <en>Setting up the special committee on the financial and economic crisis as a body to analyse and evaluate the coordination of the measures taken by the Member States to support sustainable qualitative growth is crucial.</en>
      <fr>La création de la commission spéciale sur la crise financière <DiscourseConnective annotation_id="746">et</DiscourseConnective> économique, en <DiscourseConnective annotation_id="764">tant qu'</DiscourseConnective>organisme destiné <DiscourseConnective annotation_id="790">à</DiscourseConnective> analyser <DiscourseConnective annotation_id="801">et</DiscourseConnective> à évaluer la coordination des mesures prises par les États membres <DiscourseConnective annotation_id="871">pour</DiscourseConnective> soutenir une croissance qualitative durable, est essentielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="736" docOffset="7">
      <en>It is essential to analyse and evaluate the extent of the social, economic and financial crisis, but also to propose appropriate measures for the long-term reconstruction of sound, stable financial markets able to support sustainable economic growth which can combat unemployment and respond to demographic and climate challenges.</en>
      <fr>Il est essentiel d'analyser <DiscourseConnective annotation_id="966">et</DiscourseConnective> d'évaluer l'ampleur de la crise financière, économique <DiscourseConnective annotation_id="1024">et</DiscourseConnective> sociale, <DiscourseConnective annotation_id="1036">mais aussi</DiscourseConnective> de proposer des mesures adéquates <DiscourseConnective annotation_id="1081">pour</DiscourseConnective> la reconstruction à long terme de marchés financiers sains et stables capables de soutenir une croissance économique durable qui peut combattre la chômage <DiscourseConnective annotation_id="1241">et</DiscourseConnective> répondre aux défis démographiques <DiscourseConnective annotation_id="1278">et</DiscourseConnective> climatiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1067" docOffset="8">
      <en>It is crucial to support the involvement of universities, representatives of the scientific community and researchers as strategic partners.</en>
      <fr>Il est crucial d'encourager la participation des universités, des représentants de la communauté scientifique <DiscourseConnective annotation_id="1404">et</DiscourseConnective> des chercheurs en <DiscourseConnective annotation_id="1425">tant que</DiscourseConnective> partenaires stratégiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1208" docOffset="9">
      <en>This partnership must be promoted, <Alignment alignment="1495" annotation_id="1243">
          <DiscourseConnective annotation_id="1243" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will be decisive for us to be able to tackle both the economic crisis and unemployment problems in the short term, as well as to find long-term solutions to deal with the problem of climate change, by developing and using clean forms of energy.</en>
      <fr>Ce partenariat doit être favorisé, <Alignment alignment="429" annotation_id="1495">
          <DiscourseConnective annotation_id="1495" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il sera décisif <DiscourseConnective annotation_id="1515">pour</DiscourseConnective> nous de pouvoir nous attaquer tant à la crise économique <DiscourseConnective annotation_id="1577">qu'</DiscourseConnective>aux problèmes du chômage <DiscourseConnective annotation_id="1605">à</DiscourseConnective> court terme, et de trouver des solutions à long terme <DiscourseConnective annotation_id="1661">pour</DiscourseConnective> régler le problème du changement climatique, <DiscourseConnective annotation_id="1711">en</DiscourseConnective> développant <DiscourseConnective annotation_id="1726">et</DiscourseConnective> en utilisant des formes d'énergie propre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1497" id="047" language="PT" name="Diogo Feio ">
    <ParallelChunk annotation_id="1497" docOffset="10">
      <en>Setting up the special committee on the financial and economic crisis may prove to be crucial in preparing for the future of the EU.</en>
      <fr>La création de la commission spéciale sur la crise financière <DiscourseConnective annotation_id="1833">et</DiscourseConnective> économique peut s'avérer essentielle <DiscourseConnective annotation_id="1873">pour</DiscourseConnective> se préparer à l'avenir de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1630" docOffset="11">
      <en>This future could not be achieved by discussing and proposing measures alone, but also by devising mechanisms that can be implemented to avoid us facing a similar situation in the not too distant future.</en>
      <fr>Nous ne pourrons pas accomplir cet avenir uniquement <DiscourseConnective annotation_id="1977">en</DiscourseConnective> discutant <DiscourseConnective annotation_id="1990">et</DiscourseConnective> en proposant des mesures, nous devons <DiscourseConnective annotation_id="2031">également</DiscourseConnective> concevoir des mécanismes qui peuvent être mis en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="2096">pour</DiscourseConnective> nous éviter de devoir faire face à une situation semblable <DiscourseConnective annotation_id="2160">à</DiscourseConnective> plus ou moins brève échéance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1834" docOffset="12">
      <en>It is therefore vital to learn the lessons of this crisis by examining its causes and consequences.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="2199">donc</DiscourseConnective> vital de tirer les leçons de cette crise <DiscourseConnective annotation_id="2245">en</DiscourseConnective> examinant ses causes <DiscourseConnective annotation_id="2269">et</DiscourseConnective> ses conséquences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1934" docOffset="13">
      <en>It is <Alignment alignment="2297" annotation_id="1940">
          <DiscourseConnective annotation_id="1940" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important to correct the failings of the financial system that led to the current situation by adopting better legislation that is duly justified.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="1583" annotation_id="2297">
          <DiscourseConnective annotation_id="2297" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> important de corriger les défauts du système financier qui constituent la cause de la situation actuelle, <DiscourseConnective annotation_id="2413">en</DiscourseConnective> adoptant une meilleure législation qui se justifie amplement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2092" docOffset="14">
      <en>We cannot run the risk of creating a regulatory environment that is so strict that it could result in recovery being delayed further, <Alignment alignment="6289" annotation_id="2226">
          <DiscourseConnective annotation_id="2226" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU turning into an unattractive financial market, in a climate of strong competition.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas courir le risque de créer un environnement réglementaire <DiscourseConnective annotation_id="2555">si</DiscourseConnective> strict <DiscourseConnective annotation_id="2565">qu'</DiscourseConnective>il entraînerait davantage de retard dans la reprise, <Alignment alignment="1743" annotation_id="2621">
          <DiscourseConnective annotation_id="2621" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> le risque que l'Union européenne devienne un marché financier peu attractif, dans un climat de forte concurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2319" docOffset="15">
      <en>This committee could <Alignment alignment="2764" annotation_id="2340">
          <DiscourseConnective annotation_id="2340" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> continue longer than the planned 12 months <Alignment alignment="2827" annotation_id="2388">
          <DiscourseConnective annotation_id="2388" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2391" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to be able to monitor and assess the measures that will be adopted in the current crisis.</en>
      <fr>Cette commission pourrait <Alignment alignment="2340" annotation_id="2764">
          <DiscourseConnective annotation_id="2764" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> continuer de fonctionner au-delà des 12 mois prévus, <Alignment alignment="254" annotation_id="2827">
          <DiscourseConnective annotation_id="2827" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir contrôler <DiscourseConnective annotation_id="2853">et</DiscourseConnective> évaluer les mesures qui seront adoptées pendant la crise actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2484" id="048" language="RO" name="Petru Constantin Luhan ">
    <ParallelChunk annotation_id="2484" docOffset="16">
      <en>I support this measure <Alignment alignment="1492" annotation_id="2507">
          <DiscourseConnective annotation_id="2507" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am fully confident that this committee will conduct an appropriate analysis of the scope of the financial crisis which has affected every Member State, <Alignment alignment="3103" annotation_id="2665">
          <DiscourseConnective annotation_id="2665" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it will put forward expert recommendations contributing to the European Union's economic recovery.</en>
      <fr>Je soutiens cette mesure <Alignment alignment="478" annotation_id="2948">
          <DiscourseConnective annotation_id="2948" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis totalement convaincu <DiscourseConnective annotation_id="2980">que</DiscourseConnective> cette commission réalisera une analyse pertinente de l'ampleur de la crise financière qui a frappé chaque État membre, <Alignment alignment="2665" annotation_id="3103">
          <DiscourseConnective annotation_id="3103" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3106">qu'</DiscourseConnective>elle proposera des recommandations expertes qui contribueront <DiscourseConnective annotation_id="3171">à</DiscourseConnective> la reprise économique de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2773" docOffset="17">
      <en>
        <Alignment alignment="5315" annotation_id="2773">
          <DiscourseConnective annotation_id="2773" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I was unable to vote on this proposal <Alignment alignment="3265" annotation_id="2820">
          <DiscourseConnective annotation_id="2820" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I had a problem with my voting card.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="852" annotation_id="3218">
          <DiscourseConnective annotation_id="3218" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je n'ai pu voter cette proposition, <Alignment alignment="2097" annotation_id="3265">
          <DiscourseConnective annotation_id="3265" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai eu un problème avec ma carte de vote.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2860" id="049" language="DE" name="Franz Obermayr ">
    <ParallelChunk annotation_id="2860" docOffset="18">
      <en>Overcoming the current financial crisis and its impact on EU Member States' economies and, ultimately, social areas, requires intensive joint efforts.</en>
      <fr>La lutte contre la crise financière actuelle <DiscourseConnective annotation_id="3357">et</DiscourseConnective> son impact sur les économies des États membres de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="3429">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="3433">en fin de compte</DiscourseConnective>, dans les domaines sociaux, requiert des efforts conjoints intensifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3011" docOffset="19">
      <en>The decision of the Conference of Presidents of 17 September 2009 to use a special committee to carry out a structured analysis and to draw up proposals for appropriate measures for the maintenance of sustainable, crisis-resistant financial markets is worthy of support.</en>
      <fr>La décision de la Conférence des présidents du 17 septembre 2009 relative au recours à une commission spéciale <DiscourseConnective annotation_id="3631">en vue d'</DiscourseConnective>effectuer une analyse structurée <DiscourseConnective annotation_id="3673">et</DiscourseConnective> de rédiger des propositions de mesures pertinentes <DiscourseConnective annotation_id="3727">pour</DiscourseConnective> la préservation de marchés financiers viables et résistants à la crise est louable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3282" docOffset="20">
      <en>
        <Alignment alignment="609" annotation_id="3282">
          <DiscourseConnective annotation_id="3282" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on a critical note, it must be said that more than 12 months have now passed since the appearance of the first symptoms of the crisis last year and the onset of the crisis itself at the start of this year.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1080" annotation_id="3816">
          <DiscourseConnective annotation_id="3816" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sur une note critique, il faut <DiscourseConnective annotation_id="3858">dire que</DiscourseConnective> plus de 12 mois se sont <DiscourseConnective annotation_id="3891">déjà</DiscourseConnective> écoulés <DiscourseConnective annotation_id="3904">depuis</DiscourseConnective> l'apparition des premiers symptômes de la crise l'an dernier <DiscourseConnective annotation_id="3972">et</DiscourseConnective> le début de la crise en elle-même au début de cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3497" docOffset="21">
      <en>The measures that have since been introduced must be seen primarily as symptom control and emergency measures for safeguarding jobs.</en>
      <fr>Les mesures qui ont été introduites <DiscourseConnective annotation_id="4070">depuis</DiscourseConnective> lors doivent être essentiellement considérées <DiscourseConnective annotation_id="4123">comme</DiscourseConnective> des mesures de contrôle des symptômes <DiscourseConnective annotation_id="4167">et</DiscourseConnective> d'urgence <DiscourseConnective annotation_id="4180">pour</DiscourseConnective> la préservation des emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3630" docOffset="22">
      <en>In support of this motion, it has to be said that particular attention has to be paid to coordinated and targeted measures as, with all due regard for the principle of subsidiarity, individual solutions will ultimately lead once again to distortions of competition.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4214">En</DiscourseConnective> appui <DiscourseConnective annotation_id="4223">à</DiscourseConnective> cette proposition, je me dois de déclarer <DiscourseConnective annotation_id="4267">que</DiscourseConnective> nous devons prêter une attention particulière aux mesures coordonnées <DiscourseConnective annotation_id="4341">et</DiscourseConnective> ciblées, <DiscourseConnective annotation_id="4353">étant donné qu'</DiscourseConnective>avec tout le respect <DiscourseConnective annotation_id="4389">que</DiscourseConnective> nous devons au principe de subsidiarité, les solutions individuelles mèneront <DiscourseConnective annotation_id="4471">en fin de compte</DiscourseConnective> une fois de plus <DiscourseConnective annotation_id="4505">à</DiscourseConnective> des distorsions de la concurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
