<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Palestine (debate)</en>
    <fr>Palestine (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="19" id="300" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="19" docOffset="1">
      <en>The next item is the Council and Commission statements on Palestine.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle les déclarations du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="70">et</DiscourseConnective> de la Commission sur la Palestine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="88" id="301" name="Manuel Lobo Antunes">
    <ParallelChunk annotation_id="88" docOffset="2">
      <en>President-in-Office of the Council. (PT) Madam President, honourable Members, I should like to tell you that the Council sincerely wishes to debate with Parliament the dramatic events that took place in Gaza last month, <Alignment alignment="362" annotation_id="308">
          <DiscourseConnective annotation_id="308" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> requested at the plenary session of 19 June.</en>
      <fr>président <DiscourseConnective annotation_id="118">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (PT) Madame la Présidente, honorables députés, je souhaite vous <DiscourseConnective annotation_id="208">dire que</DiscourseConnective> le Conseil est sincèrement heureux de pouvoir débattre avec le Parlement des évènements dramatiques qui se sont produits <DiscourseConnective annotation_id="338">à</DiscourseConnective> Gaza le mois dernier, <Alignment alignment="7966" annotation_id="362">
          <DiscourseConnective annotation_id="362" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela a été demandé lors de la session plénière du 19 juin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="356" docOffset="3">
      <en>The Council and the Commission reacted promptly, as was made clear in the Council's conclusions of 18 June, which stated that we will not abandon the ordinary people of Gaza.</en>
      <fr>Le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="438">et</DiscourseConnective> la Commission ont réagi promptement, <DiscourseConnective annotation_id="478">comme</DiscourseConnective> cela avait été clairement annoncé dans les conclusions du Conseil du 18 juin, qui déclaraient <DiscourseConnective annotation_id="578">que</DiscourseConnective> nous n'abandonnerions pas le peuple de Gaza.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="531" docOffset="4">
      <en>Every effort is being made to ensure that humanitarian support reaches Gaza, namely our efforts to provide finance and to ensure by political means that Israel allows humanitarian convoys to enter that territory.</en>
      <fr>Tous les efforts sont faits <DiscourseConnective annotation_id="655">pour</DiscourseConnective> s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="670">que</DiscourseConnective> l'aide humanitaire arrive à Gaza, il s'agit en l'occurrence de nos efforts <DiscourseConnective annotation_id="749">pour</DiscourseConnective> fournir une aide financière <DiscourseConnective annotation_id="782">et</DiscourseConnective> assurer par des moyens politiques <DiscourseConnective annotation_id="819">qu'</DiscourseConnective>Israël autorise l'entrée des convois humanitaires sur ce territoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="744" docOffset="5">
      <en>We are <Alignment alignment="904" annotation_id="751">
          <DiscourseConnective annotation_id="751" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> keeping our border assistance mission at Rafah on standby.</en>
      <fr>Nous gardons <Alignment alignment="751" annotation_id="904">
          <DiscourseConnective annotation_id="904" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> en réserve notre mission d'assistance aux frontières, <DiscourseConnective annotation_id="964">à</DiscourseConnective> Rafah.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="815" docOffset="6">
      <en>
        <Alignment alignment="973" annotation_id="815">
          <DiscourseConnective annotation_id="815" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> all parties can reach agreement on the reopening of the mission and if conditions on the ground permit, the EU will once again continue to support the proper operation of this crossing-point between Gaza and Egypt.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="815" annotation_id="973">
          <DiscourseConnective annotation_id="973" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> toutes les parties parviennent à un accord sur la réouverture de la mission <DiscourseConnective annotation_id="1052">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1055">si</DiscourseConnective> les conditions sur le terrain le permettent, l'UE continuera <DiscourseConnective annotation_id="1119">à</DiscourseConnective> soutenir le fonctionnement adéquat de ce point de passage entre Gaza <DiscourseConnective annotation_id="1190">et</DiscourseConnective> l'Égypte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1033" docOffset="7">
      <en>We support the emergency Government of Prime Minister Salam Fayad.</en>
      <fr>Nous soutenons le gouvernement d'urgence du Premier ministre Salam Fayad.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1100" docOffset="8">
      <en>Relations between that Palestinian Authority Government and the EU were immediately normalised.</en>
      <fr>Les relations entre ce gouvernement de l'Autorité palestinienne <DiscourseConnective annotation_id="1341">et</DiscourseConnective> l'UE ont été immédiatement normalisées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1196" docOffset="9">
      <en>Israel <Alignment alignment="1393" annotation_id="1203">
          <DiscourseConnective annotation_id="1203" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> has specific obligations. It must act in the same way and finally make available all Palestinian tax and customs revenue, and facilitate access to, and movement around, the West Bank and Gaza, to enable the Palestinians to trade.</en>
      <fr>Israël a <Alignment alignment="5907" annotation_id="1393">
          <DiscourseConnective annotation_id="1393" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> des obligations spécifiques, doit rendre <DiscourseConnective annotation_id="1440">enfin</DiscourseConnective> disponibles tous les revenus fiscaux <DiscourseConnective annotation_id="1483">et</DiscourseConnective> douaniers palestiniens <DiscourseConnective annotation_id="1509">et</DiscourseConnective> faciliter l'accès <DiscourseConnective annotation_id="1530">à</DiscourseConnective> la Cisjordanie <DiscourseConnective annotation_id="1547">et</DiscourseConnective> Gaza, <DiscourseConnective annotation_id="1556">et</DiscourseConnective> les déplacements entre ces différentes zones, <DiscourseConnective annotation_id="1605">afin de</DiscourseConnective> permettre aux Palestiniens de commercer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1438" docOffset="10">
      <en>Above all, Israel must contribute to the credible peace process which Palestinian leaders such as President Abbas and Prime Minister Fayad are working to develop.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1654">Avant</DiscourseConnective> tout, Israël doit contribuer au processus de paix crédible <DiscourseConnective annotation_id="1719">que</DiscourseConnective> les dirigeants palestiniens <DiscourseConnective annotation_id="1751">comme</DiscourseConnective> le président Abbas <DiscourseConnective annotation_id="1776">et</DiscourseConnective> le Premier ministre Fayad tentent de développer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1601" docOffset="11">
      <en>That would be an enormous help.</en>
      <fr>Ce serait une avancée prodigieuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1633" docOffset="12">
      <en>The appointment of Tony Blair as the new envoy of the Quartet leaves no doubt that the international community continues to be actively involved with this issue.</en>
      <fr>La nomination de Tony Blair <DiscourseConnective annotation_id="1891">comme</DiscourseConnective> nouvel émissaire du Quartette montre, sans aucun doute, <DiscourseConnective annotation_id="1953">que</DiscourseConnective> la communauté internationale continue de <DiscourseConnective annotation_id="1998">s'</DiscourseConnective>impliquer activement dans ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1795" docOffset="13">
      <en>We are delighted that the former British Prime Minister has made himself available for the task <Alignment alignment="2147" annotation_id="1891">
          <DiscourseConnective annotation_id="1891" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we sincerely hope that his work will help to strengthen the EU's role in the peace process.</en>
      <fr>Nous nous réjouissons <DiscourseConnective annotation_id="2061">que</DiscourseConnective> l'ancien Premier ministre britannique se <DiscourseConnective annotation_id="2106">soit</DiscourseConnective> rendu disponible <DiscourseConnective annotation_id="2128">pour</DiscourseConnective> cette mission <Alignment alignment="1891" annotation_id="2147">
          <DiscourseConnective annotation_id="2147" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous espérons sincèrement <DiscourseConnective annotation_id="2176">que</DiscourseConnective> son travail aidera <DiscourseConnective annotation_id="2199">à</DiscourseConnective> renforcer le rôle de l'UE dans le processus de paix.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1987" id="303" name="Benita Ferrero-Waldner">
    <ParallelChunk annotation_id="1987" docOffset="14">
      <en>Member of the Commission. Mr President, since the last debate in this House, the situation in the Occupied Palestinian Territory has profoundly changed.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la situation dans les territoires palestiniens occupés s'est profondément modifiée <DiscourseConnective annotation_id="2360">depuis</DiscourseConnective> notre dernier débat au sein de cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2140" docOffset="15">
      <en>There are several developments that we should welcome.</en>
      <fr>Sont ainsi intervenues plusieurs évolutions dont nous devrions nous féliciter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2195" docOffset="16">
      <en>Israel has finally resumed the transfer of tax and customs revenue, the European Union has decided to normalise its relations with the Palestinian Authority <Alignment alignment="2653" annotation_id="2352">
          <DiscourseConnective annotation_id="2352" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is now a new Palestinian Government headed by Prime Minister Salam Fayyad.</en>
      <fr>Israël a <DiscourseConnective annotation_id="2503">enfin</DiscourseConnective> repris le versement des recettes fiscales <DiscourseConnective annotation_id="2551">et</DiscourseConnective> douanières, l'Union européenne a décidé de normaliser ses relations avec l'Autorité palestinienne, <Alignment alignment="2352" annotation_id="2653">
          <DiscourseConnective annotation_id="2653" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les territoires sont <DiscourseConnective annotation_id="2677">maintenant</DiscourseConnective> dotés d'un nouveau gouvernement palestinien emmené par le Premier ministre Salam Fayyad.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2437" docOffset="17">
      <en>After a three-month interruption, the bilateral meetings between Abbas and Olmert have resumed.</en>
      <fr>Les réunions bilatérales entre MM. Abbas <DiscourseConnective annotation_id="2818">et</DiscourseConnective> Olmert ont repris <DiscourseConnective annotation_id="2839">après</DiscourseConnective> une interruption de trois mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2533" docOffset="18">
      <en>Finally, like many others, I was delighted to hear that the BBC correspondent Alan Johnston had been released after more than three months in captivity.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2877">Enfin</DiscourseConnective>, j'ai été ravie d'apprendre, <DiscourseConnective annotation_id="2912">comme</DiscourseConnective> beaucoup d'autres, <DiscourseConnective annotation_id="2937">que</DiscourseConnective> le correspondant de la BBC Alan Johnston a été libéré <DiscourseConnective annotation_id="2995">après</DiscourseConnective> plus de trois mois de captivité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2686" docOffset="19">
      <en>
        <Alignment alignment="3034" annotation_id="2686">
          <Alignment alignment="3034" annotation_id="2686">
            <DiscourseConnective annotation_id="2686" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, after the Gaza takeover by Hamas, there is now a high risk of separation between parts of the Palestinian Territory.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2686" annotation_id="3034">
          <Alignment alignment="2523" annotation_id="3034">
            <DiscourseConnective annotation_id="3034" sense="Comparison.Contrast">En revanche</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, à la suite de l'arrivée du Hamas au pouvoir à Gaza, le risque de divisions dans les territoires palestiniens est réel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2822" docOffset="20">
      <en>The people of Gaza are being isolated from the world, <Alignment alignment="3219" annotation_id="2876">
          <DiscourseConnective annotation_id="2876" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the tensions between the Palestinian factions have never been so high.</en>
      <fr>Les habitants de Gaza sont isolés <DiscourseConnective annotation_id="3200">du reste</DiscourseConnective> du monde, <Alignment alignment="2876" annotation_id="3219">
          <DiscourseConnective annotation_id="3219" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les tensions entre les factions palestiniennes n'ont jamais été <DiscourseConnective annotation_id="3286">aussi</DiscourseConnective> vives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2951" docOffset="21">
      <en>The creation of a viable Palestinian State is, at least, at risk.</en>
      <fr>L'instauration d'un État palestinien viable est <DiscourseConnective annotation_id="3347">pour</DiscourseConnective> le moins compromise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3017" docOffset="22">
      <en>We must continue to work on the development of a political perspective in order to provide peace and prosperity for the region.</en>
      <fr>Nous devons continuer d'œuvrer <DiscourseConnective annotation_id="3404">à</DiscourseConnective> l'élaboration d'une solution politique <DiscourseConnective annotation_id="3445">afin de</DiscourseConnective> ramener la paix <DiscourseConnective annotation_id="3469">et</DiscourseConnective> la prospérité dans cette région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3145" docOffset="23">
      <en>I hope that the upcoming bilateral meeting between President Abbas and Prime Minister Olmert, which, it is to be hoped, will take place on 16 July, will help to frame a credible political perspective for the Palestinian people <Alignment alignment="3736" annotation_id="3372">
          <DiscourseConnective annotation_id="3372" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it will pave the way for their joint meeting with the Quartet later on.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="3514">que</DiscourseConnective> la prochaine réunion bilatérale entre le président Abbas <DiscourseConnective annotation_id="3575">et</DiscourseConnective> le Premier ministre Olmert, qui se tiendra - espérons-le - le 16 juillet, permettra de formuler une perspective politique crédible <DiscourseConnective annotation_id="3709">pour</DiscourseConnective> le peuple palestinien <Alignment alignment="3372" annotation_id="3736">
          <DiscourseConnective annotation_id="3736" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de déblayer le terrain en vue de leur réunion commune avec le Quartet à une date ultérieure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3453" docOffset="24">
      <en>I hope that the Quartet can continue its cooperation with the Arab partners, <Alignment alignment="27939" annotation_id="3530">
          <DiscourseConnective annotation_id="3530" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I look forward to the upcoming meeting of the Quartet, which will most probably take place next week, <DiscourseConnective annotation_id="3636" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> all these issues can be discussed.</en>
      <fr>J'ose espérer <DiscourseConnective annotation_id="3846">que</DiscourseConnective> le Quartet pourra poursuivre sa coopération avec ses partenaires arabes, <Alignment alignment="1533" annotation_id="3923">
          <DiscourseConnective annotation_id="3923" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'attends avec impatience sa prochaine réunion, qui aura vraisemblablement lieu dans le courant de la semaine prochaine, afin de pouvoir discuter de toutes ces questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3676" docOffset="25">
      <en>I welcome the appointment of Tony Blair as Quartet envoy, which will certainly further dynamise our role in the Middle East peace process.</en>
      <fr>Je me félicite de la désignation de Tony Blair au poste d'envoyé spécial du Quartet, lequel ne manquera certainement pas d'insuffler du dynamisme à notre rôle dans le processus de paix au Proche-Orient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3815" docOffset="26">
      <en>He can become a new vector of progress along with the Arab Peace Initiative.</en>
      <fr>Il pourrait promouvoir de nouvelles avancées, <DiscourseConnective annotation_id="4346">au même titre que</DiscourseConnective> l'initiative arabe de paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3892" docOffset="27">
      <en>I will, of course, provide him with every possible assistance, <Alignment alignment="4450" annotation_id="3955">
          <DiscourseConnective annotation_id="3955" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we did for Jim Wolfensohn, including the staff for his team in Jerusalem.</en>
      <fr>Il va de soi que je lui apporterai toute l'aide possible, <Alignment alignment="3955" annotation_id="4450">
          <DiscourseConnective annotation_id="4450" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4456">à</DiscourseConnective> Jim Wolfensohn, y compris au personnel de son équipe <DiscourseConnective annotation_id="4511">à</DiscourseConnective> Jérusalem.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4032" docOffset="28">
      <en>With regard to assistance, the Commission has been quick in reacting to the new situation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4524">Pour</DiscourseConnective> ce qui est de l'assistance, la Commission n'a pas tardé <DiscourseConnective annotation_id="4585">à</DiscourseConnective> réagir <DiscourseConnective annotation_id="4594">à</DiscourseConnective> la nouvelle donne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4123" docOffset="29">
      <en>I received a letter from Prime Minister Fayyad, which describes his priority needs.</en>
      <fr>J'ai reçu une lettre du Premier ministre Fayyad, dans laquelle il expose ses besoins fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4207" docOffset="30">
      <en>We are ready and are, of course, already mobilising our assistance to provide support to the new Government.</en>
      <fr>Nous sommes prêts à mobiliser <DiscourseConnective annotation_id="4744">et</DiscourseConnective>, bien entendu, mobilisons <DiscourseConnective annotation_id="4773">déjà</DiscourseConnective> notre aide afin de soutenir le nouveau gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4316" docOffset="31">
      <en>The Quartet and the General Affairs and Foreign Affairs Councils have endorsed the extension of the Temporary International Mechanism (TIM) until the end of September.</en>
      <fr>Le Quartet <DiscourseConnective annotation_id="4842">et</DiscourseConnective> les Conseils "Affaires générales" <DiscourseConnective annotation_id="4879">et</DiscourseConnective> "Affaires étrangères" ont approuvé l'élargissement du mécanisme international temporaire (MIT) <DiscourseConnective annotation_id="4977">jusqu'à</DiscourseConnective> la fin du mois de septembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4484" docOffset="32">
      <en>In order to fund TIM operations in the third quarter, we have sent a request to the budgetary authority for a transfer of EUR 80 million.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5014">En vue de</DiscourseConnective> financer les opérations au titre du MIT pendant le troisième trimestre, nous avons adressé une requête <DiscourseConnective annotation_id="5127">à</DiscourseConnective> l'autorité budgétaire afin que 80 millions d'euros soient transférés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4622" docOffset="33">
      <en>I am delighted, <Alignment alignment="54055" annotation_id="4638">
          <DiscourseConnective annotation_id="4638" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I thank you that the Committee on Budgets has this week agreed to this transfer.</en>
      <fr>Je me félicite de cette initiative <Alignment alignment="4638" annotation_id="5234">
          <DiscourseConnective annotation_id="5234" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercie la commission des budgets d'avoir donné son feu vert <DiscourseConnective annotation_id="5299">à</DiscourseConnective> ce transfert cette semaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4723" docOffset="34">
      <en>We are now able to provide support, through the TIM, until the end of its extension.</en>
      <fr>Nous sommes aujourd'hui en mesure d'apporter notre aide au moyen du MIT <DiscourseConnective annotation_id="5401">jusqu'au</DiscourseConnective> terme de sa prolongation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4808" docOffset="35">
      <en>Direct financial assistance to the Palestinian Authority is already being prepared in the form of a scheme to reimburse private sector arrears, <DiscourseConnective annotation_id="4952" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> Salam Fayyad has asked us to do.</en>
      <fr>L'octroi d'une aide financière directe <DiscourseConnective annotation_id="5475">à</DiscourseConnective> l'Autorité palestinienne est <DiscourseConnective annotation_id="5506">déjà</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5511">à</DiscourseConnective> l'étude. Elle prendra la forme d'un système de remboursement des arriérés du secteur privé, conformément au souhait exprimé par Salam Fayyad.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4988" docOffset="36">
      <en>This would have a doubly beneficial effect on the financial situation of the Palestinian Authority and of the Palestinian private sector.</en>
      <fr>Cette mesure aurait un effet doublement bénéfique sur la situation financière de l'Autorité palestinienne <DiscourseConnective annotation_id="5761">et</DiscourseConnective> du secteur privé palestinien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5126" docOffset="37">
      <en>We are identifying some funds for this.</en>
      <fr>Nous réservons des fonds <DiscourseConnective annotation_id="5819">pour ce faire</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5166" docOffset="38">
      <en>The Commission has resumed its long-standing efforts to build the institutions of the future Palestinian State.</en>
      <fr>La Commission a repris ses travaux - entamés de longue date - <DiscourseConnective annotation_id="5896">en vue de</DiscourseConnective> bâtir les institutions du futur État palestinien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5278" docOffset="39">
      <en>We are <Alignment alignment="5973" annotation_id="5285">
          <DiscourseConnective annotation_id="5285" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> providing technical assistance to the Ministry of Finance.</en>
      <fr>Nous fournissons <Alignment alignment="5285" annotation_id="5973">
          <DiscourseConnective annotation_id="5973" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une aide technique au ministère des finances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5349" docOffset="40">
      <en>A project to assist the Ministry of Finance in the area of internal control and audit has just been launched, <Alignment alignment="8468" annotation_id="5459">
          <DiscourseConnective annotation_id="5459" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will launch two more shortly.</en>
      <fr>Un projet visant <DiscourseConnective annotation_id="6046">à</DiscourseConnective> aider le ministère des finances <DiscourseConnective annotation_id="6080">en</DiscourseConnective> matière de contrôle <DiscourseConnective annotation_id="6103">et</DiscourseConnective> d'audit internes vient d'être lancé, <Alignment alignment="5459" annotation_id="6143">
          <DiscourseConnective annotation_id="6143" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous en entreprendrons deux autres prochainement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5496" docOffset="41">
      <en>One is the management of customs, and the other the management of tax revenue.</en>
      <fr>Le premier concerne l'administration douanière, le deuxième la gestion des recettes fiscales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5575" docOffset="42">
      <en>Finally, a few words on Gaza.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6290">Pour terminer</DiscourseConnective>, quelques mots sur Gaza.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5605" docOffset="43">
      <en>We will not, of course, abandon the people of Gaza or the goal of a viable Palestinian State.</en>
      <fr>Il va de soi que nous n'abandonnerons pas les habitants de Gaza ni l'objectif de l'instauration d'un État palestinien viable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5699" docOffset="44">
      <en>We are providing humanitarian and emergency assistance to the people of Gaza, <Alignment alignment="14935" annotation_id="5777">
          <DiscourseConnective annotation_id="5777" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> ECHO partners are working on the ground.</en>
      <fr>Nous apportons une assistance humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="6497">et</DiscourseConnective> une aide d'urgence aux habitants de Gaza, <Alignment alignment="768" annotation_id="6542">
          <DiscourseConnective annotation_id="6542" sense="Expansion.Conjunction">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> des partenaires d'ECHO travaillent sur le terrain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5822" docOffset="45">
      <en>The TIM is delivering social allowances and fuel.</en>
      <fr>Grâce au MIT, des allocations sociales sont versées <DiscourseConnective annotation_id="6656">et</DiscourseConnective> du carburant est fourni.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5872" docOffset="46">
      <en>
        <Alignment alignment="6684" annotation_id="5872">
          <DiscourseConnective annotation_id="5872" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the situation may deteriorate further <DiscourseConnective annotation_id="5919" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> access to the Gaza Strip is still a problem.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1209" annotation_id="6684">
          <DiscourseConnective annotation_id="6684" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est possible que la situation se détériore davantage, l'accès <DiscourseConnective annotation_id="6760">à</DiscourseConnective> la bande de Gaza demeurant un problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5972" docOffset="47">
      <en>
        <Alignment alignment="6802" annotation_id="5972">
          <DiscourseConnective annotation_id="5972" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have to work even more with the Egyptians and the Israelis in order to open the Rafah and Karni border crossings.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4092" annotation_id="6802">
          <DiscourseConnective annotation_id="6802" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> devons-nous collaborer <DiscourseConnective annotation_id="6831">encore</DiscourseConnective> plus avec les Égyptiens <DiscourseConnective annotation_id="6862">et</DiscourseConnective> les Israéliens <DiscourseConnective annotation_id="6880">afin d'</DiscourseConnective>ouvrir les points de passage frontaliers de Rafah <DiscourseConnective annotation_id="6937">et</DiscourseConnective> de Karni.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6100" docOffset="48">
      <en>Their continued closure impedes the effective passage of humanitarian personnel and goods <DiscourseConnective annotation_id="6190" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is to be hoped that this will not have devastating consequences for the economy of the Strip.</en>
      <fr>Leur fermeture continue entrave le passage correct du personnel <DiscourseConnective annotation_id="7014">et</DiscourseConnective> des marchandises humanitaires. En outre, il est <DiscourseConnective annotation_id="7065">à</DiscourseConnective> espérer <DiscourseConnective annotation_id="7075">qu'</DiscourseConnective>elle n'aura pas de conséquences dévastatrices sur l'économie de la bande de Gaza.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6291" docOffset="49">
      <en>Finally, border crossings have to be open both for humanitarian access and commerce.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7160">Pour terminer</DiscourseConnective>, les points de passage frontaliers doivent être ouverts aussi bien <DiscourseConnective annotation_id="7241">pour</DiscourseConnective> l'humanitaire que <DiscourseConnective annotation_id="7264">pour</DiscourseConnective> le commerce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6376" docOffset="50">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="6376" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> the economy collapses, there will be serious implications for the security of the whole region, for the future of the Palestinian State and, indeed, for the Commission budget.</en>
      <fr>Un éventuel effondrement de l'économie aurait de graves conséquences sur la sécurité de l'ensemble de la région, l'avenir de l'État palestinien <DiscourseConnective annotation_id="7426">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="7430">d'ailleurs</DiscourseConnective>, le budget de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6555" docOffset="51">
      <en>We should not let the population of Gaza become 100% dependent on external aid.</en>
      <fr>Nous devons empêcher <DiscourseConnective annotation_id="7491">que</DiscourseConnective> la population de la bande de Gaza devienne totalement dépendante de l'aide extérieure.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6635" id="304" name="José Ignacio Salafranca Sánchez-Neyra">
    <ParallelChunk annotation_id="6635" docOffset="52">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (ES) Mr President, tomorrow Parliament is set to adopt a new resolution, which has achieved consensus on the basis of the usual procedures, on the Middle East situation.</en>
      <fr>Monsieur le Président, demain le Parlement, qui est parvenu à un consensus sur la base des procédures habituelles, adoptera une nouvelle résolution sur la situation au Moyen-Orient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6838" docOffset="53">
      <en>
        <Alignment alignment="7764" annotation_id="6838">
          <Alignment alignment="7764" annotation_id="6838">
            <DiscourseConnective annotation_id="6838" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="6851" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, Mr President, there are two points that I should like to raise in this speech.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4704" annotation_id="7764">
          <Alignment alignment="2497" annotation_id="7764">
            <DiscourseConnective annotation_id="7764" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, Monsieur le Président, je souhaiterais soulever deux points dans ce discours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6939" docOffset="54">
      <en>The first is the appointment of ex-Prime Minister Tony Blair as special envoy for the Quartet.</en>
      <fr>Le premier concerne la nomination de l'ex-Premier ministre Tony Blair en <DiscourseConnective annotation_id="7924">tant qu'</DiscourseConnective>émissaire spécial du Quartette.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7034" docOffset="55">
      <en>Apparently, <Alignment alignment="7977" annotation_id="7046">
          <DiscourseConnective annotation_id="7046" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is a question I should like to address to the Presidency-in-Office of the Council, one of the tasks of this post will be to ensure that funds from the international community for the region are used properly.</en>
      <fr>Apparemment, <Alignment alignment="10572" annotation_id="7977">
          <DiscourseConnective annotation_id="7977" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est une question que j'aimerais poser <DiscourseConnective annotation_id="8020">à</DiscourseConnective> la présidence <DiscourseConnective annotation_id="8036">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, l'une des missions de ce poste sera de s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="8109">que</DiscourseConnective> les fonds de la communauté internationale <DiscourseConnective annotation_id="8155">pour</DiscourseConnective> la région sont utilisés de façon adéquate.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7264" docOffset="56">
      <en>The second point I should like to raise, Mr President, is the letter signed by 10 foreign ministers, including the Portuguese foreign minister, who is <Alignment alignment="8402" annotation_id="7415">
          <DiscourseConnective annotation_id="7415" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the President-in-Office of the Council.</en>
      <fr>Le second point que je souhaite soulever, Monsieur le Président, concerne la lettre signée par dix ministres des affaires étrangères, y compris le ministre des affaires étrangères portugais, qui est <Alignment alignment="25006" annotation_id="8402">
          <DiscourseConnective annotation_id="8402" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le président <DiscourseConnective annotation_id="8421">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7460" docOffset="57">
      <en>This letter has been roundly criticised by the High Representative for the Common Foreign and Security Policy.</en>
      <fr>Cette lettre a été catégoriquement critiquée par le Haut représentant <DiscourseConnective annotation_id="8515">pour</DiscourseConnective> la politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="8543">et</DiscourseConnective> de sécurité commune.</fr>
    </ParallelChunk>

<ParallelChunk annotation_id="7572" docOffset="59">
      <en>This letter says that the Union suffers from a lack of conviction in its Middle East policy; it makes the damning assertion that the roadmap is finished <Alignment alignment="20208" annotation_id="7725">
          <DiscourseConnective annotation_id="7725" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we all share responsibility for this state of affairs; <DiscourseConnective annotation_id="7789" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it suggests that the conditions imposed by the EU and the international community as a whole have served to exacerbate the situation.</en>
      <fr>Elle affirme de façon accablante que la feuille de route se termine <Alignment alignment="7725" annotation_id="8738">
          <DiscourseConnective annotation_id="8738" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8741">que</DiscourseConnective> nous partageons tous la responsabilité de la situation courante. Elle suggère aussi que les conditions imposées par l'UE <DiscourseConnective annotation_id="8866">et</DiscourseConnective> la communauté internationale dans son ensemble ont conduit <DiscourseConnective annotation_id="8928">à</DiscourseConnective> exacerber la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7927" docOffset="60">
      <en>I should like to ask the Presidency-in-Office of the Council <Alignment alignment="9011" annotation_id="7988">
          <DiscourseConnective annotation_id="7988" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="9015" annotation_id="7992">
          <DiscourseConnective annotation_id="7992" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe to be the case, it agrees with these statements.</en>
      <fr>Je souhaite demander au président <DiscourseConnective annotation_id="8988">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil <Alignment alignment="12448" annotation_id="9011">
          <DiscourseConnective annotation_id="9011" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="25303" annotation_id="9015">
          <DiscourseConnective annotation_id="9015" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que c'est le cas, il est d'accord avec ces déclarations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8054" docOffset="61">
      <en>I should <Alignment alignment="9103" annotation_id="8063">
          <DiscourseConnective annotation_id="8063" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to know <Alignment alignment="9116" annotation_id="8081">
          <DiscourseConnective annotation_id="8081" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they were just personal remarks from the Portuguese minister, <Alignment alignment="9187" annotation_id="8146">
          <DiscourseConnective annotation_id="8146" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="9190" annotation_id="8149">
          <DiscourseConnective annotation_id="8149" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they were made on behalf of the EU.</en>
      <fr>Je souhaiterais <Alignment alignment="8063" annotation_id="9103">
          <DiscourseConnective annotation_id="9103" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> savoir <Alignment alignment="8081" annotation_id="9116">
          <DiscourseConnective annotation_id="9116" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il ne s'agissait <DiscourseConnective annotation_id="9135">que</DiscourseConnective> de remarques personnelles du ministre portugais <Alignment alignment="5797" annotation_id="9187">
          <DiscourseConnective annotation_id="9187" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="6398" annotation_id="9190">
          <DiscourseConnective annotation_id="9190" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles étaient prononcées au nom de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8188" docOffset="62">
      <en>Lastly, Mr President, I should <Alignment alignment="9285" annotation_id="8219">
          <DiscourseConnective annotation_id="8219" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to ask about the letter's proposals, namely an international conference on the Middle East situation and the mobilisation of an international force such as NATO, or under Chapter VII of the UN Charter, charged with upholding a cease-fire and keeping the peace.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9234">Pour finir</DiscourseConnective>, Monsieur le Président, je souhaiterais <Alignment alignment="33073" annotation_id="9285">
          <DiscourseConnective annotation_id="9285" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> formuler quelques interrogations face aux propositions de cette lettre, <DiscourseConnective annotation_id="9367">notamment</DiscourseConnective> celle d'une conférence internationale sur la situation au Moyen-Orient <DiscourseConnective annotation_id="9448">et</DiscourseConnective> la mobilisation d'une force internationale, <DiscourseConnective annotation_id="9495">comme</DiscourseConnective> l'OTAN, <DiscourseConnective annotation_id="9509">ou</DiscourseConnective> dans le cadre du chapitre VII de la Charte de l'ONU, chargée de faire respecter un cessez-le-feu <DiscourseConnective annotation_id="9609">et</DiscourseConnective> de maintenir la paix.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8490" id="305" name="Hannes Swoboda">
    <ParallelChunk annotation_id="8490" docOffset="63">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (DE) Mr President, Mr President-in-Office, Commissioner, many crocodile tears are being wept over the situation in the Middle East.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Président <DiscourseConnective annotation_id="9679">en</DiscourseConnective> exercice, Monsieur le Commissaire, beaucoup de larmes de crocodile sont versées sur la situation au Moyen-Orient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8652" docOffset="64">
      <en>Yet we should have known that it could very easily reach this point.</en>
      <fr>Nous aurions <DiscourseConnective annotation_id="9809">pourtant</DiscourseConnective> dû savoir <DiscourseConnective annotation_id="9828">qu'</DiscourseConnective>elle pouvait très facilement atteindre ce paroxysme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8721" docOffset="65">
      <en>Of course, it was impossible to predict just how far the political forces in Palestine would go down the road of self-destruction, <Alignment alignment="10030" annotation_id="8852">
          <DiscourseConnective annotation_id="8852" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> how much support has Israel shown for President Abbas over the past few years?</en>
      <fr>Bien sûr, il était impossible de prédire jusqu'à quel point les forces politiques palestiniennes s'engageraient sur la voie de l'autodestruction, <Alignment alignment="8852" annotation_id="10030">
          <DiscourseConnective annotation_id="10030" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> quel soutien a apporté Israël au président Abbas ces dernières années?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8935" docOffset="66">
      <en>When did we raise an outcry because of the lack of support for Mr Abbas?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10106">Quand</DiscourseConnective> avons-nous crié haro sur le manque de soutien <DiscourseConnective annotation_id="10158">à</DiscourseConnective> M. Abbas?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9008" docOffset="67">
      <en>Where was the European Union's visionary and independent strategy?</en>
      <fr>Où était la stratégie indépendante <DiscourseConnective annotation_id="10205">et</DiscourseConnective> visionnaire de l'Union européenne?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9075" docOffset="68">
      <en>
        <Alignment alignment="10243" annotation_id="9075">
          <DiscourseConnective annotation_id="9075" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> why, President-in-Office, Commissioner, are we simply ignoring Mr De Soto's criticisms of the Quartet's policy?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9075" annotation_id="10243">
          <DiscourseConnective annotation_id="10243" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> pourquoi, Monsieur le Président <DiscourseConnective annotation_id="10278">en</DiscourseConnective> exercice, Monsieur le Commissaire, ignorons-nous tout <DiscourseConnective annotation_id="10335">simplement</DiscourseConnective> les critiques de M. De Soto sur la politique du Quartette?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9191" docOffset="69">
      <en>Is it <Alignment alignment="10412" annotation_id="9197">
          <DiscourseConnective annotation_id="9197" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have a bad conscience?</en>
      <fr>Est-ce <Alignment alignment="9197" annotation_id="10412">
          <DiscourseConnective annotation_id="10412" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons mauvaise conscience?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9231" docOffset="70">
      <en>Is it the fact that something has gone badly wrong here?</en>
      <fr>Est-ce le fait <DiscourseConnective annotation_id="10469">que</DiscourseConnective> les choses se sont vraiment mal passées ici?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9288" docOffset="71">
      <en>
        <Alignment alignment="10518" annotation_id="9288">
          <DiscourseConnective annotation_id="9288" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Mr Salafranca, we have to admit that something has gone very wrong.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9288" annotation_id="10518">
          <DiscourseConnective annotation_id="10518" sense="Contingency.Cause.Reason">Car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Monsieur Salafranca, nous devons admettre <DiscourseConnective annotation_id="10565">que</DiscourseConnective> les choses se sont très mal passées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9365" docOffset="72">
      <en>I do not want to stir up past history <Alignment alignment="10606" annotation_id="9403">
          <DiscourseConnective annotation_id="9403" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="10662" annotation_id="9412">
          <DiscourseConnective annotation_id="9412" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to look to the future.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9403" annotation_id="10606">
          <DiscourseConnective annotation_id="10606" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je ne souhaite pas remuer l'histoire passée, <Alignment alignment="9412" annotation_id="10662">
          <DiscourseConnective annotation_id="10662" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons regarder vers l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9451" docOffset="73">
      <en>What needs to be done?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10702">Que</DiscourseConnective> faut-il faire?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9474" docOffset="74">
      <en>Recently my group held a conference on the Middle East, chaired by Pasqualina Napoletano, <Alignment alignment="10822" annotation_id="9564">
          <DiscourseConnective annotation_id="9564" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> our findings were similar to those of the ten foreign ministers who recently stated their position in an article.</en>
      <fr>Récemment, mon groupe a tenu une conférence sur le Moyen-Orient, présidée par Pasqualina Napoletano, <Alignment alignment="9564" annotation_id="10822">
          <DiscourseConnective annotation_id="10822" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos conclusions étaient identiques <DiscourseConnective annotation_id="10860">à</DiscourseConnective> celles des dix ministres des affaires étrangères qui ont récemment exprimé leur position dans un article.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9682" docOffset="75">
      <en>I would have liked to see all the foreign ministers involved.</en>
      <fr>J'aurais souhaité <DiscourseConnective annotation_id="10986">que</DiscourseConnective> tous les ministres des affaires étrangères soient impliqués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9744" docOffset="76">
      <en>We need to support the Abbas/Fayad Government actively, at least for now.</en>
      <fr>Nous devons soutenir activement le gouvernement Abbas/Fayad, <DiscourseConnective annotation_id="11112">au moins</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11121">à</DiscourseConnective> partir de <DiscourseConnective annotation_id="11133">maintenant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9818" docOffset="77">
      <en>
        <Alignment alignment="11172" annotation_id="9818">
          <DiscourseConnective annotation_id="9818" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should not believe that any such support would mean that the problems with Hamas had been solved <DiscourseConnective annotation_id="9922" sense="Expansion.Conjunction">nor</DiscourseConnective> that the Hamas problems can be resolved by military means - namely by arming President Abbas' troops, <Alignment alignment="11369" annotation_id="10028">
          <DiscourseConnective annotation_id="10028" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> some people believe.</en>
      <fr>Nous ne devons pas croire, <Alignment alignment="5809" annotation_id="11172">
          <DiscourseConnective annotation_id="11172" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="11183">qu'</DiscourseConnective>un tel soutien réglera les problèmes avec le Hamas, ni <DiscourseConnective annotation_id="11241">que</DiscourseConnective> les problèmes du Hamas pourront être résolus par des moyens militaires, <DiscourseConnective annotation_id="11317">notamment en</DiscourseConnective> armant les troupes du président Abbas, <Alignment alignment="10028" annotation_id="11369">
          <DiscourseConnective annotation_id="11369" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le pensent certaines personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10052" docOffset="78">
      <en>That is most definitely not the way to win the hearts and minds of Hamas voters.</en>
      <fr>Ce n'est absolument pas le chemin à suivre <DiscourseConnective annotation_id="11450">pour</DiscourseConnective> gagner le cœur <DiscourseConnective annotation_id="11470">et</DiscourseConnective> l'esprit des électeurs du Hamas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10133" docOffset="79">
      <en>As a starting point for the negotiations, Israel must at last recognise the 1967 borders - admittedly, that will delay some things.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11506">Comme</DiscourseConnective> point de départ <DiscourseConnective annotation_id="11528">pour</DiscourseConnective> les négociations, Israël doit <DiscourseConnective annotation_id="11563">enfin</DiscourseConnective> reconnaître les frontières de 1967, même s'il faut admettre que cela retardera certaines choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10265" docOffset="80">
      <en>We need a comprehensive discussion of all the issues, from allowing exiles to return through to the wall.</en>
      <fr>Nous devons discuter en détail de tous les problèmes, <DiscourseConnective annotation_id="11720">depuis</DiscourseConnective> les autorisations d'exil <DiscourseConnective annotation_id="11752">jusqu'au</DiscourseConnective> retour à travers le mur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10371" docOffset="81">
      <en>These matters will not be resolved easily, <Alignment alignment="11830" annotation_id="10414">
          <DiscourseConnective annotation_id="10414" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they need to be discussed openly and honestly.</en>
      <fr>Ces sujets ne se résoudront pas facilement, <Alignment alignment="10414" annotation_id="11830">
          <DiscourseConnective annotation_id="11830" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils doivent être discutés de façon ouverte <DiscourseConnective annotation_id="11878">et</DiscourseConnective> honnête.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10465" docOffset="82">
      <en>We <Alignment alignment="11902" annotation_id="10468">
          <DiscourseConnective annotation_id="10468" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to incorporate the Arab Peace Initiative <Alignment alignment="11948" annotation_id="10519">
          <DiscourseConnective annotation_id="10519" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to achieve genuine peace between Israel and her Arab neighbours.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="8615" annotation_id="11902">
          <DiscourseConnective annotation_id="11902" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> inclure l'initiative de paix arabe, <Alignment alignment="10519" annotation_id="11948">
          <DiscourseConnective annotation_id="11948" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons parvenir à une paix véritable entre Israël <DiscourseConnective annotation_id="12007">et</DiscourseConnective> ses voisins arabes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10594" docOffset="83">
      <en>Our objective must be to prevent violence, <Alignment alignment="12077" annotation_id="10637">
          <DiscourseConnective annotation_id="10637" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to be fair.</en>
      <fr>Notre objectif doit être d'éviter la violence, <Alignment alignment="10637" annotation_id="12077">
          <DiscourseConnective annotation_id="12077" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons être justes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10661" docOffset="84">
      <en>
        <Alignment alignment="12107" annotation_id="10661">
          <DiscourseConnective annotation_id="10661" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we require one side to renounce violence, then we should demand the same from the other side, which has not been the case in recent months.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10661" annotation_id="12107">
          <DiscourseConnective annotation_id="12107" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous exigeons qu'un camp renonce à la violence, nous devons demander la <DiscourseConnective annotation_id="12182">même</DiscourseConnective> chose <DiscourseConnective annotation_id="12193">à</DiscourseConnective> l'autre. Cela n'a pas été le cas ces derniers mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10804" docOffset="85">
      <en>Let me say a few words about Tony Blair and his mission: we would have been happier <Alignment alignment="12354" annotation_id="10888">
          <DiscourseConnective annotation_id="10888" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Tony Blair had pursued an active, progressive and successful Middle East policy during his ten years in government.</en>
      <fr>Permettez-moi de dire quelques mots <DiscourseConnective annotation_id="12283">à propos</DiscourseConnective> de Tony Blair <DiscourseConnective annotation_id="12306">et</DiscourseConnective> de sa mission: nous aurions été plus heureux <Alignment alignment="10888" annotation_id="12354">
          <DiscourseConnective annotation_id="12354" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> Tony Blair avait poursuivi une politique active, progressiste <DiscourseConnective annotation_id="12419">et</DiscourseConnective> couronnée de succès au Moyen-Orient au cours des dix années passées <DiscourseConnective annotation_id="12490">à</DiscourseConnective> la tête de son gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11007" docOffset="86">
      <en>There was no evidence of any such policy.</en>
      <fr>Il n'a jamais manifesté l'ambition d'une telle politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11049" docOffset="87">
      <en>Perhaps Tony Blair will now break loose from some of the ties that bound him - cross-Atlantic ties and others - and will be able to take on a different role.</en>
      <fr>Peut-être pourra-t-il <DiscourseConnective annotation_id="12601">maintenant</DiscourseConnective> se libérer de certains liens qui le contraignaient - des liens transatlantiques <DiscourseConnective annotation_id="12692">et</DiscourseConnective> d'autre nature - <DiscourseConnective annotation_id="12712">et</DiscourseConnective> sera-t-il en mesure de jouer désormais un rôle différent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11207" docOffset="88">
      <en>
        <Alignment alignment="12773" annotation_id="11207">
          <DiscourseConnective annotation_id="11207" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is the case, it will be very welcome.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15509" annotation_id="12773">
          <DiscourseConnective annotation_id="12773" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est le cas, ce sera bienvenu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11253" docOffset="89">
      <en>We wish him all the very best in his efforts for the region, <Alignment alignment="12873" annotation_id="11314">
          <DiscourseConnective annotation_id="11314" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> he will have to work hard to pursue a new and different policy.</en>
      <fr>Nous lui souhaitons le meilleur dans ses efforts <DiscourseConnective annotation_id="12857">pour</DiscourseConnective> la région, <Alignment alignment="11314" annotation_id="12873">
          <DiscourseConnective annotation_id="12873" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il devra travailler dur <DiscourseConnective annotation_id="12902">pour</DiscourseConnective> poursuivre une politique nouvelle <DiscourseConnective annotation_id="12941">et</DiscourseConnective> différente.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11382" id="306" name="Annemie Neyts-Uyttebroeck">
    <ParallelChunk annotation_id="11382" docOffset="90">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - (NL) Mr President, Mr President-in-Office of the Council, Commissioner, the previous interventions have already clearly demonstrated that our attitudes have changed considerably towards the situation in the Middle East in general, <Alignment alignment="13188" annotation_id="11644">
          <DiscourseConnective annotation_id="11644" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Israel-Palestine issue in particular.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Président en exercice du Conseil, Madame la Commissaire, les discours précédents ont <DiscourseConnective annotation_id="13076">déjà</DiscourseConnective> clairement démontré un profond changement d'attitude vis-à-vis de la situation au Moyen-Orient <DiscourseConnective annotation_id="13176">en</DiscourseConnective> général, <Alignment alignment="10474" annotation_id="13188">
          <DiscourseConnective annotation_id="13188" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la question israélo-palestinienne <DiscourseConnective annotation_id="13228">en particulier</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11690" docOffset="91">
      <en>I too will bear witness to this, <Alignment alignment="13292" annotation_id="11723">
          <DiscourseConnective annotation_id="11723" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> what I will not do - unlike some - is to distance myself, <DiscourseConnective annotation_id="11785" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it were, from these attitudes, <Alignment alignment="13361" annotation_id="11819">
          <DiscourseConnective annotation_id="11819" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I, <DiscourseConnective annotation_id="11830" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> on behalf of my group, actually feel partly responsible for everything that has so far come to pass - or not, <DiscourseConnective annotation_id="11945" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the case may be.</en>
      <fr>C'est un changement dont je témoigne également, <Alignment alignment="11723" annotation_id="13292">
          <DiscourseConnective annotation_id="13292" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, à la différence de certains, je ne prendrai pas mes distances, <Alignment alignment="11819" annotation_id="13361">
          <DiscourseConnective annotation_id="13361" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, toujours au nom de mon groupe, je me sens <DiscourseConnective annotation_id="13414">en réalité</DiscourseConnective> partiellement responsable de tout ce <DiscourseConnective annotation_id="13462">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="13468">s'</DiscourseConnective>est passé - <DiscourseConnective annotation_id="13482">ou</DiscourseConnective> ne s'est pas passé - <DiscourseConnective annotation_id="13506">jusqu'à</DiscourseConnective> présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11965" docOffset="92">
      <en>It would be too easy to say: it is they or them <Alignment alignment="13568" annotation_id="12013">
          <DiscourseConnective annotation_id="12013" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are the good ones, <Alignment alignment="13608" annotation_id="12039">
          <DiscourseConnective annotation_id="12039" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know what should be done from now on.</en>
      <fr>Ce serait trop facile de dire "ils" <DiscourseConnective annotation_id="13559">ou</DiscourseConnective> "eux" <Alignment alignment="12013" annotation_id="13568">
          <DiscourseConnective annotation_id="13568" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nous autoproclamer les "gentils", <Alignment alignment="12039" annotation_id="13608">
          <DiscourseConnective annotation_id="13608" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons quoi faire aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12088" docOffset="93">
      <en>I think we are all partly responsible for the course of events, for some countries failing to act <Alignment alignment="13774" annotation_id="12186">
          <DiscourseConnective annotation_id="12186" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> others acting too late.</en>
      <fr>Je pense que nous sommes tous en partie responsables du tour qu'ont pris les événements, de l'inaction de certains pays <Alignment alignment="6644" annotation_id="13774">
          <DiscourseConnective annotation_id="13774" sense="Expansion.Alternative">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la réaction tardive d'autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12213" docOffset="94">
      <en>Whichever way, what happened in Gaza looked like a total deadlock, but has, at the same time, led to a number of developments that represent windows of opportunity, <DiscourseConnective annotation_id="12378" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it were.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13810">Quoi qu'il en soit</DiscourseConnective>, les événements qui se sont produits <DiscourseConnective annotation_id="13866">à</DiscourseConnective> Gaza semblaient avoir mené à l'impasse totale, <DiscourseConnective annotation_id="13915">mais</DiscourseConnective> ils ont <DiscourseConnective annotation_id="13928">également</DiscourseConnective> entraîné une série de changements ouvrant la voie <DiscourseConnective annotation_id="13988">à</DiscourseConnective> diverses solutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12390" docOffset="95">
      <en>These include the courageous stance by the President of the Palestinian Authority and the Prime Minister, the fact that talks have been resumed with Israel, the freeing of Alan Johnston, which is, of course, a cause for delight, and the release of a number of Palestinian prisoners.</en>
      <fr>Citons notamment la position courageuse du président de l'Autorité palestinienne <DiscourseConnective annotation_id="14091">et</DiscourseConnective> du Premier ministre, la reprise des pourparlers avec Israël, la libération d'Alan Johnston - dont nous nous réjouissons tout naturellement - <DiscourseConnective annotation_id="14235">ainsi</DiscourseConnective> que la libération de plusieurs Palestiniens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12673" docOffset="96">
      <en>We would want to see more people released, <Alignment alignment="14305" annotation_id="12716">
          <DiscourseConnective annotation_id="12716" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Nous souhaiterions <Alignment alignment="2558" annotation_id="14305">
          <DiscourseConnective annotation_id="14305" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> que plus de personnes soient libérées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12724" docOffset="97">
      <en>Equally hopeful signs include the renewed initiative of the Arab League, which is crucial, and the evidence of willingness on the part of Egypt, Jordan and other Arab countries to step up their commitment considerably, to get much more involved in further talks.</en>
      <fr>D'autres signes tout <DiscourseConnective annotation_id="14375">aussi</DiscourseConnective> encourageants ont pu être observés, entre autres la nouvelle initiative - cruciale - de la Ligue arabe <DiscourseConnective annotation_id="14484">et</DiscourseConnective> l'empressement évident de l'Egypte, de la Jordanie <DiscourseConnective annotation_id="14538">et</DiscourseConnective> d'autres pays arabes <DiscourseConnective annotation_id="14562">à</DiscourseConnective> renforcer considérablement leur engagement, <DiscourseConnective annotation_id="14608">à</DiscourseConnective> s'impliquer beaucoup plus dans les négociations futures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12987" docOffset="98">
      <en>This does not mean, of course, that the situation in Gaza is not wretched for those involved.</en>
      <fr>Ce n'est évidemment pas <DiscourseConnective annotation_id="14691">pour autant que</DiscourseConnective> la situation <DiscourseConnective annotation_id="14720">à</DiscourseConnective> Gaza n'est pas désastreuse <DiscourseConnective annotation_id="14749">pour</DiscourseConnective> les personnes concernées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13081" docOffset="99">
      <en>This is why I welcome the Commission's renewed initiatives, <DiscourseConnective annotation_id="13141" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I do the fact that Israel, even <Alignment alignment="14876" annotation_id="13176">
          <DiscourseConnective annotation_id="13176" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has waited for far too long, has actually made a start on transferring taxpayers' money to the Palestinian Authority.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14780">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je me félicite des nouvelles initiatives de la Commission et <DiscourseConnective annotation_id="14856">du fait qu'</DiscourseConnective>Israël - <Alignment alignment="13176" annotation_id="14876">
          <DiscourseConnective annotation_id="14876" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> il a attendu bien trop longtemps pour s'exécuter - a réellement commencé <DiscourseConnective annotation_id="14957">à</DiscourseConnective> transférer les recettes fiscales dues <DiscourseConnective annotation_id="14997">à</DiscourseConnective> l'Autorité palestinienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13304" docOffset="100">
      <en>I should like to conclude - <Alignment alignment="15051" annotation_id="13332">
          <DiscourseConnective annotation_id="13332" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I want to respect your request to keep to my speaking time, Mr President - with an appeal to us all, namely for us now jointly to muster the political courage to show determination in working towards the solution with which we are all familiar: two viable states that live peacefully alongside each other within internationally recognised borders.</en>
      <fr>Je souhaiterais conclure, <Alignment alignment="12407" annotation_id="15051">
          <DiscourseConnective annotation_id="15051" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je tiens <DiscourseConnective annotation_id="15064">à</DiscourseConnective> respecter mon temps de parole, comme vous me l'avez demandé, Monsieur le Président, en lançant un appel <DiscourseConnective annotation_id="15170">à</DiscourseConnective> chacun d'entre nous <DiscourseConnective annotation_id="15192">pour qu'</DiscourseConnective>ensemble nous rassemblions le courage politique nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="15259">pour</DiscourseConnective> avancer résolument vers la mise <DiscourseConnective annotation_id="15296">en</DiscourseConnective> œuvre de la solution <DiscourseConnective annotation_id="15320">que</DiscourseConnective> nous connaissons tous, à savoir deux États viables cohabitant pacifiquement à l'intérieur de frontières internationalement reconnues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13688" docOffset="101">
      <en>
        <Alignment alignment="15458" annotation_id="13688">
          <DiscourseConnective annotation_id="13688" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can muster this political courage, all of us, and put our minor and sometimes major differences to one side, then the sun may yet dawn in the east.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13688" annotation_id="15458">
          <DiscourseConnective annotation_id="15458" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous ensemble nous parvenons à rassembler ce courage politique <DiscourseConnective annotation_id="15524">et</DiscourseConnective> à mettre de côté nos petites <DiscourseConnective annotation_id="15556">et</DiscourseConnective> parfois profondes divergences, il se pourrait que le soleil continue de se lever <DiscourseConnective annotation_id="15640">à</DiscourseConnective> l'Est.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13842" id="307" name="Liam Aylward">
    <ParallelChunk annotation_id="13842" docOffset="102">
      <en>thar ceann an Ghrúpa UEN. - A Uachtaráin, cuirim fáilte mór roimh an sceál gur scaoileadh an t-iriseoir, Alan Johnson, ón BBC saor ó Gaza tar éis dó a bheith gafa le ceithre mhí anuas.</en>
      <fr>thar ceann an Ghrúpa UEN. - A Uachtaráin, cuirim fáilte mór roimh an sceál gur scaoileadh an t-iriseoir, Alan Johnson, ón BBC saor ó Gaza tar éis dó a bheith gafa le ceithre mhí anuas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14027" docOffset="103">
      <en>Tá áthas ó chroí orm go bhfuil sé saor agus go bhfuil sé sa bhaile anois lena mhuintir agus lena chairde.</en>
      <fr>Tá áthas ó chroí orm go bhfuil sé saor agus go bhfuil sé sa bhaile anois lena mhuintir agus lena chairde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14133" docOffset="104">
      <en>Cuirim fáilte freisin roimh shocrú rialtas Iosrael an deireadh seachtaine seo caite 250 príosúnach a scaoileadh saor.</en>
      <fr>Cuirim fáilte freisin roimh shocrú rialtas Iosrael an deireadh seachtaine seo caite 250 príosúnach a scaoileadh saor.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14251" docOffset="105">
      <en>Ach tá cúrsaí daonnachta in Gaza dona go fóill.</en>
      <fr>Ach tá cúrsaí daonnachta in Gaza dona go fóill.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14299" docOffset="106">
      <en>Caithfear ord agus eagar a chur ar an soláthar bia atá ag dul isteach go muintir na Palaistíne.</en>
      <fr>Caithfear ord agus eagar a chur ar an soláthar bia atá ag dul isteach go muintir na Palaistíne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14395" docOffset="107">
      <en>Níor cheart cead a thabhairt d'údaráis Iosrael cosc a chur ar an mbia ag teorainn Gaza agus Iosrael.</en>
      <fr>Níor cheart cead a thabhairt d'údaráis Iosrael cosc a chur ar an mbia ag teorainn Gaza agus Iosrael.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14496" docOffset="108">
      <en>The biggest problem facing the people of Gaza is a humanitarian one.</en>
      <fr>- (EN) Le plus grand problème auquel les habitants de la bande de Gaza sont confrontés est de nature humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14565" docOffset="109">
      <en>The fact that Hamas now controls Gaza <Alignment alignment="16462" annotation_id="14603">
          <DiscourseConnective annotation_id="14603" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Fatah controls the West Bank does not help the Palestinian cause one iota.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="16425">que</DiscourseConnective> le Hamas contrôle désormais Gaza <Alignment alignment="14603" annotation_id="16462">
          <DiscourseConnective annotation_id="16462" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que le Fatah contrôle la Cisjordanie n'aide en rien la cause palestinienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14682" docOffset="110">
      <en>This means in essence that the Palestinians can be accused of speaking in two different directions at the same time.</en>
      <fr>Il en résulte concrètement <DiscourseConnective annotation_id="16568">que</DiscourseConnective> les Palestiniens peuvent aujourd'hui être accusés de tenir un double discours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14799" docOffset="111">
      <en>
        <Alignment alignment="16651" annotation_id="14799">
          <Alignment alignment="16651" annotation_id="14799">
            <Alignment alignment="62756" annotation_id="14799">
              <DiscourseConnective annotation_id="14799" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, Israel can hide behind the fact that the Palestinians are divided <Alignment alignment="16735" annotation_id="14881">
          <DiscourseConnective annotation_id="14881" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that they are not now speaking with one voice.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14799" annotation_id="16651">
          <Alignment alignment="13918" annotation_id="16651">
            <Alignment alignment="14799" annotation_id="16651">
              <DiscourseConnective annotation_id="16651" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, Israël peut se retrancher derrière la division des Palestiniens <Alignment alignment="14027" annotation_id="16735">
          <DiscourseConnective annotation_id="16735" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le fait <DiscourseConnective annotation_id="16746">qu'</DiscourseConnective>ils ne parviennent pas à <DiscourseConnective annotation_id="16774">s'</DiscourseConnective>exprimer d'une seule voix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14932" docOffset="112">
      <en>I <Alignment alignment="16812" annotation_id="14934">
          <DiscourseConnective annotation_id="14934" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that the European Union is in a very strong position to act as an honest broker on many political issues in the Middle East.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="14934" annotation_id="16812">
          <DiscourseConnective annotation_id="16812" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16822">que</DiscourseConnective> l'Union européenne est idéalement placée <DiscourseConnective annotation_id="16867">pour</DiscourseConnective> faire office de médiateur, sans parti pris, <DiscourseConnective annotation_id="16916">pour</DiscourseConnective> de nombreuses questions politiques au Moyen-Orient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15072" docOffset="113">
      <en>
        <Alignment alignment="16973" annotation_id="15072">
          <Alignment alignment="16973" annotation_id="15072">
            <DiscourseConnective annotation_id="15072" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, Europe must engage politically to a greater extent <Alignment alignment="17038" annotation_id="15132">
          <DiscourseConnective annotation_id="15132" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15135" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to ensure that civil war is avoided.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15072" annotation_id="16973">
          <Alignment alignment="15072" annotation_id="16973">
            <DiscourseConnective annotation_id="16973" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, l'Europe doit s'engager davantage sur le plan politique <Alignment alignment="15132" annotation_id="17038">
          <DiscourseConnective annotation_id="17038" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à</DiscourseConnective>
        </Alignment> éviter la guerre civile.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15175" id="309" name="Hélène Flautre">
    <ParallelChunk annotation_id="15175" docOffset="114">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (FR) Mr President, you have appealed, Mr Antunes, together with nine of your colleagues, for a new approach in Palestine.</en>
      <fr>au nom du groupe Verts/ALE. - Monsieur le Président, vous avez plaidé, Monsieur Antunes, avec neuf de vos collègues, <DiscourseConnective annotation_id="17193">pour</DiscourseConnective> une approche nouvelle <DiscourseConnective annotation_id="17220">en</DiscourseConnective> Palestine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15333" docOffset="115">
      <en>That is a good starting point.</en>
      <fr>C'est un bon point de départ, en effet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15364" docOffset="116">
      <en>The report by Mr de Soto, the United Nations Special Coordinator, roundly criticises the strategy of the Quartet, and does little for the reputation of the Union itself.</en>
      <fr>Le rapport de M. de Soto, coordinateur spécial des Nations unies, établit une critique sans appel de la stratégie du Quartet, <DiscourseConnective annotation_id="17400">et</DiscourseConnective> l'Union elle-même n'<DiscourseConnective annotation_id="17423">en</DiscourseConnective> sort pas grandie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15534" docOffset="117">
      <en>The Union's strategy has not been able to encourage the normalisation of Hamas in the political arena, or Israel's compliance with its international obligations, or the Palestinians' efforts towards unity.</en>
      <fr>Sa stratégie n'a pas su encourager la normalisation du Hamas dans le champ politique, ni le respect par Israël de ses obligations internationales, ni les efforts d'unité des Palestiniens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15740" docOffset="118">
      <en>The disaster, today, is human; it is economic and social; it is political.</en>
      <fr>Le désastre, aujourd'hui, est humain; il est économique <DiscourseConnective annotation_id="17688">et</DiscourseConnective> social; il est politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15815" docOffset="119">
      <en>What new approach should be developed, then?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17717">Alors</DiscourseConnective>, quelle approche nouvelle développer?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15860" docOffset="120">
      <en>The European Union, Commissioner, is not a charity.</en>
      <fr>L'Union européenne, Madame la Commissaire, n'est pas une organisation caritative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15912" docOffset="121">
      <en>It must commit itself politically and, in the first place, offer a credible prospect of the conflict's being resolved once and for all.</en>
      <fr>Elle doit s'engager politiquement, <DiscourseConnective annotation_id="17878">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17881">en</DiscourseConnective> premier lieu dégager une perspective crédible de résolution définitive du conflit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16048" docOffset="122">
      <en>The potential of the peace plan presented by the Arab League must be totally exploited to this end.</en>
      <fr>Le potentiel du plan de paix présenté par la Ligue arabe doit être totalement exploité <DiscourseConnective annotation_id="18054">à</DiscourseConnective> cet effet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16148" docOffset="123">
      <en>The Union must commit itself to an international peace conference involving all the parties.</en>
      <fr>L'Union doit s'engager en faveur d'une conférence internationale pour la paix associant toutes les parties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16241" docOffset="124">
      <en>It must do so resolutely, even <DiscourseConnective annotation_id="16272" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> it means taking the Quartet firmly by the hand.</en>
      <fr>Elle doit le faire résolument, <DiscourseConnective annotation_id="18206">quitte à</DiscourseConnective> tirer le Quartet par la main.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16323" docOffset="125">
      <en>Every channel must be used by the Union in order to put the Israeli authorities in a position to meet their international obligations and to obtain tangible results in the field of law, for the benefit of Palestine's civilian population.</en>
      <fr>Toutes les voies doivent être utilisées par l'Union <DiscourseConnective annotation_id="18297">pour</DiscourseConnective> mettre les autorités israéliennes <DiscourseConnective annotation_id="18336">en</DiscourseConnective> état de répondre à leurs obligations internationales <DiscourseConnective annotation_id="18392">et</DiscourseConnective> obtenir, sur le terrain du droit, au profit des civils palestiniens, des résultats tangibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16561" docOffset="126">
      <en>The Union should assume its responsibilities at the Rafah border crossing and denounce, <DiscourseConnective annotation_id="16649" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> need be publicly, the obstacles preventing it from carrying out its control mission.</en>
      <fr>L'Union devrait assumer ses responsabilités <DiscourseConnective annotation_id="18533">à</DiscourseConnective> la frontière de Rafah <DiscourseConnective annotation_id="18557">et</DiscourseConnective> dénoncer, le cas échéant publiquement, les entraves mises à l'exercice de sa mission de contrôle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16737" docOffset="127">
      <en>The blockade on the Gaza Strip, which creates conditions conducive to an explosion in violence <Alignment alignment="18750" annotation_id="16832">
          <DiscourseConnective annotation_id="16832" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which has been followed by a show of strength by Hamas, must be lifted.</en>
      <fr>Le blocus de la bande de Gaza, qui crée des conditions favorables <DiscourseConnective annotation_id="18724">à</DiscourseConnective> l'explosion de violence <Alignment alignment="16832" annotation_id="18750">
          <DiscourseConnective annotation_id="18750" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> a été suivi <DiscourseConnective annotation_id="18765">du coup</DiscourseConnective> de force du Hamas, doit être levé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16908" docOffset="128">
      <en>The movement of persons and goods, between Gaza and the West Bank, and between Gaza and Israel, must be re-established.</en>
      <fr>La circulation des personnes <DiscourseConnective annotation_id="18837">et</DiscourseConnective> des biens, entre Gaza <DiscourseConnective annotation_id="18862">et</DiscourseConnective> la Cisjordanie, <DiscourseConnective annotation_id="18881">de même qu'</DiscourseConnective>entre Gaza <DiscourseConnective annotation_id="18903">et</DiscourseConnective> Israël, doit être rétablie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17028" docOffset="129">
      <en>I will conclude, Mr President, by saying that, in a case such as this, the Union should propose to its partners that they examine the appropriateness of having an international force, <Alignment alignment="19098" annotation_id="17212">
          <Alignment alignment="19129" annotation_id="17212">
            <DiscourseConnective annotation_id="17212" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> peace is given every chance.</en>
      <fr>Je conclurai, Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="18971">en</DiscourseConnective> disant <DiscourseConnective annotation_id="18981">que</DiscourseConnective>, dans un tel cas, l'Union devrait proposer <DiscourseConnective annotation_id="19028">à</DiscourseConnective> ses partenaires d'examiner la pertinence d'une force internationale <Alignment alignment="17212" annotation_id="19098">
          <DiscourseConnective annotation_id="19098" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> donner toutes ses chances <Alignment alignment="17212" annotation_id="19129">
          <DiscourseConnective annotation_id="19129" sense="Contingency.Cause.Result">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> la paix.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17249" id="310" name="Luisa Morgantini">
    <ParallelChunk annotation_id="17249" docOffset="130">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (IT) Mr President, ladies and gentlemen, I really hope that Tony Blair is in a phase of redemption after his sins concerning the Iraq war <Alignment alignment="19287" annotation_id="17421">
          <DiscourseConnective annotation_id="17421" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that he can help to bring peace and justice to the Palestinians and peace to the Israelis.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="19172">et</DiscourseConnective> Messieurs, j'espère sincèrement <DiscourseConnective annotation_id="19207">que</DiscourseConnective> Tony Blair se repent des péchés qu'il a commis concernant la guerre en Irak <Alignment alignment="17421" annotation_id="19287">
          <DiscourseConnective annotation_id="19287" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il contribuera <DiscourseConnective annotation_id="19308">à</DiscourseConnective> apporter la paix <DiscourseConnective annotation_id="19327">et</DiscourseConnective> la justice aux Palestiniens <DiscourseConnective annotation_id="19358">et</DiscourseConnective> à garantir la paix aux Israéliens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17516" docOffset="131">
      <en>I am <Alignment alignment="19404" annotation_id="17521">
          <DiscourseConnective annotation_id="17521" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> truly grateful for the input provided by the ten European Foreign Affairs ministers who gave Mr Blair four fundamental points on which to work.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="17521" annotation_id="19404">
          <DiscourseConnective annotation_id="19404" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> profondément reconnaissante aux dix ministres européens des affaires étrangères qui ont indiqué à M. Blair quatre points fondamentaux sur lesquels travailler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17675" docOffset="132">
      <en>These are urgent and truly tragic points.</en>
      <fr>Ce sont des points urgents <DiscourseConnective annotation_id="19595">et</DiscourseConnective> des plus tragiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17717" docOffset="133">
      <en>In order to help Mahmoud Abbas, the Palestinian people and Israel, I believe that it is truly vital to negotiate an agreement of resolution and to end a brutal military occupation that has lasted over 40 years.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="19627">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19631">pour</DiscourseConnective> aider M. Abbas, le peuple palestinien <DiscourseConnective annotation_id="19674">et</DiscourseConnective> Israël, il est absolument vital de négocier un accord de résolution <DiscourseConnective annotation_id="19745">et</DiscourseConnective> de mettre fin à l'occupation militaire brutale qui dure depuis plus de quarante ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17928" docOffset="134">
      <en>This is fundamental, <Alignment alignment="19852" annotation_id="17949">
          <DiscourseConnective annotation_id="17949" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the crisis is equally fundamental.</en>
      <fr>C'est fondamental, <Alignment alignment="3734" annotation_id="19852">
          <DiscourseConnective annotation_id="19852" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la crise l'est tout <DiscourseConnective annotation_id="19880">autant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17988" docOffset="135">
      <en>As the European Union we have responsibilities: to reopen the Rafah crossing, where there are 6000 persons without shelter, without anything, unable to return home.</en>
      <fr>L'Union européenne doit assumer certaines responsabilités. Elle doit rouvrir le point de passage de Rafah, où 6 000 personnes vivent à la rue, privées de tout, également des moyens nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="20081">pour</DiscourseConnective> rentrer chez elles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18153" docOffset="136">
      <en>We must ensure that the EU BAM works.</en>
      <fr>Nous devons nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="20131">que</DiscourseConnective> l'EU BAM fonctionne correctement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18191" docOffset="137">
      <en>With regard to political prisoners, it is absolutely vital to free Gilad Shalit but also the Palestinian political prisoners, including Marwan Barghouti, who could act as an element of unity both in political terms and for peace in the Middle East.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20169">Pour</DiscourseConnective> ce qui est des prisonniers politiques, Gilad Shalit doit absolument être libéré, <DiscourseConnective annotation_id="20255">tout comme</DiscourseConnective> les prisonniers politiques palestiniens, dont Marwan Barghouti, qui pourrait être un facteur d'unité tant au niveau politique <DiscourseConnective annotation_id="20392">qu'en</DiscourseConnective> faveur de la paix au Moyen-Orient.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18440" id="311" name="Jana Hybášková">
    <ParallelChunk annotation_id="18440" docOffset="138">
      <en>Please allow me to express my and our group's satisfaction with the motion for a resolution we are going to vote for tomorrow.</en>
      <fr>(EN) Permettez-moi de <DiscourseConnective annotation_id="20455">dire que</DiscourseConnective> mon groupe et moi-même nous félicitons de la proposition de résolution sur laquelle nous voterons demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18567" docOffset="139">
      <en>To our satisfaction it does not criticise the Quartet <Alignment alignment="20630" annotation_id="18621">
          <DiscourseConnective annotation_id="18621" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> was perceived by some political groups.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20570">À</DiscourseConnective> notre grande satisfaction, elle ne fustige pas le Quartet <Alignment alignment="18621" annotation_id="20630">
          <DiscourseConnective annotation_id="20630" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le craignaient certains groupes politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18664" docOffset="140">
      <en>
        <Alignment alignment="20680" annotation_id="18664">
          <Alignment alignment="20680" annotation_id="18664">
            <DiscourseConnective annotation_id="18664" sense="Comparison.Contrast">On the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, it expresses support for its future intensified action.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18664" annotation_id="20680">
          <Alignment alignment="3765" annotation_id="20680">
            <DiscourseConnective annotation_id="20680" sense="Comparison.Contrast">Au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, elle affirme son soutien <DiscourseConnective annotation_id="20719">à</DiscourseConnective> sa volonté d'intensifier ses actions à l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18737" docOffset="141">
      <en>The motion for a resolution clearly expresses full support and understanding for the extraordinary decisions taken by Mahmoud Abbas.</en>
      <fr>La proposition de résolution fait clairement état d'un soutien inconditionnel <DiscourseConnective annotation_id="20848">et</DiscourseConnective> d'une compréhension totale des décisions extraordinaires prises par Mahmoud Abbas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18870" docOffset="142">
      <en>The resolution will take note of confidence-building talks between Salam Fayyad's government and the Israeli Government, as well as the renewal of security cooperation.</en>
      <fr>La résolution prendra note des négociations visant <DiscourseConnective annotation_id="20985">à</DiscourseConnective> instaurer la confiance entre le gouvernement de Salam Fayyad <DiscourseConnective annotation_id="21048">et</DiscourseConnective> les autorités israéliennes, <DiscourseConnective annotation_id="21079">ainsi</DiscourseConnective> que de la relance de la coopération en matière de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19039" docOffset="143">
      <en>We welcome the decision on taxes and revenues as well as the start of the release of political prisoners by Israel.</en>
      <fr>Nous nous réjouissons de la décision relative aux impôts <DiscourseConnective annotation_id="21202">et</DiscourseConnective> aux recettes, <DiscourseConnective annotation_id="21219">ainsi</DiscourseConnective> que du début de la libération de prisonniers politiques par Israël.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19155" docOffset="144">
      <en>
        <Alignment alignment="21293" annotation_id="19155">
          <DiscourseConnective annotation_id="19155" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Mahmoud Abbas must go for real democracy, for political party congress and for work with young Fatah.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7515" annotation_id="21293">
          <DiscourseConnective annotation_id="21293" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Mahmoud Abbas doit s'engager en faveur d'une véritable démocratie, d'un congrès de parti politique <DiscourseConnective annotation_id="21403">et</DiscourseConnective> d'une collaboration avec le jeune mouvement du Fatah.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19271" docOffset="145">
      <en>Israel should seriously consider the lifting of roadblocks <DiscourseConnective annotation_id="19330" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> was the state before December 2000 and stop the extension of settlements.</en>
      <fr>Israël doit envisager sérieusement la levée des barrages routiers pour revenir à la situation antérieure à décembre 2000 <DiscourseConnective annotation_id="21581">et</DiscourseConnective> mettre un terme à l'extension des colonies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19407" docOffset="146">
      <en>Egypt should be part of the solution to the Gaza problem.</en>
      <fr>L'Égypte devrait participer <DiscourseConnective annotation_id="21656">à</DiscourseConnective> la résolution du problème de la bande de Gaza.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19465" docOffset="147">
      <en>Sending international forces to Gaza would be an incredible risk to all of us, <Alignment alignment="21804" annotation_id="19544">
          <DiscourseConnective annotation_id="19544" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for the European Union the composition of the proposed international conference should be a matter of great concern.</en>
      <fr>L'envoi de troupes internationales <DiscourseConnective annotation_id="21740">à</DiscourseConnective> Gaza représenterait un risque incommensurable <DiscourseConnective annotation_id="21788">pour</DiscourseConnective> nous tous, <Alignment alignment="33994" annotation_id="21804">
          <DiscourseConnective annotation_id="21804" sense="Expansion.Conjunction">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne devrait clairement se préoccuper de la composition de la conférence internationale proposée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19665" docOffset="148">
      <en>Syria should be held responsible for its external action.</en>
      <fr>La Syrie devrait être tenue responsable des actions qu'elle entreprend <DiscourseConnective annotation_id="21998">à</DiscourseConnective> l'étranger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19723" docOffset="149">
      <en>Only <DiscourseConnective annotation_id="19728" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> can it be part of the dialogue and the solution.</en>
      <fr>Ce n'est qu'à partir de là qu'elle pourra prendre part au dialogue <DiscourseConnective annotation_id="22079">et</DiscourseConnective> être intégrée à la solution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19782" docOffset="150">
      <en>We try to help those in the West Bank, Palestinians, as much as we can via financial help and in every other way.</en>
      <fr>Nous tentons d'aider les habitants de Cisjordanie, les Palestiniens, <DiscourseConnective annotation_id="22180">autant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22187">que</DiscourseConnective> nous le pouvons au travers d'une aide financière <DiscourseConnective annotation_id="22240">et</DiscourseConnective> de tout autre moyen à notre disposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19896" docOffset="151">
      <en>
        <Alignment alignment="32483" annotation_id="19896">
          <DiscourseConnective annotation_id="19896" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, 90% of those in the West Bank are peasants, the Felaheen.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19896" annotation_id="22284">
          <DiscourseConnective annotation_id="22284" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la population de Cisjordanie demeure rurale - Felaheen - <DiscourseConnective annotation_id="22352">à</DiscourseConnective> 90 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19968" docOffset="152">
      <en>They depend on agricultural exports.</en>
      <fr>Ces paysans sont dépendants des exportations agricoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20005" docOffset="153">
      <en>We urge Israel to open the flow of goods, <DiscourseConnective annotation_id="20047" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> my question is, how does our agriculture hypocrisy work?</en>
      <fr>Nous prions instamment Israël de cesser de bloquer les flux de marchandises. En outre, la question que je me pose est la suivante: sur quel mode fonctionne notre hypocrisie dans le domaine agricole?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20108" docOffset="154">
      <en>Are we ready to open our markets to Palestinian West Bank agricultural products?</en>
      <fr>Sommes-nous prêts <DiscourseConnective annotation_id="22633">à</DiscourseConnective> ouvrir nos marchés aux produits agricoles palestiniens en provenance de Cisjordanie?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20189" id="312" name="Alyn Smith">
    <ParallelChunk annotation_id="20189" docOffset="155">
      <en>I thank the Commissioner and colleagues across the House for the support they have expressed for Alan Johnston, whom we are all glad to see released and safe at home in my constituency in Scotland.</en>
      <fr>(EN) Je tiens à remercier la commissaire <DiscourseConnective annotation_id="22761">et</DiscourseConnective> tous mes collègues de l'Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="22798">pour</DiscourseConnective> le soutien qu'ils ont témoigné <DiscourseConnective annotation_id="22834">à</DiscourseConnective> Alan Johnston, <DiscourseConnective annotation_id="22851">que</DiscourseConnective> nous sommes tous ravis de voir libéré <DiscourseConnective annotation_id="22893">et</DiscourseConnective> en sécurité chez lui dans ma circonscription <DiscourseConnective annotation_id="22941">en</DiscourseConnective> Écosse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20387" docOffset="156">
      <en>
        <Alignment alignment="22952" annotation_id="20387">
          <DiscourseConnective annotation_id="20387" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that is one bright spot amid a sea of pain, <Alignment alignment="26350" annotation_id="20440">
          <DiscourseConnective annotation_id="20440" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must recognise our own part in that failure.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20387" annotation_id="22952">
          <DiscourseConnective annotation_id="22952" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce n'est qu'une note plus claire sur un tableau noir, <Alignment alignment="19422" annotation_id="23017">
          <DiscourseConnective annotation_id="23017" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons reconnaître notre propre responsabilité dans cet échec.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20492" docOffset="157">
      <en>I agree with the Commissioner that, at long last, there may be some scope for optimism.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23088">Comme</DiscourseConnective> la commissaire, je pense <DiscourseConnective annotation_id="23119">que</DiscourseConnective> certains éléments nous incitent <DiscourseConnective annotation_id="23155">enfin</DiscourseConnective> à l'optimisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20580" docOffset="158">
      <en>
        <Alignment alignment="23176" annotation_id="20580">
          <DiscourseConnective annotation_id="20580" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="23187" annotation_id="20589">
          <DiscourseConnective annotation_id="20589" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I, Mrs Morgantini and others were in the West Bank and Gaza last year it was clear <DiscourseConnective annotation_id="20677" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> that EU policy is a sticking plaster, not a cure.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20580" annotation_id="23176">
          <DiscourseConnective annotation_id="23176" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="3371" annotation_id="23187">
          <DiscourseConnective annotation_id="23187" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous sommes rendus - moi-même, Mme Morgantini <DiscourseConnective annotation_id="23246">et</DiscourseConnective> d'autres - en Cisjordanie <DiscourseConnective annotation_id="23275">et</DiscourseConnective> dans la bande de Gaza l'année dernière, nous nous sommes clairement rendu compte <DiscourseConnective annotation_id="23359">que</DiscourseConnective> la politique européenne n'était qu'un emplâtre sur une jambe de bois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20732" docOffset="159">
      <en>The Quartet is discredited in the eyes of much of the Arab world. It is certainly discredited in the eyes of many of the Palestinians.</en>
      <fr>Le Quartet a perdu tout crédit aux yeux d'une grande partie du monde arabe, a fortiori aux yeux de nombreux Palestiniens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20867" docOffset="160">
      <en>The EU should step up to the plate and provide real leadership and clean hands.</en>
      <fr>L'UE devrait prendre les choses en main, faire montre d'un véritable leadership <DiscourseConnective annotation_id="23635">et</DiscourseConnective> éviter <DiscourseConnective annotation_id="23645">à</DiscourseConnective> tout prix de se salir les mains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20947" docOffset="161">
      <en>I echo the scepticism of colleagues on the appointment of Tony Blair as envoy.</en>
      <fr>Je me fais l'écho du scepticisme affiché par mes collègues au sujet de la désignation de Tony Blair aux fonctions d'envoyé spécial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21026" docOffset="162">
      <en>Speaking for once as a British Member, the idea that that deeply compromised individual can credibly represent peace to the Middle East fills me with dread.</en>
      <fr>M'exprimant exceptionnellement <DiscourseConnective annotation_id="23843">en</DiscourseConnective> ma qualité de député de nationalité britannique, l'idée <DiscourseConnective annotation_id="23902">qu'</DiscourseConnective>un individu compromis au plus haut point puisse représenter de manière crédible la paix au Proche-Orient m'effraie énormément.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21183" docOffset="163">
      <en>This is important, <Alignment alignment="24069" annotation_id="21202">
          <DiscourseConnective annotation_id="21202" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we only need to look at the bomb attempts in Glasgow and London to see that the consequences - direct or indirect - of our continued failure in Palestine will haunt all of us.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="24035">s'</DiscourseConnective>agit là d'un élément essentiel. <Alignment alignment="887" annotation_id="24069">
          <DiscourseConnective annotation_id="24069" sense="Contingency.Cause.Reason">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il suffit de considérer les attentats à la bombe de Glasgow <DiscourseConnective annotation_id="24139">et</DiscourseConnective> de Londres <DiscourseConnective annotation_id="24153">pour</DiscourseConnective> se rendre compte <DiscourseConnective annotation_id="24175">que</DiscourseConnective> les conséquences, qu'elles soient directes <DiscourseConnective annotation_id="24222">ou</DiscourseConnective> indirectes, de notre échec permanent <DiscourseConnective annotation_id="24262">en</DiscourseConnective> Palestine ne cesseront de hanter chacun d'entre nous.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21386" id="313" name="Kyriacos Triantaphyllides">
    <ParallelChunk annotation_id="21386" docOffset="164">
      <en>(EL) Mr President, unfortunately we do not have time to analyse the situation in Palestine.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, nous n'avons <DiscourseConnective annotation_id="24360">malheureusement</DiscourseConnective> pas <DiscourseConnective annotation_id="24380">le temps d'</DiscourseConnective>analyser la situation <DiscourseConnective annotation_id="24413">en</DiscourseConnective> Palestine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21478" docOffset="165">
      <en>We are in the European Parliament <Alignment alignment="24461" annotation_id="21512">
          <DiscourseConnective annotation_id="21512" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are being called upon to give immediate replies to a extremely urgent and complicated issue.</en>
      <fr>Nous sommes au Parlement européen <Alignment alignment="9107" annotation_id="24461">
          <DiscourseConnective annotation_id="24461" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> on nous presse de réagir sans tarder <DiscourseConnective annotation_id="24501">à</DiscourseConnective> un problème extrêmement urgent <DiscourseConnective annotation_id="24534">et</DiscourseConnective> complexe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21612" docOffset="166">
      <en>I shall <Alignment alignment="24547" annotation_id="21620">
          <DiscourseConnective annotation_id="21620" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> only comment on four important points:</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9314" annotation_id="24547">
          <DiscourseConnective annotation_id="24547" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je me contenterai de commenter quatre points importants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21669" docOffset="167">
      <en>Firstly, the European Union is responsible for the present situation, <Alignment alignment="24695" annotation_id="21739">
          <DiscourseConnective annotation_id="21739" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it did not support the national unity government.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24620">Premièrement</DiscourseConnective>, l'Union européenne est responsable de la situation actuelle, <Alignment alignment="21739" annotation_id="24695">
          <DiscourseConnective annotation_id="24695" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle n'a pas soutenu le gouvernement d'unité nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21797" docOffset="168">
      <en>Secondly, the solutions and acts we have seen recently on the part of the Quartet and Israel may appear on the surface to support President Abbas, <Alignment alignment="24933" annotation_id="21944">
          <DiscourseConnective annotation_id="21944" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they place before him more obstacles to a viable solution to the problem of the de facto partition of Palestine.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24755">Deuxièmement</DiscourseConnective>, les solutions <DiscourseConnective annotation_id="24783">et</DiscourseConnective> les actes auxquels on a assisté récemment de la part du Quartette <DiscourseConnective annotation_id="24852">et</DiscourseConnective> d'Israël ont pu sembler destinées, <DiscourseConnective annotation_id="24890">en</DiscourseConnective> surface, <DiscourseConnective annotation_id="24902">à</DiscourseConnective> soutenir le président Abbas, <Alignment alignment="14795" annotation_id="24933">
          <DiscourseConnective annotation_id="24933" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> en réalité il s'agit <DiscourseConnective annotation_id="24959">pour</DiscourseConnective> lui d'obstacles supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="24996">à</DiscourseConnective> une solution viable au problème de la partition de facto de la Palestine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22061" docOffset="169">
      <en>Thirdly, I call on all parties to work hard for unity, <Alignment alignment="25166" annotation_id="22116">
          <DiscourseConnective annotation_id="22116" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is the only way we will get out of the crisis.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25072">Troisièmement</DiscourseConnective>, j'exhorte toutes les parties <DiscourseConnective annotation_id="25116">à</DiscourseConnective> travailler d'arrache-pied en faveur de l'unité, <Alignment alignment="22116" annotation_id="25166">
          <DiscourseConnective annotation_id="25166" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="25173">s'</DiscourseConnective>agit de la seule solution pour nous faire sortir de la crise actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22174" docOffset="170">
      <en>Fourthly and lastly, there is the question of the humanitarian situation, which is tragic both in Gaza and on the West Bank.</en>
      <fr>Le quatrième <DiscourseConnective annotation_id="25259">et</DiscourseConnective> dernier point concerne la situation humanitaire, qui est catastrophique tant <DiscourseConnective annotation_id="25339">à</DiscourseConnective> Gaza <DiscourseConnective annotation_id="25346">qu'en</DiscourseConnective> Cisjordanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22299" docOffset="171">
      <en>In Gaza especially, measures must be taken immediately for the economic and social viability of its inhabitants.</en>
      <fr>Il importe, <DiscourseConnective annotation_id="25377">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25392">à</DiscourseConnective> Gaza, de prendre sur-le-champ des mesures <DiscourseConnective annotation_id="25436">pour</DiscourseConnective> garantir la survie économique <DiscourseConnective annotation_id="25471">et</DiscourseConnective> sociale de ses habitants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22412" docOffset="172">
      <en>To close, I should like to put a request to the Council and the Commission: at some point, even <DiscourseConnective annotation_id="22508" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> unity is found between Hamas and Fatah, you must decide on the Union's future policy in this sector, where the mistakes of the past must not be repeated, with the European Union negotiating selectively with half the government and pointedly ignoring the other half, regardless of whether the entire government was the outcome of free and democratic elections.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25500">Pour conclure</DiscourseConnective>, j'adresserai la requête suivante au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="25559">et</DiscourseConnective> à la Commission: il vous faudra <DiscourseConnective annotation_id="25594">un jour</DiscourseConnective> ou l'autre - <DiscourseConnective annotation_id="25615">même en</DiscourseConnective> cas d'unité entre le Hamas <DiscourseConnective annotation_id="25650">et</DiscourseConnective> le Fatah - décider de la politique future de l'Union européenne dans ce secteur, la formuler de manière à ne pas répéter les erreurs du passé, que l'Union ne choisisse pas, <DiscourseConnective annotation_id="25826">comme</DiscourseConnective> elle vient de le faire, de négocier seulement avec une moitié du gouvernement, tout en ignorant délibérément l'autre moitié, alors même que l'ensemble du gouvernement était le fruit d'élections libres et démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22871" id="314" name="Eugen Mihăescu">
    <ParallelChunk annotation_id="22871" docOffset="173">
      <en>(FR) Mr President, ladies and gentlemen, we, in the world's village, Europe, are expressing dismay today <Alignment alignment="26177" annotation_id="22976">
          <DiscourseConnective annotation_id="22976" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the square, close to our borders, human beings are slitting their throats.</en>
      <fr>Monsieur le Président, chers collègues, nous sommes aujourd'hui dans le village du monde, l'Europe, en train de nous lamenter <Alignment alignment="22976" annotation_id="26177">
          <DiscourseConnective annotation_id="26177" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans la place, près de nos frontières, des êtres humains se tranchent la gorge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23063" docOffset="174">
      <en>Instead of taking action, we are crying and shouting like old women.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26268">Au lieu d'</DiscourseConnective>intervenir, nous pleurons <DiscourseConnective annotation_id="26304">et</DiscourseConnective> crions <DiscourseConnective annotation_id="26314">comme</DiscourseConnective> de vieilles femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23132" docOffset="175">
      <en>That is called failure to assist a person in danger, a crime that is punishable by law.</en>
      <fr>Cela <DiscourseConnective annotation_id="26345">s'</DiscourseConnective>appelle la non-assistance à personne <DiscourseConnective annotation_id="26384">en</DiscourseConnective> danger, délit qui est puni par la loi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23220" docOffset="176">
      <en>A great wise man once said that saints and prophets are worth more than artists, men of letters, statesmen, soldiers and tradesmen.</en>
      <fr>Un grand sage disait <DiscourseConnective annotation_id="26447">que</DiscourseConnective> les saints <DiscourseConnective annotation_id="26462">et</DiscourseConnective> les prophètes valent davantage <DiscourseConnective annotation_id="26496">que</DiscourseConnective> les artistes, les hommes de lettres, les hommes d'État, les soldats <DiscourseConnective annotation_id="26568">et</DiscourseConnective> les marchands.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23352" docOffset="177">
      <en>
        <Alignment alignment="26586" annotation_id="23352">
          <DiscourseConnective annotation_id="23352" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> where are the wise men and the prophets today?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23352" annotation_id="26586">
          <DiscourseConnective annotation_id="26586" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> où sont aujourd'hui les sages <DiscourseConnective annotation_id="26621">et</DiscourseConnective> les prophètes?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23403" docOffset="178">
      <en>We need a new Saint Francis of Assisi.</en>
      <fr>Il nous faudrait un nouveau Saint-François d'Assise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23442" docOffset="179">
      <en>He <Alignment alignment="26708" annotation_id="23445">
          <DiscourseConnective annotation_id="23445" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> lived during an era of crusades, <Alignment alignment="26741" annotation_id="23483">
          <DiscourseConnective annotation_id="23483" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> he was interested in others, in those against whom the crusaders were fighting.</en>
      <fr>Celui-ci vivait <Alignment alignment="23445" annotation_id="26708">
          <DiscourseConnective annotation_id="26708" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> à une époque de croisades, <Alignment alignment="23483" annotation_id="26741">
          <DiscourseConnective annotation_id="26741" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il s'intéressait aux autres, <DiscourseConnective annotation_id="26775">à</DiscourseConnective> ceux contre lesquels combattaient les croisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23567" docOffset="180">
      <en>He did everything he could to go and see them.</en>
      <fr>Il fit tout <DiscourseConnective annotation_id="26836">pour</DiscourseConnective> aller les voir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23614" docOffset="181">
      <en>Finally, during the fifth crusade - during the siege of Damietta in Egypt - saddened <DiscourseConnective annotation_id="23699" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> he was by the behaviour of the crusaders, he said 'I have seen evil and sin'.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26857">Finalement</DiscourseConnective>, au cours de la cinquième croisade, pendant le siège de Damiette <DiscourseConnective annotation_id="26933">en</DiscourseConnective> Egypte, attristé par le comportement des croisés, il disait "J'ai vu le mal <DiscourseConnective annotation_id="27012">et</DiscourseConnective> le péché".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23780" docOffset="182">
      <en>Deeply distressed <DiscourseConnective annotation_id="23798" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> he was by the sight of the dead on the battle fields, Saint Francis crossed the frontlines.</en>
      <fr>Bouleversé par la vue des morts sur les champs de bataille, Saint-François franchit les lignes du front.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23893" docOffset="183">
      <en>He was captured, chained up and taken to Sultan Saladin, who was born in Tikrit.</en>
      <fr>Il fut capturé, enchaîné <DiscourseConnective annotation_id="27156">et</DiscourseConnective> conduit auprès du Sultan Saladin, né <DiscourseConnective annotation_id="27196">à</DiscourseConnective> Tikrīt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23974" docOffset="184">
      <en>The meeting must have been very special <Alignment alignment="27247" annotation_id="24014">
          <DiscourseConnective annotation_id="24014" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, after a conversation that continued long into the night, the Sultan let Saint Francis return the next morning, safe and sound, to the crusaders' camp.</en>
      <fr>La rencontre a dû être très particulière <Alignment alignment="24014" annotation_id="27247">
          <DiscourseConnective annotation_id="27247" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="27252">après</DiscourseConnective> une conversation qui s'est prolongée tard dans la nuit, le Sultan laissa Saint-François repartir le lendemain matin, sain <DiscourseConnective annotation_id="27380">et</DiscourseConnective> sauf, au camp des croisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24174" docOffset="185">
      <en>I hope that each one explained his reasons to the other, that Saint Francis spoke of Christ, that the Sultan read some passages from the Koran <Alignment alignment="27543" annotation_id="24317">
          <DiscourseConnective annotation_id="24317" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that, in the end, they came to an agreement on the message that poor Saint Francis of Assisi used to repeat everywhere: 'Thou shalt love thy neighbour as thyself'.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="27419">que</DiscourseConnective> chacun a exposé ses raisons <DiscourseConnective annotation_id="27451">à</DiscourseConnective> l'autre, <DiscourseConnective annotation_id="27462">que</DiscourseConnective> Saint- François a parlé du Christ, <DiscourseConnective annotation_id="27501">que</DiscourseConnective> le Sultan a lu des passages du Coran, <Alignment alignment="12120" annotation_id="27543">
          <DiscourseConnective annotation_id="27543" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="27546">qu'</DiscourseConnective>à la fin, ils sont tombés d'accord sur le message <DiscourseConnective annotation_id="27599">que</DiscourseConnective> le pauvre Saint-François d'Assise répétait partout: "Aime ton prochain comme toi-même".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24485" docOffset="186">
      <en>Tony Blair was one of the crusaders in Iraq.</en>
      <fr>Tony Blair a été un des croisés <DiscourseConnective annotation_id="27723">en</DiscourseConnective> Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24530" docOffset="187">
      <en>Can he become the Saint Francis that Europe needs in the Middle East?</en>
      <fr>Peut-il devenir le Saint-François dont l'Europe a besoin au Moyen-Orient?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24600" id="315" name="Edward McMillan-Scott">
    <ParallelChunk annotation_id="24600" docOffset="188">
      <en>Mr President, the Palestinian question, and Palestine's relations with Israel, not only split families, but political groups in this House and in other assemblies around the world - and, indeed, institutions.</en>
      <fr>- (EN) Monsieur le Président, la question palestinienne <DiscourseConnective annotation_id="27862">et</DiscourseConnective> les relations israélo-palestiniennes déchirent <DiscourseConnective annotation_id="27912">non seulement</DiscourseConnective> des familles, <DiscourseConnective annotation_id="27940">mais</DiscourseConnective> également des groupes politiques dans cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="27999">et</DiscourseConnective> dans d'autres à travers le monde <DiscourseConnective annotation_id="28035">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="28039">d'ailleurs</DiscourseConnective>, des institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24809" docOffset="189">
      <en>One of the dilemmas for today is those very institutions that we represent here, and our part in the Quartet in recent years.</en>
      <fr>Parmi les différents dilemmes, il y a celui <DiscourseConnective annotation_id="28113">que</DiscourseConnective> posent ces mêmes institutions <DiscourseConnective annotation_id="28147">que</DiscourseConnective> nous représentons ici <DiscourseConnective annotation_id="28173">et</DiscourseConnective> notre rôle dans le Quartet ces dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24935" docOffset="190">
      <en>Some hope that the appointment of Tony Blair, with his very specific role in relation to the Palestinian people, might revivify that process.</en>
      <fr>Certains espèrent <DiscourseConnective annotation_id="28243">que</DiscourseConnective> la nomination de Tony Blair, qui devra jouer un rôle très particulier <DiscourseConnective annotation_id="28317">en</DiscourseConnective> rapport avec le peuple palestinien, pourrait redynamiser ce processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25077" docOffset="191">
      <en>I do not know.</en>
      <fr>Pour ma part, je ne sais pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25092" docOffset="192">
      <en>I think what is important is that the values that gave rise to the European Union itself should continue to inspire people across the Middle East, but especially in Palestine and in Israel.</en>
      <fr>Ce qui est important à mes yeux, c'est <DiscourseConnective annotation_id="28460">que</DiscourseConnective> les valeurs qui ont donné naissance <DiscourseConnective annotation_id="28500">à</DiscourseConnective> l'Union européenne elle-même continuent d'inspirer les habitants du Moyen-Orient, <DiscourseConnective annotation_id="28584">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28599">en</DiscourseConnective> Palestine <DiscourseConnective annotation_id="28612">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28615">en</DiscourseConnective> Israël.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25282" docOffset="193">
      <en>Like others, I rejoice at the release of Alan Johnston.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28626">Comme</DiscourseConnective> les autres, je me réjouis de la libération d'Alan Johnston.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25338" docOffset="194">
      <en>I am a patron of the BBC World Service Trust.</en>
      <fr>Je sponsorise le BBC World Service Trust.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25384" docOffset="195">
      <en>He was reporting from Gaza <DiscourseConnective annotation_id="25411" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> elections were held that led to the election of Abu Mazen in January 2005, followed in January 2006 by the election of a Hamas-led Government in Palestine.</en>
      <fr>Il était en reportage <DiscourseConnective annotation_id="28756">à</DiscourseConnective> Gaza au moment des élections qui ont débouché sur la victoire d'Abu Mazen <DiscourseConnective annotation_id="28832">en</DiscourseConnective> janvier 2005, suivie un an plus tard par l'arrivée au pouvoir d'un gouvernement emmené par le Hamas <DiscourseConnective annotation_id="28935">en</DiscourseConnective> Palestine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25572" docOffset="196">
      <en>The dilemma for the democratic nations - what used to be called 'the West' - was whether <Alignment alignment="29063" annotation_id="25661">
          <DiscourseConnective annotation_id="25661" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not to recognise that Hamas Government.</en>
      <fr>Les nations démocratiques - autrefois appelées "l'Occident" - ont été confrontées au dilemme suivant: reconnaître <Alignment alignment="9056" annotation_id="29063">
          <DiscourseConnective annotation_id="29063" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non ce gouvernement du Hamas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25704" docOffset="197">
      <en>Well, we know what happened, <Alignment alignment="29135" annotation_id="25733">
          <DiscourseConnective annotation_id="25733" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the consequences still face us today.</en>
      <fr>Nous savons depuis ce qui s'est passé, <Alignment alignment="25733" annotation_id="29135">
          <DiscourseConnective annotation_id="29135" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous en payons <DiscourseConnective annotation_id="29153">encore</DiscourseConnective> les conséquences aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25775" docOffset="198">
      <en>I wonder whether the European Union can genuinely feel satisfied that it has played an adequate role in this period.</en>
      <fr>Je doute <DiscourseConnective annotation_id="29199">que</DiscourseConnective> l'Union européenne puisse vraiment se targuer d'avoir joué un rôle adéquat <DiscourseConnective annotation_id="29278">à ce moment-là</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25892" docOffset="199">
      <en>I am pleased that the European Parliament is now discussing the setting-up of a working group in the Committee on Foreign Affairs, something I first proposed two and a half years ago.</en>
      <fr>Je me félicite <DiscourseConnective annotation_id="29309">que</DiscourseConnective> le Parlement européen aborde <DiscourseConnective annotation_id="29342">maintenant</DiscourseConnective> l'établissement d'un groupe de travail <DiscourseConnective annotation_id="29392">en</DiscourseConnective> commission des affaires étrangères, proposition que j'avais moi-même soumise en premier il y a deux ans <DiscourseConnective annotation_id="29499">et</DiscourseConnective> demi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26076" docOffset="200">
      <en>I am pleased that we are hosting a United Nations Conference at the end of August, <Alignment alignment="29601" annotation_id="26159">
          <DiscourseConnective annotation_id="26159" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I still think that there is work to be done, intensive work by the parliamentarians of Europe, working together with the elected parliamentarians of the Arab world - which includes some we might not normally want to do business with.</en>
      <fr>Je suis ravi <DiscourseConnective annotation_id="29521">que</DiscourseConnective> nous accueillions une conférence des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="29576">à</DiscourseConnective> la fin du mois d'août, <Alignment alignment="9944" annotation_id="29601">
          <DiscourseConnective annotation_id="29601" sense="Comparison.Contrast">sans</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="29606">pour autant</DiscourseConnective> remettre en cause le travail qui doit être réalisé, un travail intensif des parlementaires européens avec les députés élus du monde arabe, ces derniers pouvant inclure dans leurs rangs des personnes que l'on éviterait en temps normal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26397" docOffset="201">
      <en>We have to face things in a different way in the future.</en>
      <fr>Nous devons appréhender les choses différemment <DiscourseConnective annotation_id="29901">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26454" id="316" name="Geoffrey Van Orden">
    <ParallelChunk annotation_id="26454" docOffset="202">
      <en>Mr President, it has been said that there are five intertwined crises in the Middle East.</en>
      <fr>- (EN) Monsieur le Président, on a pu entendre <DiscourseConnective annotation_id="29960">que</DiscourseConnective> le Moyen-Orient était en proie à cinq crises étroitement liées les unes aux autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26544" docOffset="203">
      <en>We can see that Iran has a hand in all of them.</en>
      <fr>Or, on constate <DiscourseConnective annotation_id="30064">que</DiscourseConnective> l'Iran est impliqué dans chacune d'entre elles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26592" docOffset="204">
      <en>Gaza may be controlled by Hamas, <Alignment alignment="30171" annotation_id="26625">
          <DiscourseConnective annotation_id="26625" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> Hamas is not its own master: there is a veto in Tehran.</en>
      <fr>La bande de Gaza est peut-être contrôlée par le Hamas, <Alignment alignment="1298" annotation_id="30171">
          <DiscourseConnective annotation_id="30171" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Hamas n'est pas son propre maître.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26685" docOffset="205">
      <en>Perhaps, <Alignment alignment="30239" annotation_id="26694">
          <DiscourseConnective annotation_id="26694" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is more accurate to say that there is just one conflict in the Middle East, <DiscourseConnective annotation_id="26784" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is between extremists and moderates.</en>
      <fr>Téhéran oppose son veto. <Alignment alignment="26377" annotation_id="30239">
          <DiscourseConnective annotation_id="30239" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> est-il peut-être plus exact de <DiscourseConnective annotation_id="30276">dire que</DiscourseConnective> le Moyen-Orient ne connaît <DiscourseConnective annotation_id="30312">qu'</DiscourseConnective>un seul conflit mettant <DiscourseConnective annotation_id="30339">en</DiscourseConnective> scène extrémistes <DiscourseConnective annotation_id="30360">et</DiscourseConnective> modérés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26830" docOffset="206">
      <en>We have an obligation to encourage and support the moderates.</en>
      <fr>Il est de notre devoir d'encourager <DiscourseConnective annotation_id="30408">et</DiscourseConnective> de soutenir les modérés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26892" docOffset="207">
      <en>There is a danger that some regard Hamas as some sort of social service with attitude.</en>
      <fr>Le risque <DiscourseConnective annotation_id="30446">que</DiscourseConnective> d'aucuns considèrent le Hamas <DiscourseConnective annotation_id="30480">comme</DiscourseConnective> une sorte de service social très actif est bien réel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26979" docOffset="208">
      <en>This would be a profound error: Hamas is essentially a terrorist organisation.</en>
      <fr>Or, ce serait commettre une grave erreur: le Hamas demeure une organisation terroriste <DiscourseConnective annotation_id="30627">avant</DiscourseConnective> tout.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27058" docOffset="209">
      <en>Its power comes from intimidation and murder <Alignment alignment="30703" annotation_id="27103">
          <DiscourseConnective annotation_id="27103" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it wants to impose its own distorted view of Islam on a frightened population.</en>
      <fr>Cette dernière tire son pouvoir de l'intimidation <DiscourseConnective annotation_id="30689">et</DiscourseConnective> du meurtre <Alignment alignment="35514" annotation_id="30703">
          <DiscourseConnective annotation_id="30703" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> aspire <DiscourseConnective annotation_id="30713">à</DiscourseConnective> imposer sa propre vision dévoyée de l'islam <DiscourseConnective annotation_id="30759">à</DiscourseConnective> une population qui a peur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27186" docOffset="210">
      <en>I remember only too well the plea made by the internationally renowned Palestinian, Dr Hannan Ashrawi, at the time of the legislative elections 18 months ago. She said: 'We must defeat the forces of darkness'.</en>
      <fr>Je ne me souviens <DiscourseConnective annotation_id="30806">que</DiscourseConnective> trop bien de l'appel lancé par la Palestinienne connue dans le monde entier, le Dr Hannan Ashrawi, au moment des élections législatives il y a un an et demi: "nous devons vaincre les forces du mal".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27396" docOffset="211">
      <en>The people of Gaza cannot really express themselves freely.</en>
      <fr>Les habitants de Gaza n'ont pas vraiment la possibilité de s'exprimer librement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27456" docOffset="212">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="27456" sense="Temporal.Synchrony">Meanwhile</DiscourseConnective>, Israel is under constant attack <DiscourseConnective annotation_id="27499" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, yesterday, mortar bombs were fired from Gaza at the Kerem Shalom crossing, a route for humanitarian aid from Egypt to Gaza.</en>
      <fr>Entre-temps, Israël subit des attaques en permanence. Pas plus tard qu'hier, des projectiles de mortier ont été lancés de Gaza <DiscourseConnective annotation_id="31217">en</DiscourseConnective> direction du point de passage de Kerem Shalom, par où transite l'aide humanitaire en provenance d'Égypte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27628" docOffset="213">
      <en>Let us not forget that, <DiscourseConnective annotation_id="27652" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> we are delighted and relieved at the release of Alan Johnston, Corporal Shalit was abducted a year ago, <Alignment alignment="31455" annotation_id="27762">
          <DiscourseConnective annotation_id="27762" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know nothing of his situation.</en>
      <fr>Dans la joie <DiscourseConnective annotation_id="31339">et</DiscourseConnective> le soulagement de la libération d'Alan Johnston, n'oublions pas <DiscourseConnective annotation_id="31406">que</DiscourseConnective> le caporal Shalit a été enlevé il y a un an. <Alignment alignment="12889" annotation_id="31455">
          <DiscourseConnective annotation_id="31455" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ignorons tout de sa situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27800" docOffset="214">
      <en>Members of his family were in Parliament yesterday.</en>
      <fr>Des membres de sa famille étaient <DiscourseConnective annotation_id="31528">en</DiscourseConnective> visite au Parlement hier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27852" docOffset="215">
      <en>So what is to be retrieved from this confusing and dangerous mixture?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31557">Par conséquent</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="31573">que</DiscourseConnective> doit-on garder de ce mélange déroutant <DiscourseConnective annotation_id="31616">et</DiscourseConnective> dangereux?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27922" docOffset="216">
      <en>For its part Israel has acted with restraint: it has recognised the government of Salam Fayyad, it has released hundreds of Palestinian prisoners, it is transferring some USD 400 million in tax receipts paid by Palestinians, <Alignment alignment="31877" annotation_id="28147">
          <DiscourseConnective annotation_id="28147" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is actively engaged in talks with the leadership of the PA.</en>
      <fr>Israël a <DiscourseConnective annotation_id="31639">pour</DiscourseConnective> sa part agi avec retenue: le pays a reconnu le gouvernement de Salam Fayyad, a relâché des centaines de prisonniers palestiniens, transfère en ce moment quelque 400 millions de dollars <DiscourseConnective annotation_id="31829">en</DiscourseConnective> recettes fiscales payés par des Palestiniens <Alignment alignment="28147" annotation_id="31877">
          <DiscourseConnective annotation_id="31877" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> négocie activement avec les dirigeants de l'AP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28214" docOffset="217">
      <en>
        <Alignment alignment="31928" annotation_id="28214">
          <DiscourseConnective annotation_id="28214" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it will take a third party - Arab or possibly European - to make real progress.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28214" annotation_id="31928">
          <DiscourseConnective annotation_id="31928" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il faudra une tierce partie - arabe <DiscourseConnective annotation_id="31975">ou</DiscourseConnective>, le cas échéant, européenne - <DiscourseConnective annotation_id="32008">pour</DiscourseConnective> enregistrer de véritables progrès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28303" docOffset="218">
      <en>The Arab Peace Initiative of 2002 still offers the most promising way ahead <DiscourseConnective annotation_id="28379" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I am sure Israel recognises this.</en>
      <fr>L'initiative arabe de paix, qui date de 2002, demeure la voie la plus prometteuse pour avancer, ce dont Israël est conscient - j'en suis sûr.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28417" docOffset="219">
      <en>Just <Alignment alignment="32190" annotation_id="28422">
          <DiscourseConnective annotation_id="28422" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must support the forces of moderation and oppose the terrorists, so moderate Arab governments must be willing to engage more actively and flexibly in the peace process: politically, economically and financially.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9421" annotation_id="32190">
          <DiscourseConnective annotation_id="32190" sense="Temporal.Synchrony">Tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons soutenir les courants modérés <DiscourseConnective annotation_id="32243">et</DiscourseConnective> nous opposer aux terroristes, les gouvernements arabes modérés doivent eux <DiscourseConnective annotation_id="32321">aussi</DiscourseConnective> être prêts <DiscourseConnective annotation_id="32338">à</DiscourseConnective> s'engager de manière plus active <DiscourseConnective annotation_id="32373">et</DiscourseConnective> plus souple dans le processus de paix: sur les plans politique, économique <DiscourseConnective annotation_id="32451">et</DiscourseConnective> financier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28640" docOffset="220">
      <en>It is in our interests - and theirs - that they do so.</en>
      <fr>Il en va de notre intérêt, <DiscourseConnective annotation_id="32492">et</DiscourseConnective> du leur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28695" id="317" name="Philip Claeys">
    <ParallelChunk annotation_id="28695" docOffset="221">
      <en>on behalf of the ITS Group. - (NL) Mr President, thank you for your understanding.</en>
      <fr>Monsieur le Président, merci de votre compréhension.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28778" docOffset="222">
      <en>The European Union must support the pragmatic forces within the Palestinian camp, which means that aid and resources should be shipped to the Palestinian Authority on the West Bank, but not to Hamastan in Gaza.</en>
      <fr>L'Union européenne doit soutenir les forces pragmatiques présentes dans le camp palestinien. <DiscourseConnective annotation_id="32650">Par conséquent</DiscourseConnective>, l'aide <DiscourseConnective annotation_id="32673">et</DiscourseConnective> les ressources devraient être envoyées <DiscourseConnective annotation_id="32715">à</DiscourseConnective> l'Autorité palestinienne <DiscourseConnective annotation_id="32742">en</DiscourseConnective> Cisjordanie, <DiscourseConnective annotation_id="32758">et</DiscourseConnective> non au Hamastan <DiscourseConnective annotation_id="32777">à</DiscourseConnective> Gaza.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28989" docOffset="223">
      <en>We must <Alignment alignment="32797" annotation_id="28997">
          <DiscourseConnective annotation_id="28997" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> insist on the Israeli authorities transferring any customs revenue to the Palestinian Authority on the West Bank and on the restrictions with regard to the movement of people between the West Bank and Israel being relaxed as much as possible.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="28997" annotation_id="32797">
          <DiscourseConnective annotation_id="32797" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire pression <DiscourseConnective annotation_id="32822">pour que</DiscourseConnective> les autorités israéliennes transfèrent toutes les recettes fiscales <DiscourseConnective annotation_id="32899">à</DiscourseConnective> l'Autorité palestinienne <DiscourseConnective annotation_id="32926">en</DiscourseConnective> Cisjordanie <DiscourseConnective annotation_id="32941">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="32944">pour que</DiscourseConnective> les restrictions <DiscourseConnective annotation_id="32970">à</DiscourseConnective> la circulation de la population entre la Cisjordanie <DiscourseConnective annotation_id="33025">et</DiscourseConnective> Israël soient assouplies <DiscourseConnective annotation_id="33053">autant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33060">que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29245" docOffset="224">
      <en>It is <Alignment alignment="33081" annotation_id="29251">
          <DiscourseConnective annotation_id="29251" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> of huge importance that the influence of Iran be restricted.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="29251" annotation_id="33081">
          <DiscourseConnective annotation_id="33081" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> très important de limiter l'influence de l'Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29319" id="318" name="Manuel Lobo Antunes">
    <ParallelChunk annotation_id="29319" docOffset="225">
      <en>President-in-Office of the Council. (PT) Mr President, allow me firstly to greet Mrs Ferrero-Waldner, and <DiscourseConnective annotation_id="29425" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> to draw your attention to her first speech, which was very clear and illuminating on the action the EU is taking in Palestine, under the authority of the Commission, a speech for which I am most grateful.</en>
      <fr>président <DiscourseConnective annotation_id="33149">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (PT) Monsieur le Président, permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="33217">avant</DiscourseConnective> tout de souhaiter la bienvenue à Mme Ferrero-Waldner <DiscourseConnective annotation_id="33276">et</DiscourseConnective> d'attirer votre attention sur son premier discours, <DiscourseConnective annotation_id="33331">pour</DiscourseConnective> lequel je la remercie vivement, <DiscourseConnective annotation_id="33368">car</DiscourseConnective> il était très clair <DiscourseConnective annotation_id="33392">et</DiscourseConnective> nous en a beaucoup appris sur les actions menées par l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="33467">en</DiscourseConnective> Palestine sous la direction de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29635" docOffset="226">
      <en>I should like to mention briefly two questions raised here by Mr Salafranca, the first regarding the appointment of Tony Blair as envoy of the Quartet, and the second regarding the letter signed by ten EU Foreign Ministers.</en>
      <fr>Je voudrais mentionner brièvement deux questions soulevées ici par M. Salafranca. La première a trait à la désignation de M. Blair en <DiscourseConnective annotation_id="33650">tant que</DiscourseConnective> représentant du Quartette, <DiscourseConnective annotation_id="33686">et</DiscourseConnective> la deuxième porte sur la lettre signée par les dix ministres européens des affaires étrangères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29859" docOffset="227">
      <en>I think we should be delighted with Mr Blair's appointment, firstly <Alignment alignment="35826" annotation_id="29927">
          <DiscourseConnective annotation_id="29927" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> he is a European, secondly, <Alignment alignment="33907" annotation_id="29963">
          <DiscourseConnective annotation_id="29963" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> he has been President of the European Council, <Alignment alignment="45283" annotation_id="30018">
          <DiscourseConnective annotation_id="30018" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> thirdly <Alignment alignment="33980" annotation_id="30030">
          <DiscourseConnective annotation_id="30030" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> he is a politician of extraordinary experience in international affairs, and partly <DiscourseConnective annotation_id="30122" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> <Alignment alignment="34084" annotation_id="30127">
          <DiscourseConnective annotation_id="30127" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> he is a man of conviction.</en>
      <fr>Je pense que nous devrions nous réjouir de la nomination de M. Blair, <DiscourseConnective annotation_id="33855">premièrement</DiscourseConnective> <Alignment alignment="29927" annotation_id="33868">
          <DiscourseConnective annotation_id="33868" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est européen, <DiscourseConnective annotation_id="33894">deuxièmement</DiscourseConnective> <Alignment alignment="29963" annotation_id="33907">
          <DiscourseConnective annotation_id="33907" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il a assuré la présidence du Conseil européen, <Alignment alignment="30018" annotation_id="33963">
          <DiscourseConnective annotation_id="33963" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="33966">troisièmement</DiscourseConnective> <Alignment alignment="30030" annotation_id="33980">
          <DiscourseConnective annotation_id="33980" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est un homme politique doté d'une très grande expérience dans les affaires internationales, <Alignment alignment="30783" annotation_id="34084">
          <DiscourseConnective annotation_id="34084" sense="Contingency.Cause.Reason">sans compter que</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est un homme de conviction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30162" docOffset="228">
      <en>I <Alignment alignment="34140" annotation_id="30164">
          <DiscourseConnective annotation_id="30164" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> consider that the Quartet, the EU and all of us as Europeans stand to gain from this appointment, <Alignment alignment="34246" annotation_id="30272">
          <DiscourseConnective annotation_id="30272" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should give him all the assistance we can.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="30164" annotation_id="34140">
          <DiscourseConnective annotation_id="34140" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="34145">que</DiscourseConnective> nous - le Quartet, l'UE <DiscourseConnective annotation_id="34173">et</DiscourseConnective> nous tous en <DiscourseConnective annotation_id="34189">tant qu'</DiscourseConnective>Européens - avons tout <DiscourseConnective annotation_id="34220">à</DiscourseConnective> gagner de sa nomination <Alignment alignment="30272" annotation_id="34246">
          <DiscourseConnective annotation_id="34246" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous devrions le soutenir <DiscourseConnective annotation_id="34279">autant</DiscourseConnective> que possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30322" docOffset="229">
      <en>His mandate is defined and well-documented, <Alignment alignment="34351" annotation_id="30366">
          <DiscourseConnective annotation_id="30366" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Blair will naturally act within the limits of the mandate conferred on him.</en>
      <fr>Son mandat est clairement défini <DiscourseConnective annotation_id="34333">et</DiscourseConnective> très détaillé, <Alignment alignment="10977" annotation_id="34351">
          <DiscourseConnective annotation_id="34351" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Blair agira naturellement dans les limites de ce mandat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30449" docOffset="230">
      <en>Obviously, we hope that his work will benefit the peace process in the Middle East <Alignment alignment="34510" annotation_id="30532">
          <DiscourseConnective annotation_id="30532" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we wish him well in his mission.</en>
      <fr>Bien entendu, nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="34442">que</DiscourseConnective> ses actions feront avancer le processus de paix au Moyen-Orient <Alignment alignment="30532" annotation_id="34510">
          <DiscourseConnective annotation_id="34510" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous lui souhaitons de mener <DiscourseConnective annotation_id="34542">à</DiscourseConnective> bien sa mission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30569" docOffset="231">
      <en>With regard to the aforementioned letter, I have to say that it was drawn up and signed in the context of a specific informal group of ministers, <Alignment alignment="34731" annotation_id="30715">
          <DiscourseConnective annotation_id="30715" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Portuguese Foreign Minister signed it precisely in that capacity.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34561">En</DiscourseConnective> ce qui concerne la lettre dont j'ai parlé précédemment, je me dois de signaler <DiscourseConnective annotation_id="34643">qu'</DiscourseConnective>elle a été rédigée <DiscourseConnective annotation_id="34665">et</DiscourseConnective> signée dans le cadre d'un groupe informel ad hoc de ministres, <Alignment alignment="30715" annotation_id="34731">
          <DiscourseConnective annotation_id="34731" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que le ministre portugais des affaires étrangères l'a signée <DiscourseConnective annotation_id="34795">précisément</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34807">en</DiscourseConnective> cette qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30789" docOffset="232">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="30789" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> you look at the letter, it does not say Luis Amado, Foreign Minister to the President of the Council of the Union, it says Luis Amado, Portuguese Foreign Minister, <Alignment alignment="35007" annotation_id="30956">
          <DiscourseConnective annotation_id="30956" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was exclusively on that basis that the letter was signed.</en>
      <fr>La lettre ne mentionne pas "Luis Amado, ministre des affaires étrangères auprès du président du Conseil de l'Union", <DiscourseConnective annotation_id="34942">mais</DiscourseConnective> "Luis Amado, ministre des affaires étrangères du Portugal", <Alignment alignment="30956" annotation_id="35007">
          <DiscourseConnective annotation_id="35007" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est uniquement <DiscourseConnective annotation_id="35027">en</DiscourseConnective> cette qualité qu'elle a été signée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31021" docOffset="233">
      <en>We may or may not agree with its contents or its wording, <Alignment alignment="35137" annotation_id="31079">
          <DiscourseConnective annotation_id="31079" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is one thing I think is important.</en>
      <fr>On peut ne pas adhérer au contenu <DiscourseConnective annotation_id="35100">ou</DiscourseConnective> à la formulation de cette lettre, <Alignment alignment="2340" annotation_id="35137">
          <DiscourseConnective annotation_id="35137" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est une chose qui me paraît importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31124" docOffset="234">
      <en>In spirit at least, the letter draws attention to the urgency, the complexity, the need for the EU as a whole to play a central role in resolving this conflict, in resolving a conflict that began 40 years ago, and <DiscourseConnective annotation_id="31338" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> to respond to the call made by many Members in this Chamber for the EU to endeavour as far as possible to play a decisive role in the matter.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35185">Du moins</DiscourseConnective> dans l'esprit, celle-ci met l'accent sur l'urgence et la complexité de la situation et insiste sur le fait que l'Union européenne dans son ensemble doit jouer un rôle fondamental dans la résolution du conflit, un conflit qui a vu le jour il y a quarante ans, <DiscourseConnective annotation_id="35453">et</DiscourseConnective> répondre de la sorte <DiscourseConnective annotation_id="35477">à</DiscourseConnective> l'appel lancé par de nombreux membres de cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="35536">pour qu'</DiscourseConnective>elle agisse au maximum de ses possibilités et joue un rôle décisif dans cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31485" docOffset="235">
      <en>I have to say, honourable Members, that in our Presidency we shall seek, in cooperation with the Commission of course, to work as hard as possible to ensure results, and to ensure that the peace process in the Middle East moves forward, that it makes positive progress.</en>
      <fr>Je puis vous assurer, chers députés, <DiscourseConnective annotation_id="35669">qu'</DiscourseConnective>au cours de notre présidence, et bien entendu <DiscourseConnective annotation_id="35718">en</DiscourseConnective> collaboration avec la Commission, nous veillerons <DiscourseConnective annotation_id="35771">à</DiscourseConnective> travailler <DiscourseConnective annotation_id="35784">aussi</DiscourseConnective> dur <DiscourseConnective annotation_id="35794">que</DiscourseConnective> possible <DiscourseConnective annotation_id="35807">pour</DiscourseConnective> obtenir des résultats et <DiscourseConnective annotation_id="35837">pour</DiscourseConnective> faire progresser le processus de paix au Moyen-Orient.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31755" id="319" name="Benita Ferrero-Waldner">
    <ParallelChunk annotation_id="31755" docOffset="236">
      <en>Member of the Commission. Mr President, I will be really brief.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je serai très brève.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31819" docOffset="237">
      <en>We must take from this discussion the positive elements in this very difficult peace process and try to put the puzzle together in such a way that there is a step forward.</en>
      <fr>Nous devons retirer de cette discussion les éléments positifs de ce processus de paix ardu <DiscourseConnective annotation_id="36032">et</DiscourseConnective> tenter d'assembler les pièces du puzzle <DiscourseConnective annotation_id="36075">de manière à</DiscourseConnective> avancer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31991" docOffset="238">
      <en>I hope that the next meeting of the Quartet, where, I think, the political horizon and the political settlement will at least start to be mentioned, will be such a step forward.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="36106">que</DiscourseConnective> la prochaine réunion du Quartet qui, selon moi, mentionnera pour la première fois - enfin - l'horizon politique <DiscourseConnective annotation_id="36222">et</DiscourseConnective> l'accord politique, constituera un pas en <DiscourseConnective annotation_id="36267">avant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32169" docOffset="239">
      <en>Secondly, I would mention all the daily improvements for the Palestinians: the mobilisation of international assistance, the institutional and governmental needs of the Palestinian State and the plans to promote Palestinian economic development.</en>
      <fr>J'évoquerai <DiscourseConnective annotation_id="36286">ensuite</DiscourseConnective> toutes les améliorations de la vie quotidienne des Palestiniens: la mobilisation de l'aide internationale, les besoins institutionnels <DiscourseConnective annotation_id="36429">et</DiscourseConnective> gouvernementaux de l'État palestinien <DiscourseConnective annotation_id="36470">et</DiscourseConnective> les projets visant <DiscourseConnective annotation_id="36492">à</DiscourseConnective> promouvoir son développement économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32415" docOffset="240">
      <en>In this respect, we are <Alignment alignment="36560" annotation_id="32439">
          <DiscourseConnective annotation_id="32439" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> ready to revive our interim Association Agreement with the Palestinian Authority, which, among other things, provides for the importation of agricultural products from Palestine - <Alignment alignment="36737" annotation_id="32624">
          <DiscourseConnective annotation_id="32624" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of course, on the basis of a quota system.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36535">À cet égard</DiscourseConnective>, nous sommes <Alignment alignment="32439" annotation_id="36560">
          <DiscourseConnective annotation_id="36560" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> prêts <DiscourseConnective annotation_id="36576">à</DiscourseConnective> relancer notre accord intérimaire d'association avec l'Autorité palestinienne, lequel prévoit, entre autres, l'importation de produits agricoles de Palestine, <Alignment alignment="32624" annotation_id="36737">
          <DiscourseConnective annotation_id="36737" sense="Comparison.Concession">quoique</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur la base d'un système de quota bien entendu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32677" docOffset="241">
      <en>We all try to do our best, but it <DiscourseConnective annotation_id="32711" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> depends on the political will of both sides, which, unfortunately, we cannot substitute for.</en>
      <fr>Nous essayons tous de faire le maximum, <DiscourseConnective annotation_id="36833">mais</DiscourseConnective> la volonté politique des deux parties constitue un paramètre non négligeable, <DiscourseConnective annotation_id="36916">que</DiscourseConnective> nous ne pouvons <DiscourseConnective annotation_id="36936">malheureusement</DiscourseConnective> pas remplacer.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32809" id="320" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="32809" docOffset="242">
      <en>I have received six motions for resolutions tabled in accordance with Rule 103(2) of the Rules of Procedure.</en>
      <fr>J'ai reçu six propositions de résolutions <DiscourseConnective annotation_id="37009">en</DiscourseConnective> vertu de l'article 103, paragraphe 2, du règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32918" docOffset="243">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32940" docOffset="244">
      <en>The vote will take place on Thursday 12 July 2007.</en>
      <fr>Le vote aura lieu jeudi, le 12 juillet 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
