<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Reform of trade protection instruments (debate)</en>
    <fr>Réforme des instruments de protection du commerce (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="48" id="204" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="48" docOffset="1">
      <en>The next item is the Commission statement on reform of trade protection instruments.</en>
      <fr>Le prochain point est la déclaration de la Commission sur la réforme des instruments de protection du commerce.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="133" id="205" name="Peter Mandelson">
    <ParallelChunk annotation_id="133" docOffset="2">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, it is my good fortune to be able to respond happily to two subjects in Parliament this evening.</en>
      <fr>membre de la Commission. - Monsieur le Président, j'ai le plaisir de pouvoir répondre agréablement <DiscourseConnective annotation_id="269">à</DiscourseConnective> deux sujets au Parlement ce soir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="271" docOffset="3">
      <en>I am very pleased that I made it all the way back from Kiev in order to do so.</en>
      <fr>Je suis très heureux d'être venu de Kiev dans ce dessein.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="350" docOffset="4">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="350" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> let me start by thanking Parliament for the invitation and the opportunity to make this statement on trade defence.</en>
      <fr>Permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="377">d'abord</DiscourseConnective> de remercier le Parlement de m'avoir invité <DiscourseConnective annotation_id="429">à</DiscourseConnective> faire cette déclaration sur la défense commerciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="469" docOffset="5">
      <en>I would like to thank Parliament for its close interest in this dossier, evidenced by our discussions both in plenary and in the Committee on International Trade.</en>
      <fr>Je voudrais lui exprimer ma reconnaissance <DiscourseConnective annotation_id="526">pour</DiscourseConnective> son intérêt dans ce dossier, mis en évidence par nos discussions tant <DiscourseConnective annotation_id="601">en</DiscourseConnective> séance plénière <DiscourseConnective annotation_id="620">qu'</DiscourseConnective>au sein de la commission du commerce international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="632" docOffset="6">
      <en>In 2006, the Commission and the Council agreed on the need for a review of Europe's trade defence instruments.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="675">En</DiscourseConnective> 2006, la Commission <DiscourseConnective annotation_id="698">et</DiscourseConnective> le Conseil sont convenus qu'il fallait repenser les instruments de défense commerciale de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="743" docOffset="7">
      <en>The intention of this review was to ensure that Europe's vital tools were defending its workers and businesses against unfair trade and were continuing to work as effectively as possible, especially taking into account the dramatic changes in the global economy, where European businesses operate global supply chains, <Alignment alignment="83849" annotation_id="1062">
          <DiscourseConnective annotation_id="1062" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> where the mix of economic interests amongst European businesses is inevitably becoming more and more complex and difficult to judge and to call.</en>
      <fr>Le but de cette révision était <DiscourseConnective annotation_id="832">que</DiscourseConnective> l'Europe ait de bons outils pour défendre ses travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="895">et</DiscourseConnective> ses entreprises contre le commerce déloyal, des outils qui puissent rester efficaces le plus longtemps possible, en prenant plus spécialement en compte les changements drastiques de l'économie planétaire, où des entreprises européennes exploitent des chaînes d'approvisionnement planétaires, <Alignment alignment="1062" annotation_id="1190">
          <DiscourseConnective annotation_id="1190" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> où le mélange des intérêts économiques au sein des entreprises européennes devient inévitablement <DiscourseConnective annotation_id="1291">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1299">en plus</DiscourseConnective> complexe, difficile <DiscourseConnective annotation_id="1327">à</DiscourseConnective> estimer <DiscourseConnective annotation_id="1337">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1340">à</DiscourseConnective> aborder.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1211" docOffset="8">
      <en>Following our review and public consultation, <Alignment alignment="1406" annotation_id="1257">
          <DiscourseConnective annotation_id="1257" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> with the backing of the College, I worked with my officials on a set of proposals for adjustments to the EU's trade defence rules that would offer real improvements in accessibility, transparency and speed and clarity for businesses.</en>
      <fr>Suite à notre révision <DiscourseConnective annotation_id="1374">et</DiscourseConnective> à une consultation publique, <Alignment alignment="6448" annotation_id="1406">
          <DiscourseConnective annotation_id="1406" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> avec le soutien du collège, j'ai rédigé avec les fonctionnaires de mon groupe un ensemble de propositions d'adaptation des règles de défense du commerce de l'UE susceptibles d'améliorer sensiblement l'accessibilité, la transparence, la vitesse <DiscourseConnective annotation_id="1653">et</DiscourseConnective> la limpidité des affaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1495" docOffset="9">
      <en>They would include, <Alignment alignment="1702" annotation_id="1515">
          <DiscourseConnective annotation_id="1515" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, greater access to documents, greater assistance for small businesses using the trade defence system and faster provisional measures.</en>
      <fr>Elles comprennent, <Alignment alignment="1515" annotation_id="1702">
          <DiscourseConnective annotation_id="1702" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un accès facilité aux documents, une assistance plus soutenue aux petites entreprises utilisant le système de défense commerciale <DiscourseConnective annotation_id="1845">ainsi</DiscourseConnective> que des mesures provisoires plus rapides.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1661" docOffset="10">
      <en>We would <Alignment alignment="1908" annotation_id="1670">
          <DiscourseConnective annotation_id="1670" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> propose to clarify, through the drafting of guidelines, the application of EU rules in two important areas.</en>
      <fr>Nous proposons <Alignment alignment="31267" annotation_id="1908">
          <DiscourseConnective annotation_id="1908" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de clarifier, par la rédaction de lignes directrices, l'application des règles de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="2005">en</DiscourseConnective> deux volets importants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1783" docOffset="11">
      <en>First, the considerations for determining what degree of production outside of Europe disqualifies a company from being treated as European for the purposes of our investigations and trade defence assessments.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2032">D'abord</DiscourseConnective>, certaines considérations <DiscourseConnective annotation_id="2066">pour</DiscourseConnective> arrêter les niveaux de production hors Europe disqualifiant la qualification européenne d'une entreprise <DiscourseConnective annotation_id="2176">pour</DiscourseConnective> les besoins de nos recherches <DiscourseConnective annotation_id="2211">et</DiscourseConnective> de nos évaluations de défense commerciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1993" docOffset="12">
      <en>Second, regarding the considerations that should be used in the Community interest test, which allows us to determine that trade defence action is <Alignment alignment="77851" annotation_id="2140">
          <DiscourseConnective annotation_id="2140" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the wider economic interest of the European Union - something which, <Alignment alignment="47973" annotation_id="2219">
          <DiscourseConnective annotation_id="2219" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I say, is becoming increasingly complex and difficult to analyse, where situations are not quite as straightforward and not quite as black and white <Alignment alignment="82879" annotation_id="2371">
          <DiscourseConnective annotation_id="2371" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they perhaps might appear on the surface, <Alignment alignment="2676" annotation_id="2416">
          <DiscourseConnective annotation_id="2416" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2419" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> <Alignment alignment="2680" annotation_id="2426">
          <DiscourseConnective annotation_id="2426" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> was the case in the classic operation of trade defence machinery in the past.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2257">Ensuite</DiscourseConnective>, les considérations à prendre en compte dans le test d'intérêt communautaire, qui nous permettent de définir <DiscourseConnective annotation_id="2374">que</DiscourseConnective> l'action de défense commerciale est <Alignment alignment="20589" annotation_id="2414">
          <DiscourseConnective annotation_id="2414" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans l'intérêt économique élargi de l'Union européenne - ce qui, <Alignment alignment="18897" annotation_id="2488">
          <DiscourseConnective annotation_id="2488" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je le dis, devient de plus <DiscourseConnective annotation_id="2521">en plus</DiscourseConnective> complexe <DiscourseConnective annotation_id="2538">et</DiscourseConnective> difficile <DiscourseConnective annotation_id="2551">à</DiscourseConnective> analyser, où les situations ne sont pas <DiscourseConnective annotation_id="2593">aussi</DiscourseConnective> simples, pas <DiscourseConnective annotation_id="2612">aussi</DiscourseConnective> noires <DiscourseConnective annotation_id="2625">ou</DiscourseConnective> blanches <Alignment alignment="2371" annotation_id="2637">
          <DiscourseConnective annotation_id="2637" sense="Temporal.Synchrony">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles pourraient sembler <DiscourseConnective annotation_id="2665">en</DiscourseConnective> surface <Alignment alignment="2416" annotation_id="2676">
          <DiscourseConnective annotation_id="2676" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="14041" annotation_id="2680">
          <DiscourseConnective annotation_id="2680" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'était le cas, avec le système de défense commerciale d'autrefois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2507" docOffset="13">
      <en>The intention in both these areas is largely to codify established practice, which would create clarity and predictability for businesses and decision-making in contentious cases, which we have had experience of in recent years <Alignment alignment="3024" annotation_id="2735">
          <DiscourseConnective annotation_id="2735" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which, I suggest, are going to increase, not decrease, in number in the coming years.</en>
      <fr>Dans ces deux domaines, l'intention est largement de codifier une pratique établie, ce qui pourrait engendrer de la clarté <DiscourseConnective annotation_id="2877">et</DiscourseConnective> de la prévisibilité <DiscourseConnective annotation_id="2900">pour</DiscourseConnective> les entreprises <DiscourseConnective annotation_id="2921">et</DiscourseConnective> les décisionnaires, dans les cas controversés, dont nous avons eu l'expérience ces dernières années <Alignment alignment="15351" annotation_id="3024">
          <DiscourseConnective annotation_id="3024" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui, je le suggère, ne feront que croître et non diminuer pendant plusieurs années à venir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2825" docOffset="14">
      <en>Whatever your position on the merits or demerits of anti-dumping, those, I think, are useful things to improve upon and to clarify and to issue guidelines upon, in order to give greater certainty and predictability to those who are appealing for the use of these instruments.</en>
      <fr>Quelle que soit votre position sur les mérites <DiscourseConnective annotation_id="3166">ou</DiscourseConnective> démérites de l'anti-dumping, ce sont je crois des choses utiles <DiscourseConnective annotation_id="3233">à</DiscourseConnective> améliorer <DiscourseConnective annotation_id="3245">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3248">à</DiscourseConnective> clarifier, <DiscourseConnective annotation_id="3261">pour</DiscourseConnective> lesquelles des lignes directrices doivent être définies <DiscourseConnective annotation_id="3322">afin d'</DiscourseConnective>assurer une sécurité <DiscourseConnective annotation_id="3350">et</DiscourseConnective> une prévisibilité accrues <DiscourseConnective annotation_id="3379">à</DiscourseConnective> ceux qui souhaitent utiliser ces instruments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3101" docOffset="15">
      <en>A set of proposals along these lines would be balanced.</en>
      <fr>Les propositions <DiscourseConnective annotation_id="3444">en ce sens</DiscourseConnective> devraient être équilibrées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3157" docOffset="16">
      <en>It would reflect a middle ground of the debate among all the interested parties and the Member States.</en>
      <fr>Elles devraient être un terrain d'entente dans le débat qui rassemble les parties intéressées <DiscourseConnective annotation_id="3577">et</DiscourseConnective> les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3260" docOffset="17">
      <en>There is no point and no advantage in trying to push the centre of gravity, in the design and operation of our trade defence instruments, to one side or the other in the range of opinions in the European Union that inhabit the subject of trade defence.</en>
      <fr>Il n'y a ni intérêt ni avantage <DiscourseConnective annotation_id="3631">à</DiscourseConnective> tenter de repousser le centre de gravité, dans la conception <DiscourseConnective annotation_id="3694">et</DiscourseConnective> l'exploitation de nos instruments de défense commerciale, <DiscourseConnective annotation_id="3755">d'un côté</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3765">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3768">de l'autre</DiscourseConnective> de la palette des opinions qui, au sein de l'Union européenne, investissent le thème de la défense commerciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3513" docOffset="18">
      <en>It is necessary to devise and to identify a route that takes you, broadly speaking, down the middle.</en>
      <fr>Il est nécessaire de concevoir <DiscourseConnective annotation_id="3922">et</DiscourseConnective> d'identifier un parcours qui, dans les grandes lignes, ramène au centre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3614" docOffset="19">
      <en>
        <Alignment alignment="3998" annotation_id="3614">
          <DiscourseConnective annotation_id="3614" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> our attempts have often been portrayed by people as an attempt to go to one side or the other, these impressions can only have been formed by people who cannot have seen our preliminary conclusions and proposals, <Alignment alignment="4236" annotation_id="3836">
          <DiscourseConnective annotation_id="3836" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is nothing in such a package that weakens our ability to tackle unfair trade, and nothing which fundamentally alters the basis of the operation of our trade defence instruments.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26633" annotation_id="3998">
          <DiscourseConnective annotation_id="3998" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos tentatives aient souvent été décrites <DiscourseConnective annotation_id="4049">comme</DiscourseConnective> des tentatives d'aller <DiscourseConnective annotation_id="4078">d'un côté</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4088">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4091">de l'autre</DiscourseConnective>, de telles impressions ne peuvent être ressenties que par ceux qui ne peuvent avoir vu nos conclusions <DiscourseConnective annotation_id="4205">et</DiscourseConnective> propositions préliminaires, <Alignment alignment="27" annotation_id="4236">
          <DiscourseConnective annotation_id="4236" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> rien dans cet ensemble n'infirme notre capacité de nous attaquer au commerce déloyal <DiscourseConnective annotation_id="4331">ou</DiscourseConnective> n'altère fondamentalement les fondements du fonctionnement de nos instruments de défense commerciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4028" docOffset="20">
      <en>
        <Alignment alignment="4447" annotation_id="4028">
          <DiscourseConnective annotation_id="4028" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is clear from consultation that this issue is politically sensitive and continues to attract vigorous debate and, I have to say, some disagreement.</en>
      <fr>Il ressort <Alignment alignment="4028" annotation_id="4447">
          <DiscourseConnective annotation_id="4447" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> clairement de nos consultations <DiscourseConnective annotation_id="4489">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="4495">s'</DiscourseConnective>agit d'un sujet politique très sensible, continuant <DiscourseConnective annotation_id="4549">à</DiscourseConnective> susciter des débats animés <DiscourseConnective annotation_id="4578">et</DiscourseConnective> je dois dire quelques désagréments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4188" docOffset="21">
      <en>A package that balances the different concerns in the debate will not currently, in my view, attract the necessary support, <Alignment alignment="4749" annotation_id="4312">
          <DiscourseConnective annotation_id="4312" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is better to build on consensus than seek to reconcile presently irreconcilable viewpoints on what clarification <Alignment alignment="4891" annotation_id="4432">
          <DiscourseConnective annotation_id="4432" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what reform should take place.</en>
      <fr>Selon moi, un ensemble équilibrant les différentes préoccupations dans ce débat n'obtiendra pas en ce moment le soutien nécessaire, <Alignment alignment="4312" annotation_id="4749">
          <DiscourseConnective annotation_id="4749" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est <DiscourseConnective annotation_id="4759">mieux</DiscourseConnective> d'investir dans le consensus <DiscourseConnective annotation_id="4794">que</DiscourseConnective> de chercher <DiscourseConnective annotation_id="4810">à</DiscourseConnective> concilier des points de vue actuellement inconciliables sur les clarifications <Alignment alignment="4432" annotation_id="4891">
          <DiscourseConnective annotation_id="4891" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les réformes à entreprendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4467" docOffset="22">
      <en>The political environment in which this subject has been discussed is not easy.</en>
      <fr>L'environnement politique au sein duquel ce sujet a été discuté n'est pas facile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4547" docOffset="23">
      <en>Some argue that, at a time <Alignment alignment="5026" annotation_id="4574">
          <DiscourseConnective annotation_id="4574" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are pressing partners like China to trade fairly, we must not risk even the perception that the EU will lower its guard on trade defence.</en>
      <fr>Certains avancent <DiscourseConnective annotation_id="5023">qu'</DiscourseConnective>
        <Alignment alignment="18361" annotation_id="5026">
          <DiscourseConnective annotation_id="5026" sense="Temporal.Synchrony">au moment où</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous incitons des partenaires tels que la Chine <DiscourseConnective annotation_id="5087">à</DiscourseConnective> commercer loyalement, nous devons éviter ne serait-ce que une simple perception <DiscourseConnective annotation_id="5169">que</DiscourseConnective> l'UE va abaisser sa garde en matière de défense commerciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4720" docOffset="24">
      <en>No such motivation, no such intention is present, <Alignment alignment="5282" annotation_id="4770">
          <DiscourseConnective annotation_id="4770" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="5300" annotation_id="4775">
          <DiscourseConnective annotation_id="4775" sense="Comparison.Concession">nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, some have argued that even risking the perception would be unwise at this moment.</en>
      <fr>Il n'y a ni motivation ni intention en ce sens, <Alignment alignment="12477" annotation_id="5282">
          <DiscourseConnective annotation_id="5282" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains ont <Alignment alignment="8713" annotation_id="5300">
          <DiscourseConnective annotation_id="5300" sense="Comparison.Concession">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> argué <DiscourseConnective annotation_id="5316">que</DiscourseConnective> risquer ne serait-ce que cette simple perception pourrait être imprudent <DiscourseConnective annotation_id="5393">en</DiscourseConnective> ce moment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4870" docOffset="25">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="4870" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>, the rules negotiations in the Doha Round, <Alignment alignment="5480" annotation_id="4925">
          <Alignment alignment="5480" annotation_id="4925">
            <DiscourseConnective annotation_id="4925" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the chairs' text, have <Alignment alignment="5524" annotation_id="4962">
          <DiscourseConnective annotation_id="4962" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> put the international TDI environment into considerable flux, because of the text's surprising and, frankly, unacceptable content.</en>
      <fr>De surcroît, les négociations sur la réglementation du cycle de Doha, et <Alignment alignment="5246" annotation_id="5480">
          <Alignment alignment="28470" annotation_id="5480">
            <DiscourseConnective annotation_id="5480" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> le texte des présidents, ont <Alignment alignment="33874" annotation_id="5524">
          <DiscourseConnective annotation_id="5524" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, par leur contenu surprenant <DiscourseConnective annotation_id="5559">et</DiscourseConnective> franchement inacceptable, déstabilisé considérablement l'environnement TDI.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5098" docOffset="26">
      <en>I do not think there has been a chairs' text in the history of chairs' texts in the Doha Round that has attracted less support from right across the membership of the WTO than the current chairs' text on rules.</en>
      <fr>Je ne crois pas que dans l'histoire des textes présidentiels du cycle de Doha, il y ait jamais eu un texte ayant attiré moins de soutien parmi tous les membres de l'OMC <DiscourseConnective annotation_id="5807">que</DiscourseConnective> l'actuel texte présidentiel sur le règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5309" docOffset="27">
      <en>
        <Alignment alignment="5857" annotation_id="5309">
          <DiscourseConnective annotation_id="5309" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment>, above all, our objective has been to strengthen unity on the operation of trade defence instruments in order to make them more workable, <Alignment alignment="6017" annotation_id="5451">
          <DiscourseConnective annotation_id="5451" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not my job as Commissioner to weaken that unity.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5309" annotation_id="5857">
          <DiscourseConnective annotation_id="5857" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre objectif a été, par-dessus tout, de renforcer l'unité sur le fonctionnement des instruments de défense commerciale <DiscourseConnective annotation_id="5983">pour</DiscourseConnective> les rendre plus utilisables, <Alignment alignment="23110" annotation_id="6017">
          <DiscourseConnective annotation_id="6017" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas mon travail de commissaire d'affaiblir cette unité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5510" docOffset="28">
      <en>The reality is that, as of today, this unity that I would like to see is not sufficiently in evidence amongst our Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6085">En réalité</DiscourseConnective>, cette unité <DiscourseConnective annotation_id="6109">que</DiscourseConnective> j'appelle de mes vœux n'est pas suffisante aujourd'hui entre nos États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5639" docOffset="29">
      <en>That does not mean one side of this debate is right <Alignment alignment="6230" annotation_id="5691">
          <DiscourseConnective annotation_id="5691" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the other is wrong, just that both sides need to continue working towards a greater consensus and, frankly, a greater sense of solidarity in the operation of these instruments.</en>
      <fr>Cela ne veut pas <DiscourseConnective annotation_id="6210">dire qu'</DiscourseConnective>on ait tort <Alignment alignment="20112" annotation_id="6230">
          <DiscourseConnective annotation_id="6230" sense="Expansion.Conjunction">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> raison <DiscourseConnective annotation_id="6240">d'un côté</DiscourseConnective> ou <DiscourseConnective annotation_id="6253">de l'autre</DiscourseConnective> du débat, mais juste <DiscourseConnective annotation_id="6285">que</DiscourseConnective> tout le monde doit œuvrer <DiscourseConnective annotation_id="6315">à</DiscourseConnective> un plus grand consensus <DiscourseConnective annotation_id="6341">et</DiscourseConnective>, en toute franchise, un plus grand sens de la solidarité dans l'exploitation de ces instruments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5877" docOffset="30">
      <en>That is what I propose to encourage.</en>
      <fr>C'est ce que je me propose d'encourager.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5914" docOffset="31">
      <en>We will continue to consult on the ideas that we have floated and to build agreement by drawing on our experience.</en>
      <fr>Nous continuerons <DiscourseConnective annotation_id="6500">à</DiscourseConnective> consulter sur les idées <DiscourseConnective annotation_id="6526">que</DiscourseConnective> nous avons lancées <DiscourseConnective annotation_id="6549">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6552">à</DiscourseConnective> chercher un accord <DiscourseConnective annotation_id="6573">en</DiscourseConnective> tirant profit de notre expérience.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6029" docOffset="32">
      <en>I would finish by making this observation.</en>
      <fr>Je finirai par cette observation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6072" docOffset="33">
      <en>The pressures that global economic change is exerting on our trade defence system are here to stay. They are not going to go away; they are actually going to grow.</en>
      <fr>Les pressions <DiscourseConnective annotation_id="6659">qu'</DiscourseConnective>exerce le changement économique planétaire sur notre système de défense commerciale sont bien réelles, et ne sont pas près de s'estomper.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6236" docOffset="34">
      <en>The pressures are going to become greater.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6800">En réalité</DiscourseConnective>, elles ne font qu'augmenter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6279" docOffset="35">
      <en>Our ability to operate the traditional consensus and solidarity is going to become harder, not easier, which makes it all the more important that the role of the Commission grows in navigating our way through the different and competing interests and views that businesses and Member States have on this subject.</en>
      <fr>Notre capacité d'exploiter le consensus <DiscourseConnective annotation_id="6880">et</DiscourseConnective> la solidarité traditionnels devient plus difficile, et <DiscourseConnective annotation_id="6938">non plus</DiscourseConnective> facile, ce qui accroît l'importance du rôle <DiscourseConnective annotation_id="6991">que</DiscourseConnective> doit jouer la Commission si nous voulons trouver une voie entre les visions <DiscourseConnective annotation_id="7071">et</DiscourseConnective> les intérêts concurrentiels <DiscourseConnective annotation_id="7102">et</DiscourseConnective> divergents <DiscourseConnective annotation_id="7116">que</DiscourseConnective> peuvent avoir les entreprises <DiscourseConnective annotation_id="7150">et</DiscourseConnective> les États membres <DiscourseConnective annotation_id="7171">en</DiscourseConnective> la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6592" docOffset="36">
      <en>I believe that future cases will demonstrate the need for clarity and will demonstrate the need for the sort of guidelines that we have originally drafted.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="7195">que</DiscourseConnective> les cas futurs démontreront un besoin de clarté, <DiscourseConnective annotation_id="7248">et</DiscourseConnective> souligneront la nécessité du type de lignes directrices <DiscourseConnective annotation_id="7307">que</DiscourseConnective> nous avons initialement ébauchées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6748" docOffset="37">
      <en>The questions with which we started this review will still be present in six months, in a year and in two years, <Alignment alignment="7469" annotation_id="6861">
          <DiscourseConnective annotation_id="6861" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I firmly believe that, in due course, they are going to have to be addressed.</en>
      <fr>Les questions par lesquelles nous commencions cette révision seront toujours là dans six mois, ou même dans un an <DiscourseConnective annotation_id="7460">ou</DiscourseConnective> deux, <Alignment alignment="12350" annotation_id="7469">
          <DiscourseConnective annotation_id="7469" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis absolument sûr <DiscourseConnective annotation_id="7495">qu'en</DiscourseConnective> temps utile, il faudra bien <DiscourseConnective annotation_id="7529">s'</DiscourseConnective>y attaquer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6943" docOffset="38">
      <en>Our challenge is together to find economically and politically credible answers, <Alignment alignment="7628" annotation_id="7024">
          <DiscourseConnective annotation_id="7024" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission will continue to work with that in mind.</en>
      <fr>Notre défi est de trouver ensemble des réponses économiques <DiscourseConnective annotation_id="7603">et</DiscourseConnective> politiques crédibles, <Alignment alignment="18538" annotation_id="7628">
          <DiscourseConnective annotation_id="7628" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission continuera <DiscourseConnective annotation_id="7656">à</DiscourseConnective> travailler dans cet esprit.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7084" id="206" name="Christofer Fjellner">
    <ParallelChunk annotation_id="7084" docOffset="39">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (SV) Thank you, Mr Mandelson.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (SV) Merci, M. Mandelson.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7147" docOffset="40">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="7147" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective> you stood here last, you spoke about the need for a reform of the trade protection instruments.</en>
      <fr>La dernière fois que vous êtes venu, vous évoquiez le besoin de réformer les instruments de protection commerciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7248" docOffset="41">
      <en>You spoke with conviction on how globalisation and global supply chains had changed the preconditions for the trade protection instruments <Alignment alignment="8042" annotation_id="7387">
          <DiscourseConnective annotation_id="7387" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that they <Alignment alignment="8059" annotation_id="7401">
          <DiscourseConnective annotation_id="7401" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> needed to be updated in order to remain effective and take account of Community interests.</en>
      <fr>Vous expliquiez avec conviction comment la globalisation <DiscourseConnective annotation_id="7912">et</DiscourseConnective> les chaînes d'approvisionnement planétaires avaient changé les conditions préalables des instruments de production commerciale <Alignment alignment="7387" annotation_id="8042">
          <DiscourseConnective annotation_id="8042" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8045">qu'</DiscourseConnective>il fallait <Alignment alignment="31739" annotation_id="8059">
          <DiscourseConnective annotation_id="8059" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> les mettre <DiscourseConnective annotation_id="8079">à</DiscourseConnective> jour <DiscourseConnective annotation_id="8086">pour qu'</DiscourseConnective>elles restent efficaces <DiscourseConnective annotation_id="8118">et</DiscourseConnective> prennent en compte les intérêts communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7502" docOffset="42">
      <en>Everything you said <Alignment alignment="8193" annotation_id="7522">
          <DiscourseConnective annotation_id="7522" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> is still true.</en>
      <fr>Tout ce que vous disiez <Alignment alignment="7522" annotation_id="8193">
          <DiscourseConnective annotation_id="8193" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> est toujours vrai.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7542" docOffset="43">
      <en>We need a reform of the instruments.</en>
      <fr>Nous avons besoin de réformer ces instruments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7579" docOffset="44">
      <en>Since then, <Alignment alignment="8265" annotation_id="7591">
          <DiscourseConnective annotation_id="7591" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it has proved tremendously difficult to bring about a reform.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7591" annotation_id="8265">
          <DiscourseConnective annotation_id="8265" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il s'est <DiscourseConnective annotation_id="8285">depuis</DiscourseConnective> avéré extrêmement difficile d'aboutir <DiscourseConnective annotation_id="8330">à</DiscourseConnective> une réforme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7662" docOffset="45">
      <en>The conflicts between European companies and between the Member States are considerable.</en>
      <fr>Les conflits entre entreprises européennes <DiscourseConnective annotation_id="8388">et</DiscourseConnective> entre États membres sont considérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7751" docOffset="46">
      <en>
        <Alignment alignment="8431" annotation_id="7751">
          <DiscourseConnective annotation_id="7751" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> that does not diminish the need for reform, <Alignment alignment="8488" annotation_id="7799">
          <Alignment alignment="53323" annotation_id="7799">
            <DiscourseConnective annotation_id="7799" sense="Comparison.Contrast">on the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8579" annotation_id="8431">
          <DiscourseConnective annotation_id="8431" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela ne diminue en rien le besoin de réformes, bien <Alignment alignment="7799" annotation_id="8488">
          <Alignment alignment="7799" annotation_id="8488">
            <DiscourseConnective annotation_id="8488" sense="Comparison.Contrast">au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7816" docOffset="47">
      <en>The fact that everything is so infected <Alignment alignment="53390" annotation_id="7856">
          <DiscourseConnective annotation_id="7856" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that, in example after example, we see the same battle formations drawn up on the same predictable lines in my opinion shows that we need change.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="8510">que</DiscourseConnective> tout <DiscourseConnective annotation_id="8519">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8524">si</DiscourseConnective> "infecté", <Alignment alignment="7856" annotation_id="8538">
          <DiscourseConnective annotation_id="8538" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8541">qu'</DiscourseConnective>exemple <DiscourseConnective annotation_id="8552">après</DiscourseConnective> exemple, nous voyions les mêmes formations de combat dressées sur les mêmes lignes prévisibles montre, je crois, <DiscourseConnective annotation_id="8671">que</DiscourseConnective> nous avons besoin de changer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8006" docOffset="48">
      <en>We need a new focus on the instrument and a consensus which unites us.</en>
      <fr>Nous devons faire le point sur ces instruments <DiscourseConnective annotation_id="8752">et</DiscourseConnective> trouver un consensus qui nous unisse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8077" docOffset="49">
      <en>Now reform is postponed and looks quite remote.</en>
      <fr>Aujourd'hui, nous différons cette réforme qui semble assez lointaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8125" docOffset="50">
      <en>Certainly that is regretted by others as well as myself.</en>
      <fr>Je ne suis sans doute pas le seul à le regretter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8182" docOffset="51">
      <en>
        <Alignment alignment="8913" annotation_id="8182">
          <DiscourseConnective annotation_id="8182" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> to argue about whose fault it was, whether it was the fault of the Member States, whether it was the Commission's fault <Alignment alignment="9018" annotation_id="8306">
          <DiscourseConnective annotation_id="8306" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> which Member States threw a spanner into the works, serves no purpose.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11249" annotation_id="8913">
          <DiscourseConnective annotation_id="8913" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ne sert <DiscourseConnective annotation_id="8929">à</DiscourseConnective> rien de chercher un coupable, d'imputer la faute aux États membres <DiscourseConnective annotation_id="8998">ou</DiscourseConnective> à la Commission, <Alignment alignment="4883" annotation_id="9018">
          <DiscourseConnective annotation_id="9018" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> de chercher à savoir quel État membre a mis des bâtons dans les roues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8380" docOffset="52">
      <en>The blame game will not do anyone any good.</en>
      <fr>Il n'est bon pour personne de chercher des responsables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8424" docOffset="53">
      <en>For, <Alignment alignment="9162" annotation_id="8429">
          <DiscourseConnective annotation_id="8429" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the proposal has been halted for the moment, the ideas must not be buried.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9149">Et</DiscourseConnective> pourtant, <Alignment alignment="17704" annotation_id="9162">
          <DiscourseConnective annotation_id="9162" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la proposition se voie suspendue <DiscourseConnective annotation_id="9204">en</DiscourseConnective> ce moment, rien ne sert d'en enterrer les idées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8513" docOffset="54">
      <en>We must not forget the matter.</en>
      <fr>Nous ne devons pas en oublier l'enjeu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8544" docOffset="55">
      <en>We must continue to debate it and focus on what we are actually agreed on.</en>
      <fr>Il faut poursuivre le débat <DiscourseConnective annotation_id="9323">et</DiscourseConnective> se concentrer sur ce qui nous unit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8619" docOffset="56">
      <en>I think there is quite a lot.</en>
      <fr>Ce qui ne manque pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8649" docOffset="57">
      <en>It is about transparency and openness. It is probably <Alignment alignment="9437" annotation_id="8703">
          <DiscourseConnective annotation_id="8703" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> about clearer rules on how we safeguard the Community interest.</en>
      <fr>Il s'agit de transparence, d'ouverture, probablement <Alignment alignment="1877" annotation_id="9437">
          <DiscourseConnective annotation_id="9437" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de règles plus claires, et de la manière de sauvegarder les intérêts communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8772" docOffset="58">
      <en>Perhaps even about how to modernise the definition of Community industry.</en>
      <fr>Il s'agit peut-être aussi de la manière de moderniser la définition de l'industrie communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8846" docOffset="59">
      <en>
        <Alignment alignment="54246" annotation_id="8846">
          <DiscourseConnective annotation_id="8846" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> that presupposes that we keep the debate alive and continue to debate and make compromises.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8846" annotation_id="9626">
          <DiscourseConnective annotation_id="9626" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela présuppose <DiscourseConnective annotation_id="9647">que</DiscourseConnective> nous gardions le débat ouvert, que les échanges se poursuivent, que l'on cherche encore des compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8942" docOffset="60">
      <en>I hope that we will do that here in the European Parliament.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="9763">que</DiscourseConnective> cela se fera ici, au Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9003" docOffset="61">
      <en>I <Alignment alignment="9817" annotation_id="9005">
          <DiscourseConnective annotation_id="9005" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> hope that the Member States and the Commission will keep the debate alive.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="685" annotation_id="9817">
          <DiscourseConnective annotation_id="9817" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9827">que</DiscourseConnective> les États membres <DiscourseConnective annotation_id="9849">et</DiscourseConnective> la Commission garderont le débat ouvert.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9085" id="207" name="Jan Marinus Wiersma">
    <ParallelChunk annotation_id="9085" docOffset="62">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (NL) Mr President, I would like to start by thanking the Commissioner for his account and also for his honesty in setting out the dilemmas with which he is confronted <Alignment alignment="10099" annotation_id="9282">
          <DiscourseConnective annotation_id="9282" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> he speaks to his colleagues and with the Member States about reforming the trade defence mechanism of the European Union.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (NL) Monsieur le Président, j'aimerais commencer par remercier le commissaire <DiscourseConnective annotation_id="9995">pour</DiscourseConnective> son compte rendu <DiscourseConnective annotation_id="10017">ainsi</DiscourseConnective> que <DiscourseConnective annotation_id="10027">pour</DiscourseConnective> son honnêteté dans l'exposé des dilemmes auxquels il est confronté <Alignment alignment="9282" annotation_id="10099">
          <DiscourseConnective annotation_id="10099" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> il parle <DiscourseConnective annotation_id="10114">à</DiscourseConnective> ses collègues <DiscourseConnective annotation_id="10130">et</DiscourseConnective> avec les États membres sur la réforme des mécanismes de défense commerciale de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9409" docOffset="63">
      <en>That is one thing, <DiscourseConnective annotation_id="9428" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I am <Alignment alignment="8426" annotation_id="9437">
          <DiscourseConnective annotation_id="9437" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> pleased that you are open in saying why you cannot come up with proposals right now, <Alignment alignment="10378" annotation_id="9527">
          <DiscourseConnective annotation_id="9527" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is simply very difficult to reach agreement in the European Union about what is the best way forward now.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="24601" annotation_id="10240">
          <DiscourseConnective annotation_id="10240" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> heureux <DiscourseConnective annotation_id="10258">que</DiscourseConnective> vous soyez ouvert <DiscourseConnective annotation_id="10280">quand</DiscourseConnective> vous expliquez que vous ne pouvez actuellement pas formuler de proposition, tout <DiscourseConnective annotation_id="10367">simplement</DiscourseConnective> <Alignment alignment="9527" annotation_id="10378">
          <DiscourseConnective annotation_id="10378" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est très difficile de trouver un accord au sein de l'Union sur la meilleure voie à tracer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9644" docOffset="64">
      <en>What the Commissioner <Alignment alignment="10498" annotation_id="9666">
          <DiscourseConnective annotation_id="9666" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> emphasised is that it is important to find a way to build a bridge between those countries that mainly earn their money from trade and those which have to get most of it from production.</en>
      <fr>Le commissaire a <Alignment alignment="34743" annotation_id="10498">
          <DiscourseConnective annotation_id="10498" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligné l'importance de trouver comment jeter un pont entre les pays tirant <DiscourseConnective annotation_id="10581">surtout</DiscourseConnective> leur argent du commerce <DiscourseConnective annotation_id="10613">et</DiscourseConnective> ceux le tirant <DiscourseConnective annotation_id="10631">surtout</DiscourseConnective> de la production.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9858" docOffset="65">
      <en>I myself come from a trading country, the Netherlands, <Alignment alignment="72256" annotation_id="9913">
          <DiscourseConnective annotation_id="9913" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I understand very well the concerns that countries like France and Germany, which have a large production base, have about the development of global trade and protection.</en>
      <fr>Je viens moi-même d'un pays de commerçants, les Pays-Bas, <Alignment alignment="17627" annotation_id="10715">
          <DiscourseConnective annotation_id="10715" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je comprend très bien les préoccupations <DiscourseConnective annotation_id="10761">que</DiscourseConnective> peuvent avoir des pays tels que la France <DiscourseConnective annotation_id="10807">et</DiscourseConnective> l'Allemagne, <DiscourseConnective annotation_id="10823">s'</DiscourseConnective>appuyant fortement sur la production, en matière de développement du commerce planétaire <DiscourseConnective annotation_id="10914">et</DiscourseConnective> de protection.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10088" docOffset="66">
      <en>For them there is <Alignment alignment="5514" annotation_id="10106">
          <DiscourseConnective annotation_id="10106" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the need to protect their own industry.</en>
      <fr>Eux <Alignment alignment="10106" annotation_id="10936">
          <DiscourseConnective annotation_id="10936" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> ont besoin de protéger leurs propres industries.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10151" docOffset="67">
      <en>It is <Alignment alignment="10998" annotation_id="10157">
          <DiscourseConnective annotation_id="10157" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> very important to find that bridge <DiscourseConnective annotation_id="10197" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is <DiscourseConnective annotation_id="10207" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> important that the Commissioner wants to make a particular effort on this.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="8855" annotation_id="10998">
          <DiscourseConnective annotation_id="10998" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> très important de jeter un tel pont, tout comme il est important <DiscourseConnective annotation_id="11068">que</DiscourseConnective> le commissaire souhaite faire un effort particulier <DiscourseConnective annotation_id="11124">en</DiscourseConnective> la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10287" docOffset="68">
      <en>I think that this is a discussion that we need to have.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="11148">que</DiscourseConnective> c'est une discussion <DiscourseConnective annotation_id="11173">que</DiscourseConnective> nous devons avoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10343" docOffset="69">
      <en>We must not be afraid to talk about the need for reform of those trade defence instruments <Alignment alignment="11302" annotation_id="10434">
          <DiscourseConnective annotation_id="10434" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are facing rapid changes in the international economy.</en>
      <fr>Nous ne devons pas avoir peur de parler de ce besoin de réforme de ces instruments de défense commerciale <Alignment alignment="14269" annotation_id="11302">
          <DiscourseConnective annotation_id="11302" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes confrontés à des changements rapides de l'économie internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10500" docOffset="70">
      <en>What do we need to discuss then?</en>
      <fr>Mais <DiscourseConnective annotation_id="11396">alors</DiscourseConnective>, de quoi devons-nous discuter?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10533" docOffset="71">
      <en>I specifically say 'discuss', <Alignment alignment="11464" annotation_id="10563">
          <DiscourseConnective annotation_id="10563" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not have all the answers yet either.</en>
      <fr>Je dis expressément "discuter" <Alignment alignment="26759" annotation_id="11464">
          <DiscourseConnective annotation_id="11464" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je n'ai pas <DiscourseConnective annotation_id="11486">encore</DiscourseConnective> toutes les réponses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10613" docOffset="72">
      <en>We need to discuss transparency in the system, the greater flexibility that is necessary, a better definition of what a European company is, and the social and environmental aspects in terms of determining the interests of the European Community.</en>
      <fr>Nous devons discuter de la transparence du système, de la nécessité d'un plus grande souplesse, d'une meilleure définition de l'entreprise européenne, <DiscourseConnective annotation_id="11665">et</DiscourseConnective> des aspects sociaux <DiscourseConnective annotation_id="11688">et</DiscourseConnective> environnementaux <DiscourseConnective annotation_id="11708">en</DiscourseConnective> termes de définition des intérêts de la communauté européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10860" docOffset="73">
      <en>These are a number of points that we as Parliament should discuss <DiscourseConnective annotation_id="10926" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> on which we should try to come to conclusions that we can <Alignment alignment="47486" annotation_id="10988">
          <DiscourseConnective annotation_id="10988" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> exchange again with the Commissioner.</en>
      <fr>Ce sont <DiscourseConnective annotation_id="11782">autant</DiscourseConnective> de points dont nous devrions débattre dans notre Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="11849">en</DiscourseConnective> cherchant <DiscourseConnective annotation_id="11862">à</DiscourseConnective> trouver des conclusions <DiscourseConnective annotation_id="11888">que</DiscourseConnective> nous pourrions <Alignment alignment="10988" annotation_id="11907">
          <DiscourseConnective annotation_id="11907" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> échanger avec le commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11031" docOffset="74">
      <en>I think that it is too soon, even from my own group, to come up with very concrete proposals about how this should go.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11943">Même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11948">pour</DiscourseConnective> mon propre groupe, je pense <DiscourseConnective annotation_id="11981">qu'</DiscourseConnective>il est encore trop tôt <DiscourseConnective annotation_id="12007">pour</DiscourseConnective> venir avec des propositions d'avancement concrètes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11150" docOffset="75">
      <en>I am willing to start the discussion about the need for reform and <Alignment alignment="12137" annotation_id="11217">
          <DiscourseConnective annotation_id="11217" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> to think about how we can define a number of areas on which we would like to do more work.</en>
      <fr>Je voudrais entamer les discussions sur le besoin de réforme <DiscourseConnective annotation_id="12125">et</DiscourseConnective> examiner <Alignment alignment="1438" annotation_id="12137">
          <DiscourseConnective annotation_id="12137" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> comment choisir un certain nombre de secteurs <DiscourseConnective annotation_id="12191">que</DiscourseConnective> nous voudrions approfondir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11313" docOffset="76">
      <en>That will take a huge amount of discussion in my group too, just <Alignment alignment="12290" annotation_id="11378">
          <DiscourseConnective annotation_id="11378" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will in the Council and the Commission.</en>
      <fr>Ce qui représente <DiscourseConnective annotation_id="12241">aussi</DiscourseConnective> énormément de discussions dans mon groupe, <Alignment alignment="11378" annotation_id="12290">
          <DiscourseConnective annotation_id="12290" sense="Temporal.Synchrony">au même titre qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="12318">et</DiscourseConnective> à la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11424" docOffset="77">
      <en>Let us give it a try.</en>
      <fr>Procédons à un essai.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11446" docOffset="78">
      <en>I agree with the Commissioner. Whether it takes six months, twelve months or two years, let us at least get the debate going.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec le commissaire: <DiscourseConnective annotation_id="12398">que</DiscourseConnective> cela prenne six mois, ou même un <DiscourseConnective annotation_id="12435">ou</DiscourseConnective> deux ans, poursuivons <DiscourseConnective annotation_id="12460">au moins</DiscourseConnective> le débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11572" docOffset="79">
      <en>We cannot simply ignore the fact that changes are afoot in the world, including in the global economy, <Alignment alignment="56741" annotation_id="11675">
          <DiscourseConnective annotation_id="11675" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> our trade defence system has to be adapted to meet those changes.</en>
      <fr>On ne peut se contenter d'ignorer <DiscourseConnective annotation_id="12513">que</DiscourseConnective> le monde change, <DiscourseConnective annotation_id="12534">en</DiscourseConnective> ce compris l'économie planétaire, <Alignment alignment="11675" annotation_id="12571">
          <DiscourseConnective annotation_id="12571" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que notre système de défense commerciale doit être adapté <DiscourseConnective annotation_id="12632">en vue d'</DiscourseConnective>absorber ces changements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11745" docOffset="80">
      <en>That seems to me an important starting point for a discussion <Alignment alignment="7497" annotation_id="11807">
          <DiscourseConnective annotation_id="11807" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am pleased that the Commissioner has been so candid about the problems that he himself faces.</en>
      <fr>Cela me semble un point de départ important <DiscourseConnective annotation_id="12711">pour</DiscourseConnective> notre discussion, <Alignment alignment="1913" annotation_id="12734">
          <DiscourseConnective annotation_id="12734" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis heureux <DiscourseConnective annotation_id="12753">que</DiscourseConnective> le commissaire ait évoqué avec tant de sincérité les problèmes <DiscourseConnective annotation_id="12820">qu'</DiscourseConnective>il a rencontrés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11907" id="209" name="Helmuth Markov">
    <ParallelChunk annotation_id="11907" docOffset="81">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (DE) Mr President, Commissioner, to be quite frank, I am glad that the reform of the trade defence instruments proposed by you has failed.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (DE) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="12921">pour</DiscourseConnective> être honnête, je suis heureux <DiscourseConnective annotation_id="12956">que</DiscourseConnective> la réforme des instruments de défense du commerce <DiscourseConnective annotation_id="13010">que</DiscourseConnective> vous avez proposée ait échoué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12080" docOffset="82">
      <en>You tried to push the TDI reform forward by taking up this reform in the Global Europe Strategy.</en>
      <fr>Vous avez tenté de faire avancer la réforme du TDI <DiscourseConnective annotation_id="13096">en</DiscourseConnective> la reprenant dans la stratégie planétaire européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12177" docOffset="83">
      <en>Even <Alignment alignment="13153" annotation_id="12182">
          <DiscourseConnective annotation_id="12182" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we assume that this reform would have been useful, it is quite clear that we need to strengthen these instruments where they are going to be beneficial, rather than abolishing them altogether.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12182" annotation_id="13153">
          <DiscourseConnective annotation_id="13153" sense="Contingency.Condition">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous supposons <DiscourseConnective annotation_id="13176">que</DiscourseConnective> cette réforme aurait été utile, il est très clair <DiscourseConnective annotation_id="13230">que</DiscourseConnective> nous devons renforcer ces instruments là où ils s'avèrent avantageux <DiscourseConnective annotation_id="13303">plutôt que de</DiscourseConnective> les abolir complètement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12378" docOffset="84">
      <en>
        <Alignment alignment="13342" annotation_id="12378">
          <DiscourseConnective annotation_id="12378" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this latter aim was the purpose of your communication of November 2007.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10338" annotation_id="13342">
          <DiscourseConnective annotation_id="13342" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, c'est ce dernier objectif qui était l'objet de votre communication de novembre 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12459" docOffset="85">
      <en>You bypassed the large majority who were in favour of retaining the existing system, with only a small minority being against its retention and in favour of progressively eroding it.</en>
      <fr>Vous outrepassiez la grande majorité qui prônait la conservation du système existant, au nom d'une petite minorité qui était <DiscourseConnective annotation_id="13563">en</DiscourseConnective> faveur de sa suppression progressive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12642" docOffset="86">
      <en>The way in which the reform project has ground to a halt at Commission level shows that the large majority of Member States and many of your own colleagues considered these proposals to be unacceptable <Alignment alignment="13835" annotation_id="12844">
          <DiscourseConnective annotation_id="12844" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that they were actually geared towards a small but very vocal lobby.</en>
      <fr>La manière selon laquelle le projet de réforme a abouti <DiscourseConnective annotation_id="13660">à</DiscourseConnective> un blocage au niveau de la Commission montre <DiscourseConnective annotation_id="13707">que</DiscourseConnective> la grande majorité des États membres <DiscourseConnective annotation_id="13748">et</DiscourseConnective> nombre de vos propres collègues considéraient ces propositions <DiscourseConnective annotation_id="13814">comme</DiscourseConnective> inacceptables, <Alignment alignment="12844" annotation_id="13835">
          <DiscourseConnective annotation_id="13835" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13838">qu'</DiscourseConnective>elles étaient <DiscourseConnective annotation_id="13855">en fait</DiscourseConnective> adaptées <DiscourseConnective annotation_id="13872">à</DiscourseConnective> un petit <DiscourseConnective annotation_id="13883">mais</DiscourseConnective> très puissant lobby.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12917" docOffset="87">
      <en>Who would have benefited from this reform?</en>
      <fr>Qui aurait bénéficié de cette réforme?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12960" docOffset="88">
      <en>Not the European workforce, who are at risk of losing their jobs <Alignment alignment="14012" annotation_id="13025">
          <DiscourseConnective annotation_id="13025" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> major companies have been able to make use of your much-vaunted comparative advantages in the emerging economies.</en>
      <fr>Pas la main d'œuvre européenne, qui risque de perdre son emploi <Alignment alignment="13025" annotation_id="14012">
          <DiscourseConnective annotation_id="14012" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les grandes entreprises ont réussi <DiscourseConnective annotation_id="14057">à</DiscourseConnective> tirer profit des avantages comparatifs tant vantés des économies émergentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13147" docOffset="89">
      <en>Not the workers in those countries, who have to endure unacceptable working conditions, and certainly not European businesses - and I speak as an entrepreneur - which conduct their production operations in accordance with the relevant European legislation and have no plans to send their profits soaring by exploiting poor environmental and social standards in certain third countries.</en>
      <fr>Pas les travailleurs de ces pays, qui doivent endurer des conditions de travail inacceptables, <DiscourseConnective annotation_id="14231">et</DiscourseConnective> certainement pas les entreprises européennes - <DiscourseConnective annotation_id="14281">et</DiscourseConnective> je parle en qualité d'entrepreneur - qui gèrent leurs opérations de production dans le respect des lois européennes en vigueur <DiscourseConnective annotation_id="14411">et</DiscourseConnective> n'ont pas l'intention de maximiser leurs profits <DiscourseConnective annotation_id="14463">en</DiscourseConnective> exploitant les normes environnementales <DiscourseConnective annotation_id="14506">et</DiscourseConnective> sociales défaillantes de certains pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13533" docOffset="90">
      <en>These proposals had nothing to do with fairness and justice in global trade relations and between companies.</en>
      <fr>Ces propositions n'avaient rien <DiscourseConnective annotation_id="14587">à</DiscourseConnective> voir avec la loyauté <DiscourseConnective annotation_id="14610">et</DiscourseConnective> la justice dans les relations commerciales planétaires <DiscourseConnective annotation_id="14668">et</DiscourseConnective> entre entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13642" docOffset="91">
      <en>
        <Alignment alignment="14690" annotation_id="13642">
          <Alignment alignment="14690" annotation_id="13642">
            <DiscourseConnective annotation_id="13642" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the main beneficiaries would have been the major importers, who are naturally annoyed by any attempt to curb their abusive practices.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2039" annotation_id="14690">
          <Alignment alignment="18418" annotation_id="14690">
            <DiscourseConnective annotation_id="14690" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les principaux bénéficiaires auraient été les grands importateurs, qui sont bien entendus agacés par toutes les tentatives d'infléchir leurs pratiques abusives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13785" docOffset="92">
      <en>The beneficiaries would have been the major wholesalers and distributors who ride roughshod over consumers' interests <Alignment alignment="14977" annotation_id="13903">
          <DiscourseConnective annotation_id="13903" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who prefer to draw a veil over the fact that consumers are <Alignment alignment="15025" annotation_id="13966">
          <DiscourseConnective annotation_id="13966" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> workers, citizens and taxpayers.</en>
      <fr>Les bénéficiaires auraient été les grands grossistes <DiscourseConnective annotation_id="14913">et</DiscourseConnective> distributeurs, qui se moquent des intérêts des consommateurs <Alignment alignment="20524" annotation_id="14977">
          <DiscourseConnective annotation_id="14977" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> préfèrent ignorer <DiscourseConnective annotation_id="14998">que</DiscourseConnective> les consommateurs sont <Alignment alignment="21837" annotation_id="15025">
          <DiscourseConnective annotation_id="15025" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> des travailleurs, des citoyens <DiscourseConnective annotation_id="15062">et</DiscourseConnective> des contribuables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14004" docOffset="93">
      <en>The beneficiaries would be those in the EU whose main concern is their profits, forgetting that the European Union is supposed to be developed, first and foremost, on mutual solidarity and support.</en>
      <fr>Les bénéficiaires auraient été ceux qui, au sein de l'Union, sont avant tout préoccupés par leur profit, oubliant <DiscourseConnective annotation_id="15198">que</DiscourseConnective> l'Union européenne est supposée se bâtir <DiscourseConnective annotation_id="15243">surtout</DiscourseConnective> sur la solidarité <DiscourseConnective annotation_id="15269">et</DiscourseConnective> le soutien mutuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14202" docOffset="94">
      <en>The TDI system that we have in place is not perfect, <Alignment alignment="15342" annotation_id="14255">
          <DiscourseConnective annotation_id="14255" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is the one which works best compared with others around the world.</en>
      <fr>Le système TDI <DiscourseConnective annotation_id="15307">en</DiscourseConnective> place n'est certes pas parfait, <Alignment alignment="12051" annotation_id="15342">
          <DiscourseConnective annotation_id="15342" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il fonctionne bien <DiscourseConnective annotation_id="15366">mieux</DiscourseConnective> que d'autres dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14329" docOffset="95">
      <en>Incidentally, that is not just my opinion; you - the Commission - undertook a study in 2006 which makes this same point.</en>
      <fr>Je ne suis <DiscourseConnective annotation_id="15411">d'ailleurs</DiscourseConnective> pas seul à le penser; vous - la Commission - avez réalisé une étude <DiscourseConnective annotation_id="15490">en</DiscourseConnective> 2006 qui conclut en ce <DiscourseConnective annotation_id="15516">même</DiscourseConnective> sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14450" docOffset="96">
      <en>We should wait and see what happens in terms of developments in the World Trade Organisation <Alignment alignment="15620" annotation_id="14543">
          <DiscourseConnective annotation_id="14543" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> we introduce any new reforms in this area.</en>
      <fr>Nous devrions attendre <DiscourseConnective annotation_id="15550">pour</DiscourseConnective> voir ce qui se passe <DiscourseConnective annotation_id="15576">en</DiscourseConnective> termes de développement au sein de l'OMC <Alignment alignment="5160" annotation_id="15620">
          <DiscourseConnective annotation_id="15620" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposer une nouvelle réforme <DiscourseConnective annotation_id="15659">en</DiscourseConnective> la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14593" docOffset="97">
      <en>Such a reform would have to consider what our trading partners are doing rather than unilaterally giving up any legal mechanisms to protect ourselves from dumping: legal mechanisms, incidentally, which are based on an internationally agreed set of rules.</en>
      <fr>Une telle réforme devrait considérer ce que font nos partenaires commerciaux <DiscourseConnective annotation_id="15751">plutôt que</DiscourseConnective> livrer unilatéralement des mécanismes légaux <DiscourseConnective annotation_id="15807">pour</DiscourseConnective> nous protéger nous-mêmes du dumping: des mécanismes légaux basés <DiscourseConnective annotation_id="15877">par ailleurs</DiscourseConnective> sur des ensembles de règlements internationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14848" docOffset="98">
      <en>Regrettably, I must add that I cannot endorse the Commission's conduct in the application of the TDIs in 2007.</en>
      <fr>Je dois ajouter à regret <DiscourseConnective annotation_id="15963">que</DiscourseConnective> je ne peux pas approuver la conduite de la Commission dans l'application du TDI <DiscourseConnective annotation_id="16047">en</DiscourseConnective> 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14959" docOffset="99">
      <en>Many Member States and other stakeholders have protested that the changes proposed by the Commission were put into effect before the Council <Alignment alignment="16220" annotation_id="15100">
          <DiscourseConnective annotation_id="15100" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament had the chance to reach an opinion on them.</en>
      <fr>De nombreux États membres <DiscourseConnective annotation_id="16082">et</DiscourseConnective> autres parties prenantes ont protesté <DiscourseConnective annotation_id="16123">parce que</DiscourseConnective> les changements proposés par la Commission sont entrés <DiscourseConnective annotation_id="16188">en</DiscourseConnective> vigueur <DiscourseConnective annotation_id="16199">avant que</DiscourseConnective> le Conseil <Alignment alignment="32642" annotation_id="16220">
          <DiscourseConnective annotation_id="16220" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement aient l'occasion de s'en faire une opinion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15159" docOffset="100">
      <en>DG Trade has, on its own initiative, quite simply suspended some of the established principles of interinstitutional cooperation in recent months.</en>
      <fr>La DG du Commerce extérieur a tout <DiscourseConnective annotation_id="16315">simplement</DiscourseConnective> suspendu de sa propre initiative certains des principes de coopération interinstitutionnelle établis ces derniers mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15306" docOffset="101">
      <en>
        <Alignment alignment="16446" annotation_id="15306">
          <Alignment alignment="16446" annotation_id="15306">
            <DiscourseConnective annotation_id="15306" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, absolutely no cases have been taken up.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27295" annotation_id="16446">
          <Alignment alignment="1618" annotation_id="16446">
            <DiscourseConnective annotation_id="16446" sense="Contingency.Cause.Result">En conséquence</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, absolument aucun cas n'a été saisi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15359" docOffset="102">
      <en>I can only hope, <DiscourseConnective annotation_id="15376" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I would ask you to ensure, that this style of cooperation between the Commission and Parliament does not continue in future.</en>
      <fr>Il ne me reste plus <DiscourseConnective annotation_id="16518">qu'</DiscourseConnective>à espérer, en vous demandant d'y veiller, <DiscourseConnective annotation_id="16563">que</DiscourseConnective> ce style de coopération entre la Commission <DiscourseConnective annotation_id="16611">et</DiscourseConnective> le Parlement ne se poursuive plus <DiscourseConnective annotation_id="16648">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15505" docOffset="103">
      <en>I would <DiscourseConnective annotation_id="15513" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> ask you to bring your key proposals on the framework for the TDIs before the Committee on International Trade and have serious discussions with Parliament <Alignment alignment="37841" annotation_id="15673">
          <DiscourseConnective annotation_id="15673" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are put into effect.</en>
      <fr>Je voudrais vous demander de présenter vos propositions clés <DiscourseConnective annotation_id="16721">pour</DiscourseConnective> le cadre du TDI devant la commission du commerce international, <DiscourseConnective annotation_id="16790">et</DiscourseConnective> d'ouvrir des discussions sérieuses avec le Parlement <Alignment alignment="13414" annotation_id="16846">
          <DiscourseConnective annotation_id="16846" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles n'entrent <DiscourseConnective annotation_id="16871">en</DiscourseConnective> vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15706" id="210" name="Daniel Caspary">
    <ParallelChunk annotation_id="15706" docOffset="104">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, this issue has been too much for some people in recent days and weeks.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, cette question s'est avérée de trop <DiscourseConnective annotation_id="16972">pour</DiscourseConnective> certains ces derniers jours <DiscourseConnective annotation_id="17005">ou</DiscourseConnective> dernières semaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15810" docOffset="105">
      <en>In the committee, some people nearly had a heart attack <Alignment alignment="17102" annotation_id="15866">
          <DiscourseConnective annotation_id="15866" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they read the first draft report.</en>
      <fr>Au sein de la commission, certains ont failli avoir une attaque cardiaque <Alignment alignment="15866" annotation_id="17102">
          <DiscourseConnective annotation_id="17102" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils ont lu le premier projet de rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15905" docOffset="106">
      <en>The Commission has halted the initiative <Alignment alignment="45276" annotation_id="15946">
          <DiscourseConnective annotation_id="15946" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> you, Commissioner, were apparently overwhelmed by the task of producing a reform proposal that was capable of securing a majority.</en>
      <fr>La Commission a arrêté cette initiative <Alignment alignment="15946" annotation_id="17189">
          <DiscourseConnective annotation_id="17189" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous, Monsieur le Commissaire, avez apparemment été débordé par la tâche de rédiger une proposition de réforme capable de rassurer une majorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16085" docOffset="107">
      <en>Our parliamentary administration was overwhelmed and put today's debate on the agenda with the nonsensical title 'Commission statement - Reform of trade protection instruments', <Alignment alignment="6499" annotation_id="16263">
          <DiscourseConnective annotation_id="16263" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the list of speakers says Reform of consumer protection instruments, which is not much better.</en>
      <fr>Notre administration parlementaire, débordée, a inscrit le débat d'aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="17423">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour sous le titre absurde: "Déclaration de la Commission - Réforme des instruments de protection du commerce" <Alignment alignment="7947" annotation_id="17547">
          <DiscourseConnective annotation_id="17547" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la liste des orateurs parle de réforme des instruments de protection des consommateurs, ce qui n'est pas beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="17671">mieux</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16364" docOffset="108">
      <en>Looking at the public gallery, it seems that the members of the public are overwhelmed as well and have taken themselves off to a restaurant or gone home.</en>
      <fr>Si je regarde l'Assemblée, il semble <DiscourseConnective annotation_id="17715">que</DiscourseConnective> les députés soient <DiscourseConnective annotation_id="17738">aussi</DiscourseConnective> débordés <DiscourseConnective annotation_id="17753">et</DiscourseConnective> aient préféré aller au restaurant <DiscourseConnective annotation_id="17790">ou</DiscourseConnective> rentrer chez eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16519" docOffset="109">
      <en>Perhaps somebody is at least watching on the Internet, <Alignment alignment="17874" annotation_id="16574">
          <DiscourseConnective annotation_id="16574" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> hopefully, we will maintain an overview here in the Chamber.</en>
      <fr>Peut-être qu'<DiscourseConnective annotation_id="17824">au moins</DiscourseConnective> quelqu'un assiste au débat via Internet, <Alignment alignment="14517" annotation_id="17874">
          <DiscourseConnective annotation_id="17874" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère que nous conserverons une vue d'ensemble ici <DiscourseConnective annotation_id="17931">à</DiscourseConnective> la Chambre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16639" docOffset="110">
      <en>I find it most regrettable that the Commission has not managed to produce a reform proposal which could secure a majority in the Council and Parliament.</en>
      <fr>Je trouve éminemment regrettable <DiscourseConnective annotation_id="17978">que</DiscourseConnective> la Commission n'ait pas réussi <DiscourseConnective annotation_id="18013">à</DiscourseConnective> produire une proposition de réforme qui puisse rassurer une majorité au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="18095">et</DiscourseConnective> au Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16792" docOffset="111">
      <en>This is certainly not the right time for this type of reform, <Alignment alignment="18177" annotation_id="16854">
          <DiscourseConnective annotation_id="16854" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> no one here would have anticipated that the reform would fail so miserably.</en>
      <fr>Ce n'est certainement pas le bon moment <DiscourseConnective annotation_id="18152">pour</DiscourseConnective> ce type de réforme, <Alignment alignment="9301" annotation_id="18177">
          <DiscourseConnective annotation_id="18177" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> personne ici n'aurait pu prévoir <DiscourseConnective annotation_id="18215">que</DiscourseConnective> cette réforme allait échouer <DiscourseConnective annotation_id="18248">aussi</DiscourseConnective> lamentablement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16934" docOffset="112">
      <en>What is important now?</en>
      <fr>Mais <DiscourseConnective annotation_id="18275">maintenant</DiscourseConnective>, qu'est-ce qui est important?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16957" docOffset="113">
      <en>First of all, will the Commission inform Parliament in good time of its intentions to take up this reform again and involve us at every stage?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18316">Avant</DiscourseConnective> tout, la Commission va-t-elle informer le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="18374">à</DiscourseConnective> temps de ses intentions de reprendre cette réforme <DiscourseConnective annotation_id="18427">et</DiscourseConnective> nous impliquer <DiscourseConnective annotation_id="18445">à</DiscourseConnective> tous les stades?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17100" docOffset="114">
      <en>Let me draw your attention specifically to the codecision rights under the Lisbon Treaty.</en>
      <fr>Laissez-moi tout particulièrement attirer votre attention sur le droit de codécision relevant du traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17190" docOffset="115">
      <en>Secondly, will there now be a reform by the back door, without a decision by the Council and Parliament?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18581">En second lieu</DiscourseConnective>, verra-t-on une réforme rentrer par la porte arrière, <DiscourseConnective annotation_id="18650">sans</DiscourseConnective> décision du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="18675">et</DiscourseConnective> du Parlement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17295" docOffset="116">
      <en>
        <Alignment alignment="18692" annotation_id="17295">
          <DiscourseConnective annotation_id="17295" sense="Expansion.Alternative">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment> will you, Commissioner, genuinely - as has just been said - attempt to restore confidence?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15688" annotation_id="18692">
          <DiscourseConnective annotation_id="18692" sense="Expansion.Alternative">Ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous-même, Monsieur le Commissaire, allez-vous vraiment - <DiscourseConnective annotation_id="18753">comme</DiscourseConnective> on vient de le dire - tenter de restaurer la confiance?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17389" docOffset="117">
      <en>The trade defence instruments must be applied according to the current rules and practice.</en>
      <fr>Les instruments de défense commerciale doivent être mis en œuvre dans le respect des règles <DiscourseConnective annotation_id="18907">et</DiscourseConnective> des pratiques en vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17480" docOffset="118">
      <en>Thirdly, why are you undertaking staff changes in the relevant department at this particular time?</en>
      <fr>En troisième lieu, pourquoi procédez-vous à des modifications du personnel dans le département ad hoc <DiscourseConnective annotation_id="19038">en</DiscourseConnective> ce moment particulier?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17579" docOffset="119">
      <en>We will be monitoring the conduct of the Commission and DG Trade very closely in the coming weeks.</en>
      <fr>Nous allons surveiller très étroitement le comportement de la commission <DiscourseConnective annotation_id="19137">et</DiscourseConnective> de la DG du Commerce extérieur dans les semaines à venir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17678" id="211" name="Erika Mann">
    <ParallelChunk annotation_id="17678" docOffset="120">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, you certainly do not have an easy task.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, vous n'avez certainement pas une tâche facile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17751" docOffset="121">
      <en>You have one of the most difficult portfolios to deal with.</en>
      <fr>Vous avez l'un des portefeuilles les plus difficiles <DiscourseConnective annotation_id="19351">à</DiscourseConnective> gérer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17811" docOffset="122">
      <en>The area of trade/external trade is one which faces completely new challenges.</en>
      <fr>Le secteur du commerce <DiscourseConnective annotation_id="19383">et</DiscourseConnective> du commerce extérieur est un de ceux qui doivent faire face à des défis entièrement neufs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17890" docOffset="123">
      <en>We have been talking about globalisation for years, <Alignment alignment="19533" annotation_id="17942">
          <DiscourseConnective annotation_id="17942" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think we are only now beginning to understand what it is about.</en>
      <fr>Cela fait des années que nous parlons de globalisation, <Alignment alignment="17942" annotation_id="19533">
          <DiscourseConnective annotation_id="19533" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que nous ne faisons <DiscourseConnective annotation_id="19567">que</DiscourseConnective> commencer <DiscourseConnective annotation_id="19581">à</DiscourseConnective> comprendre ce dont il <DiscourseConnective annotation_id="19605">s'</DiscourseConnective>agit</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18012" docOffset="124">
      <en>In your famous speech in Berlin, the Churchill Lecture, you said that Europe is exposed to new challenges <Alignment alignment="19737" annotation_id="18118">
          <DiscourseConnective annotation_id="18118" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that since the end of the war, the challenges have changed <Alignment alignment="19793" annotation_id="18181">
          <DiscourseConnective annotation_id="18181" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the frame of reference is no longer Berlin or Paris but Mumbai, Shanghai and the other major cities of the emerging economies.</en>
      <fr>Dans votre fameuse intervention <DiscourseConnective annotation_id="19644">à</DiscourseConnective> Berlin, la "Churchill Lecture", vous avez dit <DiscourseConnective annotation_id="19692">que</DiscourseConnective> l'Europe est exposée <DiscourseConnective annotation_id="19717">à</DiscourseConnective> de nouveaux défis <Alignment alignment="18118" annotation_id="19737">
          <DiscourseConnective annotation_id="19737" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19740">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19744">depuis</DiscourseConnective> la fin de la guerre, ces défis ont changé <Alignment alignment="18181" annotation_id="19793">
          <DiscourseConnective annotation_id="19793" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le cadre de référence n'est plus Berlin <DiscourseConnective annotation_id="19843">ou</DiscourseConnective> Paris <DiscourseConnective annotation_id="19852">mais</DiscourseConnective> Mumbai, Shanghai <DiscourseConnective annotation_id="19874">et</DiscourseConnective> d'autres villes très importantes des économies émergentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18316" docOffset="125">
      <en>We share your view. You are absolutely right.</en>
      <fr>Nous partageons votre point de vue, vous avez absolument raison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18362" docOffset="126">
      <en>We see this just <Alignment alignment="20024" annotation_id="18379">
          <DiscourseConnective annotation_id="18379" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you do.</en>
      <fr>Nous voyons les choses <Alignment alignment="7626" annotation_id="20024">
          <DiscourseConnective annotation_id="20024" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18390" docOffset="127">
      <en>We see the challenges which the European Union must face up to in a new international and global context.</en>
      <fr>Nous voyons que les défis <DiscourseConnective annotation_id="20062">à</DiscourseConnective> relever par l'Union européenne relèvent d'un contexte international <DiscourseConnective annotation_id="20132">et</DiscourseConnective> planétaire nouveau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18496" docOffset="128">
      <en>China is real.</en>
      <fr>La Chine est réelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18511" docOffset="129">
      <en>China is not just a myth or an image; China has become a reality to all of us and is a symbol of change.</en>
      <fr>Ce n'est pas juste un mythe <DiscourseConnective annotation_id="20204">ou</DiscourseConnective> une image: la Chine est devenue une réalité <DiscourseConnective annotation_id="20251">pour</DiscourseConnective> chacun d'entre nous <DiscourseConnective annotation_id="20276">et</DiscourseConnective> est un symbole de changement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18616" docOffset="130">
      <en>The question is, which conclusions do we draw from this?</en>
      <fr>La question est: quelles conclusions devons-nous <DiscourseConnective annotation_id="20358">en</DiscourseConnective> tirer?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18673" docOffset="131">
      <en>You conclude that we must change the instruments.</en>
      <fr>Vous concluez <DiscourseConnective annotation_id="20382">que</DiscourseConnective> nous devons modifier les instruments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18723" docOffset="132">
      <en>You conclude that we must face up to the challenges by adapting the trade defence instruments or other areas.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20424">Que</DiscourseConnective> nous devons faire face <DiscourseConnective annotation_id="20451">à</DiscourseConnective> ces défis <DiscourseConnective annotation_id="20463">en</DiscourseConnective> adaptant les instruments de défense commerciale <DiscourseConnective annotation_id="20514">ou</DiscourseConnective> d'autres secteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18833" docOffset="133">
      <en>My group has not found the conclusive answer, <DiscourseConnective annotation_id="18879" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> we certainly have many more doubts.</en>
      <fr>Mon groupe n'a pas trouvé de réponse définitive, seuls ses doutes ne font que croître.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18919" docOffset="134">
      <en>
        <Alignment alignment="20623" annotation_id="18919">
          <DiscourseConnective annotation_id="18919" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you can hear, these doubts are shared in this House.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18919" annotation_id="20623">
          <DiscourseConnective annotation_id="20623" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous pouvez l'entendre, ces doutes sont partagés au sein de cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18975" docOffset="135">
      <en>We have doubts <Alignment alignment="82978" annotation_id="18990">
          <DiscourseConnective annotation_id="18990" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> these defence instruments have proved their worth.</en>
      <fr>Nous doutons <Alignment alignment="5194" annotation_id="20719">
          <DiscourseConnective annotation_id="20719" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les instruments de défense commerciale ont prouvé leur valeur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19049" docOffset="136">
      <en>The defence instruments have a certain flexibility.</en>
      <fr>Ils ont une certaine souplesse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19101" docOffset="137">
      <en>They can be interpreted in different ways.</en>
      <fr>Ils peuvent être interprétés de différentes manières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19144" docOffset="138">
      <en>They can take account of the different industry interests, <Alignment alignment="20948" annotation_id="19203">
          <DiscourseConnective annotation_id="19203" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they can interpret the Community interest in different ways.</en>
      <fr>Ils peuvent prendre en compte les différents intérêts de l'industrie, <Alignment alignment="18356" annotation_id="20948">
          <DiscourseConnective annotation_id="20948" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> interpréter les intérêts communautaires de différentes manières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19268" docOffset="139">
      <en>The test can be applied in different ways, <Alignment alignment="21066" annotation_id="19311">
          <DiscourseConnective annotation_id="19311" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> no, it is not always perfect.</en>
      <fr>Le test peut être effectué de différentes façons, <Alignment alignment="3724" annotation_id="21066">
          <DiscourseConnective annotation_id="21066" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> non, ce n'est pas toujours parfait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19345" docOffset="140">
      <en>Incidentally, I know that you have not made many mistakes.</en>
      <fr>À-propos, je sais <DiscourseConnective annotation_id="21123">que</DiscourseConnective> vous n'avez pas fait beaucoup d'erreurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19404" docOffset="141">
      <en>I myself can identify two points where the evaluation was wrong, <Alignment alignment="21245" annotation_id="19469">
          <DiscourseConnective annotation_id="19469" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that will be the case with new instruments as well.</en>
      <fr>Je <DiscourseConnective annotation_id="21171">puis</DiscourseConnective> moi-même identifier deux points résultant d'une mauvaise évaluation, <Alignment alignment="29977" annotation_id="21245">
          <DiscourseConnective annotation_id="21245" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que ce sera aussi le cas avec de nouveaux instruments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19533" docOffset="142">
      <en>Where are we going <Alignment alignment="21319" annotation_id="19552">
          <DiscourseConnective annotation_id="19552" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment>?</en>
      <fr>Mais <Alignment alignment="1475" annotation_id="21319">
          <DiscourseConnective annotation_id="21319" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, vers où allons-nous?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19558" docOffset="143">
      <en>You say you would like to continue down this road <Alignment alignment="21401" annotation_id="19608">
          <DiscourseConnective annotation_id="19608" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> you would like to continue the consultations.</en>
      <fr>Vous dites que vous aimeriez continuer sur cette voie <Alignment alignment="22788" annotation_id="21401">
          <DiscourseConnective annotation_id="21401" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> poursuivre les consultations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19658" docOffset="144">
      <en>You have not yet closed the drawer.</en>
      <fr>Vous n'avez pas <DiscourseConnective annotation_id="21450">encore</DiscourseConnective> fermé le tiroir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19694" docOffset="145">
      <en>Where should this road take us <DiscourseConnective annotation_id="19725" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>?</en>
      <fr>Mais où cette route va-t-elle nous mener?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19731" docOffset="146">
      <en>Where should the consultations take us?</en>
      <fr>Et où les consultations vont-elle nous mener?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19771" docOffset="147">
      <en>How would you like to conduct the consultations with this House and with the committee responsible?</en>
      <fr>Comment souhaitez-vous mener ces consultations avec cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="21630">et</DiscourseConnective> avec la commission responsable?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19871" docOffset="148">
      <en>These are three questions which follow on from what my colleagues have asked.</en>
      <fr>Ce sont trois questions qui découlent des interrogations de mes collègues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19949" docOffset="149">
      <en>I would be most grateful for some information from you, <Alignment alignment="21816" annotation_id="20005">
          <DiscourseConnective annotation_id="20005" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am receiving e-mails every day.</en>
      <fr>Je serais extrêmement heureux <DiscourseConnective annotation_id="21770">que</DiscourseConnective> vous puissiez m'envoyer des informations, <Alignment alignment="7428" annotation_id="21816">
          <DiscourseConnective annotation_id="21816" sense="Temporal.Synchrony">sachant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je reçois des e-mails tous les jours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20042" docOffset="150">
      <en>Are the changes taking place in your DG an indication that you are pursuing the restructuring with a view to your forthcoming communication?</en>
      <fr>Les changements qui ont lieu au sein de votre DG indiquent-ils <DiscourseConnective annotation_id="21929">que</DiscourseConnective> vous poursuivez la restructuration <DiscourseConnective annotation_id="21968">en vue de</DiscourseConnective> votre prochaine communication?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20183" docOffset="151">
      <en>Are the technical changes which are apparently under way in your DG an indicator of this?</en>
      <fr>Les modifications techniques apparemment <DiscourseConnective annotation_id="22050">en</DiscourseConnective> cours dans votre DG révèlent-ils ce phénomène?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20273" docOffset="152">
      <en>Can the non-application of the trade defence instruments in 2007 <Alignment alignment="15835" annotation_id="20338">
          <DiscourseConnective annotation_id="20338" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be interpreted as an indicator, <Alignment alignment="22221" annotation_id="20375">
          <DiscourseConnective annotation_id="20375" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> is it just coincidence, and other factors are in play?</en>
      <fr>La non-application des instruments de défense commerciale <DiscourseConnective annotation_id="22158">en</DiscourseConnective> 2007 peut-elle <Alignment alignment="16250" annotation_id="22176">
          <DiscourseConnective annotation_id="22176" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> être interprétée <DiscourseConnective annotation_id="22199">comme</DiscourseConnective> une indication, <Alignment alignment="20375" annotation_id="22221">
          <DiscourseConnective annotation_id="22221" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> est-elle juste une coïncidence, <DiscourseConnective annotation_id="22256">ou encore</DiscourseConnective> d'autres facteurs sont-ils <DiscourseConnective annotation_id="22293">en</DiscourseConnective> jeu?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20433" id="212" name="Tokia Saïfi">
    <ParallelChunk annotation_id="20433" docOffset="153">
      <en>(FR) Mr President, the Commission has decided to postpone the project for the reform of the trade defence instruments <Alignment alignment="22424" annotation_id="20551">
          <DiscourseConnective annotation_id="20551" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Commissioner, I welcome this wise decision, for it will help maintain the fight against unfair competition.</en>
      <fr>(FR) Monsieur le Président, la Commission a décidé de reporter le projet de réforme des instruments de défense commerciale <Alignment alignment="24455" annotation_id="22424">
          <DiscourseConnective annotation_id="22424" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je salue, Monsieur le Commissaire européen, cette sage décision, qui va contribuer à préserver l'efficacité de la lutte contre la concurrence déloyale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20664" docOffset="154">
      <en>These instruments are indeed an essential part of the international trading system, for they ensure that companies, and more especially SMEs, which are the prime victims of dumping, are able to operate in a fair and stable competitive environment, which <DiscourseConnective annotation_id="20918" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective> ensures a healthy economy.</en>
      <fr>Ces instruments sont <DiscourseConnective annotation_id="22600">en effet</DiscourseConnective> indispensables au système commercial international, <DiscourseConnective annotation_id="22661">car</DiscourseConnective> ils assurent <DiscourseConnective annotation_id="22678">pour</DiscourseConnective> les entreprises, <DiscourseConnective annotation_id="22700">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22703">plus particulièrement</DiscourseConnective> pour les PME, premières victimes du dumping, des conditions de concurrence justes <DiscourseConnective annotation_id="22807">et</DiscourseConnective> durables, gage d'une économie saine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20953" docOffset="155">
      <en>I would <DiscourseConnective annotation_id="20961" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> repeat what Mr Verheugen said at a conference on textiles that was held in Milan at the end of last week: 'Trade defence instruments are beneficial for the competitiveness of our industries and can never be considered as instruments of protectionism.'</en>
      <fr>Aussi, je reprendrais les propos tenus par M. Verheugen lors d'une conférence sur le textile, en fin de semaine dernière à Milan, qui disait: "Les instruments de défense commerciale sont utiles <DiscourseConnective annotation_id="23041">à</DiscourseConnective> la compétitivité de nos industries <DiscourseConnective annotation_id="23078">et</DiscourseConnective> ne sont en aucun cas des instruments de protectionnisme."</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21223" docOffset="156">
      <en>I believe indeed that this says it all.</en>
      <fr>Je crois, <DiscourseConnective annotation_id="23149">en effet</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="23159">que</DiscourseConnective> tout est dit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21263" docOffset="157">
      <en>These instruments are not a disguised way of protecting Community industry from the free movement of international trade, <Alignment alignment="23319" annotation_id="21385">
          <DiscourseConnective annotation_id="21385" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> rather are intended as a way of improving its competitiveness by re-establishing normal competition conditions, as and <Alignment alignment="23394" annotation_id="21508">
          <DiscourseConnective annotation_id="21508" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary.</en>
      <fr>Ces instruments ne constituent pas une protection déguisée de l'industrie communautaire contre le libre jeu de la concurrence internationale, <Alignment alignment="21385" annotation_id="23319">
          <DiscourseConnective annotation_id="23319" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> permettent au contraire d'améliorer sa compétitivité en rétablissant, <Alignment alignment="21508" annotation_id="23394">
          <DiscourseConnective annotation_id="23394" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela s'avère nécessaire, les conditions d'une concurrence normale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21524" docOffset="158">
      <en>It is not <Alignment alignment="23469" annotation_id="21534">
          <DiscourseConnective annotation_id="21534" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> by weakening the implementation of these instruments that we will be better able to adapt the European Union's trade policy to a changing global economy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21534" annotation_id="23469">
          <DiscourseConnective annotation_id="23469" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="23489">en</DiscourseConnective> affaiblissant la mise en œuvre de ces instruments <DiscourseConnective annotation_id="23542">que</DiscourseConnective> la politique commerciale de l'Union européenne se serait davantage adaptée au contexte économique mondial en mutation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21698" docOffset="159">
      <en>
        <Alignment alignment="23665" annotation_id="21698">
          <DiscourseConnective annotation_id="21698" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
        </Alignment>, quite the contrary, for the interests of the manufacturers would have been diluted <Alignment alignment="23728" annotation_id="21790">
          <DiscourseConnective annotation_id="21790" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the measures that would have been taken could have indirectly encouraged industrial relocation and the migration of our centres of research and innovation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20302" annotation_id="23665">
          <DiscourseConnective annotation_id="23665" sense="Expansion.Conjunction">Au contraire</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les intérêts des industriels auraient été dilués <Alignment alignment="5812" annotation_id="23728">
          <DiscourseConnective annotation_id="23728" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les mesures qui auraient été prises auraient pu indirectement encourager les délocalisations <DiscourseConnective annotation_id="23824">et</DiscourseConnective> la fuite de nos centres de recherche <DiscourseConnective annotation_id="23864">et</DiscourseConnective> d'innovation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21950" docOffset="160">
      <en>Europe has to play the role of protector in today's globalised world.</en>
      <fr>L'Europe doit jouer un rôle protecteur dans la mondialisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22020" docOffset="161">
      <en>
        <Alignment alignment="23944" annotation_id="22020">
          <DiscourseConnective annotation_id="22020" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to stay competitive we must not lower our guard in our dealings with partners but must respect the rules of fair and equitable international trade.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22020" annotation_id="23944">
          <DiscourseConnective annotation_id="23944" sense="Contingency.Condition">Pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> être compétitifs, ne baissons pas la garde face à nos partenaires et faisons respecter les règles du commerce international équitable.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22178" id="213" name="Kader Arif">
    <ParallelChunk annotation_id="22178" docOffset="162">
      <en>(FR) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, what has just been said demonstrates that your proposal was at the very least controversial.</en>
      <fr>(FR) Monsieur le Président, mes chers collègues, Monsieur le Commissaire, vous venez de faire la démonstration, par vos propos, <DiscourseConnective annotation_id="24212">que</DiscourseConnective> votre proposition était <DiscourseConnective annotation_id="24240">pour</DiscourseConnective> le moins controversée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22326" docOffset="163">
      <en>At the start, <Alignment alignment="4031" annotation_id="22340">
          <DiscourseConnective annotation_id="22340" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment> there was no debate to be had.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24268">À</DiscourseConnective> l'origine, <Alignment alignment="36824" annotation_id="24281">
          <DiscourseConnective annotation_id="24281" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il n'y avait pas débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22379" docOffset="164">
      <en>The Commission had launched an independent study and a public consultation, both of which indicated that there was a broad consensus on the efficiency and stability of the current system.</en>
      <fr>La Commission avait lancé une étude indépendante <DiscourseConnective annotation_id="24364">et</DiscourseConnective> une consultation publique dégageant toutes deux un consensus large sur l'efficacité <DiscourseConnective annotation_id="24451">et</DiscourseConnective> l'équilibre du système actuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22567" docOffset="165">
      <en>The only improvements sought by the various parties involved were for greater transparency, greater speed and better access for SMEs.</en>
      <fr>Les seules améliorations souhaitées par l'ensemble des acteurs allaient dans le sens <DiscourseConnective annotation_id="24570">de plus</DiscourseConnective> de transparence, de rapidité <DiscourseConnective annotation_id="24607">et</DiscourseConnective> d'un meilleur accès aux PME.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22701" docOffset="166">
      <en>
        <Alignment alignment="24639" annotation_id="22701">
          <DiscourseConnective annotation_id="22701" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, masking this reality, the Commission introduced a reform that will go down in history for the general opposition that it has created.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5486" annotation_id="24639">
          <DiscourseConnective annotation_id="24639" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, occultant cette réalité, la Commission a amorcé une réforme, qui marquera l'<DiscourseConnective annotation_id="24725">histoire de</DiscourseConnective> ses instruments par l'opposition générale <DiscourseConnective annotation_id="24779">qu'</DiscourseConnective>elle a suscitée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22844" docOffset="167">
      <en>Trade unions and businesses alike, along with most of the members of the Council, protested against a plan that threatened the Union's capacity to defend itself against unfair trading practices.</en>
      <fr>Tant les syndicats <DiscourseConnective annotation_id="24818">que</DiscourseConnective> les entreprises, <DiscourseConnective annotation_id="24839">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24845">que</DiscourseConnective> la majorité des membres du Conseil, se sont élevés contre un projet menaçant la capacité de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="24949">à</DiscourseConnective> se défendre contre les pratiques commerciales déloyales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23039" docOffset="168">
      <en>The Commission has withdrawn its proposal <Alignment alignment="18903" annotation_id="23081">
          <DiscourseConnective annotation_id="23081" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am very pleased about that.</en>
      <fr>La Commission a retiré son projet <Alignment alignment="23081" annotation_id="25042">
          <DiscourseConnective annotation_id="25042" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je m'en félicite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23115" docOffset="169">
      <en>The approach that it favoured was <Alignment alignment="25063" annotation_id="23149">
          <Alignment alignment="27734" annotation_id="23149">
            <DiscourseConnective annotation_id="23149" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> dangerous and had sown seeds of division.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23149" annotation_id="25063">
          <Alignment alignment="12472" annotation_id="25063">
            <DiscourseConnective annotation_id="25063" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, l'approche <DiscourseConnective annotation_id="25084">qu'</DiscourseConnective>elle privilégiait était dangereuse <DiscourseConnective annotation_id="25122">et</DiscourseConnective> a semé la division.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23199" docOffset="170">
      <en>It is worth pointing out that the Commission's role is to ensure solidarity between Member States and to respect the various interests that exist, not to be divisive by playing consumers against workers, or importers against producers.</en>
      <fr>Est-il utile de souligner <DiscourseConnective annotation_id="25171">que</DiscourseConnective> son rôle est de garantir la solidarité entre les États membres <DiscourseConnective annotation_id="25238">et</DiscourseConnective> de respecter les intérêts <DiscourseConnective annotation_id="25267">en</DiscourseConnective> présence et non pas de diviser, <DiscourseConnective annotation_id="25302">en</DiscourseConnective> jouant consommateurs contre travailleurs, <DiscourseConnective annotation_id="25347">ou</DiscourseConnective> importateurs contre producteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23435" docOffset="171">
      <en>Commissioner, may I remind you that any project for reform requires two things: it has to take account of the recommendations and results of its own investigations <Alignment alignment="25554" annotation_id="23599">
          <DiscourseConnective annotation_id="23599" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has to inform the Members of this House in advance of the precise direction the proposal is to take, especially <DiscourseConnective annotation_id="23718" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to its more controversial aspects.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, dois-je vous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="25430">que</DiscourseConnective> tout projet de réforme nécessite deux choses: tenir compte des recommandations <DiscourseConnective annotation_id="25513">et</DiscourseConnective> des résultats de ses propres enquêtes <Alignment alignment="23599" annotation_id="25554">
          <DiscourseConnective annotation_id="25554" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> informer par avance les parlementaires de l'orientation précise du projet, <DiscourseConnective annotation_id="25632">en particulier</DiscourseConnective> dans ses aspects les plus controversés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23767" id="214" name="Elisa Ferreira">
    <ParallelChunk annotation_id="23767" docOffset="172">
      <en>(PT) Mr President, Commissioner, in one minute I can only congratulate Mr Mandelson on the decision not to proceed with the review of trade protection instruments.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="25740">en</DiscourseConnective> une seule minute, je ne <DiscourseConnective annotation_id="25767">puis</DiscourseConnective> que féliciter M. Mandelson de la décision de ne pas procéder <DiscourseConnective annotation_id="25833">à</DiscourseConnective> une révision des instruments de défense commerciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23931" docOffset="173">
      <en>Imagine that, in a system of raging rivers, there is a series of dams.</en>
      <fr>Imaginez une série de barrages dans un réseau de torrents impétueux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24002" docOffset="174">
      <en>The sluices are managed according to common rules.</en>
      <fr>Les écluses sont gérées en vertu de règles communes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24053" docOffset="175">
      <en>Is it acceptable to decide to alter one of the dams without anyone else doing the same, simply <Alignment alignment="26141" annotation_id="24148">
          <DiscourseConnective annotation_id="24148" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> some believe that the water will not reach their homes this winter?</en>
      <fr>Est-il acceptable de décider de modifier unilatéralement l'un des barrages <DiscourseConnective annotation_id="26085">sans</DiscourseConnective> permettre aux autres d'en faire <DiscourseConnective annotation_id="26122">autant</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="26130">simplement</DiscourseConnective> <Alignment alignment="27519" annotation_id="26141">
          <DiscourseConnective annotation_id="26141" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains craignent <DiscourseConnective annotation_id="26170">que</DiscourseConnective> l'eau n'atteigne pas leur maison cet hiver?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24224" docOffset="176">
      <en>To unilaterally alter the rules of the trade protection instruments would be to weaken the dam in order to avoid managing the sluices.</en>
      <fr>Modifier unilatéralement les règles des instruments de protection commerciale revient <DiscourseConnective annotation_id="26304">à</DiscourseConnective> affaiblir le barrage <DiscourseConnective annotation_id="26327">pour</DiscourseConnective> éviter d'avoir à gérer des écluses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24359" docOffset="177">
      <en>This is not what Europe needs <Alignment alignment="26405" annotation_id="24389">
          <DiscourseConnective annotation_id="24389" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission did well to pick up on the very clear messages sent to it by this House and also by the trade unions, European industry and most of the Member States.</en>
      <fr>Ce n'est pas ce que l'Europe attend, <Alignment alignment="24389" annotation_id="26405">
          <DiscourseConnective annotation_id="26405" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission a bien fait de capter les messages très clairs qui lui sont envoyés par ce Parlement <DiscourseConnective annotation_id="26507">ainsi</DiscourseConnective> que par les syndicats, l'industrie européenne <DiscourseConnective annotation_id="26559">et</DiscourseConnective> la plupart des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24559" docOffset="178">
      <en>Free trade will not survive <Alignment alignment="26625" annotation_id="24587">
          <DiscourseConnective annotation_id="24587" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rules governing it are broken.</en>
      <fr>Le libre-échange ne survivra pas <Alignment alignment="24587" annotation_id="26625">
          <DiscourseConnective annotation_id="26625" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on brise les règles qui le régissent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24625" docOffset="179">
      <en>
        <Alignment alignment="26668" annotation_id="24625">
          <DiscourseConnective annotation_id="24625" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, these rules must be modernised and must incorporate universal values, such as the protection of decent jobs, the environment and climate and public health.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24625" annotation_id="26668">
          <DiscourseConnective annotation_id="26668" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ces règles peuvent être modernisées <DiscourseConnective annotation_id="26715">et</DiscourseConnective> doivent incorporer des valeurs universelles telles <DiscourseConnective annotation_id="26769">que</DiscourseConnective> la protection d'emplois décents, de l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="26825">et</DiscourseConnective> du climat <DiscourseConnective annotation_id="26838">ainsi</DiscourseConnective> que de la santé publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24790" docOffset="180">
      <en>In this respect, and in no other, Europe must use its political weight and trade strength in bilateral agreements with the world's main producers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26870">À cet égard</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="26883">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26886">à</DiscourseConnective> aucun autre, l'Europe doit faire valoir son poids politique <DiscourseConnective annotation_id="26948">et</DiscourseConnective> sa force commerciale dans les accords bilatéraux avec les principaux producteurs mondiaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24937" docOffset="181">
      <en>It is only through reciprocal action and modern and universal rules that trade can help improve not only the living conditions of citizens outside Europe, in the world in general, but also the living conditions and survival of European workers and entrepreneurs who want to keep producing and living in and exporting from Europe.</en>
      <fr>Ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="27051">que</DiscourseConnective> par une action réciproque <DiscourseConnective annotation_id="27081">et</DiscourseConnective> des règles modernes <DiscourseConnective annotation_id="27104">et</DiscourseConnective> universelles <DiscourseConnective annotation_id="27120">que</DiscourseConnective> le commerce peut aider à améliorer <DiscourseConnective annotation_id="27159">non seulement</DiscourseConnective> les conditions de vie des citoyens hors d'Europe, dans le monde <DiscourseConnective annotation_id="27237">en</DiscourseConnective> général, <DiscourseConnective annotation_id="27249">mais aussi</DiscourseConnective> les conditions de vie <DiscourseConnective annotation_id="27282">et</DiscourseConnective> de survie des travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="27312">et</DiscourseConnective> des entrepreneurs européens qui souhaitent pouvoir continuer à produire, à vivre <DiscourseConnective annotation_id="27396">et</DiscourseConnective> à exporter au départ de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25267" docOffset="182">
      <en>This is what is expected of the Commissioner who represents Europe on the world stage.</en>
      <fr>C'est cela qu'on attend du commissaire qui représente l'Europe sur la scène mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25354" docOffset="183">
      <en>Congratulations, Mr Mandelson.</en>
      <fr>Félicitations, M. Mandelson.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25385" id="215" name="Mairead McGuinness">
    <ParallelChunk annotation_id="25385" docOffset="184">
      <en>Mr President, Commissioner Mandelson expressed delight that he was here for two debates, <Alignment alignment="89933" annotation_id="25474">
          <DiscourseConnective annotation_id="25474" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am quite delighted too, <Alignment alignment="20492" annotation_id="25504">
          <DiscourseConnective annotation_id="25504" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would request some clarification on his very useful response in relation to the WTO, <Alignment alignment="27778" annotation_id="25599">
          <DiscourseConnective annotation_id="25599" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I thank him for the detail contained therein.</en>
      <fr>Monsieur le Président, le commissaire Mandelson a exprimé sa joie d'avoir assisté <DiscourseConnective annotation_id="27630">à</DiscourseConnective> deux débats, <Alignment alignment="11966" annotation_id="27645">
          <DiscourseConnective annotation_id="27645" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'en suis très heureux <DiscourseConnective annotation_id="27671">aussi</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="25504" annotation_id="27678">
          <DiscourseConnective annotation_id="27678" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'aimerais demander des éclaircissements sur sa réponse très pertinente concernant l'OMC, <Alignment alignment="18204" annotation_id="27778">
          <DiscourseConnective annotation_id="27778" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je le remercie <DiscourseConnective annotation_id="27796">pour</DiscourseConnective> les détails qui s'y trouvent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25649" docOffset="185">
      <en>He suggests that the rumours about advancing too far on agriculture come from a very small community of interests; I would suggest they (I presume we are speaking of Irish farmers and agri-business) are usually well informed, <Alignment alignment="28091" annotation_id="25875">
          <DiscourseConnective annotation_id="25875" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I suppose that what I want to get clear before midnight is that they are wrong - I hope they are wrong - <Alignment alignment="28203" annotation_id="25984">
          <DiscourseConnective annotation_id="25984" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that what you are telling us tonight is fact.</en>
      <fr>Il suggère <DiscourseConnective annotation_id="27842">que</DiscourseConnective> les rumeurs sur une trop grande avancée <DiscourseConnective annotation_id="27886">en</DiscourseConnective> agriculture proviennent d'une très petite communauté d'intérêts. Je voudrais suggérer qu'ils sont généralement bien informés (je présume qu'il est question de l'agri-business <DiscourseConnective annotation_id="28064">et</DiscourseConnective> des fermiers irlandais) <Alignment alignment="25875" annotation_id="28091">
          <DiscourseConnective annotation_id="28091" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suppose <DiscourseConnective annotation_id="28105">que</DiscourseConnective> ce que je voudrais éclaircir <DiscourseConnective annotation_id="28138">avant</DiscourseConnective> minuit, c'est <DiscourseConnective annotation_id="28158">qu'</DiscourseConnective>ils ont tort - j'espère qu'ils ont tort - <Alignment alignment="32859" annotation_id="28203">
          <DiscourseConnective annotation_id="28203" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="28206">que</DiscourseConnective> ce que vous nous dites ce soir est une réalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26034" docOffset="186">
      <en>I would <Alignment alignment="28270" annotation_id="26042">
          <DiscourseConnective annotation_id="26042" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> note your comment in relation to the non-agriculture side of the WTO.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="35014" annotation_id="28270">
          <DiscourseConnective annotation_id="28270" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> prendre note de votre commentaire concernant le volet non agricole de l'OMC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26117" docOffset="187">
      <en>You <Alignment alignment="28367" annotation_id="26121">
          <DiscourseConnective annotation_id="26121" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> expressed regret about the text that is there.</en>
      <fr>Vous avez <Alignment alignment="1078" annotation_id="28367">
          <DiscourseConnective annotation_id="28367" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> exprimé vos regrets sur le texte <DiscourseConnective annotation_id="28410">que</DiscourseConnective> voici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26173" docOffset="188">
      <en>My original question is, given your comments about WTO and free trade agreements, are you less confident now than at any other time that you will conclude a deal at the WTO?</en>
      <fr>Ma question finale, connaissant vos commentaires sur l'OMC <DiscourseConnective annotation_id="28480">et</DiscourseConnective> les accords de libre-échange: êtes-vous moins sûr <DiscourseConnective annotation_id="28533">maintenant qu'</DiscourseConnective>autrefois de conclure un accord avec l'OMC?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26347" docOffset="189">
      <en>It is a bit direct, <Alignment alignment="28612" annotation_id="26367">
          <DiscourseConnective annotation_id="26367" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> an answer would be helpful.</en>
      <fr>C'est un peu direct, <Alignment alignment="9604" annotation_id="28612">
          <DiscourseConnective annotation_id="28612" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> une réponse pourrait être utile.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26399" id="216" name="Zbigniew Zaleski">
    <ParallelChunk annotation_id="26399" docOffset="190">
      <en>Mr President, we face a dilemma between the free trade we believe in and the fair trade that is violated.</en>
      <fr>Monsieur le Président, nous avons un dilemme entre le libre-échange auquel nous croyons <DiscourseConnective annotation_id="28738">et</DiscourseConnective> le commerce équitable qui est violé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26505" docOffset="191">
      <en>
        <Alignment alignment="5024" annotation_id="26505">
          <DiscourseConnective annotation_id="26505" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the fairness is not fulfilled, we have to protect, at least temporarily, those who act in a just way.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="907" annotation_id="28778">
          <DiscourseConnective annotation_id="28778" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le commerce équitable n'est pas respecté, nous nous devons de protéger <DiscourseConnective annotation_id="28852">au moins</DiscourseConnective> temporairement ceux qui agissent de manière juste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26610" docOffset="192">
      <en>I would like to present the position of the Polish Government, which is, at the moment, against the reform, saying that, in the Caspary report, it was mentioned that what we had was enough.</en>
      <fr>J'aimerais présenter la position du gouvernement polonais qui est <DiscourseConnective annotation_id="28978">en</DiscourseConnective> ce moment contre la réforme, en disant <DiscourseConnective annotation_id="29020">que</DiscourseConnective> dans le rapport Caspary, il a été dit <DiscourseConnective annotation_id="29062">que</DiscourseConnective> ce que nous avions était suffisant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26800" docOffset="193">
      <en>Why is it so?</en>
      <fr>Et pourquoi?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26814" docOffset="194">
      <en>There is an assumption that some countries have companies based in China, <Alignment alignment="29190" annotation_id="26888">
          <DiscourseConnective annotation_id="26888" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>On part de l'hypothèse <DiscourseConnective annotation_id="29138">que</DiscourseConnective> certains pays ont des sociétés basées <DiscourseConnective annotation_id="29180">en</DiscourseConnective> Chine, <Alignment alignment="37156" annotation_id="29190">
          <DiscourseConnective annotation_id="29190" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26902" docOffset="195">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="26902" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective> protection would mean that they were favoured more than other companies in the countries of Europe, <Alignment alignment="29319" annotation_id="27006">
          <DiscourseConnective annotation_id="27006" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is not fair.</en>
      <fr>La "protection" signifierait <DiscourseConnective annotation_id="29232">alors qu'</DiscourseConnective>ils ont été davantage favorisés <DiscourseConnective annotation_id="29273">que</DiscourseConnective> d'autres sociétés dans les pays d'Europe, <Alignment alignment="19713" annotation_id="29319">
          <DiscourseConnective annotation_id="29319" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas équitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27027" docOffset="196">
      <en>I think that free trade in textiles taught us a lesson in 2005, <Alignment alignment="22240" annotation_id="27091">
          <DiscourseConnective annotation_id="27091" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that now we should approach the new reform in a very wise way.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="29361">que</DiscourseConnective> le libre-échange de textile nous a donné une bonne leçon <DiscourseConnective annotation_id="29422">en</DiscourseConnective> 2005, <Alignment alignment="36334" annotation_id="29431">
          <DiscourseConnective annotation_id="29431" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="29434">qu'</DiscourseConnective>à présent, nous devrions aborder cette nouvelle réforme avec beaucoup de sagesse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27166" docOffset="197">
      <en>I hope the Commissioner will make every effort to run it in a good way.</en>
      <fr>J'espère que le commissaire mettra <DiscourseConnective annotation_id="29554">tout en</DiscourseConnective> œuvre <DiscourseConnective annotation_id="29568">pour</DiscourseConnective> la mettre sur une bonne voie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27238" id="217" name="Czesław Adam Siekierski">
    <ParallelChunk annotation_id="27238" docOffset="198">
      <en>(PL) Mr President, the extent of trade is indicative of the level of economic development.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, l'ampleur du commerce est un indicateur du niveau de développement économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27329" docOffset="199">
      <en>High exports are a feature of developed economies, <Alignment alignment="23690" annotation_id="27380">
          <DiscourseConnective annotation_id="27380" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this ought to be a two-way street <Alignment alignment="29819" annotation_id="27418">
          <DiscourseConnective annotation_id="27418" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> imports should flow the other way too.</en>
      <fr>Des exportations importantes caractérisent des économies développées, <Alignment alignment="7800" annotation_id="29780">
          <DiscourseConnective annotation_id="29780" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela devrait être bidirectionnel, <Alignment alignment="8954" annotation_id="29819">
          <DiscourseConnective annotation_id="29819" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les importations devraient <DiscourseConnective annotation_id="29849">aussi</DiscourseConnective> aller <DiscourseConnective annotation_id="29861">en</DiscourseConnective> sens contraire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27461" docOffset="200">
      <en>
        <Alignment alignment="22555" annotation_id="27461">
          <DiscourseConnective annotation_id="27461" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the movement is largely one-way, it leads to imbalance, lack of partnership and an increasing gap in the level of development.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27461" annotation_id="29880">
          <DiscourseConnective annotation_id="29880" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce flux est trop unilatéral, il se traduit par un déséquilibre, une absence de partenariat <DiscourseConnective annotation_id="29974">et</DiscourseConnective> un fossé entre niveaux de développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27591" docOffset="201">
      <en>It is therefore necessary to establish some kind of principles to help define relevant quality standards and regulations, <DiscourseConnective annotation_id="27713" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> creating stability and partnership in the area of trade.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="30025">dès lors</DiscourseConnective> nécessaire d'arrêter certains principes permettant de définir des standards de qualité <DiscourseConnective annotation_id="30121">et</DiscourseConnective> des règlements opportuns, qui engendreront de la stabilité <DiscourseConnective annotation_id="30183">et</DiscourseConnective> des partenariats <DiscourseConnective annotation_id="30203">en</DiscourseConnective> matière de commerce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27775" docOffset="202">
      <en>It is all too often the case that we talk of mutual solidarity and equality, <Alignment alignment="30290" annotation_id="27852">
          <DiscourseConnective annotation_id="27852" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="27857" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective> we are intent on protecting our national interests to the detriment of those we have in common.</en>
      <fr>Trop souvent, nous parlons de solidarité <DiscourseConnective annotation_id="30268">et</DiscourseConnective> d'équité mutuelles <Alignment alignment="11668" annotation_id="30290">
          <DiscourseConnective annotation_id="30290" sense="Temporal.Synchrony">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>en fait, nous ne visons qu'à protéger nos intérêts nationaux au détriment de nos intérêts communs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27961" docOffset="203">
      <en>It all too often the case, too, that we promote the development of exports and the possibility of investing in certain countries without checking whether democratic principles and human rights are respected there, not to mention the situation regarding environmental requirements, wage levels and social protection.</en>
      <fr>Trop souvent <DiscourseConnective annotation_id="30411">également</DiscourseConnective>, nous promouvons le développement des exportations <DiscourseConnective annotation_id="30472">et</DiscourseConnective> la possibilité d'investir dans certains pays <DiscourseConnective annotation_id="30520">sans</DiscourseConnective> vérifier <DiscourseConnective annotation_id="30534">si</DiscourseConnective> l'on y respecte les principes démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="30581">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="30607">sans</DiscourseConnective> parler de la situation concernant les critères environnementaux, les niveaux salariaux <DiscourseConnective annotation_id="30699">et</DiscourseConnective> la protection sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28277" docOffset="204">
      <en>Trade protection instruments must provide for justice and equal opportunities.</en>
      <fr>Les instruments de défense du commerce doivent aussi se soucier de justice <DiscourseConnective annotation_id="30800">et</DiscourseConnective> d'égalité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28356" id="218" name="Corien Wortmann-Kool">
    <ParallelChunk annotation_id="28356" docOffset="205">
      <en>(NL) Mr President, Commissioner Mandelson, thank you for your candid explanation of why you have not been successful in this.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire Mandelson, vous avez expliqué avec candeur les raisons de votre échec et je vous en remercie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28482" docOffset="206">
      <en>
        <Alignment alignment="21863" annotation_id="28482">
          <DiscourseConnective annotation_id="28482" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> I listen to some of my fellow Members, I hear that they are pleased that you have not succeeded in reforming the trade defence instruments, <Alignment alignment="24787" annotation_id="28627">
          <DiscourseConnective annotation_id="28627" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that is <Alignment alignment="31118" annotation_id="28647">
          <DiscourseConnective annotation_id="28647" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are afraid that you will abolish them.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28482" annotation_id="30960">
          <DiscourseConnective annotation_id="30960" sense="Temporal.Synchrony">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'écoute certains de mes collègues députés, j'entends <DiscourseConnective annotation_id="31020">qu'</DiscourseConnective>ils sont heureux <DiscourseConnective annotation_id="31040">que</DiscourseConnective> vous n'ayez pas réussi <DiscourseConnective annotation_id="31067">à</DiscourseConnective> réformer les instruments de défense commerciale, <Alignment alignment="17523" annotation_id="31118">
          <Alignment alignment="16291" annotation_id="31118">
            <DiscourseConnective annotation_id="31118" sense="Contingency.Cause.Reason">sans doute parce qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>ils ont peur <DiscourseConnective annotation_id="31151">que</DiscourseConnective> vous les abolissiez.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28699" docOffset="207">
      <en>That is not what I have heard you say, <Alignment alignment="31221" annotation_id="28738">
          <DiscourseConnective annotation_id="28738" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> would it not be much fairer to say that you have perhaps been too ambitious, that you wanted to go too far with the reforms?</en>
      <fr>Ce n'est pas ce que je vous ai entendu dire, <Alignment alignment="28738" annotation_id="31221">
          <DiscourseConnective annotation_id="31221" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne serait-il pas plus juste de <DiscourseConnective annotation_id="31257">dire que</DiscourseConnective> vous avez peut-être été trop ambitieux, et <DiscourseConnective annotation_id="31309">que</DiscourseConnective> vous souhaitiez aller trop loin dans ces réformes?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28867" docOffset="208">
      <en>I am referring, in particular, to the reform of the balance between the industrial countries and trade interests.</en>
      <fr>Je fais <DiscourseConnective annotation_id="31372">plus particulièrement</DiscourseConnective> allusion <DiscourseConnective annotation_id="31403">à</DiscourseConnective> la réforme de l'équilibre entre pays industrialisés <DiscourseConnective annotation_id="31457">et</DiscourseConnective> intérêts commerciaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28981" docOffset="209">
      <en>
        <Alignment alignment="31482" annotation_id="28981">
          <DiscourseConnective annotation_id="28981" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this has been unsuccessful, we will not now manage to implement a number of necessary changes in the field of access for small and medium-sized businesses that enjoy widespread support.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14073" annotation_id="31482">
          <DiscourseConnective annotation_id="31482" sense="Contingency.Cause.Reason">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela s'est avéré infructueux, nous n'allons donc pas implémenter <DiscourseConnective annotation_id="31553">maintenant</DiscourseConnective> les différentes modifications nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="31606">pour</DiscourseConnective> favoriser l'accès des petites <DiscourseConnective annotation_id="31641">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises qui bénéficient d'un soutien accru.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29175" docOffset="210">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="29175" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>, the necessary changes in connection with transparency, speed, accessibility of documents, which are broadly supported, will not now come in the next two years unfortunately.</en>
      <fr>De surcroît, les modifications nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="31744">en</DiscourseConnective> matière de transparence, de rapidité, d'accessibilité des documents, qui font l'objet d'un soutien très large, n'interviendront <DiscourseConnective annotation_id="31875">dès lors</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31884">malheureusement</DiscourseConnective> pas dans les deux années à venir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29359" docOffset="211">
      <en>Can we find a way to make sure that these changes do come in <Alignment alignment="32013" annotation_id="29420">
          <DiscourseConnective annotation_id="29420" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we debate the more far-reaching proposals properly some time?</en>
      <fr>Pouvons-nous trouver le moyen de nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="31980">que</DiscourseConnective> ces modifications se fassent <Alignment alignment="29420" annotation_id="32013">
          <DiscourseConnective annotation_id="32013" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="32016">que</DiscourseConnective> l'on puisse débattre un jour adéquatement des propositions les plus ambitieuses?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29491" id="219" name="Kader Arif">
    <ParallelChunk annotation_id="29491" docOffset="212">
      <en>(FR) Mr President, Commissioner, <Alignment alignment="32154" annotation_id="29524">
          <DiscourseConnective annotation_id="29524" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are considering a new reform project that is close to the original version, how can you imagine defending before the WTO a policy that penalises dumping <Alignment alignment="32319" annotation_id="29684">
          <DiscourseConnective annotation_id="29684" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is practised by foreign companies but accepts it <Alignment alignment="78320" annotation_id="29741">
          <DiscourseConnective annotation_id="29741" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it benefits European businesses?</en>
      <fr>(FR) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, <Alignment alignment="29524" annotation_id="32154">
          <DiscourseConnective annotation_id="32154" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous envisagez un nouveau projet de réforme proche de sa mouture actuelle, comment imaginez-vous pouvoir défendre <DiscourseConnective annotation_id="32271">à</DiscourseConnective> l'OMC une politique qui sanctionne le dumping <Alignment alignment="29684" annotation_id="32319">
          <DiscourseConnective annotation_id="32319" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est pratiqué par des entreprises étrangères, <DiscourseConnective annotation_id="32373">mais</DiscourseConnective> l'accepte <Alignment alignment="29741" annotation_id="32388">
          <DiscourseConnective annotation_id="32388" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce sont des entreprises européennes qui en bénéficient?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29779" docOffset="213">
      <en>The problem is knowing not who produces the goods that are arriving in Europe <DiscourseConnective annotation_id="29857" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> <Alignment alignment="32535" annotation_id="29861">
          <DiscourseConnective annotation_id="29861" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether they are being exported under fair and equitable conditions.</en>
      <fr>Le problème n'est pas de savoir qui produit les marchandises qui arrivent <DiscourseConnective annotation_id="32524">en</DiscourseConnective> Europe, <Alignment alignment="15464" annotation_id="32535">
          <DiscourseConnective annotation_id="32535" sense="Expansion.Restatement">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="32540">si</DiscourseConnective> elles sont exportées dans des conditions loyales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29937" docOffset="214">
      <en>We cannot accept that a company claiming to be European, <DiscourseConnective annotation_id="29994" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that practises dumping, would become unchallengeable simply <Alignment alignment="84632" annotation_id="30058">
          <DiscourseConnective annotation_id="30058" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is European according to your new definition.</en>
      <fr>On ne pourrait accepter <DiscourseConnective annotation_id="32617">qu'</DiscourseConnective>une entreprise dite européenne, qui pratique le dumping, devienne inattaquable uniquement <Alignment alignment="30058" annotation_id="32710">
          <DiscourseConnective annotation_id="32710" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle est européenne selon votre nouvelle définition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30115" docOffset="215">
      <en>What is more, given that this debate is to be held on a multilateral level, why not be even more visionary and include social and environmental dumping within the scope of the trade defence instruments?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32772">Par ailleurs</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="32786">vu que</DiscourseConnective> ce débat devra se tenir au niveau multilatéral, pourquoi ne pas être plus visionnaire <DiscourseConnective annotation_id="32879">et</DiscourseConnective> inclure le dumping social <DiscourseConnective annotation_id="32908">et</DiscourseConnective> environnemental dans le champ des instruments de défense commerciale?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30318" docOffset="216">
      <en>It would serve Europe well, and be greatly to its credit, <DiscourseConnective annotation_id="30376" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> it were to be in the vanguard of this campaign.</en>
      <fr>Ce serait bien la place de l'Europe, <DiscourseConnective annotation_id="33018">et</DiscourseConnective> tout <DiscourseConnective annotation_id="33026">à</DiscourseConnective> son honneur, d'être <DiscourseConnective annotation_id="33048">à</DiscourseConnective> l'avant-garde dans ce combat!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30427" id="220" name="Elisa Ferreira">
    <ParallelChunk annotation_id="30427" docOffset="217">
      <en>(PT) Commissioner, further to the question that I asked you previously or the comment that I made previously, I must say that, in terms of Europe, the cases that were pursued in relation to textiles and footwear brought about, particularly in my country, changes that have prevented any unemployment.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Commissaire, dans la foulée de la question <DiscourseConnective annotation_id="33140">que</DiscourseConnective> je vous ai posée <DiscourseConnective annotation_id="33161">ou</DiscourseConnective> du commentaire <DiscourseConnective annotation_id="33179">que</DiscourseConnective> j'ai fait précédemment, je dois <DiscourseConnective annotation_id="33215">dire qu'</DiscourseConnective>en termes d'Europe, les cas auxquels on a donné suite <DiscourseConnective annotation_id="33277">en</DiscourseConnective> matière de textiles <DiscourseConnective annotation_id="33300">et</DiscourseConnective> de chaussures ont entraîné, particulièrement dans mon pays, des modifications qui ont prévenu tout chômage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30728" docOffset="218">
      <en>
        <Alignment alignment="33414" annotation_id="30728">
          <DiscourseConnective annotation_id="30728" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this was in no way a protectionist-type movement and the companies concerned have moved and relocated their factories outside Europe and are now creating jobs outside and inside Europe.</en>
      <fr>Et <Alignment alignment="30728" annotation_id="33414">
          <DiscourseConnective annotation_id="33414" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cela n'avait rien de mesures de type protectionniste. Les entreprises concernées ont déménagé <DiscourseConnective annotation_id="33518">et</DiscourseConnective> relocalisé leurs usines hors d'Europe <DiscourseConnective annotation_id="33559">pour</DiscourseConnective> créer aujourd'hui des emplois hors <DiscourseConnective annotation_id="33599">et</DiscourseConnective> à l'intérieur de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30923" docOffset="219">
      <en>It was <Alignment alignment="33637" annotation_id="30930">
          <DiscourseConnective annotation_id="30930" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> an interesting movement.</en>
      <fr>C'était <Alignment alignment="30930" annotation_id="33637">
          <DiscourseConnective annotation_id="33637" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> un mouvement intéressant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30965" docOffset="220">
      <en>
        <Alignment alignment="33697" annotation_id="30965">
          <DiscourseConnective annotation_id="30965" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, despite this, it appears that during 2007 no new cases were initiated by the Commission.</en>
      <fr>Malgré cela, il apparaît <Alignment alignment="30965" annotation_id="33697">
          <DiscourseConnective annotation_id="33697" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="33707">qu'en</DiscourseConnective> 2007, aucun nouveau cas n'a été initié par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31063" docOffset="221">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="31063" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>, what I want to ask you is this: was the Commission's intention in not initiating any cases (not Portuguese, but from other countries), in not initiating any anti-dumping or anti-subsidy investigations, to wait for a decision on the review process in hand or was its intention to shelve those cases which it had already started to investigate?</en>
      <fr>Dans cet esprit, je voudrais vous demander ce qui suit: en n'initiant pas de nouveaux cas (non pas portugais, <DiscourseConnective annotation_id="33881">mais</DiscourseConnective> pour d'autres pays), <DiscourseConnective annotation_id="33907">en</DiscourseConnective> n'initiant pas non plus d'enquêtes anti-dumping <DiscourseConnective annotation_id="33958">ou</DiscourseConnective> anti-subsides, la Commission avait-elle pour intention d'attendre une décision sur la procédure de révision <DiscourseConnective annotation_id="34069">en</DiscourseConnective> cours <DiscourseConnective annotation_id="34078">ou</DiscourseConnective> de suspendre les cas <DiscourseConnective annotation_id="34102">qu'</DiscourseConnective>elle avait <DiscourseConnective annotation_id="34116">déjà</DiscourseConnective> commencé <DiscourseConnective annotation_id="34130">à</DiscourseConnective> analyser?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31417" docOffset="222">
      <en>That is my question to you.</en>
      <fr>C'est la question que je vous pose.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31445" id="221" name="Peter Mandelson">
    <ParallelChunk annotation_id="31445" docOffset="223">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I am afraid I did not catch the interpretation of all of the last question that was put to me.</en>
      <fr>membre de la Commission. - Monsieur le Président, j'ai peur de ne pas avoir bien saisi l'ensemble de la dernière question qui m'a été posée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31582" docOffset="224">
      <en>I got just the last fragment, which seemed to suggest that we had suspended the operation of the trade defence instruments <Alignment alignment="3737" annotation_id="31705">
          <DiscourseConnective annotation_id="31705" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we were no longer initiating or pursuing cases.</en>
      <fr>J'ai uniquement retenu la dernière partie, qui semblait suggérer <DiscourseConnective annotation_id="34384">que</DiscourseConnective> nous avions suspendu l'opération des instruments de défense commerciale <Alignment alignment="31705" annotation_id="34460">
          <DiscourseConnective annotation_id="34460" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="34463">que</DiscourseConnective> nous n'avions plus initié <DiscourseConnective annotation_id="34493">ou</DiscourseConnective> poursuivi certains cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31762" docOffset="225">
      <en>I do not quite understand the premise of the question, <Alignment alignment="34577" annotation_id="31817">
          <DiscourseConnective annotation_id="31817" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> any examination of DG Trade's website will be able to yield the information that the Member wants about cases that are currently being initiated and investigated <Alignment alignment="34772" annotation_id="31987">
          <DiscourseConnective annotation_id="31987" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> on which proposals will be brought forward in the ordinary way.</en>
      <fr>Je ne saisis pas très bien les prémisses de la question, <Alignment alignment="28010" annotation_id="34577">
          <DiscourseConnective annotation_id="34577" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une simple consultation du site Web de la DG du Commerce extérieur permet de trouver les informations <DiscourseConnective annotation_id="34688">que</DiscourseConnective> le député souhaite avoir sur les cas qui sont en cours d'initiation <DiscourseConnective annotation_id="34760">et</DiscourseConnective> d'examen <Alignment alignment="8094" annotation_id="34772">
          <DiscourseConnective annotation_id="34772" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="34775">pour</DiscourseConnective> lesquels on fera des propositions de manière ordinaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32055" docOffset="226">
      <en>I do not complain about being accused of being unduly ambitious - that is the benchmark for what I do <DiscourseConnective annotation_id="32157" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> how I set about my job.</en>
      <fr>Je ne me plains pas d'être accusé d'être trop ambitieux, car cela régit tant mes actions que ma philosophie de travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32185" docOffset="227">
      <en>
        <Alignment alignment="34956" annotation_id="32185">
          <DiscourseConnective annotation_id="32185" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> a Commissioner lacks ambition, then he or she is going to be judged, I think, by pretty low standards.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20438" annotation_id="34956">
          <DiscourseConnective annotation_id="34956" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> un commissaire manque d'ambition, il sera jaugé, je pense, à l'aune de standards très faibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32291" docOffset="228">
      <en>I am, <Alignment alignment="35054" annotation_id="32297">
          <DiscourseConnective annotation_id="32297" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, not sufficiently ambitious to embrace straight away my friend Mr Schlyter's proposal of moving from my inability to propose consensual reforms of trade defence instruments against the low cost of production dumping to a new concept of organic or ecological dumping.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32297" annotation_id="35054">
          <DiscourseConnective annotation_id="35054" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je ne suis pas suffisamment ambitieux que <DiscourseConnective annotation_id="35107">pour</DiscourseConnective> embrasser tout de suite la proposition de mon ami M. Schlyter de passer de mon incapacité de proposer des réformes consensuelles des instruments de défense commerciale contre un dumping à bas coût de la production <DiscourseConnective annotation_id="35326">à</DiscourseConnective> un nouveau concept de dumping organique <DiscourseConnective annotation_id="35368">ou</DiscourseConnective> écologique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32572" docOffset="229">
      <en>I think we will continue to concentrate on the former <Alignment alignment="12601" annotation_id="32626">
          <DiscourseConnective annotation_id="32626" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> we shift our focus to the latter, <Alignment alignment="35484" annotation_id="32667">
          <DiscourseConnective annotation_id="32667" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope he does not take that as a sign of any lack of ambition on my part, only great realism.</en>
      <fr>Je crois que nous continuerons <DiscourseConnective annotation_id="35414">à</DiscourseConnective> nous concentrer sur le premier <Alignment alignment="3590" annotation_id="35447">
          <DiscourseConnective annotation_id="35447" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pencher sur le second, <Alignment alignment="20973" annotation_id="35484">
          <DiscourseConnective annotation_id="35484" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère qu'il n'interprète pas cela <DiscourseConnective annotation_id="35526">comme</DiscourseConnective> un signe de manque d'ambition de ma part: c'est uniquement du réalisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32766" docOffset="230">
      <en>Mr Caspary seemed to suggest that he was disappointed that proposals were not being brought forward.</en>
      <fr>M. Caspary semble suggérer <DiscourseConnective annotation_id="35631">qu'</DiscourseConnective>il a été déçu <DiscourseConnective annotation_id="35648">que</DiscourseConnective> les propositions n'aient pas été poussées plus <DiscourseConnective annotation_id="35699">avant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32867" docOffset="231">
      <en>Well, I can understand his disappointment, <Alignment alignment="35739" annotation_id="32910">
          <DiscourseConnective annotation_id="32910" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am really not sure that even this Parliament would have shown any greater ability to arrive at a simple consensual view about what reform should take place than the Member States have been able to achieve.</en>
      <fr>Je peux comprendre sa déception, <Alignment alignment="32910" annotation_id="35739">
          <DiscourseConnective annotation_id="35739" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne suis pas vraiment certain <DiscourseConnective annotation_id="35776">que</DiscourseConnective> le Parlement lui-même aurait affiché une plus grande capacité d'arriver <DiscourseConnective annotation_id="35852">à</DiscourseConnective> une vision consensuelle simple des réformes <DiscourseConnective annotation_id="35898">à</DiscourseConnective> adopter <DiscourseConnective annotation_id="35908">que</DiscourseConnective> les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33122" docOffset="232">
      <en>Mr Arif has suggested that my motivation is to play off consumers against workers and to play off importers against producers.</en>
      <fr>M. Arif a suggéré <DiscourseConnective annotation_id="35949">que</DiscourseConnective> ma motivation aurait été de jouer les consommateurs contre les travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="36029">et</DiscourseConnective> de jouer les importateurs contre les producteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33249" docOffset="233">
      <en>I am not playing anyone off against anyone - it is just that, in the real world, people do have different interests, <DiscourseConnective annotation_id="33366" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> they have different viewpoints and different needs.</en>
      <fr>Je ne joue personne contre personne, c'est juste <DiscourseConnective annotation_id="36131">que</DiscourseConnective> dans le monde réel, les gens ont des intérêts, des points de vue <DiscourseConnective annotation_id="36200">et</DiscourseConnective> des besoins différents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33422" docOffset="234">
      <en>We do not yet live, I am afraid, in an ideal socialist society, where no one has a different view, no one has a different need <Alignment alignment="36356" annotation_id="33549">
          <DiscourseConnective annotation_id="33549" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> no one has a different interest.</en>
      <fr>Nous ne vivons pas <DiscourseConnective annotation_id="36246">encore</DiscourseConnective>, je le crains, dans une société socialiste idéale où les visions ne divergent pas plus que les besoins <Alignment alignment="1718" annotation_id="36356">
          <DiscourseConnective annotation_id="36356" sense="Expansion.Conjunction">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> les intérêts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33586" docOffset="235">
      <en>I am afraid that we have to operate in the real world <Alignment alignment="28425" annotation_id="33640">
          <DiscourseConnective annotation_id="33640" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to navigate our way through these interests and needs and arrive at a fair and equitable and acceptable outcome in our attempts to steer these policies forward.</en>
      <fr>Je crains <DiscourseConnective annotation_id="36383">que</DiscourseConnective> nous devions nous mouvoir dans le monde réel <Alignment alignment="17280" annotation_id="36432">
          <DiscourseConnective annotation_id="36432" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> tracer notre route à travers ces intérêts <DiscourseConnective annotation_id="36477">et</DiscourseConnective> ces besoins <DiscourseConnective annotation_id="36492">pour</DiscourseConnective> arriver <DiscourseConnective annotation_id="36505">à</DiscourseConnective> un <DiscourseConnective annotation_id="36510">résultat</DiscourseConnective> juste, équitable <DiscourseConnective annotation_id="36536">et</DiscourseConnective> acceptable dans nos tentatives de faire avancer ces politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33813" docOffset="236">
      <en>I thought that Ms Mann's understanding of the dilemmas that we face in this policy area was very realistic.</en>
      <fr>Je pensais <DiscourseConnective annotation_id="36614">que</DiscourseConnective> M. Mann avait une vision très réaliste des dilemmes auxquels faire face dans cette politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33921" docOffset="237">
      <en>It is not that I was seeking greater flexibility per se.</en>
      <fr>Ce n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="36725">que</DiscourseConnective> je cherchais une plus grande souplesse en soi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33978" docOffset="238">
      <en>What I was seeking to do, in approaching this review, was to arrive at a set of trade instruments that were not fundamentally different or changed from those that we have at the moment, <Alignment alignment="70846" annotation_id="34164">
          <DiscourseConnective annotation_id="34164" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that operated within a framework that was clearly understood, that were clearly predictable and clearly reasonable and balanced in their impact on the range of different businesses, which are trading in increasingly different circumstances in the global economy in the 21st century.</en>
      <fr>Ce que j'ai essayé de faire, <DiscourseConnective annotation_id="36805">en</DiscourseConnective> abordant cette révision, c'était d'arriver <DiscourseConnective annotation_id="36851">à</DiscourseConnective> un ensemble d'instruments commerciaux qui ne seraient pas fondamentalement différents de ceux <DiscourseConnective annotation_id="36947">que</DiscourseConnective> nous avons <DiscourseConnective annotation_id="36962">en</DiscourseConnective> ce moment, <Alignment alignment="24356" annotation_id="36976">
          <DiscourseConnective annotation_id="36976" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui fonctionneraient dans un cadre facile à comprendre, très prévisible, parfaitement acceptable <DiscourseConnective annotation_id="37078">et</DiscourseConnective> exerçant un impact équilibré sur la palette des différentes entreprises négociant dans des conditions toujours plus différentes dans l'économie planétaire du XXIe siècle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34451" docOffset="239">
      <en>
        <Alignment alignment="37252" annotation_id="34451">
          <DiscourseConnective annotation_id="34451" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> I make no apology for doing that.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34451" annotation_id="37252">
          <DiscourseConnective annotation_id="37252" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne dois pas m'excuser de le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34489" docOffset="240">
      <en>I would just say in conclusion, really in response to Mr Markov: yes it is probably an accurate summing-up that the system of trade defence that we have is not the best, <Alignment alignment="37485" annotation_id="34659">
          <DiscourseConnective annotation_id="34659" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is the one we have got.</en>
      <fr>Je voudrais juste ajouter <DiscourseConnective annotation_id="37319">en</DiscourseConnective> conclusion, <DiscourseConnective annotation_id="37334">en</DiscourseConnective> réponse <DiscourseConnective annotation_id="37345">à</DiscourseConnective> M. Markov: oui, c'est probablement une bonne synthèse de <DiscourseConnective annotation_id="37404">dire que</DiscourseConnective> le système de défense commerciale <DiscourseConnective annotation_id="37447">que</DiscourseConnective> nous avons n'est pas le meilleur, <Alignment alignment="9195" annotation_id="37485">
          <DiscourseConnective annotation_id="37485" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est celui que nous nous sommes donnés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34690" docOffset="241">
      <en>I think that is a fair description of our system.</en>
      <fr>Je pense que c'est une bonne description de notre système.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34740" docOffset="242">
      <en>The questions that I had to put <Alignment alignment="37623" annotation_id="34772">
          <DiscourseConnective annotation_id="34772" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that remain to be answered were not whether our system is the best - it probably is not, <Alignment alignment="37741" annotation_id="34865">
          <DiscourseConnective annotation_id="34865" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is, <Alignment alignment="37753" annotation_id="34876">
          <DiscourseConnective annotation_id="34876" sense="Comparison.Concession">nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the one we have got <Alignment alignment="37797" annotation_id="34909">
          <DiscourseConnective annotation_id="34909" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is in reasonable working order.</en>
      <fr>La question <DiscourseConnective annotation_id="37602">que</DiscourseConnective> j'avais <DiscourseConnective annotation_id="37614">à</DiscourseConnective> poser, <Alignment alignment="10302" annotation_id="37623">
          <DiscourseConnective annotation_id="37623" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui reste encore sans réponse, n'était pas de savoir <DiscourseConnective annotation_id="37679">si</DiscourseConnective> notre système est le meilleur: il ne l'est sans doute pas, <Alignment alignment="17548" annotation_id="37741">
          <DiscourseConnective annotation_id="37741" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est <Alignment alignment="18357" annotation_id="37753">
          <DiscourseConnective annotation_id="37753" sense="Comparison.Concession">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> celui que nous nous sommes donné, <Alignment alignment="32439" annotation_id="37797">
          <DiscourseConnective annotation_id="37797" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est <DiscourseConnective annotation_id="37807">en</DiscourseConnective> bon état de fonctionnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34948" docOffset="243">
      <en>I had to ask, will it remain workable, in the way that it is now, in the future?</en>
      <fr>Je voulais juste demander <DiscourseConnective annotation_id="37864">s'</DiscourseConnective>il restera exploitable dans le futur tel <DiscourseConnective annotation_id="37907">qu'</DiscourseConnective>il est <DiscourseConnective annotation_id="37917">maintenant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35029" docOffset="244">
      <en>Will it become increasingly controversial and contested amongst European businesses in the future?</en>
      <fr>Sera-t-il de plus <DiscourseConnective annotation_id="37947">en plus</DiscourseConnective> controversé <DiscourseConnective annotation_id="37967">et</DiscourseConnective> contesté par les entreprises européennes?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35128" docOffset="245">
      <en>Will it fit the changing production models and supply chains of increasing numbers of European businesses that are becoming far more internationalised <Alignment alignment="38184" annotation_id="35279">
          <DiscourseConnective annotation_id="35279" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that will continue to do so more than ever before?</en>
      <fr>Pourra-t-il faire face aux modèles de production <DiscourseConnective annotation_id="38061">et</DiscourseConnective> aux chaînes d'approvisionnement changeants d'un nombre croissant d'entreprises européennes déjà très internationalisées <Alignment alignment="13151" annotation_id="38184">
          <DiscourseConnective annotation_id="38184" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui ne cesseront jamais de suivre cette voie?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35334" docOffset="246">
      <en>Those are the questions that I put.</en>
      <fr>Ce sont les questions <DiscourseConnective annotation_id="38255">que</DiscourseConnective> je pose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35370" docOffset="247">
      <en>They have not yet been satisfactorily answered, <DiscourseConnective annotation_id="35418" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> answers, I think, will remain to be found <Alignment alignment="79619" annotation_id="35464">
          <DiscourseConnective annotation_id="35464" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to continue seeking them.</en>
      <fr>Elles n'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="38284">encore</DiscourseConnective> trouvé de réponses satisfaisantes: je crois que ces réponses restent <DiscourseConnective annotation_id="38360">à</DiscourseConnective> trouver <Alignment alignment="20657" annotation_id="38370">
          <DiscourseConnective annotation_id="38370" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous devons continuer à les chercher.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35502" id="222" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="35502" docOffset="248">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35524" docOffset="249">
      <en>Written Statements (Article 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (Article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35557" id="997" name="David Martin ">
    <ParallelChunk annotation_id="35557" docOffset="250">
      <en>in writing. - It is ten years <DiscourseConnective annotation_id="35587" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> the trade defence instuments were revised.</en>
      <fr>par écrit. - La révision des instruments de défense commerciale remonte à 10 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35636" docOffset="251">
      <en>They need modernising to ensure that they remain relevant to the global commercial enivoronment in which EU business operates.</en>
      <fr>Il faut les moderniser si l'on veut <DiscourseConnective annotation_id="38587">qu'</DiscourseConnective>ils restent pertinents dans l'environnement commercial planétaire au sein duquel se meuvent les entreprises de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35763" docOffset="252">
      <en>Open markets benefit everyone and should be our goal, <Alignment alignment="38782" annotation_id="35817">
          <DiscourseConnective annotation_id="35817" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is true that trade defence action remains necessary to protect us from unfair trade.</en>
      <fr>L'ouverture des marchés - qui profite à tous - doit rester notre objectif, <Alignment alignment="1339" annotation_id="38782">
          <DiscourseConnective annotation_id="38782" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="38799">que</DiscourseConnective> l'action de défense commerciale reste nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="38852">pour</DiscourseConnective> nous protéger de la concurrence déloyale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35909" docOffset="253">
      <en>
        <Alignment alignment="38899" annotation_id="35909">
          <DiscourseConnective annotation_id="35909" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in deciding what is unfair trade we must <Alignment alignment="38970" annotation_id="35959">
          <DiscourseConnective annotation_id="35959" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> take into account a wider Community interest than the present rules allow <Alignment alignment="39073" annotation_id="36038">
          <DiscourseConnective annotation_id="36038" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must avoid damage to European countries that set up global supply chains.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17189" annotation_id="38899">
          <DiscourseConnective annotation_id="38899" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="38910">avant de</DiscourseConnective> définir ce qu'est le commerce déloyal, nous devons <Alignment alignment="2438" annotation_id="38970">
          <DiscourseConnective annotation_id="38970" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> prendre en compte une communauté d'intérêts plus vaste que ce que tolèrent les règles actuelles, <Alignment alignment="36038" annotation_id="39073">
          <DiscourseConnective annotation_id="39073" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> éviter de nuire aux pays européens qui érigent des chaînes d'approvisionnement planétaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36119" docOffset="254">
      <en>We must <Alignment alignment="39176" annotation_id="36127">
          <DiscourseConnective annotation_id="36127" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> make sure that the interests of millions of consumers are weighed carefully against the sometimes narrow interests of a few producers.</en>
      <fr>Il faut <Alignment alignment="36127" annotation_id="39176">
          <DiscourseConnective annotation_id="39176" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="39195">que</DiscourseConnective> les intérêts de millions de consommateurs soient respectés face aux intérêts parfois égoïstes de quelques producteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36267" docOffset="255">
      <en>I hope the Commission will soon find the political environment suitable for it to bring back proposals for reforming our trade defence instruments.</en>
      <fr>J'espère que la Commission trouvera <DiscourseConnective annotation_id="39354">bientôt</DiscourseConnective> un environnement politique favorable <DiscourseConnective annotation_id="39399">à</DiscourseConnective> la soumission de bonnes réformes de nos instruments de défense commerciale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
