<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Asset management II (debate)</en>
    <fr>Gestion d'actifs II (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="29" id="366" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="29" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Wolf Klinz, on behalf of the Committee on Economic and Monetary Affairs, on Asset Management ΙΙ.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de Wolf Klinz, au nom de la commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="127">et</DiscourseConnective> monétaires, sur la gestion d'actifs ΙΙ.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="157" id="367" name="Wolf Klinz">
    <ParallelChunk annotation_id="157" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - (DE) Madam President, since the adoption of the UCITS Directive in 1985, European fund markets have experienced meteoric growth.</en>
      <fr>rapporteur. - (DE) Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="211">depuis</DiscourseConnective> l'adoption de la directive sur les OPCVM <DiscourseConnective annotation_id="259">en</DiscourseConnective> 1985, les marchés européens des fonds ont connu une croissance fulgurante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="300" docOffset="3">
      <en>The directive has since been updated twice to take account of new market developments, <Alignment alignment="450" annotation_id="387">
          <DiscourseConnective annotation_id="387" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> further modernisation is right at the top of next year's agenda.</en>
      <fr>La directive a <DiscourseConnective annotation_id="352">depuis</DiscourseConnective> lors été mise à jour deux fois <DiscourseConnective annotation_id="390">afin de</DiscourseConnective> tenir compte des nouvelles évolutions sur le marché <Alignment alignment="387" annotation_id="450">
          <DiscourseConnective annotation_id="450" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une nouvelle modernisation figure parmi les priorités de l'année prochaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="456" docOffset="4">
      <en>Not least among the sources of the Commission's present reform project is the first resolution on asset management (Asset Management I) adopted by the European Parliament in April 2006, which set out the main elements of the reform package.</en>
      <fr>À l'origine de l'actuel projet de réforme de la Commission, on trouve notamment la première résolution sur la gestion d'actifs (gestion d'actifs I) adoptée par le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="711">en</DiscourseConnective> avril 2006, qui décrit les principaux éléments du paquet de réforme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="697" docOffset="5">
      <en>I am grateful to the Commission for having adopted these recommendations and for its intention to have them implemented in a legislative instrument in the new year.</en>
      <fr>Je suis heureux que la Commission ait adopté ces recommandations <DiscourseConnective annotation_id="848">et</DiscourseConnective> ait l'intention de les mettre en œuvre dans un instrument législatif l'année prochaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="862" docOffset="6">
      <en>The present draft resolution, entitled Asset Management II, is similarly designed to pave the way for future initiatives on the part of the Commission.</en>
      <fr>L'actuel projet de résolution, intitulé "Gestion d'actifs II", vise lui <DiscourseConnective annotation_id="1011">aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1017">à</DiscourseConnective> préparer le terrain <DiscourseConnective annotation_id="1039">en vue d'</DiscourseConnective>initiatives futures de la part de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1014" docOffset="7">
      <en>To this end the draft provides for numerous measures which go beyond the content of next year's planned revision package <Alignment alignment="1229" annotation_id="1135">
          <DiscourseConnective annotation_id="1135" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> which we deem necessary <Alignment alignment="10194" annotation_id="1163">
          <DiscourseConnective annotation_id="1163" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European funds industry is to become more competitive.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1097">À</DiscourseConnective> cette fin, le projet prévoit un grand nombre de mesures qui vont au-delà du contenu du paquet de révision prévu l'année prochaine <Alignment alignment="1135" annotation_id="1229">
          <DiscourseConnective annotation_id="1229" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="1234">que</DiscourseConnective> nous jugeons nécessaires <Alignment alignment="1163" annotation_id="1263">
          <DiscourseConnective annotation_id="1263" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons améliorer la compétitivité de l'industrie européenne des fonds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1225" docOffset="8">
      <en>The following are the main points:</en>
      <fr>Les idées essentielles sont les suivantes:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1260" docOffset="9">
      <en>Firstly, the Commission should consider an extension of eligible assets to cover property funds and hedge funds.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1386">Premièrement</DiscourseConnective>, la Commission doit envisager d'étendre les actifs admissibles <DiscourseConnective annotation_id="1462">pour</DiscourseConnective> couvrir les fonds immobiliers <DiscourseConnective annotation_id="1497">et</DiscourseConnective> les fonds alternatifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1373" docOffset="10">
      <en>Both products help to diversify the risk exposure of portfolios and offer attractive returns on investment. Besides scope for adding these products to portfolios, consideration should <Alignment alignment="1760" annotation_id="1557">
          <DiscourseConnective annotation_id="1557" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be given to a European depository passport, which would give private investors direct access to these products.</en>
      <fr>Ces deux produits contribuent <DiscourseConnective annotation_id="1553">à</DiscourseConnective> diversifier l'exposition aux risques des portefeuilles <DiscourseConnective annotation_id="1610">et</DiscourseConnective> offrent des retours sur investissement intéressants. à côté de la possibilité d'ajouter ces produits aux portefeuilles, un passeport européen doit <Alignment alignment="1557" annotation_id="1760">
          <DiscourseConnective annotation_id="1760" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> être envisagé, qui offrirait aux investisseurs privés un accès direct <DiscourseConnective annotation_id="1836">à</DiscourseConnective> ces produits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1674" docOffset="11">
      <en>We welcome the establishment by the Commission of an expert group on open real-estate funds (OREFs) and its decision to conduct a study on non-harmonised retail funds.</en>
      <fr>Nous saluons la constitution par la Commission d'un groupe d'experts sur les fonds immobiliers ouverts (FIO) <DiscourseConnective annotation_id="1961">et</DiscourseConnective> sa décision de mener une étude sur les fonds de détail non harmonisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1842" docOffset="12">
      <en>Secondly, not only retail investors but also professional providers and institutional investors should be able to benefit fully from a single European market.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2035">Deuxièmement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="2049">non seulement</DiscourseConnective> les investisseurs de détail, <DiscourseConnective annotation_id="2092">mais aussi</DiscourseConnective> les prestataires professionnels <DiscourseConnective annotation_id="2135">et</DiscourseConnective> les investisseurs professionnels doivent pouvoir profiter pleinement d'un marché unique européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2001" docOffset="13">
      <en>There has never been any scope for these groups, who can effectively do without the traditional consumer protection mechanisms, to operate across borders without very public notification procedures.</en>
      <fr>Ces groupes, qui peuvent <DiscourseConnective annotation_id="2261">effectivement</DiscourseConnective> se passer des mécanismes classiques de protection des consommateurs, n'ont jamais pu agir par-delà les frontières en l'absence de procédures de notification du public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2200" docOffset="14">
      <en>A European private placement regime can remedy that situation.</en>
      <fr>Un régime européen de placement privé peut remédier à cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2263" docOffset="15">
      <en>It must be designed in such a way that it does not restrict the existing schemes, some of which are very liberal, in individual Member States.</en>
      <fr>Il doit être conçu de sorte <DiscourseConnective annotation_id="2542">à</DiscourseConnective> ne pas limiter les systèmes existants, dont certains sont très libéraux, dans les différents États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2406" docOffset="16">
      <en>In order to guarantee this flexibility, Parliament is proposing that the CESR, the Committee of European Securities Regulators, should formulate recommendations for the organisation of such a regime.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2652">Afin de</DiscourseConnective> garantir cette flexibilité, le Parlement propose <DiscourseConnective annotation_id="2709">que</DiscourseConnective> le CERVM, le Comité européen des régulateurs des marchés de valeurs mobilières, formule des recommandations <DiscourseConnective annotation_id="2821">pour</DiscourseConnective> l'organisation d'un régime de ce type.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2606" docOffset="17">
      <en>The next step would <Alignment alignment="43154" annotation_id="2626">
          <DiscourseConnective annotation_id="2626" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> involve examining whether that was sufficient <Alignment alignment="2949" annotation_id="2677">
          <DiscourseConnective annotation_id="2677" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether there was a need for a universally binding directive.</en>
      <fr>L'étape suivante consisterait <Alignment alignment="2626" annotation_id="2895">
          <DiscourseConnective annotation_id="2895" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> à examiner la question de savoir <DiscourseConnective annotation_id="2934">si</DiscourseConnective> cela suffit <Alignment alignment="2677" annotation_id="2949">
          <DiscourseConnective annotation_id="2949" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2952">si</DiscourseConnective> une directive universellement contraignante s'impose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2742" docOffset="18">
      <en>Thirdly, the range of investment products for retail investors is constantly increasing, <Alignment alignment="3123" annotation_id="2831">
          <DiscourseConnective annotation_id="2831" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the available product information does not permit comparison of the relative merits of products.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3009">Troisièmement</DiscourseConnective>, la gamme de produits d'investissement offerts aux investisseurs de détail se développe sans cesse, <Alignment alignment="2831" annotation_id="3123">
          <DiscourseConnective annotation_id="3123" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les informations disponibles sur les produits ne permettent pas de comparer les mérites des produits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2932" docOffset="19">
      <en>This is due in part to the highly fragmented legal framework in Europe.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="3236">en</DiscourseConnective> partie dû au cadre légal extrêmement fragmenté <DiscourseConnective annotation_id="3286">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3004" docOffset="20">
      <en>
        <Alignment alignment="50859" annotation_id="3004">
          <DiscourseConnective annotation_id="3004" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> individual investors are to make informed decisions, <Alignment alignment="3374" annotation_id="3060">
          <DiscourseConnective annotation_id="3060" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, information requirements and disclosure obligations must establish some degree of comparability between competing products.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3004" annotation_id="3297">
          <DiscourseConnective annotation_id="3297" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on veut que les investisseurs puissent prendre des décisions éclairées, <Alignment alignment="3060" annotation_id="3374">
          <DiscourseConnective annotation_id="3374" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les obligations d'information <DiscourseConnective annotation_id="3415">et</DiscourseConnective> de divulgation doivent prévoir un certain niveau de comparabilité entre les produits concurrents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3193" docOffset="21">
      <en>The various industries should be able to compete on a level playing field under the same rules.</en>
      <fr>Les différents secteurs doivent être en mesure de rivaliser sur un pied d'égalité dans le cadre de règles identiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3289" docOffset="22">
      <en>For this reason we call on the Commission to review the existing legal frameworks for the various product categories and to present proposals as to how the situation can be improved.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle nous invitons la Commission <DiscourseConnective annotation_id="3692">à</DiscourseConnective> revoir les cadres juridiques existants <DiscourseConnective annotation_id="3733">pour</DiscourseConnective> les différentes catégories de produits <DiscourseConnective annotation_id="3777">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3780">à</DiscourseConnective> présenter des propositions concernant les moyens d'améliorer la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3472" docOffset="23">
      <en>The aim is not to make products fully comparable.</en>
      <fr>Le but n'est pas de rendre les produits totalement comparables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3522" docOffset="24">
      <en>Life assurance policies, certificates and funds differ intrinsically in their legal status and structure.</en>
      <fr>Les polices d'assurance-vie, les certificats <DiscourseConnective annotation_id="3966">et</DiscourseConnective> les fonds diffèrent de façon intrinsèque dans leur statut juridique <DiscourseConnective annotation_id="4037">et</DiscourseConnective> leur structure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3628" docOffset="25">
      <en>The aim is <Alignment alignment="4066" annotation_id="3639">
          <DiscourseConnective annotation_id="3639" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment> to establish equivalent information requirements.</en>
      <fr>Il s'agit <Alignment alignment="3639" annotation_id="4066">
          <DiscourseConnective annotation_id="4066" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> de mettre en place des obligations d'information équivalentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3696" docOffset="26">
      <en>Even maximum transparency, <Alignment alignment="4136" annotation_id="3723">
          <DiscourseConnective annotation_id="3723" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, will count for nothing <Alignment alignment="64891" annotation_id="3755">
          <DiscourseConnective annotation_id="3755" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> investors do not possess at least a minimum level of knowledge about diverse financial products and the way they work.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3723" annotation_id="4136">
          <DiscourseConnective annotation_id="4136" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="4147">même</DiscourseConnective> une transparence maximale ne sera d'aucune utilité <Alignment alignment="3755" annotation_id="4203">
          <DiscourseConnective annotation_id="4203" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les investisseurs ne possèdent pas <DiscourseConnective annotation_id="4241">au moins</DiscourseConnective> des connaissances minimales sur les différents produits financiers <DiscourseConnective annotation_id="4317">et</DiscourseConnective> la façon dont ils fonctionnent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3877" docOffset="27">
      <en>It is <Alignment alignment="4363" annotation_id="3883">
          <DiscourseConnective annotation_id="3883" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> the responsibility of the Member States to encourage education initiatives in this domain.</en>
      <fr>Il revient <Alignment alignment="3883" annotation_id="4363">
          <DiscourseConnective annotation_id="4363" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux États membres d'encourager des actions d'information dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3984" docOffset="28">
      <en>Fourthly, investors should be able to benefit not only from a wide range of products but also from low costs.</en>
      <fr>Quatrièmement, les investisseurs doivent pouvoir profiter <DiscourseConnective annotation_id="4510">non seulement</DiscourseConnective> d'un vaste éventail de produits, <DiscourseConnective annotation_id="4557">mais aussi</DiscourseConnective> de faibles coûts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4094" docOffset="29">
      <en>At the present time, <Alignment alignment="4606" annotation_id="4115">
          <DiscourseConnective annotation_id="4115" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the European fund landscape is extremely fragmented, which breeds relative inefficiency and excessive costs, especially by comparison with competitor countries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4586">À</DiscourseConnective> l'heure actuelle, <Alignment alignment="4115" annotation_id="4606">
          <DiscourseConnective annotation_id="4606" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le paysage européen des fonds est extrêmement fragmenté, ce qui engendre un manque d'efficacité relatif <DiscourseConnective annotation_id="4721">et</DiscourseConnective> des coûts excessifs, <DiscourseConnective annotation_id="4745">surtout</DiscourseConnective> par rapport <DiscourseConnective annotation_id="4765">à</DiscourseConnective> certains pays concurrents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4285" docOffset="30">
      <en>The Commission is planning to create a legal framework next year for fund mergers.</en>
      <fr>La Commission envisage de créer un cadre légal l'année prochaine <DiscourseConnective annotation_id="4859">pour</DiscourseConnective> les fusions de fonds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4368" docOffset="31">
      <en>That is to be welcomed.</en>
      <fr>Cette initiative doit être saluée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4392" docOffset="32">
      <en>The Commission, <Alignment alignment="4944" annotation_id="4408">
          <DiscourseConnective annotation_id="4408" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is disregarding one of the main obstacles to cross-border mergers, namely taxation.</en>
      <fr>La Commission ne tient <Alignment alignment="4408" annotation_id="4944">
          <DiscourseConnective annotation_id="4944" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas compte de l'un des principaux obstacles aux fusions transfrontalières, à savoir la taxation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4501" docOffset="33">
      <en>We <Alignment alignment="5066" annotation_id="4504">
          <DiscourseConnective annotation_id="4504" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> call for cross-border mergers to be treated in exactly the same way as national mergers for tax purposes; <Alignment alignment="5208" annotation_id="4620">
          <Alignment alignment="63212" annotation_id="4620">
            <Alignment alignment="5208" annotation_id="4620">
              <DiscourseConnective annotation_id="4620" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, they should not create any additional tax liability for investors.</en>
      <fr>Nous demandons <Alignment alignment="4504" annotation_id="5066">
          <DiscourseConnective annotation_id="5066" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les fusions transfrontalières soient traitées exactement <DiscourseConnective annotation_id="5142">de la même manière que</DiscourseConnective> les fusions nationales sur le plan fiscal; <Alignment alignment="4620" annotation_id="5208">
          <Alignment alignment="4620" annotation_id="5208">
            <Alignment alignment="4620" annotation_id="5208">
              <DiscourseConnective annotation_id="5208" sense="Expansion.Restatement">en d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, elles ne doivent entraîner aucune obligation fiscale supplémentaire <DiscourseConnective annotation_id="5296">pour</DiscourseConnective> les investisseurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4703" docOffset="34">
      <en>We are not asking for any measures to be taken on tax rates or the like.</en>
      <fr>Nous ne demandons pas <DiscourseConnective annotation_id="5342">que</DiscourseConnective> des mesures soient prises en ce qui concerne les taux d'imposition <DiscourseConnective annotation_id="5413">ou</DiscourseConnective> les autres facteurs de ce type.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4776" docOffset="35">
      <en>We are merely asking for cross-border mergers not to be treated differently from domestic mergers.</en>
      <fr>Nous demandons tout <DiscourseConnective annotation_id="5468">simplement</DiscourseConnective> que les fusions transfrontalières ne soient pas traitées différemment des fusions intérieures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4875" docOffset="36">
      <en>Fifthly, Parliament will produce a separate report assessing the potential utility of a European legal framework for hedge funds and private equity.</en>
      <fr>Cinquièmement, le Parlement va produire un rapport distinct afin d'évaluer l'utilité potentielle d'un cadre juridique européen <DiscourseConnective annotation_id="5701">pour</DiscourseConnective> les fonds alternatifs <DiscourseConnective annotation_id="5728">et</DiscourseConnective> les fonds de capital-investissement privés (Private Equity).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5024" docOffset="37">
      <en>The Commission, <Alignment alignment="5811" annotation_id="5040">
          <DiscourseConnective annotation_id="5040" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, should prepare itself to engage actively in the international discussions on these matters.</en>
      <fr>La Commission doit <Alignment alignment="5040" annotation_id="5811">
          <DiscourseConnective annotation_id="5811" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> se préparer <DiscourseConnective annotation_id="5833">à</DiscourseConnective> participer activement aux débats internationaux sur ces questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5141" docOffset="38">
      <en>Lastly, I should like to thank my fellow committee members, especially the shadow rapporteurs from the other groups, for their close cooperation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5902">Pour terminer</DiscourseConnective>, j'aimerais remercier mes collègues de la commission, et <DiscourseConnective annotation_id="5973">plus particulièrement</DiscourseConnective> les rapporteurs fictifs des autres groupes, <DiscourseConnective annotation_id="6039">pour</DiscourseConnective> leur étroite collaboration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5287" docOffset="39">
      <en>I hope that the Commission, <Alignment alignment="1205" annotation_id="5315">
          <DiscourseConnective annotation_id="5315" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it did the first time, will again embrace our proposals <Alignment alignment="6164" annotation_id="5374">
          <Alignment alignment="6164" annotation_id="5374">
            <DiscourseConnective annotation_id="5374" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can make the opportunities of the single European market fully available to both investors and the fund industry.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="6081">que</DiscourseConnective> la Commission adoptera, <Alignment alignment="13161" annotation_id="6109">
          <DiscourseConnective annotation_id="6109" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle l'a fait la première fois, nos propositions <Alignment alignment="5374" annotation_id="6164">
          <Alignment alignment="13714" annotation_id="6164">
            <DiscourseConnective annotation_id="6164" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> faire profiter les investisseurs <DiscourseConnective annotation_id="6205">et</DiscourseConnective> le secteur des fonds des possibilités offertes par le marché unique européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5499" id="368" name="Charlie McCreevy">
    <ParallelChunk annotation_id="5499" docOffset="40">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, I would like to commend the Economic and Monetary Affairs Committee and, in particular, the rapporteur, Mr Klinz, for taking the initiative to elaborate an own-initiative report, and for the hard work put into that report.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Madame la Présidente, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="6349">à</DiscourseConnective> féliciter la commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="6400">et</DiscourseConnective> monétaires, <DiscourseConnective annotation_id="6415">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6418">en particulier</DiscourseConnective> le rapporteur, M. Klinz, <DiscourseConnective annotation_id="6458">pour</DiscourseConnective> avoir pris l'initiative de rédiger un rapport d'initiative <DiscourseConnective annotation_id="6522">ainsi</DiscourseConnective> que <DiscourseConnective annotation_id="6532">pour</DiscourseConnective> le dur labeur qu'ils ont consacré <DiscourseConnective annotation_id="6571">à</DiscourseConnective> ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5767" docOffset="41">
      <en>I would like to take this opportunity <Alignment alignment="33807" annotation_id="5805">
          <DiscourseConnective annotation_id="5805" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to thank the European Parliament for its valuable contribution to the asset management debate.</en>
      <fr>J'aimerais en profiter <DiscourseConnective annotation_id="6608">pour</DiscourseConnective> remercier <Alignment alignment="29086" annotation_id="6623">
          <DiscourseConnective annotation_id="6623" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="6651">pour</DiscourseConnective> sa précieuse contribution au débat sur la gestion des actifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5905" docOffset="42">
      <en>Parliament's previous report on asset management was <Alignment alignment="6781" annotation_id="5958">
          <DiscourseConnective annotation_id="5958" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> an excellent contribution to our work on the UCITS Directive.</en>
      <fr>Le précédent rapport parlementaire sur la gestion des actifs a <Alignment alignment="5958" annotation_id="6781">
          <DiscourseConnective annotation_id="6781" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> constitué une excellente contribution <DiscourseConnective annotation_id="6825">à</DiscourseConnective> notre travail sur la directive OPCVM.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6025" docOffset="43">
      <en>A long process of analysis and consultation has, we believe, succeeded in building a strong consensus on what needs to be done <Alignment alignment="16137" annotation_id="6152">
          <DiscourseConnective annotation_id="6152" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how.</en>
      <fr>Un long processus d'analyse <DiscourseConnective annotation_id="6893">et</DiscourseConnective> de consultation a, selon nous, débouché sur un consensus solide sur ce qui doit être fait <Alignment alignment="6152" annotation_id="6986">
          <DiscourseConnective annotation_id="6986" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> comment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6161" docOffset="44">
      <en>We should not overload our agenda, <Alignment alignment="17986" annotation_id="6196">
          <DiscourseConnective annotation_id="6196" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are not blind to other issues and problems.</en>
      <fr>Nous ne devons pas surcharger notre programme, <Alignment alignment="8152" annotation_id="7045">
          <DiscourseConnective annotation_id="7045" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne sommes pas aveugles aux autres questions <DiscourseConnective annotation_id="7099">et</DiscourseConnective> problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6247" docOffset="45">
      <en>Today's report testifies to the wide range of other issues confronting the European funds industry.</en>
      <fr>Le rapport d'aujourd'hui témoigne de la vaste gamme d'autres questions auxquelles est confrontée l'industrie financière européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6347" docOffset="46">
      <en>We have already started work in many of the areas highlighted in the present report.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="7256">déjà</DiscourseConnective> entamé des travaux dans beaucoup des domaines mis en avant dans le présent rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6432" docOffset="47">
      <en>The aim is to build a robust body of evidence on which to base future decisions.</en>
      <fr>L'objectif est de bâtir un dossier solide sur lequel fonder nos décisions futures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6513" docOffset="48">
      <en>We are glad to see that a careful impact-assessment-driven process is endorsed by Parliament.</en>
      <fr>Nous sommes heureux de constater <DiscourseConnective annotation_id="7461">que</DiscourseConnective> le Parlement soutient un processus très rigoureux axé sur l'étude d'impact.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6607" docOffset="49">
      <en>We strongly believe in that approach in the Commission.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7541">À</DiscourseConnective> la Commission, nous sommes fermement convaincus par cette approche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6663" docOffset="50">
      <en>It would ensure that future initiatives respond to real needs and provide effective solutions.</en>
      <fr>Elle garantira <DiscourseConnective annotation_id="7626">que</DiscourseConnective> les futures initiatives répondront aux vrais besoins <DiscourseConnective annotation_id="7683">et</DiscourseConnective> fourniront des solutions efficaces.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6758" docOffset="51">
      <en>We are <Alignment alignment="44567" annotation_id="6765">
          <DiscourseConnective annotation_id="6765" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> applying this approach in our work on private placement.</en>
      <fr>Nous appliquons <Alignment alignment="6765" annotation_id="7738">
          <DiscourseConnective annotation_id="7738" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette approche <DiscourseConnective annotation_id="7759">à</DiscourseConnective> nos travaux sur les placements privés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6827" docOffset="52">
      <en>By May 2008, we plan to present a Commission communication assessing the need for, and the feasibility of, the European private placement regime.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7800">Pour</DiscourseConnective> mai 2008, nous prévoyons de présenter une communication de la Commission qui évaluera la nécessité <DiscourseConnective annotation_id="7904">et</DiscourseConnective> la faisabilité du régime européen de placement privé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6973" docOffset="53">
      <en>The report before us today calls for speedy solutions to facilitate the cross-border passporting of retail non-harmonised funds.</en>
      <fr>Le rapport que nous avons sous les yeux demande des solutions rapides <DiscourseConnective annotation_id="8031">pour</DiscourseConnective> faciliter l'octroi de passeports transfrontaliers pour les fonds de détail non harmonisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7102" docOffset="54">
      <en>We are <Alignment alignment="37611" annotation_id="7109">
          <DiscourseConnective annotation_id="7109" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> looking carefully at this important issue, and will report to the Council and Parliament in autumn 2008.</en>
      <fr>Nous examinons <Alignment alignment="18504" annotation_id="8142">
          <DiscourseConnective annotation_id="8142" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette question importante avec soin <DiscourseConnective annotation_id="8184">et</DiscourseConnective> nous ferons notre rapport au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="8224">et</DiscourseConnective> au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="8240">à</DiscourseConnective> l'automne 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7219" docOffset="55">
      <en>We hope that this report will bring some empirical basis to this complex discussion.</en>
      <fr>Nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="8272">que</DiscourseConnective> ce rapport fournira une base empirique <DiscourseConnective annotation_id="8315">à</DiscourseConnective> cette discussion complexe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7304" docOffset="56">
      <en>Sometimes, listening to this debate, we might have the impression that solutions are identified <Alignment alignment="8437" annotation_id="7400">
          <DiscourseConnective annotation_id="7400" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> a problem has been properly specified.</en>
      <fr>Parfois, en écoutant ce débat, on peut avoir l'impression <DiscourseConnective annotation_id="8402">que</DiscourseConnective> des solutions sont identifiées <Alignment alignment="17998" annotation_id="8437">
          <DiscourseConnective annotation_id="8437" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant même qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un problème ne <DiscourseConnective annotation_id="8466">soit</DiscourseConnective> correctement précisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7446" docOffset="57">
      <en>We would caution against rushing to further enlarge the EU retail fund framework.</en>
      <fr>Nous mettons en garde contre un élargissement précipité du cadre des fonds de détail de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7528" docOffset="58">
      <en>UCITS 3 already permits a wide range of innovative strategies, including some types of alternative investment.</en>
      <fr>L'OPCVM 3 permet <DiscourseConnective annotation_id="8604">déjà</DiscourseConnective> un large éventail de stratégies innovantes, dont certains types d'investissements alternatifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7639" docOffset="59">
      <en>We need to be clear about what is currently possible, and on whether risk management controls across the industry are up to scratch, <Alignment alignment="18588" annotation_id="7772">
          <DiscourseConnective annotation_id="7772" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> contemplating further enlargement of the retail fund framework.</en>
      <fr>Nous devons être clair au sujet de ce qui est actuellement possible <DiscourseConnective annotation_id="8772">et</DiscourseConnective> sur le contrôle adéquat de la gestion des risques dans toute l'industrie <Alignment alignment="1711" annotation_id="8848">
          <DiscourseConnective annotation_id="8848" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>envisager un éventuel élargissement du cadre régissant les fonds de détail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7843" docOffset="60">
      <en>We understand the European funds industry's desire to explore its lead in innovation and financial creativity, but not at the price of investor confidence in the UCITS brand.</en>
      <fr>Nous comprenons que l'industrie financière européenne soit désireuse d'explorer les pistes d'innovation <DiscourseConnective annotation_id="9036">et</DiscourseConnective> de créativité financière, <DiscourseConnective annotation_id="9065">mais</DiscourseConnective> pas au prix de la confiance des investisseurs dans la marque OPCVM.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8018" docOffset="61">
      <en>We acknowledge the concerns raised in the report with regard to the divergent regulatory requirements applicable to the distribution of substitute products, and stress that the Commission has an open mind on whether there is a substantive issue that needs to be tackled.</en>
      <fr>Nous reconnaissons les inquiétudes soulevées dans le rapport au sujet des divergences de critères réglementaires applicables <DiscourseConnective annotation_id="9263">à</DiscourseConnective> la distribution des produits de substitution <DiscourseConnective annotation_id="9310">et</DiscourseConnective> insistons sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="9335">que</DiscourseConnective> la Commission est ouverte <DiscourseConnective annotation_id="9365">à</DiscourseConnective> l'éventualité d'une question substantielle <DiscourseConnective annotation_id="9410">à</DiscourseConnective> régler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8289" docOffset="62">
      <en>Responses to the call for evidence launched in October will allow us to assess whether the existing regulatory patchwork results in a real and significant risk of investor detriment.</en>
      <fr>Les réponses <DiscourseConnective annotation_id="9433">à</DiscourseConnective> notre appel <DiscourseConnective annotation_id="9447">à</DiscourseConnective> témoin lancé <DiscourseConnective annotation_id="9462">en</DiscourseConnective> octobre nous permettront d'évaluer <DiscourseConnective annotation_id="9500">si</DiscourseConnective> la mosaïque réglementaire existante débouche sur un risque réel <DiscourseConnective annotation_id="9567">et</DiscourseConnective> significatif de préjudices pour les investisseurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8472" docOffset="63">
      <en>In the light of responses and further follow-up work, the Commission will issue a communication in autumn 2008 on the need for EU-level action.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9621">À</DiscourseConnective> la lumière des réponses <DiscourseConnective annotation_id="9647">et</DiscourseConnective> des travaux de suivi supplémentaires, la Commission fournira une communication <DiscourseConnective annotation_id="9729">à</DiscourseConnective> l'automne 2008 au sujet de la nécessité de mesures au niveau de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8616" docOffset="64">
      <en>We welcome the report's acknowledgement of the positive contribution that hedge funds provide to the functioning of markets and corporate efficiency.</en>
      <fr>Nous nous réjouissons <DiscourseConnective annotation_id="9823">que</DiscourseConnective> le rapport reconnaisse la contribution positive des fonds spéculatifs au fonctionnement des marchés <DiscourseConnective annotation_id="9927">et</DiscourseConnective> à l'efficacité des entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8766" docOffset="65">
      <en>Some recent industry-led initiatives to develop voluntary standards on best practices are a welcome and proportionate response to the demands for greater disclosure.</en>
      <fr>Certaines initiatives récentes menées par l'industrie <DiscourseConnective annotation_id="10016">en vue de</DiscourseConnective> développer des normes volontaires de meilleures pratiques constituent une réponse bienvenue <DiscourseConnective annotation_id="10118">et</DiscourseConnective> mesurée aux demandes <DiscourseConnective annotation_id="10142">pour</DiscourseConnective> une plus importante divulgation d'informations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8932" docOffset="66">
      <en>We appreciate that Parliament <Alignment alignment="10246" annotation_id="8962">
          <DiscourseConnective annotation_id="8962" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> considers that international responses are needed in these highly globalised businesses.</en>
      <fr>Nous apprécions le fait <DiscourseConnective annotation_id="10219">que</DiscourseConnective> le Parlement considère <Alignment alignment="8962" annotation_id="10246">
          <DiscourseConnective annotation_id="10246" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10252">que</DiscourseConnective> des réactions internationales soient nécessaires dans ces entreprises hautement mondialisées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9056" docOffset="67">
      <en>In summary, a lot has been achieved in the area of asset management.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10350">Pour résumer</DiscourseConnective>, un énorme travail a été fait dans le domaine de la gestion des actifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9125" docOffset="68">
      <en>There is a long road ahead.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10435">Mais</DiscourseConnective> la route est encore longue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9153" docOffset="69">
      <en>New challenges constantly appear in this fast-moving business.</en>
      <fr>De nouveaux défis se présentent sans cesse dans ce domaine qui évolue très vite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9216" docOffset="70">
      <en>
        <Alignment alignment="10549" annotation_id="9216">
          <DiscourseConnective annotation_id="9216" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we will do ourselves no favours by rushing into hasty and ill-prepared responses.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9216" annotation_id="10549">
          <DiscourseConnective annotation_id="10549" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous ne nous rendrions pas service <DiscourseConnective annotation_id="10595">en</DiscourseConnective> nous précipitant dans des mesures hâtives <DiscourseConnective annotation_id="10640">et</DiscourseConnective> mal préparées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9307" docOffset="71">
      <en>We are glad to see that the Commission has, in Parliament, a valuable partner working towards the same goal, which is an integrated and efficient European fund market delivering for both industry and investors alike.</en>
      <fr>Nous sommes heureux de voir <DiscourseConnective annotation_id="10686">que</DiscourseConnective> la Commission a, avec le Parlement, un partenaire précieux qui travaille vers le <DiscourseConnective annotation_id="10771">même</DiscourseConnective> objectif, à savoir un marché financier européen intégré <DiscourseConnective annotation_id="10832">et</DiscourseConnective> efficace, à la fois <DiscourseConnective annotation_id="10855">pour</DiscourseConnective> l'industrie <DiscourseConnective annotation_id="10872">et</DiscourseConnective> pour les investisseurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9524" id="369" name="Astrid Lulling">
    <ParallelChunk annotation_id="9524" docOffset="72">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (FR) Madam President, in relation to this important own-initiative report on the Commission White Paper on investment funds, our position is that we have decided by general agreement to focus on the non-legislative aspects, given that the legislative proposal for revision of the UCITS III Directive will be tabled in early 2008.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - Madame la Présidente, au sujet de cet important rapport d'initiative sur le Livre blanc de la Commission concernant les fonds d'investissements et pour ce qui nous concerne, nous avons décidé d'un commun accord de nous concentrer sur les éléments non législatifs <DiscourseConnective annotation_id="11189">étant donné que</DiscourseConnective> la proposition législative <DiscourseConnective annotation_id="11232">pour</DiscourseConnective> la révision de la directive OPCVM III nous parviendra début 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9887" docOffset="73">
      <en>That said, the issues we have decided to address are vitally important to undertakings for collective investment in transferable securities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11303">Cela dit</DiscourseConnective>, les thèmes que nous avons abordés sont cependant d'une importance cruciale <DiscourseConnective annotation_id="11388">pour</DiscourseConnective> les organismes de placement collectif <DiscourseConnective annotation_id="11431">en</DiscourseConnective> valeurs mobilières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10028" docOffset="74">
      <en>There is a risk that extending the range of eligible assets to include open property funds and alternative funds could mar the excellent worldwide reputation of UCITS products and negatively affect their distribution both within the European Union and to third countries.</en>
      <fr>L'élargissement du champ d'application des actifs éligibles aux fonds immobiliers ouverts <DiscourseConnective annotation_id="11544">et</DiscourseConnective> aux fonds de fonds alternatifs risque de nuire à l'excellente réputation mondiale des produits OPCVM, <DiscourseConnective annotation_id="11649">et</DiscourseConnective> d'avoir des effets négatifs sur la distribution de ces produits au sein de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="11746">et</DiscourseConnective> vers les pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10300" docOffset="75">
      <en>To avoid any detriment to the investment fund industry in Europe, Parliament has asked the Commission to conduct an in-depth study of the possible consequences of including these non-harmonised retail funds among the assets eligible for branding as UCITS.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11770">Afin d'</DiscourseConnective>éviter toute incidence négative sur l'industrie des fonds d'investissement <DiscourseConnective annotation_id="11852">en</DiscourseConnective> Europe, le Parlement a invité la Commission <DiscourseConnective annotation_id="11899">à</DiscourseConnective> faire une étude approfondie sur les éventuelles conséquences de l'inclusion de ces fonds de détail non harmonisés parmi les actifs éligibles <DiscourseConnective annotation_id="12042">pour</DiscourseConnective> la marque OPCVM.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10556" docOffset="76">
      <en>Investments in UCITS total thousands of billions of euros and account for around 80% of the investment fund market in Europe.</en>
      <fr>Les investissements dans les produits OPCVM sont de l'ordre de milliers de milliards d'euros <DiscourseConnective annotation_id="12157">et</DiscourseConnective> représentent quelque 80% du marché des fonds d'investissement <DiscourseConnective annotation_id="12222">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10682" docOffset="77">
      <en>The sector is impatiently awaiting revision of the UCITS Directive.</en>
      <fr>Le secteur attend la révision de la directive OPCVM avec impatience.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10750" docOffset="78">
      <en>To prevent any unnecessary and counter-productive delay with that revision, <DiscourseConnective annotation_id="10826" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, Parliament has clearly proposed that no extension of eligible assets should take place <Alignment alignment="12491" annotation_id="10922">
          <DiscourseConnective annotation_id="10922" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> legislative reform of the UCITS Directive is complete.</en>
      <fr>Afin toutefois, d'éviter tout retard inutile <DiscourseConnective annotation_id="12347">et</DiscourseConnective> contreproductif de cette révision, le Parlement a clairement disposé <DiscourseConnective annotation_id="12419">qu'</DiscourseConnective>une éventuelle extension des actifs éligibles ne devrait se faire qu'<Alignment alignment="10922" annotation_id="12491">
          <DiscourseConnective annotation_id="12491" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'achèvement de la réforme législative de la directive OPCVM.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10983" docOffset="79">
      <en>On behalf of my group, I have consistently urged that line <Alignment alignment="12634" annotation_id="11042">
          <DiscourseConnective annotation_id="11042" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I welcome the rapporteur's readiness to compromise.</en>
      <fr>Au nom de mon groupe, je n'ai cessé de revendiquer cette façon de procéder <Alignment alignment="11042" annotation_id="12634">
          <DiscourseConnective annotation_id="12634" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je tiens à saluer le sens du compromis du rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11098" docOffset="80">
      <en>The report <Alignment alignment="20190" annotation_id="11109">
          <DiscourseConnective annotation_id="11109" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> calls for the creation of a harmonised framework for private placements within the Union, <DiscourseConnective annotation_id="11204" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I fully support its recommendations on that point.</en>
      <fr>Le rapport appelle <Alignment alignment="11109" annotation_id="12710">
          <DiscourseConnective annotation_id="12710" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12716">à</DiscourseConnective> la création d'un cadre harmonisé <DiscourseConnective annotation_id="12751">pour</DiscourseConnective> les placements privés au sein de l'Union. Je soutiens entièrement les recommandations du rapport sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11259" docOffset="81">
      <en>The private placement regime needs to be based on an accurate definition of qualified investors, <Alignment alignment="12972" annotation_id="11356">
          <DiscourseConnective annotation_id="11356" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> provided for in the MiFID Directive.</en>
      <fr>Enfin, le régime de placement privé doit être basé sur une définition précise de l'investisseur qualifié <Alignment alignment="6612" annotation_id="12972">
          <DiscourseConnective annotation_id="12972" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le prévoit la directive MiFID.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11396" docOffset="82">
      <en>Properly informed and qualified investors eligible to practise private placement should not, under any circumstances, face a bureaucratic surcharge as a result of rules that are not only unnecessary but actually counterproductive.</en>
      <fr>Les investisseurs avertis <DiscourseConnective annotation_id="13035">et</DiscourseConnective> qualifiés qui sont éligibles <DiscourseConnective annotation_id="13067">pour</DiscourseConnective> pratiquer le placement privé ne doivent <DiscourseConnective annotation_id="13112">en</DiscourseConnective> aucun cas subir une surcharge bureaucratique du fait de règlementations normatives aussi superflues que contreproductives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11627" docOffset="83">
      <en>I have to oppose the Socialists' amendment calling for equivalence between Member States' systems of regulation and supervision in the context of applying the private placement regime, which would entail permitting reciprocal access to markets.</en>
      <fr>Je me prononce contre l'amendement des socialistes qui appelle, dans le contexte du champ d'application du régime de placement privé, <DiscourseConnective annotation_id="13372">à</DiscourseConnective> une équivalence des systèmes de réglementation <DiscourseConnective annotation_id="13421">et</DiscourseConnective> de surveillance entre les États, laquelle autoriserait un accès réciproque <DiscourseConnective annotation_id="13499">à</DiscourseConnective> leurs marchés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11872" docOffset="84">
      <en>This kind of equivalence across Europe is simply unrealistic.</en>
      <fr>Cette équivalence est purement et <DiscourseConnective annotation_id="13550">simplement</DiscourseConnective> irréaliste au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11934" docOffset="85">
      <en>I must <Alignment alignment="13612" annotation_id="11941">
          <DiscourseConnective annotation_id="11941" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> highlight one point on which my group and I disagree with the rapporteur.</en>
      <fr>Je tiens quand même <Alignment alignment="11941" annotation_id="13612">
          <DiscourseConnective annotation_id="13612" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> à signaler un point sur lequel mon groupe <DiscourseConnective annotation_id="13660">et</DiscourseConnective> moi-même ne sommes pas d'accord avec le rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12020" docOffset="86">
      <en>It concerns paragraph 19 on the question of so-called 'guarantee funds'.</en>
      <fr>Cela concerne le paragraphe 19 qui aborde la question de soi-disant "fonds garantis".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12093" docOffset="87">
      <en>The very concept of these funds is controversial <Alignment alignment="13847" annotation_id="12142">
          <DiscourseConnective annotation_id="12142" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we tried to protest at the mistaken definition of them.</en>
      <fr>Le concept <DiscourseConnective annotation_id="13812">même</DiscourseConnective> de tels fonds est controversé <Alignment alignment="26128" annotation_id="13847">
          <DiscourseConnective annotation_id="13847" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons essayé d'en dénoncer la définition erronée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12202" docOffset="88">
      <en>I hope we shall manage to lose that paragraph.</en>
      <fr>J'espère que nous pouvons rejeter ce paragraphe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12249" docOffset="89">
      <en>I must <Alignment alignment="34776" annotation_id="12256">
          <DiscourseConnective annotation_id="12256" sense="Comparison.Concession">nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> congratulate the rapporteur on the quality of his work, which enables us to prepare properly for the legislative proposal.</en>
      <fr>Cela dit, je tiens <Alignment alignment="12256" annotation_id="13973">
          <DiscourseConnective annotation_id="13973" sense="Comparison.Concession">quand même</DiscourseConnective>
        </Alignment> aussi à féliciter le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="14016">pour</DiscourseConnective> la qualité de son travail, qui nous a permis de bien préparer le terrain <DiscourseConnective annotation_id="14094">pour</DiscourseConnective> la proposition législative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12391" docOffset="90">
      <en>It means we can now look forward with equanimity to the work that lies ahead next year.</en>
      <fr>Nous pouvons ainsi aborder les travaux pour l'année prochaine avec sérénité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12479" id="370" name="Harald Ettl">
    <ParallelChunk annotation_id="12479" docOffset="91">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (DE) Madam President, may I say to Astrid that she should not always assume that Socialist motions will be untenable.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (DE) Madame la Présidente, j'aimerais dire <DiscourseConnective annotation_id="14271">à</DiscourseConnective> Astrid, si vous le permettez, <DiscourseConnective annotation_id="14303">qu'</DiscourseConnective>elle ne doit pas systématiquement partir du principe <DiscourseConnective annotation_id="14359">que</DiscourseConnective> les propositions des Socialistes vont être indéfendables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12627" docOffset="92">
      <en>Let me begin by warmly thanking the rapporteur, Mr Klinz, for his balanced report.</en>
      <fr>Permettez-moi de commencer en remerciant de tout cœur le rapporteur, M. Klinz, <DiscourseConnective annotation_id="14500">pour</DiscourseConnective> son rapport nuancé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12710" docOffset="93">
      <en>I must tell the Commissioner that he need not always be so wary of overloading the agenda.</en>
      <fr>Je dois dire au Commissaire <DiscourseConnective annotation_id="14553">qu'</DiscourseConnective>il ne doit pas toujours hésiter à surcharger l'ordre du jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12801" docOffset="94">
      <en>It is against the backdrop of the US financial and mortgage crisis that we are now dealing with the report on asset management.</en>
      <fr>C'est dans le contexte de la crise financière <DiscourseConnective annotation_id="14664">et</DiscourseConnective> immobilière américaine <DiscourseConnective annotation_id="14690">que</DiscourseConnective> nous abordons aujourd'hui le rapport sur la gestion des actifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12929" docOffset="95">
      <en>Not even the European Central Bank is able to assess the full extent of the damage this crisis has caused to the European financial system and to European banks.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14758">Même</DiscourseConnective> la Banque centrale européenne n'est pas en mesure de mesurer l'ampleur totale des répercussions de cette crise sur le système financier européen <DiscourseConnective annotation_id="14908">et</DiscourseConnective> les banques européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13091" docOffset="96">
      <en>
        <Alignment alignment="14936" annotation_id="13091">
          <DiscourseConnective annotation_id="13091" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> there may - <Alignment alignment="57812" annotation_id="13107">
          <DiscourseConnective annotation_id="13107" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> there will - be more to come.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13091" annotation_id="14936">
          <DiscourseConnective annotation_id="14936" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres répercussions sont sans doute - <Alignment alignment="13161" annotation_id="14980">
          <DiscourseConnective annotation_id="14980" sense="Expansion.Conjunction">et même</DiscourseConnective>
        </Alignment> certainement - <DiscourseConnective annotation_id="15003">à</DiscourseConnective> attendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13144" docOffset="97">
      <en>The global financial market is already so closely intertwined that there was no way of protecting the Union from such speculative escapades, for which all of us must ultimately carry the can.</en>
      <fr>Le marché financier mondial est <DiscourseConnective annotation_id="15047">déjà</DiscourseConnective> tellement entremêlé <DiscourseConnective annotation_id="15072">qu'</DiscourseConnective>il n'était pas possible de protéger l'Union de ces frasques spéculatives, dont nous devons tous payer les pots cassés <DiscourseConnective annotation_id="15193">au bout du compte</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13336" docOffset="98">
      <en>Greedy bank executives, focused solely on shareholder value, still enjoy celebrity status, <Alignment alignment="15351" annotation_id="13427">
          <DiscourseConnective annotation_id="13427" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the US rating agencies continue to do a roaring trade and to lead us up the garden path.</en>
      <fr>Les directeurs de banque cupides, qui privilégient exclusivement la valeur actionnariale, bénéficient <DiscourseConnective annotation_id="15314">encore</DiscourseConnective> de leur statut de célébrités, <Alignment alignment="12403" annotation_id="15351">
          <DiscourseConnective annotation_id="15351" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les agences de notation américaines continuent <DiscourseConnective annotation_id="15401">à</DiscourseConnective> faire des affaires en or <DiscourseConnective annotation_id="15428">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15431">à</DiscourseConnective> nous mener <DiscourseConnective annotation_id="15444">en</DiscourseConnective> bateau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13520" docOffset="99">
      <en>Knee-jerk legislation, <Alignment alignment="24150" annotation_id="13543">
          <DiscourseConnective annotation_id="13543" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is never warranted.</en>
      <fr>Les textes de lois adoptés à chaud ne sont <Alignment alignment="13543" annotation_id="15498">
          <DiscourseConnective annotation_id="15498" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> jamais garantis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13572" docOffset="100">
      <en>
        <Alignment alignment="41034" annotation_id="13572">
          <DiscourseConnective annotation_id="13572" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is a lot to be done in this field, <Alignment alignment="15585" annotation_id="13627">
          <DiscourseConnective annotation_id="13627" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission cannot leave the issue to resolve itself and let the market be.</en>
      <fr>Il y a <Alignment alignment="13572" annotation_id="15532">
          <DiscourseConnective annotation_id="15532" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> beaucoup de choses <DiscourseConnective annotation_id="15560">à</DiscourseConnective> faire dans ce domaine, <Alignment alignment="12266" annotation_id="15585">
          <DiscourseConnective annotation_id="15585" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission ne peut pas laisser la question se résoudre par elle-même <DiscourseConnective annotation_id="15660">et</DiscourseConnective> laisser le marché suivre son cours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13710" docOffset="101">
      <en>One message I wish to highlight from the report is that more information and transparency lead to more consumer protection and greater consumer security.</en>
      <fr>L'un des messages du rapport sur lequel j'aimerais insister est <DiscourseConnective annotation_id="15763">que</DiscourseConnective> davantage d'informations <DiscourseConnective annotation_id="15792">et</DiscourseConnective> de transparence conduisent <DiscourseConnective annotation_id="15822">à</DiscourseConnective> une plus grande protection du consommateur <DiscourseConnective annotation_id="15867">et</DiscourseConnective> à une plus grande sécurité pour le consommateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13864" docOffset="102">
      <en>That is a very sound starting point.</en>
      <fr>C'est un très bon point de départ.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13901" docOffset="103">
      <en>Another good thing is that the report refers to hedge funds and private equity, <Alignment alignment="16088" annotation_id="13981">
          <DiscourseConnective annotation_id="13981" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> more and more asset managers are investing in alternative investment products.</en>
      <fr>Un autre point positif concerne le fait <DiscourseConnective annotation_id="15994">que</DiscourseConnective> le rapport mentionne les fonds alternatifs <DiscourseConnective annotation_id="16041">et</DiscourseConnective> les fonds de capital-investissement privés, <Alignment alignment="2675" annotation_id="16088">
          <DiscourseConnective annotation_id="16088" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16092">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16100">en plus de</DiscourseConnective> gestionnaires de biens investissent dans des produits d'investissement alternatifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14068" docOffset="104">
      <en>Hedge funds, open real-estate funds and other retail products should <Alignment alignment="16289" annotation_id="14137">
          <DiscourseConnective annotation_id="14137" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be included in the UCITS III Directive - a task that still lies ahead.</en>
      <fr>Les fonds alternatifs, les fonds immobiliers ouverts <DiscourseConnective annotation_id="16248">et</DiscourseConnective> les autres produits de détail doivent <Alignment alignment="7040" annotation_id="16289">
          <DiscourseConnective annotation_id="16289" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> être inclus dans la directive OPCVM III - une tâche à laquelle nous devons <DiscourseConnective annotation_id="16379">encore</DiscourseConnective> nous atteler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14218" docOffset="105">
      <en>To my mind the very concept of asset management implies steady development, whether through investment certificates, pension funds, life assurance companies, banks or private asset management.</en>
      <fr>Selon moi, la notion <DiscourseConnective annotation_id="16421">même</DiscourseConnective> de gestion des actifs suppose un développement constant, que ce <DiscourseConnective annotation_id="16490">soit</DiscourseConnective> par le biais de certificats de dépôt, de fonds de pension, de compagnies d'assurance-vie, de banques <DiscourseConnective annotation_id="16596">ou</DiscourseConnective> d'organismes privés de gestion des actifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14411" docOffset="106">
      <en>Since 2003 we have had a directive on insider dealing and market manipulation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16642">Depuis</DiscourseConnective> 2003, nous avons une directive sur le délit d'initié <DiscourseConnective annotation_id="16702">et</DiscourseConnective> la manipulation du marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14490" docOffset="107">
      <en>Its implementation has been totally inadequate.</en>
      <fr>Sa mise en œuvre est totalement inefficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14538" docOffset="108">
      <en>The fund industry in particular is always citing costly overregulation and refuses to extend its transparency and liability rules.</en>
      <fr>Le secteur de la gestion de l'épargne, <DiscourseConnective annotation_id="16815">notamment</DiscourseConnective>, évoque sans cesse le caractère excessif et coûteux de la réglementation <DiscourseConnective annotation_id="16898">et</DiscourseConnective> refuse d'étendre sa transparence <DiscourseConnective annotation_id="16934">et</DiscourseConnective> ses règles en matière d'obligations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14669" docOffset="109">
      <en>What we need here, Commissioner, is a clearly structured system that provides legal certainty.</en>
      <fr>Ce qu'il nous faut, Monsieur le Commissaire, c'est un système clairement structuré qui assure une certitude juridique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14764" docOffset="110">
      <en>I am pleased that my proposal for an improved corporate governance clause has been accepted but regret the rejection of my motion on EU supervision of financial markets.</en>
      <fr>Je suis ravi <DiscourseConnective annotation_id="17106">que</DiscourseConnective> ma proposition relative <DiscourseConnective annotation_id="17134">à</DiscourseConnective> une amélioration de la clause de gouvernance des entreprises ait été acceptée, <DiscourseConnective annotation_id="17215">mais</DiscourseConnective> je regrette le rejet de ma proposition relative à une supervision communautaire des marchés financiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14934" docOffset="111">
      <en>We could <Alignment alignment="17339" annotation_id="14943">
          <DiscourseConnective annotation_id="14943" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> probably must think a bit further in this direction too, Commissioner.</en>
      <fr>Nous pourrions <Alignment alignment="21476" annotation_id="17339">
          <DiscourseConnective annotation_id="17339" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> devons sans doute regarder un peu plus loin dans cette direction <DiscourseConnective annotation_id="17407">aussi</DiscourseConnective>, Monsieur le Commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15018" docOffset="112">
      <en>It is <Alignment alignment="17446" annotation_id="15024">
          <DiscourseConnective annotation_id="15024" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> gratifying that a cross-party compromise was reached on the issue of guaranteed funds.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="15024" annotation_id="17446">
          <DiscourseConnective annotation_id="17446" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> gratifiant <DiscourseConnective annotation_id="17467">qu'</DiscourseConnective>un compromis interpartis ait été atteint sur la question des fonds garantis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15124" docOffset="113">
      <en>
        <Alignment alignment="17572" annotation_id="15124">
          <DiscourseConnective annotation_id="15124" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> all is said and done, we should and must make every effort to ensure that speculation by asset managers is restricted <Alignment alignment="17684" annotation_id="15247">
          <DiscourseConnective annotation_id="15247" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that Parliament, the Commission and the Council do not distinguish themselves by collective inertia.</en>
      <fr>Nous devrions <DiscourseConnective annotation_id="17561">et</DiscourseConnective> devons, <Alignment alignment="27630" annotation_id="17572">
          <DiscourseConnective annotation_id="17572" sense="Temporal.Synchrony">en définitive</DiscourseConnective>
        </Alignment>, mettre <DiscourseConnective annotation_id="17594">tout en</DiscourseConnective> œuvre <DiscourseConnective annotation_id="17608">pour</DiscourseConnective> veiller à limiter la spéculation de la part des gestionnaires de biens <Alignment alignment="15247" annotation_id="17684">
          <DiscourseConnective annotation_id="17684" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à ce <DiscourseConnective annotation_id="17692">que</DiscourseConnective> le Parlement, la Commission <DiscourseConnective annotation_id="17724">et</DiscourseConnective> le Conseil ne se distinguent pas par leur inertie collective.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15352" docOffset="114">
      <en>Commissioner, that was addressed to you.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, c'est <DiscourseConnective annotation_id="17820">à</DiscourseConnective> vous que ce message s'adressait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15393" docOffset="115">
      <en>Go to it, and do it well!</en>
      <fr>Allez-y, <DiscourseConnective annotation_id="17864">et</DiscourseConnective> faites ça comme il faut!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15419" id="371" name="Margarita Starkevičiūtė">
    <ParallelChunk annotation_id="15419" docOffset="116">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - (LT) I would like to point out that this report, <DiscourseConnective annotation_id="15499" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective> well-balanced and generally acceptable, does not <Alignment alignment="18022" annotation_id="15555">
          <Alignment alignment="49867" annotation_id="15555">
            <DiscourseConnective annotation_id="15555" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> reflect true reality.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (LT) J'aimerais signaler <DiscourseConnective annotation_id="17942">que</DiscourseConnective> ce rapport, même s'il est nuancé <DiscourseConnective annotation_id="17979">et</DiscourseConnective> généralement acceptable, ne reflète pas <Alignment alignment="12239" annotation_id="18022">
          <Alignment alignment="15555" annotation_id="18022">
            <DiscourseConnective annotation_id="18022" sense="Expansion.Conjunction">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> la réalité telle qu'elle est.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15585" docOffset="117">
      <en>The problem is that most of the financial institutions, as appears to be the case, judging from the data supplied, are not adhering to the rules and regulations we have recommended.</en>
      <fr>Le problème, c'est qu'il <DiscourseConnective annotation_id="18085">s'</DiscourseConnective>avère, à en juger par les données fournies, que la plupart des institutions financières ne respectent pas les règles que nous avons recommandées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15767" docOffset="118">
      <en>The main problem appears to be the abuse of the discrepancies occurring in these regulations.</en>
      <fr>Le problème principal concerne manifestement l'utilisation abusive des incompatibilités présentes dans ces réglementations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15861" docOffset="119">
      <en>For this reason we must examine the report in the context of the other reports and documents, like MiFID, with the aim of finding some kind of compatibility.</en>
      <fr>Nous devons <DiscourseConnective annotation_id="18369">par conséquent</DiscourseConnective> examiner le rapport dans le cadre des autres rapports <DiscourseConnective annotation_id="18438">et</DiscourseConnective> documents, <DiscourseConnective annotation_id="18452">comme</DiscourseConnective> la MiFID, <DiscourseConnective annotation_id="18468">afin de</DiscourseConnective> trouver une certaine compatibilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16019" docOffset="120">
      <en>Another point that I would that like to highlight is that I support Mrs Lulling's opinion: UCITS is a good name, <Alignment alignment="62759" annotation_id="16132">
          <DiscourseConnective annotation_id="16132" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <Alignment alignment="18656" annotation_id="16139">
          <DiscourseConnective annotation_id="16139" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to be very careful about including new products in the portfolio.</en>
      <fr>Une autre idée <DiscourseConnective annotation_id="18527">que</DiscourseConnective> j'aimerais mettre en avant est <DiscourseConnective annotation_id="18562">que</DiscourseConnective> je me rallie à l'opinion de Madame Lulling: l'OPCVM a une bonne réputation <Alignment alignment="16132" annotation_id="18641">
          <DiscourseConnective annotation_id="18641" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <Alignment alignment="16139" annotation_id="18656">
          <DiscourseConnective annotation_id="18656" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous montrer extrêmement prudents lorsqu'il s'agit d'inclure de nouveaux produits dans le portefeuille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16220" docOffset="121">
      <en>Why is that?</en>
      <fr>Pour quelle raison?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16233" docOffset="122">
      <en>
        <Alignment alignment="18789" annotation_id="16233">
          <DiscourseConnective annotation_id="16233" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not know what these products are like.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16233" annotation_id="18789">
          <DiscourseConnective annotation_id="18789" sense="Contingency.Cause.Reason">Parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne savons pas à quoi ressemblent ces produits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16286" docOffset="123">
      <en>I am very sorry, <Alignment alignment="18877" annotation_id="16303">
          <DiscourseConnective annotation_id="16303" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in this document, as well as in the Commission's proposal, the portfolios and interests of a retail investor and an institutional, professional investor appear to be slightly jumbled.</en>
      <fr>Je suis vraiment désolée, <Alignment alignment="16303" annotation_id="18877">
          <DiscourseConnective annotation_id="18877" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans ce document, <DiscourseConnective annotation_id="18900">de même que</DiscourseConnective> dans la proposition de la Commission, les portefeuilles <DiscourseConnective annotation_id="18968">et</DiscourseConnective> les intérêts de l'investisseur de détail <DiscourseConnective annotation_id="19012">et</DiscourseConnective> de l'investisseur institutionnel, professionnel, semblent légèrement mélangés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16491" docOffset="124">
      <en>Retail investors should have clear definitions and regulations.</en>
      <fr>Les investisseurs de détail doivent faire l'objet de définitions <DiscourseConnective annotation_id="19159">et</DiscourseConnective> de réglementations précises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16555" docOffset="125">
      <en>
        <Alignment alignment="19191" annotation_id="16555">
          <DiscourseConnective annotation_id="16555" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="24651" annotation_id="16564">
          <DiscourseConnective annotation_id="16564" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have both UCITS and alternative investment funds, the reality is that in my country, <Alignment alignment="19312" annotation_id="16657">
          <DiscourseConnective annotation_id="16657" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, they are mixed together and presented to the retail investor, who <DiscourseConnective annotation_id="16736" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> does not understand what he is investing in.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16555" annotation_id="19191">
          <DiscourseConnective annotation_id="19191" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="16564" annotation_id="19202">
          <DiscourseConnective annotation_id="19202" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on a à la fois les OPCVM <DiscourseConnective annotation_id="19234">et</DiscourseConnective> les fonds d'investissement alternatifs, la réalité veut <DiscourseConnective annotation_id="19293">que</DiscourseConnective> dans mon pays, <Alignment alignment="16657" annotation_id="19312">
          <DiscourseConnective annotation_id="19312" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ils sont amalgamés <DiscourseConnective annotation_id="19344">et</DiscourseConnective> présentés <DiscourseConnective annotation_id="19357">à</DiscourseConnective> l'investisseur de détail, qui ne comprend pas de ce fait dans quoi il investit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16786" docOffset="126">
      <en>That is why we must have clearer definitions and a document that is structured unequivocally.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle nous devons avoir des définitions plus claires <DiscourseConnective annotation_id="19516">et</DiscourseConnective> un document qui <DiscourseConnective annotation_id="19535">soit</DiscourseConnective> structuré de façon non équivoque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16880" docOffset="127">
      <en>I do hope that next year the Commission will produce a document that is structured more clearly.</en>
      <fr>J'espère vraiment <DiscourseConnective annotation_id="19592">que</DiscourseConnective> l'année prochaine, la Commission produira un document qui sera plus clairement structuré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16977" docOffset="128">
      <en>We really must protect retail investors.</en>
      <fr>Nous devons vraiment protéger les investisseurs de détail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17018" docOffset="129">
      <en>Of course, private investors should have more rights, <Alignment alignment="19809" annotation_id="17072">
          <DiscourseConnective annotation_id="17072" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> these should be defined separately.</en>
      <fr>Les investisseurs privés doivent bien sûr avoir plus de droits, <Alignment alignment="17072" annotation_id="19809">
          <DiscourseConnective annotation_id="19809" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceux-ci doivent être définis séparément.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17112" docOffset="130">
      <en>We should not advise people to invest in alternative funds that have not even been defined.</en>
      <fr>Il ne faut pas conseiller aux gens d'investir dans des fonds alternatifs qui n'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="19942">même</DiscourseConnective> été définis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17204" docOffset="131">
      <en>In my country any fund is branded alternative at present.</en>
      <fr>Dans mon pays, tous les fonds sont qualifiés d'alternatifs <DiscourseConnective annotation_id="20019">à</DiscourseConnective> l'heure actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17262" id="372" name="Piia-Noora Kauppi">
    <ParallelChunk annotation_id="17262" docOffset="132">
      <en>Madam President, first I would like to thank the rapporteur, Mr Klinz, for his own-initiative report and also for taking on board all the proposals and opinions of the other groups.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="20075">avant</DiscourseConnective> tout <DiscourseConnective annotation_id="20086">à</DiscourseConnective> remercier le rapporteur, M. Klinz, <DiscourseConnective annotation_id="20123">pour</DiscourseConnective> son rapport d'initiative <DiscourseConnective annotation_id="20153">ainsi</DiscourseConnective> que <DiscourseConnective annotation_id="20163">pour</DiscourseConnective> avoir tenu compte de l'ensemble des propositions <DiscourseConnective annotation_id="20217">et</DiscourseConnective> des positions des autres groupes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17444" docOffset="133">
      <en>Harmonising the environment for asset management and products on the fund market can bring huge benefits to the European economy, <Alignment alignment="20419" annotation_id="17574">
          <DiscourseConnective annotation_id="17574" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> proven <DiscourseConnective annotation_id="17584" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> by the 1985 UCITS Directive.</en>
      <fr>L'harmonisation de l'environnement de la gestion des actifs <DiscourseConnective annotation_id="20314">et</DiscourseConnective> des produits du marché financier peut apporter des bénéfices très importants <DiscourseConnective annotation_id="20394">à</DiscourseConnective> l'économie européenne, <Alignment alignment="17574" annotation_id="20419">
          <DiscourseConnective annotation_id="20419" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a déjà prouvé la directive OPCVM de 1985.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17618" docOffset="134">
      <en>The UCITS Directive has become a huge brand globally.</en>
      <fr>La directive OPCVM est devenue une marque reconnue mondialement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17672" docOffset="135">
      <en>It sells well abroad.</en>
      <fr>Elle se vend bien à l'étranger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17694" docOffset="136">
      <en>UCITS represent the basis for a robust fund market in Europe <Alignment alignment="20637" annotation_id="17755">
          <DiscourseConnective annotation_id="17755" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they make the economy more buoyant through increased stability and the productive reinvestment of savings.</en>
      <fr>Les OPCVM représentent la base d'un marché financier robuste <DiscourseConnective annotation_id="20627">en</DiscourseConnective> Europe <Alignment alignment="17755" annotation_id="20637">
          <DiscourseConnective annotation_id="20637" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> génèrent une économie plus active par le biais d'une stabilité accrue <DiscourseConnective annotation_id="20710">et</DiscourseConnective> du réinvestissement productif de l'épargne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17866" docOffset="137">
      <en>
        <Alignment alignment="20757" annotation_id="17866">
          <DiscourseConnective annotation_id="17866" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the topic of this report is not the UCITS revision, which is forthcoming <Alignment alignment="20838" annotation_id="17948">
          <DiscourseConnective annotation_id="17948" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which we welcome.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17866" annotation_id="20757">
          <DiscourseConnective annotation_id="20757" sense="Comparison.Contrast">Cela dit</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le sujet de ce rapport n'est pas la révision des OPCVM, qui est prévue <Alignment alignment="17948" annotation_id="20838">
          <DiscourseConnective annotation_id="20838" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> bienvenue, selon nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17970" docOffset="138">
      <en>The report addresses, <Alignment alignment="33877" annotation_id="17992">
          <DiscourseConnective annotation_id="17992" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>
        </Alignment>, non-harmonised retail funds that are outside the scope of UCITS, calling for a number of important measures.</en>
      <fr>Le rapport fait <Alignment alignment="17992" annotation_id="20880">
          <DiscourseConnective annotation_id="20880" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> état des fonds de détail non harmonisés qui sortent du champ des OPCVM et qui exigent un certain nombre de mesures importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18110" docOffset="139">
      <en>I would particularly like to welcome the private placement regime, which was <Alignment alignment="21085" annotation_id="18187">
          <DiscourseConnective annotation_id="18187" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentioned by the Commissioner.</en>
      <fr>Je me réjouis particulièrement du régime des placements privés, qui a <Alignment alignment="18187" annotation_id="21085">
          <DiscourseConnective annotation_id="21085" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> été mentionné par le commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18223" docOffset="140">
      <en>Initiative is very instrumental in achieving the European market in non-harmonised funds.</en>
      <fr>L'initiative est vraiment essentielle <DiscourseConnective annotation_id="21163">pour</DiscourseConnective> réaliser le marché européen des fonds non harmonisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18313" docOffset="141">
      <en>Second, fee transparency is a long-due and underrated feature for increasing investor information.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21222">Deuxièmement</DiscourseConnective>, la transparence des tarifs est un élément attendu depuis longtemps <DiscourseConnective annotation_id="21303">et</DiscourseConnective> sous-estimé dans le cadre d'une information accrue des investisseurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18412" docOffset="142">
      <en>Other measures in the report go in the right direction as well, removing market distortions.</en>
      <fr>D'autres mesures dans le rapport vont aussi dans le bon sens <DiscourseConnective annotation_id="21437">pour</DiscourseConnective> éliminer les distorsions sur le marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18505" docOffset="143">
      <en>
        <Alignment alignment="21482" annotation_id="18505">
          <DiscourseConnective annotation_id="18505" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment> - and coming back to UCITS' success - we must not get greedy here or mix things up hastily.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18505" annotation_id="21482">
          <DiscourseConnective annotation_id="21482" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> - <DiscourseConnective annotation_id="21494">et</DiscourseConnective> pour revenir au succès des OPCVM -, nous ne devons pas nous montrer avides <DiscourseConnective annotation_id="21572">ou</DiscourseConnective> mélanger les différents éléments à la hâte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18605" docOffset="144">
      <en>I am, of course, referring to the debate on extending UCITS' scope to new asset classes such as open-ended real estate funds or funds of hedge funds.</en>
      <fr>Je fais bien entendu référence au débat sur l'élargissement du champ des OPCVM <DiscourseConnective annotation_id="21698">à</DiscourseConnective> des nouvelles classes d'actifs, <DiscourseConnective annotation_id="21732">comme</DiscourseConnective> les fonds immobiliers ouverts <DiscourseConnective annotation_id="21768">ou</DiscourseConnective> les fonds spéculatifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18755" docOffset="145">
      <en>I do not think the time is right now to discuss these sensitive matters.</en>
      <fr>Je ne pense pas que le bon moment <DiscourseConnective annotation_id="21828">soit</DiscourseConnective> venu <DiscourseConnective annotation_id="21838">pour</DiscourseConnective> discuter de ces questions sensibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18828" docOffset="146">
      <en>We might end up with a more rigid regime, <Alignment alignment="21927" annotation_id="18870">
          <DiscourseConnective annotation_id="18870" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we would probably find ourselves in a different financial market environment.</en>
      <fr>Nous pourrions aboutir <DiscourseConnective annotation_id="21903">à</DiscourseConnective> un régime plus rigide <Alignment alignment="18870" annotation_id="21927">
          <DiscourseConnective annotation_id="21927" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous retrouverions probablement dans un environnement du marché financier différent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18952" docOffset="147">
      <en>I <Alignment alignment="22029" annotation_id="18954">
          <DiscourseConnective annotation_id="18954" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> think it is very important to discuss the role of guaranteed funds.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="6659" annotation_id="22029">
          <DiscourseConnective annotation_id="22029" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il est très important de discuter du rôle des fonds garantis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19027" docOffset="148">
      <en>There is no such thing as a guaranteed fund.</en>
      <fr>C'est une chose qui n'existe pas, un fonds garanti.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19072" docOffset="149">
      <en>Our group wanted to have some flexibility.</en>
      <fr>Notre groupe voulait avoir une certaine souplesse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19115" docOffset="150">
      <en>We do not think that having a capital adequacy regime for funds solves the problem.</en>
      <fr>Nous ne pensons pas <DiscourseConnective annotation_id="22223">qu'</DiscourseConnective>un régime d'adéquation des fonds propres résoudra le problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19199" docOffset="151">
      <en>Guaranteed funds do not exist, <Alignment alignment="22323" annotation_id="19230">
          <DiscourseConnective annotation_id="19230" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this kind of definition should be removed from the regime.</en>
      <fr>Les fonds garantis n'existent pas <Alignment alignment="13168" annotation_id="22323">
          <DiscourseConnective annotation_id="22323" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce genre de définition doit être retirée du régime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19293" docOffset="152">
      <en>That is why we have both put forward a proposal from the PPE-DE Group.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle nous avons tous les deux soumis une proposition du groupe PPE-DE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19364" id="373" name="Pervenche Berès">
    <ParallelChunk annotation_id="19364" docOffset="153">
      <en>(FR) Madam President, Commissioner, I should like to thank the rapporteur for his text.</en>
      <fr>(FR) Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, je remercie le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="22552">pour</DiscourseConnective> son texte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19452" docOffset="154">
      <en>The issues it tackles are recurring ones.</en>
      <fr>Dans ce document, nous abordons des sujets récurrents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19494" docOffset="155">
      <en>
        <Alignment alignment="28643" annotation_id="19494">
          <DiscourseConnective annotation_id="19494" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, what exactly divides institutional and professional investors from private investors?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19494" annotation_id="22623">
          <DiscourseConnective annotation_id="22623" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, quelles barrières entre les investisseurs institutionnels, professionnels, et l'investisseur privé?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19593" docOffset="156">
      <en>Some people would have us think there is a sort of 'Great Wall of China' between the two.</en>
      <fr>Certains veulent croire qu'il y aurait une espèce de "Grande Muraille de Chine" entre les deux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19683" docOffset="157">
      <en>I am unconvinced, <Alignment alignment="22849" annotation_id="19701">
          <DiscourseConnective annotation_id="19701" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> recent events have shown the extent to which financial innovation spreads from one category of investor to another, right down to the individual saver.</en>
      <fr>Je n'y crois pas <Alignment alignment="19701" annotation_id="22849">
          <DiscourseConnective annotation_id="22849" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les récents événements nous démontrent combien l'innovation financière se propage de classe en classe et finit par atteindre l'épargnant final.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19857" docOffset="158">
      <en>The fiction that we can design legislation entirely around the existence of two types of investor - enlightened, professional investors on the one hand and small savers on the other - is, in my view, a dangerous one.</en>
      <fr>Donc, la fiction d'une législation qui serait entièrement construite sur l'existence de deux types d'investisseurs - des investisseurs éclairés et professionnels, <DiscourseConnective annotation_id="23159">d'une part</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="23171">et</DiscourseConnective> des investisseurs qui seraient des petits épargnants, <DiscourseConnective annotation_id="23228">d'autre part</DiscourseConnective> - est <DiscourseConnective annotation_id="23247">à</DiscourseConnective> mon avis dangereuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20074" docOffset="159">
      <en>We are well aware of the gradual slippage of investment products.</en>
      <fr>Il y a un glissement progressif des produits et nous le savons bien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20140" docOffset="160">
      <en>The notion of two kinds of investor is all very well <Alignment alignment="23365" annotation_id="20193">
          <DiscourseConnective annotation_id="20193" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to recognise very clearly how we apply it.</en>
      <fr>Cette notion peut exister <Alignment alignment="13166" annotation_id="23365">
          <DiscourseConnective annotation_id="23365" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons la manier avec lucidité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20248" docOffset="161">
      <en>The second question I would like to raise - which is <Alignment alignment="23476" annotation_id="20301">
          <DiscourseConnective annotation_id="20301" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> reflected in other texts concerning the financial markets - is about information for investors.</en>
      <fr>La seconde question que je voudrais soulever, et <DiscourseConnective annotation_id="23456">que</DiscourseConnective> nous retrouvons <Alignment alignment="20301" annotation_id="23476">
          <DiscourseConnective annotation_id="23476" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans d'autres textes relatifs aux marchés financiers, est celle de l'information des investisseurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20402" docOffset="162">
      <en>This is obviously of key importance, yet we are starting from scratch <Alignment alignment="23645" annotation_id="20472">
          <DiscourseConnective annotation_id="20472" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the complexity of financial innovation is something new that has not yet been properly acknowledged or confronted.</en>
      <fr>Bien sûr qu'elle est essentielle tout reste à faire à ce sujet <Alignment alignment="20472" annotation_id="23645">
          <DiscourseConnective annotation_id="23645" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la complexité de l'innovation financière est un élément nouveau qui, jusqu'à présent, n'a pas été pris en compte <DiscourseConnective annotation_id="23768">et</DiscourseConnective> auquel on n'a pas fait face.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20595" docOffset="163">
      <en>To leave it at that, <Alignment alignment="23800" annotation_id="20616">
          <DiscourseConnective annotation_id="20616" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is not good enough: there is no substitute for responsibility on the part of those engaged in product placement <Alignment alignment="23905" annotation_id="20737">
          <DiscourseConnective annotation_id="20737" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to remember that.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15043" annotation_id="23800">
          <DiscourseConnective annotation_id="23800" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas suffisant, cela ne peut pas se substituer à la responsabilité des placeurs de produits <Alignment alignment="1635" annotation_id="23905">
          <DiscourseConnective annotation_id="23905" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois qu'il faut le rappeler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20767" docOffset="164">
      <en>Thirdly, Commissioner, I have to say that I think you slipped up with regard to the connection between implementation of the MiFID Directive and the UCITS Directive.</en>
      <fr>Troisième observation, Monsieur le Commissaire, je crois que vous avez failli dans l'articulation entre la mise en œuvre de la directive MiFID <DiscourseConnective annotation_id="24084">et</DiscourseConnective> la directive OPCVM.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20933" docOffset="165">
      <en>Does it make sense for the MiFID Directive to be implemented in the Member States <Alignment alignment="24176" annotation_id="21015">
          <DiscourseConnective annotation_id="21015" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> we even know how it will relate to the UCITS Directive?</en>
      <fr>Est-il normal <DiscourseConnective annotation_id="24121">que</DiscourseConnective> MiFID ait été mise en œuvre dans les États membres <Alignment alignment="21015" annotation_id="24176">
          <DiscourseConnective annotation_id="24176" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant même qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on connaisse son mode d'articulation avec la directive OPCVM?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21078" docOffset="166">
      <en>I think the current situation would be more balanced had we had proceeded <Alignment alignment="24323" annotation_id="21152">
          <DiscourseConnective annotation_id="21152" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Je crois que nous serions dans un meilleur équilibre <DiscourseConnective annotation_id="24305">s'</DiscourseConnective>il en avait été <Alignment alignment="478" annotation_id="24323">
          <DiscourseConnective annotation_id="24323" sense="Expansion.Alternative">autrement</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21163" docOffset="167">
      <en>With regard to taxation, the rapporteur has mentioned the implications for fund mergers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24334">S'</DiscourseConnective>agissant de la fiscalité, le rapporteur a mentionné les enjeux en termes de fusion de fonds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21252" docOffset="168">
      <en>I think we <Alignment alignment="24475" annotation_id="21263">
          <DiscourseConnective annotation_id="21263" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to bear in mind the implications for product placement, which could be complicated by obstacles of a purely fiscal nature.</en>
      <fr>Je crois qu'il ne faut pas oublier les enjeux <Alignment alignment="1412" annotation_id="24475">
          <DiscourseConnective annotation_id="24475" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24485">en</DiscourseConnective> termes de placement de produits, lequel peut être gêné par des obstacles de nature purement fiscale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21396" docOffset="169">
      <en>I should <DiscourseConnective annotation_id="21405" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> like to say something about the Socialists' amendment <Alignment alignment="24643" annotation_id="21464">
          <DiscourseConnective annotation_id="21464" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the reality of the market in these products differs between countries that produce them, countries that buy them and countries that both produce and buy them.</en>
      <fr>Enfin, je voudrais en venir <DiscourseConnective annotation_id="24617">à</DiscourseConnective> l'amendement socialiste <Alignment alignment="10662" annotation_id="24643">
          <DiscourseConnective annotation_id="24643" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la réalité du marché de ces produits n'est pas la même selon que l'on s'adresse à un pays producteur de tels produits, à un pays consommateur <DiscourseConnective annotation_id="24789">ou</DiscourseConnective> à un pays qui est à la fois producteur <DiscourseConnective annotation_id="24831">et</DiscourseConnective> consommateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21631" docOffset="170">
      <en>We have introduced the concept of reciprocity, which would apply not only to opening markets and to market access but <Alignment alignment="11650" annotation_id="21749">
          <DiscourseConnective annotation_id="21749" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to the nature of regulatory provision and supervision.</en>
      <fr>Nous avons introduit l'idée d'une réciprocité qui ne s'appliquerait pas seulement <DiscourseConnective annotation_id="24930">à</DiscourseConnective> l'ouverture <DiscourseConnective annotation_id="24944">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24947">à</DiscourseConnective> l'accès aux marchés, <Alignment alignment="16222" annotation_id="24970">
          <DiscourseConnective annotation_id="24970" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24981">à</DiscourseConnective> la nature de la régulation <DiscourseConnective annotation_id="25010">et</DiscourseConnective> de la supervision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21809" docOffset="171">
      <en>I think these elements are essential <Alignment alignment="25083" annotation_id="21846">
          <DiscourseConnective annotation_id="21846" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the idea of a non-EU country which only produced these products having access to our markets on any sort of terms simply <Alignment alignment="25242" annotation_id="21975">
          <DiscourseConnective annotation_id="21975" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we had access to its market (which might well be of no interest to European consumers) seems either unrealistic or purely theoretical <DiscourseConnective annotation_id="22117" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I cannot accept it.</en>
      <fr>Je crois que c'est un élément absolument essentiel <Alignment alignment="21846" annotation_id="25083">
          <DiscourseConnective annotation_id="25083" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'idée qu'un pays situé hors de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="25138">et</DiscourseConnective> uniquement producteur de tels produits pourrait accéder <DiscourseConnective annotation_id="25197">à</DiscourseConnective> nos marchés <DiscourseConnective annotation_id="25211">à</DiscourseConnective> n'importe quelles conditions <Alignment alignment="25101" annotation_id="25242">
          <DiscourseConnective annotation_id="25242" sense="Contingency.Cause.Reason">au motif qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on aurait accès <DiscourseConnective annotation_id="25270">à</DiscourseConnective> son marché, alors que celui-ci n'intéresserait aucun consommateur européen ne me paraît pas réaliste, <DiscourseConnective annotation_id="25374">ou</DiscourseConnective> me paraît un argument théorique qui n'est pas recevable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22141" docOffset="172">
      <en>The rapporteur has suggested more than <DiscourseConnective annotation_id="22180" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective> that reciprocity would be in breach of WTO rules.</en>
      <fr>Le rapporteur nous dit parfois que la réciprocité serait contraire aux règles de l'OMC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22235" docOffset="173">
      <en>
        <Alignment alignment="25522" annotation_id="22235">
          <DiscourseConnective annotation_id="22235" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> Commissioner, I ask you: what did we do <Alignment alignment="25572" annotation_id="22279">
          <DiscourseConnective annotation_id="22279" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we recognised equivalence rules with the United States?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22235" annotation_id="25522">
          <DiscourseConnective annotation_id="25522" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Monsieur le Commissaire, qu'avons-nous fait <Alignment alignment="2775" annotation_id="25572">
          <DiscourseConnective annotation_id="25572" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons reconnu des règles d'équivalence avec les États-Unis?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22340" docOffset="174">
      <en>That is precisely the approach we are asking you to take here.</en>
      <fr>C'est exactement ce que nous vous demandons d'utiliser ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22403" docOffset="175">
      <en>It is <DiscourseConnective annotation_id="22409" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> suggested that the concept is unrealistic <Alignment alignment="25740" annotation_id="22456">
          <DiscourseConnective annotation_id="22456" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not have harmonisation inside the European Union.</en>
      <fr>Enfin, cela ne serait pas réaliste <Alignment alignment="22456" annotation_id="25740">
          <DiscourseConnective annotation_id="25740" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'aurions pas d'harmonisation au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22520" docOffset="176">
      <en>
        <Alignment alignment="25834" annotation_id="22520">
          <DiscourseConnective annotation_id="22520" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="22524" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, negotiating equivalence with third countries encouraged us to establish a common standard of regulation and supervision inside the Union, would that not constitute substantial progress?</en>
      <fr>Eh bien, justement, <Alignment alignment="432" annotation_id="25834">
          <DiscourseConnective annotation_id="25834" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la négociation d'équivalence avec des pays tiers pouvait nous inciter <DiscourseConnective annotation_id="25907">à</DiscourseConnective> définir un niveau commun de régulation <DiscourseConnective annotation_id="25948">et</DiscourseConnective> de supervision au sein de l'Union européenne, je crois <DiscourseConnective annotation_id="26006">que</DiscourseConnective> nous aurions fait de très grands progrès.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22719" id="374" name="Zsolt László Becsey">
    <ParallelChunk annotation_id="22719" docOffset="177">
      <en>(HU) Thank you, Madam President.</en>
      <fr>(HU) Merci, Madame la Présidente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22752" docOffset="178">
      <en>I hope I will be brief.</en>
      <fr>J'espère être <DiscourseConnective annotation_id="26100">bref</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22776" docOffset="179">
      <en>As an Easterner, from an area that is poor in capital, I am not enraptured by the fact that everyone is now biting their nails to see what will happen with hedge funds or private equity <Alignment alignment="45049" annotation_id="22962">
          <DiscourseConnective annotation_id="22962" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the UCITS is extended <Alignment alignment="26378" annotation_id="22989">
          <DiscourseConnective annotation_id="22989" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this does not affect our own region at all, or at least will not for a good few years.</en>
      <fr>Je viens de l'Est, d'une région pauvre <DiscourseConnective annotation_id="26145">en</DiscourseConnective> capitaux, je ne suis pas enchanté <DiscourseConnective annotation_id="26182">par le fait que</DiscourseConnective> tout le monde se ronge aujourd'hui les ongles en prévision de ce qui va advenir des fonds alternatifs <DiscourseConnective annotation_id="26300">ou</DiscourseConnective> des fonds de capital-investissement privés <Alignment alignment="22962" annotation_id="26346">
          <DiscourseConnective annotation_id="26346" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'OPCVM aura été étendu <Alignment alignment="22989" annotation_id="26378">
          <DiscourseConnective annotation_id="26378" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela ne concerne absolument pas notre propre région, <DiscourseConnective annotation_id="26435">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26438">du moins</DiscourseConnective> cela ne la concernera pas avant un certain nombre d'années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23084" docOffset="180">
      <en>Perhaps we will even experience something of this from the human side with property funds.</en>
      <fr>Nous allons peut-être <DiscourseConnective annotation_id="26529">même</DiscourseConnective> ressentir quelques effets du côté humain avec les fonds immobiliers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23175" docOffset="181">
      <en>
        <Alignment alignment="26603" annotation_id="23175">
          <DiscourseConnective annotation_id="23175" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would perhaps emphasise what I might expect from the audit, as an Easterner.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23175" annotation_id="26603">
          <DiscourseConnective annotation_id="26603" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'aimerais insister sur ce que j'attends de l'audit, en <DiscourseConnective annotation_id="26664">tant qu'</DiscourseConnective>homme de l'Est.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23258" docOffset="182">
      <en>One thing is that the banks, which very often operate as distributors within this mechanism and receive very large sums, should <Alignment alignment="57874" annotation_id="23386">
          <DiscourseConnective annotation_id="23386" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> be examined for some reason, <Alignment alignment="26914" annotation_id="23428">
          <DiscourseConnective annotation_id="23428" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the sale cost currently accounts for 60% of total costs, <Alignment alignment="34688" annotation_id="23491">
          <DiscourseConnective annotation_id="23491" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I note that in my region the banks are unbelievably profitable in this way.</en>
      <fr>La première chose est <DiscourseConnective annotation_id="26710">que</DiscourseConnective> les banques, qui agissent très souvent en <DiscourseConnective annotation_id="26756">tant que</DiscourseConnective> distributeurs dans ce mécanisme <DiscourseConnective annotation_id="26797">et</DiscourseConnective> qui perçoivent des sommes très importantes, devraient <Alignment alignment="23386" annotation_id="26854">
          <DiscourseConnective annotation_id="26854" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> être examinées <DiscourseConnective annotation_id="26879">pour</DiscourseConnective> une raison ou pour une autre, <Alignment alignment="23428" annotation_id="26914">
          <DiscourseConnective annotation_id="26914" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le coût de la vente représente actuellement 60 % des coûts totaux, <Alignment alignment="23491" annotation_id="26997">
          <DiscourseConnective annotation_id="26997" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je constate <DiscourseConnective annotation_id="27012">que</DiscourseConnective> dans ma région, les banques sont incroyablement rentables de cette manière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23571" docOffset="183">
      <en>
        <Alignment alignment="27092" annotation_id="23571">
          <DiscourseConnective annotation_id="23571" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we achieve something in this, we have taken a step forward.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4469" annotation_id="27092">
          <DiscourseConnective annotation_id="27092" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parvenons à quelque chose dans ce domaine, nous aurons avancé d'un pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23634" docOffset="184">
      <en>The second thing is that the case of the MiFID inducement has <DiscourseConnective annotation_id="23696" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> not said very much for transparency of costs <Alignment alignment="67510" annotation_id="23746">
          <DiscourseConnective annotation_id="23746" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="27321" annotation_id="23753">
          <DiscourseConnective annotation_id="23753" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="27334" annotation_id="23766">
          <DiscourseConnective annotation_id="23766" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> a bank has the fund manager and the seller, we do not know what is going on in the in-house deal, and interestingly not even such in-house deals have been able to break down the different sale prices.</en>
      <fr>La deuxième chose, c'est <DiscourseConnective annotation_id="27197">que</DiscourseConnective> le cas du produit motivant de la MiFID n'en dit pas très long non plus au sujet de la transparence des coûts. <Alignment alignment="23746" annotation_id="27311">
          <DiscourseConnective annotation_id="27311" sense="Contingency.Cause.Reason">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="4325" annotation_id="27321">
          <DiscourseConnective annotation_id="27321" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="11825" annotation_id="27334">
          <DiscourseConnective annotation_id="27334" sense="Contingency.Condition">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une banque a le gestionnaire de fonds <DiscourseConnective annotation_id="27379">et</DiscourseConnective> le vendeur, on ignore ce qui se passe dans la transaction interne <DiscourseConnective annotation_id="27448">et</DiscourseConnective>, de manière intéressante, <DiscourseConnective annotation_id="27477">même</DiscourseConnective> ces transactions internes ne sont pas en mesure de ventiler les différents prix de vente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23970" docOffset="185">
      <en>Thirdly, <Alignment alignment="10157" annotation_id="23979">
          <DiscourseConnective annotation_id="23979" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, some Member States are doing a great deal or implementing provisions that virtually ensure that the custodian, the fund manager and their management keep their feet on the ground.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27572">Troisièmement</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="0" annotation_id="27587">
          <DiscourseConnective annotation_id="27587" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, certains États membres favorisent <DiscourseConnective annotation_id="27632">ou</DiscourseConnective> mettent en œuvre des dispositions qui font en sorte <DiscourseConnective annotation_id="27687">que</DiscourseConnective> le détenteur, le gestionnaire de fonds <DiscourseConnective annotation_id="27730">et</DiscourseConnective> leurs supérieurs gardent les pieds sur terre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24168" docOffset="186">
      <en>In my country, or our countries, there are very many capable young people, <Alignment alignment="27848" annotation_id="24243">
          <DiscourseConnective annotation_id="24243" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are able to perform management activities, <Alignment alignment="55307" annotation_id="24295">
          <DiscourseConnective annotation_id="24295" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at a good price and to very high quality, <Alignment alignment="27975" annotation_id="24350">
          <DiscourseConnective annotation_id="24350" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they can, <Alignment alignment="28011" annotation_id="24363">
          <DiscourseConnective annotation_id="24363" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I feel that relocation is in everyone's interests with a view to them coming onto the free market.</en>
      <fr>Dans mon pays, <DiscourseConnective annotation_id="27794">ou</DiscourseConnective> dans nos pays, il y a beaucoup de jeunes capables, <Alignment alignment="12565" annotation_id="27848">
          <DiscourseConnective annotation_id="27848" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils sont en mesure d'exercer des activités de gestion, <Alignment alignment="11600" annotation_id="27906">
          <DiscourseConnective annotation_id="27906" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="27919">à</DiscourseConnective> un prix raisonnable <DiscourseConnective annotation_id="27941">et</DiscourseConnective> de façon très professionnelle, <Alignment alignment="13770" annotation_id="27975">
          <DiscourseConnective annotation_id="27975" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> on leur en donne la possibilité, <Alignment alignment="30385" annotation_id="28011">
          <DiscourseConnective annotation_id="28011" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'estime <DiscourseConnective annotation_id="28023">que</DiscourseConnective> la réinstallation est dans l'intérêt de chacun <DiscourseConnective annotation_id="28074">afin de</DiscourseConnective> leur permettre d'accéder au marché libre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24466" docOffset="187">
      <en>Finally, consumer protection.</en>
      <fr>Je terminerai avec la protection des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24496" docOffset="188">
      <en>I acknowledge that training really is very important, <Alignment alignment="28231" annotation_id="24550">
          <DiscourseConnective annotation_id="24550" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> alongside it we must highlight tax matters.</en>
      <fr>Je reconnais <DiscourseConnective annotation_id="28189">que</DiscourseConnective> la formation est vraiment importante, <Alignment alignment="24550" annotation_id="28231">
          <DiscourseConnective annotation_id="28231" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="28236">parallèlement</DiscourseConnective> à cela, il faut mettre en avant les questions fiscales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24598" docOffset="189">
      <en>It cannot be that <Alignment alignment="28334" annotation_id="24616">
          <DiscourseConnective annotation_id="24616" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I want to take out UCITS in another country, I will end up in a worse situation than <Alignment alignment="68553" annotation_id="24704">
          <DiscourseConnective annotation_id="24704" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I did it in my own country.</en>
      <fr>Je ne peux accepter le fait <Alignment alignment="22602" annotation_id="28334">
          <DiscourseConnective annotation_id="28334" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je souhaite retirer un OPCVM dans un autre pays, ma situation sera pire <Alignment alignment="21094" annotation_id="28413">
          <DiscourseConnective annotation_id="28413" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je le fais dans mon propre pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24735" docOffset="190">
      <en>Thank you very much.</en>
      <fr>Merci beaucoup.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24756" id="375" name="Gay Mitchell">
    <ParallelChunk annotation_id="24756" docOffset="191">
      <en>Madam President, I would like to thank Mr Klinz for this report.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="28505">à</DiscourseConnective> remercier M. Klinz <DiscourseConnective annotation_id="28526">pour</DiscourseConnective> ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24821" docOffset="192">
      <en>The European fund industry has made some big strides in recent years, <DiscourseConnective annotation_id="24891" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the UCITS Directive has been instrumental in this.</en>
      <fr>L'industrie financière européenne a connu des évolutions majeures au cours des dernières années, largement servies par la directive OPCVM.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24946" docOffset="193">
      <en>
        <Alignment alignment="21127" annotation_id="24946">
          <DiscourseConnective annotation_id="24946" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="28687" annotation_id="24951">
          <DiscourseConnective annotation_id="24951" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the fund industry has experienced rapid growth, it has much more potential.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20185" annotation_id="28682">
          <DiscourseConnective annotation_id="28682" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="30282" annotation_id="28687">
          <DiscourseConnective annotation_id="28687" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'industrie financière a connu une croissance rapide, elle a encore beaucoup de potentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25033" docOffset="194">
      <en>This potential can be unleashed through increased competition and mobility in the industry across the EU.</en>
      <fr>Ce potentiel peut être libéré par une concurrence <DiscourseConnective annotation_id="28836">et</DiscourseConnective> une mobilité accrues dans l'industrie dans toute l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25139" docOffset="195">
      <en>I would like to make some observations about the report.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="28903">à</DiscourseConnective> faire quelques remarques au sujet du rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25196" docOffset="196">
      <en>I can see merit in the recommendation to extend the scope of UCITS to invest in open-ended real estate funds and funds of hedge funds, <Alignment alignment="29099" annotation_id="25331">
          <DiscourseConnective annotation_id="25331" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this should be dealt with, in my opinion, in a separate directive or legislative instrument.</en>
      <fr>Je reconnais le mérite de la recommandation d'étendre le champ des OPCVM <DiscourseConnective annotation_id="29024">pour</DiscourseConnective> investir dans les fonds immobiliers ouverts <DiscourseConnective annotation_id="29073">et</DiscourseConnective> les fonds spéculatifs, <Alignment alignment="12987" annotation_id="29099">
          <DiscourseConnective annotation_id="29099" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> selon moi, il faut traiter cela dans une directive <DiscourseConnective annotation_id="29155">ou</DiscourseConnective> un instrument législatif séparé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25428" docOffset="197">
      <en>I <Alignment alignment="29204" annotation_id="25430">
          <DiscourseConnective annotation_id="25430" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> see merit in proposals to enhance the EU private placement regime and agree that the definition of eligible investors is crucial.</en>
      <fr>Je reconnais <Alignment alignment="25430" annotation_id="29204">
          <DiscourseConnective annotation_id="29204" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le mérite des propositions d'améliorer le régime des placements privés de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="29289">et</DiscourseConnective> je suis d'accord sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="29321">que</DiscourseConnective> la définition des investisseurs éligibles est cruciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25565" docOffset="198">
      <en>It is important to note that, <Alignment alignment="29407" annotation_id="25595">
          <DiscourseConnective annotation_id="25595" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the definitions contained in the MiFID and the Prospectus Directive offer a good starting point, there may be some additional issues which might <DiscourseConnective annotation_id="25746" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> need to be addressed.</en>
      <fr>Il est important de noter <Alignment alignment="25595" annotation_id="29407">
          <DiscourseConnective annotation_id="29407" sense="Comparison.Contrast">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les définitions contenues dans les directives MiFID <DiscourseConnective annotation_id="29466">et</DiscourseConnective> Prospectus fournissent un bon point de départ, d'autres questions pourraient mériter d'être abordées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25773" docOffset="199">
      <en>With regard to investment policy and risk management, I want to remind the Parliament that, <Alignment alignment="29676" annotation_id="25865">
          <DiscourseConnective annotation_id="25865" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> CESR is conducting a review of how the risk management process requirements of the UCITS Directive are implemented across Member States, it is not CESR's intention to harmonise these requirements.</en>
      <fr>Concernant la politique d'investissement <DiscourseConnective annotation_id="29612">et</DiscourseConnective> la gestion des risques, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="29648">à</DiscourseConnective> rappeler au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="29672">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="25865" annotation_id="29676">
          <DiscourseConnective annotation_id="29676" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le CERVM mène une étude sur la manière dont les critères de procédures de gestion des risques de la directive OPCVM sont appliqués dans les différents États membres, il n'est pas dans l'intention du CERVM d'harmoniser ces critères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26068" docOffset="200">
      <en>Certain key areas where divergent practices exist could be explored with the objective of a more harmonised approach.</en>
      <fr>Certains domaines clés où des pratiques divergentes existent peuvent être explorés avec pour objectif une approche plus harmonisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26186" docOffset="201">
      <en>Guaranteed funds should be backed by capital advocacy requirements <Alignment alignment="30136" annotation_id="26253">
          <DiscourseConnective annotation_id="26253" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this should be addressed by only allowing funds to be called guaranteed <Alignment alignment="30229" annotation_id="26329">
          <DiscourseConnective annotation_id="26329" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are backed by an adequate guarantee arrangement.</en>
      <fr>Les fonds garantis doivent être soutenus par des critères d'adéquation de fonds propres <Alignment alignment="26253" annotation_id="30136">
          <DiscourseConnective annotation_id="30136" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette question doit être réglée <DiscourseConnective annotation_id="30171">en</DiscourseConnective> ne permettant aux fonds d'être qualifiés de "garantis" <Alignment alignment="1923" annotation_id="30229">
          <DiscourseConnective annotation_id="30229" sense="Contingency.Condition">que s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils sont couverts par un accord de garantie adéquat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26386" docOffset="202">
      <en>I have concerns regarding any call for a depository passport that would result in the depository being established in a different state from that of the UCITS.</en>
      <fr>Je m'inquiète de voir une demande de passeport dépositaire déboucher sur un dépositaire établi dans un autre pays <DiscourseConnective annotation_id="30402">que</DiscourseConnective> celui de l'OPCVM.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26546" docOffset="203">
      <en>This would create a regulatory gap <Alignment alignment="30461" annotation_id="26581">
          <DiscourseConnective annotation_id="26581" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> a UCITS and its depository would be subject to separate regulatory regimes, <Alignment alignment="30551" annotation_id="26665">
          <DiscourseConnective annotation_id="26665" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> complex legal issues might arise in the event of difficulties within the UCITS.</en>
      <fr>Cela créerait un vide réglementaire, <Alignment alignment="18376" annotation_id="30461">
          <DiscourseConnective annotation_id="30461" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un OPCVM <DiscourseConnective annotation_id="30479">et</DiscourseConnective> son dépositaire seraient sujets <DiscourseConnective annotation_id="30514">à</DiscourseConnective> des régimes réglementaires séparés <Alignment alignment="9993" annotation_id="30551">
          <DiscourseConnective annotation_id="30551" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des questions juridiques complexes pourraient surgir dans le cas de difficultés au sein de l'OPCVM.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26749" docOffset="204">
      <en>I thank my colleague for this report, which is a very useful one, <Alignment alignment="53467" annotation_id="26815">
          <DiscourseConnective annotation_id="26815" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that the Commissioner will be able to respond to the points I have raised.</en>
      <fr>Je remercie mon collègue <DiscourseConnective annotation_id="30679">pour</DiscourseConnective> son rapport, qui est très utile, <Alignment alignment="25544" annotation_id="30717">
          <DiscourseConnective annotation_id="30717" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="30729">que</DiscourseConnective> le commissaire sera en mesure de répondre aux remarques que j'ai soulevées.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26901" id="376" name="Charlie McCreevy">
    <ParallelChunk annotation_id="26901" docOffset="205">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, Parliament's report shows that both our institutions' approaches to moving forward in the area of asset management are very much aligned.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Madame la Présidente, le rapport parlementaire démontre <DiscourseConnective annotation_id="30897">que</DiscourseConnective> les approches de nos deux institutions au sujet du développement du domaine de la gestion des actifs sont très proches.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27084" docOffset="206">
      <en>We <Alignment alignment="31029" annotation_id="27087">
          <DiscourseConnective annotation_id="27087" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need future decisions to be based on a thorough analysis of impacts.</en>
      <fr>Il faut <Alignment alignment="27087" annotation_id="31029">
          <DiscourseConnective annotation_id="31029" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nos décisions futures soient basées sur une analyse d'impact exhaustive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27161" docOffset="207">
      <en>We both want efficient markets that respond to the needs and expectations of the European fund industry and European investors.</en>
      <fr>Nous voulons tous les deux des marchés efficaces qui répondent aux besoins <DiscourseConnective annotation_id="31187">et</DiscourseConnective> aux attentes de l'industrie financière européenne <DiscourseConnective annotation_id="31240">et</DiscourseConnective> des investisseurs européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27289" docOffset="208">
      <en>Important efforts have been made in that direction.</en>
      <fr>Des efforts importants ont été consentis dans cette direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27341" docOffset="209">
      <en>More important efforts are ahead of us.</en>
      <fr>Des efforts plus importants encore nous attendent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27381" docOffset="210">
      <en>We are committed to delivering, <Alignment alignment="34822" annotation_id="27413">
          <DiscourseConnective annotation_id="27413" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should be cautious.</en>
      <fr>Nous sommes déterminés <DiscourseConnective annotation_id="31409">à</DiscourseConnective> réussir, <Alignment alignment="10078" annotation_id="31420">
          <DiscourseConnective annotation_id="31420" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons être prudents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27440" docOffset="211">
      <en>We need to preserve the reforms and the repute of the UCITS brand.</en>
      <fr>Nous devons préserver les réformes <DiscourseConnective annotation_id="31487">et</DiscourseConnective> la réputation de la marque OPCVM.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27507" docOffset="212">
      <en>We need to take the time to involve and consult with all stakeholders, <Alignment alignment="31601" annotation_id="27578">
          <DiscourseConnective annotation_id="27578" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to avoid unnecessary intervention that risks distorting the market but does not bring about noticeable benefits.</en>
      <fr>Nous devons prendre <DiscourseConnective annotation_id="31544">le temps d'</DiscourseConnective>engager <DiscourseConnective annotation_id="31563">et</DiscourseConnective> de consulter tous les intervenants <Alignment alignment="27578" annotation_id="31601">
          <DiscourseConnective annotation_id="31601" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons éviter une intervention inutile qui risquerait de provoquer une distorsion du marché <DiscourseConnective annotation_id="31701">sans</DiscourseConnective> générer de bénéfices notables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27703" docOffset="213">
      <en>Only <DiscourseConnective annotation_id="27708" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> all those conditions are met can we be confident that our decisions are up to the challenge.</en>
      <fr>Ce ne sera qu'une fois toutes ces conditions remplies que nous pourrons être certains <DiscourseConnective annotation_id="31823">que</DiscourseConnective> nos décisions seront <DiscourseConnective annotation_id="31848">à</DiscourseConnective> la hauteur du défi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27806" docOffset="214">
      <en>We look forward to further cooperation between our institutions in this very important area.</en>
      <fr>Nous avons hâte de voir une coopération future entre nos institutions dans ce domaine de première importance.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27899" id="377" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="27899" docOffset="215">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27921" docOffset="216">
      <en>The vote will take place on Thursday, 13 December 2007.</en>
      <fr>Le vote aura lieu le jeudi 13 décembre 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
