<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Community Statistical Programme (2008-2012) - Timely transmission and verification of statistical data provided by Member States (debate)</en>
    <fr>Programme statistique communautaire 2008 - 2012 - Transmission en temps voulu <DiscourseConnective annotation_id="78">et</DiscourseConnective> vérification des données statistiques fournies par les États membres(débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="138" id="461" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="138" docOffset="1">
      <en>The next item is the joint debate on</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle en discussion commune</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="175" docOffset="2">
      <en>the report by Zsolt László Becsey, on behalf of the Committee on Economic and Monetary Affairs, on the proposal for a decision of the European Parliament and of the Council on the Community Statistical Programme 2008 to 2012 C6-0427/2006, and</en>
      <fr>le rapport de M. Becsey, au nom de la commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="277">et</DiscourseConnective> monétaires, sur la proposition de décision du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="345">et</DiscourseConnective> du Conseil relative au programme statistique communautaire 2008-2012 - C6-0427/2006 -, <DiscourseConnective annotation_id="435">et</DiscourseConnective>
      </fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="418" docOffset="3">
      <en>the oral question to the Commission on the timely transmission and verification of statistical data provided by Member States by Zsolt László Becsey and Alexander Radwan, on behalf of the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats - B6-0123/2007).</en>
      <fr>la question orale - B6-0123/2007) posée par MM. Becsey <DiscourseConnective annotation_id="493">et</DiscourseConnective> Radwan, au nom du groupe du parti populaire européen (démocrates-chrétiens) <DiscourseConnective annotation_id="572">et</DiscourseConnective> des démocrates européens, <DiscourseConnective annotation_id="601">à</DiscourseConnective> la Commission sur la transmission en temps voulu <DiscourseConnective annotation_id="652">et</DiscourseConnective> la vérification des données statistiques fournies par les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="705" id="462" name="Zsolt László Becsey ">
    <ParallelChunk annotation_id="705" docOffset="4">
      <en>rapporteur and author. - (HU) I am very pleased because now, after first reading, it looks like we may reach the consensus needed for a joint decision before the summer recess.</en>
      <fr>Je suis ravi <DiscourseConnective annotation_id="741">parce qu'</DiscourseConnective>à présent, <DiscourseConnective annotation_id="761">après</DiscourseConnective> la première lecture, il semble que nous puissions aboutir au consensus requis <DiscourseConnective annotation_id="845">pour</DiscourseConnective> une décision commune <DiscourseConnective annotation_id="871">avant</DiscourseConnective> les congés estivaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="882" docOffset="5">
      <en>A very great work on the part of three institutions lies behind all this.</en>
      <fr>Ce résultat repose sur un travail formidable de la part des trois institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="956" docOffset="6">
      <en>First of all, let me acknowledge the excellent work done by the Committee.</en>
      <fr>En tout premier lieu, je me permets de saluer l'excellent travail accompli par la commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1031" docOffset="7">
      <en>Their proposal reflects superbly both the Community's current priorities and the mechanism of the present Treaty of Nice.</en>
      <fr>Sa proposition reflète à merveille tant les priorités actuelles de la Communauté <DiscourseConnective annotation_id="1153">que</DiscourseConnective> le mécanisme du traité de Nice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1153" docOffset="8">
      <en>I wish to give special recognition to the German Presidency, and more particularly to Mr Radermacher, president of the Federal Statistical Office, who, by setting an incredibly fast pace, made it possible to elaborate and become familiar with the Council's position.</en>
      <fr>Je souhaite adresser un remerciement particulier <DiscourseConnective annotation_id="1238">à</DiscourseConnective> la présidence allemande, <DiscourseConnective annotation_id="1265">et</DiscourseConnective> plus spécialement <DiscourseConnective annotation_id="1286">à</DiscourseConnective> M. Radermacher, le président de l'Office statistique fédéral, qui <DiscourseConnective annotation_id="1354">en</DiscourseConnective> imposant un rythme d'une rapidité époustouflante, a permis l'élaboration <DiscourseConnective annotation_id="1430">et</DiscourseConnective> l'analyse détaillée de la position du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1420" docOffset="9">
      <en>The priorities of the European Parliament were <Alignment alignment="35421" annotation_id="1467">
          <DiscourseConnective annotation_id="1467" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> taken into consideration even <DiscourseConnective annotation_id="1502" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective> the work was in progress.</en>
      <fr>Les priorités du Parlement européen ont <Alignment alignment="1467" annotation_id="1520">
          <DiscourseConnective annotation_id="1520" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> été prises en considération au fur et à mesure des travaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1534" docOffset="10">
      <en>Similar special acknowledgement must <Alignment alignment="1597" annotation_id="1571">
          <DiscourseConnective annotation_id="1571" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be extended to the shadow rapporteurs of the other two major groups, the socialists and liberals, for the job they have carried out.</en>
      <fr>Il convient <Alignment alignment="1571" annotation_id="1597">
          <DiscourseConnective annotation_id="1597" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'exprimer notre reconnaissance particulière aux rapporteurs fictifs des deux autres groupes principaux, les socialistes <DiscourseConnective annotation_id="1728">et</DiscourseConnective> les libéraux, <DiscourseConnective annotation_id="1745">pour</DiscourseConnective> le travail qu'ils ont mené à bien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1709" docOffset="11">
      <en>It is thanks to this work that an almost overwhelming majority lined up behind the joint compromises in the Committee on Economic and Monetary Affairs.</en>
      <fr>C'est grâce <DiscourseConnective annotation_id="1797">à</DiscourseConnective> leurs efforts <DiscourseConnective annotation_id="1813">qu'</DiscourseConnective>une écrasante majorité s'est ralliée aux compromis conjoints au sein de la commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="1927">et</DiscourseConnective> monétaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1861" docOffset="12">
      <en>What did Parliament accomplish in this joint text?</en>
      <fr>En quoi le Parlement est-il gagnant <DiscourseConnective annotation_id="1978">à</DiscourseConnective> travers ce texte commun?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1912" docOffset="13">
      <en>One major result is that in the principal section, the range of otherwise well-chosen items recommended as priorities by the Committee has been expanded.</en>
      <fr>Une réussite essentielle tient à ce <DiscourseConnective annotation_id="2041">que</DiscourseConnective>, dans le volet principal, la liste des sujets - <DiscourseConnective annotation_id="2093">du reste</DiscourseConnective> judicieux - recommandés par la commission au titre de priorités a été étoffée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2066" docOffset="14">
      <en>Considerations regarding innovation, development of human resources, regional cohesion and demographic challenges now come into the picture.</en>
      <fr>Les paramètres relatifs à l'innovation, au développement des ressources humaines, à la cohésion régionale <DiscourseConnective annotation_id="2287">et</DiscourseConnective> aux enjeux démographiques seront désormais mis <DiscourseConnective annotation_id="2337">en</DiscourseConnective> lumière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2207" docOffset="15">
      <en>
        <Alignment alignment="2349" annotation_id="2207">
          <Alignment alignment="2349" annotation_id="2207">
            <DiscourseConnective annotation_id="2207" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the list of priorities has become balanced without being overabundant.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2207" annotation_id="2349">
          <Alignment alignment="2207" annotation_id="2349">
            <DiscourseConnective annotation_id="2349" sense="Contingency.Cause.Result">En conséquence</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la liste des priorités est aujourd'hui équilibrée <DiscourseConnective annotation_id="2415">sans</DiscourseConnective> être excessivement longue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2291" docOffset="16">
      <en>Another important result is, in my opinion, the compromise reached with respect to cooperation between administrations at both national and local levels as well as in the area of statistics management.</en>
      <fr>Un autre accomplissement de taille a trait, <DiscourseConnective annotation_id="2491">à</DiscourseConnective> mes yeux, au compromis conclu sur la coopération entre les administrations aux niveaux national <DiscourseConnective annotation_id="2589">et</DiscourseConnective> local, <DiscourseConnective annotation_id="2599">ainsi</DiscourseConnective> que dans le domaine de la gestion statistique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2493" docOffset="17">
      <en>I hope that this will bear fruit with regard to quality as well, which is a particularly important point that will be addressed later on in connection with the oral question raised about the reliability of macroeconomic projections and short-term statistical data.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="2661">qu'</DiscourseConnective>il portera également ses fruits sur le plan de la qualité, qui constitue un élément particulièrement important, sur lequel je m'attarderai <DiscourseConnective annotation_id="2803">plus tard</DiscourseConnective> dans le cadre de la question orale posée sur la fiabilité des projections macroéconomiques <DiscourseConnective annotation_id="2904">et</DiscourseConnective> des données statistiques à court terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2758" docOffset="18">
      <en>What, <Alignment alignment="36614" annotation_id="2764">
          <DiscourseConnective annotation_id="2764" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment>, was the priority of the rapporteur?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14062" annotation_id="2947">
          <DiscourseConnective annotation_id="2947" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">En bref</DiscourseConnective>
        </Alignment>, quelle était la priorité du rapporteur?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2806" docOffset="19">
      <en>In addition to improving the quality and speed of statistical services, I considered my main task to be the lessening of the financial and administrative burdens, especially for small and medium-sized enterprises.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2996">En</DiscourseConnective> marge de l'amélioration de la qualité <DiscourseConnective annotation_id="3037">et</DiscourseConnective> de la rapidité des services statistiques, j'ai <DiscourseConnective annotation_id="3087">considéré que</DiscourseConnective> ma mission principale résidait dans l'allégement des charges financières <DiscourseConnective annotation_id="3174">et</DiscourseConnective> administratives, <DiscourseConnective annotation_id="3194">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3204">pour</DiscourseConnective> les petites <DiscourseConnective annotation_id="3221">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3020" docOffset="20">
      <en>It was <Alignment alignment="3251" annotation_id="3027">
          <DiscourseConnective annotation_id="3027" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important to make sure that the demands of regulation does not lead to a confusion between protection of individually submitted commercial data and the obligation to provide general statistical data.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="16570" annotation_id="3251">
          <DiscourseConnective annotation_id="3251" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> jugé important de garantir <DiscourseConnective annotation_id="3288">que</DiscourseConnective> les exigences du règlement n'entraînent pas de confusion entre la protection des données commerciales communiquées à titre individuel <DiscourseConnective annotation_id="3426">et</DiscourseConnective> l'obligation de fournir des données statistiques générales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3232" docOffset="21">
      <en>We <Alignment alignment="3501" annotation_id="3235">
          <DiscourseConnective annotation_id="3235" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> managed to minimize the burden of supplying the data required by international, mainly UN obligations, thanks primarily to the flexibility of the shadow rapporteurs.</en>
      <fr>Nous sommes <Alignment alignment="23108" annotation_id="3501">
          <DiscourseConnective annotation_id="3501" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> parvenus <DiscourseConnective annotation_id="3520">à</DiscourseConnective> réduire la charge inhérente à la transmission des données requises sur la base d'obligations internationales, principalement auprès des Nations unies, en premier lieu grâce <DiscourseConnective annotation_id="3695">à</DiscourseConnective> la flexibilité des rapporteurs fictifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3406" docOffset="22">
      <en>A huge challenge is <Alignment alignment="3761" annotation_id="3426">
          <DiscourseConnective annotation_id="3426" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> presented by our own as well as international commitments, <Alignment alignment="3818" annotation_id="3490">
          <DiscourseConnective annotation_id="3490" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in this regard I expect a more cautious approach, <DiscourseConnective annotation_id="3544" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is what we have approved.</en>
      <fr>Un immense défi résulte <Alignment alignment="3426" annotation_id="3761">
          <DiscourseConnective annotation_id="3761" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nos engagements internes et internationaux, <Alignment alignment="3490" annotation_id="3818">
          <DiscourseConnective annotation_id="3818" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3823">à cet égard</DiscourseConnective>, je suis partisan d'une approche plus prudente, telle <DiscourseConnective annotation_id="3889">que</DiscourseConnective> nous l'avons d'ailleurs approuvée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3579" docOffset="23">
      <en>We must not overburden ourselves in the area of statistical capability and the export of know-how.</en>
      <fr>Nous ne devons pas nous grever d'une charge démesurée <DiscourseConnective annotation_id="3982">en</DiscourseConnective> matière de capacité statistique <DiscourseConnective annotation_id="4017">et</DiscourseConnective> d'exportation de savoir-faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3678" docOffset="24">
      <en>I consider it a good outcome, as well, that we were able to agree on the main points of the 2010 mid-term progress report.</en>
      <fr>Je perçois également comme un <DiscourseConnective annotation_id="4081">résultat</DiscourseConnective> positif le fait <DiscourseConnective annotation_id="4106">que</DiscourseConnective> nous ayons pu nous accorder sur les principaux axes du rapport d'avancement à mi-parcours de 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3801" docOffset="25">
      <en>On the basis thereof, I would like to see a Commission proposal for a directive that would help overcome the political problem of the statistical conception determining the work programme of another, new Parliament and Committee, and would ensure <Alignment alignment="4494" annotation_id="4048">
          <DiscourseConnective annotation_id="4048" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>
        </Alignment> that our new colleagues can incorporate their programmes of work directly into the clear framework of statistical work.</en>
      <fr>Sur cette base, je souhaiterais <DiscourseConnective annotation_id="4241">que</DiscourseConnective> la Commission prépare une proposition de directive qui contribuerait à surmonter le problème politique selon lequel une conception statistique détermine le programme de travail d'un nouveau Parlement <DiscourseConnective annotation_id="4445">et</DiscourseConnective> d'une nouvelle commission, <DiscourseConnective annotation_id="4475">et</DiscourseConnective> qui garantirait <Alignment alignment="4048" annotation_id="4494">
          <DiscourseConnective annotation_id="4494" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos nouveaux collègues puissent intégrer directement leurs programmes de travail dans l'architecture claire de travaux statistiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4176" docOffset="26">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="4176" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>, we made reference to the major challenges facing us, <Alignment alignment="4730" annotation_id="4242">
          <DiscourseConnective annotation_id="4242" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> expected for 2010, namely the reforms of CAP and of the Financial Services Directive, the entry into force of the Services Directive or the appearance of new Community policies, the monitoring of immigration, crime and climate change in the area of statistics as well.</en>
      <fr>De surcroît, nous avons fait référence <DiscourseConnective annotation_id="4677">à</DiscourseConnective> certains défis substantiels que nous rencontrerons <Alignment alignment="4242" annotation_id="4730">
          <DiscourseConnective annotation_id="4730" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4740">en</DiscourseConnective> 2010, à savoir les réformes de la PAC <DiscourseConnective annotation_id="4781">et</DiscourseConnective> de la directive sur les services financiers, l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="4838">en</DiscourseConnective> vigueur de la directive sur les services <DiscourseConnective annotation_id="4882">ou</DiscourseConnective> l'apparition de nouvelles politiques communautaires, <DiscourseConnective annotation_id="4938">ainsi</DiscourseConnective> que la surveillance <DiscourseConnective annotation_id="4964">en</DiscourseConnective> termes statistiques de l'immigration, de la criminalité <DiscourseConnective annotation_id="5023">et</DiscourseConnective> des changements climatiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4516" docOffset="27">
      <en>The greatest success of Parliament is the fact that, as of January 2010, the mid-term progress reports will not only reach members of the European statistics network and committees of experts, but will <DiscourseConnective annotation_id="4718" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be formally submitted to the Council and to Parliament, on the basis of the proposal.</en>
      <fr>D'autre part, le Parlement a remporté son plus grand succès en ce <DiscourseConnective annotation_id="5121">que</DiscourseConnective>, dès janvier 2010, les rapports d'avancement à mi-parcours ne seront plus réservés aux membres du réseau statistique européen <DiscourseConnective annotation_id="5251">et</DiscourseConnective> aux comités d'experts, <DiscourseConnective annotation_id="5277">mais</DiscourseConnective> ils seront distribués officiellement au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="5330">et</DiscourseConnective> au Parlement, sur la base de la proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4809" docOffset="28">
      <en>
        <Alignment alignment="5378" annotation_id="4809">
          <Alignment alignment="5378" annotation_id="4809">
            <DiscourseConnective annotation_id="4809" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, these fundamental institutions will be able to have their say, as of the next parliamentary cycle, about the strategic and tactical problems of the day.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4809" annotation_id="5378">
          <Alignment alignment="397" annotation_id="5378">
            <DiscourseConnective annotation_id="5378" sense="Contingency.Cause.Result">En conséquence</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, ces institutions fondamentales pourront mieux se prononcer, à partir du cycle parlementaire suivant, sur les problèmes stratégiques <DiscourseConnective annotation_id="5526">et</DiscourseConnective> tactiques d'actualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4975" docOffset="29">
      <en>In the area of sectoral priorities, questions by Parliament were <Alignment alignment="5632" annotation_id="5040">
          <DiscourseConnective annotation_id="5040" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> successfully incorporated into the report; suffice it to mention the challenges presented by the human resources development indicators, urbanisation, equal opportunities for women and the measurement of the processes of agglomeration.</en>
      <fr>Dans le domaine des priorités sectorielles, les préoccupations du Parlement ont <Alignment alignment="5040" annotation_id="5632">
          <DiscourseConnective annotation_id="5632" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été bien intégrées dans le rapport. Il suffit de citer à ce propos les défis que constituent les indicateurs sur le développement des ressources humaines, l'urbanisation, l'égalité des chances <DiscourseConnective annotation_id="5835">pour</DiscourseConnective> les femmes <DiscourseConnective annotation_id="5851">et</DiscourseConnective> la mesure des phénomènes d'agglomération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5281" docOffset="30">
      <en>Thank you, Madam President, <Alignment alignment="5936" annotation_id="5309">
          <DiscourseConnective annotation_id="5309" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now I would like to continue with the other line of questioning.</en>
      <fr>Je vous remercie, Madame la Présidente, <Alignment alignment="5309" annotation_id="5936">
          <DiscourseConnective annotation_id="5936" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je souhaiterais <DiscourseConnective annotation_id="5955">maintenant</DiscourseConnective> me pencher sur la seconde face du dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5378" docOffset="31">
      <en>There is great hope, upon joining, that the macroeconomic supervisory system, and the fact that a Member State's economic policy is a shared concern, along with the existence of a stability and growth pact, would help us to be more secure inside the European Union than outside of it.</en>
      <fr>Il régnait de grands espoirs, lors de notre adhésion, <DiscourseConnective annotation_id="6063">que</DiscourseConnective> le système de surveillance macroéconomique <DiscourseConnective annotation_id="6110">et</DiscourseConnective> le fait <DiscourseConnective annotation_id="6121">que</DiscourseConnective> la politique économique de chaque État membre <DiscourseConnective annotation_id="6171">soit</DiscourseConnective> une préoccupation commune, <DiscourseConnective annotation_id="6203">tout comme</DiscourseConnective> l'existence d'un Pacte de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="6250">et</DiscourseConnective> de croissance, nous procureraient une plus grande sécurité à l'intérieur de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="6348">qu'</DiscourseConnective>à l'extérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5663" docOffset="32">
      <en>The EC Treaty declares joint responsibility for the economic policies of Member States, <Alignment alignment="22169" annotation_id="5751">
          <DiscourseConnective annotation_id="5751" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I suppose for their failures too.</en>
      <fr>Le traité CE désigne une responsabilité commune <DiscourseConnective annotation_id="6414">pour</DiscourseConnective> les politiques économiques des États membres, <Alignment alignment="5751" annotation_id="6465">
          <DiscourseConnective annotation_id="6465" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suppose, <DiscourseConnective annotation_id="6480">pour</DiscourseConnective> leurs échecs <DiscourseConnective annotation_id="6498">également</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5789" docOffset="33">
      <en>The European Parliament votes for and supervises the Commission, which, among other things, oversees Eurostat.</en>
      <fr>Le Parlement européen sanctionne <DiscourseConnective annotation_id="6542">et</DiscourseConnective> surveille la Commission, qui entre autres, contrôle Eurostat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5900" docOffset="34">
      <en>Since 2004, the Greek and Hungarian problems revealed grave deficiencies in this system.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6607">Depuis</DiscourseConnective> 2004, les problèmes grecs <DiscourseConnective annotation_id="6640">et</DiscourseConnective> hongrois ont fait apparaître de profondes déficiences dans ce système.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5989" docOffset="35">
      <en>In both countries there occurred economic policy and data manipulations that even influenced elections, necessitating not only severe corrections later on, but <Alignment alignment="6922" annotation_id="6149">
          <DiscourseConnective annotation_id="6149" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> undermining trust in common institutions.</en>
      <fr>Ces deux pays ont connu des manipulations de leurs données <DiscourseConnective annotation_id="6773">et</DiscourseConnective> de leurs politiques économiques qui ont <DiscourseConnective annotation_id="6816">même</DiscourseConnective> influencé les élections, ce qui a <DiscourseConnective annotation_id="6855">non seulement</DiscourseConnective> imposé des corrections considérables <DiscourseConnective annotation_id="6906">plus tard</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="6917">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="6149" annotation_id="6922">
          <DiscourseConnective annotation_id="6922" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> affaibli la confiance dans les institutions communes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6196" docOffset="36">
      <en>The Eurobarometer showed a steep decline in Hungary.</en>
      <fr>L'Eurobaromètre a révélé une chute marquée de la confiance en Hongrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6249" docOffset="37">
      <en>In Hungary, since 2004 there have been continual discrepancies of several percentage points between the promised results and the reality that was later acknowledged.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7057">En</DiscourseConnective> Hongrie, des discordances permanentes de plusieurs points de pourcentage séparent <DiscourseConnective annotation_id="7142">depuis</DiscourseConnective> 2004 les résultats promis <DiscourseConnective annotation_id="7175">et</DiscourseConnective> la réalité admise ultérieurement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6415" docOffset="38">
      <en>There is great discrepancy between the end of 2005 and of 2006, for instance: the amount of debt showed a difference of more than 10 percentage points in comparison to the GDP, <Alignment alignment="7387" annotation_id="6592">
          <Alignment alignment="7387" annotation_id="6592">
            <Alignment alignment="24633" annotation_id="6592">
              <DiscourseConnective annotation_id="6592" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> between the promised and the subsequently demonstrated reality.</en>
      <fr>L'on constate <DiscourseConnective annotation_id="7226">par exemple</DiscourseConnective> un large écart entre la fin 2005 <DiscourseConnective annotation_id="7271">et</DiscourseConnective> 2006: le montant de la dette atteste d'une différence <DiscourseConnective annotation_id="7328">de plus</DiscourseConnective> de 10 points de pourcentage par rapport au PIB, ou <Alignment alignment="6592" annotation_id="7387">
          <Alignment alignment="6592" annotation_id="7387">
            <Alignment alignment="6592" annotation_id="7387">
              <DiscourseConnective annotation_id="7387" sense="Expansion.Restatement">en d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, entre les promesses <DiscourseConnective annotation_id="7427">et</DiscourseConnective> la réalité démontrée ultérieurement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6671" docOffset="39">
      <en>Unfortunately, Mr Almunia is absent, <Alignment alignment="39199" annotation_id="6708">
          <DiscourseConnective annotation_id="6708" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="40830" annotation_id="6716">
          <DiscourseConnective annotation_id="6716" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> he were listening now, he would hear that in 2005 and 2006, instead of taking into account market projections like those of Goldman Sachs and Standard [amp] Poor's, the government's misleading remarks were heeded <DiscourseConnective annotation_id="6932" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>M. Almunia est <DiscourseConnective annotation_id="7482">malheureusement</DiscourseConnective> absent, <Alignment alignment="6708" annotation_id="7506">
          <DiscourseConnective annotation_id="7506" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="6716" annotation_id="7510">
          <DiscourseConnective annotation_id="7510" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il m'écoutait actuellement, il entendrait <DiscourseConnective annotation_id="7554">qu'en</DiscourseConnective> 2005 <DiscourseConnective annotation_id="7565">et</DiscourseConnective> 2006, <DiscourseConnective annotation_id="7574">au lieu de</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7585">s'</DiscourseConnective>appuyer sur les projections des marchés telles que les prévisions de Goldman Sachs <DiscourseConnective annotation_id="7670">et</DiscourseConnective> Standard [amp] Poor's, ce sont les explications trompeuses du gouvernement qui ont été retenues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6941" docOffset="40">
      <en>The market saw the catastrophe, and <DiscourseConnective annotation_id="6977" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> sensed the unlawful dismissal of the Statistics Office staff.</en>
      <fr>Les marchés ont constaté la catastrophe <DiscourseConnective annotation_id="7810">et</DiscourseConnective> compris le licenciement injustifié du personnel de l'Office statistique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7044" docOffset="41">
      <en>Yet the forecasting system was a fiasco.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7886">Mais</DiscourseConnective> le système de prospective a été un fiasco.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7085" docOffset="42">
      <en>The most shameful situation occurred in May 2006.</en>
      <fr>Les faits les plus honteux se sont déroulés <DiscourseConnective annotation_id="7978">en</DiscourseConnective> mai 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7135" docOffset="43">
      <en>At that time Mr Almunia predicted that all the indices would improve in Hungary, inflation would be low, growth would be high, <Alignment alignment="2282" annotation_id="7262">
          <DiscourseConnective annotation_id="7262" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the prime minister was predicting extremely grave problems and an austerity programme.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7991">À</DiscourseConnective> ce moment, M. Almunia prévoyait <DiscourseConnective annotation_id="8025">que</DiscourseConnective> tous les indices allaient s'améliorer <DiscourseConnective annotation_id="8067">en</DiscourseConnective> Hongrie, que l'inflation serait modérée et que la croissance serait soutenue, <Alignment alignment="7262" annotation_id="8148">
          <DiscourseConnective annotation_id="8148" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Premier ministre augurait de problèmes extrêmement aigus <DiscourseConnective annotation_id="8219">et</DiscourseConnective> d'un programme d'austérité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7355" docOffset="44">
      <en>He admitted they had made phone calls to Mr Almunia and used hundreds of tricks.</en>
      <fr>Il a admis que ses services s'étaient entretenus par téléphone avec M. Almunia <DiscourseConnective annotation_id="8329">et</DiscourseConnective> qu'ils avaient employé une kyrielle d'astuces.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7436" docOffset="45">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="7436" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Afterwards</DiscourseConnective> Mr Almunia, - he would hear this <Alignment alignment="36889" annotation_id="7480">
          <DiscourseConnective annotation_id="7480" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> he was present - threw up his hands: we did not include the pensions in the deficit, we did not include the hidden deficits of state enterprises, we did not know how to account for the motorway.</en>
      <fr>M. Almunia - il l'entendrait <Alignment alignment="7480" annotation_id="8408">
          <DiscourseConnective annotation_id="8408" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il était parmi nous - s'est ensuite insurgé: nous n'avions pas intégré les pensions dans le déficit, nous n'avions pas intégré les déficits cachés des entreprises publiques, nous ne savions pas comment comptabiliser les autoroutes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7678" docOffset="46">
      <en>I believe all this is double-talk.</en>
      <fr>Tout cela tient à mes yeux du double langage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7713" docOffset="47">
      <en>In conclusion: the Hungarian prime minister admitted serious political collusion, regrettably <DiscourseConnective annotation_id="7807" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> with a member of the Commission, <Alignment alignment="8825" annotation_id="7845">
          <DiscourseConnective annotation_id="7845" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it shows.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8688">En</DiscourseConnective> conclusion, le Premier ministre hongrois a admis une grave collusion politique, de façon regrettable avec un membre de la Commission, <Alignment alignment="7845" annotation_id="8825">
          <DiscourseConnective annotation_id="8825" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela se voit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7859" docOffset="48">
      <en>Such "wizardry” should never be allowed to happen again, <Alignment alignment="8950" annotation_id="7916">
          <DiscourseConnective annotation_id="7916" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> elections are approaching after all, elections will take place again in the future, <Alignment alignment="40406" annotation_id="8008">
          <DiscourseConnective annotation_id="8008" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> only the admission of truth can help.</en>
      <fr>L'on ne peut en aucune circonstance autoriser que de tels tours de passe-passe se reproduisent, <DiscourseConnective annotation_id="8938">après tout</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="7916" annotation_id="8950">
          <DiscourseConnective annotation_id="8950" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les élections approchent. D'autres élections auront lieu <DiscourseConnective annotation_id="9017">à</DiscourseConnective> l'avenir <Alignment alignment="8008" annotation_id="9028">
          <DiscourseConnective annotation_id="9028" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> seule l'acceptation de la réalité peut être profitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8050" docOffset="49">
      <en>I think <Alignment alignment="9096" annotation_id="8058">
          <DiscourseConnective annotation_id="8058" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission must <Alignment alignment="9128" annotation_id="8088">
          <DiscourseConnective annotation_id="8088" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> acknowledge these political conclusions, <Alignment alignment="9177" annotation_id="8134">
          <DiscourseConnective annotation_id="8134" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the price of this lack of credibility will ultimately be paid not by us but by the population of Hungary.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="8058" annotation_id="9096">
          <DiscourseConnective annotation_id="9096" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission doit <Alignment alignment="8088" annotation_id="9128">
          <DiscourseConnective annotation_id="9128" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> reconnaître ces conclusions politiques <Alignment alignment="8134" annotation_id="9177">
          <DiscourseConnective annotation_id="9177" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le prix de ce manque de crédibilité ne sera pas supporté <DiscourseConnective annotation_id="9244">en fin de compte</DiscourseConnective> par nous-mêmes, <DiscourseConnective annotation_id="9277">mais</DiscourseConnective> par la population hongroise.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8248" id="463" name="Benita Ferrero-Waldner">
    <ParallelChunk annotation_id="8248" docOffset="50">Member of the Commission.</ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8274" docOffset="51">
      <en>Madam President, Members of Parliament. I would first of all like to thank Mr Becsey and Parliament's Committee on Economic and Monetary Affairs for the excellent report on the Community Statistical Programme for 2008-2012.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Mesdames et Messieurs les Députés, je remercierai <DiscourseConnective annotation_id="9384">pour commencer</DiscourseConnective> M. Becsey <DiscourseConnective annotation_id="9409">et</DiscourseConnective> la commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="9451">et</DiscourseConnective> monétaires du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="9478">pour</DiscourseConnective> l'excellent rapport sur le programme statistique communautaire 2008-2012.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8498" docOffset="52">
      <en>This will indeed allow a timely adoption of the legal basis and a smooth start to the programme in 2008.</en>
      <fr>Cela nous laissera <DiscourseConnective annotation_id="9576">le temps d'</DiscourseConnective>adopter la base juridique <DiscourseConnective annotation_id="9613">et</DiscourseConnective> de lancer <DiscourseConnective annotation_id="9626">en</DiscourseConnective> douceur le programme <DiscourseConnective annotation_id="9650">en</DiscourseConnective> 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8603" docOffset="53">
      <en>The Community Statistical Programme constitutes the framework for the production of all statistics as well as the financial framework for the production of Community statistics during the programme period.</en>
      <fr>Le programme statistique communautaire constitue le cadre de production de toutes les statistiques <DiscourseConnective annotation_id="9758">ainsi</DiscourseConnective> que le cadre financier <DiscourseConnective annotation_id="9787">pour</DiscourseConnective> la production des statistiques communautaires pendant la période du programme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8809" docOffset="54">
      <en>Statistics are a key element for policy-making <Alignment alignment="40891" annotation_id="8856">
          <DiscourseConnective annotation_id="8856" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as such, the new programme has <Alignment alignment="9997" annotation_id="8892">
          <DiscourseConnective annotation_id="8892" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> focused on the current priorities of the Union, from growth and competitiveness to sustainable development and security.</en>
      <fr>Les statistiques sont un élément clé intervenant dans l'élaboration des politiques, <Alignment alignment="299" annotation_id="9955">
          <DiscourseConnective annotation_id="9955" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à ce titre, le nouveau programme s'est <Alignment alignment="8892" annotation_id="9997">
          <DiscourseConnective annotation_id="9997" sense="Expansion.Conjunction">effectivement</DiscourseConnective>
        </Alignment> concentré sur les priorités actuelles de l'Union, qu'il s'agisse de la croissance <DiscourseConnective annotation_id="10093">et</DiscourseConnective> de la compétitivité ou du développement durable <DiscourseConnective annotation_id="10144">et</DiscourseConnective> de la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9020" docOffset="55">
      <en>Parliament's amendments, aimed at strengthening the gender and regional dimensions in statistics and substantiating the reporting obligations, are particularly welcomed by the Commission.</en>
      <fr>La Commission se félicite particulièrement des amendements déposés par le Parlement, qui visent <DiscourseConnective annotation_id="10259">à</DiscourseConnective> renforcer la dimension régionale <DiscourseConnective annotation_id="10294">et</DiscourseConnective> du genre dans les statistiques <DiscourseConnective annotation_id="10328">et</DiscourseConnective> à justifier la nécessité de l'établissement de rapports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9208" docOffset="56">
      <en>I would <Alignment alignment="10400" annotation_id="9216">
          <DiscourseConnective annotation_id="9216" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank the rapporteur, Mr Becsey, once again, as well as the Committee on Regional Development for their valuable efforts to provide the Community with a solid basis for the production of statistics over the next five years.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="22379" annotation_id="10400">
          <DiscourseConnective annotation_id="10400" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> à nouveau remercier le rapporteur, M. Becsey, <DiscourseConnective annotation_id="10451">ainsi</DiscourseConnective> que la commission du développement régional, des efforts louables qu'ils ont déployés <DiscourseConnective annotation_id="10543">pour</DiscourseConnective> donner à la Communauté une base solide lui permettant de produire des statistiques au cours des 5 prochaines années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9458" docOffset="57">
      <en>Regarding fiscal statistics and the oral question by Mr Becsey and Mr Radwan, the Commission certainly agrees that the quality of fiscal data is vital for the correct functioning of Economic and Monetary Union and its budgetary surveillance system as well as for the assessment of the convergence criteria <DiscourseConnective annotation_id="9764" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> evaluating the application of a Member State for entry into the euro area.</en>
      <fr>En ce qui concerne les statistiques fiscales <DiscourseConnective annotation_id="10710">et</DiscourseConnective> la question orale de MM. Becsey <DiscourseConnective annotation_id="10745">et</DiscourseConnective> Radwan, la Commission est certainement d'accord sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="10808">que</DiscourseConnective> la qualité des données fiscales est vitale au bon fonctionnement de l'union économique <DiscourseConnective annotation_id="10899">et</DiscourseConnective> monétaire <DiscourseConnective annotation_id="10912">et</DiscourseConnective> de son système de surveillance budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="10957">ainsi</DiscourseConnective> qu'à l'évaluation des critères de convergence intervenant dans l'analyse d'une demande d'un État membre de rejoindre la zone euro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9844" docOffset="58">
      <en>Fiscal statistics, like any other statistics, are subject to revision.</en>
      <fr>Les statistiques fiscales, <DiscourseConnective annotation_id="11121">comme</DiscourseConnective> toutes autres statistiques, font l'objet de révision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9915" docOffset="59">
      <en>Data are routinely revised <Alignment alignment="4938" annotation_id="9942">
          <DiscourseConnective annotation_id="9942" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> new information on government transactions becomes available <Alignment alignment="11319" annotation_id="10008">
          <DiscourseConnective annotation_id="10008" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="11322" annotation_id="10011">
          <DiscourseConnective annotation_id="10011" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> errors or inconsistencies are identified and corrected.</en>
      <fr>Les données sont systématiquement révisées <Alignment alignment="8554" annotation_id="11224">
          <DiscourseConnective annotation_id="11224" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nouvelles informations relatives aux transactions gouvernementales sont disponibles <Alignment alignment="10008" annotation_id="11319">
          <DiscourseConnective annotation_id="11319" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="10011" annotation_id="11322">
          <DiscourseConnective annotation_id="11322" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> des erreurs <DiscourseConnective annotation_id="11342">ou</DiscourseConnective> des incohérences sont identifiées <DiscourseConnective annotation_id="11379">et</DiscourseConnective> corrigées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10072" docOffset="60">
      <en>Revision <Alignment alignment="11407" annotation_id="10081">
          <DiscourseConnective annotation_id="10081" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> takes place in a paramount effort to comply better with the accounting rules.</en>
      <fr>La révision a <Alignment alignment="10081" annotation_id="11407">
          <DiscourseConnective annotation_id="11407" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> lieu dans un effort suprême de <DiscourseConnective annotation_id="11444">mieux</DiscourseConnective> respecter les règles comptables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10164" docOffset="61">
      <en>For statisticians, data usually become final only after four years at the earliest.</en>
      <fr>Aux yeux des statisticiens, les données ne deviennent définitives <DiscourseConnective annotation_id="11549">qu'</DiscourseConnective>au bout de 4 ans au plus tôt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10248" docOffset="62">
      <en>Most revisions, in fiscal statistics, are small and have no significant impact on economic analysis and fiscal surveillance.</en>
      <fr>La plupart des révisions des statistiques fiscales sont mineures <DiscourseConnective annotation_id="11647">et</DiscourseConnective> n'ont pas d'impact important sur l'analyse économique <DiscourseConnective annotation_id="11704">et</DiscourseConnective> la surveillance fiscale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10373" docOffset="63">
      <en>Unfortunately, there have <Alignment alignment="11756" annotation_id="10399">
          <DiscourseConnective annotation_id="10399" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been some episodes of large revisions in fiscal statistics that put fiscal surveillance under stress.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11732">Malheureusement</DiscourseConnective>, il y a <Alignment alignment="19590" annotation_id="11756">
          <DiscourseConnective annotation_id="11756" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> eu certains épisodes de révision de grande ampleur des statistiques fiscales qui ont mis la surveillance fiscale sous pression.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10506" docOffset="64">
      <en>
        <Alignment alignment="11890" annotation_id="10506">
          <DiscourseConnective annotation_id="10506" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is important to note that, in most cases, those revisions have not been a surprise.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22862" annotation_id="11890">
          <DiscourseConnective annotation_id="11890" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est important de noter <DiscourseConnective annotation_id="11927">que</DiscourseConnective>, dans la plupart des cas, ces révisions n'ont pas été une surprise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10602" docOffset="65">
      <en>They were indeed preceded by public statements by Eurostat, drawing attention to the fact that the data initially reported by the Member States were not in compliance with the accounting rules and requiring Member States to amend them.</en>
      <fr>Elles avaient <DiscourseConnective annotation_id="12013">en effet</DiscourseConnective> été précédées de déclarations publiques d'Eurostat attirant l'attention sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="12106">que</DiscourseConnective> les données présentées initialement par les États membres n'étaient pas conformes aux règles comptables, en conséquence de quoi les États membres étaient tenus de les modifier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10838" docOffset="66">
      <en>Whenever necessary Eurostat has even itself amended data reported by the Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12287">Si</DiscourseConnective> nécessaire, il est <DiscourseConnective annotation_id="12309">même</DiscourseConnective> arrivé qu'Eurostat modifie lui-même des données présentées par les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10926" docOffset="67">
      <en>In compliance with Regulation 2103/2005, Eurostat has reported - and will report regularly to the European Parliament and to the Council - on the quality of the fiscal data transmitted by Member States.</en>
      <fr>Conformément au règlement 2103/2005, Eurostat a fait rapport au Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="12479">et</DiscourseConnective> au Conseil - <DiscourseConnective annotation_id="12495">et</DiscourseConnective> continuera <DiscourseConnective annotation_id="12509">à</DiscourseConnective> le faire régulièrement - sur la qualité des données fiscales transmises par les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11129" docOffset="68">
      <en>With regard to forecasts, the Commission regularly assesses the forecasts and projections announced by Member States in their stability and convergence programmes by comparing them with the Commission's own forecasts.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12606">En</DiscourseConnective> ce qui concerne les prévisions, la Commission analyse régulièrement les prévisions <DiscourseConnective annotation_id="12692">et</DiscourseConnective> les projections <DiscourseConnective annotation_id="12711">que</DiscourseConnective> les États membres font dans leurs programmes de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="12773">et</DiscourseConnective> de convergence <DiscourseConnective annotation_id="12791">en</DiscourseConnective> les comparant aux siennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11347" docOffset="69">
      <en>For several Member States, the Commission has publicly noted on some occasions that the fiscal forecasts contained in the stability and convergence programmes were based on optimistic macroeconomic projections.</en>
      <fr>La Commission a noté publiquement <DiscourseConnective annotation_id="12855">à</DiscourseConnective> diverses occasions <DiscourseConnective annotation_id="12876">que</DiscourseConnective> les prévisions fiscales contenues dans les programmes de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="12947">et</DiscourseConnective> de convergence de plusieurs États membres se basaient sur des projections macroéconomiques optimistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11558" docOffset="70">
      <en>The Commission has <Alignment alignment="13069" annotation_id="11577">
          <DiscourseConnective annotation_id="11577" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> pointed out cases where the national projections were not compliant with the accounting rules for specific transactions <Alignment alignment="43705" annotation_id="11702">
          <DiscourseConnective annotation_id="11702" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> where the planned policy measures underlying the forecasts had not yet been confirmed.</en>
      <fr>La Commission a <Alignment alignment="11577" annotation_id="13069">
          <DiscourseConnective annotation_id="13069" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> relevé des cas où les projections nationales n'étaient pas conformes aux règles comptables <DiscourseConnective annotation_id="13170">pour</DiscourseConnective> certaines transactions spécifiques <Alignment alignment="11702" annotation_id="13210">
          <DiscourseConnective annotation_id="13210" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> des cas où les actions politiques prévues sur lesquelles les prévisions se fondaient n'étaient pas <DiscourseConnective annotation_id="13312">encore</DiscourseConnective> confirmées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11792" docOffset="71">
      <en>In preparing its own forecasts, the Commission systematically compares its numbers with projections released by the IMF, the OECD and other organisations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13331">Lorsqu'</DiscourseConnective>elle prépare ses propres prévisions, la Commission compare systématiquement ses chiffres avec les projections du FMI, de l'OCDE <DiscourseConnective annotation_id="13466">et</DiscourseConnective> d'autres organisations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11947" docOffset="72">
      <en>Experience shows that the forecasts published by the Commission - both the macroeconomic and the fiscal figures - are not biased and are at least as reliable as those of other forecasters.</en>
      <fr>L'expérience montre <DiscourseConnective annotation_id="13513">que</DiscourseConnective> les prévisions publiées par la Commission - tant macroéconomiques <DiscourseConnective annotation_id="13583">que</DiscourseConnective> fiscales - ne sont pas biaisées <DiscourseConnective annotation_id="13619">et</DiscourseConnective> sont <DiscourseConnective annotation_id="13627">au moins</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13636">aussi</DiscourseConnective> fiables <DiscourseConnective annotation_id="13650">que</DiscourseConnective> celles d'autres prévisionnistes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12136" id="464" name="Mieczysław Edmund Janowski ">
    <ParallelChunk annotation_id="12136" docOffset="73">
      <en>draftsman of the opinion of the Committee on Regional Development. - (PL) Madam President, I would like to thank Mr Becsey for his report.</en>
      <fr>rapporteur pour avis de la commission du développement régional. - (PL) Madame la Présidente, je souhaiterais remercier M. Becsey <DiscourseConnective annotation_id="13817">pour</DiscourseConnective> son rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12275" docOffset="74">
      <en>I would like to thank him twice, firstly as the draftsman of the opinion of the Committee for Regional Development, and secondly as a representative of my political group.</en>
      <fr>Je souhaiterais l'en remercier doublement, <DiscourseConnective annotation_id="13878">premièrement</DiscourseConnective> en <DiscourseConnective annotation_id="13894">tant que</DiscourseConnective> rapporteur pour avis de la commission du développement régional, <DiscourseConnective annotation_id="13968">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13971">deuxièmement</DiscourseConnective> en <DiscourseConnective annotation_id="13987">tant que</DiscourseConnective> représentant de mon groupe politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12447" docOffset="75">
      <en>I will not dwell on the definition of statistics.</en>
      <fr>Je ne m'attarderai pas sur la définition de la statistique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12497" docOffset="76">
      <en>I will only say that it is a science that assesses phenomena and processes of a mass nature in a quantitative way. Its aim is to assess the rules governing these phenomena and quantifying them.</en>
      <fr>Je dirai <DiscourseConnective annotation_id="14103">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14114">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="14120">s'</DiscourseConnective>agit d'une science qui étudie les phénomènes <DiscourseConnective annotation_id="14167">et</DiscourseConnective> les processus de masse sous un angle quantitatif et qui a pour objectif d'examiner les règles régissant ces phénomènes <DiscourseConnective annotation_id="14289">et</DiscourseConnective> de les quantifier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12691" docOffset="77">
      <en>Statistics <Alignment alignment="14333" annotation_id="12702">
          <DiscourseConnective annotation_id="12702" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> make it possible to summarise the results of analyses and to evaluate the accuracy and reliability of the results.</en>
      <fr>La statistique permet <Alignment alignment="12702" annotation_id="14333">
          <DiscourseConnective annotation_id="14333" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de résumer les résultats d'analyses <DiscourseConnective annotation_id="14379">et</DiscourseConnective> d'estimer la précision <DiscourseConnective annotation_id="14405">et</DiscourseConnective> la fiabilité de ces résultats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12822" docOffset="78">
      <en>I say this for good reason, <Alignment alignment="14480" annotation_id="12850">
          <DiscourseConnective annotation_id="12850" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> statistical data are often the basis for important decisions taken both at local and regional as well as at national, European and even world level.</en>
      <fr>Je donne cette explication <DiscourseConnective annotation_id="14466">à</DiscourseConnective> bon escient <Alignment alignment="12850" annotation_id="14480">
          <DiscourseConnective annotation_id="14480" sense="Temporal.Synchrony">dès lors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les données statistiques sont souvent à la base de décisions importantes arrêtées à l'échelon tant local <DiscourseConnective annotation_id="14598">et</DiscourseConnective> régional <DiscourseConnective annotation_id="14610">que</DiscourseConnective> national, européen, <DiscourseConnective annotation_id="14634">et même</DiscourseConnective> mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13002" docOffset="79">
      <en>It is <Alignment alignment="14658" annotation_id="13008">
          <DiscourseConnective annotation_id="13008" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> a good thing that we have a community statistical programme for the years 2008-2012.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="1438" annotation_id="14658">
          <DiscourseConnective annotation_id="14658" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> opportun <DiscourseConnective annotation_id="14682">que</DiscourseConnective> nous disposions d'un programme statistique communautaire <DiscourseConnective annotation_id="14743">pour</DiscourseConnective> la période de 2008 <DiscourseConnective annotation_id="14767">à</DiscourseConnective> 2012.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13103" docOffset="80">
      <en>The realistic and responsible preparation of statistical data is exceptionally valuable.</en>
      <fr>L'élaboration réaliste <DiscourseConnective annotation_id="14798">et</DiscourseConnective> responsable de données statistiques présente un intérêt inestimable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13192" docOffset="81">
      <en>Obtaining them, <Alignment alignment="14894" annotation_id="13208">
          <DiscourseConnective annotation_id="13208" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, involves costs.</en>
      <fr>Leur obtention implique <Alignment alignment="13208" annotation_id="14894">
          <DiscourseConnective annotation_id="14894" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> un coût.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13235" docOffset="82">
      <en>I would <Alignment alignment="14908" annotation_id="13243">
          <DiscourseConnective annotation_id="13243" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to ask the Commissioner whether our ambitious programme for the next five years has sufficient financial backing.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13243" annotation_id="14908">
          <DiscourseConnective annotation_id="14908" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je souhaiterais demander à la commissaire <DiscourseConnective annotation_id="14965">si</DiscourseConnective> notre ambitieux programme <DiscourseConnective annotation_id="14994">pour</DiscourseConnective> les cinq prochaines années possède une ossature financière suffisante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13372" docOffset="83">
      <en>We are undertaking a task that will cover 27 Member States with differing degrees of experience in this sensitive area.</en>
      <fr>Nous entreprenons une tâche qui couvrira 27 États membres ayant différents degrés d'expérience dans ce domaine délicat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13492" docOffset="84">
      <en>So let me ask a second question: what steps have been taken to secure the best possible coordination in statistical analysis?</en>
      <fr>Permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="15204">donc</DiscourseConnective> de poser une deuxième question: quelles mesures a-t-on prises <DiscourseConnective annotation_id="15271">pour</DiscourseConnective> assurer la meilleure coordination possible dans l'analyse statistique?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13618" docOffset="85">
      <en>The Commissioner was kind enough to emphasise the importance of the Committee on Regional Development's opinion, <Alignment alignment="21770" annotation_id="13731">
          <DiscourseConnective annotation_id="13731" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to thank her for this flattering assessment.</en>
      <fr>La commissaire a aimablement insisté sur l'importance de l'avis de la commission du développement régional <Alignment alignment="13731" annotation_id="15454">
          <DiscourseConnective annotation_id="15454" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je souhaiterais la remercier <DiscourseConnective annotation_id="15486">pour</DiscourseConnective> cette appréciation flatteuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13793" docOffset="86">
      <en>To go on to regional issues: in the 2007-2013 Perspective the European Union allocated over one-third of its budget to regional policy in the broad sense of the word, <Alignment alignment="15717" annotation_id="13960">
          <DiscourseConnective annotation_id="13960" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective>
        </Alignment> implementing the principle of cohesion and solidarity between regions with very differing levels of prosperity.</en>
      <fr>Passons <DiscourseConnective annotation_id="15529">à</DiscourseConnective> présent aux questions régionales. Dans les perspectives de 2007 <DiscourseConnective annotation_id="15595">à</DiscourseConnective> 2013, l'Union européenne a alloué plus d'un tiers de son budget <DiscourseConnective annotation_id="15661">à</DiscourseConnective> la politique régionale dans un sens large, appliquant <Alignment alignment="13960" annotation_id="15717">
          <DiscourseConnective annotation_id="15717" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le principe de la cohésion <DiscourseConnective annotation_id="15750">et</DiscourseConnective> de la solidarité entre des régions attestant de niveaux de prospérité hautement disparates.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14080" docOffset="87">
      <en>This money was European taxpayers' money, which should under no circumstances be squandered.</en>
      <fr>Cet argent est l'argent des contribuables européens, qui ne peut <DiscourseConnective annotation_id="15910">en</DiscourseConnective> aucune circonstance être gaspillé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14173" docOffset="88">
      <en>That is why we need completely impartial, sufficiently comprehensive and reliable methods of monitoring the implementation of structural policy.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle nous exigeons des méthodes parfaitement impartiales, suffisamment détaillées <DiscourseConnective annotation_id="16055">et</DiscourseConnective> fiables <DiscourseConnective annotation_id="16066">pour</DiscourseConnective> surveiller la mise en œuvre de la politique structurelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14318" docOffset="89">
      <en>Do we have such methods?</en>
      <fr>Disposons-nous de telles méthodes?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14343" docOffset="90">
      <en>They involve collating and processing statistical data, both at Community level, at Member State level and at regional and lower, at local level.</en>
      <fr>Elles impliquent la collecte <DiscourseConnective annotation_id="16193">et</DiscourseConnective> le traitement de données statistiques à la fois <DiscourseConnective annotation_id="16244">à</DiscourseConnective> l'échelle communautaire, à l'échelle des États membres <DiscourseConnective annotation_id="16301">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16304">à</DiscourseConnective> l'échelle régionale <DiscourseConnective annotation_id="16326">et</DiscourseConnective> locale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14489" docOffset="91">
      <en>The nature of the data must be comparable, both with data recorded outside the European Union and with the data recorded within it, <Alignment alignment="16512" annotation_id="14621">
          <DiscourseConnective annotation_id="14621" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we often compare ourselves with other countries.</en>
      <fr>La nature des données doit être comparable tant au regard des données enregistrées en dehors de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="16452">que</DiscourseConnective> des données recueillies à l'intérieur de ses frontières <Alignment alignment="14621" annotation_id="16512">
          <DiscourseConnective annotation_id="16512" sense="Temporal.Synchrony">dès lors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous comparons régulièrement <DiscourseConnective annotation_id="16559">à</DiscourseConnective> d'autres pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14673" docOffset="92">
      <en>The implementation of short-term or temporary objectives or technical problems have resulted in temporary lapses in compiling statistical data, all with drastic results.</en>
      <fr>La poursuite d'objectifs à court terme <DiscourseConnective annotation_id="16615">ou</DiscourseConnective> temporaires <DiscourseConnective annotation_id="16630">et</DiscourseConnective> les problèmes techniques ont abouti <DiscourseConnective annotation_id="16669">à</DiscourseConnective> des défaillances passagères dans la compilation des données statistiques, qui se sont à chaque fois soldées par des résultats dramatiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14843" docOffset="93">
      <en>Statistical analyses of regions are based on NUTS units.</en>
      <fr>Les analyses statistiques des régions <DiscourseConnective annotation_id="16848">s'</DiscourseConnective>appuient sur les unités NUTS.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14900" docOffset="94">
      <en>The question this raises is does this separation always result in equally reliable data?</en>
      <fr>La question connexe est de savoir <DiscourseConnective annotation_id="16914">si</DiscourseConnective> cette division se traduit toujours par des données d'une fiabilité équivalente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14989" docOffset="95">
      <en>I have my reservations in particular of situations where there is a large gap between the development level and the prosperity of a regional capital and the rest of the area.</en>
      <fr>J'ai quelques réserves, <DiscourseConnective annotation_id="17021">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17036">lorsqu'</DiscourseConnective>un fossé profond sépare le niveau de développement <DiscourseConnective annotation_id="17094">et</DiscourseConnective> de prospérité d'une capitale régionale <DiscourseConnective annotation_id="17136">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17139">du reste</DiscourseConnective> de la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15164" docOffset="96">
      <en>Another question I would like to raise is that of development level indexes for countries or regions: is the per capita GDP enough, what weighting should be given to unemployment levels, how can quality of life in a particular area be measured, etc.</en>
      <fr>Une autre interrogation que je souhaiterais formuler concerne les indices de développement <DiscourseConnective annotation_id="17253">pour</DiscourseConnective> les pays <DiscourseConnective annotation_id="17267">et</DiscourseConnective> les régions: le PIB par habitant est-il suffisant, quelle convient-il d'accorder aux taux de chômage, comment la qualité de vie dans une région spécifique peut-elle être mesurée, etc.?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15414" docOffset="97">
      <en>These are important issues, <Alignment alignment="17489" annotation_id="15442">
          <DiscourseConnective annotation_id="15442" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I know that there are no simple solutions.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="17458">s'</DiscourseConnective>agit d'éléments fondamentaux <Alignment alignment="15442" annotation_id="17489">
          <DiscourseConnective annotation_id="17489" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je sais <DiscourseConnective annotation_id="17500">qu'</DiscourseConnective>il n'existe pas de solution simple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15489" docOffset="98">
      <en>We often speak of innovation in this House.</en>
      <fr>Nous parlons fréquemment d'innovation dans cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15533" docOffset="99">
      <en>
        <Alignment alignment="18683" annotation_id="15533">
          <DiscourseConnective annotation_id="15533" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to have reliable data on education, science, research and innovation.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="15533" annotation_id="17611">
          <DiscourseConnective annotation_id="17611" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> disposer de données fiables sur l'enseignement, les sciences, la recherche <DiscourseConnective annotation_id="17691">et</DiscourseConnective> l'innovation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15614" docOffset="100">
      <en>The question this raises is what methods should be used to compare data that often come from unofficial sources?</en>
      <fr>La question y afférente est celle-ci: quelles méthodes convient-il d'utiliser <DiscourseConnective annotation_id="17786">pour</DiscourseConnective> comparer des données qui émanent souvent de sources non officielles?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15727" docOffset="101">
      <en>How can we define the dynamics of change?</en>
      <fr>Comment la dynamique du changement peut-elle être définie?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15769" docOffset="102">
      <en>One more question of a social nature.</en>
      <fr>J'ajouterais <DiscourseConnective annotation_id="17932">encore</DiscourseConnective> une question d'ordre social.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15807" docOffset="103">
      <en>Changes associated with large-scale migration, particularly of workers, are taking place before our very eyes.</en>
      <fr>Une transformation inhérente aux migrations à grande échelle, <DiscourseConnective annotation_id="18030">notamment</DiscourseConnective> de travailleurs, se produit sous nos yeux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15918" docOffset="104">
      <en>How does this affect the social situation and families?</en>
      <fr>En quoi affecte-t-elle la situation sociale <DiscourseConnective annotation_id="18127">et</DiscourseConnective> les familles?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15974" docOffset="105">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="15974" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective> we should not forget either that the high level of reliability of statistical data is always dependent on the reliability of the sources of information, which <Alignment alignment="18331" annotation_id="16137">
          <DiscourseConnective annotation_id="16137" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective>
        </Alignment> requires the reliability and frequently the anonymity of the original data.</en>
      <fr>De surcroît, nous ne devons pas <DiscourseConnective annotation_id="18176">non plus</DiscourseConnective> oublier <DiscourseConnective annotation_id="18193">que</DiscourseConnective> le haut niveau de fiabilité des données statistiques est toujours tributaire de la fiabilité des sources d'information, qui nécessite <Alignment alignment="16137" annotation_id="18331">
          <DiscourseConnective annotation_id="18331" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> son tour la fiabilité <DiscourseConnective annotation_id="18355">et</DiscourseConnective>, souvent, l'anonymat des données d'origine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16221" docOffset="106">
      <en>To finish, I would like to express my hope that the Community statistical programme will serve the fundamental aims of the European Union well.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18402">Pour terminer</DiscourseConnective>, je souhaiterais exprimer mon espoir <DiscourseConnective annotation_id="18453">que</DiscourseConnective> le programme statistique communautaire favorise utilement les objectifs essentiels de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16365" docOffset="107">
      <en>The attitude of Eurostat, and <DiscourseConnective annotation_id="16395" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> of the Polish Central Statistical Office convince me of this.</en>
      <fr>L'attitude d'Eurostat, <DiscourseConnective annotation_id="18586">ainsi</DiscourseConnective> que de l'Office statistique central polonais, m'en donnent la conviction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16462" docOffset="108">
      <en>I hope that this is so.</en>
      <fr>J'espère ne pas me tromper.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16486" id="465" language="DE" name="Othmar Karas">
    <ParallelChunk annotation_id="16486" docOffset="109">
      <en>Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, let me start by congratulating and thanking the rapporteur.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (DE) Madame la Présidente, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="18780">et</DiscourseConnective> Messieurs, permettez-moi tout d'abord de féliciter <DiscourseConnective annotation_id="18834">et</DiscourseConnective> de remercier le rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16599" docOffset="110">
      <en>In his report, he has called for the legislative and statistical cycles to be brought into synch, for a reduction in the administrative burden for small and medium-sized companies, he has said that we need to ensure that we receive quality data, which means better data, <Alignment alignment="19190" annotation_id="16870">
          <DiscourseConnective annotation_id="16870" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we should <Alignment alignment="19204" annotation_id="16889">
          <DiscourseConnective annotation_id="16889" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> include a number of social and macroeconomic indicators.</en>
      <fr>Dans son rapport, il a appelé à ce que le cycle législatif <DiscourseConnective annotation_id="18924">et</DiscourseConnective> le cycle statistique soient synchronisés, <DiscourseConnective annotation_id="18969">à</DiscourseConnective> ce que la charge administrative imposée aux petites <DiscourseConnective annotation_id="19023">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises soit allégée, et il a affirmé la nécessité de garantir que nous recevions des données de qualité, ou <DiscourseConnective annotation_id="19148">en d'autres termes</DiscourseConnective> de meilleures données, <Alignment alignment="16870" annotation_id="19190">
          <DiscourseConnective annotation_id="19190" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'intégrer <Alignment alignment="16889" annotation_id="19204">
          <DiscourseConnective annotation_id="19204" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une série d'indicateurs sociaux <DiscourseConnective annotation_id="19246">et</DiscourseConnective> macroéconomiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16951" docOffset="111">
      <en>He has <Alignment alignment="19272" annotation_id="16958">
          <DiscourseConnective annotation_id="16958" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> reported that we have submitted a request to the Commission, for two reasons.</en>
      <fr>Il a <Alignment alignment="3209" annotation_id="19272">
          <DiscourseConnective annotation_id="19272" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> remarqué <DiscourseConnective annotation_id="19291">que</DiscourseConnective> nous avons adressé une requête <DiscourseConnective annotation_id="19326">à</DiscourseConnective> la Commission, et ce <DiscourseConnective annotation_id="19349">pour</DiscourseConnective> deux raisons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17041" docOffset="112">
      <en>One reason is the recurring complaints about Member States who supply incomplete statistical data - the main culprits are Greece, Portugal, Italy and Hungary.</en>
      <fr>La première raison a trait aux plaintes récurrentes sur les États membres qui communiquent des données statistiques incomplètes, les principaux fautifs étant la Grèce, le Portugal, l'Italie <DiscourseConnective annotation_id="19558">et</DiscourseConnective> la Hongrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17200" docOffset="113">
      <en>In one country, Hungary, the Prime Minister actually admitted to fudging the data and hiding the truth from the public and the Commission.</en>
      <fr>Dans un pays, la Hongrie, le Premier ministre a même admis que les données ont été falsifiées <DiscourseConnective annotation_id="19667">et</DiscourseConnective> que la réalité a été dissimulée au public <DiscourseConnective annotation_id="19712">et</DiscourseConnective> à la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17339" docOffset="114">
      <en>The second reason is that many requirements have not yet been implemented.</en>
      <fr>La deuxième raison tient à ce <DiscourseConnective annotation_id="19762">que</DiscourseConnective> de nombreuses exigences n'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="19800">encore</DiscourseConnective> été exécutées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17414" docOffset="115">
      <en>I would like to mention one: the Commission must be entitled to verify the data supplied in the country.</en>
      <fr>Je souhaiterais en mentionner une: la Commission doit être autorisée <DiscourseConnective annotation_id="19891">à</DiscourseConnective> contrôler les données fournies dans un pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17519" docOffset="116">
      <en>It should be possible for the Commission to hold discussions with the national banks, the finance, economy and labour ministries, and with economic research institutes in the country.</en>
      <fr>Il doit être possible <DiscourseConnective annotation_id="19960">pour</DiscourseConnective> la Commission de mener des discussions avec la banque nationale, les ministères des finances, de l'économie <DiscourseConnective annotation_id="20073">et</DiscourseConnective> du travail <DiscourseConnective annotation_id="20087">et</DiscourseConnective> les instituts de recherche économique d'un pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17703" docOffset="117">
      <en>We cannot simply rely on the data provided.</en>
      <fr>Nous ne pouvons nous contenter de nous fier aux données transmises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17747" docOffset="118">
      <en>The Commission's data has to be compared with the European Central Bank's data.</en>
      <fr>Les données de la Commission doivent être comparées aux données de la Banque centrale européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17827" docOffset="119">
      <en>There are various figures of varying degrees of importance that need to be compared.</en>
      <fr>Plusieurs chiffres de divers degrés d'importance doivent être comparés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17912" docOffset="120">
      <en>Thirdly, for all euro-related information - data relating to budgets, the Stability and Growth Pact and the Maastricht criteria - the European Central Bank, the Commission and the Member States have to produce a joint final report.</en>
      <fr>En troisième lieu, <DiscourseConnective annotation_id="20396">pour</DiscourseConnective> toutes les informations liées à l'euro - les données sur les budgets, le Pacte de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="20493">et</DiscourseConnective> de croissance <DiscourseConnective annotation_id="20510">et</DiscourseConnective> les critères de Maastricht, la Banque centrale européenne, la Commission <DiscourseConnective annotation_id="20586">et</DiscourseConnective> les États membres doivent rédiger un rapport final commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18144" docOffset="121">
      <en>We need unified, transparent data collection standards.</en>
      <fr>Nous avons besoin de normes de collecte de données uniformisées et transparentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18200" docOffset="122">
      <en>We are all familiar with the unemployment figures from the Member States and for the European Union.</en>
      <fr>Nous sommes tous habitués aux chiffres du chômage des États membres <DiscourseConnective annotation_id="20798">et</DiscourseConnective> de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18301" docOffset="123">
      <en>One is played off against the other for reasons of political expediency.</en>
      <fr>Les uns sont opposés aux autres à des fins d'opportunisme politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18374" docOffset="124">
      <en>This creates uncertainty, not transparency, and only engenders distrust.</en>
      <fr>Cette pratique engendre une incertitude, et non une transparence, <DiscourseConnective annotation_id="20959">et</DiscourseConnective> ne peut conduire qu'à la méfiance.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18447" id="466" name="Ieke van den Burg">
    <ParallelChunk annotation_id="18447" docOffset="125">
      <en>on behalf of the PSE Group. - Madam President, I would <DiscourseConnective annotation_id="18502" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> like to start by congratulating the rapporteur on his excellent work on this report on the statistics programme 2008-2012.</en>
      <fr>Madame la Présidente, permettez-moi de féliciter à mon tour le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="21071">pour</DiscourseConnective> son excellent rapport sur le programme statistique communautaire 2008-2012.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18630" docOffset="126">
      <en>I think we fully agree that statistics are essential, <Alignment alignment="19680" annotation_id="18684">
          <DiscourseConnective annotation_id="18684" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how to get the correct data is an important issue.</en>
      <fr>Je pense que nous sommes pleinement d'accord sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="21209">que</DiscourseConnective> les statistiques sont essentielles <Alignment alignment="18684" annotation_id="21248">
          <DiscourseConnective annotation_id="21248" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il est important de savoir comment obtenir des données correctes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18739" docOffset="127">
      <en>I agree that it is not only a technical issue, <DiscourseConnective annotation_id="18786" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we can see from this debate <Alignment alignment="21418" annotation_id="18817">
          <DiscourseConnective annotation_id="18817" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> particularly from the oral question that has been asked, it is an issue of high political relevance and not only <Alignment alignment="21554" annotation_id="18934">
          <DiscourseConnective annotation_id="18934" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> politicians try to interfere in statistics but <Alignment alignment="21642" annotation_id="18989">
          <DiscourseConnective annotation_id="18989" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="21652" annotation_id="18994">
          <DiscourseConnective annotation_id="18994" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they try to use such events in making opposition to the governing coalition or the previous coalition, blaming them for not providing correct data.</en>
      <fr>Je suis d'accord: il ne <DiscourseConnective annotation_id="21344">s'</DiscourseConnective>agit pas uniquement d'une question technique - le débat nous le montre, <Alignment alignment="18817" annotation_id="21418">
          <DiscourseConnective annotation_id="21418" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21421">plus particulièrement</DiscourseConnective> la question orale qui a été posée -, il <DiscourseConnective annotation_id="21483">s'</DiscourseConnective>agit d'une question d'une grande importance politique, <DiscourseConnective annotation_id="21540">non seulement</DiscourseConnective> <Alignment alignment="15675" annotation_id="21554">
          <DiscourseConnective annotation_id="21554" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les responsables politiques essaient d'interférer dans les statistiques, <DiscourseConnective annotation_id="21637">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="18989" annotation_id="21642">
          <DiscourseConnective annotation_id="21642" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="18994" annotation_id="21652">
          <DiscourseConnective annotation_id="21652" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils essaient de les utiliser <DiscourseConnective annotation_id="21690">pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21695">s'</DiscourseConnective>opposer <DiscourseConnective annotation_id="21705">à</DiscourseConnective> la coalition au pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="21731">ou</DiscourseConnective> à la coalition antérieure, en les accusant de ne pas fournir de données correctes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19150" docOffset="128">
      <en>These are both things which we should absolutely avoid.</en>
      <fr>Ce sont deux attitudes <DiscourseConnective annotation_id="21840">qu'</DiscourseConnective>il faut absolument éviter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19206" docOffset="129">
      <en>The only solution, in my view, is to have independent statistical offices and guarantees for independent, proper and high-quality statistical data, plus some of the elements that Mr Karas mentioned: the same basic definitions etc.</en>
      <fr>La seule solution, <DiscourseConnective annotation_id="21889">à</DiscourseConnective> mon avis, consiste <DiscourseConnective annotation_id="21910">à</DiscourseConnective> avoir des services statistiques indépendants <DiscourseConnective annotation_id="21957">et</DiscourseConnective> des garanties concernant l'indépendance, la qualité <DiscourseConnective annotation_id="22012">et</DiscourseConnective> la justesse des données statistiques, plus certains des éléments <DiscourseConnective annotation_id="22080">que</DiscourseConnective> M. Karas a mentionnés: les mêmes définitions de base, etc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19437" docOffset="130">
      <en>I have the impression, Commissioner, that a lot of work has already been done on this issue by your colleague Mr Almunia, <Alignment alignment="22279" annotation_id="19559">
          <DiscourseConnective annotation_id="19559" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> some of the things have already been put in motion.</en>
      <fr>J'ai l'impression, Madame la Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="22185">qu'</DiscourseConnective>un travail important a <DiscourseConnective annotation_id="22211">déjà</DiscourseConnective> été accompli sur cette question par votre collègue M. Almunia, <Alignment alignment="19559" annotation_id="22279">
          <DiscourseConnective annotation_id="22279" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> certaines choses ont <DiscourseConnective annotation_id="22303">déjà</DiscourseConnective> été lancées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19615" docOffset="131">
      <en>I refer, <Alignment alignment="22330" annotation_id="19624">
          <DiscourseConnective annotation_id="19624" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to the regulation that has been established on this issue and, in particular, to dossiers with proposals for legislation on the governance of statistics and the governance of the statistical institutions, which we are dealing with at the moment.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="19624" annotation_id="22330">
          <DiscourseConnective annotation_id="22330" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> au règlement qui a été élaboré sur cette question, <DiscourseConnective annotation_id="22393">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22396">en particulier</DiscourseConnective> aux dossiers contenant des propositions de législation sur la bonne gouvernance des statistiques <DiscourseConnective annotation_id="22508">et</DiscourseConnective> la bonne gouvernance des institutions statistiques dont nous nous occupons <DiscourseConnective annotation_id="22586">en</DiscourseConnective> ce moment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19884" docOffset="132">
      <en>I must say to Mr Becsey and Mr Karas that I have been surprised that their political group has not been interested at all in these legislative dossiers that we are dealing with at the moment <Alignment alignment="22776" annotation_id="20075">
          <DiscourseConnective annotation_id="20075" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, here, we can create guarantees for good governance on the data, <Alignment alignment="21284" annotation_id="20148">
          <DiscourseConnective annotation_id="20148" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no mandate for the Commission <Alignment alignment="22893" annotation_id="20191">
          <DiscourseConnective annotation_id="20191" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> for Eurostat really to interfere or to centralise data provision.</en>
      <fr>Je dois dire <DiscourseConnective annotation_id="22613">à</DiscourseConnective> MM. Becsey <DiscourseConnective annotation_id="22626">et</DiscourseConnective> Karas <DiscourseConnective annotation_id="22635">que</DiscourseConnective> j'ai été surprise <DiscourseConnective annotation_id="22657">que</DiscourseConnective> leur groupe politique n'ait manifesté aucun intérêt <DiscourseConnective annotation_id="22713">pour</DiscourseConnective> ces dossiers législatifs dont nous traitons actuellement, <Alignment alignment="20075" annotation_id="22776">
          <DiscourseConnective annotation_id="22776" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ici, nous pouvons créer des garanties en ce qui concerne la bonne gouvernance des données, <Alignment alignment="20148" annotation_id="22876">
          <DiscourseConnective annotation_id="22876" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission <Alignment alignment="20191" annotation_id="22893">
          <DiscourseConnective annotation_id="22893" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> Eurostat n'ont pas de mandat leur permettant réellement d'interférer dans la fourniture des données <DiscourseConnective annotation_id="22996">ou</DiscourseConnective> de les centraliser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20260" docOffset="133">
      <en>We have to work within the remit and the mandate that exists at the moment <Alignment alignment="23095" annotation_id="20335">
          <DiscourseConnective annotation_id="20335" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there, I think the Commissioner is doing a good job in trying to use this to the widest extent possible.</en>
      <fr>Nous devons travailler dans le cadre <DiscourseConnective annotation_id="23056">et</DiscourseConnective> le mandat qui existent actuellement <Alignment alignment="20335" annotation_id="23095">
          <DiscourseConnective annotation_id="23095" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, là, je pense que la commissaire tire bien son épingle du jeu <DiscourseConnective annotation_id="23160">en</DiscourseConnective> essayant d'utiliser ce mandat le plus largement possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20445" docOffset="134">
      <en>I hope we can have a constructive debate about this improvement of governance and about these better conditions to be created instead of blaming each other and blaming the other political opposition parties for not properly providing this data.</en>
      <fr>J'espère que nous pourrons avoir un débat constructif autour de l'amélioration de la gouvernance <DiscourseConnective annotation_id="23318">et</DiscourseConnective> de la création de ces meilleures conditions, <DiscourseConnective annotation_id="23366">au lieu de</DiscourseConnective> se rejeter mutuellement la faute <DiscourseConnective annotation_id="23410">et</DiscourseConnective> de reprocher aux autres partis politiques de l'opposition de ne pas fournir de données correctes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20690" docOffset="135">
      <en>I hope there will be a constructive approach in the future.</en>
      <fr>J'espère qu'il y aura une approche constructive <DiscourseConnective annotation_id="23559">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20750" id="467" name="Andrea Losco">
    <ParallelChunk annotation_id="20750" docOffset="136">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - (IT) Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, I too should like to congratulate the rapporteur, Mr Becsey, on his excellent work.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (IT) Madame la Présidente, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="23655">et</DiscourseConnective> Messieurs, je souhaiterais à mon tour féliciter le rapporteur, M. Becsey, <DiscourseConnective annotation_id="23732">pour</DiscourseConnective> son excellent travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20923" docOffset="137">
      <en>His having helped to achieve adoption at first reading is significant, and demonstrates that this Parliament works well.</en>
      <fr>La contribution qu'il a apportée <DiscourseConnective annotation_id="23793">pour</DiscourseConnective> assurer l'adoption <DiscourseConnective annotation_id="23817">en</DiscourseConnective> première lecture est substantielle <DiscourseConnective annotation_id="23855">et</DiscourseConnective> démontre le bon fonctionnement de ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21044" docOffset="138">
      <en>
        <Alignment alignment="23906" annotation_id="21044">
          <DiscourseConnective annotation_id="21044" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> has already been observed by the Commissioner as well as by other speakers, the aim of Community statistics is <DiscourseConnective annotation_id="21158" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> to provide regular verification of the drafting, implementation and evaluation of Community policies.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21044" annotation_id="23906">
          <DiscourseConnective annotation_id="23906" sense="Temporal.Synchrony">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23912">que</DiscourseConnective> la commissaire et d'autres intervenants l'ont <DiscourseConnective annotation_id="23962">déjà</DiscourseConnective> rappelé, les statistiques communautaires sont destinées <DiscourseConnective annotation_id="24023">à</DiscourseConnective> procurer un contrôle régulier sur l'élaboration, la mise en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="24091">et</DiscourseConnective> l'évaluation des politiques communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21265" docOffset="139">
      <en>The Union puts forward and carries out its policies in the economic, environmental and social fields precisely on the basis of this information; hence the need that it should be as relevant as possible to the actual situation, providing a 'photograph' of ideal situations, as well as the specific needs of citizens.</en>
      <fr>L'Union propose <DiscourseConnective annotation_id="24154">et</DiscourseConnective> exécute <DiscourseConnective annotation_id="24165">précisément</DiscourseConnective> ses politiques dans le domaine économique, environnemental <DiscourseConnective annotation_id="24236">et</DiscourseConnective> social <DiscourseConnective annotation_id="24246">à</DiscourseConnective> la lumière de ces informations, d'où l'impératif <DiscourseConnective annotation_id="24297">qu'</DiscourseConnective>elles soient le plus pertinentes possible compte tenu de la situation réelle et qu'elles procurent une "photographie" de situations idéales <DiscourseConnective annotation_id="24440">ainsi</DiscourseConnective> que des besoins spécifiques des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21581" docOffset="140">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="21588" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe is concerned, I can confirm in this Chamber that, generally speaking, we are firmly in favour of the proposal put forward by the Commission, in the knowledge that it has dealt with significant problems and issues such as prosperity, competitiveness, growth, solidarity, economic and social cohesion, sustainable development, security and further enlargement of the European Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24488">En</DiscourseConnective> ce qui concerne le groupe de l'Alliance des libéraux <DiscourseConnective annotation_id="24544">et</DiscourseConnective> des démocrates <DiscourseConnective annotation_id="24562">pour</DiscourseConnective> l'Europe, je peux confirmer face <DiscourseConnective annotation_id="24600">à</DiscourseConnective> cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="24618">que</DiscourseConnective>, dans l'ensemble, nous sommes résolument favorables <DiscourseConnective annotation_id="24674">à</DiscourseConnective> la proposition soumise par la Commission, étant entendu <DiscourseConnective annotation_id="24732">qu'</DiscourseConnective>elle s'est penchée sur des problèmes <DiscourseConnective annotation_id="24772">et</DiscourseConnective> des aspects fondamentaux tels <DiscourseConnective annotation_id="24805">que</DiscourseConnective> la prospérité, la compétitivité, la croissance, la solidarité, la cohésion économique <DiscourseConnective annotation_id="24895">et</DiscourseConnective> sociale, le développement durable, la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="24945">et</DiscourseConnective> l'élargissement ultérieur de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22035" docOffset="141">
      <en>I believe that we, as the European Parliament, have done well to add to the proposal by including innovation and human development, regional cohesion and the demographic challenges that European society must tackle.</en>
      <fr>Je pense en <DiscourseConnective annotation_id="25009">outre que</DiscourseConnective> nous avons été bien inspirés, au Parlement européen, d'enrichir la proposition en insérant l'innovation <DiscourseConnective annotation_id="25123">et</DiscourseConnective> le développement humain, la cohésion régionale <DiscourseConnective annotation_id="25173">et</DiscourseConnective> les enjeux démographiques <DiscourseConnective annotation_id="25202">que</DiscourseConnective> doit affronter la société européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22251" docOffset="142">
      <en>Our contribution <Alignment alignment="45124" annotation_id="22268">
          <DiscourseConnective annotation_id="22268" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> takes this approach: adding to, and not distorting, the Commission's proposal.</en>
      <fr>Notre contribution adopte <Alignment alignment="22268" annotation_id="25270">
          <DiscourseConnective annotation_id="25270" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'approche suivante: enrichir, <DiscourseConnective annotation_id="25316">et</DiscourseConnective> non dénaturer, la proposition de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22357" docOffset="143">
      <en>
        <Alignment alignment="25367" annotation_id="22357">
          <Alignment alignment="25367" annotation_id="22357">
            <DiscourseConnective annotation_id="22357" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we are convinced that there is currently a problem, which we discovered <DiscourseConnective annotation_id="22438" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective> finalising the adoption of this report: dealing with the quality of data, which is <Alignment alignment="25552" annotation_id="22527">
          <DiscourseConnective annotation_id="22527" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the guarantee of the quality of decision-making.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25629" annotation_id="25367">
          <Alignment alignment="22357" annotation_id="25367">
            <DiscourseConnective annotation_id="25367" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous sommes persuadés <DiscourseConnective annotation_id="25398">qu'</DiscourseConnective>un problème se pose actuellement, <DiscourseConnective annotation_id="25435">que</DiscourseConnective> nous avons découvert en finalisant l'adoption de ce rapport: la gestion de la qualité des données, qui constitue <Alignment alignment="1012" annotation_id="25552">
          <DiscourseConnective annotation_id="25552" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la garantie de la qualité de la prise de décision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22581" docOffset="144">
      <en>We have <Alignment alignment="32233" annotation_id="22589">
          <DiscourseConnective annotation_id="22589" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> included in the final text, which was the subject of a compromise, the concept of the preparation of annual statistical work programmes and of the need to take into consideration the optimum use of resources.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="22589" annotation_id="25624">
          <DiscourseConnective annotation_id="25624" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> inclus dans le texte final, qui a fait l'objet d'un compromis, le concept de la préparation de programmes statistiques annuels <DiscourseConnective annotation_id="25756">et</DiscourseConnective> la nécessité de prendre en considération une utilisation optimale des ressources.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22808" docOffset="145">
      <en>This is in relation to the principle of better regulation, which we have already adopted, and precisely in the light of the Commission's communication on reducing the burden of responding to the simplification of objectives in the field of Community statistics.</en>
      <fr>Cela <DiscourseConnective annotation_id="25846">s'</DiscourseConnective>inscrit dans le droit fil du principe d'une meilleure réglementation, auquel nous avons souscrit, <DiscourseConnective annotation_id="25946">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25949">précisément</DiscourseConnective> dans le sillage de la communication de la Commission sur la diminution de la charge de la réponse <DiscourseConnective annotation_id="26059">à</DiscourseConnective> la simplification des objectifs dans le domaine des statistiques communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23070" docOffset="146">
      <en>Finally, I believe that we have made some important additions: a requirement for the Commission to carry out ex ante analyses of the financial impacts of the new statistical activities planned that involve additional burdens for the Member States, as well as feasibility studies to achieve a quality label for European statistics and to reinforce the credibility of the European statistical system, including Eurostat, the national statistical authorities and other relevant bodies in each Member State that are responsible for compiling and distributing European statistics.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26142">Enfin</DiscourseConnective>, j'estime <DiscourseConnective annotation_id="26158">que</DiscourseConnective> nous avons introduit quelques ajouts importants: l'exigence <DiscourseConnective annotation_id="26222">pour</DiscourseConnective> la Commission d'effectuer des analyses par anticipation de l'impact financier des nouvelles activités statistiques programmées qui impliquent des charges supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="26397">pour</DiscourseConnective> les États membres, <DiscourseConnective annotation_id="26421">ainsi</DiscourseConnective> que des études de faisabilité <DiscourseConnective annotation_id="26457">pour</DiscourseConnective> réaliser un label de qualité des statistiques européennes <DiscourseConnective annotation_id="26520">et</DiscourseConnective> consolider la crédibilité du système statistique européen, constitué d'Eurostat, des autorités statistiques nationales <DiscourseConnective annotation_id="26642">et</DiscourseConnective> des autres organismes compétents dans tous les États membres qui sont chargés de compiler <DiscourseConnective annotation_id="26735">et</DiscourseConnective> de diffuser les statistiques européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23646" docOffset="147">
      <en>The aim is certainly to have central independent statistics available, <Alignment alignment="26865" annotation_id="23717">
          <DiscourseConnective annotation_id="23717" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to do more work to achieve this.</en>
      <fr>L'objectif est sans conteste de disposer de statistiques indépendantes centralisées, <Alignment alignment="23717" annotation_id="26865">
          <DiscourseConnective annotation_id="26865" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons redoubler d'efforts <DiscourseConnective annotation_id="26902">pour</DiscourseConnective> l'atteindre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23762" id="468" name="Benita Ferrero-Waldner">
    <ParallelChunk annotation_id="23762" docOffset="148">
      <en>Member of the Commission. Madam President, I would first like to say that we have an ambitious programme, <Alignment alignment="27010" annotation_id="23868">
          <DiscourseConnective annotation_id="23868" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> do we have the financial means?</en>
      <fr>Madame la Présidente, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="26951">à</DiscourseConnective> dire <DiscourseConnective annotation_id="26958">tout d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26971">que</DiscourseConnective> nous avons un programme ambitieux, <Alignment alignment="23868" annotation_id="27010">
          <DiscourseConnective annotation_id="27010" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> avons-nous les moyens financiers?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23904" docOffset="149">
      <en>Well, I think so.</en>
      <fr>Et bien, je pense que oui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23922" docOffset="150">
      <en>The financial envelope for the 2008-2012 programme <Alignment alignment="10373" annotation_id="23973">
          <Alignment alignment="27712" annotation_id="23973">
            <DiscourseConnective annotation_id="23973" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> represents an increase of 15% compared to the previous period.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23973" annotation_id="27076">
          <Alignment alignment="10853" annotation_id="27076">
            <DiscourseConnective annotation_id="27076" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, l'enveloppe financière attribuée au programme 2008-2012 représente une augmentation de 15 % par rapport <DiscourseConnective annotation_id="27189">à</DiscourseConnective> la période précédente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24044" docOffset="151">
      <en>I think that is a higher increase than the average increase for the financial perspective 2007-2013.</en>
      <fr>Je pense que cette augmentation est supérieure à l'augmentation moyenne prévue dans les perspectives financières 2007-2013.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24145" docOffset="152">
      <en>So I think that is settled.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27338">Donc</DiscourseConnective>, je pense que cet aspect est réglé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24173" docOffset="153">
      <en>With regard to coordination, let me say that this Parliament is currently analysing a proposal by the Commission to set up a high-level advisory board which will <DiscourseConnective annotation_id="24335" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> improve the governance of the European statistics system and the coordination of the production of statistics.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27379">En</DiscourseConnective> ce qui concerne la coordination, permettez-moi de <DiscourseConnective annotation_id="27432">dire que</DiscourseConnective> le Parlement est actuellement en train d'analyser une proposition de la Commission relative <DiscourseConnective annotation_id="27533">à</DiscourseConnective> la création d'un comité consultatif de haut niveau dont le rôle consistera à améliorer la gouvernance du système statistique européen <DiscourseConnective annotation_id="27669">et</DiscourseConnective> la coordination de la production de statistiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24451" docOffset="154">
      <en>I think this will be important.</en>
      <fr>Je pense que ce sera important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24483" docOffset="155">
      <en>I <Alignment alignment="27766" annotation_id="24485">
          <DiscourseConnective annotation_id="24485" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> would like to say to Mr Karas that what you mentioned is absolutely right. We have a possibility as the Commission to examine the methodology that is used by the Member States.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="24485" annotation_id="27766">
          <DiscourseConnective annotation_id="27766" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> dire <DiscourseConnective annotation_id="27781">à</DiscourseConnective> M. Karas <DiscourseConnective annotation_id="27792">qu'</DiscourseConnective>il a tout à fait raison <DiscourseConnective annotation_id="27819">quand</DiscourseConnective> il dit <DiscourseConnective annotation_id="27832">que</DiscourseConnective> la Commission a la possibilité d'examiner la méthode utilisée par les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24667" docOffset="156">
      <en>
        <Alignment alignment="11122" annotation_id="24667">
          <DiscourseConnective annotation_id="24667" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment>, unfortunately, we do not have the possibility to go further and examine the data as such.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24667" annotation_id="27921">
          <DiscourseConnective annotation_id="27921" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="27927">malheureusement</DiscourseConnective>, elle n'a pas la possibilité d'aller plus loin <DiscourseConnective annotation_id="27990">et</DiscourseConnective> d'examiner les données en <DiscourseConnective annotation_id="28019">tant que</DiscourseConnective> telles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24762" docOffset="157">
      <en>
        <Alignment alignment="28036" annotation_id="24762">
          <DiscourseConnective annotation_id="24762" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment>, unfortunately, I think the Commission has already tried, <Alignment alignment="28099" annotation_id="24824">
          <DiscourseConnective annotation_id="24824" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Member States until now at least have not wanted to go any further.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24762" annotation_id="28036">
          <DiscourseConnective annotation_id="28036" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="28040">malheureusement</DiscourseConnective>, je pense que la Commission a <DiscourseConnective annotation_id="28086">déjà</DiscourseConnective> essayé, <Alignment alignment="24824" annotation_id="28099">
          <DiscourseConnective annotation_id="28099" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les États membres n'ont pas tenu <DiscourseConnective annotation_id="28141">à</DiscourseConnective> aller plus loin, <DiscourseConnective annotation_id="28160">jusqu'à</DiscourseConnective> présent <DiscourseConnective annotation_id="28176">en tout cas</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24900" docOffset="158">
      <en>So maybe this is <DiscourseConnective annotation_id="24917" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> something that should be brought to their attention again.</en>
      <fr>Ce serait <DiscourseConnective annotation_id="28199">donc</DiscourseConnective> peut-être le moment d'attirer à nouveau leur attention sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24981" id="469" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="24981" docOffset="159">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25003" docOffset="160">
      <en>The vote will take place on Thursday, 12 July 2007.</en>
      <fr>Le vote aura lieu le jeudi 12 juillet 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
