<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Mobilisation of the European Globalisation Adjustment Fund: Belgium - textile industry; Ireland - Dell - Relocation of undertakings in the EU and the role of EU financial instruments (debate)</en>
    <fr>Mobilisation du Fonds européen d'ajustement à la mondialisation: Belgique - secteur textile et Irlande - Dell - Relocalisation d'entreprises dans l'UE <DiscourseConnective annotation_id="151">et</DiscourseConnective> rôle des instruments financiers de l'UE (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="192" id="436" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="192" docOffset="1">
      <en>The next item is a joint debate on</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la discussion commune sur</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="227" docOffset="2">
      <en>the report drafted by Reimer Böge, on behalf of the Committee on Budgets, on the proposal for a decision of the European Parliament and of the Council on mobilisation of the European Globalisation Adjustment Fund, in accordance with point 28 of the Interinstitutional Agreement of 17 May 2006 between the European Parliament, the Council and the Commission on budgetary discipline and sound financial management</en>
      <fr>le rapport de Reimer Böge, au nom de la commission des budgets, sur la proposition de décision du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="369">et</DiscourseConnective> du Conseil concernant la mobilisation du Fonds européen d'ajustement à la mondialisation, conformément au point 28 de l'accord interinstitutionnel du 17 mai 2006 entre le Parlement européen, le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="574">et</DiscourseConnective> la Commission sur la discipline budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="620">et</DiscourseConnective> la bonne gestion financière</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="639" docOffset="3">
      <en>the oral question to the Commission on the relocation of undertakings in the EU and the role of EU financial instruments by Pervenche Berès, on behalf of the Committee on Employment and Social Affairs - B7-0226/2009)</en>
      <fr>la question orale <DiscourseConnective annotation_id="669">à</DiscourseConnective> la Commission sur la relocalisation d'entreprises dans l'UE <DiscourseConnective annotation_id="731">et</DiscourseConnective> le rôle des instruments financiers de l'UE de Pervenche Berès, au nom de la commission de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="833">et</DiscourseConnective> des affaires sociales - B7-0226/2009).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="856" id="437" language="DE" name="Reimer Böge">
    <ParallelChunk annotation_id="856" docOffset="4">
      <en>Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, as rapporteur for the Committee on Budgets, I am today presenting the proposal on mobilisation of the European Globalisation Adjustment Fund in relation to two specific cases, one based on applications from Belgium and one on applications from Ireland.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="932">et</DiscourseConnective> Messieurs, en <DiscourseConnective annotation_id="949">tant que</DiscourseConnective> rapporteur de la commission des budgets, je présente aujourd'hui la proposition concernant la mobilisation du Fonds européen d'ajustement à la mondialisation eu égard <DiscourseConnective annotation_id="1125">à</DiscourseConnective> deux cas spécifiques: le premier concerne la demande de la Belgique <DiscourseConnective annotation_id="1195">et</DiscourseConnective> le second la demande de l'Irlande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1159" docOffset="5">
      <en>I would, <Alignment alignment="1247" annotation_id="1168">
          <DiscourseConnective annotation_id="1168" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, like to start by pointing out, once again, that it is the job of the Committee on Budgets to examine whether the conditions for mobilisation of the Globalisation Adjustment Fund have been met, <Alignment alignment="1470" annotation_id="1370">
          <DiscourseConnective annotation_id="1370" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like, at this point, to emphasise that, over recent months, there has always been excellent cooperation, including in similar cases, between the Committee on Budgets and the Committee on Employment and Social Affairs.</en>
      <fr>Permettez-moi <Alignment alignment="16298" annotation_id="1247">
          <DiscourseConnective annotation_id="1247" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="1258">avant de</DiscourseConnective> commencer, de souligner à nouveau <DiscourseConnective annotation_id="1301">qu'</DiscourseConnective>il fait partie des attributions de la commission des budgets de déterminer <DiscourseConnective annotation_id="1379">si</DiscourseConnective> les conditions de mobilisation du Fonds d'ajustement à la mondialisation sont remplies, <Alignment alignment="39380" annotation_id="1470">
          <DiscourseConnective annotation_id="1470" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je tiens <DiscourseConnective annotation_id="1482">à</DiscourseConnective> souligner <DiscourseConnective annotation_id="1494">à</DiscourseConnective> ce stade, <DiscourseConnective annotation_id="1506">qu'</DiscourseConnective>au cours de ces derniers mois, la coopération entre la commission des budgets <DiscourseConnective annotation_id="1587">et</DiscourseConnective> la commission de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="1616">et</DiscourseConnective> des affaires sociales a toujours été excellente, y compris dans des cas similaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1600" docOffset="6">
      <en>We have <Alignment alignment="1720" annotation_id="1608">
          <DiscourseConnective annotation_id="1608" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been at pains to take due account of comments and critical suggestions from the Committee on Employment and Social Affairs <DiscourseConnective annotation_id="1736" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, with that in mind, it is <Alignment alignment="70347" annotation_id="1766">
          <DiscourseConnective annotation_id="1766" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> right to deal with the oral question from the Committee on Employment and Social Affairs, given the urgency of enquiries on this subject.</en>
      <fr>Nous nous sommes <Alignment alignment="30142" annotation_id="1720">
          <DiscourseConnective annotation_id="1720" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> efforcés de prendre dûment en compte les commentaires <DiscourseConnective annotation_id="1784">et</DiscourseConnective> les suggestions critiques émanant de la commission de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="1850">et</DiscourseConnective> des affaires sociales; aussi, dans cette mesure et vu l'urgence des requêtes, il est <Alignment alignment="9444" annotation_id="1938">
          <DiscourseConnective annotation_id="1938" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> justifié de traiter la question orale de la commission de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="2015">et</DiscourseConnective> des affaires sociales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1909" docOffset="7">
      <en>You will be aware that the Globalisation Adjustment Fund has a maximum funding amount of EUR 500 million per annum <Alignment alignment="27555" annotation_id="2024">
          <DiscourseConnective annotation_id="2024" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it is exclusively for the purpose of providing additional support for those employees affected by globalisation who have lost their jobs and have been affected by the consequences of far-reaching structural changes in world trade patterns.</en>
      <fr>Vous savez <DiscourseConnective annotation_id="2052">que</DiscourseConnective> le montant maximal de financement du Fonds d'ajustement à la mondialisation ne peut dépasser 500 millions d'euros par an, <Alignment alignment="11236" annotation_id="2178">
          <DiscourseConnective annotation_id="2178" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2181">que</DiscourseConnective> ce montant sert exclusivement à fournir une aide complémentaire aux travailleurs touchés par la mondialisation, qui ont perdu leur emploi <DiscourseConnective annotation_id="2323">et</DiscourseConnective> ont été affectés par les conséquences de modifications majeures de la structure du commerce mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2273" docOffset="8">
      <en>We have made it clear in the resolution, once again, that we continue to challenge the repeated use of funds from the European Social Fund to finance the Globalisation Adjustment Fund <Alignment alignment="2643" annotation_id="2457">
          <DiscourseConnective annotation_id="2457" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I insist, Commissioner, that you confirm today, once again, that this will not ultimately be at the expense of payments from the European Social Fund.</en>
      <fr>Nous avons à nouveau dit clairement dans la résolution <DiscourseConnective annotation_id="2482">que</DiscourseConnective> nous continuions <DiscourseConnective annotation_id="2503">à</DiscourseConnective> contester l'utilisation répétée des ressources affectées au Fonds social européen <DiscourseConnective annotation_id="2587">pour</DiscourseConnective> financer le Fonds d'ajustement à la mondialisation <Alignment alignment="24797" annotation_id="2643">
          <DiscourseConnective annotation_id="2643" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'insiste, Monsieur le Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="2682">pour que</DiscourseConnective> vous confirmiez à nouveau aujourd'hui, <DiscourseConnective annotation_id="2730">que</DiscourseConnective> ce financement ne se fera pas, <DiscourseConnective annotation_id="2765">au bout du compte</DiscourseConnective>, au détriment des versements effectués au titre du Fonds social européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2612" docOffset="9">
      <en>I would very much like, once again, to call on the Commission to reiterate today the undertaking given to us in the Committee on Budgets - namely to refrain, in future, from tabling applications for the mobilisation of the Fund together, <Alignment alignment="108873" annotation_id="2850">
          <DiscourseConnective annotation_id="2850" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2854" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective> to table them separately, <Alignment alignment="9368" annotation_id="2888">
          <DiscourseConnective annotation_id="2888" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> each case has a slightly different basis <Alignment alignment="45636" annotation_id="2932">
          <DiscourseConnective annotation_id="2932" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the possibility of a complicated case delaying the approval of another case should be avoided.</en>
      <fr>Je souhaiterais à nouveau demander <DiscourseConnective annotation_id="2892">à</DiscourseConnective> la Commission de répéter aujourd'hui la promesse qu'elle a faite <DiscourseConnective annotation_id="2959">à</DiscourseConnective> la commission des budgets, en l'occurrence s'abstenir <DiscourseConnective annotation_id="3015">à</DiscourseConnective> l'avenir de regrouper les requêtes relatives à la mobilisation du Fonds, <Alignment alignment="2850" annotation_id="3090">
          <DiscourseConnective annotation_id="3090" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les présenter séparément, <Alignment alignment="21771" annotation_id="3121">
          <DiscourseConnective annotation_id="3121" sense="Temporal.Synchrony">étant donné qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il existe de légères différences entre les cas <Alignment alignment="16161" annotation_id="3183">
          <DiscourseConnective annotation_id="3183" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il faudrait éviter que l'éventualité d'un cas compliqué ne retarde l'approbation d'un autre cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3031" docOffset="10">
      <en>I hope that you can confirm this again today.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="3295">que</DiscourseConnective> vous pourrez en apporter la confirmation aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="3352">encore</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3077" docOffset="11">
      <en>
        <Alignment alignment="3360" annotation_id="3077">
          <DiscourseConnective annotation_id="3077" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to the circumstances of the two cases, even on the basis of the altered rules - given that these two applications were submitted after 1 May 2009 - we are talking about the mobilisation of a total of around EUR 24 million.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17737" annotation_id="3360">
          <DiscourseConnective annotation_id="3360" sense="Temporal.Synchrony">Pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui est des deux cas qui nous intéressent aujourd'hui, <DiscourseConnective annotation_id="3423">même</DiscourseConnective> sur la base des règles modifiées - <DiscourseConnective annotation_id="3463">étant donné que</DiscourseConnective> les deux demandes d'intervention ont été soumises <DiscourseConnective annotation_id="3529">après</DiscourseConnective> le 1er mai 2009 - nous parlons d'une mobilisation de quelque 24 millions d'euros <DiscourseConnective annotation_id="3616">au total</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3314" docOffset="12">
      <en>This is intended to provide some cover for the loss of jobs in the textile industry in Belgium and in computer manufacturing in Ireland.</en>
      <fr>Cette somme est destinée <DiscourseConnective annotation_id="3651">à</DiscourseConnective> faire face dans une certaine mesure aux licenciements dans le secteur textile <DiscourseConnective annotation_id="3731">en</DiscourseConnective> Belgique <DiscourseConnective annotation_id="3743">et</DiscourseConnective> dans le secteur de la fabrication d'ordinateurs <DiscourseConnective annotation_id="3794">en</DiscourseConnective> Irlande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3451" docOffset="13">
      <en>In Belgium, there have been a total of 2 199 job losses in 46 companies in the textile industry, all of which were based in two neighbouring NUTS 2 regions, namely East and West Flanders, and in a single NUTS 2 region, Limburg.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3806">En</DiscourseConnective> Belgique, on a enregistré 2 199 licenciements dans 46 entreprises du secteur textile, toutes situées dans deux régions contiguës de niveau NUTS 2, la Flandre orientale <DiscourseConnective annotation_id="3977">et</DiscourseConnective> la Flandre occidentale, <DiscourseConnective annotation_id="4004">et</DiscourseConnective> une région de niveau NUTS 2, le Limbourg.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3679" docOffset="14">
      <en>The Belgian authorities have requested EUR 9.2 million from the Fund in this regard.</en>
      <fr>Les autorités belges ont demandé au Fonds une aide de 9,2 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3764" docOffset="15">
      <en>In respect of Ireland's application, there were, quite properly, a few further follow-up questions from the Committee on Employment and Social Affairs that are being discussed or have already been partially cleared up through additional information.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4125">En</DiscourseConnective> ce qui concerne la demande de l'Irlande, quelques questions complémentaires ont été posées, tout à fait à juste titre, par la commission de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="4277">et</DiscourseConnective> des affaires sociales, qui sont en cours de discussion <DiscourseConnective annotation_id="4335">ou</DiscourseConnective> qui ont <DiscourseConnective annotation_id="4346">déjà</DiscourseConnective> été partiellement résolues par des informations complémentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4014" docOffset="16">
      <en>The application relates to 2 840 job losses in the company Dell in the counties of Limerick, Clare and North Tipperary and in the city of Limerick, of which 2 400 were targeted for assistance.</en>
      <fr>Elle concerne 2 840 licenciements enregistrés dans l'entreprise Dell située dans la région comprenant les comtés de Limerick, de Clare <DiscourseConnective annotation_id="4551">et</DiscourseConnective> de North Tipperary <DiscourseConnective annotation_id="4573">ainsi</DiscourseConnective> que <DiscourseConnective annotation_id="4583">pour</DiscourseConnective> la ville de Limerick, dont 2 400 pouvaient bénéficier d'une aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4207" docOffset="17">
      <en>A total of EUR 14.8 million is envisaged for this.</en>
      <fr>L'Irlande a demandé au Fonds une aide totale de 14,8 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4258" docOffset="18">
      <en>Following an intensive debate in the Committee on Budgets, we gave the green light to the mobilisation of the Fund in both cases.</en>
      <fr>À l'issue d'un débat intensif <DiscourseConnective annotation_id="4755">à</DiscourseConnective> la commission des budgets, nous avons donné notre feu vert <DiscourseConnective annotation_id="4816">à</DiscourseConnective> la mobilisation du Fonds dans les deux cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4388" docOffset="19">
      <en>I would, <Alignment alignment="4876" annotation_id="4397">
          <DiscourseConnective annotation_id="4397" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, like to remind you of my introductory comment where I requested that the Commission once again take up a clear position on this <Alignment alignment="29887" annotation_id="4534">
          <DiscourseConnective annotation_id="4534" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I very much welcome the fact that the very fundamental issues of the mobilisation of the financial instruments from the European budget were put on today's agenda by the Committee on Budgets.</en>
      <fr>Permettez-moi <Alignment alignment="43884" annotation_id="4876">
          <DiscourseConnective annotation_id="4876" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> de vous rappeler mon commentaire introductif, dans lequel j'invite la Commission à prendre à nouveau une position claire <DiscourseConnective annotation_id="5007">à</DiscourseConnective> ce sujet <Alignment alignment="11412" annotation_id="5018">
          <DiscourseConnective annotation_id="5018" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me félicite <DiscourseConnective annotation_id="5036">du fait que</DiscourseConnective> la commission des budgets ait inscrit ces questions très fondamentales de la mobilisation des instruments financiers au titre du budget européen à l'ordre du jour du présent débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4730" docOffset="20">
      <en>I would <Alignment alignment="40867" annotation_id="4738">
          <DiscourseConnective annotation_id="4738" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> ask the plenary session to support this report.</en>
      <fr>Je demanderais <Alignment alignment="3687" annotation_id="5244">
          <DiscourseConnective annotation_id="5244" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> à la présente Assemblée d'apporter son soutien au rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4791" id="438" language="FR" name="Pervenche Berès">
    <ParallelChunk annotation_id="4791" docOffset="21">
      <en>Mr President, Commissioner, the Committee on Employment and Social Affairs wished to combine an oral question on the issue of relocations, notably of multinationals, with the examination of these two requests for mobilisation of the Globalisation Adjustment Fund <Alignment alignment="5605" annotation_id="5054">
          <DiscourseConnective annotation_id="5054" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the Irish case, we recognised the difficulties and the contradictions that could arise as a result of using such a fund.</en>
      <fr>auteure. - Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, la commission de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="5393">et</DiscourseConnective> des affaires sociales a voulu joindre une question orale sur l'enjeu des délocalisations, <DiscourseConnective annotation_id="5486">notamment</DiscourseConnective> des multinationales, <DiscourseConnective annotation_id="5517">à</DiscourseConnective> l'examen de ces deux demandes d'utilisation du Fonds d'ajustement à la mondialisation <Alignment alignment="5054" annotation_id="5605">
          <DiscourseConnective annotation_id="5605" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans le cas irlandais, nous nous sommes rendus compte des difficultés <DiscourseConnective annotation_id="5680">ou</DiscourseConnective> des contradictions qui pouvaient apparaître dans l'utilisation d'un tel fonds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5187" docOffset="22">
      <en>At no time did any of the members of the Committee on Employment and Social Affairs seek to hold hostage or to threaten not to help the Irish workers who are today in a critical situation due to the industrial strategy and the relocation of Dell.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5762">À</DiscourseConnective> aucun moment, aucun des membres de la commission de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="5825">et</DiscourseConnective> des affaires sociales n'a voulu prendre en otage les travailleurs irlandais <DiscourseConnective annotation_id="5904">ou</DiscourseConnective> menacer de ne pas venir en aide aux travailleurs irlandais qui sont aujourd'hui dans une situation critique du fait de la stratégie industrielle <DiscourseConnective annotation_id="6052">et</DiscourseConnective> de la délocalisation de Dell.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5434" docOffset="23">
      <en>We have simply observed that, in the case in point, even <Alignment alignment="6143" annotation_id="5491">
          <DiscourseConnective annotation_id="5491" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> President Barroso announced, on 19 September, the granting of a EUR 19 million aid package - which we are debating this evening - to Dell, or <Alignment alignment="6299" annotation_id="5640">
          <DiscourseConnective annotation_id="5640" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment> to the workers made redundant from Dell, in order to help them come to grips with the period of retraining ahead of them, the same day, in New York, Dell bought out Perot Systems, which enabled it to increase its share price.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="6096">simplement</DiscourseConnective> constaté <DiscourseConnective annotation_id="6116">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="6121">dans ce cas</DiscourseConnective> d'espèce, <Alignment alignment="2862" annotation_id="6143">
          <DiscourseConnective annotation_id="6143" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le président Barroso annonçait, le 19 septembre, l'octroi d'une aide de 19 millions d'euros, dont nous débattons ce soir, <DiscourseConnective annotation_id="6275">à</DiscourseConnective> l'entreprise Dell, <DiscourseConnective annotation_id="6296">ou</DiscourseConnective> <Alignment alignment="40601" annotation_id="6299">
          <DiscourseConnective annotation_id="6299" sense="Expansion.Restatement">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux travailleurs licenciés de Dell <DiscourseConnective annotation_id="6341">pour</DiscourseConnective> les aider <DiscourseConnective annotation_id="6356">à</DiscourseConnective> assumer la période de reconversion qui est devant eux, le <DiscourseConnective annotation_id="6416">même</DiscourseConnective> jour, <DiscourseConnective annotation_id="6427">à</DiscourseConnective> New York, l'entreprise Dell rachetait Perot Systems, ce qui lui permettait d'augmenter le cours de son action en bourse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5873" docOffset="24">
      <en>A few days later, on 23 September, Commissioner Kroes approved more than EUR 54 million in State aid for the creation of a Dell factory in Poland.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6550">Quelques jours plus tard</DiscourseConnective>, le 23 septembre, la commissaire Neelie Kroes autorisait une aide d'État <DiscourseConnective annotation_id="6648">de plus</DiscourseConnective> de 54 millions d'euros <DiscourseConnective annotation_id="6679">à</DiscourseConnective> l'installation d'une usine de Dell <DiscourseConnective annotation_id="6716">en</DiscourseConnective> Pologne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6020" docOffset="25">
      <en>We have questioned both Commissioner Špidla and Commissioner Kroes on this matter.</en>
      <fr>Sur cette base, nous avons interpellé à la fois le commissaire Špidla <DiscourseConnective annotation_id="6798">et</DiscourseConnective> la commissaire Neelie Kroes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6103" docOffset="26">
      <en>In a long letter, they tell us that they themselves envisaged Dell having two production sites to supply the European market.</en>
      <fr>Dans une longue lettre, ils nous répondent <DiscourseConnective annotation_id="6873">qu'</DiscourseConnective>eux-mêmes avaient envisagé le fait que Dell aurait deux sites de production <DiscourseConnective annotation_id="6952">pour</DiscourseConnective> approvisionner le marché européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6229" docOffset="27">
      <en>
        <Alignment alignment="6992" annotation_id="6229">
          <DiscourseConnective annotation_id="6229" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the way I see it, <Alignment alignment="7025" annotation_id="6256">
          <DiscourseConnective annotation_id="6256" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective>
        </Alignment> Dell gave up one of these production sites, we changed nothing <DiscourseConnective annotation_id="6324" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> regards the overall evaluation of the company's strategy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30385" annotation_id="6992">
          <DiscourseConnective annotation_id="6992" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce <DiscourseConnective annotation_id="6999">que</DiscourseConnective> je constate, c'est qu'<Alignment alignment="5085" annotation_id="7025">
          <DiscourseConnective annotation_id="7025" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">une fois que</DiscourseConnective>
        </Alignment> Dell a renoncé à l'un de ces sites de production, nous n'avons rien changé <DiscourseConnective annotation_id="7113">quant à</DiscourseConnective> l'évaluation globale de la stratégie de Dell.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6385" docOffset="28">
      <en>What conclusion can be reached?</en>
      <fr>Et <DiscourseConnective annotation_id="7170">que</DiscourseConnective> constate-t-on?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6417" docOffset="29">
      <en>That, within Dell, none of the European laws that we talk about every day, concerning the rights of workers or of trade unions, is respected.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="7195">qu'</DiscourseConnective>au sein de l'entreprise Dell, aucune des législations européennes dont nous parlons couramment, s'agissant du droit des travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="7331">ou</DiscourseConnective> du droit des syndicats, n'est respectée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6559" docOffset="30">
      <en>It is <Alignment alignment="7382" annotation_id="6565">
          <DiscourseConnective annotation_id="6565" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> genuinely difficult to see the European Union's budget ultimately being used - at a time <DiscourseConnective annotation_id="6664" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we realise the difficulty involved in the budgetary procedure, the difficulty involved in financing the recovery plan - to end up in this paradoxical situation in which we help to increase US shareholders' rate of return on investment but put Irish workers, within the European Union, in Polish workers' shoes.</en>
      <fr>Il y a <Alignment alignment="6565" annotation_id="7382">
          <DiscourseConnective annotation_id="7382" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> une vraie difficulté <DiscourseConnective annotation_id="7408">à</DiscourseConnective> voir le budget de l'Union européenne être utilisé, <DiscourseConnective annotation_id="7461">au bout du compte</DiscourseConnective> - <DiscourseConnective annotation_id="7481">à</DiscourseConnective> un moment où nous connaissons la difficulté de la procédure budgétaire, la difficulté de financer le plan de relance - <DiscourseConnective annotation_id="7602">pour</DiscourseConnective> aboutir <DiscourseConnective annotation_id="7615">à</DiscourseConnective> ce paradoxe de favoriser l'augmentation du taux de retour sur investissement des actionnaires américains <DiscourseConnective annotation_id="7722">et</DiscourseConnective> conduire, au sein de l'Union européenne, des travailleurs irlandais à se trouver confrontés au sort des travailleurs polonais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6980" docOffset="31">
      <en>This is certainly not the philosophy that we supported <Alignment alignment="7917" annotation_id="7035">
          <DiscourseConnective annotation_id="7035" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we supported the implementation of the Globalisation Adjustment Fund.</en>
      <fr>Ce n'est certainement pas la philosophie <DiscourseConnective annotation_id="7893">que</DiscourseConnective> nous avons défendue <Alignment alignment="10463" annotation_id="7917">
          <DiscourseConnective annotation_id="7917" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons défendu la mise en œuvre du Fonds d'ajustement à la mondialisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7110" docOffset="32">
      <en>Commissioner Špidla is certainly not the only one at fault here, <Alignment alignment="8073" annotation_id="7175">
          <DiscourseConnective annotation_id="7175" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do believe that this case obliges us to look very closely at the conditions in which the Community budget is mobilised to support the strategies of large companies.</en>
      <fr>Ce n'est sans doute pas la seule responsabilité du commissaire Špidla, <Alignment alignment="7769" annotation_id="8073">
          <DiscourseConnective annotation_id="8073" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="8087">que</DiscourseConnective> ce cas nous oblige <DiscourseConnective annotation_id="8110">à</DiscourseConnective> regarder de très près les conditions dans lesquelles le budget communautaire est mobilisé <DiscourseConnective annotation_id="8202">pour</DiscourseConnective> venir en aide aux stratégies de grandes entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7346" docOffset="33">
      <en>This is all the more true <DiscourseConnective annotation_id="7372" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>, in the recovery plan that was drafted under the current President of the Commission, Mr Barroso, one of the key measures announced in relation to employment was that of ensuring, as a matter of priority, that workers who had jobs kept those jobs.</en>
      <fr>Nous le voyons <DiscourseConnective annotation_id="8275">d'autant plus que</DiscourseConnective>, dans le plan de relance qui a été élaboré sous la responsabilité de l'actuel président de la Commission, M. José Manuel Barroso, l'une des mesures phares qui était annoncée <DiscourseConnective annotation_id="8467">s'</DiscourseConnective>agissant de l'emploi, c'était la priorité au maintien de l'emploi des travailleurs lorsque ceux-ci possédaient un emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7626" docOffset="34">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="7626" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective> the Commission was informed of Dell's strategy concerning the existence of two sites, <Alignment alignment="54233" annotation_id="7718">
          <DiscourseConnective annotation_id="7718" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the prospect of choosing between them presented itself, I believe that a more proactive strategy by the Commission should have led to a negotiation with Dell aimed at the transformation of the Irish site, given that the company's strategy has been to turn a site manufacturing desktop computers, such as existed in Ireland, into a site manufacturing laptop computers, such as currently exists in Poland.</en>
      <fr>La Commission ayant été avertie de la stratégie de Dell sur l'existence de deux sites, <Alignment alignment="25000" annotation_id="8678">
          <DiscourseConnective annotation_id="8678" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le cas de figure d'une situation alternative entre ces deux sites s'est présenté, il me semble <DiscourseConnective annotation_id="8781">qu'</DiscourseConnective>une stratégie plus proactive de sa part aurait dû conduire <DiscourseConnective annotation_id="8843">à</DiscourseConnective> une négociation avec l'entreprise Dell <DiscourseConnective annotation_id="8884">pour</DiscourseConnective> une transformation du site en Irlande, étant entendu <DiscourseConnective annotation_id="8942">que</DiscourseConnective> la stratégie de l'entreprise a été de transformer un site d'ordinateurs de bureau, tel qu'il existait <DiscourseConnective annotation_id="9048">en</DiscourseConnective> Irlande, <DiscourseConnective annotation_id="9060">en</DiscourseConnective> un site d'ordinateurs portables, tel qu'il est actuellement installé en Pologne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8127" docOffset="35">
      <en>It is our view that, <Alignment alignment="9164" annotation_id="8148">
          <DiscourseConnective annotation_id="8148" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission comes to the aid of multinationals in a scenario of this kind, we should have a more consistent right to speak.</en>
      <fr>Il nous semble <DiscourseConnective annotation_id="9159">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="18019" annotation_id="9164">
          <DiscourseConnective annotation_id="9164" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission vient en aide <DiscourseConnective annotation_id="9195">à</DiscourseConnective> des multinationales dans un cas de figure de ce type, nous devrions avoir droit <DiscourseConnective annotation_id="9277">à</DiscourseConnective> la parole de manière plus cohérente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8278" docOffset="36">
      <en>I believe that, taken as a whole, these considerations should lead the next Commission - and particularly Mr Monti, in the mission entrusted to him - to draw up much more proactive proposals on the way in which we use Community funds at a time <Alignment alignment="9575" annotation_id="8522">
          <DiscourseConnective annotation_id="8522" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to deal with relocations which, once again, pit workers, employees of one Member State against those of another Member State, and all of that as part of a multinational strategy that fails to respect the spirit of social legislation <DiscourseConnective annotation_id="8768" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we wish to implement it, around the concept of the social market economy.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="9325">que</DiscourseConnective> l'ensemble de cette réflexion doit conduire la prochaine Commission, <DiscourseConnective annotation_id="9398">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9401">notamment</DiscourseConnective> M. Mario Monti, dans la mission qui lui a été confiée, <DiscourseConnective annotation_id="9466">à</DiscourseConnective> élaborer des propositions beaucoup plus proactives sur la façon dont nous utilisons l'argent communautaire <Alignment alignment="12326" annotation_id="9575">
          <DiscourseConnective annotation_id="9575" sense="Temporal.Synchrony">au moment où</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons <DiscourseConnective annotation_id="9599">à</DiscourseConnective> faire face à des délocalisations qui, une fois <DiscourseConnective annotation_id="9648">encore</DiscourseConnective>, dressent des salariés, des employés d'un État membre contre ceux d'un autre État membre, tout cela dans une stratégie de multinationale qui ne respecte pas l'esprit du droit social, tel que nous souhaitons le mettre en œuvre autour du concept d'économie sociale de marché.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8845" id="439" language="CS" name="Vladimír Špidla">
    <ParallelChunk annotation_id="8845" docOffset="37">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, I would first like to thank the rapporteur for supporting the Commission's proposal to mobilise the European Globalisation Adjustment Fund in response to the layoffs in the textile sector in Belgium and the computer manufacturing sector in Ireland.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="9961">et</DiscourseConnective> Messieurs, je commencerai si vous le permettez par remercier le rapporteur d'apporter son soutien à la proposition de la Commission de mobiliser le Fonds européen d'ajustement à la mondialisation <DiscourseConnective annotation_id="10160">en</DiscourseConnective> réaction aux licenciements enregistrés dans le secteur textile en Belgique <DiscourseConnective annotation_id="10238">et</DiscourseConnective> dans le secteur de fabrication d'ordinateurs <DiscourseConnective annotation_id="10286">en</DiscourseConnective> Irlande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9130" docOffset="38">
      <en>The support of the rapporteur is accompanied by a number of comments <Alignment alignment="10364" annotation_id="9199">
          <DiscourseConnective annotation_id="9199" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to restrict myself here to questions of a budgetary nature <Alignment alignment="42002" annotation_id="9275">
          <DiscourseConnective annotation_id="9275" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will have an opportunity later to discuss the other points you raise in the report.</en>
      <fr>Le soutien du rapporteur est assorti d'une série de commentaires, <Alignment alignment="26469" annotation_id="10364">
          <DiscourseConnective annotation_id="10364" sense="Expansion.Conjunction">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais me concentrer sur les questions de nature budgétaire <Alignment alignment="9612" annotation_id="10434">
          <DiscourseConnective annotation_id="10434" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous aurons <DiscourseConnective annotation_id="10454">plus tard</DiscourseConnective> l'occasion de débattre les autres points que vous soulevez dans le rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9368" docOffset="39">
      <en>The first budgetary point you raise relates to funding sources.</en>
      <fr>Le premier point budgétaire que vous soulevez concerne les sources de financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9432" docOffset="40">
      <en>You tell us that the European Social Fund cannot be the only source of funding.</en>
      <fr>Vous nous dites <DiscourseConnective annotation_id="10639">que</DiscourseConnective> le Fonds social européen ne peut pas être la seule source de financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9512" docOffset="41">
      <en>The European Globalisation Adjustment Fund is, from a budgetary perspective, a special instrument, <Alignment alignment="10826" annotation_id="9611">
          <DiscourseConnective annotation_id="9611" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does not have its own resources.</en>
      <fr>Le Fonds européen d'ajustement à la mondialisation est, d'un point de vue budgétaire, un instrument spécial, <Alignment alignment="13407" annotation_id="10826">
          <DiscourseConnective annotation_id="10826" sense="Temporal.Synchrony">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il ne dispose pas de ses propres ressources.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9650" docOffset="42">
      <en>It is mobilised across accounting periods, <Alignment alignment="15614" annotation_id="9693">
          <DiscourseConnective annotation_id="9693" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> it chiefly involves the designation of available budgetary items and, subordinate to that, the task of proposing to the budgetary authority the mobilisation of sums of money through revisions to the budget.</en>
      <fr>Il est mobilisé au delà des exercices fiscaux, <Alignment alignment="21961" annotation_id="10925">
          <DiscourseConnective annotation_id="10925" sense="Comparison.Contrast">même s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il implique principalement la désignation de rubriques budgétaires disponibles <DiscourseConnective annotation_id="11011">et</DiscourseConnective>, subordonné <DiscourseConnective annotation_id="11026">à</DiscourseConnective> cela, la mission de proposer <DiscourseConnective annotation_id="11057">à</DiscourseConnective> l'autorité budgétaire la mobilisation de sommes d'argent au travers de révisions budgétaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9909" docOffset="43">
      <en>The work is performed on a case-by-case basis, according to need.</en>
      <fr>Le travail est réalisé au cas par cas, en fonction des besoins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9975" docOffset="44">
      <en>It is true that the European Social Fund has technically been the main source of funding so far.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="11229">que</DiscourseConnective>, techniquement, le Fonds social européen est, <DiscourseConnective annotation_id="11279">jusqu'à</DiscourseConnective> présent, la principale source de financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10072" docOffset="45">
      <en>Here, I would like to state with clear emphasis the word 'technically', for the European Social Fund will not be reduced in any way at the end of the accounting period.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11333">À cet égard</DiscourseConnective>, j'insisterai particulièrement sur le terme "techniquement", <DiscourseConnective annotation_id="11406">parce que</DiscourseConnective> le Fonds social européen ne fera l'objet d'aucune réduction <DiscourseConnective annotation_id="11476">à</DiscourseConnective> la fin de l'exercice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10241" docOffset="46">
      <en>That is the principle issue.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="11503">s'</DiscourseConnective>agit là de la question essentielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10270" docOffset="47">
      <en>The second point you raise is not exclusively budget-related, but relates <Alignment alignment="11619" annotation_id="10344">
          <DiscourseConnective annotation_id="10344" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment> to decision making, <Alignment alignment="11652" annotation_id="10371">
          <DiscourseConnective annotation_id="10371" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> you ask that the Commission submit its proposals for the mobilisation of the European Globalisation Adjustment Fund in individual documents.</en>
      <fr>Le second point que vous soulevez n'est pas exclusivement lié au budget, <DiscourseConnective annotation_id="11614">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="10344" annotation_id="11619">
          <DiscourseConnective annotation_id="11619" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> au processus de décision, <Alignment alignment="10371" annotation_id="11652">
          <DiscourseConnective annotation_id="11652" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous demandez <DiscourseConnective annotation_id="11674">que</DiscourseConnective> la Commission soumette dans des documents séparés ses propositions relatives à la mobilisation du Fonds européen d'ajustement à la mondialisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10518" docOffset="48">
      <en>The Commission is well aware of the advantages of this individual approach which completely eliminates the risk of conflict or of the fund being used as a guarantor.</en>
      <fr>La Commission est parfaitement consciente des avantages que revêt cette approche individuelle, laquelle élimine complètement le risque de conflit <DiscourseConnective annotation_id="11971">ou</DiscourseConnective> le risque que le Fonds <DiscourseConnective annotation_id="11997">soit</DiscourseConnective> utilisé <DiscourseConnective annotation_id="12010">comme</DiscourseConnective> caution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10684" docOffset="49">
      <en>
        <Alignment alignment="12025" annotation_id="10684">
          <DiscourseConnective annotation_id="10684" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is necessary to take account of the new criteria for eligibility which we discussed this year <Alignment alignment="12152" annotation_id="10790">
          <DiscourseConnective annotation_id="10790" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which you approved.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="424" annotation_id="12025">
          <DiscourseConnective annotation_id="12025" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est nécessaire de prendre en considération les nouveaux critères d'éligibilité dont nous avons parlé cette année <Alignment alignment="835" annotation_id="12152">
          <DiscourseConnective annotation_id="12152" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12155">que</DiscourseConnective> vous avez approuvés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10814" docOffset="50">
      <en>With these new criteria, it will be necessary in the months ahead to expect a significant increase in the number of applications <Alignment alignment="41892" annotation_id="10943">
          <DiscourseConnective annotation_id="10943" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not certain that the negotiation of the relevant documents will be faster <Alignment alignment="65188" annotation_id="11027">
          <DiscourseConnective annotation_id="11027" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are submitted individually.</en>
      <fr>Avec ces nouveaux critères, on doit nécessairement s'attendre à une augmentation importante du nombre de demandes au cours des mois à venir <Alignment alignment="2515" annotation_id="12320">
          <DiscourseConnective annotation_id="12320" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'est pas certain <DiscourseConnective annotation_id="12344">que</DiscourseConnective> la négociation à propos des documents concernés sera plus rapide <Alignment alignment="28689" annotation_id="12413">
          <DiscourseConnective annotation_id="12413" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils sont soumis individuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11063" docOffset="51">
      <en>In any case, <Alignment alignment="65859" annotation_id="11076">
          <DiscourseConnective annotation_id="11076" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Commission would like to state that the more advantageous approach, <DiscourseConnective annotation_id="11157" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> circumventing the risk of certain technical complications in the work, is the case-by-case approach which offers better quality.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12449">En tous les cas</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="11076" annotation_id="12466">
          <DiscourseConnective annotation_id="12466" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Commission tient <DiscourseConnective annotation_id="12497">à</DiscourseConnective> déclarer <DiscourseConnective annotation_id="12508">que</DiscourseConnective> l'approche la plus avantageuse, qui permet d'éviter le risque de certaines complications techniques dans le travail, est l'approche au cas par cas; c'est celle qui présente la meilleure qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11294" docOffset="52">
      <en>The Commission <Alignment alignment="12727" annotation_id="11309">
          <DiscourseConnective annotation_id="11309" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> notes your interest and fully agrees to adapt its procedures in future accounting periods.</en>
      <fr>La Commission prend <Alignment alignment="14476" annotation_id="12727">
          <DiscourseConnective annotation_id="12727" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> note de votre intérêt <DiscourseConnective annotation_id="12754">et</DiscourseConnective> accepte entièrement d'adapter ses procédures <DiscourseConnective annotation_id="12802">pour</DiscourseConnective> les futurs exercices fiscaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11410" docOffset="53">
      <en>In both of these cases, I have <DiscourseConnective annotation_id="11441" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> provided a clear statement, I believe.</en>
      <fr>Aussi, dans les deux cas, je crois avoir donné une déclaration claire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11490" docOffset="54">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="11497" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the second question is concerned, the Commission is delighted that Parliament has adopted the decision mobilising the European Globalisation Adjustment Fund in support of workers who have been made redundant due to over-capacity in the textile sector in Belgium and the computer sector in Ireland.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12908">Pour</DiscourseConnective> ce qui est de la deuxième question, la Commission se félicite <DiscourseConnective annotation_id="12975">que</DiscourseConnective> le Parlement ait adopté la décision de mobilisation du Fonds européen d'ajustement à la mondialisation <DiscourseConnective annotation_id="13082">pour</DiscourseConnective> soutenir les travailleurs qui ont été licenciés <DiscourseConnective annotation_id="13135">en conséquence</DiscourseConnective> d'une surcapacité dans le secteur textile en Belgique <DiscourseConnective annotation_id="13204">et</DiscourseConnective> dans le secteur de fabrication d'ordinateurs <DiscourseConnective annotation_id="13252">en</DiscourseConnective> Irlande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11798" docOffset="55">
      <en>In connection with this, a question was raised about a possible link between the relocation of companies within the EU, the role of EU financial instruments and controls exercised by the Commission over State support.</en>
      <fr>Une question a été posée <DiscourseConnective annotation_id="13289">en</DiscourseConnective> relation avec cela, concernant un lien possible entre la délocalisation des entreprises au sein de l'UE, le rôle des instruments financiers de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="13440">et</DiscourseConnective> les contrôles exercés par la Commission sur les aides d'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12016" docOffset="56">
      <en>Firstly, it should be said that the Commission is aware and takes careful notice of the negative consequences of company relocations for workers, their families and regions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13505">Premièrement</DiscourseConnective>, je tiens à <DiscourseConnective annotation_id="13530">dire que</DiscourseConnective> la Commission est consciente des conséquences négatives des délocalisations d'entreprise sur les travailleurs, leurs familles <DiscourseConnective annotation_id="13665">et</DiscourseConnective> leurs régions <DiscourseConnective annotation_id="13682">et</DiscourseConnective> qu'elle en prend soigneusement note.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12190" docOffset="57">
      <en>It is not up to the Commission, <DiscourseConnective annotation_id="12222" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, to intervene in the decision making of companies where there has been no breach of Community law.</en>
      <fr>Mais en l'absence d'infraction au droit communautaire, la Commission n'a pas vocation à intervenir dans le processus de prise de décision des entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12329" docOffset="58">
      <en>The Commission <Alignment alignment="13896" annotation_id="12344">
          <DiscourseConnective annotation_id="12344" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> notes that it does not have the power to obstruct individual companies in their decisions, or to delay them, <Alignment alignment="48835" annotation_id="12458">
          <DiscourseConnective annotation_id="12458" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> companies do not have any general obligation to inform the Commission concerning the legitimacy of their decisions.</en>
      <fr>La Commission fait <Alignment alignment="12344" annotation_id="13896">
          <DiscourseConnective annotation_id="13896" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> remarquer <DiscourseConnective annotation_id="13916">qu'</DiscourseConnective>elle n'a pas le pouvoir de faire obstruction aux décisions des entreprises ni de les retarder, <Alignment alignment="1776" annotation_id="14014">
          <DiscourseConnective annotation_id="14014" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les entreprises n'ont pas l'obligation générale de rendre des comptes à la Commission <DiscourseConnective annotation_id="14103">à propos</DiscourseConnective> de la légitimité de leurs décisions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12578" docOffset="59">
      <en>In this context, the Commission is <Alignment alignment="87335" annotation_id="12613">
          <DiscourseConnective annotation_id="12613" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> aware of the unease surrounding the fact that regional State support, including possible contributions from the structural funds, might be used as a means of luring away commercial investments from other regions.</en>
      <fr>Dans ce contexte, la Commission est <Alignment alignment="18907" annotation_id="14185">
          <DiscourseConnective annotation_id="14185" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> consciente du malaise suscité <DiscourseConnective annotation_id="14225">par le fait que</DiscourseConnective> les aides d'État à finalité régionale, y compris les contributions éventuelles des Fonds structurels, sont susceptibles d'être utilisées <DiscourseConnective annotation_id="14378">comme</DiscourseConnective> un moyen de détourner les investissements commerciaux d'autres régions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12831" docOffset="60">
      <en>The Commission notes that the aim of the Community regulations relating to State support is, among other things, to ensure that aid aimed at influencing the decisions of companies concerning the location of investments should be provided only to disadvantaged regions <Alignment alignment="14752" annotation_id="13099">
          <DiscourseConnective annotation_id="13099" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that such aid should not be used to the detriment of other regions.</en>
      <fr>La Commission note <DiscourseConnective annotation_id="14475">que</DiscourseConnective> les règlements communautaires relatifs aux aides d'État visent, entre autres choses, <DiscourseConnective annotation_id="14564">à</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="14575">que</DiscourseConnective> les aides dont l'objectif est d'influencer les décisions des entreprises concernant la localisation des investissements soient uniquement affectées aux régions défavorisées <Alignment alignment="22223" annotation_id="14752">
          <DiscourseConnective annotation_id="14752" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14755">qu'</DiscourseConnective>elles ne sont pas utilisées au détriment d'autres régions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13171" docOffset="61">
      <en>This problem is <Alignment alignment="14833" annotation_id="13187">
          <DiscourseConnective annotation_id="13187" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> dealt with in the Regulation establishing the general provisions for the structural funds and the cohesion fund and in the guidelines for regional support in the 2007-2013 period aimed at ensuring that these investments make a real and sustainable contribution to regional development.</en>
      <fr>Ce problème est <Alignment alignment="23548" annotation_id="14833">
          <DiscourseConnective annotation_id="14833" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> abordé dans le règlement portant dispositions générales sur les Fonds structurels <DiscourseConnective annotation_id="14925">et</DiscourseConnective> le Fonds de cohésion <DiscourseConnective annotation_id="14949">et</DiscourseConnective> dans les lignes directrices concernant les aides d'État à finalité régionale <DiscourseConnective annotation_id="15029">pour</DiscourseConnective> la période 2007-2013 visant <DiscourseConnective annotation_id="15062">à</DiscourseConnective> assurer <DiscourseConnective annotation_id="15072">que</DiscourseConnective> ces investissements apportent une contribution réelle <DiscourseConnective annotation_id="15130">et</DiscourseConnective> durable au développement régional.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13478" docOffset="62">
      <en>According to Article 57 of the general regulation on structural funds, Member States must ensure that projects maintain the investment for which a grant is provided for a period of five years after its completion and for a period of three years in the case of small and medium-sized enterprises.</en>
      <fr>En vertu de l'article 57 du règlement général sur les Fonds structurels, les États membres doivent garantir <DiscourseConnective annotation_id="15276">que</DiscourseConnective> les projets maintiennent l'investissement <DiscourseConnective annotation_id="15322">pour</DiscourseConnective> lequel une aide est accordée pendant une période de cinq ans à compter de la date à laquelle ils sont terminés <DiscourseConnective annotation_id="15438">et</DiscourseConnective> pendant une période de trois ans dans le cas des petites <DiscourseConnective annotation_id="15498">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13774" docOffset="63">
      <en>In the event that a project is altered as a result of changes to the ownership of infrastructure or the ending of production activities <DiscourseConnective annotation_id="13910" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this change influences the nature of the project or the conditions under which it is implemented, <Alignment alignment="15755" annotation_id="14012">
          <DiscourseConnective annotation_id="14012" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> where the changes provide the firm or the public body with an unfair advantage, the grant must be returned.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15523">En</DiscourseConnective> cas de modification d'un projet <DiscourseConnective annotation_id="15558">à</DiscourseConnective> la suite de changements au niveau de la propriété de l'infrastructure <DiscourseConnective annotation_id="15630">ou</DiscourseConnective> d'une cessation des activités de production, lesquels influencent la nature du projet <DiscourseConnective annotation_id="15719">ou</DiscourseConnective> ses conditions de mise en œuvre, <Alignment alignment="14012" annotation_id="15755">
          <DiscourseConnective annotation_id="15755" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15758">si</DiscourseConnective> les changements donnent à l'entreprise <DiscourseConnective annotation_id="15800">ou</DiscourseConnective> à l'organe public un avantage indu, la subvention doit être restituée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14123" docOffset="64">
      <en>Member States are required to inform the Commission every year of such fundamental changes in their reports on the implementation of operational programmes.</en>
      <fr>Les États membres sont tenus d'indiquer dans les rapports annuels de mise en œuvre des programmes opérationnels qu'ils doivent soumettre à la Commission si de tels changements fondamentaux se sont produits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14280" docOffset="65">
      <en>The Commission must notify the other Member States.</en>
      <fr>La Commission doit notifier les autres États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14332" docOffset="66">
      <en>
        <Alignment alignment="37471" annotation_id="14332">
          <DiscourseConnective annotation_id="14332" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the 2007-2013 programme period, a special legal provision was introduced which is supposed to ensure that companies to which the procedure applies for returning sums of money paid out wrongfully after a relocation of production activities in a Member State or to another Member State cannot receive contributions from the funds.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12361" annotation_id="16135">
          <DiscourseConnective annotation_id="16135" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la période de programmation 2007-2013 prévoit une nouvelle disposition juridique spéciale qui est censée garantir <DiscourseConnective annotation_id="16259">que</DiscourseConnective> les entreprises faisant l'objet d'une procédure de restitution de fonds indûment versés, <DiscourseConnective annotation_id="16352">après</DiscourseConnective> une délocalisation des activités de production dans un État membre <DiscourseConnective annotation_id="16425">ou</DiscourseConnective> dans un autre État membre, ne peuvent pas recevoir de contributions de ce Fonds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14674" docOffset="67">
      <en>
        <Alignment alignment="16509" annotation_id="14674">
          <DiscourseConnective annotation_id="14674" sense="Expansion.Conjunction">Similarly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, point 40 of the guidelines on regional support specifies that support must be conditional on the maintenance of a given investment in the relevant region for a period of at least five years from its completion date.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2228" annotation_id="16509">
          <DiscourseConnective annotation_id="16509" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le point 40 des lignes directrices relatives au soutien à finalité régionale spécifie <DiscourseConnective annotation_id="16604">que</DiscourseConnective> le soutien doit être conditionné au maintien d'un investissement dans la région concernée pendant une période de cinq ans <DiscourseConnective annotation_id="16730">à</DiscourseConnective> compter de la date à laquelle il est terminé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14901" docOffset="68">
      <en>
        <Alignment alignment="16778" annotation_id="14901">
          <DiscourseConnective annotation_id="14901" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="36785" annotation_id="14911">
          <DiscourseConnective annotation_id="14911" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> support is calculated on the basis of wage costs, the jobs must continue for a period of three years from the project completion date.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24355" annotation_id="16778">
          <DiscourseConnective annotation_id="16778" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="14911" annotation_id="16788">
          <DiscourseConnective annotation_id="16788" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le soutien est calculé sur la base des coûts salariaux, les emplois doivent être conservés pendant une période de trois ans à compter de la date où le projet est terminé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15049" docOffset="69">
      <en>All jobs created through the investment must be maintained within the region in question for a period of five years from the date on which the job was first created.</en>
      <fr>Tous les emplois créés grâce à l'investissement doivent être conservés dans la région <DiscourseConnective annotation_id="17048">en</DiscourseConnective> question pendant une période de cinq ans à partir de la date où ils ont été créés pour la première fois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15215" docOffset="70">
      <en>In the case of small and medium-sized enterprises, Member States can limit this period to three years.</en>
      <fr>Dans le cas des petites <DiscourseConnective annotation_id="17180">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises, les États membres peuvent limiter cette période <DiscourseConnective annotation_id="17253">à</DiscourseConnective> trois ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15318" docOffset="71">
      <en>This provision has the aim of avoiding a scramble for subsidies and the closure of factories exclusively on the basis of higher levels of public support somewhere else, taking account of the fact that State support represents only one of the factors influencing the decisions of companies regarding relocations <DiscourseConnective annotation_id="15629" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that the other factors such as, <Alignment alignment="17613" annotation_id="15665">
          <DiscourseConnective annotation_id="15665" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, wages, skills, taxes and geographical location, often play a more significant role.</en>
      <fr>Cette disposition a <DiscourseConnective annotation_id="17286">pour</DiscourseConnective> objectif d'éviter une course aux subventions <DiscourseConnective annotation_id="17336">et</DiscourseConnective> la fermeture des usines au seul motif que le niveau du soutien public est supérieur ailleurs, compte tenu <DiscourseConnective annotation_id="17445">du fait que</DiscourseConnective> les aides d'État ne sont <DiscourseConnective annotation_id="17482">qu'</DiscourseConnective>un facteur parmi d'autres influençant les décisions des entreprises en matière de délocalisation; les autres facteurs, tels <DiscourseConnective annotation_id="17609">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="23471" annotation_id="17613">
          <DiscourseConnective annotation_id="17613" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les salaires, les compétences, les taxations <DiscourseConnective annotation_id="17671">et</DiscourseConnective> la localisation géographique, jouent souvent un rôle plus important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15762" docOffset="72">
      <en>Ladies and gentlemen, in my opinion, it is clearly correct and natural to discuss issues relating to the use of European funds at a strategic level: there can be no doubt about that.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="17752">et</DiscourseConnective> Messieurs, <DiscourseConnective annotation_id="17766">à</DiscourseConnective> mon avis, il est tout à fait normal <DiscourseConnective annotation_id="17804">et</DiscourseConnective> naturel de débattre des questions relatives <DiscourseConnective annotation_id="17851">à</DiscourseConnective> l'utilisation des Fonds européens <DiscourseConnective annotation_id="17887">à</DiscourseConnective> un niveau stratégique: il ne peut y avoir aucun doute <DiscourseConnective annotation_id="17943">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15945" docOffset="73">
      <en>In conclusion, I would like to state that funds that were or will be used within the framework of the European Globalisation Adjustment Fund go to benefit persons who have been adversely affected or to individual workers such as those in Belgium or Ireland or any other European country, and absolutely not to companies.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17955">En</DiscourseConnective> conclusion, je déclarerai <DiscourseConnective annotation_id="17984">que</DiscourseConnective> les ressources qui ont été utilisées <DiscourseConnective annotation_id="18025">ou</DiscourseConnective> qui le seront dans le cadre du Fonds européen d'ajustement à la mondialisation profitent aux personnes qui ont subi des effets négatifs <DiscourseConnective annotation_id="18164">ou</DiscourseConnective> aux travailleurs individuels tels <DiscourseConnective annotation_id="18201">que</DiscourseConnective> ceux de Belgique <DiscourseConnective annotation_id="18222">ou</DiscourseConnective> d'Irlande <DiscourseConnective annotation_id="18235">ou</DiscourseConnective> de tout autre pays européen, <DiscourseConnective annotation_id="18267">et</DiscourseConnective> en aucun cas <DiscourseConnective annotation_id="18283">à</DiscourseConnective> des entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16266" docOffset="74">
      <en>These are resources designated for supporting persons, individual persons and not companies.</en>
      <fr>Ce sont des ressources destinées <DiscourseConnective annotation_id="18335">à</DiscourseConnective> soutenir les personnes, les individus, pas les entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16359" id="440" language="FR" name="Elisabeth Morin-Chartier">
    <ParallelChunk annotation_id="16359" docOffset="75">
      <en>Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I would like to come back to the cases that we are having to deal with under the Globalisation Adjustment Fund. In this regard, we are, of course, working in the interests of workers <DiscourseConnective annotation_id="16592" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16595" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to make them more employable <Alignment alignment="18705" annotation_id="16627">
          <DiscourseConnective annotation_id="16627" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are hit by unemployment in their economic sector.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE. - Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, chers collègues, je voudrais revenir sur les cas <DiscourseConnective annotation_id="18518">que</DiscourseConnective> nous avons <DiscourseConnective annotation_id="18533">à</DiscourseConnective> traiter dans le Fonds d'ajustement à la mondialisation, pour lequel nous travaillons, bien sûr, dans le sens de l'intérêt des salariés <DiscourseConnective annotation_id="18670">pour</DiscourseConnective> développer leur employabilité <Alignment alignment="11031" annotation_id="18705">
          <DiscourseConnective annotation_id="18705" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> le chômage frappe leur secteur économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16687" docOffset="76">
      <en>
        <Alignment alignment="18754" annotation_id="16687">
          <DiscourseConnective annotation_id="16687" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, let us come back to the Dell case, which Mrs Berès was compelled to talk about.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2456" annotation_id="18754">
          <DiscourseConnective annotation_id="18754" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> revenons sur le cas de Dell, dont Mme Berès a été amenée <DiscourseConnective annotation_id="18816">à</DiscourseConnective> parler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16776" docOffset="77">
      <en>The factory in Ireland focuses on producing desktop computers.</en>
      <fr>L'usine d'Irlande est axée sur la production d'ordinateurs de bureau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16839" docOffset="78">
      <en>The moment that the Commission supported the creation, in Poland, of a factory of the same company focused on producing laptop computers, was the moment - <Alignment alignment="19084" annotation_id="16994">
          <DiscourseConnective annotation_id="16994" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the market is made that way and <Alignment alignment="19122" annotation_id="17034">
          <DiscourseConnective annotation_id="17034" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a much higher demand for laptop computers - that signalled the collapse of the Irish production plant.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18896">Au moment où</DiscourseConnective> nous soutenons, à la Commission, l'installation en Pologne d'une usine de la <DiscourseConnective annotation_id="18986">même</DiscourseConnective> société axée sur la production d'ordinateurs portables, alors est annoncée, <DiscourseConnective annotation_id="19067">à ce moment-là</DiscourseConnective> - <Alignment alignment="16994" annotation_id="19084">
          <DiscourseConnective annotation_id="19084" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le marché est <DiscourseConnective annotation_id="19108">ainsi</DiscourseConnective> fait <DiscourseConnective annotation_id="19119">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="32410" annotation_id="19122">
          <DiscourseConnective annotation_id="19122" sense="Contingency.Cause.Reason">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la demande est plus forte sur les ordinateurs portables - la chute de l'unité de production irlandaise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17154" docOffset="79">
      <en>The choice of which of the two sites to produce in was an indication of the difficulties that we were going to have to face on behalf of the Irish workers.</en>
      <fr>Le choix de production entre les deux sites annonçait les difficultés <DiscourseConnective annotation_id="19300">que</DiscourseConnective> nous allions devoir affronter <DiscourseConnective annotation_id="19334">pour</DiscourseConnective> les employés irlandais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17310" docOffset="80">
      <en>
        <Alignment alignment="63175" annotation_id="17310">
          <DiscourseConnective annotation_id="17310" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, studying each of the individual cases, we in our working group on the Globalisation Adjustment Fund have called for the Commission to keep a close eye on all of the aid granted to each of the plants, be it at European or at regional aid level, <Alignment alignment="19646" annotation_id="17565">
          <DiscourseConnective annotation_id="17565" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European support policies that we are developing must not be used in an unbalanced way and must not backfire on workers.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="17310" annotation_id="19374">
          <DiscourseConnective annotation_id="19374" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans notre groupe de travail sur le Fonds d'ajustement à la mondialisation, en étudiant chacun des cas, demandé <DiscourseConnective annotation_id="19492">que</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="19510">soit</DiscourseConnective> vigilante sur l'ensemble des aides données <DiscourseConnective annotation_id="19558">à</DiscourseConnective> chacune des unités, que ce soit au niveau européen, que ce soit des aides régionales, <Alignment alignment="1225" annotation_id="19646">
          <DiscourseConnective annotation_id="19646" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il ne faut pas que les politiques européennes de soutien <DiscourseConnective annotation_id="19712">que</DiscourseConnective> nous développons soient utilisées de manière déséquilibrée <DiscourseConnective annotation_id="19775">et</DiscourseConnective> reviennent en boomerang contre les salariés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17698" docOffset="81">
      <en>
        <Alignment alignment="19839" annotation_id="17698">
          <DiscourseConnective annotation_id="17698" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we want greater attention to be paid to these problems early on, <Alignment alignment="19893" annotation_id="17769">
          <DiscourseConnective annotation_id="17769" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> workers do not have to cope with them.</en>
      <fr>Nous souhaitons <Alignment alignment="45435" annotation_id="19839">
          <DiscourseConnective annotation_id="19839" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus de vigilance en amont sur ces problèmes-là, <Alignment alignment="18261" annotation_id="19893">
          <DiscourseConnective annotation_id="19893" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> éviter les problèmes aux salariés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17816" id="441" name="Alan Kelly">
    <ParallelChunk annotation_id="17816" docOffset="82">
      <en>on behalf of the S&amp;D Group. - Mr President, on 8 January 2009, the mid-west of Ireland, and especially Limerick, Tipperary and North Kerry, experienced an economic trauma they had never seen before.</en>
      <fr>Monsieur le Président, le 8 janvier 2009, la région du centre-ouest de l'Irlande, <DiscourseConnective annotation_id="20015">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20018">plus particulièrement</DiscourseConnective> Limerick, Tipperary <DiscourseConnective annotation_id="20060">et</DiscourseConnective> North Kerry, ont vécu un traumatisme économique comme jamais <DiscourseConnective annotation_id="20124">auparavant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18015" docOffset="83">
      <en>The announcement of over 2 000 jobs leaving the region from Dell, together with thousands of ancillary jobs, represented a loss of historic proportions.</en>
      <fr>L'annonce de la perte <DiscourseConnective annotation_id="20158">de plus</DiscourseConnective> de 2 000 emplois dans le groupe Dell, <DiscourseConnective annotation_id="20204">ainsi</DiscourseConnective> que des milliers d'emplois connexes, a représenté une perte d'une ampleur historique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18168" docOffset="84">
      <en>The EU, through the Globalisation Fund, has allocated a fund that will directly help the economically vulnerable in the area.</en>
      <fr>L'UE, par le biais du Fonds européen d'ajustement à la mondialisation, a octroyé une somme d'argent destinée à aider directement les personnes en difficulté économique de la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18294" docOffset="85">
      <en>
        <Alignment alignment="20478" annotation_id="18294">
          <DiscourseConnective annotation_id="18294" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> we vote tomorrow, the EUR 14.8 million will represent a hand-up and not a hand-out to over 2 400 people to help them restart their lives.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9767" annotation_id="20478">
          <DiscourseConnective annotation_id="20478" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voterons demain, les 14,8 millions d'euros ne seront pas une aumône mais un coup de main donné <DiscourseConnective annotation_id="20586">à</DiscourseConnective> plus de 2 400 personnes <DiscourseConnective annotation_id="20612">pour</DiscourseConnective> les aider à recommencer leur vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18437" docOffset="86">
      <en>This will be very welcome.</en>
      <fr>Cette enveloppe sera vraiment la bienvenue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18464" docOffset="87">
      <en>The money will be used to re-train workers, help start businesses and provide people with job placements, which are very necessary.</en>
      <fr>L'argent sera utilisé <DiscourseConnective annotation_id="20717">pour</DiscourseConnective> former les travailleurs, les aider à démarrer leur affaire <DiscourseConnective annotation_id="20781">et</DiscourseConnective> assurer leur placement, choses réellement nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18596" docOffset="88">
      <en>The very fact that we have Dell workers' committee representatives here tonight watching this shows just how deeply this fund has reached the workers of Dell <Alignment alignment="21011" annotation_id="18754">
          <DiscourseConnective annotation_id="18754" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how they welcome it so much.</en>
      <fr>La simple présence ici ce soir de représentants du comité d'entreprise de Dell montre à quel point les travailleurs de Dell ont été touchés par cette intervention du Fonds <Alignment alignment="18754" annotation_id="21011">
          <DiscourseConnective annotation_id="21011" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à quel point ils s'<DiscourseConnective annotation_id="21033">en</DiscourseConnective> félicitent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18787" docOffset="89">
      <en>I must, <Alignment alignment="22747" annotation_id="18795">
          <DiscourseConnective annotation_id="18795" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, stress that we are only halfway there.</en>
      <fr>Je dois <Alignment alignment="15979" annotation_id="21056">
          <DiscourseConnective annotation_id="21056" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner <DiscourseConnective annotation_id="21076">que</DiscourseConnective> nous n'avons parcouru <DiscourseConnective annotation_id="21102">que</DiscourseConnective> la moitié du chemin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18843" docOffset="90">
      <en>We now have 18 months in which to spend it, <Alignment alignment="33517" annotation_id="18887">
          <DiscourseConnective annotation_id="18887" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am calling tonight on our local Minister in Ireland, the Minister for Enterprise Coughlan, to personally intervene and see that there is a plan in place to spend the money.</en>
      <fr>À présent, nous avons 18 mois pour dépenser ces fonds, <Alignment alignment="22048" annotation_id="21182">
          <DiscourseConnective annotation_id="21182" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je demande aujourd'hui instamment à notre ministre en charge des collectivités locales et en charge des entreprises en Irlande, Mme Coughlan, d'intervenir personnellement <DiscourseConnective annotation_id="21356">pour</DiscourseConnective> voir <DiscourseConnective annotation_id="21366">si</DiscourseConnective> un plan a été élaboré <DiscourseConnective annotation_id="21391">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19066" docOffset="91">
      <en>It is a one-off fund for ordinary working people <DiscourseConnective annotation_id="19115" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> they will never get this chance again.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="21407">s'</DiscourseConnective>agit de fonds spécialement débloqués en faveur de travailleurs ordinaires; c'est la seule chance qu'ils auront avant longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19158" docOffset="92">
      <en>Minister Coughlan, please, please get organised and leverage this unique opportunity for the mid-west of Ireland.</en>
      <fr>Madame la Ministre Coughlan, s'il vous plaît, organisez-vous <DiscourseConnective annotation_id="21598">et</DiscourseConnective> saisissez cette occasion unique <DiscourseConnective annotation_id="21633">pour</DiscourseConnective> la région du centre-ouest de l'Irlande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19272" docOffset="93">
      <en>I would like to thank the Members, and especially my own colleagues, for their support for the Dell application and ask as well that they will support further applications in similar circumstances coming down the road from Waterford Crystal and SR Technics.</en>
      <fr>Permettez-moi de remercier les membres, <DiscourseConnective annotation_id="21718">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21721">en particulier</DiscourseConnective> mes propres collègues, de leur soutien en faveur de la demande de Dell <DiscourseConnective annotation_id="21807">et</DiscourseConnective> permettez-moi de les inviter <DiscourseConnective annotation_id="21839">à</DiscourseConnective> apporter le <DiscourseConnective annotation_id="21853">même</DiscourseConnective> soutien à d'autres demandes similaires sur le point d'être introduites par Waterford Crystal <DiscourseConnective annotation_id="21951">et</DiscourseConnective> SR Technics.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19530" id="442" name="Marian Harkin">
    <ParallelChunk annotation_id="19530" docOffset="94">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, my first comment is that the European Globalisation Adjustment Fund is a real expression of solidarity between EU citizens and States.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je dirai <DiscourseConnective annotation_id="21999">pour commencer</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22014">que</DiscourseConnective> le Fonds européen d'ajustement à la mondialisation est une véritable expression de solidarité entre les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="22131">et</DiscourseConnective> les États de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19710" docOffset="95">
      <en>Secondly, as an Irish Member, I am indeed very pleased that the workers in Dell who have been made redundant at least now have an opportunity to look forward and to plan for the future.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22153">Deuxièmement</DiscourseConnective>, en <DiscourseConnective annotation_id="22170">tant que</DiscourseConnective> députée européenne de nationalité irlandaise, je suis vraiment très satisfaite de voir <DiscourseConnective annotation_id="22266">que</DiscourseConnective> les travailleurs de Dell qui ont été licenciés ont à présent <DiscourseConnective annotation_id="22331">au moins</DiscourseConnective> une occasion d'espérer <DiscourseConnective annotation_id="22363">et</DiscourseConnective> de planifier leur avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19896" docOffset="96">
      <en>
        <Alignment alignment="50203" annotation_id="19896">
          <DiscourseConnective annotation_id="19896" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="18196" annotation_id="19905">
          <DiscourseConnective annotation_id="19905" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Alan Kelly has said, it is very important to ensure that any programmes or training courses that are put in place are tailor-made to respond to the needs of workers <Alignment alignment="22601" annotation_id="20073">
          <DiscourseConnective annotation_id="20073" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the possibility of re-entering the labour market, or setting up one's own business, is the clear objective of any assistance.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5705" annotation_id="22392">
          <DiscourseConnective annotation_id="22392" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="7793" annotation_id="22397">
          <DiscourseConnective annotation_id="22397" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit M. Alan Kelly, il est très important de garantir <DiscourseConnective annotation_id="22460">que</DiscourseConnective> les programmes <DiscourseConnective annotation_id="22479">ou</DiscourseConnective> les formations mis <DiscourseConnective annotation_id="22501">en</DiscourseConnective> place, quels <DiscourseConnective annotation_id="22517">qu'</DiscourseConnective>ils soient, soient taillés sur mesure <DiscourseConnective annotation_id="22558">pour</DiscourseConnective> répondre aux besoins des travailleurs <Alignment alignment="27437" annotation_id="22601">
          <DiscourseConnective annotation_id="22601" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="22604">que</DiscourseConnective> la possibilité de retrouver le chemin du marché du travail <DiscourseConnective annotation_id="22667">ou</DiscourseConnective> de fonder sa propre société <DiscourseConnective annotation_id="22698">soit</DiscourseConnective> l'objectif clair de toute assistance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20208" docOffset="97">
      <en>Finally, I want to acknowledge the role of Parliament in approving the fund for Dell workers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22741">Enfin</DiscourseConnective>, je veux reconnaître le rôle joué par le Parlement dans l'approbation des fonds dégagés <DiscourseConnective annotation_id="22835">pour</DiscourseConnective> les travailleurs de Dell.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20302" docOffset="98">
      <en>Despite some of the very serious issues that have been raised here this evening, we did not hold the workers hostage <Alignment alignment="22985" annotation_id="20419">
          <DiscourseConnective annotation_id="20419" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we approved the EUR 14.8 million application.</en>
      <fr>Malgré l'extrême gravité de certaines questions soulevées ici ce soir, nous n'avons pas pris les travailleurs en otage <Alignment alignment="4562" annotation_id="22985">
          <DiscourseConnective annotation_id="22985" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons approuvé l'enveloppe de 14,8 millions d'euros sollicitée par l'Irlande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20469" docOffset="99">
      <en>
        <Alignment alignment="23071" annotation_id="20469">
          <DiscourseConnective annotation_id="20469" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Commission must ensure that there is coherence in EU industrial policy <Alignment alignment="66881" annotation_id="20553">
          <DiscourseConnective annotation_id="20553" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the EU budget is not used to increase shareholder value in some companies, <Alignment alignment="23323" annotation_id="20637">
          <DiscourseConnective annotation_id="20637" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> EU workers pay a price.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17245" annotation_id="23071">
          <DiscourseConnective annotation_id="23071" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Commission doit garantir <DiscourseConnective annotation_id="23110">qu'</DiscourseConnective>il existe une cohérence au sein de la politique industrielle de l'UE <Alignment alignment="6773" annotation_id="23182">
          <DiscourseConnective annotation_id="23182" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23185">que</DiscourseConnective> le budget de l'UE n'est pas utilisé <DiscourseConnective annotation_id="23225">dans le but de</DiscourseConnective> créer un accroissement de la valeur pour l'actionnaire dans certaines entreprises, <Alignment alignment="22876" annotation_id="23323">
          <DiscourseConnective annotation_id="23323" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les travailleurs de l'UE en paient le prix.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20667" id="443" language="NL" name="Marije Cornelissen">
    <ParallelChunk annotation_id="20667" docOffset="100">
      <en>Ireland's application for European funds for those left unemployed <Alignment alignment="25931" annotation_id="20734">
          <DiscourseConnective annotation_id="20734" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> the company Dell closed its Irish plant has thrown up a number of questions that need answering.</en>
      <fr>La demande d'intervention des Fonds européens présentée par l'Irlande <DiscourseConnective annotation_id="23448">pour</DiscourseConnective> venir en aide au personnel licencié <Alignment alignment="48218" annotation_id="23489">
          <DiscourseConnective annotation_id="23489" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> la fermeture par Dell de son usine irlandaise a soulevé un certain nombre de questions qui méritent de recevoir une réponse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20837" docOffset="101">
      <en>The fact of a company such as Dell closing a plant in one country and opening one in another is, in principle, the result of normal market forces.</en>
      <fr>Le fait qu'une entreprise telle <DiscourseConnective annotation_id="23652">que</DiscourseConnective> Dell ferme une usine dans un pays <DiscourseConnective annotation_id="23690">pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23695">en</DiscourseConnective> ouvrir une autre ailleurs est, <DiscourseConnective annotation_id="23729">en</DiscourseConnective> principe, le <DiscourseConnective annotation_id="23745">résultat</DiscourseConnective> normal des forces du marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20984" docOffset="102">
      <en>
        <Alignment alignment="42203" annotation_id="20984">
          <DiscourseConnective annotation_id="20984" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the various kinds of State aid involved changes things.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8204" annotation_id="23783">
          <DiscourseConnective annotation_id="23783" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les différents types d'aides d'État impliquées changent la donne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21049" docOffset="103">
      <en>Dell established itself in Ireland a number of years ago with the help of State aid.</en>
      <fr>L'entreprise Dell <DiscourseConnective annotation_id="23872">s'</DiscourseConnective>est établie <DiscourseConnective annotation_id="23886">en</DiscourseConnective> Irlande il y a quelques années grâce à des aides d'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21134" docOffset="104">
      <en>Now it is shutting up shop there and opening a plant in Poland, yet again with the help of State aid.</en>
      <fr>Aujourd'hui elle ferme boutique en Irlande <DiscourseConnective annotation_id="23989">et</DiscourseConnective> ouvre une usine <DiscourseConnective annotation_id="24008">en</DiscourseConnective> Pologne, à nouveau grâce à des aides d'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21236" docOffset="105">
      <en>In the meanwhile, instead of a social plan paid for by Dell for the Irish workers it has left unemployed, these people are resorting to the European Globalisation Adjustment Fund.</en>
      <fr>Dans l'intervalle, <DiscourseConnective annotation_id="24075">au lieu de</DiscourseConnective> proposer un plan social financé par ses soins aux travailleurs irlandais, elle a laissé des chômeurs, lesquels se tournent vers le Fonds européen d'ajustement à la mondialisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21416" docOffset="106">
      <en>In my opinion, this exposes a serious inconsistency in industrial and employment policy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24266">À</DiscourseConnective> mon avis, cette situation met en lumière une grave incohérence au sein de la politique industrielle <DiscourseConnective annotation_id="24368">et</DiscourseConnective> de la politique de l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21505" docOffset="107">
      <en>After all, <Alignment alignment="53563" annotation_id="21516">
          <DiscourseConnective annotation_id="21516" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> all is said and done, how many jobs have been created with all the State aid that Ireland, Poland and the European Union have pumped into Dell?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24400">Après tout</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="21516" annotation_id="24412">
          <DiscourseConnective annotation_id="24412" sense="Temporal.Synchrony">au bout du compte</DiscourseConnective>
        </Alignment>, combien d'emplois ont été créés avec toutes ces aides d'État <DiscourseConnective annotation_id="24492">que</DiscourseConnective> l'Irlande, la Pologne <DiscourseConnective annotation_id="24518">et</DiscourseConnective> l'Union européenne ont injectées dans Dell?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21665" docOffset="108">
      <en>
        <Alignment alignment="10194" annotation_id="21665">
          <DiscourseConnective annotation_id="21665" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the question is how will the Commission and the Member States together ensure consistency in their policy?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="43271" annotation_id="24565">
          <DiscourseConnective annotation_id="24565" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la question qui se pose est la suivante: comment la Commission <DiscourseConnective annotation_id="24635">et</DiscourseConnective> les États membres assureront-ils la cohérence de leur politique respective?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21783" docOffset="109">
      <en>
        <Alignment alignment="24714" annotation_id="21783">
          <Alignment alignment="32847" annotation_id="21783">
            <DiscourseConnective annotation_id="21783" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, how can we ensure that the Globalisation Fund supports the efforts a company makes for the benefit of its workers instead of largely replacing them?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1804" annotation_id="24714">
          <Alignment alignment="21783" annotation_id="24714">
            <DiscourseConnective annotation_id="24714" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, comment pouvons-nous garantir <DiscourseConnective annotation_id="24754">que</DiscourseConnective> le Fonds d'ajustement à la mondialisation soutienne les efforts qu'une société déploie au profit de ses travailleurs et non pour les remplacer en grande partie?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21945" id="444" language="PT" name="Ilda Figueiredo">
    <ParallelChunk annotation_id="21945" docOffset="110">
      <en>Mr President, we have always advocated that the EU policy on the relocation of businesses should be reviewed, <Alignment alignment="66903" annotation_id="22055">
          <DiscourseConnective annotation_id="22055" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have always believed that the Globalisation Fund is a mere palliative for workers who are the victims of the strategies of multinationals or the lack of an appropriate industrial policy which targets production and good jobs with rights.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (PT) Monsieur le Président, nous avons toujours défendu l'idée que la politique de l'UE en matière de délocalisation d'entreprises devait être révisée, <Alignment alignment="25445" annotation_id="25099">
          <DiscourseConnective annotation_id="25099" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons toujours cru que le Fonds d'ajustement à la mondialisation était un simple palliatif pour des travailleurs victimes des stratégies des multinationales <DiscourseConnective annotation_id="25264">ou</DiscourseConnective> de l'absence de politique industrielle adéquate qui a pour cible de produire <DiscourseConnective annotation_id="25344">et</DiscourseConnective> de donner des emplois décents assortis de droits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22300" docOffset="111">
      <en>We <Alignment alignment="25415" annotation_id="22303">
          <DiscourseConnective annotation_id="22303" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> advocate new policies on social development and progress.</en>
      <fr>Nous nous faisons <Alignment alignment="13556" annotation_id="25415">
          <DiscourseConnective annotation_id="25415" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'avocat de l'instauration de nouvelles politiques en matière de développement <DiscourseConnective annotation_id="25499">et</DiscourseConnective> de progrès social.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22371" docOffset="112">
      <en>We <DiscourseConnective annotation_id="22374" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> believe, <Alignment alignment="74152" annotation_id="22388">
          <DiscourseConnective annotation_id="22388" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that Irish workers should not be doubly hit by the profit and social dumping strategy of the multinational company Dell, which closed in Ireland and received support to establish itself in Poland.</en>
      <fr>Nous croyons <Alignment alignment="22388" annotation_id="25534">
          <DiscourseConnective annotation_id="25534" sense="Comparison.Contrast">cependant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les travailleurs irlandais ne devraient pas être doublement frappés par la stratégie de rentabilité <DiscourseConnective annotation_id="25648">et</DiscourseConnective> de dumping social de l'entreprise multinationale Dell, qui a fermé son usine <DiscourseConnective annotation_id="25728">en</DiscourseConnective> Irlande <DiscourseConnective annotation_id="25739">et</DiscourseConnective> a reçu un soutien <DiscourseConnective annotation_id="25760">pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25765">s'</DiscourseConnective>établir <DiscourseConnective annotation_id="25775">en</DiscourseConnective> Pologne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22594" docOffset="113">
      <en>We <Alignment alignment="25802" annotation_id="22597">
          <DiscourseConnective annotation_id="22597" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> support this report.</en>
      <fr>Nous soutenons <Alignment alignment="7460" annotation_id="25802">
          <DiscourseConnective annotation_id="25802" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22628" docOffset="114">
      <en>
        <Alignment alignment="29401" annotation_id="22628">
          <DiscourseConnective annotation_id="22628" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we want some answers from the European Commission about the future.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4139" annotation_id="25819">
          <DiscourseConnective annotation_id="25819" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous voulons obtenir certaines réponses de la part de la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="25909">à propos</DiscourseConnective> de l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22705" docOffset="115">
      <en>We want a radical change in policies, effective monitoring of the support given to multinational companies, a real industrial policy, and a firm investment in the creation of jobs with rights.</en>
      <fr>Nous voulons un changement radical des politiques, une surveillance efficace du soutien apporté aux multinationales, une véritable politique industrielle, <DiscourseConnective annotation_id="26086">et</DiscourseConnective> un investissement solide dans la création d'emplois assortis de droits.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22898" id="445" name="Seán Kelly">
    <ParallelChunk annotation_id="22898" docOffset="116">
      <en>(GA) Mr President, first of all, I would like to express my sincere thanks to the Commission for providing this generous fund for Dell's unemployed workers.</en>
      <fr>(GA) Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="26198">avant</DiscourseConnective> tout <DiscourseConnective annotation_id="26209">à</DiscourseConnective> remercier sincèrement la Commission de mobiliser cette généreuse somme d'argent en faveur des travailleurs de Dell qui ont perdu leur emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23055" docOffset="117">
      <en>
        <Alignment alignment="26365" annotation_id="23055">
          <Alignment alignment="76350" annotation_id="23055">
            <DiscourseConnective annotation_id="23055" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I would like to welcome Gerry and Denis who are with us this evening.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="23055" annotation_id="26365">
          <Alignment alignment="15804" annotation_id="26365">
            <DiscourseConnective annotation_id="26365" sense="Expansion.Restatement">plus particulièrement</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> souhaiter la bienvenue à Gerry <DiscourseConnective annotation_id="26418">et</DiscourseConnective> à Denis qui sont parmi nous ce soir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23140" docOffset="118">
      <en>Without doubt, great credit is due to the European Union and particularly to the Commission for helping the workers in Dell <DiscourseConnective annotation_id="23264" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I would like to pay tribute to them. <Alignment alignment="28452" annotation_id="23305">
          <DiscourseConnective annotation_id="23305" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to former colleagues, two of whom are here tonight, Marian Harkin and Brian Crowley, and also my immediate predecessor, Colm Burke, for initiating this fund back in May.</en>
      <fr>(EN) Sans doute doit-on remercier l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="26512">et</DiscourseConnective> particulièrement la Commission d'aider le personnel de Dell; je tiens à leur rendre hommage, <Alignment alignment="23305" annotation_id="26608">
          <DiscourseConnective annotation_id="26608" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'à nos ex-collègues dont deux sont présents ici ce soir (Marian Harkin <DiscourseConnective annotation_id="26687">et</DiscourseConnective> Brian Crowley), <DiscourseConnective annotation_id="26706">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26709">aussi</DiscourseConnective> à mon prédécesseur, Colm Burke, <DiscourseConnective annotation_id="26747">pour</DiscourseConnective> avoir été à l'origine du recours au Fonds <DiscourseConnective annotation_id="26794">en</DiscourseConnective> mai dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23480" docOffset="119">
      <en>The Commission made two major changes which were very important to us: reducing the 50/50 funding from 35 for the national government and 65 for the Commission and <Alignment alignment="27097" annotation_id="23644">
          <DiscourseConnective annotation_id="23644" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> reducing the numbers from 1 000 to 500, which will hopefully make funding available to people in Waterford Crystal and SR Technics in due course.</en>
      <fr>La Commission a effectué deux changements majeurs qui revêtaient une très grande importance <DiscourseConnective annotation_id="26902">pour</DiscourseConnective> nous: elle a modifié la règle de cofinancement des aides qui était initialement de 50/50, en le faisant passer à 35 % <DiscourseConnective annotation_id="27025">pour</DiscourseConnective> les gouvernements nationaux <DiscourseConnective annotation_id="27058">et</DiscourseConnective> à 65 % <DiscourseConnective annotation_id="27068">pour</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="27087">et</DiscourseConnective> elle a <Alignment alignment="23644" annotation_id="27097">
          <DiscourseConnective annotation_id="27097" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> abaissé le nombre de pertes d'emplois à hauteur de 500 salariés au lieu de 1 000 initialement, ce qui, espérons-le, rendra éligibles les salariés de Waterford Crystal <DiscourseConnective annotation_id="27274">et</DiscourseConnective> de SR Technics <DiscourseConnective annotation_id="27292">en</DiscourseConnective> temps voulu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23795" docOffset="120">
      <en>There are two caveats I would add.</en>
      <fr>Je voudrais ajouter deux précisions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23830" docOffset="121">
      <en>One is that the two-year extension of the time-span should be extended to three, <Alignment alignment="27443" annotation_id="23911">
          <DiscourseConnective annotation_id="23911" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> many people will be doing third-level degree courses which normally take three years; <DiscourseConnective annotation_id="24005" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the second is that the commencement date should not be the date of application but the date of signing-off here in Parliament and Council.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27345">Premièrement</DiscourseConnective>, il faudrait étendre <DiscourseConnective annotation_id="27379">à</DiscourseConnective> trois ans l'intervalle de temps actuellement fixé à deux ans, <Alignment alignment="2372" annotation_id="27443">
          <DiscourseConnective annotation_id="27443" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nombreuses personnes suivront une formation de troisième cycle qui dure normalement trois ans; <DiscourseConnective annotation_id="27545">deuxièmement</DiscourseConnective>, il faudrait <DiscourseConnective annotation_id="27571">que</DiscourseConnective> la date de début <DiscourseConnective annotation_id="27592">soit</DiscourseConnective> la date de signature au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="27631">et</DiscourseConnective> au Conseil et non la date de soumission de la demande d'intervention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24148" docOffset="122">
      <en>Having said that, there are just two points I want to make.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27704">Ceci dit</DiscourseConnective>, je voudrais juste encore évoquer deux points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24208" docOffset="123">
      <en>People are very grateful for what has happened. You have given hope where there was despair.</en>
      <fr>La population vous est très reconnaissante: vous lui avez donné de l'espoir là où régnait le désespoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24301" docOffset="124">
      <en>You have shown solidarity instead of isolation, <Alignment alignment="27920" annotation_id="24349">
          <DiscourseConnective annotation_id="24349" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this fund will be well used <Alignment alignment="29833" annotation_id="24381">
          <DiscourseConnective annotation_id="24381" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have no doubt it may well be the best fund and the best funding ever given by the European Commission.</en>
      <fr>Vous avez fait preuve de solidarité et non de désunion, <Alignment alignment="11057" annotation_id="27920">
          <DiscourseConnective annotation_id="27920" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce Fonds sera utilisé à bon escient <Alignment alignment="24430" annotation_id="27959">
          <DiscourseConnective annotation_id="27959" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai la conviction qu'il s'agira peut-être du meilleur Fonds <DiscourseConnective annotation_id="28023">et</DiscourseConnective> du meilleur financement jamais accordés par la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24490" docOffset="125">
      <en>Thank you very much <DiscourseConnective annotation_id="24510" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>Un grand merci pour cela.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24518" id="447" name="Frédéric Daerden">
    <ParallelChunk annotation_id="24518" docOffset="126">
      <en>(FR) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, several points have been raised, <Alignment alignment="7145" annotation_id="24606">
          <DiscourseConnective annotation_id="24606" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the use of the European Globalisation Adjustment Fund inspires two feelings in me.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, chers collègues, plusieurs éléments ont été évoqués, <Alignment alignment="24606" annotation_id="28223">
          <DiscourseConnective annotation_id="28223" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'utilisation du Fonds européen d'ajustement à la mondialisation m'inspire deux sentiments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24693" docOffset="127">
      <en>Firstly, I am glad that it exists.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28320">Tout d'abord</DiscourseConnective>, je me réjouis de son existence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24728" docOffset="128">
      <en>European workers need to know that Europe is there for them in difficult times such as we are going through right now.</en>
      <fr>Les travailleurs européens doivent savoir <DiscourseConnective annotation_id="28408">que</DiscourseConnective> l'Europe est <DiscourseConnective annotation_id="28425">à</DiscourseConnective> leurs côtés dans les moments difficiles tels <DiscourseConnective annotation_id="28472">que</DiscourseConnective> nous en traversons actuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24847" docOffset="129">
      <en>Secondly, I am pleased that Belgium has been commended for the quality of the cooperation between its social partners in the preparation of this matter.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28509">Deuxièmement</DiscourseConnective>, je suis heureux <DiscourseConnective annotation_id="28539">que</DiscourseConnective> la Belgique ait été saluée <DiscourseConnective annotation_id="28570">pour</DiscourseConnective> la qualité de la coopération entre partenaires sociaux dans la constitution du dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25000" docOffset="130">
      <en>Unfortunately, I <Alignment alignment="70671" annotation_id="25017">
          <DiscourseConnective annotation_id="25017" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have some regrets about the way in which the EGAF works.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28663">Malheureusement</DiscourseConnective>, le fonctionnement du FEM me cause <Alignment alignment="25017" annotation_id="28714">
          <DiscourseConnective annotation_id="28714" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des regrets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25079" docOffset="131">
      <en>Firstly, its success reflects a difficult economic situation in Europe, with all too familiar consequences for society.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28737">Tout d'abord</DiscourseConnective>, son succès traduit une situation économique difficile <DiscourseConnective annotation_id="28805">en</DiscourseConnective> Europe, avec les conséquences sociales <DiscourseConnective annotation_id="28847">que</DiscourseConnective> l'on sait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25199" docOffset="132">
      <en>Secondly, the Fund's consistency with other aid instruments has been called into question in the case of Dell.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28862">Ensuite</DiscourseConnective>, la cohérence du Fonds avec d'autres instruments d'aide a été remise <DiscourseConnective annotation_id="28939">en</DiscourseConnective> question dans le cas de Dell.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25310" docOffset="133">
      <en>In this respect, I fully support the comments made previously by my colleague, Mrs Berès.</en>
      <fr>Sur ce sujet, j'apporte mon plein soutien aux propos tenus précédemment par ma camarade Pervenche Berès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25400" docOffset="134">
      <en>Finally, in terms of the budget, the payment appropriations for executing the allocations from this fund must be transferred from other budget items <Alignment alignment="29234" annotation_id="25549">
          <DiscourseConnective annotation_id="25549" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as far <DiscourseConnective annotation_id="25561" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I know, must be transferred systematically from the European Social Fund.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29077">Enfin</DiscourseConnective>, sur le plan budgétaire, les crédits de paiement <DiscourseConnective annotation_id="29132">pour</DiscourseConnective> exécuter les attributions de ce Fonds doivent être transférés <DiscourseConnective annotation_id="29199">depuis</DiscourseConnective> d'autres postes budgétaires <Alignment alignment="20187" annotation_id="29234">
          <DiscourseConnective annotation_id="29234" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="29238">à</DiscourseConnective> ma connaissance, systématiquement du Fonds social européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25638" docOffset="135">
      <en>
        <Alignment alignment="29300" annotation_id="25638">
          <DiscourseConnective annotation_id="25638" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is made possible by the rate of payment of the Structural Funds, which is not as high <Alignment alignment="29407" annotation_id="25738">
          <DiscourseConnective annotation_id="25738" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> one would like, the Structural Funds must be used for their intended purpose.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12659" annotation_id="29300">
          <DiscourseConnective annotation_id="29300" sense="Comparison.Concession">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela est rendu possible par le rythme de paiement des Fonds structurels, qui n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="29395">aussi</DiscourseConnective> élevé <Alignment alignment="2204" annotation_id="29407">
          <DiscourseConnective annotation_id="29407" sense="Temporal.Synchrony">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on le souhaiterait, les Fonds structurels doivent être utilisés <DiscourseConnective annotation_id="29474">pour</DiscourseConnective> leur objet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25819" docOffset="136">
      <en>To conclude, I call for careful thought to be given to EGAF funding <Alignment alignment="29557" annotation_id="25887">
          <DiscourseConnective annotation_id="25887" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I sense that the Commission is making a concession, <Alignment alignment="29603" annotation_id="25943">
          <DiscourseConnective annotation_id="25943" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> not directly to allocate the EGAF a full financial basis on a par with the other funds, then at least to ensure that it is no longer financed solely at the expense of the social structural funds.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29491">En</DiscourseConnective> conclusion, j'invite <DiscourseConnective annotation_id="29515">à</DiscourseConnective> une réflexion sur le financement de FEM <Alignment alignment="2780" annotation_id="29557">
          <DiscourseConnective annotation_id="29557" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je perçois une ouverture de la Commission, <Alignment alignment="4472" annotation_id="29603">
          <DiscourseConnective annotation_id="29603" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="29615">pour</DiscourseConnective> lui attribuer directement une base budgétaire pleine et entière <DiscourseConnective annotation_id="29684">à</DiscourseConnective> l'égal des autres fonds, <DiscourseConnective annotation_id="29711">au moins</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29720">pour qu'</DiscourseConnective>il ne soit plus exclusivement financé sur le dos des fonds structurels sociaux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26142" id="448" name="Ivo Belet">
    <ParallelChunk annotation_id="26142" docOffset="137">
      <en>(NL) I should like to make a brief structural remark on the structural effects of the fund.</en>
      <fr>(NL) Je voudrais faire une brève <DiscourseConnective annotation_id="29841">remarque</DiscourseConnective> structurelle sur les effets structuraux du Fonds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26234" docOffset="138">
      <en>Naturally, we are delighted with the projects that are on the table today <Alignment alignment="29967" annotation_id="26308">
          <DiscourseConnective annotation_id="26308" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that await approval tomorrow.</en>
      <fr>Naturellement, nous sommes ravis des projets présentés aujourd'hui <Alignment alignment="18712" annotation_id="29967">
          <DiscourseConnective annotation_id="29967" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui attendent notre approbation demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26342" docOffset="139">
      <en>Yet there is room for improvement in all of them, of course, which is the reason for my brief remark.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30010">Pourtant</DiscourseConnective>, il y a matière <DiscourseConnective annotation_id="30035">à</DiscourseConnective> améliorer tous ces projets, bien sûr, ce qui est la raison de ma brève <DiscourseConnective annotation_id="30108">remarque</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26444" docOffset="140">
      <en>Ladies and gentlemen, the fund sometimes overshoots the mark, the simple reason being that the procedure is too cumbersome, Commissioner.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="30127">et</DiscourseConnective> Messieurs, il arrive parfois que le Fonds rate sa cible, pour la simple raison <DiscourseConnective annotation_id="30209">que</DiscourseConnective> la procédure est trop lourde, Monsieur le Commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26582" docOffset="141">
      <en>After all, the core objective of the fund is for workers who are affected and lose their jobs to receive rapid support and help in finding a new job.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30268">Après tout</DiscourseConnective>, l'objectif principal du Fonds est d'apporter un soutien rapide aux travailleurs victimes d'un licenciement et de les aider <DiscourseConnective annotation_id="30403">à</DiscourseConnective> trouver un nouvel emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26732" docOffset="142">
      <en>This is not always working at present, <DiscourseConnective annotation_id="26771" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we are unable to act quickly enough, <DiscourseConnective annotation_id="26811" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is very annoying, particularly for older workers.</en>
      <fr>Pour l'instant, on constate certains dysfonctionnements, du fait de notre incapacité <DiscourseConnective annotation_id="30516">à</DiscourseConnective> agir suffisamment rapidement, ce qui est très ennuyeux, <DiscourseConnective annotation_id="30574">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30589">pour</DiscourseConnective> les travailleurs plus âgés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26870" docOffset="143">
      <en>
        <Alignment alignment="30622" annotation_id="26870">
          <DiscourseConnective annotation_id="26870" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, outplacement and relief require a rapid, firm approach, which is totally lacking at the moment.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30585" annotation_id="30622">
          <DiscourseConnective annotation_id="30622" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le reclassement <DiscourseConnective annotation_id="30648">et</DiscourseConnective> le secours nécessitent une approche rapide et solide, chose qui fait totalement défaut <DiscourseConnective annotation_id="30738">en</DiscourseConnective> ce moment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26974" docOffset="144">
      <en>
        <Alignment alignment="30752" annotation_id="26974">
          <Alignment alignment="30752" annotation_id="26974">
            <DiscourseConnective annotation_id="26974" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the Globalisation Fund suffers from a lack of flexibility, <Alignment alignment="30840" annotation_id="27046">
          <DiscourseConnective annotation_id="27046" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="106122" annotation_id="27050">
          <DiscourseConnective annotation_id="27050" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are a worker who is made redundant and is unfortunate enough to come from a company that is not on the list, you will simply not be eligible for support.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12712" annotation_id="30752">
          <Alignment alignment="25451" annotation_id="30752">
            <DiscourseConnective annotation_id="30752" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, le Fonds d'ajustement à la mondialisation souffre d'un manque de flexibilité, <Alignment alignment="23090" annotation_id="30840">
          <DiscourseConnective annotation_id="30840" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="27050" annotation_id="30843">
          <DiscourseConnective annotation_id="30843" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous êtes un travailleur qui perdez votre emploi <DiscourseConnective annotation_id="30895">et</DiscourseConnective> que vous avez la malchance d'appartenir <DiscourseConnective annotation_id="30938">à</DiscourseConnective> une entreprise qui ne figure pas sur la liste, vous ne serez pas admissible au bénéfice d'une aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27211" docOffset="145">
      <en>Every day, we are faced with stories like this from workers who have been affected <Alignment alignment="31151" annotation_id="27294">
          <DiscourseConnective annotation_id="27294" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> who are not eligible, and we struggle to explain - <Alignment alignment="31222" annotation_id="27349">
          <DiscourseConnective annotation_id="27349" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is so complicated - why it is no go.</en>
      <fr>Tous les jours, nous sommes confrontés <DiscourseConnective annotation_id="31079">à</DiscourseConnective> des histoires de travailleurs qui ont été touchés par un licenciement <Alignment alignment="48310" annotation_id="31151">
          <DiscourseConnective annotation_id="31151" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui ne sont pas admissibles, <DiscourseConnective annotation_id="31185">et</DiscourseConnective> nous nous efforçons d'expliquer - <Alignment alignment="15861" annotation_id="31222">
          <DiscourseConnective annotation_id="31222" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <DiscourseConnective annotation_id="31236">si</DiscourseConnective> compliqué - pourquoi il n'y a rien à faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27395" docOffset="146">
      <en>It is my view that a practical solution must be found to this as soon as possible, Commissioner, <Alignment alignment="31417" annotation_id="27492">
          <DiscourseConnective annotation_id="27492" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we need a much quicker approach and also, <Alignment alignment="31489" annotation_id="27543">
          <DiscourseConnective annotation_id="27543" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> possible, a formula that will enable us to adopt an 'envelope-oriented' way of working.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="31292">qu'</DiscourseConnective>une solution pratique doit être trouvée <DiscourseConnective annotation_id="31335">aussi</DiscourseConnective> vite <DiscourseConnective annotation_id="31346">que</DiscourseConnective> possible <DiscourseConnective annotation_id="31359">pour</DiscourseConnective> remédier à cette situation, Monsieur le Commissaire, <Alignment alignment="21821" annotation_id="31417">
          <DiscourseConnective annotation_id="31417" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="31420">que</DiscourseConnective> nous avons besoin d'une approche beaucoup plus rapide <DiscourseConnective annotation_id="31478">ainsi</DiscourseConnective> que, <Alignment alignment="47716" annotation_id="31489">
          <DiscourseConnective annotation_id="31489" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> possible, d'une formule qui nous permette d'adopter une manière de travailler en fonction de l'enveloppe budgétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27634" docOffset="147">
      <en>In my opinion, action must be taken on this in the next few weeks and months.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31609">À</DiscourseConnective> mon avis, il faudra agir dans ce sens dans les prochaines semaines <DiscourseConnective annotation_id="31678">et</DiscourseConnective> les prochains mois.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27712" id="449" name="Markus Pieper">
    <ParallelChunk annotation_id="27712" docOffset="148">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, the Globalisation Adjustment Fund helps people to attain further education and qualification.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="31763">et</DiscourseConnective> Messieurs, le Fonds d'ajustement à la mondialisation aide les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="31837">à</DiscourseConnective> s'engager dans une formation continue <DiscourseConnective annotation_id="31877">et</DiscourseConnective> obtenir d'autres diplômes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27861" docOffset="149">
      <en>That is the social side of Europe, <DiscourseConnective annotation_id="27896" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is a good side.</en>
      <fr>C'est le côté social, le côté positif, de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27919" docOffset="150">
      <en>The Commission, <Alignment alignment="31959" annotation_id="27935">
          <DiscourseConnective annotation_id="27935" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, has <Alignment alignment="31980" annotation_id="27948">
          <DiscourseConnective annotation_id="27948" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> examined the subsidies given to Dell in Poland in terms of their compliance with State aid rules.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22542" annotation_id="31959">
          <DiscourseConnective annotation_id="31959" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission a <Alignment alignment="49199" annotation_id="31980">
          <DiscourseConnective annotation_id="31980" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> examiné les subventions versées <DiscourseConnective annotation_id="32022">à</DiscourseConnective> Dell pour son investissement dans une nouvelle usine en Pologne, du point de vue de leur respect des règles applicables aux aides d'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28051" docOffset="151">
      <en>It has approved EUR 54 million in Polish State aid for Dell <DiscourseConnective annotation_id="28111" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> this aid supposedly serves to benefit regional economic aid.</en>
      <fr>Elle a donné son accord <DiscourseConnective annotation_id="32186">pour</DiscourseConnective> le versement à Dell de 54 millions d'euros sous la forme d'une aide d'État polonaise, étant apparemment censée profiter à l'aide économique régionale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28175" docOffset="152">
      <en>This raises the initial question of whether we really have to have competition between ourselves in Europe <Alignment alignment="58773" annotation_id="28282">
          <DiscourseConnective annotation_id="28282" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to public money.</en>
      <fr>Cela soulève la première question suivante: devons-nous réellement être <DiscourseConnective annotation_id="32414">en</DiscourseConnective> concurrence les uns avec les autres <DiscourseConnective annotation_id="32453">en</DiscourseConnective> Europe <Alignment alignment="12171" annotation_id="32463">
          <DiscourseConnective annotation_id="32463" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="32473">s'</DiscourseConnective>agit d'argent public?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28313" docOffset="153">
      <en>The answer is 'no'!</en>
      <fr>La réponse est "non"!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28333" docOffset="154">
      <en>We should change State aid rules <Alignment alignment="61403" annotation_id="28366">
          <DiscourseConnective annotation_id="28366" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> relocation subsidies are no longer paid, including by the Member States.</en>
      <fr>Nous devrions modifier les règles applicables aux aides d'État, <Alignment alignment="13158" annotation_id="32583">
          <DiscourseConnective annotation_id="32583" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire cesser le versement des subventions de délocalisation, y compris par les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28447" docOffset="155">
      <en>I have another question to ask the Commission directly: does Poland's EUR 54 million for Dell <Alignment alignment="47892" annotation_id="28541">
          <DiscourseConnective annotation_id="28541" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> include money from Europe's structural funds?</en>
      <fr>J'ai une deuxième question <DiscourseConnective annotation_id="32717">à</DiscourseConnective> poser directement à la Commission: l'enveloppe de 54 millions d'euros octroyée à la Pologne <DiscourseConnective annotation_id="32811">pour</DiscourseConnective> Dell contient-elle <Alignment alignment="21237" annotation_id="32835">
          <DiscourseConnective annotation_id="32835" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de l'argent provenant des Fonds structurels européens?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28592" docOffset="156">
      <en>Why, Commissioner, has the Commission not expressed a clear opinion on this?</en>
      <fr>Pourquoi, Monsieur le Commissaire, la Commission n'a-t-elle pas donné d'avis précis <DiscourseConnective annotation_id="32980">à</DiscourseConnective> ce sujet?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28669" docOffset="157">
      <en>I call on the Commission to truly take its monitoring duty under the Structural Funds Regulations seriously.</en>
      <fr>Je demande instamment à la Commission de prendre vraiment au sérieux son devoir de surveillance qui lui incombe au titre des règlements des Fonds structurels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28778" docOffset="158">
      <en>No European money should be paid out for company relocations within the European Union.</en>
      <fr>Les deniers européens ne doivent pas être déboursés <DiscourseConnective annotation_id="33203">pour</DiscourseConnective> des délocalisations d'entreprise au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28866" docOffset="159">
      <en>What you gave us today, Commissioner, was an evasive answer.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, la réponse <DiscourseConnective annotation_id="33308">que</DiscourseConnective> vous nous avez donnée aujourd'hui est évasive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28927" docOffset="160">
      <en>You are hiding behind the Polish Government's reports.</en>
      <fr>Vous vous cachez derrière les rapports du gouvernement polonais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28982" docOffset="161">
      <en>You have not examined directly, <Alignment alignment="33424" annotation_id="29014">
          <DiscourseConnective annotation_id="29014" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, whether the European Structural Funds Regulation has really been complied with.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16770" annotation_id="33424">
          <DiscourseConnective annotation_id="33424" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous n'avez pas examiné directement <DiscourseConnective annotation_id="33465">si</DiscourseConnective> le règlement relatif aux Fonds structurels européens a bien été respecté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29103" docOffset="162">
      <en>Let us finally obtain transparency and publish every individual subsidy under the structural fund, <Alignment alignment="19348" annotation_id="29202">
          <DiscourseConnective annotation_id="29202" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> happens with agricultural policy.</en>
      <fr>Assurons <DiscourseConnective annotation_id="33551">enfin</DiscourseConnective> la transparence dans ce domaine <DiscourseConnective annotation_id="33589">et</DiscourseConnective> rendons publique chaque subvention individuelle octroyée au titre du Fonds structurel, <Alignment alignment="13702" annotation_id="33679">
          <DiscourseConnective annotation_id="33679" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le faisons <DiscourseConnective annotation_id="33701">pour</DiscourseConnective> la politique agricole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29239" docOffset="163">
      <en>That is the only way that we can truly obtain trust in Europe's structural policy.</en>
      <fr>C'est la seule manière d'acquérir une véritable confiance dans la politique structurelle européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29322" id="450" name="Csaba Őry">
    <ParallelChunk annotation_id="29322" docOffset="164">
      <en>(HU) I remember very well <DiscourseConnective annotation_id="29348" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we set up this Globalisation Fund, and even back <DiscourseConnective annotation_id="29402" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>, there was a great deal of debate about how it would not be a good idea <Alignment alignment="34077" annotation_id="29479">
          <DiscourseConnective annotation_id="29479" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment>, instead of mitigating the losses, the aid paid from the fund helped workers who had been made redundant to re-integrate into the labour market, <DiscourseConnective annotation_id="29627" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> encouraging, <DiscourseConnective annotation_id="29648" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it were, companies to conveniently take advantage of the relocation facility <DiscourseConnective annotation_id="29728" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> the fund covers the losing parties' costs.</en>
      <fr>(HU) J'ai un souvenir très précis du moment où nous avons créé ce Fonds d'ajustement à la mondialisation, <DiscourseConnective annotation_id="33936">et</DiscourseConnective> je me souviens que <DiscourseConnective annotation_id="33958">même</DiscourseConnective> à cette époque, il y a eu beaucoup de débats sur le fait que la création de ce Fonds ne serait pas une bonne idée <Alignment alignment="23395" annotation_id="34077">
          <DiscourseConnective annotation_id="34077" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="34081">au lieu d'</DiscourseConnective>atténuer les pertes, l'aide versée au titre de ce Fonds aidait les travailleurs licenciés <DiscourseConnective annotation_id="34181">à</DiscourseConnective> réintégrer le marché du travail, encourageant pour <DiscourseConnective annotation_id="34234">ainsi</DiscourseConnective> dire les entreprises <DiscourseConnective annotation_id="34261">à</DiscourseConnective> tirer opportunément avantage de la facilité de délocalisation de telle sorte que le Fonds couvre les frais des parties perdantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29779" docOffset="165">
      <en>The Dell case is symptomatic of this <Alignment alignment="34443" annotation_id="29816">
          <DiscourseConnective annotation_id="29816" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> our experience shows that, instead of being about mitigating losses and showing solidarity, it seems to act as an incentive, <DiscourseConnective annotation_id="29949" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> Dell is receiving assistance both for making redundancies and for relocating.</en>
      <fr>Le cas de Dell est symptomatique de ce phénomène, <Alignment alignment="35478" annotation_id="34443">
          <DiscourseConnective annotation_id="34443" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre expérience montre <DiscourseConnective annotation_id="34477">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="34480">au lieu d'</DiscourseConnective>atténuer les pertes <DiscourseConnective annotation_id="34510">et</DiscourseConnective> de faire preuve de solidarité, il semble que le Fonds ait agi <DiscourseConnective annotation_id="34575">comme</DiscourseConnective> une incitation, Dell recevant une aide à la fois <DiscourseConnective annotation_id="34630">pour</DiscourseConnective> licencier <DiscourseConnective annotation_id="34645">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34648">pour</DiscourseConnective> délocaliser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30030" docOffset="166">
      <en>
        <Alignment alignment="34678" annotation_id="30030">
          <DiscourseConnective annotation_id="30030" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, what we have here is simply a lack of proper coordination of European funds.</en>
      <fr>Nous sommes <Alignment alignment="22463" annotation_id="34678">
          <DiscourseConnective annotation_id="34678" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> ici <DiscourseConnective annotation_id="34687">simplement</DiscourseConnective> en présence d'une mauvaise coordination des Fonds européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30118" docOffset="167">
      <en>The Globalisation Fund is part of competition policy and the Structural Funds.</en>
      <fr>Le Fonds d'ajustement à la mondialisation fait partie de la politique de concurrence <DiscourseConnective annotation_id="34844">et</DiscourseConnective> des Fonds structurels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30197" docOffset="168">
      <en>There is no point and no benefit to be gained at all, not to mention that it is contrary to the purposes of the fund, <DiscourseConnective annotation_id="30315" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> we use these resources in a contradictory fashion, without any kind of coordination, <Alignment alignment="18895" annotation_id="30403">
          <DiscourseConnective annotation_id="30403" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would draw the Commission's attention to the fact that it needs to reflect on using Europe's public funds in a coordinated manner in this type of case <Alignment alignment="35273" annotation_id="30567">
          <DiscourseConnective annotation_id="30567" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="30570" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to avoid such confusion in the future.</en>
      <fr>Il n'y a aucun intérêt <DiscourseConnective annotation_id="34893">et</DiscourseConnective> il est totalement inutile, <DiscourseConnective annotation_id="34923">sans compter qu'</DiscourseConnective>il est contraire aux objectifs du Fonds, d'utiliser ces ressources de manière contradictoire, en dehors de toute forme de coordination. <Alignment alignment="23477" annotation_id="35075">
          <DiscourseConnective annotation_id="35075" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'attirerais l'attention de la Commission sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="35136">qu'</DiscourseConnective>elle doit réfléchir à un moyen d'utiliser les deniers publics européens de manière coordonnée, <DiscourseConnective annotation_id="35234">lorsqu'</DiscourseConnective>un cas de ce genre se présente, <Alignment alignment="30567" annotation_id="35273">
          <DiscourseConnective annotation_id="35273" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à</DiscourseConnective>
        </Alignment> éviter une telle confusion <DiscourseConnective annotation_id="35313">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30612" id="451" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="30612" docOffset="169">
      <en>(RO) Mr President, Commissioner, the economic and financial crisis has affected and will continue to seriously affect both the iron and steel and shipbuilding industries.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, la crise économique <DiscourseConnective annotation_id="35398">et</DiscourseConnective> financière a affecté <DiscourseConnective annotation_id="35422">et</DiscourseConnective> continuera <DiscourseConnective annotation_id="35436">à</DiscourseConnective> affecter sérieusement tant l'industrie sidérurgique <DiscourseConnective annotation_id="35490">que</DiscourseConnective> les chantiers navals.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30783" docOffset="170">
      <en>Galaţi, the city I come from, has been hit by the loss of thousands of jobs from the metallurgy industry and shipyards.</en>
      <fr>Galaţi, ma ville natale a été frappée par la perte de milliers d'emplois dans l'industrie métallurgique <DiscourseConnective annotation_id="35620">et</DiscourseConnective> les chantiers navals.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30903" docOffset="171">
      <en>Using the European Globalisation Adjustment Fund is a short- and medium-term solution for supporting workers who are in a tough situation <Alignment alignment="67694" annotation_id="31041">
          <DiscourseConnective annotation_id="31041" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> losing their jobs.</en>
      <fr>Le recours au Fonds européen d'ajustement à la mondialisation est une solution à court <DiscourseConnective annotation_id="35732">et</DiscourseConnective> moyen terme <DiscourseConnective annotation_id="35747">pour</DiscourseConnective> soutenir les travailleurs qui se retrouvent dans une situation difficile <Alignment alignment="3662" annotation_id="35825">
          <DiscourseConnective annotation_id="35825" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir perdu leur emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31066" docOffset="172">
      <en>I would like to highlight the need for investment in modernising companies from the heavy industry sector <Alignment alignment="35981" annotation_id="31172">
          <DiscourseConnective annotation_id="31172" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> they can reduce their level of pollution in the future.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="35865">à</DiscourseConnective> souligner qu'il est nécessaire d'investir dans la modernisation des entreprises du secteur de l'industrie lourde, <Alignment alignment="31172" annotation_id="35981">
          <DiscourseConnective annotation_id="35981" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur permettre de réduire le niveau de leurs émissions polluantes <DiscourseConnective annotation_id="36052">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31236" docOffset="173">
      <en>This will allow us to preserve jobs and <Alignment alignment="36112" annotation_id="31276">
          <DiscourseConnective annotation_id="31276" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> protect workers in the long term.</en>
      <fr>Cela nous permettra de conserver les emplois <DiscourseConnective annotation_id="36109">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="4154" annotation_id="36112">
          <DiscourseConnective annotation_id="36112" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de protéger les travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="36146">à</DiscourseConnective> long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31320" id="452" name="Brian Crowley">
    <ParallelChunk annotation_id="31320" docOffset="174">
      <en>Mr President, like my colleagues, I want to thank the Commissioner and the rapporteur for their work on this.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, à l'instar de mes collègues, je veux remercier le commissaire <DiscourseConnective annotation_id="36250">et</DiscourseConnective> le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="36267">pour</DiscourseConnective> le travail qu'ils ont réalisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31430" docOffset="175">
      <en>
        <Alignment alignment="68107" annotation_id="31430">
          <DiscourseConnective annotation_id="31430" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Commission will remember back in January <DiscourseConnective annotation_id="31483" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> I and one of my former colleagues, Colm Burke, met him to try and kick-start the globalisation fund for the workers in Dell.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8093" annotation_id="36303">
          <DiscourseConnective annotation_id="36303" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le commissaire se souviendra <DiscourseConnective annotation_id="36342">qu'en</DiscourseConnective> janvier dernier, un de mes anciens collègues, Colm Burke, et moi-même, l'avons rencontré <DiscourseConnective annotation_id="36437">pour</DiscourseConnective> essayer de lancer l'intervention du Fonds d'ajustement à la mondialisation en faveur des travailleurs de Dell.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31613" docOffset="176">
      <en>I think it is a clear indication of how much we, at European Union level, put in with regard to treating people first, ensuring that the people are at the core of what the policies are, trying to ensure that their lives are protected <Alignment alignment="36766" annotation_id="31847">
          <DiscourseConnective annotation_id="31847" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="36770" annotation_id="31852">
          <DiscourseConnective annotation_id="31852" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is trouble or difficulty, that the European Union can respond quickly.</en>
      <fr>Je pense qu'il <DiscourseConnective annotation_id="36568">s'</DiscourseConnective>agit d'une indication claire de la priorité que nous accordons, au niveau de l'Union européenne, aux citoyens: nous nous assurons qu'ils sont au cœur des politiques, nous essayons de les protéger <Alignment alignment="9634" annotation_id="36766">
          <DiscourseConnective annotation_id="36766" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="10509" annotation_id="36770">
          <DiscourseConnective annotation_id="36770" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> cas de problème <DiscourseConnective annotation_id="36789">ou</DiscourseConnective> de difficulté, nous essayons d'intervenir rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31934" docOffset="177">
      <en>On a personal level, I want to thank the Commissioner personally for his active involvement in this, not just here in Parliament or with me personally, but also for going to Limerick and meeting the workers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36846">À</DiscourseConnective> titre personnel, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="36874">à</DiscourseConnective> remercier personnellement le commissaire <DiscourseConnective annotation_id="36917">pour</DiscourseConnective> son implication active dans cette affaire, <DiscourseConnective annotation_id="36965">non seulement</DiscourseConnective> ici au Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="37005">ou</DiscourseConnective> avec moi, <DiscourseConnective annotation_id="37018">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37023">également</DiscourseConnective> sur place, à Limerick où il a rencontré les travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32142" docOffset="178">
      <en>
        <Alignment alignment="37091" annotation_id="32142">
          <DiscourseConnective annotation_id="32142" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="79340" annotation_id="32146">
          <DiscourseConnective annotation_id="32146" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I could say to other colleagues, who occasionally try to raise red herrings with regard to other issues, that the Globalisation Fund, for all its faults, is a positive from the European Union and one that we should be encouraging to grow and to prosper and, most importantly of all, to go back to the old saying: give a man a fish, you feed him for a day; teach a man to fish, he can feed himself for life.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18701" annotation_id="37091">
          <DiscourseConnective annotation_id="37091" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="3533" annotation_id="37094">
          <DiscourseConnective annotation_id="37094" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pouvais dire <DiscourseConnective annotation_id="37113">à</DiscourseConnective> d'autres collègues qui essaient occasionnellement de faire diversion eu égard <DiscourseConnective annotation_id="37193">à</DiscourseConnective> d'autres questions, <DiscourseConnective annotation_id="37215">que</DiscourseConnective> le Fonds d'ajustement à la mondialisation, en dépit de toutes ses imperfections, est un élément positif de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="37346">qu'</DiscourseConnective>il faudrait encourager, développer <DiscourseConnective annotation_id="37384">et</DiscourseConnective> faire prospérer <DiscourseConnective annotation_id="37403">et</DiscourseConnective> je leur rappellerai <DiscourseConnective annotation_id="37426">avant</DiscourseConnective> tout le vieux proverbe: donne un poisson à un homme, il mangera un jour; apprends-lui à pêcher, il mangera toute sa vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32556" docOffset="179">
      <en>That is what the Globalisation Fund allows us to do.</en>
      <fr>C'est ce que nous permet de faire le Fonds d'ajustement à la mondialisation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32609" id="453" name="Elisabeth Schroedter">
    <ParallelChunk annotation_id="32609" docOffset="180">
      <en>(DE) Mr President, I would like to return to Commissioner Špidla's second statement.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, je voudrais revenir sur la deuxième déclaration du commissaire Špidla.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32694" docOffset="181">
      <en>He said that we cannot influence business decisions.</en>
      <fr>Il a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="37742">que</DiscourseConnective> nous ne pouvons pas influencer les décisions des entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32747" docOffset="182">
      <en>That is simply not true.</en>
      <fr>Ce n'est tout <DiscourseConnective annotation_id="37822">simplement</DiscourseConnective> pas vrai.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32772" docOffset="183">
      <en>Of course we do influence business decisions by paying subsidies, making European structural fund payments and paying aid.</en>
      <fr>Nous influençons évidemment les décisions des entreprises <DiscourseConnective annotation_id="37901">en</DiscourseConnective> versant des subventions, en faisant appel aux Fonds structurels <DiscourseConnective annotation_id="37968">et</DiscourseConnective> en versant des aides.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32895" docOffset="184">
      <en>That is why, <Alignment alignment="38009" annotation_id="32908">
          <DiscourseConnective annotation_id="32908" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> negotiating the regulation, Parliament debated this very issue of relocation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37993">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="20901" annotation_id="38009">
          <DiscourseConnective annotation_id="38009" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il s'est agi de négocier le règlement, le Parlement a tenu un débat <DiscourseConnective annotation_id="38084">précisément</DiscourseConnective> sur cette question de délocalisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32991" docOffset="185">
      <en>Ultimately, <DiscourseConnective annotation_id="33003" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, Parliament gave way, with the Group of the European People's Party (Christian Democrats) regrettably <DiscourseConnective annotation_id="33113" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> voting in favour, Mr Pieper, and laid down only five years in the Structural Funds Regulation, which is clearly nothing like adequate given the scale of the subsidies.</en>
      <fr>Mais <DiscourseConnective annotation_id="38139">en fin de compte</DiscourseConnective>, le Parlement a cédé, <DiscourseConnective annotation_id="38178">tout comme</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="38189">malheureusement</DiscourseConnective> le groupe du Parti populaire européen (Démocrates-Chrétiens) qui a voté favorablement, Monsieur Pieper, <DiscourseConnective annotation_id="38309">et</DiscourseConnective> n'a inscrit dans le règlement des Fonds structurels <DiscourseConnective annotation_id="38364">qu'</DiscourseConnective>une durée de cinq ans, ce qui est tout sauf adéquat compte tenu de l'ampleur des subventions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33286" docOffset="186">
      <en>The Group of the Greens/European Free Alliance was the only group to say, at the time, that we need at least 10 years for the part of the regulation that the Commissioner cited, which relates to repayment on the part of companies that leave.</en>
      <fr>Le groupe Verts/Alliance libre européenne fut le seul groupe <DiscourseConnective annotation_id="38522">à</DiscourseConnective> avoir dit, <DiscourseConnective annotation_id="38535">à</DiscourseConnective> l'époque, <DiscourseConnective annotation_id="38547">qu'</DiscourseConnective>il fallait <DiscourseConnective annotation_id="38561">au moins</DiscourseConnective> prévoir 10 ans, <DiscourseConnective annotation_id="38586">pour</DiscourseConnective> ce qui est de la partie du règlement citée par le commissaire qui concerne le recouvrement des sommes versées aux entreprises qui délocalisent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33528" docOffset="187">
      <en>All I can say here is that this case shows that the Group of the Greens/European Free Alliance was right.</en>
      <fr>Tout ce <DiscourseConnective annotation_id="38743">que</DiscourseConnective> je peux dire ici, c'est <DiscourseConnective annotation_id="38771">que</DiscourseConnective> cette affaire donne raison au groupe Verts/Alliance libre européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33634" id="454" name="Joanna Katarzyna Skrzydlewska">
    <ParallelChunk annotation_id="33634" docOffset="188">
      <en>(PL) Mr President, by mobilising the European Globalisation Adjustment Fund, the European Union is once again jointly facing up to economic difficulties.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="38873">en</DiscourseConnective> mobilisant le Fonds européen d'ajustement à la mondialisation, l'Union européenne doit à nouveau face à des difficultés économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33788" docOffset="189">
      <en>This time it is difficulties resulting from structural changes in world trade.</en>
      <fr>Cette fois, il <DiscourseConnective annotation_id="39024">s'</DiscourseConnective>agit de difficultés résultant de changements structurels du commerce mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33867" docOffset="190">
      <en>
        <Alignment alignment="56449" annotation_id="33867">
          <DiscourseConnective annotation_id="33867" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> is the case with the financial crisis, only integrated action can be effective in combating the effects of globalisation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22713" annotation_id="39104">
          <DiscourseConnective annotation_id="39104" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans le cas de la crise financière, seule une action intégrée peut permettre de combattre efficacement les effets de la mondialisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33992" docOffset="191">
      <en>Thanks to financial means obtained for people who have lost their jobs, both Belgian textile workers and workers from the Dell factory in Ireland have been given an immediate opportunity to retrain and find new work.</en>
      <fr>Grâce aux mesures financières obtenues <DiscourseConnective annotation_id="39285">pour</DiscourseConnective> venir en aide aux personnes licenciées, les travailleurs du secteur textile belge <DiscourseConnective annotation_id="39372">et</DiscourseConnective> les travailleurs de l'usine Dell <DiscourseConnective annotation_id="39408">en</DiscourseConnective> Irlande ont immédiatement eu l'occasion de reprendre une formation <DiscourseConnective annotation_id="39478">et</DiscourseConnective> de trouver un nouvel emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34209" docOffset="192">
      <en>The fund is <Alignment alignment="39524" annotation_id="34221">
          <DiscourseConnective annotation_id="34221" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> intended to promote entrepreneurship and self-employment.</en>
      <fr>Le Fonds vise <Alignment alignment="23768" annotation_id="39524">
          <DiscourseConnective annotation_id="39524" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="39534">à</DiscourseConnective> encourager l'esprit d'entreprise <DiscourseConnective annotation_id="39569">et</DiscourseConnective> le travail indépendant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34284" docOffset="193">
      <en>This help for particular sectors in different countries is an appropriate expression of social solidarity within the EU.</en>
      <fr>Cette aide octroyée <DiscourseConnective annotation_id="39616">à</DiscourseConnective> des secteurs particuliers de différents pays est une expression appropriée de la solidarité sociale au sein de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34405" docOffset="194">
      <en>It is a fact that Dell, which justified moving its production from Ireland by the need to find a country with lower production costs, has found such a country which is still within the boundaries of the EU, <DiscourseConnective annotation_id="34612" sense="Contingency.Cause.Reason">for</DiscourseConnective> Dell has found a location in Poland, in the city of Łódź.</en>
      <fr>Il est un fait <DiscourseConnective annotation_id="39750">que</DiscourseConnective> Dell, qui a justifié la délocalisation de son site de production irlandais par la nécessité de trouver un pays appliquant des coûts de production inférieurs, a trouvé un pays répondant à ce critère, un pays se situant tout de même au sein des frontières de l'UE, j'ai nommé la Pologne et plus précisément la ville de Łódź.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34674" docOffset="195">
      <en>The Łódź area is in a difficult situation in terms of employment levels, <Alignment alignment="92093" annotation_id="34747">
          <DiscourseConnective annotation_id="34747" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Dell factory has created around 2 000 new jobs.</en>
      <fr>La région de Łódź est <DiscourseConnective annotation_id="40099">en</DiscourseConnective> proie à des difficultés <DiscourseConnective annotation_id="40126">en</DiscourseConnective> termes d'emploi, <Alignment alignment="22186" annotation_id="40146">
          <DiscourseConnective annotation_id="40146" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'usine de Dell a créé quelque 2 000 nouveaux emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34803" docOffset="196">
      <en>This investment will have a noticeable effect on improving the situation in and around Łódź, and will increase the pace of development in the entire voivodeship.</en>
      <fr>Cet investissement aura un effet notable sur l'amélioration de la situation <DiscourseConnective annotation_id="40280">à</DiscourseConnective> Łódź <DiscourseConnective annotation_id="40287">et</DiscourseConnective> dans les environs, <DiscourseConnective annotation_id="40309">et</DiscourseConnective> permettra d'accélérer le rythme de la croissance de tout l'arrondissement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34965" id="455" language="FR" name="Pervenche Berès">
    <ParallelChunk annotation_id="34965" docOffset="197">
      <en>Mr President, I would like to reassure my fellow Member, Mr Crowley.</en>
      <fr>auteure. - Monsieur le Président, je voudrais rassurer mon cher collègue, M. Crowley.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35034" docOffset="198">
      <en>No member of the Committee on Employment and Social Affairs has questioned the effectiveness, the usefulness of the Globalisation Adjustment Fund.</en>
      <fr>Aucun membre de la commission de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="40515">et</DiscourseConnective> des affaires sociales n'a mis en doute l'efficacité, l'utilité du Fonds d'ajustement à la mondialisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35181" docOffset="199">
      <en>We simply feel that better use can be made of it.</en>
      <fr>Nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="40637">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="40648">qu'</DiscourseConnective>il y a moyen de l'optimiser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35231" docOffset="200">
      <en>I would <Alignment alignment="40692" annotation_id="35239">
          <DiscourseConnective annotation_id="35239" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to come back to one of the comments made by the commissioner, <Alignment alignment="71793" annotation_id="35311">
          <DiscourseConnective annotation_id="35311" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> he said to us just <DiscourseConnective annotation_id="35335" sense="Contingency.Cause.Reason">now that</DiscourseConnective> fund shopping had to be prevented.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="12303" annotation_id="40692">
          <DiscourseConnective annotation_id="40692" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> rebondir sur un des propos du commissaire, <Alignment alignment="15105" annotation_id="40745">
          <DiscourseConnective annotation_id="40745" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il nous a indiqué, tout à l'heure, qu'il fallait éviter le shopping à la dotation des Fonds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35379" docOffset="201">
      <en>This is precisely the problem that we are facing today.</en>
      <fr>Et c'est bien justement le problème auquel nous sommes aujourd'hui confrontés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35435" docOffset="202">
      <en>
        <Alignment alignment="40924" annotation_id="35435">
          <DiscourseConnective annotation_id="35435" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I imagine, you prepare to hand over responsibility for this matter, what will you say to the next commissioner in charge of the Globalisation Adjustment Fund?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18661" annotation_id="40924">
          <DiscourseConnective annotation_id="40924" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'imagine, vous préparerez votre succession sur ce dossier, <DiscourseConnective annotation_id="40993">que</DiscourseConnective> direz-vous au prochain commissaire <DiscourseConnective annotation_id="41032">en</DiscourseConnective> charge du Fonds d'ajustement à la mondialisation?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35600" docOffset="203">
      <en>
        <Alignment alignment="41085" annotation_id="35600">
          <DiscourseConnective annotation_id="35600" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the case of Dell, we can clearly see that there is a danger of the procedure being distorted and of misuse of Community funds and of the authorisations granted within the context of competition policy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35600" annotation_id="41085">
          <DiscourseConnective annotation_id="41085" sense="Contingency.Cause.Reason">Car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans le cas d'espèce de Dell, nous voyons <DiscourseConnective annotation_id="41132">bien qu'</DiscourseConnective>il y a un risque de détournement de la procédure <DiscourseConnective annotation_id="41189">et</DiscourseConnective> d'abus de l'utilisation des fonds communautaires <DiscourseConnective annotation_id="41241">et</DiscourseConnective> des autorisations données dans le cadre de la politique de la concurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35812" id="456" language="CS" name="Vladimír Špidla">
    <ParallelChunk annotation_id="35812" docOffset="204">
      <en>Ladies and gentlemen, in my opinion, the discussion can, in principle, be divided into two parallel lines.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="41328">et</DiscourseConnective> Messieurs, <DiscourseConnective annotation_id="41342">à</DiscourseConnective> mon avis, le débat peut <DiscourseConnective annotation_id="41368">en</DiscourseConnective> substance être divisé <DiscourseConnective annotation_id="41393">en</DiscourseConnective> deux lignes parallèles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35919" docOffset="205">
      <en>The first of these states that the European Globalisation Adjustment Fund does function but that there are reasons for optimising its deployment.</en>
      <fr>Pour la première, le Fonds européen d'ajustement à la mondialisation fonctionne <DiscourseConnective annotation_id="41500">mais</DiscourseConnective> il existe des raisons justifiant l'optimisation de son déploiement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36065" docOffset="206">
      <en>The issue of time was mentioned, <Alignment alignment="41609" annotation_id="36098">
          <DiscourseConnective annotation_id="36098" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> in my opinion, this issue has been exaggerated to some extent by the fact that the Member States can react immediately and get the costs back.</en>
      <fr>La question du temps a été évoquée, <Alignment alignment="22307" annotation_id="41609">
          <DiscourseConnective annotation_id="41609" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> de manière quelque peu exagérée, je pense, <DiscourseConnective annotation_id="41657">par le fait que</DiscourseConnective> les États membres peuvent réagir immédiatement <DiscourseConnective annotation_id="41720">et</DiscourseConnective> obtenir le recouvrement des frais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36250" docOffset="207">
      <en>
        <Alignment alignment="41758" annotation_id="36250">
          <DiscourseConnective annotation_id="36250" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I believe that it is a matter that needs debating <Alignment alignment="41833" annotation_id="36313">
          <DiscourseConnective annotation_id="36313" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that there is <Alignment alignment="42691" annotation_id="36331">
          <DiscourseConnective annotation_id="36331" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a need to look for a solution in this direction.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11096" annotation_id="41758">
          <DiscourseConnective annotation_id="41758" sense="Comparison.Concession">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je crois <DiscourseConnective annotation_id="41778">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="41784">s'</DiscourseConnective>agit d'une question qui mérite d'être débattue <Alignment alignment="14573" annotation_id="41833">
          <DiscourseConnective annotation_id="41833" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <Alignment alignment="14938" annotation_id="41845">
          <DiscourseConnective annotation_id="41845" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="41851">qu'</DiscourseConnective>il est nécessaire de rechercher une solution allant dans cette direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36385" docOffset="208">
      <en>The issue of individual budget items was <Alignment alignment="41979" annotation_id="36426">
          <DiscourseConnective annotation_id="36426" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> raised.</en>
      <fr>La question des lignes budgétaires individuelles a <Alignment alignment="18977" annotation_id="41979">
          <DiscourseConnective annotation_id="41979" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été soulevée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36439" docOffset="209">
      <en>It is true that at the time the fund was created, this was not actually possible.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="42015">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="42018">au moment de</DiscourseConnective> la création du Fonds, ce n'était <DiscourseConnective annotation_id="42064">en réalité</DiscourseConnective> pas possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36521" docOffset="210">
      <en>
        <Alignment alignment="83853" annotation_id="36521">
          <DiscourseConnective annotation_id="36521" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the fund can operate in this way.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2428" annotation_id="42089">
          <DiscourseConnective annotation_id="42089" sense="Comparison.Concession">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le Fonds peut fonctionner de cette manière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36568" docOffset="211">
      <en>In my opinion, it is therefore necessary to submit all of the questions that can be submitted and, where appropriate, to find a better solution for them than we have found so far.</en>
      <fr>C'est pour cette raison qu'à mon avis, il est nécessaire de soumettre toutes les questions pouvant l'être <DiscourseConnective annotation_id="42250">et</DiscourseConnective>, le cas échéant, de trouver des solutions plus adéquates que celles proposées jusqu'à présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36748" docOffset="212">
      <en>
        <Alignment alignment="42348" annotation_id="36748">
          <DiscourseConnective annotation_id="36748" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, none of this puts into doubt the fundamental principle that in times of crisis, the fund functions and provides real assistance.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22462" annotation_id="42348">
          <DiscourseConnective annotation_id="42348" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout cela ne remet pas en cause le principe fondamental <DiscourseConnective annotation_id="42409">qu'en</DiscourseConnective> temps de crise, le Fonds fonctionne <DiscourseConnective annotation_id="42451">et</DiscourseConnective> qu'il apporte une véritable aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36886" docOffset="213">
      <en>The second issue raised in the debate is a far more complex issue. This is the issue of delocalisation, the issue of potentially competing subsidies and a series of other issues which are related to this <DiscourseConnective annotation_id="37090" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> which are extremely complex.</en>
      <fr>La deuxième ligne du débat concerne des questions beaucoup plus complexes, notamment les délocalisations, la mise en concurrence potentielle des subventions <DiscourseConnective annotation_id="42645">et</DiscourseConnective> une série d'autres questions liées <DiscourseConnective annotation_id="42683">à</DiscourseConnective> cela, qui sont extrêmement complexes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37123" docOffset="214">
      <en>In my opinion, it is correct to address these issues <Alignment alignment="42785" annotation_id="37176">
          <DiscourseConnective annotation_id="37176" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is correct to do so based on an in-depth understanding of the facts <DiscourseConnective annotation_id="37251" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I would like to mention a few facts relating to the case of Dell and <Alignment alignment="37955" annotation_id="37324">
          <DiscourseConnective annotation_id="37324" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> relating to some of our thoughts on the overall problem.</en>
      <fr>Je suis d'avis que nous avons raison de traiter ces questions <Alignment alignment="22741" annotation_id="42785">
          <DiscourseConnective annotation_id="42785" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous avons raison de le faire en nous basant sur une compréhension approfondie des faits. À ce propos, je souhaiterais mentionner quelques faits relatifs au cas de Dell <DiscourseConnective annotation_id="42961">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="17329" annotation_id="42964">
          <DiscourseConnective annotation_id="42964" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="42970">à</DiscourseConnective> certaines de nos réflexions sur le problème général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37386" docOffset="215">
      <en>The first fact is that, contrary to overwhelming opinion, wage costs per unit of production are markedly higher in Poland than in Ireland, according to the OECD.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43025">Premièrement</DiscourseConnective>, d'après l'OCDE, contrairement <DiscourseConnective annotation_id="43069">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="43074">que</DiscourseConnective> croit l'écrasante majorité des gens, la charge salariale par unité de production est nettement plus élevée <DiscourseConnective annotation_id="43185">en</DiscourseConnective> Pologne <DiscourseConnective annotation_id="43196">qu'en</DiscourseConnective> Irlande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37548" docOffset="216">
      <en>Wage costs in Poland are thus not lower but higher than in Ireland.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43211">Aussi</DiscourseConnective>, par rapport à l'Irlande, la charge salariale <DiscourseConnective annotation_id="43263">en</DiscourseConnective> Pologne n'est pas inférieure, <DiscourseConnective annotation_id="43296">mais</DiscourseConnective> supérieure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37616" docOffset="217">
      <en>This is a point well worth bearing in mind, <Alignment alignment="70286" annotation_id="37660">
          <DiscourseConnective annotation_id="37660" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> drawing conclusions from direct comparisons in complex situations is not a reliable method.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="43316">s'</DiscourseConnective>agit d'un élément qu'il convient de garder <DiscourseConnective annotation_id="43361">à</DiscourseConnective> l'esprit, <Alignment alignment="37660" annotation_id="43373">
          <DiscourseConnective annotation_id="43373" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est aléatoire de tirer des conclusions à partir de comparaisons directes de situations complexes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37760" docOffset="218">
      <en>I would like to emphasise that <Alignment alignment="43505" annotation_id="37791">
          <DiscourseConnective annotation_id="37791" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to debate these issues, it is necessary to deepen some of our insights considerably, at least with regard to some of the points.</en>
      <fr>Je voudrais souligner <Alignment alignment="12220" annotation_id="43505">
          <DiscourseConnective annotation_id="43505" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons débattre ces questions, il est nécessaire d'approfondir considérablement certaines de nos idées, <DiscourseConnective annotation_id="43622">tout au moins</DiscourseConnective> sur certains points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37931" docOffset="219">
      <en>The second issue is that of the Dell case itself.</en>
      <fr>Deuxième élément: le cas de Dell lui-même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37981" docOffset="220">
      <en>It is true that Dell began its activities in Limerick in 1991, <DiscourseConnective annotation_id="38044" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>, 18 years ago.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="43712">que</DiscourseConnective> Dell a commencé ses activités <DiscourseConnective annotation_id="43746">à</DiscourseConnective> Limerick <DiscourseConnective annotation_id="43757">en</DiscourseConnective> 1991, soit il y a 18 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38074" docOffset="221">
      <en>It is <Alignment alignment="43798" annotation_id="38080">
          <DiscourseConnective annotation_id="38080" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> true that there is no record of it having received support from any European funds for this operation.</en>
      <fr>Il est vrai <Alignment alignment="13446" annotation_id="43798">
          <DiscourseConnective annotation_id="43798" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="43804">qu'</DiscourseConnective>il n'y a aucune trace indiquant que Dell a reçu une aide d'un des Fonds européens existants <DiscourseConnective annotation_id="43899">pour</DiscourseConnective> cette opération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38188" docOffset="222">
      <en>There is no information on this, <Alignment alignment="74648" annotation_id="38221">
          <DiscourseConnective annotation_id="38221" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> I cannot exclude the possibility that the firm received support from the regional funds <Alignment alignment="80903" annotation_id="38318">
          <DiscourseConnective annotation_id="38318" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> at that time, in 1990, there were no obligations or methods that would enable us to obtain this information.</en>
      <fr>Nous ne possédons aucune information <DiscourseConnective annotation_id="43958">à</DiscourseConnective> ce sujet, <Alignment alignment="3118" annotation_id="43970">
          <DiscourseConnective annotation_id="43970" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne peux exclure la possibilité <DiscourseConnective annotation_id="44012">que</DiscourseConnective> l'entreprise ait reçu une aide du Fonds régional, <Alignment alignment="206" annotation_id="44066">
          <DiscourseConnective annotation_id="44066" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>à cette époque, <DiscourseConnective annotation_id="44091">en</DiscourseConnective> 1990, il n'existait aucune obligation ni aucune méthode qui nous permette aujourd'hui d'obtenir cette information.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38435" docOffset="223">
      <en>It is <Alignment alignment="44224" annotation_id="38441">
          <DiscourseConnective annotation_id="38441" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a fact that the decision to relocate to Łódź was taken by Dell in 2007.</en>
      <fr>Il est un fait <Alignment alignment="11864" annotation_id="44224">
          <DiscourseConnective annotation_id="44224" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="44234">que</DiscourseConnective> la décision de délocaliser l'usine <DiscourseConnective annotation_id="44273">à</DiscourseConnective> Łódź a été prise par Dell <DiscourseConnective annotation_id="44301">en</DiscourseConnective> 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38518" docOffset="224">
      <en>It is <Alignment alignment="75079" annotation_id="38524">
          <DiscourseConnective annotation_id="38524" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a fact that the money used <DiscourseConnective annotation_id="38556" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> State aid is Polish money <Alignment alignment="42968" annotation_id="38585">
          <DiscourseConnective annotation_id="38585" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that this aid was notified in December 2007.</en>
      <fr>Il est un fait <Alignment alignment="4470" annotation_id="44325">
          <DiscourseConnective annotation_id="44325" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="44331">que</DiscourseConnective> l'argent utilisé sous la forme d'une aide d'État est d'origine polonaise <Alignment alignment="14391" annotation_id="44408">
          <DiscourseConnective annotation_id="44408" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="44411">que</DiscourseConnective> cette aide a été notifiée <DiscourseConnective annotation_id="44441">en</DiscourseConnective> décembre 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38634" docOffset="225">
      <en>It <Alignment alignment="44481" annotation_id="38637">
          <DiscourseConnective annotation_id="38637" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> does not involve resources from the European structural funds.</en>
      <fr>Cette aide n'implique <Alignment alignment="10873" annotation_id="44481">
          <DiscourseConnective annotation_id="44481" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas des ressources issues des Fonds structurels européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38710" docOffset="226">
      <en>In this case - and it does not apply in all cases but in cases that are over EUR 50 million, which was the case here - a very detailed assessment takes place which <Alignment alignment="44754" annotation_id="38874">
          <DiscourseConnective annotation_id="38874" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> takes account of labour market issues.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44545">Dans ce cas</DiscourseConnective> - <DiscourseConnective annotation_id="44559">car</DiscourseConnective> cela n'est pas valable <DiscourseConnective annotation_id="44586">dans tous les cas</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="44605">mais</DiscourseConnective> seulement dans ceux impliquant une somme <DiscourseConnective annotation_id="44651">de plus</DiscourseConnective> de 50 millions d'euros, ce qui est le cas ici - une évaluation très détaillée a lieu qui prend <Alignment alignment="27183" annotation_id="44754">
          <DiscourseConnective annotation_id="44754" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> en compte les questions touchant au marché du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38918" docOffset="227">
      <en>The conclusion of the Commission was that these two operations, which are so far apart in time, are not linked.</en>
      <fr>La Commission a tiré la conclusion <DiscourseConnective annotation_id="44854">que</DiscourseConnective> ces deux opérations, <DiscourseConnective annotation_id="44879">si</DiscourseConnective> éloignées dans le temps l'une de l'autre, ne sont pas liées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39030" docOffset="228">
      <en>
        <Alignment alignment="44943" annotation_id="39030">
          <DiscourseConnective annotation_id="39030" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this does not mean anything and does not in any way call into question the fact that issues involving the use of European resources must be discussed in depth repeatedly on the basis of our new information <DiscourseConnective annotation_id="39245" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that it is undoubtedly right to secure a higher level of coherence.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5505" annotation_id="44943">
          <DiscourseConnective annotation_id="44943" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela ne veut rien dire <DiscourseConnective annotation_id="44971">et</DiscourseConnective> ne remet <DiscourseConnective annotation_id="44983">en</DiscourseConnective> aucun cas en cause le fait <DiscourseConnective annotation_id="45013">qu'</DiscourseConnective>il faille tenir de manière récurrente un débat approfondi sur les questions impliquant le recours aux ressources européennes, sur la base des nouvelles informations dont nous disposons, et nous avons raison, c'est incontestable, de garantir un meilleur niveau de cohérence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39317" docOffset="229">
      <en>In my opinion, the Dell case has served as a good springboard <Alignment alignment="69521" annotation_id="39379">
          <DiscourseConnective annotation_id="39379" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is surely right to continue with this debate.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45290">À</DiscourseConnective> mon avis, le cas de Dell a été un bon tremplin <Alignment alignment="3921" annotation_id="45339">
          <DiscourseConnective annotation_id="45339" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est assurément une bonne chose que de poursuivre ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39432" docOffset="230">
      <en>Ladies and gentlemen, I would like to thank you for this debate and for the opportunity to consider with you some aspects relating to the use of the European Globalisation Adjustment Fund.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="45412">et</DiscourseConnective> Messieurs, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="45435">à</DiscourseConnective> vous remercier <DiscourseConnective annotation_id="45452">pour</DiscourseConnective> ce débat qui a été l'occasion de réfléchir ensemble <DiscourseConnective annotation_id="45509">à</DiscourseConnective> certains aspects relatifs <DiscourseConnective annotation_id="45537">à</DiscourseConnective> l'utilisation du Fonds européen d'ajustement à la mondialisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39621" docOffset="231">
      <en>In conclusion, I would simply like to state that within the scope of our policies, there is certainly a risk of resources being used in ways that are inappropriate or not entirely optimal, <Alignment alignment="45811" annotation_id="39810">
          <DiscourseConnective annotation_id="39810" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that this inherent risk will always be present in our policies <DiscourseConnective annotation_id="39877" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they develop.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45605">En</DiscourseConnective> conclusion, je déclarerai <DiscourseConnective annotation_id="45634">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="45645">que</DiscourseConnective> dans le cadre de nos politiques, il ne faut pas exclure le risque de voir les ressources être utilisées à mauvais escient <DiscourseConnective annotation_id="45771">ou</DiscourseConnective> de manière pas tout à fait optimale, <Alignment alignment="8343" annotation_id="45811">
          <DiscourseConnective annotation_id="45811" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="45814">que</DiscourseConnective> ce risque inhérent sera toujours présent dans nos politiques, à mesure qu'elles évoluent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39894" docOffset="232">
      <en>It is therefore up to us to bear this in mind and to have the courage to examine some long-established principles with new eyes and to change these old, long-established and perhaps outdated methods where we find intellectual and technical solutions and a political consensus.</en>
      <fr>Il nous appartient <DiscourseConnective annotation_id="45927">donc</DiscourseConnective> de garder cela <DiscourseConnective annotation_id="45947">à</DiscourseConnective> l'esprit <DiscourseConnective annotation_id="45958">et</DiscourseConnective> d'avoir le courage d'examiner certains principes établis de longue date d'un œil nouveau <DiscourseConnective annotation_id="46050">et</DiscourseConnective> de changer ces anciennes méthodes, établies de longue date <DiscourseConnective annotation_id="46112">et</DiscourseConnective> peut-être obsolètes <DiscourseConnective annotation_id="46135">lorsque</DiscourseConnective> nous trouvons des solutions intellectuelles <DiscourseConnective annotation_id="46187">et</DiscourseConnective> techniques <DiscourseConnective annotation_id="46201">et</DiscourseConnective> un consensus politique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40171" id="457" language="DE" name="Reimer Böge">
    <ParallelChunk annotation_id="40171" docOffset="233">
      <en>Mr President, I would like to reiterate that we were at pains, in the collaboration between the Committee on Budgets and the Committee on Employment and Social Affairs over recent months, to get the procedures up and running as soon as possible on the basis of an opinion from the latter committee - which even set up a special working group for the purpose - in order to make the funds available as quickly as possible, after meticulous examination, in the interests of the affected workers and their close families.</en>
      <fr>Monsieur le Président, permettez-moi de répéter <DiscourseConnective annotation_id="46276">que</DiscourseConnective> nous nous efforçons depuis ces derniers mois, dans le cadre de la collaboration entre la commission des budgets <DiscourseConnective annotation_id="46392">et</DiscourseConnective> la commission de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="46421">et</DiscourseConnective> des affaires sociales, de lancer <DiscourseConnective annotation_id="46457">aussi</DiscourseConnective> vite <DiscourseConnective annotation_id="46468">que</DiscourseConnective> possible les procédures sur la base d'un avis de la commission de l'emploi - qui a <DiscourseConnective annotation_id="46555">même</DiscourseConnective> mis sur pied un groupe de travail spécial <DiscourseConnective annotation_id="46602">à</DiscourseConnective> cette fin - <DiscourseConnective annotation_id="46616">de manière à</DiscourseConnective> débloquer dans les meilleurs délais, à l'issue d'un examen minutieux, les fonds en faveur des travailleurs concernés et de leur entourage proche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40689" docOffset="234">
      <en>I would like to say, secondly, that, in the course of examining the multiannual financial framework and the new instruments, in the course of the budgetary review and the revision, we <Alignment alignment="46978" annotation_id="40873">
          <DiscourseConnective annotation_id="40873" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to examine the functioning and the added value of the European Globalisation Adjustment Fund, like all the other instruments, and specifically with regard to the effect on the management and on the interaction of the institutions at the national and European level.</en>
      <fr>Permettez-moi de dire <DiscourseConnective annotation_id="46797">en second lieu</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="46812">que</DiscourseConnective> pendant la procédure d'examen du cadre financier pluriannuel <DiscourseConnective annotation_id="46877">et</DiscourseConnective> des nouveaux instruments, qui a été effectuée dans le cadre de la révision du budget, nous devons <Alignment alignment="9670" annotation_id="46978">
          <DiscourseConnective annotation_id="46978" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> examiner le fonctionnement <DiscourseConnective annotation_id="47015">et</DiscourseConnective> la valeur ajoutée du Fonds européen d'ajustement à la mondialisation, <DiscourseConnective annotation_id="47088">comme</DiscourseConnective> nous le faisons avec tous les autres instruments, <DiscourseConnective annotation_id="47144">et</DiscourseConnective> spécifiquement du point de vue de l'effet sur la gestion <DiscourseConnective annotation_id="47204">et</DiscourseConnective> l'interaction des institutions au niveau national <DiscourseConnective annotation_id="47257">et</DiscourseConnective> européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41149" docOffset="235">
      <en>We need to contemplate how this interaction with the European Social Fund (ESF) could possibly be better shaped.</en>
      <fr>Nous devons examiner comment améliorer la forme que prend cette interaction avec le Fonds social européen (FSE).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41262" docOffset="236">
      <en>We should <Alignment alignment="47397" annotation_id="41272">
          <DiscourseConnective annotation_id="41272" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be open to all possible discussions that could lead to an improvement.</en>
      <fr>Nous devrions <Alignment alignment="11966" annotation_id="47397">
          <DiscourseConnective annotation_id="47397" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> être ouverts <DiscourseConnective annotation_id="47415">à</DiscourseConnective> toutes les discussions possibles susceptibles d'apporter une amélioration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41353" docOffset="237">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="41360" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the sources of funding are concerned, Commissioner, you were, of course, absolutely correct, from a purely technical standpoint, in what you said about the payment appropriations from the ESF.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47492">En</DiscourseConnective> ce qui concerne les sources de financement, Monsieur le Commissaire, d'un point de vue purement technique, ce qui vous avez dit <DiscourseConnective annotation_id="47623">à propos</DiscourseConnective> des fonds alloués au titre du FSE était évidemment tout à fait exact.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41556" docOffset="238">
      <en>Ultimately, <Alignment alignment="17629" annotation_id="41568">
          <DiscourseConnective annotation_id="41568" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like the overall picture for the obligations and the payments under the multiannual financial framework, both for the structural funds and for the ESF, to be <Alignment alignment="78891" annotation_id="41743">
          <DiscourseConnective annotation_id="41743" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we agreed in the overall figures.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19696" annotation_id="47702">
          <DiscourseConnective annotation_id="47702" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="47708">en fin de compte</DiscourseConnective>, je voudrais que l'évolution générale des obligations <DiscourseConnective annotation_id="47779">et</DiscourseConnective> des versements au titre du cadre financier pluriannuel, tant <DiscourseConnective annotation_id="47843">pour</DiscourseConnective> les Fonds structurels <DiscourseConnective annotation_id="47870">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="47874">pour</DiscourseConnective> le FSE, <DiscourseConnective annotation_id="47887">soit</DiscourseConnective> le reflet des chiffres globaux <Alignment alignment="21068" annotation_id="47923">
          <DiscourseConnective annotation_id="47923" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons convenus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41780" docOffset="239">
      <en>It must not be the case that, due to deficient implementation, problems in control and management systems and late implementation of these funds, money potentially remains unused <Alignment alignment="48185" annotation_id="41959">
          <DiscourseConnective annotation_id="41959" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we <DiscourseConnective annotation_id="41971" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> take a slice of that money every year to pay for additional programmes like this.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas tolérer <DiscourseConnective annotation_id="47976">que</DiscourseConnective>, en raison d'une mise en œuvre déficiente, de l'existence de problèmes dans les systèmes de gestion et de contrôle et d'une utilisation tardive de ces fonds, il reste de l'argent potentiellement inutilisé <Alignment alignment="6330" annotation_id="48185">
          <DiscourseConnective annotation_id="48185" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="48188">que</DiscourseConnective>, chaque année, nous utilisions une partie de cet argent <DiscourseConnective annotation_id="48248">pour</DiscourseConnective> financer de tels programmes supplémentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42058" docOffset="240">
      <en>That is not in the interests of the originator.</en>
      <fr>Ce n'est pas dans l'intérêt de l'initiateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42106" docOffset="241">
      <en>We will, for the time being, take on board what you said about matters of State aid rules.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48343">Pour</DiscourseConnective> l'heure, nous tiendrons compte de ce que vous avez dit <DiscourseConnective annotation_id="48403">à propos</DiscourseConnective> des règles en matière d'aides d'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42197" docOffset="242">
      <en>We did, of course, ask similar questions in another place in relation to Nokia in Bochum and its relocation to Romania.</en>
      <fr>Nous avons, <DiscourseConnective annotation_id="48462">en</DiscourseConnective> d'autres circonstances, posé des questions similaires à propos de la délocalisation en Roumanie de l'usine Nokia de Bochum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42317" docOffset="243">
      <en>Despite that, I have to say that there is a need, here, to look very closely at the interaction between the Commission and the reporting duties of the Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48589">Malgré tout</DiscourseConnective>, permettez-moi de <DiscourseConnective annotation_id="48619">dire qu'</DiscourseConnective>il est nécessaire ici d'examiner de très près <DiscourseConnective annotation_id="48673">à</DiscourseConnective> quoi ressemble la coopération entre la Commission <DiscourseConnective annotation_id="48725">et</DiscourseConnective> le devoir d'information des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42483" docOffset="244">
      <en>Sometimes I get the impression that, <Alignment alignment="46913" annotation_id="42520">
          <DiscourseConnective annotation_id="42520" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to these issues, things happen in a similar way to the monitoring of the fishing quotas: each side pushes a little towards the other <Alignment alignment="1953" annotation_id="42667">
          <DiscourseConnective annotation_id="42667" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is not, in the end, an efficient system.</en>
      <fr>Parfois, j'ai l'impression <DiscourseConnective annotation_id="48798">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="42520" annotation_id="48802">
          <DiscourseConnective annotation_id="48802" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on en vient <DiscourseConnective annotation_id="48821">à</DiscourseConnective> parler de ces questions, les choses suivent une logique similaire à celles relatives <DiscourseConnective annotation_id="48908">à</DiscourseConnective> la surveillance des quotas de pêche: chaque partie se regarde du coin de l'œil <Alignment alignment="1530" annotation_id="48989">
          <DiscourseConnective annotation_id="48989" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="48993">en fin de compte</DiscourseConnective>, le système n'est pas efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42718" docOffset="245">
      <en>In this regard, we will stay on the ball <Alignment alignment="75359" annotation_id="42759">
          <DiscourseConnective annotation_id="42759" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will <Alignment alignment="49079" annotation_id="42771">
          <DiscourseConnective annotation_id="42771" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> intensively monitor these issues in similar situations and insist that the Commission act in accordance with the regulations and rules that we decided on in 2007.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49042">Aussi</DiscourseConnective>, nous allons nous accrocher <Alignment alignment="167" annotation_id="49076">
          <DiscourseConnective annotation_id="49076" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="2279" annotation_id="49079">
          <DiscourseConnective annotation_id="49079" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> suivre de très près les affaires similaires <DiscourseConnective annotation_id="49129">et</DiscourseConnective> nous insistons <DiscourseConnective annotation_id="49147">pour que</DiscourseConnective> la Commission agisse conformément aux règles <DiscourseConnective annotation_id="49201">et</DiscourseConnective> aux règlements <DiscourseConnective annotation_id="49219">que</DiscourseConnective> nous avons décidés <DiscourseConnective annotation_id="49242">en</DiscourseConnective> 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42939" docOffset="246">
      <en>Finally, my request to you all: please vote in favour of this mobilisation of the Globalisation Adjustment Fund tomorrow.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49251">Pour terminer</DiscourseConnective>, je vous demande <DiscourseConnective annotation_id="49282">à</DiscourseConnective> tous de voter demain <DiscourseConnective annotation_id="49305">en</DiscourseConnective> faveur de la mobilisation du Fonds d'ajustement à la mondialisation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43061" id="458" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="43061" docOffset="247">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43083" docOffset="248">
      <en>The vote will take place on Wednesday, 25 November 2009.</en>
      <fr>Le vote aura lieu mercredi 25 novembre 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43140" docOffset="249">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclaration écrite (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43170" id="459" name="Iosif Matula ">
    <ParallelChunk annotation_id="43170" docOffset="250">
      <en>in writing. - (RO) Mr President, I support the report submitted by my colleague, Mr Böge, <Alignment alignment="47081" annotation_id="43260">
          <DiscourseConnective annotation_id="43260" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that many European workers who have lost their jobs require assistance, including from the EU funds.</en>
      <fr>par écrit. - (RO) Monsieur le Président, je soutiens le rapport soumis par notre collègue, M. Böge, <Alignment alignment="43260" annotation_id="49574">
          <DiscourseConnective annotation_id="49574" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="49587">que</DiscourseConnective> les travailleurs européens ayant perdu leur emploi sont nombreux à avoir besoin d'aide, y compris de la part des fonds de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43374" docOffset="251">
      <en>More than EUR 37 million has been given to 10 275 workers in 2009, which is nowhere near the maximum ceiling of EUR 500 million provided annually for this European fund.</en>
      <fr>Plus de 37 millions d'euros ont été octroyés <DiscourseConnective annotation_id="49764">à</DiscourseConnective> 10 275 travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="49786">en</DiscourseConnective> 2009, ce qui est loin du plafond maximum autorisé de 500 millions d'euros prévu annuellement <DiscourseConnective annotation_id="49882">pour</DiscourseConnective> ce Fonds européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43544" docOffset="252">
      <en>I must emphasise that these finances are intended for redundant employees and not companies.</en>
      <fr>Permettez-moi de souligner <DiscourseConnective annotation_id="49933">que</DiscourseConnective> ces fonds sont destinés aux employés licenciés <DiscourseConnective annotation_id="49984">et</DiscourseConnective> pas aux entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43637" docOffset="253">
      <en>The EU must not support financially the strategy of companies which relocate and make workers redundant, especially <Alignment alignment="65244" annotation_id="43753">
          <DiscourseConnective annotation_id="43753" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the company moves outside the EU or receives aid from another Member State at the same time.</en>
      <fr>L'UE ne sont pas soutenir financièrement la stratégie des entreprises qui délocalisent <DiscourseConnective annotation_id="50095">et</DiscourseConnective> licencient leurs travailleurs, <DiscourseConnective annotation_id="50129">en particulier</DiscourseConnective> <Alignment alignment="26319" annotation_id="50144">
          <DiscourseConnective annotation_id="50144" sense="Contingency.Condition">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles quittent l'UE <DiscourseConnective annotation_id="50171">ou</DiscourseConnective> qu'elles reçoivent de manière concomitante une aide d'un autre État membre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43849" docOffset="254">
      <en>It is vital for us to monitor very closely the way in which company relocations take place.</en>
      <fr>Il est vital <DiscourseConnective annotation_id="50263">pour</DiscourseConnective> nous de suivre de très près la manière dont se déroulent les délocalisations d'entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43941" docOffset="255">
      <en>The burden of the social costs involved in the closure or relocation of factories must not be shifted to European taxpayers.</en>
      <fr>Ce n'est pas aux contribuables européens de supporter la charge du coût social impliqué par la fermeture <DiscourseConnective annotation_id="50465">ou</DiscourseConnective> la délocalisation d'entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44066" docOffset="256">
      <en>Let us not forget that the fund was created to provide additional support to workers made redundant as a result of major structural changes in the global business sector, and after 1 May 2009, <DiscourseConnective annotation_id="44259" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> to those made redundant as a result of the global financial and economic crisis.</en>
      <fr>N'oublions pas <DiscourseConnective annotation_id="50516">que</DiscourseConnective> le Fonds a été créé <DiscourseConnective annotation_id="50540">pour</DiscourseConnective> apporter une aide supplémentaire aux travailleurs licenciés <DiscourseConnective annotation_id="50605">à</DiscourseConnective> la suite de modifications notables de la structure du commerce mondial, <DiscourseConnective annotation_id="50679">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="50682">depuis</DiscourseConnective> le 1er mai 2009, aux travailleurs licenciés <DiscourseConnective annotation_id="50733">à</DiscourseConnective> la suite de la crise économique <DiscourseConnective annotation_id="50767">et</DiscourseConnective> financière mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44345" docOffset="257">
      <en>I believe that access to European funds can <Alignment alignment="50837" annotation_id="44389">
          <DiscourseConnective annotation_id="44389" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> provide new Member States with considerable assistance, enabling them to overcome difficulties caused by the economic crisis and in adapting to the single European market's competitive structure.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="50800">que</DiscourseConnective> l'accès aux Fonds européens peut <Alignment alignment="18357" annotation_id="50837">
          <DiscourseConnective annotation_id="50837" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> apporter une aide considérable aux nouveaux États membres, en leur permettant de surmonter les difficultés causées par la crise économique <DiscourseConnective annotation_id="50986">et</DiscourseConnective> de s'adapter <DiscourseConnective annotation_id="51002">à</DiscourseConnective> la structure concurrentielle du marché intérieur européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
